{"segments": [{"start": 0.449, "end": 4.412, "text": " a ver qu\u00e9 dice el Gobernador ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8195699824974814, "is_candidate": false}, {"start": 4.412, "end": 6.113, "text": "Gracias, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5908545383550711, "is_candidate": false}, {"start": 6.113, "end": 18.36, "text": "Como el Ministro Cardoso me autoriz\u00f3, y si est\u00e1n a m\u00e1s de dos metros de distancia, me puedo sacar el b\u00e1rbico para hablar, as\u00ed que me he tomado la licencia de sacarme el b\u00e1rbico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3390038252812637, "is_candidate": true}, {"start": 18.36, "end": 21.703, "text": "A m\u00ed me parece importante destacar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36548929525828233, "is_candidate": true}, {"start": 22.962, "end": 30.978, "text": " el informe que acaban de presentar los expertos de salud y las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31116441474697487, "is_candidate": true}, {"start": 30.978, "end": 33.523, "text": "Creo que el informe es contundente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47927264716621576, "is_candidate": true}, {"start": 34.335, "end": 51.823, "text": " Y muestra claramente que C\u00f3rdoba viene enfrentando la pandemia de acuerdo a los est\u00e1ndares internacionales, lo que aconseja la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, y tambi\u00e9n de acuerdo y en coordinaci\u00f3n con el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3341762705437219, "is_candidate": true}, {"start": 53.244, "end": 66.973, "text": " La abrumadora mayor\u00eda de los pa\u00edses vienen coordinados los diversos niveles del Estado y siempre es el Estado Nacional el que va fijando el rumbo del enfrentamiento a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3266012521235244, "is_candidate": true}, {"start": 66.973, "end": 75.419, "text": "Y es as\u00ed porque nos estamos enfrentando a un virus que no tiene cura,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3284032888386915, "is_candidate": true}, {"start": 76.468, "end": 78.009, "text": " Y no tiene vacuna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5484910654578593, "is_candidate": false}, {"start": 78.009, "end": 90.781, "text": "No hay un ant\u00eddoto hoy, despu\u00e9s de casi seis meses de pandemia, cinco o seis meses de pandemia, no hay un ant\u00eddoto ni hay una vacuna contra el virus.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37102558171077515, "is_candidate": true}, {"start": 90.781, "end": 95.305, "text": "Y viene asolando en toda la geograf\u00eda de nuestro planeta Tierra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34261270451626924, "is_candidate": true}, {"start": 96.05, "end": 114.235, "text": " A m\u00ed me parece importante se\u00f1alar que en nuestra C\u00f3rdoba avanzamos con los testeos, no por el inter\u00e9s de comparar, sino por el inter\u00e9s de estar presente y tener m\u00e1s datos en una media que es superior al resto de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29258137023261055, "is_candidate": true}, {"start": 114.955, "end": 129.203, "text": " Y me parece que la prueba evidente de que hemos actuado bien es el control de los tres brotes que ustedes vieron en la curva que expusieron los representantes del Ministerio de Salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3522435191467639, "is_candidate": true}, {"start": 129.203, "end": 137.267, "text": "El brote que se dio en el Geri\u00e1trico de Sald\u00e1n, el brote que se dio con el Hospital Italiano y el brote con el Mercado Norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4082385188017983, "is_candidate": true}, {"start": 138.007, "end": 147.778, "text": " Los tres brotes los conseguimos controlar, yo creo, por el accionar del sistema de salud cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36258875368516674, "is_candidate": true}, {"start": 147.778, "end": 151.503, "text": "Y fundamentalmente yo quiero agradecerle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46216794738782896, "is_candidate": true}, {"start": 151.503, "end": 155.327, "text": "Agradecerle en primer lugar a la poblaci\u00f3n de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46850924937478344, "is_candidate": true}, {"start": 155.587, "end": 163.373, "text": " Porque la poblaci\u00f3n de C\u00f3rdoba viene cumpliendo la cuarentena, viene guardando la distancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4159553571213652, "is_candidate": true}, {"start": 163.373, "end": 175.562, "text": "La poblaci\u00f3n de C\u00f3rdoba es el pilar fundamental para que la pandemia no haya golpeado tanto en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36813113942572184, "is_candidate": true}, {"start": 175.562, "end": 179.424, "text": "Quiero agradecer tambi\u00e9n a los m\u00e9dicos cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4602956397425232, "is_candidate": true}, {"start": 180.405, "end": 186.592, "text": " Porque los m\u00e9dicos cordobeses son los que dirigen los equipos de salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3981724164534509, "is_candidate": true}, {"start": 186.592, "end": 194.56, "text": "Y cuando me refiero a los m\u00e9dicos, me refiero a los m\u00e9dicos del sistema de salud p\u00fablico y del sistema de salud privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2791855700728144, "is_candidate": true}, {"start": 194.56, "end": 202.009, "text": "Nosotros hemos tenido casos que emocionan tanto en hospitales p\u00fablicos como en cl\u00ednicas privadas de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38339191985398, "is_candidate": true}, {"start": 203.129, "end": 213.775, "text": " Cordobeses o argentinos que han estado m\u00e1s de 40 d\u00edas en terapia intensiva, much\u00edsimos d\u00edas bajo respirador y que consiguieron vencer la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3125291898557203, "is_candidate": true}, {"start": 213.775, "end": 222.8, "text": "Por eso, mi agradecimiento a los m\u00e9dicos y junto con los m\u00e9dicos, a las enfermeras y al resto de los equipos de salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3133051928018544, "is_candidate": true}, {"start": 222.8, "end": 229.244, "text": "Hago hincapi\u00e9 en los m\u00e9dicos, pues son ellos los que dirigen c\u00f3mo se act\u00faa frente a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39883133928465997, "is_candidate": true}, {"start": 229.244, "end": 231.846, "text": "Tambi\u00e9n mi agradecimiento al COE,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4535317607902559, "is_candidate": true}, {"start": 232.998, "end": 241.826, "text": " El COE, que es la organizaci\u00f3n que nos dimos los cordobeses, porque es donde est\u00e1 expresado todo lo que la sociedad gest\u00f3 a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3898379484147999, "is_candidate": true}, {"start": 241.826, "end": 250.554, "text": "Y nos permiti\u00f3 coordinarlo all\u00ed, superar, coordin\u00e1ndolo all\u00ed, la pol\u00edtica partidaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4020400272449126, "is_candidate": true}, {"start": 250.554, "end": 260.783, "text": "Y nos permiti\u00f3 aunar las organizaciones que nos dimos, porque participaban los sistemas de salud provincial, los sistemas de salud", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3376790626116256, "is_candidate": true}, {"start": 262.329, "end": 280.464, "text": " municipales, a los cuales tambi\u00e9n agradezco, participan tambi\u00e9n las Fuerzas Armadas, las Fuerzas de Seguridad, Defensa Civil y los voluntarios del COE, que han estado permanentemente en todos lados ayudando, dando una mano solidaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34966324131167204, "is_candidate": true}, {"start": 280.464, "end": 285.508, "text": "Por eso mi agradecimiento al COE y al Comit\u00e9 Cient\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37039857151217725, "is_candidate": true}, {"start": 285.508, "end": 287.069, "text": "El Comit\u00e9 Cient\u00edfico est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.542695060381715, "is_candidate": false}, {"start": 288.01, "end": 298.375, "text": " presente todos los d\u00edas, est\u00e1 presente cada vez que lo llamamos y est\u00e1 dando los consejos adecuados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44123894513054307, "is_candidate": true}, {"start": 298.375, "end": 305.819, "text": "Y esto nos permiti\u00f3 decir hoy, controlamos tres brotes en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3240255803158679, "is_candidate": true}, {"start": 305.819, "end": 311.942, "text": "Los \u00faltimos casos indican de que el \u00faltimo brote de la ciudad de C\u00f3rdoba est\u00e1 controlado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3302957632235355, "is_candidate": true}, {"start": 312.836, "end": 322.022, "text": " Y tambi\u00e9n es bueno recalcar que este virus no tiene cura y no tiene vacuna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36977996977656324, "is_candidate": true}, {"start": 322.022, "end": 329.787, "text": "Y es un virus donde el mundo va aprendiendo con el modelo ensayo-error.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33309077599059655, "is_candidate": true}, {"start": 329.787, "end": 330.848, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.806337801524685, "is_candidate": false}, {"start": 330.848, "end": 334.65, "text": "Porque nadie tiene la soluci\u00f3n para el mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3837057300350529, "is_candidate": true}, {"start": 335.655, "end": 353.964, "text": " Y dentro de las soluciones que explicaron muy bien los sanitaristas, est\u00e1 el de cuidarnos, est\u00e1 el de las cuarentenas, y est\u00e1n otras soluciones que forman parte del men\u00fa que dijeron los sanitaristas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3167416525595924, "is_candidate": true}, {"start": 353.964, "end": 364.55, "text": "Pero est\u00e1 tambi\u00e9n, me parece, a m\u00ed despu\u00e9s que pasaron ya 72 d\u00edas de cuarentena, est\u00e1 tambi\u00e9n las diversas miradas sobre", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39043568899711933, "is_candidate": true}, {"start": 365.41, "end": 368.872, "text": " la situaci\u00f3n de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.433746380680624, "is_candidate": true}, {"start": 368.872, "end": 372.894, "text": "Una mirada es la que tiene que tener el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.52185153406459, "is_candidate": false}, {"start": 372.894, "end": 382.86, "text": "El Estado tiene que tener la mirada, saber lo que pasa, pero saber tambi\u00e9n lo que puede pasar de acuerdo a las medidas que tome.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3819751157309267, "is_candidate": true}, {"start": 382.86, "end": 384.981, "text": "El Estado tiene esa responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4221457951278197, "is_candidate": true}, {"start": 384.981, "end": 387.423, "text": "Y esa responsabilidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7173713691648786, "is_candidate": false}, {"start": 388.443, "end": 393.785, "text": " de saber lo que puede pasar, no la tiene la sociedad civil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.437052527850336, "is_candidate": true}, {"start": 393.785, "end": 407.25, "text": "La sociedad civil es un conjunto, sabe y mira lo que pasa, pero no tiene la mirada de lo que puede pasar, porque no tiene los datos cient\u00edficos con los cuales s\u00ed cuente el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3623808817393589, "is_candidate": true}, {"start": 408.03, "end": 426.954, "text": " Y esto es lo que sin duda, porque hacerlo afectando las reglas sanitarias vigentes es tirar por la borda el esfuerzo enorme que viene haciendo toda la sociedad para que la pandemia nos pegue lo menos posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3781473769957965, "is_candidate": true}, {"start": 426.954, "end": 433.455, "text": "Y me parece que tambi\u00e9n es claro de que el Estado que tiene la responsabilidad de ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4584457886837672, "is_candidate": true}, {"start": 434.475, "end": 443.556, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de ver qu\u00e9 puede pasar, vaya tomando las medidas conforme par\u00e1metros cient\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4225770122240724, "is_candidate": true}, {"start": 444.261, "end": 466.686, "text": " En nuestra C\u00f3rdoba, todas las medidas que venimos tomando desde el Estado Provincial para el combate a la pandemia tienen el fundamento de lo que dijo el Comit\u00e9 Cient\u00edfico, de lo que dijeron los sanitaristas y de lo que plante\u00f3 el COE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3697225417017851, "is_candidate": true}, {"start": 467.746, "end": 492.246, "text": " es as\u00ed como vamos a funcionar nosotros nos apoyaremos en esas recomendaciones como las que acabamos de escuchar para que podamos seguir avanzando en la apertura para que podamos seguir flexibilizando la cuarentena para que podamos seguir volviendo a la normalidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36427247406905927, "is_candidate": true}, {"start": 493.167, "end": 507.547, "text": " equivocarnos en eso puede significar un paso atr\u00e1s mucho m\u00e1s traum\u00e1tico como sucede y ha sucedido en muchos lugares del planeta y est\u00e1 sucediendo en nuestra Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34195387696150203, "is_candidate": true}, {"start": 508.317, "end": 519.281, "text": " Y me parece tambi\u00e9n importante, teniendo claro esto, que veamos el momento en el cual est\u00e1 nuestra C\u00f3rdoba en el enfrentamiento a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38771258255666685, "is_candidate": true}, {"start": 519.281, "end": 523.062, "text": "Nosotros hemos controlado el brote.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4478418957160446, "is_candidate": true}, {"start": 523.882, "end": 537.355, "text": " Hemos controlado el \u00faltimo brote y lo dec\u00eda claro, me parece que el Dr. Chuit con un ROC que tiene C\u00f3rdoba significa control del brote, no control de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33499834605845114, "is_candidate": true}, {"start": 537.355, "end": 547.625, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ese \u00edndice, que ese ROC dice que se controla la pandemia cuando se est\u00e1 abajo de uno y en C\u00f3rdoba estamos un poco por arriba de uno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34244009231326455, "is_candidate": true}, {"start": 547.945, "end": 561.816, "text": " Si seguimos as\u00ed, seguramente en un periodo de tiempo estaremos abajo de uno y eso nos permitir\u00e1 avanzar m\u00e1s en la liberalizaci\u00f3n de actividades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3568911013828796, "is_candidate": true}, {"start": 561.816, "end": 571.263, "text": "Y esto tambi\u00e9n significa que al haber controlado el brote, pero no la pandemia, que recordemos siempre que el virus est\u00e1 ah\u00ed, all\u00e1 afuera est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37638481039251626, "is_candidate": true}, {"start": 571.923, "end": 577.488, "text": " y est\u00e1 acech\u00e1ndonos y no podemos descuidarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3930588740650651, "is_candidate": true}, {"start": 577.488, "end": 591.06, "text": "Sobre todo porque, como bien dec\u00edan tambi\u00e9n los especialistas, la pandemia se ha trasladado a su centro, aqu\u00ed al continente americano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4344814109965145, "is_candidate": true}, {"start": 591.06, "end": 598.187, "text": "Si alguno se toma el trabajo de sumar la cantidad de casos que tiene el continente americano, va a ver que estamos cerca de los tres millones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37570409093838264, "is_candidate": true}, {"start": 598.627, "end": 600.889, "text": " y subiendo casi todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5744263338423934, "is_candidate": false}, {"start": 600.889, "end": 606.012, "text": "Esta es la realidad que est\u00e1 pasando en nuestro continente americano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43027635518660123, "is_candidate": true}, {"start": 606.012, "end": 616.738, "text": "Y Sudam\u00e9rica ya est\u00e1 por arriba de los 800.000 casos tambi\u00e9n, si uno se suma, se toma el trabajo de sumar lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43523680062079484, "is_candidate": true}, {"start": 616.738, "end": 619.68, "text": "Y adem\u00e1s, estamos entrando en el invierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4695332773229053, "is_candidate": true}, {"start": 620.18, "end": 626.942, "text": " que es el momento, como bien dec\u00edan, los especialistas entran las enfermedades respiratorias y se hace m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.406970813797948, "is_candidate": true}, {"start": 626.942, "end": 630.523, "text": "Son las dos cosas que tenemos en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5253436047734663, "is_candidate": false}, {"start": 630.523, "end": 632.603, "text": "\u00bfY esto qu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6892361461169971, "is_candidate": false}, {"start": 632.603, "end": 637.084, "text": "Que no nos podemos descuidar para no volver hacia atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.404384997462519, "is_candidate": true}, {"start": 637.084, "end": 639.625, "text": "Pero tambi\u00e9n significa el haber", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6212918065315378, "is_candidate": false}, {"start": 640.623, "end": 649.992, "text": " logrado contener el brote que nosotros tenemos la intenci\u00f3n de seguir flexibilizando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42150007294760994, "is_candidate": true}, {"start": 649.992, "end": 654.877, "text": "Vamos a seguir flexibilizando la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3891379822293157, "is_candidate": true}, {"start": 654.877, "end": 660.702, "text": "Para poder flexibilizar la cuarentena es central la responsabilidad social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4213581334725106, "is_candidate": true}, {"start": 661.503, "end": 683.456, "text": " Es central de que se guarde la distancia, que todos tengan los barbijos, que todos se laven las manos, que no se paren, que no usen, se paren y se pongan a conversar, a hacer grupos, que no usen los juegos que hay o los instrumentos para gimnasia de los grandes en los paseos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4221332098238286, "is_candidate": true}, {"start": 684.076, "end": 707.467, "text": " pero es la intenci\u00f3n de C\u00f3rdoba seguir flexibilizando y seguramente en los pr\u00f3ximos d\u00edas si Dios mediante y gracias al trabajo de los equipos de salud seguimos con estos \u00edndices vamos a flexibilizar muchas m\u00e1s actividades aqu\u00ed en Ciudad de C\u00f3rdoba y tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3567753458297045, "is_candidate": true}, {"start": 708.187, "end": 716.853, "text": " en el interior de nuestra provincia, donde tenemos la zona, donde tenemos la zona blanca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3737855124059455, "is_candidate": true}, {"start": 716.853, "end": 732.384, "text": "Y quiero que todos sepan que el gobierno busca permanentemente con esto cu\u00e1l es el mejor camino para volver a la actividad, pero cuidando la salud de todos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3600014591254119, "is_candidate": true}, {"start": 732.384, "end": 733.725, "text": "Esa es nuestra responsabilidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4612206920804336, "is_candidate": true}, {"start": 737.888, "end": 744.112, "text": " para que podamos volver a la normalidad, cuidando la salud de los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41292954972991325, "is_candidate": true}, {"start": 744.112, "end": 749.114, "text": "Todos sabemos que tantos d\u00edas de cuarentena cansan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.440047104082124, "is_candidate": true}, {"start": 749.114, "end": 764.743, "text": "Todos sabemos que tantos d\u00edas de cuarentena generan no s\u00f3lo resultados econ\u00f3micos adversos, sino que genera tambi\u00e9n una manera de sentirse de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34851000462119297, "is_candidate": true}, {"start": 764.743, "end": 765.784, "text": "El ser humano naci\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6897117298624154, "is_candidate": false}, {"start": 766.664, "end": 770.807, "text": " para estar juntos, es una caracter\u00edstica del ser humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33679617666289197, "is_candidate": true}, {"start": 770.807, "end": 778.052, "text": "El tener que estar aislados es algo que va en contra de las caracter\u00edsticas que tenemos los humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3184587003244117, "is_candidate": true}, {"start": 778.052, "end": 790.22, "text": "Esto me parece que es una cosa real que tenemos que analizar y para poder seguir avanzando, para poder seguir flexibilizando,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35153603819903223, "is_candidate": true}, {"start": 790.72, "end": 794.823, "text": " para que pueda seguir recuperando libertades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6146328567171229, "is_candidate": false}, {"start": 794.823, "end": 804.809, "text": "El cordob\u00e9s precisamos que se act\u00fae con responsabilidad social para no tener que volver atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36397510663754673, "is_candidate": true}, {"start": 804.809, "end": 811.734, "text": "Y claro, que sabemos que esto golpea a esta pandemia econ\u00f3micamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4062477595454933, "is_candidate": true}, {"start": 811.734, "end": 815.617, "text": "Golpea econ\u00f3micamente y de manera transversal a todos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4420432757342416, "is_candidate": true}, {"start": 816.647, "end": 820.588, "text": " Golpea al sector p\u00fablico, que no recauda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5401631360172656, "is_candidate": false}, {"start": 820.588, "end": 825.85, "text": "Golpea al sector privado, a nuestros empresarios, que no vende.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3811599426317601, "is_candidate": true}, {"start": 825.85, "end": 833.773, "text": "Golpea a nuestros trabajadores, que est\u00e1n suspendidos o han perdido la emplea y no tienen c\u00f3mo consumir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39453693392491196, "is_candidate": true}, {"start": 833.773, "end": 835.853, "text": "Golpea a los cuentapropistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4946405490903977, "is_candidate": true}, {"start": 835.853, "end": 839.135, "text": "Golpea a toda la sociedad cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43474226364734325, "is_candidate": true}, {"start": 839.135, "end": 839.595, "text": "Yo quiero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6391731989495011, "is_candidate": false}, {"start": 840.615, "end": 858.809, "text": " reiterarles que el gobierno provincial est\u00e1 y estar\u00e1 all\u00ed al lado de cada sector para acompa\u00f1ar, para mitigar los sufrimientos que tiene de acuerdo a las posibilidades econ\u00f3micas con que cuente la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37438564513613615, "is_candidate": true}, {"start": 858.809, "end": 862.452, "text": "A todos les vamos a atender y le estamos tendiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4208385465994461, "is_candidate": true}, {"start": 863.172, "end": 887.356, "text": " nuestra mano solidaria y para eso est\u00e1n funcionando tanto el Gabinete Social cuidando de los que m\u00e1s precisa ser asistido y est\u00e1 el Gabinete Econ\u00f3mico cuidando tambi\u00e9n c\u00f3mo podemos darle una mano a los diferentes sectores que tenemos en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35407032505385616, "is_candidate": true}, {"start": 893.251, "end": 902.963, "text": " que lo que hacemos como gobierno provincial es para que la pandemia golpee lo menos posible a los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40413611922588477, "is_candidate": true}, {"start": 905.356, "end": 909.82, "text": " Mi equipo de gobierno y yo tenemos ese objetivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42705216612758423, "is_candidate": true}, {"start": 909.82, "end": 915.145, "text": "Cuidar que golpeen lo menos posible a los cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35212805479042353, "is_candidate": true}, {"start": 915.145, "end": 917.386, "text": "Cuidar la salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8397480565970172, "is_candidate": false}, {"start": 917.386, "end": 920.169, "text": "La salud es la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6258032962761906, "is_candidate": false}, {"start": 920.169, "end": 928.036, "text": "Sin salud no hay posibilidad de vida, de progreso y de futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3440291141068945, "is_candidate": true}, {"start": 928.036, "end": 931.418, "text": "Por eso es importante cuidar la salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.542915325311529, "is_candidate": false}, {"start": 932.395, "end": 949.04, "text": " Y la verdad que nosotros para cuidar la salud no solo hemos hecho las medidas que se describieron, hemos invertido tambi\u00e9n en la ampliaci\u00f3n de la capacidad de nuestro hospital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3522917231842566, "is_candidate": true}, {"start": 950.077, "end": 954.82, "text": " y seguiremos incorporando respiradores en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.56588294504053, "is_candidate": false}, {"start": 954.82, "end": 976.054, "text": "Y debo decirles tambi\u00e9n que prefiero mil millones de veces tener la terapia intensiva y tener los respiradores sin utilizar que poner a los m\u00e9dicos cordobeses ante el dilema de ver a qui\u00e9n les salvan la vida y a qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40194166824478395, "is_candidate": true}, {"start": 976.054, "end": 977.855, "text": "Eso es cuidar de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7117462309053011, "is_candidate": false}, {"start": 980.333, "end": 1003.298, "text": " y aunque sea duro yo quiero que alguien me conteste si estos dos mayores de edad que salvamos con m\u00e1s de 40 d\u00edas de estar en respirador o terapia intensiva en el sector p\u00fablico uno y el sector privado en otro si la pandemia estuviera hubiera estado en situaci\u00f3n de que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4017042334111337, "is_candidate": true}, {"start": 1004.438, "end": 1011.821, "text": " ten\u00edamos que elegir, ten\u00edan que elegir nuestro m\u00e9dico a qui\u00e9n salvaban y a qui\u00e9n no lo hubi\u00e9ramos podido salvar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41595927754728146, "is_candidate": true}, {"start": 1011.821, "end": 1029.628, "text": "Los salvamos porque tenemos la suficiente capacidad en la terapia intensiva y en los respiradores de tenerlos 40 y 50 d\u00edas y ojal\u00e1 los podamos tener los d\u00edas que hagan falta para pelear por la vida de cada cordob\u00e9s como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41366134068158, "is_candidate": true}, {"start": 1029.628, "end": 1031.669, "text": "Esto lo vamos a seguir haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5568862401037789, "is_candidate": false}, {"start": 1032.669, "end": 1034.931, "text": " Y por eso actuamos de esta forma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5008174051673042, "is_candidate": false}, {"start": 1034.931, "end": 1042.337, "text": "Yo quiero tambi\u00e9n reiterarles que nosotros pusimos en marcha el COE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5135464404907025, "is_candidate": false}, {"start": 1043.365, "end": 1061.844, "text": " porque entendemos que la pandemia exig\u00eda que hubiera alguien que expresara la organizaci\u00f3n de la sociedad, que fuera por encima de las fuerzas pol\u00edticas, que participara la oposici\u00f3n como corresponde, pero que nos diera tranquilidad a todos los cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31239790863662986, "is_candidate": true}, {"start": 1062.845, "end": 1087.604, "text": " Pero quiero que sepan que todas las decisiones que toma el COE y todas las sugerencias que da el Comit\u00e9 de Cient\u00edficos que se aplican, la decisi\u00f3n final de aplicarlas es de este gobernador y de su equipo y yo avalo todo lo hecho por el COE y por el Comit\u00e9 de Cient\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39196853986515257, "is_candidate": true}, {"start": 1087.604, "end": 1089.866, "text": "Porque es la manera de actuar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7818229938849524, "is_candidate": false}, {"start": 1090.706, "end": 1100.451, "text": " No hace falta que yo hable todos los d\u00edas, lo que hace falta que hablen aquellos que conocen los temas en los cuales estamos tratando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38272278764354895, "is_candidate": true}, {"start": 1100.451, "end": 1112.977, "text": "Y tambi\u00e9n, lo que s\u00ed deben saber los cordobeses, que atr\u00e1s de cada decisi\u00f3n est\u00e1 la voluntad y el apoyo del gobernador que eligieron hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37669752923417477, "is_candidate": true}, {"start": 1112.977, "end": 1116.859, "text": "Y as\u00ed seguiremos funcionando, porque yo estoy seguro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5208728709668835, "is_candidate": false}, {"start": 1117.762, "end": 1125.549, "text": " que por eso siempre debe convencer a la sociedad de autolimitarse en la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3383865112211887, "is_candidate": true}, {"start": 1125.549, "end": 1133.975, "text": "Yo les aseguro que si hay algo que a m\u00ed me da pena es ver las familias que no se pueden juntar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5705127020378647, "is_candidate": false}, {"start": 1135.044, "end": 1152.409, "text": " Y yo veo cuando las familias salen a caminar, que van juntas, cuidando la distancia, que van los ni\u00f1os con sus padres, y muchas veces con sus macotas y sus huevos, les aseguro que digo que es bueno que podamos ampliar esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3905781660214682, "is_candidate": true}, {"start": 1152.409, "end": 1157.45, "text": "Que recuperemos la libertad, que es otro principio sagrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46706089886733215, "is_candidate": true}, {"start": 1158.408, "end": 1180.177, "text": " que si no podemos recuperar r\u00e1pidamente la libertad de reuni\u00f3n por el riesgo de contagiarnos, vayamos recuperando la libertad de movimiento, que nuestra gente pueda salir, que nuestra gente pueda caminar, que nuestra gente pueda practicar los deportes que son permitidos practicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35549969574570617, "is_candidate": true}, {"start": 1180.177, "end": 1186.22, "text": "Y yo estoy convencido que en los pr\u00f3ximos d\u00edas vamos a avanzar en esa direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4347657339093757, "is_candidate": true}, {"start": 1186.98, "end": 1190.464, "text": " Y vamos a seguir actuando de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6356924240973159, "is_candidate": false}, {"start": 1190.464, "end": 1191.765, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6602408244950146, "is_candidate": false}, {"start": 1191.765, "end": 1197.291, "text": "Para que las familias vuelvan a poder reencontrarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4587299982849746, "is_candidate": true}, {"start": 1197.291, "end": 1203.377, "text": "Para que puedan volver a la normalidad con salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5423332176272009, "is_candidate": false}, {"start": 1203.377, "end": 1206.68, "text": "Para poder encontrarnos los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4488745639105307, "is_candidate": true}, {"start": 1206.68, "end": 1207.861, "text": "Los padres con los hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4835212676147489, "is_candidate": true}, {"start": 1209.228, "end": 1224.44, "text": " los nietos con los abuelos, la maestra con sus alumnos, los cordobeses con los cordobeses, con nuestros seres queridos, con nuestros amigos y tambi\u00e9n con aquellos con los cuales compartimos la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32806569351343706, "is_candidate": true}, {"start": 1224.44, "end": 1236.409, "text": "Yo estoy seguro, queridas y queridos cordobeses, que esta actitud que tiene C\u00f3rdoba de ser responsables, de ser solidarios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46717818556594004, "is_candidate": true}, {"start": 1237.482, "end": 1242.724, "text": " de cuidarse, de cumplir las normas sanitarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4299581723418747, "is_candidate": true}, {"start": 1242.724, "end": 1254.749, "text": "Esta actitud de los cordobeses es la actitud que va a garantizar que nuestra C\u00f3rdoba va a superar esta pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38480945006578815, "is_candidate": true}, {"start": 1254.749, "end": 1258.31, "text": "C\u00f3rdoba super\u00f3 muchas dificultades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4511364384839571, "is_candidate": true}, {"start": 1258.31, "end": 1263.312, "text": "C\u00f3rdoba fue capaz de levantarse de problemas muchas veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5938734433287249, "is_candidate": false}, {"start": 1263.812, "end": 1270.858, "text": " C\u00f3rdoba va a superar el COVID-19 y C\u00f3rdoba le va a dar la felicidad que merecen sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3411896741237679, "is_candidate": true}, {"start": 1270.858, "end": 1279.484, "text": "Sigamos juntos, cuid\u00e9monos entre todos y vamos con responsabilidad para flexibilizar m\u00e1s en estos d\u00edas que vienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4084704874526355, "is_candidate": true}, {"start": 1279.484, "end": 1288.792, "text": "Much\u00edsimas gracias por la presencia, much\u00edsimas gracias por el apoyo, much\u00edsimas gracias por el trabajo que todos ustedes hacen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.536815290734352, "is_candidate": false}, {"start": 1289.672, "end": 1299.579, "text": " Bueno, ha sido la palabra del Gobernador, que es un poco el cierre de esta, digamos, charla informativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9070702857396229, "is_candidate": false}, {"start": 1299.579, "end": 1304.522, "text": "La verdad que ha sido muy nutritiva en cuanto a lo t\u00e9cnico espec\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9705191514597817, "is_candidate": false}, {"start": 1304.522, "end": 1310.506, "text": "Habr\u00e1 que hacer tambi\u00e9n, los que saben, un an\u00e1lisis pol\u00edtico de las palabras del Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8968982102188642, "is_candidate": false}, {"start": 1310.506, "end": 1314.949, "text": "Pero me parece que, en s\u00edntesis, era lo que est\u00e1bamos esperando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8753107529197653, "is_candidate": false}, {"start": 1314.949, "end": 1319.072, "text": "Una charla ha demorado m\u00e1s o menos 41 horas, casi una hora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.032764733899071, "is_candidate": false}, {"start": 1319.613, "end": 1330.134, "text": " Una hora, pero hemos aprendido muchas cosas, hemos visto muchas cosas con datos que me parece nos hac\u00edan falta ver y que se nos expliquen bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9260826052389952, "is_candidate": false}, {"start": 1331.734, "end": 1343.341, "text": " Yo creo que la actuaci\u00f3n de los dos funcionarios de salud ha sido brillante, brillante, muy clara, muy clara, con datos y muy bien explicada, muy, muy claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9371379848311197, "is_candidate": false}, {"start": 1343.341, "end": 1344.982, "text": "Barb\u00e1s y Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8072665235951066, "is_candidate": false}, {"start": 1344.982, "end": 1348.564, "text": "Exactamente, para los dos me parece muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8947775331368741, "is_candidate": false}, {"start": 1348.564, "end": 1354.167, "text": "Y el Gobernador ha dicho algo interesante que hay que leerlo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9637117360085988, "is_candidate": false}, {"start": 1354.167, "end": 1359.01, "text": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas, no es casual que digan los pr\u00f3ximos d\u00edas, me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9277803595592743, "is_candidate": false}, {"start": 1360.089, "end": 1375.014, "text": " este famoso ro del que hemos aprendido ahora existe tiene una tendencia a la ca\u00edda y es muy probable que el otro lunes amanezcamos con alguna informaci\u00f3n m\u00e1s importante en materia de flexibilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9647147704796805, "is_candidate": false}, {"start": 1375.975, "end": 1381.763, "text": " El R0 es lo que marca la velocidad o la posibilidad de contagio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8164504677697874, "is_candidate": false}, {"start": 1381.763, "end": 1390.854, "text": "Es decir, tenemos que bajarlo, estamos un poquitito arriba de 1 y tenemos que bajarlo un poquitito debajo del 1 para que comiencen las medidas a funcionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.865655247305844, "is_candidate": false}], "Index": 1161, "channel_id": "UCzixDpo5zxlr1gKyZMalUoQ", "channel": "LagartoShowOk", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@LagartoShowOk", "id": "0kdW7OIuarw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=0kdW7OIuarw", "title": "Schiaretti encabez\u00f3 la presentaci\u00f3n del informe de la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica actual en C\u00f3rdoba", "duration": 1392.0, "view_count": 794.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}