{"segments": [{"start": 0.79, "end": 9.262, "text": " Este es el canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol de la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los \u00daltimos d\u00edas.", "cosine_dist": 0.9630870655019032, "is_candidate": false}, {"start": 38.622, "end": 47.008, "text": " Bueno, buenos d\u00edas a todos los medios de la ciudad de Santa Fe y de la provincia que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7511781972830565, "is_candidate": false}, {"start": 47.008, "end": 52.271, "text": "La bienvenida, como ya lo hicimos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9295210935074616, "is_candidate": false}, {"start": 53.479, "end": 72.404, "text": " Hace un rato en la reuni\u00f3n conjunta que hemos sostenido al gobernador de C\u00f3rdoba, Juan Esquereti, un amigo con el que venimos trabajando en conjunto en el marco de la regi\u00f3n centro y de las reuniones de gobernadores desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o cuando iniciamos nuestras gestiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8643637574638696, "is_candidate": false}, {"start": 74.205, "end": 89.424, "text": " Hemos tenido una reuni\u00f3n con los equipos t\u00e9cnicos del Ministerio de Infraestructura y del Ministerio de la Producci\u00f3n de Santa Fe, y son los hom\u00f3logos de la provincia de C\u00f3rdoba, como fruto de ese trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8848948580018051, "is_candidate": false}, {"start": 90.305, "end": 95.209, "text": " que resume lo que ya se hab\u00eda venido avanzando durante el transcurso del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.82217724211103, "is_candidate": false}, {"start": 95.209, "end": 114.883, "text": "Hemos firmado dos acuerdos, dos convenios, el primero que establece un trabajo conjunto y coordinado de controlor y de verificaci\u00f3n de obras clandestinas de desag\u00fce, los llamados canales clandestinos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9604062631491448, "is_candidate": false}, {"start": 115.683, "end": 141.388, "text": " tanto en la provincia de C\u00f3rdoba como en la provincia de Santa Fe, hacer un trabajo coordinado en ese sentido para verificar y evitar que ese tipo de obras sin autorizaci\u00f3n de los gobiernos terminen afectando los cursos de agua y agravando las condiciones de inundabilidad de muchas regiones productivas de las dos provincias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9341857060280331, "is_candidate": false}, {"start": 142.168, "end": 170.963, "text": " Y el segundo, que tambi\u00e9n muy importante, que es el acuerdo para conformar el Comit\u00e9 Interjurisdiccional de lo que nosotros llamamos la Cuenca de Vila Culul\u00fa, y que es la cuenca noreste, en el caso de C\u00f3rdoba, de tal manera de poder trabajar de manera conjunta entre las dos provincias, en esa cuenca, de la misma manera como lo venimos haciendo ya en la cuenca de La Picasa y en la cuenca del r\u00edo Carcara\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9543254666633852, "is_candidate": false}, {"start": 173.164, "end": 180.85, "text": " La idea es invitar, por supuesto, al gobierno nacional tambi\u00e9n a formar parte de este comit\u00e9 interjurisdiccional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9511598983753615, "is_candidate": false}, {"start": 180.85, "end": 201.486, "text": "Estas son las dos cuestiones m\u00e1s importantes que hemos acordado en el \u00e1rea de las infraestructuras h\u00eddricas, y al mismo tiempo hemos avanzado en criterios comunes para los usos productivos del suelo, para el trabajo conjunto con las organizaciones de la producci\u00f3n de las dos provincias,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9577024586707142, "is_candidate": false}, {"start": 202.206, "end": 215.815, "text": " para abordar tambi\u00e9n los problemas m\u00e1s estructurales que influyen e impactan negativamente sobre el uso del suelo y sobre los fen\u00f3menos h\u00eddricos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9744703411305125, "is_candidate": false}, {"start": 215.815, "end": 223.761, "text": "As\u00ed que b\u00e1sicamente esta es un poco la s\u00edntesis, seguramente Donaldo de C\u00f3rdoba podr\u00e1 abundar mucho m\u00e1s en algunos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9279111941088021, "is_candidate": false}, {"start": 224.421, "end": 236.643, "text": " Aspectos, simplemente agradecerles a ustedes, a la diapositiva, la gentileza, y acompa\u00f1amos hoy en esta importante reuni\u00f3n aqu\u00ed en la Ciudad de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9097594375625021, "is_candidate": false}, {"start": 236.643, "end": 243.985, "text": "Bueno, en primer lugar, quiero agradecer a la Gobernadora Luis, la invitaci\u00f3n para venir a Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33488034392864485, "is_candidate": true}, {"start": 243.985, "end": 248.906, "text": "Nosotros quer\u00edamos venir a Santa Fe porque ustedes saben", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38190517615093966, "is_candidate": true}, {"start": 249.955, "end": 252.217, "text": " Tenemos dos temas que son comunes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32455878474484434, "is_candidate": true}, {"start": 252.217, "end": 254.418, "text": "Uno, las diversas cuencas h\u00eddricas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3622148469672978, "is_candidate": true}, {"start": 254.418, "end": 256.8, "text": "Y otro, el tema de la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3827127111240347, "is_candidate": true}, {"start": 256.8, "end": 267.247, "text": "Dos provincias que somos gemelas, son mellizas, misma superficie, misma cantidad de habitantes, mismo presupuesto, mismo producto bruto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41570150797519234, "is_candidate": true}, {"start": 267.247, "end": 269.028, "text": "Somos dos provincias mellizas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5116159122666251, "is_candidate": false}, {"start": 269.028, "end": 273.791, "text": "Y en el tema del escurrimiento de las aguas, C\u00f3rdoba es una provincia mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39432043156387, "is_candidate": true}, {"start": 274.271, "end": 286.377, "text": " y por lo tanto el escurrimiento de las aguas nosotros lo tenemos que hacer, y es nuestra decisi\u00f3n, en conjunto con las provincias hermanas con las cuales tenemos cuencas compartidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38484772844997084, "is_candidate": true}, {"start": 286.377, "end": 301.205, "text": "La provincia con quien tenemos m\u00e1s cuenca compartida es la provincia de Santa Fe, despu\u00e9s tenemos tambi\u00e9n compartida en otras cuencas en conjunto con Santa Fe y Provincia de Buenos Aires, y otra m\u00e1s al sur de nuestra C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37323916999101614, "is_candidate": true}, {"start": 301.625, "end": 307.067, "text": " con la propia provincia de La Pampa, provincia de San Luis y provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4022148347697423, "is_candidate": true}, {"start": 307.067, "end": 320.953, "text": "Y para nosotros es vital para seguir avanzando en el plan que tenemos de escurrimiento de las aguas, es vital que estemos de acuerdo y podamos avanzar de manera conjunta, por eso es nuestro inter\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3864921757659615, "is_candidate": true}, {"start": 322.393, "end": 333.118, "text": " poder conversar con la Autoridad de Santa Fe y por eso tambi\u00e9n es de nuestro inter\u00e9s poder venir, hacerlo aqu\u00ed en la propia capital de la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3879078661639609, "is_candidate": true}, {"start": 333.118, "end": 337.919, "text": "En ese punto seguimos dando pasos significativos de avance.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42899614114187146, "is_candidate": true}, {"start": 337.919, "end": 341.421, "text": "Ahora me parece tambi\u00e9n importante se\u00f1alar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6192289562648307, "is_candidate": false}, {"start": 342.037, "end": 358.147, "text": " tal cual lo dec\u00eda reci\u00e9n el Gobernador Lifshitz, nosotros podemos avanzar en la sistematizaci\u00f3n de las cuencas, podemos avanzar y de hecho, porque tenemos cuenca compartida con Provincia de Buenos Aires, queremos que la Naci\u00f3n intervenga, pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3701868163446178, "is_candidate": true}, {"start": 358.687, "end": 365.628, "text": " nos parece tambi\u00e9n clave atacar el tema estructural m\u00e1s serio que tenemos con el tema de las inundaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37631752368233473, "is_candidate": true}, {"start": 365.628, "end": 377.871, "text": "Y el tema estructural m\u00e1s serio, por lo menos en C\u00f3rdoba, los estudios del INTA indican que en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, la napa fri\u00e1tica que estaba a 10 metros de profundidad, subi\u00f3 a un metro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3879220698292525, "is_candidate": true}, {"start": 377.871, "end": 384.192, "text": "Y ese es un tema central, porque por m\u00e1s que hagamos todas las obras de escurrimiento, si no se corrige eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35734040408817314, "is_candidate": true}, {"start": 384.612, "end": 385.934, "text": " \u00bfQu\u00e9 se estructura?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7699862797175219, "is_candidate": false}, {"start": 385.934, "end": 397.907, "text": "Seguramente continuaremos en dificultades, porque al estar tan altas las napas fri\u00e1ticas, cada vez que llueve yo siempre me acuerdo como si tiraran un balde de agua en un piso de vidrio, porque no se absorbe nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3519743179899172, "is_candidate": true}, {"start": 397.907, "end": 399.749, "text": "Y para eso tambi\u00e9n estamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6047044429480716, "is_candidate": false}, {"start": 400.249, "end": 414.458, "text": " trabajando en medidas conjuntas, que es por la correcta utilizaci\u00f3n de los suelos, el buen manejo de las pr\u00e1cticas agropecuarias, con la rotaci\u00f3n de cultivos, con la forestaci\u00f3n, con todo lo que tiene que ver con esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3462893073872457, "is_candidate": true}, {"start": 414.458, "end": 427.687, "text": "Porque a m\u00ed me parece que sin ponerle responsabilidad a nadie de por qu\u00e9 nos pas\u00f3 esto a los argentinos, tenemos ese problema y como siempre, para resolver un problema uno tiene que reconocer la existencia del problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3952609420240021, "is_candidate": true}, {"start": 427.987, "end": 429.789, "text": " Ese fue un punto que tratamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.576954908547332, "is_candidate": false}, {"start": 429.789, "end": 451.89, "text": "Despu\u00e9s tambi\u00e9n vimos algo que ya se hab\u00eda venido, en la cuenca de la Laguna de la Picasa, de que nos enteramos de que hay problemas de corte en la Ruta 7, as\u00ed que vamos a pedirle como provincia al Gobierno Nacional que cite r\u00e1pidamente al comit\u00e9 de cuenca correspondiente para comenzar a iniciar las medidas, muchas de las cuales", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3662844597349818, "is_candidate": true}, {"start": 452.27, "end": 457.915, "text": " nuestros ministros han sugerido las cosas que podemos hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.500833546060131, "is_candidate": false}, {"start": 457.915, "end": 475.872, "text": "Y me parece tambi\u00e9n, y es importante destacar en este caminar conjunto que tiene la provincia de Santa Fe con C\u00f3rdoba, dos medidas que nos parecen claves, que lo acabamos de concordar con el gobernador Leach y la propuesta de los equipos t\u00e9cnicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46180926913156795, "is_candidate": true}, {"start": 475.872, "end": 477.154, "text": "Una es el que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5073463583878475, "is_candidate": false}, {"start": 478.194, "end": 491.482, "text": " podemos avanzar hacia un seguro de multirriesgo agr\u00edcola, porque eso, sin duda, es un paso adelante respecto a la declaraci\u00f3n de la emergencia y le va a dar m\u00e1s tranquilidad a los productores agropecuarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35072502960563434, "is_candidate": true}, {"start": 491.482, "end": 501.788, "text": "Y el hacerlo de manera conjunta, las dos provincias, nos va a permitir la econom\u00eda de escala que nos permita que ese seguro multirriesgo sea viable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37108218273719773, "is_candidate": true}, {"start": 501.788, "end": 504.73, "text": "Esa es otra decisi\u00f3n que hemos tomado, como tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42073036290092103, "is_candidate": true}, {"start": 506.121, "end": 519.218, "text": " siendo nuestras dos provincias las que tienen la mayor producci\u00f3n l\u00e1ctea que hay en Argentina, la mayor cuenca l\u00e1ctea de Am\u00e9rica del Sur, est\u00e1 entre las provincias de Santa Fe y de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3471690312670205, "is_candidate": true}, {"start": 519.218, "end": 519.819, "text": "Por lo tanto...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7120105825142413, "is_candidate": false}, {"start": 520.86, "end": 541.549, "text": " Vamos tambi\u00e9n a solicitarle al Gobierno Nacional que as\u00ed como, con buen criterio, se ha juntado el complejo de petr\u00f3leo, as\u00ed como se ha juntado con el sector c\u00e1rnico, as\u00ed como se est\u00e1 trabajando en el sector automotriz, nosotros aspiramos como provincia productora del \u00e1ctil de que tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3669800196212356, "is_candidate": true}, {"start": 542.029, "end": 561.524, "text": " entre en la agenda r\u00e1pidamente una pol\u00edtica espec\u00edfica para el sector natural que permita darle una salida estructural y que nuestros cambreros sigan padeciendo como vienen padeciendo todas las dificultades que hay en empresas industriales de ese sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3860318673707961, "is_candidate": true}, {"start": 561.524, "end": 562.765, "text": "Bueno, iniciamos con las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883774449818913, "is_candidate": false}, {"start": 564.878, "end": 566.119, "text": " Buenos d\u00edas, ambos mandatarios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8895421115558847, "is_candidate": false}, {"start": 566.119, "end": 567.419, "text": "Gabriela Bruno de Radio Nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9010871896843177, "is_candidate": false}, {"start": 567.419, "end": 579.085, "text": "Consultarle m\u00e1s precisiones sobre el acuerdo de trabajo sobre los canales clandestinos, sobre todo, fundamentalmente, luego del informe de la Polic\u00eda Ambiental de la Provincia de C\u00f3rdoba con n\u00famero significativo de canales detectados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8425725482055402, "is_candidate": false}, {"start": 579.085, "end": 581.166, "text": "\u00bfC\u00f3mo piensan y analizaron trabajarlos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9491087237456306, "is_candidate": false}, {"start": 583.331, "end": 594.359, "text": " La provincia de C\u00f3rdoba tiene una \u00e1rea espec\u00edfica que es la Polic\u00eda Ambiental, dedicada al relevamiento y al control de los canales clandestinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9220146654879364, "is_candidate": false}, {"start": 594.359, "end": 602.606, "text": "Y por un informe de esa agencia, C\u00f3rdoba es la secundaria m\u00e1s grande de C\u00f3rdoba y despu\u00e9s tuvo una repercusi\u00f3n tambi\u00e9n aqu\u00ed en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9563536210367704, "is_candidate": false}, {"start": 603.486, "end": 611.048, "text": " la existencia de un n\u00famero importante de obras de esas caracter\u00edsticas no autorizadas en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9429932065284502, "is_candidate": false}, {"start": 611.048, "end": 621.552, "text": "Nosotros tambi\u00e9n tenemos nuestro propio relevamiento que es m\u00e1s o menos similar al de C\u00f3rdoba, o sea que no es un problema de una provincia u otra, sino algo bastante generalizado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9112748594777111, "is_candidate": false}, {"start": 622.472, "end": 638.655, "text": " y que tiene que ver con una cierta ausencia de la autoridad del Estado durante muchos a\u00f1os que ha facilitado que cada productor o que cada autoridad local buscara soluciones de coyuntura para mejorar su situaci\u00f3n puntual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9261032201640533, "is_candidate": false}, {"start": 639.376, "end": 657.175, "text": " perjudicando al conjunto y esto se hace m\u00e1s evidente cuando las condiciones del clima se ponen m\u00e1s exigentes respecto del r\u00e9gimen de lluvias y estos problemas empiezan a aparecer y a producir impactos muy negativos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.998621893527272, "is_candidate": false}, {"start": 657.175, "end": 662.06, "text": "As\u00ed que lo que hemos acordado es que vamos a reforzar esa tarea de control", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9693296238453897, "is_candidate": false}, {"start": 663.06, "end": 678.885, "text": " por parte de ambas provincias, que vamos a intercambiar informaci\u00f3n y que vamos a hacer una tarea de control conjunta tambi\u00e9n, teniendo en cuenta que las cuencas, como habl\u00e1bamos reci\u00e9n, son cuencas compartidas territorialmente que tienen parte de jurisdicci\u00f3n en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.918652067164423, "is_candidate": false}, {"start": 679.565, "end": 696.73, "text": " y parte de jurisdicci\u00f3n en Santa Fe y que no podemos analizarlas de manera aislada, por eso es fundamental este convenio de constituir el comit\u00e9 interjurisdiccional de Vila C\u00falul\u00fa, que es una de las cuencas m\u00e1s complicadas que tiene la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9905077476950764, "is_candidate": false}, {"start": 697.89, "end": 712.278, "text": " A m\u00ed me parece que es vital controlar los canales clandestinos porque todo plan que hagamos de escurrimiento de las aguas, si hay canales clandestinos, terminan impidiendo que el plan pueda funcionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3685909138804392, "is_candidate": true}, {"start": 712.278, "end": 716.561, "text": "Y a m\u00ed me parece importante, por lo tanto, que hagamos el control conjunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4625064767441919, "is_candidate": true}, {"start": 716.741, "end": 723.624, "text": " Me parece importante tambi\u00e9n que quienes son los responsables de este control en Santa Fe verifiquen en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4419534113166076, "is_candidate": true}, {"start": 723.624, "end": 726.505, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo que Santa Fe pueda verificar en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47168016072066055, "is_candidate": true}, {"start": 726.505, "end": 734.168, "text": "Y no solo los canales clandestinos, sino las dem\u00e1s obras de escurrimiento de las aguas, porque la pendiente natural viene hacia el este.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3514380791082621, "is_candidate": true}, {"start": 734.168, "end": 745.253, "text": "Entonces, es importante que puedan las autoridades de Santa Fe verificar no solo los canales clandestinos, sino todas las obras de escurrimiento de las aguas que se hacen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37382715709195613, "is_candidate": true}, {"start": 745.633, "end": 758.806, "text": " en nuestra provincia de C\u00f3rdoba, porque eso, adem\u00e1s de significar un trabajo conjunto, nos da tranquilidad a todos, porque nunca hay que olvidarse que cuando viene la inundaci\u00f3n, la gente se desespera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3266135772795501, "is_candidate": true}, {"start": 758.806, "end": 767.515, "text": "Bueno, ya nosotros tuvimos, les comento un caso, el a\u00f1o pasado tuvimos una localidad que les llegaron las aguas, que se llama Pozo del Molle,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38784172496696534, "is_candidate": true}, {"start": 768.075, "end": 784.744, "text": " y los habitantes de esa localidad ante la desesperaci\u00f3n por las aguas estaban convencidos que se hab\u00eda desviado el r\u00edo Tercero, que hoy se llama Talamochite, que por eso se estaban inundando, porque es natural que la gente entre en sobra cuando hay inundaci\u00f3n en su lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31253875731164027, "is_candidate": true}, {"start": 784.744, "end": 787.626, "text": "Por eso a nosotros nos parece clave el control de esto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4609705249405247, "is_candidate": true}, {"start": 789.373, "end": 796.623, "text": " impide que se pueda ejecutar cualquier plan y que tenga \u00e9xito y que sea el control de ambas provincias para darnos tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34133597247553205, "is_candidate": true}, {"start": 796.623, "end": 804.234, "text": "Nosotros queremos que las autoridades Santa Fe nos ayuden a controlar los canales clandestinos de C\u00f3rdoba y que tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3585921712081448, "is_candidate": true}, {"start": 804.634, "end": 830.366, "text": " se verifiquen las obras que hacemos en C\u00f3rdoba, porque reitero, los cordobeses somos una provincia mediterr\u00e1nea, las aguas naturalmente escurren hacia el r\u00edo Paran\u00e1 o hacia el r\u00edo de la Plata, en las diversas cuencas, y para nosotros es central, para garantizar el correcto escurrimiento de esas aguas, acordar con las provincias hermanas, c\u00f3mo es la sistematizaci\u00f3n del escurrimiento de las aguas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3399118260942605, "is_candidate": true}, {"start": 830.366, "end": 833.267, "text": "Y mantenemos a rajatabla ese principio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43471275564962586, "is_candidate": true}, {"start": 834.312, "end": 845.441, "text": " Buenos d\u00edas, Gabriela Sander, Radio M. Para ambos gobernadores que est\u00e1n planteando precisamente la necesidad de hacer obras, para ello es necesario tener fondos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9049431432290684, "is_candidate": false}, {"start": 845.441, "end": 856.991, "text": "Ambas provincias est\u00e1n esperando en definitiva que el gobierno central pague lo adeudado, que inclusive la Corte Suprema de Justicia ya ha fallado a favor de ambas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9970056656067083, "is_candidate": false}, {"start": 856.991, "end": 860.854, "text": "Teniendo en cuenta lo que se conoci\u00f3 ayer, esta condonaci\u00f3n de deudas de Macri a Macri,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0382499981490223, "is_candidate": false}, {"start": 861.594, "end": 870.327, "text": " \u00bfHan pensado en actuar en forma, en conjuntos, como para, bueno, obtener alg\u00fan tipo de beneficio, no s\u00e9 si similar, bueno, ustedes sabr\u00e1n mejor que yo alguna estrategia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9972629120707064, "is_candidate": false}, {"start": 871.656, "end": 889.992, "text": " A m\u00ed me parece que hay obras que corresponde que la pague el Estado Nacional, como es el Canal San Antonio, como es las obras de remediaci\u00f3n de las diversas cuencas aqu\u00ed en la provincia de Santa Fe y tambi\u00e9n en la provincia de C\u00f3rdoba o en la propia provincia de Buenos Aires, como es la cuenca de La Picas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3333485665737491, "is_candidate": true}, {"start": 889.992, "end": 896.478, "text": "Y por eso aspiramos que las licitaciones que tiene comprometido el Gobierno Nacional se hagan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3699581448102097, "is_candidate": true}, {"start": 896.878, "end": 900.982, "text": " r\u00e1pidamente tal cual lo manifestaban las autoridades nacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4140287194079293, "is_candidate": true}, {"start": 900.982, "end": 915.995, "text": "Tambi\u00e9n hemos decidido avanzar en el estudio de cuencas, digamos porque son vitales para Santa Fe y C\u00f3rdoba y esperamos que despu\u00e9s la Naci\u00f3n pueda reconocer y enviarnos los fondos adecuados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4021239680586871, "is_candidate": true}, {"start": 915.995, "end": 917.216, "text": "Y as\u00ed como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6176981827768477, "is_candidate": false}, {"start": 917.816, "end": 939.927, "text": " Nos parece importante que el gobierno nacional ayude a nuestra provincia en la cuenca y en la situaci\u00f3n de inundaci\u00f3n, tambi\u00e9n nosotros ponemos recursos y avanzamos haciendo las obras necesarias para aliviar la situaci\u00f3n de las localidades y de los campos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38992330354254723, "is_candidate": true}, {"start": 939.927, "end": 944.769, "text": "Y esperamos que la Naci\u00f3n luego env\u00ede los recursos que se comprometi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41184064359781714, "is_candidate": true}, {"start": 947.344, "end": 973.144, "text": " Yo creo que el tema de los recursos cuando se habla de obras siempre es importante, las provincias estamos haciendo un esfuerzo significativo en inversiones de obras de infraestructura hidr\u00e1ulicas y viales, y obviamente que aspiramos a que tambi\u00e9n el gobierno nacional asuma la parte que le corresponde, sobre todo cuando se trata de cuencas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9267531904646172, "is_candidate": false}, {"start": 973.724, "end": 980.668, "text": " que abarcan a m\u00e1s de una provincia que necesariamente requieren de una participaci\u00f3n del Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9707337507439585, "is_candidate": false}, {"start": 980.668, "end": 992.915, "text": "Pero adem\u00e1s de los temas presupuestarios, lo que a m\u00ed me parece que es clave, que es estrat\u00e9gico y que no ha existido a lo largo de d\u00e9cadas en la Argentina, es una planificaci\u00f3n de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9254003710494063, "is_candidate": false}, {"start": 992.915, "end": 997.418, "text": "Porque no se pueden hacer obras hidr\u00e1ulicas y desarrollar proyectos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9347532954530651, "is_candidate": false}, {"start": 998.499, "end": 1017.759, "text": " a\u00fan teniendo los recursos, si no hay una planificaci\u00f3n integral, si no hay una mirada integral sobre las cuencas y una planificaci\u00f3n de largo plazo que nos asegure que las obras que se realizan, ya sean obras locales, obras provinciales o obras interjurisdiccionales, realmente cumplan", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9517617494944453, "is_candidate": false}, {"start": 1020.462, "end": 1030.789, "text": " el efecto para el que han sido dise\u00f1adas y pensadas, pero adem\u00e1s no ocasionen perjuicios a otras \u00e1reas, a otros productores, a otros sectores urbanos o rurales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9518314222770435, "is_candidate": false}, {"start": 1030.789, "end": 1036.494, "text": "Y por eso destaco la importancia de este trabajo que venimos haciendo con la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.957082842406745, "is_candidate": false}, {"start": 1037.114, "end": 1046.417, "text": " que no se hab\u00eda realizado con anterioridad, que es justamente planificar el desarrollo integral de las macro cuencas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.930244584303003, "is_candidate": false}, {"start": 1046.417, "end": 1061.161, "text": "Una de las cosas que decidimos hoy, que no lo dijimos en la presentaci\u00f3n inicial, es contratar de manera directa la consultor\u00eda para desarrollar el plan director de la cuenca del Carcara\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9681521469743459, "is_candidate": false}, {"start": 1061.801, "end": 1077.029, "text": " Nos parece que esto es fundamental, lo est\u00e1bamos solicitando a la Naci\u00f3n, pero para acelerar los plazos, para darle una respuesta inmediata tambi\u00e9n a muchos productores, muchas autoridades locales que est\u00e1n preocupadas por la situaci\u00f3n del Carcara\u00f1\u00e1 y de la cuenca del Carcara\u00f1\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9076397163371028, "is_candidate": false}, {"start": 1077.629, "end": 1100.808, "text": " Hemos decidido de manera conjunta entre las dos provincias y de manera r\u00e1pida y directa hacer una contrataci\u00f3n de una consultora de reconocido prestigio a nivel nacional para que elabore en un plazo breve ese plan director de la Cuenca, que adem\u00e1s nos tiene que dar tranquilidad respecto de las obras que est\u00e1n proyectadas, como el Canal San Antonio, entre otras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9518233149378107, "is_candidate": false}, {"start": 1100.808, "end": 1106.813, "text": "As\u00ed que bueno, destaco esto, la importancia de tener planes, proyectos de largo plazo, adem\u00e1s de los recursos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9758255180175142, "is_candidate": false}, {"start": 1107.871, "end": 1110.392, "text": " Buenos d\u00edas, Gabriela Albanesi de 5R Noticias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0171529918921098, "is_candidate": false}, {"start": 1110.392, "end": 1113.874, "text": "En particular, preguntarle por el caso de la Laguna La Picasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999081955460433, "is_candidate": false}, {"start": 1113.874, "end": 1118.736, "text": "Bueno, si es que hay cierto riesgo de que esta semana o los pr\u00f3ximos d\u00edas se corte por la altura que tiene el agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9442221171935721, "is_candidate": false}, {"start": 1118.736, "end": 1125.279, "text": "Y en particular, sobre si ha habido una respuesta de Naci\u00f3n para esta obra, porque fue una de las \u00faltimas que pidieron y con mayor urgencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9337670084749138, "is_candidate": false}, {"start": 1126.565, "end": 1147.503, "text": " S\u00ed, ah\u00ed lo dec\u00eda reci\u00e9n el gobernador de C\u00f3rdoba, le vamos a solicitar al Ministro del Interior en los pr\u00f3ximos d\u00edas una reuni\u00f3n con todo el Comit\u00e9 de Cuenca con las 3 provincias y el Gobierno Nacional para tomar algunas decisiones r\u00e1pidas de emergencia, de coyuntura y tambi\u00e9n decisiones respecto del mediano y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9295392914034868, "is_candidate": false}, {"start": 1148.203, "end": 1167.518, "text": " Y por otro lado, la provincia de Santa Fe tiene previsto, proyectado un canal para descarga por gravedad desde la laguna La Picasa, que no va a resolver el problema, pero va a mejorar la situaci\u00f3n que vamos a estar comenzando en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9184254433174405, "is_candidate": false}, {"start": 1167.518, "end": 1171.901, "text": "As\u00ed que son las dos decisiones que hemos tomado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9433268553395362, "is_candidate": false}, {"start": 1172.882, "end": 1181.085, "text": " no van a resolver el problema en la coyuntura, pero que nos permiten empezar a avanzar en una soluci\u00f3n m\u00e1s integral de mediano plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259970174986802, "is_candidate": false}, {"start": 1181.085, "end": 1193.93, "text": "Lo importante es que nuestros ministros de obras p\u00fablicas, nuestros ministros de agua, tienen ya determinado cu\u00e1les ser\u00edan las medidas de corto plazo para paliar la situaci\u00f3n y las medidas de mediano plazo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.353020304879626, "is_candidate": true}, {"start": 1194.81, "end": 1198.832, "text": " las podemos plasmarse de un acuerdo con Naci\u00f3n y Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3694871849266417, "is_candidate": true}, {"start": 1198.832, "end": 1211.959, "text": "Por eso hemos solicitado que haya una r\u00e1pida reuni\u00f3n, porque la informaci\u00f3n que nos llega por medio period\u00edstico es que la Picasa cort\u00f3 la ruta 7 esta ma\u00f1ana, que es algo que estamos previendo todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35417454451134955, "is_candidate": true}, {"start": 1213.813, "end": 1216.434, "text": " La pregunta, Mat\u00edas Garrieta de Radio Cadena 3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8631293349232815, "is_candidate": false}, {"start": 1216.434, "end": 1220.696, "text": "Para consultarles, voy a tomar parte de lo que les opon\u00eda, como ejemplo, la compa\u00f1era.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9364821792627025, "is_candidate": false}, {"start": 1220.696, "end": 1223.597, "text": "Los corro de este tema un poquito con su permiso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.938040719821682, "is_candidate": false}, {"start": 1223.597, "end": 1237.321, "text": "Es el tema del d\u00eda, el tema de la condonaci\u00f3n de una deuda familiar o de una empresa que corresponde a un familiar del Presidente, por un monto que, por ejemplo, para el caso de la provincia de Santa Fe, significa casi el doble de lo que le est\u00e1 debiendo la Naci\u00f3n por fondos coparticipables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9595839565791147, "is_candidate": false}, {"start": 1237.321, "end": 1242.323, "text": "\u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n pol\u00edtica hacen de esta situaci\u00f3n que se ha dado, en particular, con el Presidente y su padre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9927621291965152, "is_candidate": false}, {"start": 1244.316, "end": 1259.671, "text": " Yo simplemente creo que son como tantos otros temas que cuando hay alguna sospecha o alg\u00fan indicio que genera inquietud en sectores pol\u00edticos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9523356175215769, "is_candidate": false}, {"start": 1260.852, "end": 1282.483, "text": " de la sociedad civil y de intervenir la justicia y determinar con claridad si hubo all\u00ed alg\u00fan tipo de situaci\u00f3n irregular, de negociaci\u00f3n incompatible para los funcionarios p\u00fablicos o alg\u00fan tipo de delito, pero sinceramente no tengo herramienta ni conocimiento del tema como para aventurar una oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8830964807661322, "is_candidate": false}, {"start": 1283.223, "end": 1299.959, "text": " S\u00ed, yo no tengo los elementos, porque seguramente no tengo los elementos de conocimiento de por qu\u00e9 se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n, entonces me parece que ser\u00eda imprudente opinar sobre un tema en el cual no tengo los elementos para poder sentar posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32155889758575873, "is_candidate": true}, {"start": 1299.959, "end": 1301.301, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9835732599548855, "is_candidate": false}, {"start": 1302.674, "end": 1305.239, "text": " Buen d\u00eda, Ignacio Benetti, DLT 9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8775724553279906, "is_candidate": false}, {"start": 1305.239, "end": 1306.341, "text": "Dos en una.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8569809740605402, "is_candidate": false}, {"start": 1306.341, "end": 1312.391, "text": "En principio, \u00bfqu\u00e9 plazos se manejan cuando un productor o un damnificado puede ver esas obras?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.887932329005088, "is_candidate": false}, {"start": 1312.391, "end": 1315.316, "text": "Y la segunda, \u00bfqu\u00e9 aport\u00f3 Naci\u00f3n hasta el momento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.868182820472388, "is_candidate": false}, {"start": 1318.715, "end": 1327.101, "text": " En materia de obras, hay obras de cort\u00edsimo plazo que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n, que van a comenzar en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8972585875424168, "is_candidate": false}, {"start": 1327.101, "end": 1337.649, "text": "Por ejemplo, este canal de descarga de la Picasa, que est\u00e1 terminado el proyecto y que esperamos que en los pr\u00f3ximos 10 d\u00edas est\u00e9 comenzando la obra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9538464464645536, "is_candidate": false}, {"start": 1337.649, "end": 1344.534, "text": "Hay varias obras en la cuenca del Vila Curul\u00fa que tambi\u00e9n se est\u00e1n desarrollando, que van a comenzar en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9519183517151266, "is_candidate": false}, {"start": 1345.675, "end": 1365.642, "text": " que requieren m\u00e1s estudios, que requieren elaboraci\u00f3n de an\u00e1lisis t\u00e9cnico, de pliegos, de proyectos, que probablemente demoren un mayor tiempo, pero la idea es trabajar en paralelo y en simult\u00e1neo en los temas de largo plazo, como habl\u00e1bamos reci\u00e9n, en los estudios m\u00e1s integrales y al mismo tiempo avanzar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9564261534750081, "is_candidate": false}, {"start": 1366.542, "end": 1371.104, "text": " con las obras que ya tienen proyecto y que ya tienen una definici\u00f3n concreta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9664332796753755, "is_candidate": false}, {"start": 1371.104, "end": 1391.715, "text": "En relaci\u00f3n al gobierno nacional, por lo menos en lo que hace a Santa Fe, nosotros hemos solicitado una ayuda de emergencia para poder atender la situaci\u00f3n de los productores tambero, fundamentalmente en situaci\u00f3n de crisis que la estamos gestionando, todav\u00eda no la hemos obtenido de manera efectiva,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.945122231800975, "is_candidate": false}, {"start": 1392.535, "end": 1413.991, "text": " Estamos avanzando en los tr\u00e1mites correspondientes y por otro lado hemos llevado un conjunto de 6 proyectos, grandes proyectos hidr\u00e1ulicos al Ministro del Interior y est\u00e1 el compromiso de financiamiento de esos proyectos y estamos acercando en estos d\u00edas los pliegos de varias de esas obras para que puedan instrumentarse en los procesos licitatorios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.900319136551335, "is_candidate": false}, {"start": 1414.751, "end": 1427.965, "text": " En cuanto a la provincia de C\u00f3rdoba, nosotros pusimos en marcha obra de manera inmediata para aliviar la situaci\u00f3n de los campos inundados que el a\u00f1o pasado nos signific\u00f3 una inversi\u00f3n de 560 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3182737823462861, "is_candidate": true}, {"start": 1430.147, "end": 1452.739, "text": " Hemos firmado un acuerdo con el Gobierno Nacional donde iba a aportar una parte de esos recursos, hasta ahora lleg\u00f3 el 10% de lo mismo, pero nosotros confiamos que van a llegar todos los recursos que se comprometi\u00f3 el Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3310197280071142, "is_candidate": true}, {"start": 1452.739, "end": 1453.42, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7691615611544662, "is_candidate": false}], "Index": 1084, "channel_id": "UCLIGTH3W44i85f2Ya4Oyr1Q", "channel": "Gobierno de la Provincia de Santa Fe", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@gobsantafe", "id": "2DNLiXdh_BE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2DNLiXdh_BE", "title": "Gobernadores Lifschitz - Schiaretti (conferencia de prensa)", "duration": 1482.0, "view_count": 557.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}