{"segments": [{"start": 0.209, "end": 2.23, "text": " Bueno, muy bien, se\u00f1ores, estamos listos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9913311214119919, "is_candidate": false}, {"start": 2.23, "end": 4.011, "text": "10 de la ma\u00f1ana con 14 minutos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8823593956082288, "is_candidate": false}, {"start": 4.011, "end": 8.514, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el gobernador de la provincia, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9179179802570286, "is_candidate": false}, {"start": 8.514, "end": 10.315, "text": "Actual y reelecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8902015291334283, "is_candidate": false}, {"start": 10.315, "end": 11.755, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, gobernador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8118731520724934, "is_candidate": false}, {"start": 11.755, "end": 12.376, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.869312734529736, "is_candidate": false}, {"start": 12.376, "end": 12.976, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6292184047187547, "is_candidate": false}, {"start": 12.976, "end": 14.057, "text": "Bueno, felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9282993279832903, "is_candidate": false}, {"start": 14.057, "end": 17.839, "text": "Un triunfo muy grande en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8645177354735185, "is_candidate": false}, {"start": 17.839, "end": 18.599, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5269053887415744, "is_candidate": false}, {"start": 18.599, "end": 19.24, "text": "La verdad que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6194440457257806, "is_candidate": false}, {"start": 20.362, "end": 33.407, "text": " para m\u00ed, haber sido el gobernador m\u00e1s votado en la historia de C\u00f3rdoba, con el mayor porcentaje, indudablemente me da alegr\u00eda, pero me da un sentimiento de eterna gratitud con los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28818733039789357, "is_candidate": true}, {"start": 33.407, "end": 39.209, "text": "Y espero, con mi esfuerzo, que voy a redoblar, honrar esa confianza que me dieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32428177985531836, "is_candidate": true}, {"start": 40.029, "end": 42.411, "text": " Qu\u00e9 revuelo que se arm\u00f3 pol\u00edticamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8592706043977967, "is_candidate": false}, {"start": 42.411, "end": 51.58, "text": "Porque usted creo que en una de las \u00faltimas apariciones, la \u00faltima semana dec\u00eda una vieja frase del truco, los de afuera son de palo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9259781671814592, "is_candidate": false}, {"start": 51.58, "end": 54.503, "text": "Y porque se pretendi\u00f3 nacionalizar la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9152264129682646, "is_candidate": false}, {"start": 56.104, "end": 61.349, "text": " durante el proceso y tambi\u00e9n despu\u00e9s, una vez que usted gan\u00f3, apareci\u00f3 por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9026107507812154, "is_candidate": false}, {"start": 61.349, "end": 62.03, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.898288404919829, "is_candidate": false}, {"start": 62.03, "end": 62.65, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0008300782133792, "is_candidate": false}, {"start": 62.65, "end": 67.054, "text": "Yo creo que es desconocer c\u00f3mo somos los cordobeses, plantear\u00e9 eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3397056156351669, "is_candidate": true}, {"start": 67.054, "end": 70.477, "text": "Los cordobeses tienen una caracter\u00edstica que yo creo que es muy buena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3502600721895772, "is_candidate": true}, {"start": 70.477, "end": 71.738, "text": "\u00bfQu\u00e9 distinguimos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.616694885199495, "is_candidate": false}, {"start": 71.738, "end": 79.325, "text": "Cuando elegimos intendente, pensamos qui\u00e9n puede ser la persona que mejor va a desarrollar la labor, gobernador igual y presidente igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3397513903517384, "is_candidate": true}, {"start": 80.346, "end": 90.929, "text": " Los cordobeses, cuando erijan presidente, decidir\u00e1n a qui\u00e9n votan como presidente, independientemente que me hayan votado a m\u00ed o a cualquier otro candidato, es una caracter\u00edstica de nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3474228790304452, "is_candidate": true}, {"start": 90.929, "end": 98.732, "text": "Por eso se equivocan los que pretenden nacionalizar una elecci\u00f3n que fue provincial y municipal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3340220623313269, "is_candidate": true}, {"start": 98.732, "end": 107.534, "text": "Por eso yo dije, los de afuera son de palo, no nos gusta adem\u00e1s los cordobeses que nos vengan a decir qu\u00e9 tenemos que hacer cuando elegimos gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3352940279524411, "is_candidate": true}, {"start": 107.534, "end": 109.735, "text": "Y esto rige para todos los partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5289503846234245, "is_candidate": false}, {"start": 109.815, "end": 125.564, "text": " Ahora no puede evitar o desconocer que ha ganado rotundamente en el segundo distrito de la Rep\u00fablica Argentina y pasa a ser una figura importante de la pol\u00edtica y fundamentalmente del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9043375372992141, "is_candidate": false}, {"start": 125.564, "end": 128.166, "text": "\u00bfYo pertenezco a Alternativa Federal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34443910033263214, "is_candidate": true}, {"start": 129.002, "end": 157.16, "text": " Y sigo en ese espacio, y lo que este espacio pretende, de acuerdo a lo que ven\u00edamos hablando, es incorporar a otras fuerzas, plurales, democr\u00e1ticas, progresistas, que coincidan con nosotros en un frente, que, ll\u00e1mese el socialismo, por un lado, ll\u00e1mese el GENDE, Margarita Stolviser, ll\u00e1mese sectores del radicalismo, que no est\u00e1n en cambio, a m\u00ed me parece que todo ese espacio que constituimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3467417919142437, "is_candidate": true}, {"start": 157.78, "end": 164.708, "text": " lo que somos peronistas republicanos, m\u00e1s estos sectores, es el espacio que nosotros estamos constituyendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3923303078072258, "is_candidate": true}, {"start": 164.708, "end": 167.371, "text": "\u00bfC\u00f3mo este espacio se va a plasmar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.438996324254207, "is_candidate": true}, {"start": 167.371, "end": 170.734, "text": "\u00bfY c\u00f3mo va a definir sus candidaturas nacionales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42094927659445636, "is_candidate": true}, {"start": 170.734, "end": 176.941, "text": "Es algo que veremos entre todos y seguramente se ver\u00e1 en el momento oportuno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39741144332916467, "is_candidate": true}, {"start": 176.941, "end": 178.102, "text": "\u00bfComenzaron las charlas ya?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9303921855134235, "is_candidate": false}, {"start": 178.923, "end": 180.584, "text": " \u00bfRecibi\u00f3 algunos llamados en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0190281205148692, "is_candidate": false}, {"start": 180.584, "end": 184.066, "text": "No, no, me llamaron todos para felicitarme, digamos, para saludarme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36341471726101926, "is_candidate": true}, {"start": 184.066, "end": 190.871, "text": "Para felicitarme seguramente dentro de poco se comenzar\u00e1n las charlas, pero este es un espacio donde no hay un due\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.370569929930444, "is_candidate": true}, {"start": 190.871, "end": 200.457, "text": "Yo ayer, un poco en broma, pero un poco para dejarlo claro, dije yo no soy ni el due\u00f1o de Alternativa Federal ni soy el macho alfa, porque no hay macho alfa en Alternativa Federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3214448273989735, "is_candidate": true}, {"start": 200.817, "end": 222.156, "text": " Es una organizaci\u00f3n horizontal, donde est\u00e1n muchos compa\u00f1eros gobernadores, otros dirigentes de prestigio, y por lo tanto, de la charla que tengamos entre todos, y tambi\u00e9n con las otras fuerzas que puedan constituir junto con nosotros un frente, surgir\u00e1 la manera de elegir la candidatura, y seguramente ser\u00e1 en el momento oportuno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33636230145980717, "is_candidate": true}, {"start": 224.423, "end": 240.336, "text": " Yo veo al resto de las fuerzas pol\u00edticas, fundamentalmente a la que usted dice que pertenece, mir\u00e1ndolo muy fijamente para ver qu\u00e9 paso va a dar si muestra alguna se\u00f1al de apetencia a\u00fan mayor que la gobernaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.936699728771828, "is_candidate": false}, {"start": 241.156, "end": 246.423, "text": " si le llama el sill\u00f3n de Rivadavia para ser m\u00e1s concreto, o pelear por \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8536377012940985, "is_candidate": false}, {"start": 246.423, "end": 256.676, "text": "Yo creo que ellos miran as\u00ed porque C\u00f3rdoba es el segundo distrito electoral del pa\u00eds, porque C\u00f3rdoba es el meridiano por donde pasa la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3358969791441989, "is_candidate": true}, {"start": 256.676, "end": 259.7, "text": "Yo siempre digo, C\u00f3rdoba es la capital del interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3848454874391428, "is_candidate": true}, {"start": 260.28, "end": 274.717, "text": " Siempre digo tambi\u00e9n, C\u00f3rdoba es el lugar, no solo donde est\u00e1 la universidad m\u00e1s antigua, sino donde vienen a estudiar, y lo dec\u00eda en mi mensaje, los hermanos de las provincias del interior, y tambi\u00e9n de Latinoam\u00e9rica, y muchos se quedan en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33016176069833525, "is_candidate": true}, {"start": 275.177, "end": 277.018, "text": " y ellos le ponen su impronta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42590905047882965, "is_candidate": true}, {"start": 277.018, "end": 282.22, "text": "Por eso C\u00f3rdoba se ha transformado en la capital del interior de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3514111174722361, "is_candidate": true}, {"start": 282.22, "end": 284.561, "text": "Esa es la caracter\u00edstica que tiene C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3784207289286786, "is_candidate": true}, {"start": 284.561, "end": 296.226, "text": "Me parece que tal vez por eso esta C\u00f3rdoba, que es parte del interior profundo, el interior federal, que quiere que haya federalismo en serio, se la ve como el rostro anticipado de lo que puede pasar en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35766333223738167, "is_candidate": true}, {"start": 296.226, "end": 299.367, "text": "Creo que eso tal vez es lo que est\u00e1 influyendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5788528510574038, "is_candidate": false}, {"start": 299.367, "end": 301.608, "text": "Pero yo soy simplemente el gobernador", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4756723510288826, "is_candidate": true}, {"start": 302.088, "end": 309.162, "text": " de C\u00f3rdoba, honrado por eso, y tengo que honrar la confianza que me dieron los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38015941995224833, "is_candidate": true}, {"start": 309.162, "end": 313.31, "text": "Expl\u00edqueme un fragmento de su discurso de cierre cuando dijo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9252539138315197, "is_candidate": false}, {"start": 314.6, "end": 317.262, "text": " No somos defaulteadores, algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9741286987933223, "is_candidate": false}, {"start": 317.262, "end": 318.162, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5877238320462643, "is_candidate": false}, {"start": 318.162, "end": 319.243, "text": "Expl\u00edquemelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9810089474362828, "is_candidate": false}, {"start": 319.243, "end": 323.205, "text": "Eso significa que C\u00f3rdoba nunca dej\u00f3 de pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33748234646412667, "is_candidate": true}, {"start": 323.205, "end": 337.233, "text": "C\u00f3rdoba ten\u00eda deuda con el exterior, y cuando Argentina daba la moratoria de la deuda o default, como le dicen t\u00e9cnicamente, C\u00f3rdoba sigui\u00f3 pagando, porque a nosotros nos parece que hay que honrar los compromisos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3290228819469211, "is_candidate": true}, {"start": 337.233, "end": 341.756, "text": "La caracter\u00edstica nuestra es decir, esto es como una familia, si usted gasta m\u00e1s de lo que entra,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4019722345570119, "is_candidate": true}, {"start": 342.056, "end": 344.679, "text": " que no hay que tener dificultades, m\u00e1s temprano m\u00e1s tarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4543595562368239, "is_candidate": true}, {"start": 344.679, "end": 358.273, "text": "Por eso cuidamos equilibrio fiscal, honramos los compromisos que tenemos, queremos un Estado que no compita con el sector privado, que no le impida progresar, sino que lo aliente y lo ayude a generar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3840365753574658, "is_candidate": true}, {"start": 358.974, "end": 380.889, "text": " trabajo a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n, pero queremos un Estado que sea fuerte, porque el AERTO, el que pone justicia social, es el Estado, no es el derrame del mercado, es el Estado el que tiene que hacerlo de manera transparente, pero tiene que generar las condiciones para que haya igualdad de oportunidad, y esto es lo que nosotros hacemos, si no, a ver, como lo dec\u00eda en mi mensaje,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33128107985887023, "is_candidate": true}, {"start": 381.649, "end": 396.714, "text": " No fue el mercado el que dio a 101.000 familias la posibilidad de hacerse la pieza o el ba\u00f1o que les falta, o de mantener 240.000, y creo que van a ser m\u00e1s todav\u00eda este a\u00f1o, en el PICOR, que es el programa alimentario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31526752064596597, "is_candidate": true}, {"start": 396.714, "end": 401.076, "text": "No fue el mercado el que le da a 200.000 chicos la leche, de 0 a 11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3534936503533014, "is_candidate": true}, {"start": 401.076, "end": 405.437, "text": "No es el Estado el que le garante la tarjeta para que complementen los alimentos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4078490175588414, "is_candidate": true}, {"start": 405.877, "end": 412.181, "text": " a los 500.000 cordobeses que tienen m\u00e1s dificultades, ni el mercado el que hizo los programas de empleo, donde hay 40.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39109583689526695, "is_candidate": true}, {"start": 412.181, "end": 416.644, "text": "Yo ah\u00ed agradezco la actitud del empresario de C\u00f3rdoba, que es 100 puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.425014511227951, "is_candidate": true}, {"start": 416.644, "end": 429.873, "text": "El empresario de C\u00f3rdoba es muy bueno, lo dec\u00eda en mi mensaje, no es un empresariado que anda por los pasillos de los gobiernos buscando una ventaja, sino est\u00e1 en su establecimiento, invirtiendo, generando empleo, compitiendo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34492192332974936, "is_candidate": true}, {"start": 430.533, "end": 436.198, "text": " Y ellos nos ayudaron, tenemos m\u00e1s de 22.000 empresas que los programas de empleo ponen una parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3484728974621297, "is_candidate": true}, {"start": 436.198, "end": 439.64, "text": "Esto habla de la responsabilidad social del empresario de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3161317731261747, "is_candidate": true}, {"start": 439.64, "end": 443.484, "text": "Pero estas son las cosas que s\u00f3lo puede hacer el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5148726865481329, "is_candidate": false}, {"start": 443.484, "end": 445.765, "text": "Entonces nosotros, estas son nuestras caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48437120341867934, "is_candidate": true}, {"start": 445.765, "end": 448.928, "text": "Y una de esas caracter\u00edsticas es la de honrar las deudas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5079266037422798, "is_candidate": false}, {"start": 448.928, "end": 451.55, "text": "No se puede no honrar las deudas, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728480065837595, "is_candidate": true}, {"start": 451.55, "end": 454.853, "text": "Lo que uno no puede es endeudarse si no es para hacer obras p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3851956020071051, "is_candidate": true}, {"start": 454.853, "end": 455.773, "text": "Esto es como su caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8997179144961077, "is_candidate": false}, {"start": 455.773, "end": 458.115, "text": "Yo le pregunt\u00e9 esto porque claramente marca", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9126153785389672, "is_candidate": false}, {"start": 459.156, "end": 472.414, "text": " un punto claro de diferenciaci\u00f3n, lo que yo entiendo, usted me corrige, entre el gobierno actual y tambi\u00e9n el kirchnerismo que estaba coqueteando con no reconocer la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8759587041977216, "is_candidate": false}, {"start": 472.414, "end": 476.44, "text": "Pero, a ver, usted lo que no puede endeudarse en primer lugar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32604038034693494, "is_candidate": true}, {"start": 477.904, "end": 480.006, "text": " para otra cosa que no sea seguro p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4077149429216922, "is_candidate": true}, {"start": 480.006, "end": 484.969, "text": "Es lo mismo que si usted y su familia para poder ir a comer afuera en un restaurante toma deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37421565465060014, "is_candidate": true}, {"start": 484.969, "end": 489.392, "text": "Seguro que va a entrar en dificultades y la familia no va a progresar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33803889478387616, "is_candidate": true}, {"start": 489.392, "end": 494.036, "text": "Si usted toma deuda para comprar el auto, que lo paga a plazos razonables,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3970635582778238, "is_candidate": true}, {"start": 494.736, "end": 501.502, "text": " y en cuotas razonables, o para agrandar la casa o para hacer la casa es una cosa, ahora para ir a comer un restaurante afuera no pueden deudarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4185194385405092, "is_candidate": true}, {"start": 501.502, "end": 505.645, "text": "Bueno, esto es lo que Argentina no puede hacer m\u00e1s y esto es lo que C\u00f3rdoba no hace.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4220647513490714, "is_candidate": true}, {"start": 505.645, "end": 508.147, "text": "Y nosotros vamos a mantener esto arrajatado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43112800548647223, "is_candidate": true}, {"start": 508.147, "end": 511.51, "text": "Como tambi\u00e9n decimos a la deuda hay que honrarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43483970254268056, "is_candidate": true}, {"start": 511.51, "end": 514.532, "text": "C\u00f3rdoba siempre hizo eso y lo vamos a seguir haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45683806814952443, "is_candidate": true}, {"start": 514.532, "end": 518.536, "text": "Hay que respetar los contratos y hay que tener un Estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47544631989614017, "is_candidate": true}, {"start": 519.196, "end": 522.158, "text": " fuerte para hacer realidad la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42601206259653157, "is_candidate": true}, {"start": 522.158, "end": 535.608, "text": "Esta es la manera que hemos actuado y creo que es la manera que los cordobeses sentimos, porque en definitiva la acci\u00f3n del Estado, ayudando a los que est\u00e1n en dificultad, es la expresi\u00f3n de la solidaridad de todos los cordobeses, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34692337546335117, "is_candidate": true}, {"start": 535.608, "end": 536.368, "text": "S\u00ed, Baquita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8500269843441108, "is_candidate": false}, {"start": 536.368, "end": 538.149, "text": "S\u00ed, gobernador, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8045278856745437, "is_candidate": false}, {"start": 538.149, "end": 541.052, "text": "Felicitaciones por el triunfo del domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7550851670503431, "is_candidate": false}, {"start": 541.052, "end": 548.357, "text": "Volviendo al espacio Alternativa Federal que usted integra, Agust\u00edn Rossi dijo que \u00e9l iba a pedir a Cristina Fern\u00e1ndez que lo llame.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7633363281084151, "is_candidate": false}, {"start": 549.192, "end": 558.499, "text": " que lo llame para saludarlo, que lo llame por una posible integraci\u00f3n en cuanto a la posible unidad del PJ, teniendo en cuenta lo que sucedi\u00f3 ayer tambi\u00e9n en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7585129240818259, "is_candidate": false}, {"start": 558.499, "end": 559.84, "text": "\u00bfEso es factible?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9515423508604306, "is_candidate": false}, {"start": 559.84, "end": 564.324, "text": "\u00bfLa Unidad Alternativa Federal con Cristina o Cristina forma parte de otro espacio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.746629522582078, "is_candidate": false}, {"start": 564.864, "end": 570.427, "text": " No, yo no comento lo que declaran los integrantes de otro espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35008391959340124, "is_candidate": true}, {"start": 570.427, "end": 575.209, "text": "No comento, porque ellos tienen su espacio pol\u00edtico, y nuestro espacio pol\u00edtico es este.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4396393852425986, "is_candidate": true}, {"start": 575.209, "end": 579.791, "text": "Por lo tanto, no corresponde que me ponga a comentar las declaraciones de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.434199587971009, "is_candidate": true}, {"start": 580.555, "end": 601.51, "text": " el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3459506730984867, "is_candidate": true}, {"start": 601.971, "end": 604.774, "text": " Siempre ser\u00e9 un muchacho de barrio, como dice la Mona Jim\u00e9nez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48449890631057746, "is_candidate": true}, {"start": 604.774, "end": 611.502, "text": "Entonces, no guardo rencor con nadie, ni siquiera con los que me valieron cuando sufrieron atentados siendo dirigente estudiante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34405433655695417, "is_candidate": true}, {"start": 611.502, "end": 613.064, "text": "Porque creo que la vida es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7656679636332061, "is_candidate": false}, {"start": 613.064, "end": 618.25, "text": "No se puede guardar rencor y no se puede ser maleducado de no atender a alguien que lo llama.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39272882692565114, "is_candidate": true}, {"start": 619.441, "end": 624.005, "text": " Gobernador, usted no puede volver a repetir, obviamente, no hay tercer mandato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8680351478359567, "is_candidate": false}, {"start": 624.005, "end": 634.814, "text": "Y llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n que ha incorporado una l\u00ednea joven, hay una retaguardia, digamos, de muchachos de 30, 35, 40.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8850089776375265, "is_candidate": false}, {"start": 634.814, "end": 640.939, "text": "\u00bfUsted pens\u00f3 en la sucesi\u00f3n cuando los eligi\u00f3 o dijo vamos a poner sangre nueva?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7359828831021598, "is_candidate": false}, {"start": 640.939, "end": 641.9, "text": "No, yo no creo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5425683087415665, "is_candidate": false}, {"start": 643.368, "end": 649.653, "text": " En los proyectos individuales, no creo en las figuras providenciales ni en los elegidos por los dioses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32193045422352307, "is_candidate": true}, {"start": 649.653, "end": 652.535, "text": "Yo creo en el trabajo de equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3856887775807115, "is_candidate": true}, {"start": 652.535, "end": 662.462, "text": "Este triunfo tan importante que nosotros conseguimos no es m\u00e9rito m\u00edo, es m\u00e9rito de todo el equipo que me acompa\u00f1a y del pueblo cordob\u00e9s que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3189859495154074, "is_candidate": true}, {"start": 663.405, "end": 665.307, "text": " estuvo de acuerdo con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4155382365371276, "is_candidate": true}, {"start": 665.307, "end": 678.557, "text": "Y a m\u00ed me parece que entonces un proyecto, que es un proyecto de progreso de C\u00f3rdoba, para que C\u00f3rdoba siga adelante, m\u00e1s all\u00e1 de la pertenencia pol\u00edtica de cada cordob\u00e9s, que es una de las caracter\u00edsticas que tiene nuestro espacio pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3360607212687311, "is_candidate": true}, {"start": 679.498, "end": 690.942, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de eso, uno tiene que siempre pensar que ese espacio para poder perdurar en el tiempo s\u00f3lo va a perdurar en el tiempo si hay gente m\u00e1s joven que tome el testimonio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33290049235771624, "is_candidate": true}, {"start": 690.942, "end": 696.204, "text": "Por eso fui cuidando de que fueran llegando los dirigentes m\u00e1s j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3467977012240545, "is_candidate": true}, {"start": 696.204, "end": 699.845, "text": "Esto es algo que nosotros cuidamos con Jos\u00e9 Manuel de la Sota de siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38330616426598385, "is_candidate": true}, {"start": 699.845, "end": 700.525, "text": "Por eso tal vez", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6204818037073142, "is_candidate": false}, {"start": 700.945, "end": 703.806, "text": " El per\u00f3nimo de C\u00f3rdoba fue la fuerza que m\u00e1s se renov\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3990881438711016, "is_candidate": true}, {"start": 703.806, "end": 714.591, "text": "Hoy tenemos la suerte, por decisi\u00f3n de los cordobeses, de tener las cinco intendencias de las ciudades m\u00e1s grandes de la provincia con intendente de nuestra coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31374121618758344, "is_candidate": true}, {"start": 714.591, "end": 716.311, "text": "Y son todos menores de 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6438286555841446, "is_candidate": false}, {"start": 716.311, "end": 719.693, "text": "Mi vicegobernador, joven talentoso, tiene 41 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29125302439125433, "is_candidate": true}, {"start": 719.693, "end": 729.837, "text": "Y ellos ser\u00e1n, seguramente, los que tendr\u00e1n que darle continuidad a este proyecto que es para los cordobeses y que los cordobeses creen y que lo han adoptado como suyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3410217209861651, "is_candidate": true}, {"start": 731.359, "end": 740.65, "text": " No, ya en virtud de eso, Gobernador, las obras sobresalientes, podremos enumerar varias, pero digo, los gasoductos, el cierre de la circunvalaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 queda pendiente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7432062276744176, "is_candidate": false}, {"start": 740.65, "end": 746.217, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda lo superlativo a partir del 11 de diciembre cuando vuelva a asumir su tercer mandato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8206857593798388, "is_candidate": false}, {"start": 747.899, "end": 756.084, "text": " Todas las obras son importantes, porque por ah\u00ed una obra chica no es importante para el conjunto de la poblaci\u00f3n para el que vive ah\u00ed, es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3689143641573569, "is_candidate": true}, {"start": 756.084, "end": 771.173, "text": "Habl\u00e1bamos de la circunvaladaci\u00f3n, la circunvaladaci\u00f3n dio mediante, dio mediante y si no acompa\u00f1a el tiempo, antes que finalice julio, la calzada principal va a estar totalmente hecha, quedar\u00e1 para terminar hasta fin de a\u00f1o las colectoras, como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.327838275647795, "is_candidate": true}, {"start": 771.173, "end": 775.516, "text": "Pero usted me dice la circunvaladaci\u00f3n, no debe haber obra m\u00e1s importante para los vecinos del barrio Sachi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3508296287295589, "is_candidate": true}, {"start": 776.336, "end": 785.441, "text": " que a este, del otro lado de la Circunvalaci\u00f3n, atr\u00e1s de la Escuela de Aviaci\u00f3n, que el puente que habilitamos ayer, porque ten\u00edan que dar un vuelto fenomenal para poder comunicarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32423108201405304, "is_candidate": true}, {"start": 785.441, "end": 790.883, "text": "Ahora, cruzan por ese puente y van derecho por la Donosa, por la Cruz Roja, y llegan hasta Villa Rebol.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42841336583825607, "is_candidate": true}, {"start": 790.883, "end": 798.447, "text": "Se imagina que tal vez para el conjunto de la Ciudad de C\u00f3rdoba, ese puente, digamos, no sea lo m\u00e1s importante de la Circunvalaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31299340539973874, "is_candidate": true}, {"start": 798.447, "end": 799.087, "text": "Es un puente m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.647590126105351, "is_candidate": false}, {"start": 799.087, "end": 799.847, "text": "Es un puente m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.537949585322855, "is_candidate": false}, {"start": 799.847, "end": 802.889, "text": "Pero parece, por eso no hay obra que no sea importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39870851457102396, "is_candidate": true}, {"start": 802.889, "end": 804.69, "text": "Indudablemente, C\u00f3rdoba tiene que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48199337855466917, "is_candidate": true}, {"start": 805.57, "end": 812.754, "text": " seguir haciendo obras, porque hace el progreso y las posibilidades de que sigamos generando empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31875415036653765, "is_candidate": true}, {"start": 812.754, "end": 827.461, "text": "Ahora hay que ir por las redes de gas natural y por la conexi\u00f3n domiciliaria en todos los lugares donde lleg\u00f3 el gas natural, porque ac\u00e1 no s\u00f3lo el gas natural lleg\u00f3 a 207 localidades, sino que se quit\u00f3 la limitaci\u00f3n, por ejemplo, en la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3042792906597337, "is_candidate": true}, {"start": 827.961, "end": 842.978, "text": " que no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda desarrollado, no se hab\u00eda des", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3615960004485319, "is_candidate": true}, {"start": 842.978, "end": 851.703, "text": " de la ciudad de C\u00f3rdoba, porque la ciudad de C\u00f3rdoba es el lugar donde m\u00e1s conexiones hubo hace cinco o seis meses, el lugar donde m\u00e1s conexiones hubo fue en esta propia ciudad de C\u00f3rdoba, pues se le quit\u00f3 la limitaci\u00f3n y todos pueden acceder a Granatura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3486148063233523, "is_candidate": true}, {"start": 851.703, "end": 861.529, "text": "Hay que hacer las redes, hay que avanzar con las redes de cloaca, hay que hacer el segundo anillo de circunvalaci\u00f3n, lo que es el Gran C\u00f3rdoba, ya lo hemos iniciado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33854114259871826, "is_candidate": true}, {"start": 868.553, "end": 881.961, "text": " ...est\u00e1 arriba de la variante de Ju\u00e1rez-Selman en la autov\u00eda hacia Colonia, Carolla y Jes\u00fas Mar\u00eda... ...y bueno, vamos a conectar la Nueva de Norte con eso y despu\u00e9s vamos a salir... ...el segundo anillo de circunvalaci\u00f3n es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3387569129014486, "is_candidate": true}, {"start": 881.961, "end": 889.225, "text": "A m\u00ed me parece que hay que terminar, s\u00ed o s\u00ed, en estos pr\u00f3ximos tiempos... ...la tercera mano de la circunvalaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49345285115252957, "is_candidate": true}, {"start": 889.225, "end": 894.088, "text": "Yo la uso diariamente, la verdad que dos manos ha quedado muy angosta...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.389712347019469, "is_candidate": true}, {"start": 894.548, "end": 900.73, "text": " hay que tambi\u00e9n otras obras importantes dentro, por mencionar la de ac\u00e1, la de Ciudad de C\u00f3rdoba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36631897666423996, "is_candidate": true}, {"start": 900.73, "end": 905.692, "text": "Otra obra importante, hay que tener m\u00e1s cruces en la Circunvalaci\u00f3n, hay que tener m\u00e1s cruces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4445239935931432, "is_candidate": true}, {"start": 905.692, "end": 911.735, "text": "Yo pasaba ayer a la hora, a las siete ya, algo pasa, la verdad que hay lugar que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5292817812670976, "is_candidate": false}, {"start": 912.435, "end": 922.587, "text": " de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3756028884862428, "is_candidate": true}, {"start": 931.477, "end": 937.703, "text": " Y la verdad que ten\u00edan dos salidas nom\u00e1s, dos cruces, que eran la 36 y la Ruta de Altagracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34542152155385053, "is_candidate": true}, {"start": 937.703, "end": 947.613, "text": "Dios me diga que en 10 d\u00edas va a estar la de Luz y Navazan, que le va a permitir a los barrios que est\u00e1n atr\u00e1s de Reno salir hasta La Donosa, pasando por los manantiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34741148370463026, "is_candidate": true}, {"start": 947.613, "end": 950.356, "text": "Entonces ah\u00ed va a ser otra v\u00eda de comunicaci\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39873306058006186, "is_candidate": true}, {"start": 950.896, "end": 958.802, "text": " Creo tambi\u00e9n que hay en la entrada de Villa Libertador, lo que hay, hay que hacer un elevado para agilizar el tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3323867481619971, "is_candidate": true}, {"start": 958.802, "end": 973.553, "text": "Hay que ver c\u00f3mo tambi\u00e9n, lo mismo que en el Camino San Antonio, lo mismo que en otros caminos de la zona sur, all\u00e1 en el norte, la avenida Al\u00e9n, la avenida Cad\u00e9vila, son obras que son imprescindibles por c\u00f3mo ha crecido la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2968144545731881, "is_candidate": true}, {"start": 973.553, "end": 978.357, "text": "Creo que otra obra que es imprescindible para el Gran C\u00f3rdoba es el Ferro Urbano que plante\u00f3 Yarllora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4502252360406732, "is_candidate": true}, {"start": 978.817, "end": 991.397, "text": " Creo que eso es imprescindible, porque cuando uno mira el transporte en esta querida ciudad capital, tenemos un 30% que viaja solo uno en el auto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3289320775463992, "is_candidate": true}, {"start": 991.397, "end": 993.7, "text": "Una sola persona, eso no pasa en ning\u00fan lado del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6083266865785149, "is_candidate": false}, {"start": 994.925, "end": 1003.197, "text": " de la mitad usan el colectivo, entonces van una persona o dos personas en el auto, bueno hay que encontrar otro sistema de transporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3272466588584534, "is_candidate": true}, {"start": 1003.197, "end": 1004.198, "text": "Para que la gente deje el auto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8409774587897975, "is_candidate": false}, {"start": 1004.198, "end": 1005.82, "text": "Para que la gente deje el auto en la casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5534946847362517, "is_candidate": false}, {"start": 1005.82, "end": 1009.525, "text": "A ver, yo tengo la pregunta, yo tengo un colectivo que te trae tu casa ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.494773717460529, "is_candidate": true}, {"start": 1010.506, "end": 1015.09, "text": " Ni lo pensaba, como eran los diferenciales que ten\u00eda Mart\u00edn, ni lo pensaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43589510501199036, "is_candidate": true}, {"start": 1015.09, "end": 1017.952, "text": "Te ven\u00edan y te sub\u00eda el colectivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4802946234750387, "is_candidate": true}, {"start": 1017.952, "end": 1019.993, "text": "Adem\u00e1s, no es una ciudad que tenga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.430821662338037, "is_candidate": true}, {"start": 1019.993, "end": 1022.475, "text": "No solo de An\u00edbal, lamentablemente, por la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39301627054158417, "is_candidate": true}, {"start": 1022.475, "end": 1026.538, "text": "No tenemos responsabilidad de los actos de \u00faltimo intendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4595692889332944, "is_candidate": true}, {"start": 1026.538, "end": 1030.321, "text": "Viene desde hace mucho tiempo y tampoco hay mucho estacionamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4690746055728179, "is_candidate": true}, {"start": 1030.321, "end": 1034.064, "text": "Yo creo que en ese sentido, adem\u00e1s de lo que nosotros...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3537778117732806, "is_candidate": true}, {"start": 1034.684, "end": 1048.492, "text": " de la ciudad de San Francisco, y lo estamos dispuestos a hacer, y lo vamos a hacer cuidando a a a seguiendo cuidando a los cordobeses, me parece que Mart\u00edn Llargior, acompa\u00f1ado por por Daniel Pasearini, va, tienen todo para ser un ej\u00e9rcito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38392543846666594, "is_candidate": true}, {"start": 1048.492, "end": 1050.453, "text": "Yo lo vi a Llargior en San Francisco, perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6901540621056258, "is_candidate": false}, {"start": 1050.453, "end": 1051.034, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9113825319798301, "is_candidate": false}, {"start": 1051.034, "end": 1055.957, "text": "Lo vi en San Francisco, fue impresionante lo que hizo una ciudad que estaba recontrafundida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32877991064157097, "is_candidate": true}, {"start": 1055.957, "end": 1056.197, "text": "Tiene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.856529132672035, "is_candidate": false}, {"start": 1060.299, "end": 1075.248, "text": " con todo el respeto, lo digo por la Intendente, los \u00faltimos dos grandes Intendentes que tuvo la Ciudad de C\u00f3rdoba fueron Jam\u00f3n Maestre Padre y Rub\u00e9n Am\u00e9rico Mart\u00ed, que eran radicales, pero ten\u00edan un problema de pertenencia pol\u00edtica, y es lo que realmente han hecho buena gesti\u00f3n en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33431427005292524, "is_candidate": true}, {"start": 1075.248, "end": 1079.731, "text": "Entonces, me parece que es hora de que se emule lo que esos Intendentes hicieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31236173677116463, "is_candidate": true}, {"start": 1079.731, "end": 1084.034, "text": "Por lo que usted acaba de describir, va a haber un gobernador muy activo en las pol\u00edticas de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9848889467156001, "is_candidate": false}, {"start": 1085.067, "end": 1086.408, "text": " No, yo siempre apoyamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4952787180995314, "is_candidate": true}, {"start": 1086.408, "end": 1091.149, "text": "Esta ciudad es la capital del interior de la patria, es mi ciudad, es mi lugar en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34694026918536347, "is_candidate": true}, {"start": 1091.149, "end": 1095.331, "text": "Nosotros cuidamos a todos los pueblos de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3491951733849348, "is_candidate": true}, {"start": 1095.331, "end": 1097.952, "text": "Esa es una de las caracter\u00edsticas por la cual tenemos el...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33070361269925563, "is_candidate": true}, {"start": 1098.943, "end": 1102.144, "text": " apoyo que hemos tenido en esta elecci\u00f3n, hemos tenido este apoyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4075982267664433, "is_candidate": true}, {"start": 1102.144, "end": 1108.406, "text": "Pero, indudablemente, uno en la ciudad que vive siempre mira qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36556578636836434, "is_candidate": true}, {"start": 1108.406, "end": 1118.849, "text": "Y a m\u00ed me parece que se abre una oportunidad, una oportunidad para que, trabajando conjuntamente con el intendente, pueda dar un salto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33224268219153164, "is_candidate": true}, {"start": 1118.849, "end": 1121.41, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba como se merece, el lagarto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4956411217087756, "is_candidate": true}, {"start": 1121.41, "end": 1121.59, "text": "A ver,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8943578257371947, "is_candidate": false}, {"start": 1122.29, "end": 1135.1, "text": " los amigos socialistas de Santa Fe, ah\u00ed me dec\u00edan, gringos, nosotros en el 97 ven\u00edamos a ver los martins cuando estaban asumiendo la Intendencia de Rosario, para ver c\u00f3mo es que se manejaba una gran ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25896934147110595, "is_candidate": true}, {"start": 1135.1, "end": 1144.628, "text": "Ya nadie viene a ver la Intendencia de Rosario, y esto es lo que tenemos que volver a conseguir, y esto estoy seguro que lo van a conseguir ellos, yo nunca voy a interferir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3498804851987516, "is_candidate": true}, {"start": 1145.368, "end": 1154.332, "text": " ni tentar hacer cosas que no sean responsabilidad del Intendente, ni mucho menos tentar opacar al Intendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31708415901867615, "is_candidate": true}, {"start": 1154.332, "end": 1160.475, "text": "Por el contrario, yo estoy ah\u00ed para ayudar al Intendente de C\u00f3rdoba y a los Intendentes de toda la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3647593107313194, "is_candidate": true}, {"start": 1160.475, "end": 1163.296, "text": "Si hay algo que caracteriza a C\u00f3rdoba, que son 427 municipios comunes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3744526744686233, "is_candidate": true}, {"start": 1166.758, "end": 1168.518, "text": " No es que nosotros manejemos todo, tenemos 240.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3923756390511547, "is_candidate": true}, {"start": 1168.518, "end": 1172.86, "text": "Y el resto son de otras fuerzas, pero todos trabajamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41569107471762234, "is_candidate": true}, {"start": 1172.86, "end": 1179.564, "text": "Y toda la plata que hay tambi\u00e9n para obras, para todo, se reparte equitativamente, como tiene que ser el lagarto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34506410164237833, "is_candidate": true}, {"start": 1179.564, "end": 1182.205, "text": "En la vida hay que ser justo y equitativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4720972957353944, "is_candidate": true}, {"start": 1182.205, "end": 1184.106, "text": "Esto es lo que permite que haya", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5037185400384327, "is_candidate": false}, {"start": 1184.546, "end": 1187.45, "text": " lo central para poder avanzar, la confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4004945825877425, "is_candidate": true}, {"start": 1187.45, "end": 1191.634, "text": "La confianza es lo que uno hace que uno, confiando en el otro, pueda trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4200880765142161, "is_candidate": true}, {"start": 1191.634, "end": 1201.646, "text": "Y esto es lo que hacemos en C\u00f3rdoba y no es m\u00e9rito solo del gobierno, no es m\u00e9rito de lo que es C\u00f3rdoba, de lo que expresa nuestra provincia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3371696435349679, "is_candidate": true}, {"start": 1202.146, "end": 1206.568, "text": " Gobernador, usted eligi\u00f3, durante la campa\u00f1a, hablar poco, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9441847626047108, "is_candidate": false}, {"start": 1206.568, "end": 1220.796, "text": "Nosotros hemos cubierto muchas cosas, digamos, eligi\u00f3 inaugurar, trabajar y no hacer campa\u00f1a, por lo menos en la capital no lo hemos visto as\u00ed, en modo tradicional de hacer campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9082414314376299, "is_candidate": false}, {"start": 1220.796, "end": 1220.996, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9596297625139532, "is_candidate": false}, {"start": 1221.736, "end": 1229.364, "text": " Bueno, lo que no hac\u00eda es hacer muchas declaraciones de prensa o ir a los programas, porque los cordobeses me conocen muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30528362367555617, "is_candidate": true}, {"start": 1229.364, "end": 1244.698, "text": "Pero ac\u00e1 en la capital hemos hecho much\u00edsimos actos, hemos recorrido los barrios much\u00edsimas veces, pero los cordobeses me conocen muy bien y no era necesario ni iba a ser de que nosotros tuvi\u00e9ramos m\u00e1s votos que yo vaya", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27428948291548216, "is_candidate": true}, {"start": 1245.766, "end": 1250.131, "text": " a tentar convencerlo a un programa antes de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42709726618315313, "is_candidate": true}, {"start": 1250.131, "end": 1260.702, "text": "Por eso, pero como s\u00ed creo que hay que atender a la prensa, s\u00ed creo que, primero, la libertad de prensa, Alberto, es esencial para el sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3419974422575681, "is_candidate": true}, {"start": 1260.702, "end": 1267.949, "text": "Nosotros, en todo este a\u00f1o de gobierno, hemos respetado a todos, a los que pueden estar de acuerdo con nosotros y a los que no, tampoco, y jam\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44589078652583447, "is_candidate": true}, {"start": 1268.61, "end": 1274.094, "text": " jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda tener un medio period\u00edstico propio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39851731969131376, "is_candidate": true}, {"start": 1274.094, "end": 1276.135, "text": "Jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5797828598452472, "is_candidate": false}, {"start": 1276.135, "end": 1280.998, "text": "Y esto es porque eso hace a la esencia de la vida, la convivencia que tenemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4327118699033017, "is_candidate": true}, {"start": 1280.998, "end": 1285.021, "text": "Y no hac\u00eda falta que yo fuera, porque me conocen bien, por eso es que no fui.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4009624533739996, "is_candidate": true}, {"start": 1285.021, "end": 1290.684, "text": "Pero ahora que terminaron las elecciones, voy a hablar con la prensa, como he hablado siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3939691566225527, "is_candidate": true}, {"start": 1290.684, "end": 1293.446, "text": "\u00bfFue una campa\u00f1a agresiva, Gobernador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7360583464557904, "is_candidate": false}, {"start": 1293.446, "end": 1295.227, "text": "\u00bfUna campa\u00f1a sucia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7452621373313542, "is_candidate": false}, {"start": 1297.302, "end": 1305.228, "text": " La verdad que yo no debo comentar eso, lo que s\u00ed qued\u00f3 claro que los cordobeses quieren la moderaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3206823968759087, "is_candidate": true}, {"start": 1305.228, "end": 1307.21, "text": "Lo dijo su esposa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8935073535716505, "is_candidate": false}, {"start": 1307.21, "end": 1308.711, "text": "Y no quieren la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4339901889722425, "is_candidate": true}, {"start": 1308.711, "end": 1314.416, "text": "Entonces aquellos que plantearon la grieta tuvieron un resultado magro en las elecciones de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3995772801386218, "is_candidate": true}, {"start": 1314.416, "end": 1320.12, "text": "Y yo siempre digo, la grieta le puede permitir ganar elecciones a alguien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3379354705755315, "is_candidate": true}, {"start": 1320.12, "end": 1323.663, "text": "No puede nadie gobernar con la grieta, se hace imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.368292515368719, "is_candidate": true}, {"start": 1323.663, "end": 1325.365, "text": "Y C\u00f3rdoba aprob\u00f3 este domingo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46609703689159754, "is_candidate": true}, {"start": 1325.985, "end": 1330.509, "text": " que tampoco la grieta por ah\u00ed, en algunos lados, sirve para ganar elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33313147296677215, "is_candidate": true}, {"start": 1330.509, "end": 1336.513, "text": "Es la moderaci\u00f3n, lo que los cordobeses queremos, queremos cuidar este patrimonio que no es nuestro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43958916099025214, "is_candidate": true}, {"start": 1336.513, "end": 1347.162, "text": "F\u00edjense, nosotros tenemos en el Superior Tribunal de C\u00f3rdoba son seis integrantes, tres vienen nombrados de la antigua gesti\u00f3n del doctor mestre padre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39925436784515467, "is_candidate": true}, {"start": 1347.822, "end": 1367.675, "text": " tres, se incorporan estos a\u00f1os, y ah\u00ed est\u00e1, y conviven, y no importa de qu\u00e9 gobierno fueron nombrados, lo que importa es que ellos conducen uno de los poderes judiciales m\u00e1s prestigiosos del pa\u00eds, y esto hace a la convivencia, pues la justicia nos tiene que dar garant\u00eda a todos, a m\u00ed jam\u00e1s se me ocurrir\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3599957353323573, "is_candidate": true}, {"start": 1368.215, "end": 1371.158, "text": " partidizar el funcionamiento de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.400997334650369, "is_candidate": true}, {"start": 1371.158, "end": 1375.502, "text": "Esto es acabar con esta convivencia democr\u00e1tica que tenemos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3914602568772949, "is_candidate": true}, {"start": 1375.502, "end": 1385.571, "text": "Los cordobeses tenemos esa caracter\u00edstica de que si tenemos alguien que nos garantice la convivencia y el poder pensar distinto, tenemos creatividad m\u00e1s para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35370723112038793, "is_candidate": true}, {"start": 1385.571, "end": 1390.115, "text": "Yo creo que adem\u00e1s hay que cuidar que se pueda pensar distinto, Lagarto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603718212289213, "is_candidate": true}, {"start": 1390.115, "end": 1393.017, "text": "Los pueblos progresan cuando se puede pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5111624135055925, "is_candidate": false}, {"start": 1393.017, "end": 1394.759, "text": "Se imagina si todo pensara muy igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43045454750598233, "is_candidate": true}, {"start": 1396.189, "end": 1398.109, "text": " Ser\u00eda un buen crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8846637603945873, "is_candidate": false}, {"start": 1398.109, "end": 1407.531, "text": "Gobernador, usted hizo alusi\u00f3n a la d\u00e9cada del 70 en su discurso, y yo me lo imagino al Schiaretti parado ah\u00ed en la puerta del comedor universitario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9402891757644742, "is_candidate": false}, {"start": 1407.531, "end": 1412.592, "text": "La ropa, la ropa era lo que estaba en el medio, en la cola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5750621027147264, "is_candidate": false}, {"start": 1412.592, "end": 1419.113, "text": "\u00bfEse Schiaretti se proyectaba en esta realidad que le toca vivir o no pasaba por la cabeza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9420868193784518, "is_candidate": false}, {"start": 1419.113, "end": 1423.094, "text": "Era la efervescencia de aquella \u00e9poca que ven\u00eda el mayo franc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8883758344000151, "is_candidate": false}, {"start": 1423.234, "end": 1443.215, "text": " digamos, ser\u00eda largo, ser\u00eda largo, este, hacer toda la historia, digamos, pero si usted me pregunta, yo hago cosas que a m\u00ed, y digamos, yo siempre digo, yo soy una circunstancia en la historia de C\u00f3rdoba, soy de Barrio Tallerio Oeste, orgullo de haber nacido ah\u00ed, ser\u00e9 siempre leal a mis or\u00edgenes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3091194746804894, "is_candidate": true}, {"start": 1444.135, "end": 1445.596, "text": " Y fui aprendiendo con la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4780214096027633, "is_candidate": true}, {"start": 1445.596, "end": 1459.7, "text": "Indudablemente yo la inclinaci\u00f3n hacia la pol\u00edtica me surge primero porque mi padre era un militante peronista, que fue de base, era un militante de base, que fue preso cuando fue el golpe del 55.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3224655842177083, "is_candidate": true}, {"start": 1459.7, "end": 1468.683, "text": "Y yo me acuerdo, tengo grabado todav\u00eda el c\u00e1rtel de la penitencia, despu\u00e9s lo fuimos a visitar, nuestra madre nos llev\u00f3 a visitarlo a la penitencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33384646440047017, "is_candidate": true}, {"start": 1469.463, "end": 1478.487, "text": " Y ah\u00ed empec\u00e9 a preguntarme tambi\u00e9n, a medida que me iba haciendo adolescente, \u00bfpor qu\u00e9 ese enfrentamiento entre peronistas y radicales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2900538264004143, "is_candidate": true}, {"start": 1478.487, "end": 1488.631, "text": "Pues no lo pod\u00eda entender, porque m\u00e1s all\u00e1 de que hab\u00eda enfrentamiento a la hora de pelea para que llegue el asfalto al barrio, mi viejo con una dirigente radical", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36389435529027414, "is_candidate": true}, {"start": 1489.751, "end": 1494.752, "text": " por tanto, estaban juntos, los dos, espaldas contra espaldas, peleando por el progreso del barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728825012191198, "is_candidate": true}, {"start": 1494.752, "end": 1500.954, "text": "Entonces uno se va planteando eso y de ah\u00ed va aprendiendo de que no hay nadie que tenga la verdad solta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38855720573692876, "is_candidate": true}, {"start": 1500.954, "end": 1506.836, "text": "Despu\u00e9s, evidentemente, el Agarteyote es m\u00e1s joven, pero le toc\u00f3 algo de la generaci\u00f3n nuestra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3608800693833303, "is_candidate": true}, {"start": 1506.836, "end": 1513.637, "text": "Yo creo que ah\u00ed se conjugaron varios factores que hicieron a la rebeld\u00eda tan masiva en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38545085665474743, "is_candidate": true}, {"start": 1513.637, "end": 1516.018, "text": "Por un lado, la proscripci\u00f3n del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4993088066197636, "is_candidate": true}, {"start": 1516.238, "end": 1525.246, "text": " la prescripci\u00f3n del per\u00f3nimo del cincuenta y cinco, que no pod\u00eda elegir a quien era el que ten\u00eda m\u00e1s votos en ese momento, circunstancialmente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.336938563657725, "is_candidate": true}, {"start": 1525.246, "end": 1528.409, "text": "Despu\u00e9s los votos cambian como corresponde la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44931287479638204, "is_candidate": true}, {"start": 1528.409, "end": 1529.77, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5924479164641179, "is_candidate": false}, {"start": 1529.77, "end": 1531.332, "text": "Por otro lado, se suma", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5930766562322616, "is_candidate": false}, {"start": 1532.671, "end": 1550.383, "text": " El mayo franc\u00e9s, se suma la oscura del tercer mundo, se suma tambi\u00e9n la experiencia cubana que inciden otros sectores, y eso se corona con el golpe militar del 66 que cercena toda la libertad democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3227513768024569, "is_candidate": true}, {"start": 1550.383, "end": 1555.146, "text": "Eso era el caldo de cultivo para que la juventud fuera rebelde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3546877986399133, "is_candidate": true}, {"start": 1555.606, "end": 1571.633, "text": " Y yo form\u00e9 parte de esa juventud, digamos, porque ten\u00eda eso que hab\u00eda aprendido de mi padre, que hab\u00eda visto de mi padre, por un lado, y por otro lado tambi\u00e9n est\u00e1 lo que pasaba cuando entr\u00e9 a la universidad, donde uno no pod\u00eda estar prohibido los centros de estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29479898215727074, "is_candidate": true}, {"start": 1571.633, "end": 1576.695, "text": "Yo entr\u00e9 cuando fue la intervenci\u00f3n en el 66, fue un a\u00f1o de huelga que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3542813210901776, "is_candidate": true}, {"start": 1576.695, "end": 1579.176, "text": "Tuve que rendir las materias libres, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5572164164985081, "is_candidate": false}, {"start": 1580.277, "end": 1580.797, "text": " lo que era.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7005428866343397, "is_candidate": false}, {"start": 1580.797, "end": 1586.061, "text": "Entonces, eso hace... Pero nunca, nunca, nunca pens\u00e9 c\u00f3mo iba a terminar mi vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4153586512563233, "is_candidate": true}, {"start": 1586.061, "end": 1589.244, "text": "Ahora, si usted me pregunte que Areti, \u00bfqu\u00e9 lo marcaron en su vida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5123994096521716, "is_candidate": false}, {"start": 1589.244, "end": 1590.685, "text": "Primero, los viejos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6244774914602766, "is_candidate": false}, {"start": 1590.685, "end": 1597.75, "text": "Mi viejo, que era el hijo de Tano, digamos, que era rectitud, esfuerzo, sacrificio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4073124184870346, "is_candidate": true}, {"start": 1597.75, "end": 1602.414, "text": "Y mi vieja, que era criolla toda, onda y amor, que como son los criollos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.426147625311737, "is_candidate": true}, {"start": 1602.414, "end": 1605.757, "text": "Bueno, que es la que compensaba, se ve, esa rectitud del viejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4479261374207385, "is_candidate": true}, {"start": 1605.757, "end": 1608.159, "text": "Yo me cri\u00e9 marcado por ellos dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5506219021427664, "is_candidate": false}, {"start": 1608.639, "end": 1611.522, "text": " Y mi vieja me ense\u00f1\u00f3 tambi\u00e9n el amor al estudio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42555063280107486, "is_candidate": true}, {"start": 1611.522, "end": 1612.763, "text": "El amor al estudio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6836442788495929, "is_candidate": false}, {"start": 1612.763, "end": 1616.727, "text": "Despu\u00e9s, evidentemente, a m\u00ed el liceo militar me marc\u00f3 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3691220884384073, "is_candidate": true}, {"start": 1616.727, "end": 1620.752, "text": "\u00bfSe imaginan lo que es hacer en un internado con disciplina militar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34925624278397893, "is_candidate": true}, {"start": 1620.752, "end": 1621.813, "text": "Yo entr\u00e9 a los once a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49652032288585757, "is_candidate": true}, {"start": 1621.813, "end": 1627.979, "text": "Ah\u00ed hay que estar de espalda contra la espalda, si no, no sobreviv\u00ed con cinco d\u00edas en aquella \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3981373475943004, "is_candidate": true}, {"start": 1627.979, "end": 1631.703, "text": "Y te ense\u00f1an a temblar el car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45586624238905415, "is_candidate": true}, {"start": 1632.023, "end": 1647.658, "text": " Y me marco despu\u00e9s en el exilio, hubo otra cosa que marco y lo digo sin tapujo, que fue el haber podido entrar a trabajar en Fiat en Brasil, me marco en la formaci\u00f3n profesional y aprend\u00ed ah\u00ed la metodolog\u00eda de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3307421441674637, "is_candidate": true}, {"start": 1648.118, "end": 1655.199, "text": " que por ah\u00ed la multinacional de Tense\u00f1a, que es la metodolog\u00eda que despu\u00e9s me sirvi\u00f3 para aplicarla en todos los lugares de la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31230242608396297, "is_candidate": true}, {"start": 1655.199, "end": 1658.26, "text": "Y como todas las cosas, uno tiene que aprender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45353859405069563, "is_candidate": true}, {"start": 1658.26, "end": 1660.62, "text": "Si me preguntan, Alberto, \u00bfcometieron errores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43165520815700553, "is_candidate": true}, {"start": 1660.62, "end": 1663.041, "text": "Cometimos much\u00edsimos errores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4485360319097269, "is_candidate": true}, {"start": 1663.041, "end": 1672.963, "text": "So\u00f1amos con una Argentina, so\u00f1amos con la libertad, con la democracia, con la justicia social, y cometimos errores, y sigo cometiendo errores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4081284617500932, "is_candidate": true}, {"start": 1672.963, "end": 1674.343, "text": "Pero lo importante", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5754305623674637, "is_candidate": false}, {"start": 1675.393, "end": 1677.656, "text": " es admitir que uno comete errores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44506627935771526, "is_candidate": true}, {"start": 1677.656, "end": 1679.118, "text": "S\u00ed, s\u00ed, para corregirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.710876405538162, "is_candidate": false}, {"start": 1679.118, "end": 1684.785, "text": "Si no sabes que te equivocas, nunca vas a corregir la equivocaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5492003256197817, "is_candidate": false}, {"start": 1684.785, "end": 1692.095, "text": "Un ministro una vez me coment\u00f3, un ministro suyo, me dice, al gringo no le pod\u00e9is ir con verso porque tiene todos los n\u00fameros en la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9273375153992477, "is_candidate": false}, {"start": 1694.208, "end": 1709.624, "text": " no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4866519969070684, "is_candidate": true}, {"start": 1709.724, "end": 1722.898, "text": " No, la Naci\u00f3n no puede cumplir con los compromisos de la obra p\u00fablica que firm\u00f3, dej\u00f3 de enviarnos los recursos, son como ocho mil millones de pesos, pero como C\u00f3rdoba est\u00e1 fuerte... La Plaza de la Sincompalaci\u00f3n fue con recursos propios, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36580053359115283, "is_candidate": true}, {"start": 1722.898, "end": 1724.059, "text": "Propios, propios, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6915277941488978, "is_candidate": false}, {"start": 1724.059, "end": 1726.361, "text": "La Naci\u00f3n, digamos, nos dijo, nos dijo en noviembre, mir\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4870592751593543, "is_candidate": true}, {"start": 1727.182, "end": 1732.525, "text": " Viene una \u00e9poca de ajuste y no podemos mandarle la plata que debemos firmar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39607799685783684, "is_candidate": true}, {"start": 1732.525, "end": 1734.326, "text": "Bueno, dejemos, despu\u00e9s vemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5854437502364189, "is_candidate": false}, {"start": 1734.326, "end": 1739.748, "text": "Nosotros, como tenemos restos, como estamos bien, vamos a terminar la obra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40136040666728745, "is_candidate": true}, {"start": 1739.748, "end": 1742.91, "text": "Y la obra nosotros la vamos a terminar en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47525735247006473, "is_candidate": true}, {"start": 1743.69, "end": 1750.795, "text": " Nos sentaremos con la Naci\u00f3n a ver eso, pero nosotros no por eso se va a decir, no, la culpa es de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3674686483897496, "is_candidate": true}, {"start": 1750.795, "end": 1755.198, "text": "Ellos nos dijeron, no, le podemos mandar y nos debe a plata, yo creo que son de todas las obras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5096241580684716, "is_candidate": false}, {"start": 1755.198, "end": 1760.922, "text": "Circunvalaci\u00f3n, variante Costa Azul, que ya la terminamos, la primera parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3575310194790865, "is_candidate": true}, {"start": 1760.922, "end": 1765.004, "text": "Camino de Altas Cumbres, que lo vamos a terminar este a\u00f1o y de un mes adiante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4318631185217554, "is_candidate": true}, {"start": 1765.004, "end": 1771.249, "text": "La autov\u00eda de la 36, la autov\u00eda Juan Bautista Bustos de R\u00edo Cuarto, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33701710780627436, "is_candidate": true}, {"start": 1771.249, "end": 1773.25, "text": "En total son unos 8 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49035593768986685, "is_candidate": true}, {"start": 1776.773, "end": 1785.86, "text": " de la campa\u00f1a, porque si hablando de del vicegobernador hab\u00eda un rap, viste que fue una campa\u00f1a s\u00ed, dedicada tambi\u00e9n a la campa\u00f1a publicitaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7753554320394505, "is_candidate": false}, {"start": 1785.86, "end": 1789.042, "text": "S\u00ed, apuntar a los j\u00f3venes, apuntar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8038083158144993, "is_candidate": false}, {"start": 1789.042, "end": 1795.007, "text": "Yo no s\u00e9 si s\u00ed, yo no s\u00e9 si hago mal o bien en decirlo, pero yo creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34421956965265743, "is_candidate": true}, {"start": 1796.169, "end": 1797.129, "text": " que no se ha dado a conocer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5973037891361874, "is_candidate": false}, {"start": 1797.129, "end": 1801.071, "text": "Es muy dif\u00edcil que un creativo triunfa en otro lugar que no sea Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42383766285140356, "is_candidate": true}, {"start": 1801.071, "end": 1802.172, "text": "Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6213091562748692, "is_candidate": false}, {"start": 1802.172, "end": 1816.879, "text": "Y nosotros en C\u00f3rdoba, el creativo de tu amigo, tenemos uno que para m\u00ed genial que Jorge P\u00e9rez Gaudio, digamos, y esto no lo digo en demedro de ning\u00fan otro creativo, pero Jorge P\u00e9rez Gaudio realmente es un creativo sensacional y \u00e9l fue el que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29447605854576553, "is_candidate": true}, {"start": 1823.882, "end": 1837.989, "text": " de la campa\u00f1a de Amoyeta, que fue la mejor campa\u00f1a de Amoyeta, es un gran m\u00e9rito de Jorge P\u00e9rez Gaud\u00ed y de todo el equipo, que tambi\u00e9n de estrategia, que no lo voy a mencionar, porque si no, despu\u00e9s me puedo hacer perder trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32703337533783605, "is_candidate": true}, {"start": 1837.989, "end": 1844.213, "text": "Esc\u00facheme, gobernador, antes de que inici\u00e1ramos la charla, me lleg\u00f3 un mensaje de Tinelli,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9626404327678543, "is_candidate": false}, {"start": 1844.953, "end": 1864.342, "text": " y me dice decir al gobernador que no va a entrar al bailando despu\u00e9s de lo que vimos este claro, dice que no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8209253116420894, "is_candidate": false}, {"start": 1864.602, "end": 1866.244, "text": " por donde entr\u00f3 el cuarteto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43782998985860855, "is_candidate": true}, {"start": 1866.244, "end": 1872.891, "text": "El cuarteto entr\u00f3 por la Toscana, la Sociedad Belgrano, el Bicorro y Sargento Cabral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5791528575507324, "is_candidate": false}, {"start": 1872.891, "end": 1875.775, "text": "Y yo ve\u00eda cinco cuadros de la Sociedad Belgrano y Sargento Cabral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5118434278073729, "is_candidate": false}, {"start": 1875.775, "end": 1878.457, "text": "Y toda la noche, si lo abre, escucho, canta la mona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.515338803342046, "is_candidate": false}, {"start": 1878.457, "end": 1881.541, "text": "Yo me ten\u00eda que levantar porque ten\u00eda cinco cuadros y se escuchaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7161935648246469, "is_candidate": false}, {"start": 1881.541, "end": 1883.803, "text": "Terminaba como a la una de la ma\u00f1ana y dec\u00eda, \u00bfa qu\u00e9 hora es, Darne?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6863198922748626, "is_candidate": false}, {"start": 1883.803, "end": 1885.045, "text": "Son la una, no me duermo ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.585002913257046, "is_candidate": false}, {"start": 1885.265, "end": 1885.625, "text": " de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.863711138730094, "is_candidate": false}, {"start": 1885.625, "end": 1897.327, "text": "La verdad es que yo no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no s\u00e9, no", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6641401450176828, "is_candidate": false}, {"start": 1909.81, "end": 1922.74, "text": " Y las personas que se hacen de abajo, que mantienen un v\u00ednculo con su pueblo y siempre que van por el aire, me parece que tienen derecho a participar en pol\u00edtica si \u00e9l lo estima conveniente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36861518774302937, "is_candidate": true}, {"start": 1922.74, "end": 1930.526, "text": "Adem\u00e1s, una persona exitosa por esfuerzo propio, es de la verdad, es lo \u00fanico que te programa, es el esfuerzo de ustedes, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3855646603066537, "is_candidate": true}, {"start": 1930.526, "end": 1936.131, "text": "Entonces, una persona que ha tenido ese car\u00e1cter ya tiene derecho a participar si quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47335077928855784, "is_candidate": true}, {"start": 1936.131, "end": 1938.693, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfqui\u00e9n dijo, as\u00ed como creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47614383868825416, "is_candidate": true}, {"start": 1940.077, "end": 1943.921, "text": " En la pol\u00edtica hay que ponerle pasi\u00f3n al medio educacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.456605768313883, "is_candidate": true}, {"start": 1943.921, "end": 1950.247, "text": "\u00bfQui\u00e9n dijo que solo tienen capacidad de percibir las cosas que podr\u00edan ser buenas para la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32426206239001487, "is_candidate": true}, {"start": 1950.247, "end": 1951.248, "text": "Los dirigentes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4228179035625753, "is_candidate": true}, {"start": 1951.248, "end": 1953.33, "text": "No es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.661219609363656, "is_candidate": false}, {"start": 1953.33, "end": 1956.272, "text": "Porque en definitiva tambi\u00e9n es sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4695407659181191, "is_candidate": true}, {"start": 1956.272, "end": 1958.414, "text": "Porque la vida es sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43229975715537994, "is_candidate": true}, {"start": 1958.414, "end": 1960.556, "text": "Entonces para m\u00ed tiene derecho hacerlo, si es decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42042655515421046, "is_candidate": true}, {"start": 1961.497, "end": 1978.365, "text": " no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6419679337353715, "is_candidate": false}, {"start": 1978.885, "end": 1997.166, "text": " no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.455148430933239, "is_candidate": true}, {"start": 1997.346, "end": 2017.841, "text": " de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7892060584723238, "is_candidate": false}], "Index": 1111, "channel_id": "UCiaePeoCqpU8hBHiNrgkzrA", "channel": "eldoce", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@eldoce", "id": "2taI1oZfJMs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2taI1oZfJMs", "title": "Schiaretti habl\u00f3 despu\u00e9s del aplastante triunfo", "duration": 2018.0, "view_count": 8340.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}