{"segments": [{"start": 0.329, "end": 8.274, "text": " charlar con el gobernador de C\u00f3rdoba y candidato a presidente Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9052529046197387, "is_candidate": false}, {"start": 8.274, "end": 13.077, "text": "Voy a saludarlo, en el estudio a usted no lo van a ver, est\u00e1 Randazzo, viene muy acompa\u00f1ado, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8998958157780192, "is_candidate": false}, {"start": 13.077, "end": 14.198, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8605881580688919, "is_candidate": false}, {"start": 14.198, "end": 14.778, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9958170555622404, "is_candidate": false}, {"start": 14.778, "end": 18.06, "text": "Bien, muy bien, gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4506163746097047, "is_candidate": true}, {"start": 18.06, "end": 20.962, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9669305606864945, "is_candidate": false}, {"start": 20.962, "end": 25.465, "text": "Le voy a ser sincero, sorprendi\u00f3 un poco el discurso de Yaryora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9393544953741836, "is_candidate": false}, {"start": 26.92, "end": 28.401, "text": " \u00bfC\u00f3mo lo tom\u00f3 usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9881451473487557, "is_candidate": false}, {"start": 28.401, "end": 35.625, "text": "Que \u00e9l se estaba refiriendo a el centralismo que hay en Argentina y la falta de federalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24136527211559766, "is_candidate": true}, {"start": 35.625, "end": 36.025, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6434030705433674, "is_candidate": false}, {"start": 36.025, "end": 43.209, "text": "Porque los gobernantes miran el pa\u00eds desde el AMBA, y el AMBA tiene servicios mucho m\u00e1s baratos que el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2588287972530986, "is_candidate": true}, {"start": 43.209, "end": 51.073, "text": "Por ejemplo, los subsidios del transporte, el 83% quedan ac\u00e1 en el AMBA, y el transporte lo pagamos m\u00e1s caro en todo el interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24424992191989103, "is_candidate": true}, {"start": 51.073, "end": 55.456, "text": "Por ejemplo, la energ\u00eda el\u00e9ctrica, aqu\u00ed es m\u00e1s barato porque el Estado Nacional,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27864410610727597, "is_candidate": true}, {"start": 56.256, "end": 64.721, "text": " O sea, todos los argentinos, los responsables de las empresas que prestan el servicio de energ\u00eda en el AMBA, por eso es m\u00e1s barato ac\u00e1 y m\u00e1s caro en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27507224757075877, "is_candidate": true}, {"start": 64.721, "end": 69.924, "text": "Lo mismo pasa con el agua y saneamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39219300958358516, "is_candidate": true}, {"start": 69.924, "end": 75.387, "text": "A\u00eds es una empresa que funciona en el AMBA y la pagamos entre todos los argentinos y recibe subsidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33846364539612184, "is_candidate": true}, {"start": 75.387, "end": 79.229, "text": "Tambi\u00e9n la nafta es m\u00e1s barata ac\u00e1 en el AMBA que en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407037692696267, "is_candidate": true}, {"start": 79.309, "end": 83.191, "text": " Y es una irresponsabilidad de los habitantes de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40395133436594055, "is_candidate": true}, {"start": 83.191, "end": 95.858, "text": "Pero parec\u00eda que s\u00ed, en el discurso fue contra los pituqu\u00ed, contra... Yo no, adem\u00e1s no estoy en Recoleta personalmente, pero digo, fue un poco ofensivo para los ciudadanos de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.898883693753884, "is_candidate": false}, {"start": 95.858, "end": 98.72, "text": "Uno hay algo ah\u00ed errado en el tono, adem\u00e1s como muy...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9248391125988461, "is_candidate": false}, {"start": 99.52, "end": 105.342, "text": " \u00c9l se refer\u00eda a esto que les mencion\u00e9, que es un reclamo que viene desde hace tiempo en el interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3099258938622155, "is_candidate": true}, {"start": 105.342, "end": 114.946, "text": "Cada vez que hay crisis en el transporte, se fijan aqu\u00ed los salarios de transporte, porque aqu\u00ed tienen m\u00e1s subsidio, y en el interior siempre tenemos que estar... Yo estoy de acuerdo t\u00e9cnicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3304555553871291, "is_candidate": true}, {"start": 114.946, "end": 117.667, "text": "Podemos ver el tape y veamos el tape.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9193184657817821, "is_candidate": false}, {"start": 117.667, "end": 120.648, "text": "\u00bfSe acuerdan de la \u00e9poca del Televin, que estaba F\u00fatbol Primera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8300187791599055, "is_candidate": false}, {"start": 120.648, "end": 123.79, "text": "Veamos las im\u00e1genes y usted dice si es Orsay o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8686757471363047, "is_candidate": false}, {"start": 123.79, "end": 124.37, "text": "A ver, veamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9489392784339028, "is_candidate": false}, {"start": 127.005, "end": 128.865, "text": " \u00a1Vamos m\u00e1s cordobeses que nunca!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0202264955745612, "is_candidate": false}, {"start": 128.865, "end": 129.326, "text": "\u00a1Basta!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0429376835212383, "is_candidate": false}, {"start": 129.326, "end": 131.306, "text": "\u00a1Basta de que nos maltraten de afuera!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1189953584300574, "is_candidate": false}, {"start": 131.306, "end": 134.347, "text": "\u00a1Basta de que nos vengan a explicar qu\u00e9 hacer o c\u00f3mo hacer!", "cosine_dist": 1.0854216572564659, "is_candidate": false}, {"start": 162.401, "end": 183.652, "text": " se refer\u00eda a los temas que mencionabas reci\u00e9n, pero a ver, la responsabilidad de quienes manejan el Estado Nacional, no de los habitantes de Ciudad de Buenos Aires, porque los que manejan el Estado Nacional se paran y miran el pa\u00eds desde el AMBA y por eso el AMBA tiene condiciones m\u00e1s favorables que el resto del pa\u00eds, pero no es, ni por eso somos responsabilidad del habitante de Ciudad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22360788592312464, "is_candidate": true}, {"start": 184.332, "end": 189.617, "text": " de Buenos Aires esta situaci\u00f3n, es responsabilidad de quienes dirigen la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23541374597422882, "is_candidate": true}, {"start": 189.617, "end": 207.933, "text": "Me parece que esto es una de las cosas que hay que cambiar en la Argentina, una de las cosas que nosotros proponemos cambiar desde nuestro espacio pol\u00edtico y por eso nos hemos candidateado como precandidato a presidente junto a Florencio Randazzo y nos candidatamos expresando la producci\u00f3n y el empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2934776357437133, "is_candidate": true}, {"start": 208.533, "end": 215.294, "text": " porque Argentina debe retomar la cultura de la producci\u00f3n y el empleo debe dejar la cultura del subsidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30137576886396267, "is_candidate": true}, {"start": 215.294, "end": 234.038, "text": "Tambi\u00e9n nos candidateamos expresando el interior productivo de Argentina, expresando la gesti\u00f3n y la capacidad de gesti\u00f3n que hemos probado en los distintos cargos que nos toc\u00f3 ejercer y tambi\u00e9n como expresi\u00f3n de dejar definitivamente atr\u00e1s la grieta que tanto da\u00f1o nos hace a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31107200510518773, "is_candidate": true}, {"start": 234.278, "end": 235.56, "text": " Pareci\u00f3 medio grieto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8973244119807323, "is_candidate": false}, {"start": 235.56, "end": 237.702, "text": "Justo por eso le digo, porque sorprendi\u00f3 el discurso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8955031246537596, "is_candidate": false}, {"start": 237.702, "end": 241.105, "text": "Pareci\u00f3 medio grietoso, innecesariamente, con la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8759153818680123, "is_candidate": false}, {"start": 241.105, "end": 247.773, "text": "Entiendo, para zanjar este tema, por ah\u00ed se podr\u00eda haber dicho... o refrasear, como se dice ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8453955157205701, "is_candidate": false}, {"start": 247.773, "end": 249.314, "text": "Quiz\u00e1s se podr\u00eda haber dicho de otro modo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9428070253805492, "is_candidate": false}, {"start": 249.314, "end": 251.316, "text": "Pero avancemos en la conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8049261258239698, "is_candidate": false}, {"start": 251.817, "end": 261.693, "text": " \u00bfC\u00f3mo se siente usted con esta categor\u00eda, que yo no s\u00e9 si existe o no, o c\u00f3mo la viven ustedes, de el peronismo, entre comillas, racional o no kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8428086381706017, "is_candidate": false}, {"start": 261.693, "end": 263.997, "text": "\u00bfC\u00f3mo se autodefinir\u00edan y c\u00f3mo se sienten?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8829500300621139, "is_candidate": false}, {"start": 265.188, "end": 273.23, "text": " Kiarity representar\u00eda un camino alternativo, un camino de una tercera v\u00eda, un peronismo racional, \u00bfes correcto eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9012089629013933, "is_candidate": false}, {"start": 273.23, "end": 284.033, "text": "Nosotros somos el peronismo de C\u00f3rdoba que nunca pudo colonizar el Kinnerin, as\u00ed como coloniz\u00f3 el peronismo en otros lugares del pa\u00eds y creo que esa colonizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23203980246462907, "is_candidate": true}, {"start": 284.793, "end": 303.015, "text": " est\u00e1 llegando a su fin, porque es evidente que se ha agotado el modelo quinerista de conducir el pa\u00eds, se ve en todas las elecciones provinciales donde no dejan que vayan los funcionarios del gobierno nacional, solamente van, si ganan los gobernadores peronistas, a festejar el domingo a la noche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.256427102939089, "is_candidate": true}, {"start": 303.015, "end": 303.876, "text": "En otras provincias", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6297913594620635, "is_candidate": false}, {"start": 304.628, "end": 311.971, "text": " m\u00e1s all\u00e1 de que cada elecci\u00f3n es diferente y cada provincia tiene su particularidad, \u00bfd\u00f3nde el per\u00f3nimo aparece al lado del quindarismo perdido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34488926360528105, "is_candidate": true}, {"start": 311.971, "end": 320.515, "text": "El per\u00f3nimo de C\u00f3rdoba, que es un per\u00f3nimo democr\u00e1tico, un peronismo federal, un peronismo republicano que respeta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3054052323395807, "is_candidate": true}, {"start": 321.155, "end": 348.825, "text": " la independencia de poderes, jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda hacerle juicio pol\u00edtico a un miembro del Superior Tribunal, jam\u00e1s no acatar\u00edamos un fallo de la justicia, jam\u00e1s nos meter\u00edamos a manejar el Consejo de la Magistratura que en C\u00f3rdoba la maneja el Poder Judicial y el sector acad\u00e9mico, no se puede cambiar el orden de m\u00e9rito por ley de quienes resultan elegidos por el Consejo de la Magistratura para fiscales o jueces, jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda perseguir a nadie, jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.315423788143967, "is_candidate": true}, {"start": 348.985, "end": 374.799, "text": " espiar a nadie, jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda tener un medio de prensa propio porque respetamos a rajatabla la libertad de prensa y fomentamos la pluralidad de ideas, la pluralidad de ideas es la que permite que los pueblos avancen y esto es lo que fomentamos en C\u00f3rdoba y trabajamos junto a todos los sectores productivos y esto es la caracter\u00edstica del modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba que junto a quienes piensan como nosotros queremos llevarlo a Argentina y creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33224243535216214, "is_candidate": true}, {"start": 375.419, "end": 387.808, "text": " C\u00f3rdoba nunca, nunca se dej\u00f3 atropellar por el quinerismo y nosotros estuvimos al frente de esa batalla de los cordobeses contra la prepotencia quinerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29694891792944167, "is_candidate": true}, {"start": 387.808, "end": 402.818, "text": "Y la gente nos apoy\u00f3 hace cuatro semanas para continuar en la conducci\u00f3n de la provincia por este modelo de gesti\u00f3n, si ayer tambi\u00e9n la gente en la ciudad de C\u00f3rdoba vot\u00f3 a favor de la gesti\u00f3n, a favor de un equipo que viene desarrollando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2996088645763605, "is_candidate": true}, {"start": 403.318, "end": 431.189, "text": " una gesti\u00f3n que le permiti\u00f3 a la ciudad que ven\u00eda en constante deterioro desde el a\u00f1o 1999 hasta 2019, o sea, desde que termin\u00f3 Rub\u00e9n Am\u00e9rico Mart\u00ed, que fue un gran intendente hasta que asumi\u00f3 Jarjora, ven\u00eda en decadencia, tiene cuatro a\u00f1os que mejor\u00f3 la ciudad por el trabajo en equipo de provincia y municipio, y tambi\u00e9n ahora era la continuidad porque segu\u00eda el viceintendente, el actual intendente electo, Daniel Paserini, y la gente apoy\u00f3 la gesti\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28925546367874067, "is_candidate": true}, {"start": 432.609, "end": 443.327, "text": " El trabajo, no la rosca pol\u00edtica, apoya el estar con la gente, el gestionar en vez de estar en la pelea pol\u00edtica entre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30192423364306664, "is_candidate": true}, {"start": 444.287, "end": 452.415, "text": " entre los dirigentes, que es una pelea entre perro y gato, mientras la sociedad nadie cuida de resolver los problemas que tiene o las necesidades que tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3055412396855044, "is_candidate": true}, {"start": 452.415, "end": 454.357, "text": "Me parece que ese fue el voto de ayer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5579953823185534, "is_candidate": false}, {"start": 454.357, "end": 465.388, "text": "Hablando de votos, \u00bfes cierto que usted, por ejemplo, no quiso firmar la solicitada donde muchos gobernadores se pusieron manifiestamente en contra de la Corte Suprema por pedido del kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9106121505347747, "is_candidate": false}, {"start": 465.388, "end": 467.43, "text": "Esto es real, usted siempre rechaz\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8066466596196122, "is_candidate": false}, {"start": 468.211, "end": 477.784, "text": " Pero tambi\u00e9n es cierto que, por ejemplo, vot\u00f3 junto con el kirchnerismo una ley, por ejemplo, de M\u00e1ximo Kirchner, usted es una provincia productiva, que es el impuesto a la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8553332581588341, "is_candidate": false}, {"start": 477.784, "end": 481.45, "text": "Ese es un impuesto propuesto creado por M\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8678535988798932, "is_candidate": false}, {"start": 481.45, "end": 483.813, "text": "Sus diputados votaron a favor de esa ley, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9151832373797968, "is_candidate": false}, {"start": 484.273, "end": 504.0, "text": " porque era una emergencia, como tambi\u00e9n los que in\u00e9ditas nos acusan de que nosotros somos macristas, porque nuestra posici\u00f3n siempre en C\u00f3rdoba es darle a un gobierno que se inicia la herramienta para que pueda gobernar, ya s\u00ed lo hicimos en el gobierno de Mauricio Macri y tambi\u00e9n lo hicimos ahora, pero nosotros toda ley que perjudica a la provincia de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23479413762283075, "is_candidate": true}, {"start": 504.7, "end": 522.206, "text": " nunca le hemos votado, tanto es as\u00ed que no solo no hemos votado la ley de juicio pol\u00edtico del Consejo de la Magistratura, sino que la primera ley que sac\u00f3 el quin\u00e9rimo nosotros votamos en contra del aumento de la retenci\u00f3n agropecuaria porque creo que es una exacci\u00f3n a la oposici\u00f3n central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3443012406581204, "is_candidate": true}, {"start": 522.206, "end": 524.607, "text": "\u00bfY la coparticipaci\u00f3n la quita la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9117683642966153, "is_candidate": false}, {"start": 526.015, "end": 528.977, "text": " La votaron a favor usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7706378519504669, "is_candidate": false}, {"start": 528.977, "end": 538.303, "text": "La situaci\u00f3n de la ciudad, no importa lo que yo pueda decir ahora, lo que importa es que hay un fallo de la Suprema Corte de Justicia que se debe acatar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31630485504416817, "is_candidate": true}, {"start": 538.303, "end": 548.35, "text": "Pero si me pregunta, \u00bfcu\u00e1ndo le transfieren los servicios a la ciudad, y esto lo sabe muy bien todas las dirigentes de Argentina, le manda m\u00e1s recursos de lo que correspond\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2900671469589807, "is_candidate": true}, {"start": 548.65, "end": 549.571, "text": " Esto es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6674058247130659, "is_candidate": false}, {"start": 549.571, "end": 552.373, "text": "Y nosotros dijimos, hay que poner equilibrio en esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41634391100369206, "is_candidate": true}, {"start": 552.373, "end": 565.864, "text": "Tan equivocado no est\u00e1bamos porque la Suprema Corte, entre lo que reclamaba la Ciudad y cero que le quer\u00eda dar el Gobierno Nacional, fall\u00f3 en medio, porque siempre el equilibrio est\u00e1 ah\u00ed al medio, o sea que nuestra posici\u00f3n fue acertada en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2791622430859264, "is_candidate": true}, {"start": 565.864, "end": 576.973, "text": "Pero de cualquier manera, reitero, ya lo que yo diga ahora, no importa, lo que tiene que hacer el Gobierno Nacional es aceptar el fallo de la Suprema Corte y cumplirlo, y no lo est\u00e1 cumpliendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34572519498251586, "is_candidate": true}, {"start": 577.543, "end": 580.145, "text": " Gobernador, va a preguntarle Pablo de Le\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7977114937793967, "is_candidate": false}, {"start": 580.145, "end": 581.006, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Schiaretti?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.015020876570308, "is_candidate": false}, {"start": 581.006, "end": 581.546, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9166569297053417, "is_candidate": false}, {"start": 581.546, "end": 582.687, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.736016400703321, "is_candidate": false}, {"start": 582.687, "end": 584.469, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su relaci\u00f3n hoy con la RETA?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8445078250070438, "is_candidate": false}, {"start": 584.469, "end": 595.437, "text": "Porque se habl\u00f3 mucho antes del cierre de lista de que \u00e9l lo quer\u00eda incorporar a usted en una posibilidad de la vicepresidencia o quiz\u00e1s con la promesa de una eventual jefatura de gabinete para usted en caso de que \u00e9l fuera presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8941292235797962, "is_candidate": false}, {"start": 595.437, "end": 599.04, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su relaci\u00f3n hoy con la RETA en t\u00e9rminos pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9259712085894701, "is_candidate": false}, {"start": 599.04, "end": 601.963, "text": "Yo estoy convencido de que Argentina solo sale", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28806768448391884, "is_candidate": true}, {"start": 602.583, "end": 618.956, "text": " de esta crisis a la cual la llev\u00f3 el kinerismo y el mayor exponente de la decadencia de este gobierno kinerista es Sergio Massa, que tom\u00f3 la econom\u00eda hace un a\u00f1o y de una inflaci\u00f3n de 65% la tenemos en 130%, un d\u00f3lar de 250 pesos est\u00e1 en 550, es el exponente del fracaso de este gobierno kinerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26949519271738087, "is_candidate": true}, {"start": 625.962, "end": 644.538, "text": " Yo creo que s\u00f3lo se sale de esta situaci\u00f3n de Argentina si hay un gobierno de unidad nacional, y esto lo he venido planteando desde hace bastante tiempo, porque creo que la \u00faltima gran crisis que tuvo Argentina, que fue el estallido y la convertibilidad, comenz\u00f3 a resolverse cuando Alfons\u00edn y Dualde se pusieron de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3223176257359449, "is_candidate": true}, {"start": 644.878, "end": 652.502, "text": " que le dio sustento, sustento de gobierno, sustento parlamentario a las decisiones que se tomaron en aquel momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36044859679105756, "is_candidate": true}, {"start": 652.502, "end": 663.047, "text": "Creo que esto es lo que hace falta para Argentina y esto significa un gobierno de unidad nacional donde haya un programa en el cual se acuerde y luego se vaya junto a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37920656658344676, "is_candidate": true}, {"start": 663.767, "end": 665.308, "text": " sacar el pa\u00eds de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45069047432544984, "is_candidate": true}, {"start": 665.308, "end": 674.954, "text": "Me parece que lo m\u00e1s l\u00f3gico es hacer lo que se hizo en Chile, con la concertaci\u00f3n en Chile, establecieron el programa y despu\u00e9s fueron juntos la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33786586440167643, "is_candidate": true}, {"start": 674.954, "end": 685.3, "text": "Pero esto de ninguna manera significar\u00eda que yo me voy a incorporar a Junto por el Cambio, porque si yo coincidiera con lo que es Junto por el Cambio, ya estar\u00eda incorporado desde hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31204916200375554, "is_candidate": true}, {"start": 685.3, "end": 690.062, "text": "Entonces quiere decir que usted, despu\u00e9s del apaso, podr\u00eda llegar a definir un acuerdo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8709200166327746, "is_candidate": false}, {"start": 691.423, "end": 692.463, "text": " parte junto con el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9191103682368987, "is_candidate": false}, {"start": 692.463, "end": 709.911, "text": "No, esto que era una posibilidad en la cual el radicalismo estuvo de acuerdo y lo expres\u00f3 la convenci\u00f3n nacional del radicalismo, estaba de acuerdo Pichetto, estaban de acuerdo el dirigente del PRO, hubo otro dirigente que no estuvieron de acuerdo, entonces esa posibilidad se frustr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34560113256978553, "is_candidate": true}, {"start": 710.331, "end": 717.955, "text": " Ahora s\u00f3lo podremos volver a hablar de esa posibilidad despu\u00e9s que pase la primera vuelta, despu\u00e9s del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3916756848313109, "is_candidate": true}, {"start": 717.955, "end": 724.958, "text": "Y nosotros aspiramos a estar en la segunda vuelta electoral y lo que aspira nuestro espacio pol\u00edtico hacemos por nuestro pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3270369537750961, "is_candidate": true}, {"start": 724.958, "end": 736.784, "text": "Pero solamente despu\u00e9s del 22 de octubre podemos retomar este tipo de di\u00e1logo, porque ahora todos somos precandidatos, precandidato presidente o precandidato vicepresidente, no tiene ning\u00fan sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3026988057122023, "is_candidate": true}, {"start": 736.784, "end": 738.425, "text": "Y nuestra fuerza, reitero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4126463965570586, "is_candidate": true}, {"start": 739.145, "end": 745.284, "text": " vamos a las PASO, vamos al 22 de octubre y aspiramos a estar en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3505921735738654, "is_candidate": true}, {"start": 746.997, "end": 753.359, "text": " Bien, usted vio la frase somos lo que comemos, somos el ministro de econom\u00eda que nos gusta un poco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8060091001475104, "is_candidate": false}, {"start": 753.359, "end": 761.783, "text": "\u00bfCu\u00e1l es un ministro de econom\u00eda de los \u00faltimos 30 a\u00f1os de la Argentina que le guste o uno m\u00e1s o menos conocido que le gusten sus ideas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.867672147996104, "is_candidate": false}, {"start": 761.783, "end": 767.285, "text": "Para tener como un mapeo de por d\u00f3nde piensa en el pa\u00eds a nivel econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8774851934339759, "is_candidate": false}, {"start": 767.285, "end": 768.825, "text": "\u00bfQu\u00e9 nombres tiene para referencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8675231513927086, "is_candidate": false}, {"start": 771.127, "end": 777.954, "text": " Uno de los problemas que hay con los economistas en Argentina, y esto lo digo por mi experiencia en el mundo, es que se enamoran de las herramientas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28259617530317815, "is_candidate": true}, {"start": 777.954, "end": 789.786, "text": "Entonces se enamoran de una herramienta que puede ser obtener tasas altas que solo sirven para alg\u00fan momento donde se dispara la inflaci\u00f3n, o tener tasas negativas siempre que pueden generar inflaci\u00f3n si duran mucho en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33486300943892766, "is_candidate": true}, {"start": 790.126, "end": 794.952, "text": " o atar la moneda a otra moneda que puede servir un momento, pero no toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36662877239566705, "is_candidate": true}, {"start": 794.952, "end": 800.157, "text": "Me parece que ese es un problema que tienen los economistas argentinos, que se enamoran de los instrumentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37207533710066976, "is_candidate": true}, {"start": 800.157, "end": 805.944, "text": "Y lo que permite el progreso de los pa\u00edses sostenidos es la ganancia de productividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38173004622017415, "is_candidate": true}, {"start": 805.944, "end": 806.825, "text": "\u00bfY a qui\u00e9n escucha usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9873078244609498, "is_candidate": false}, {"start": 806.825, "end": 808.046, "text": "\u00bfQui\u00e9n ser\u00eda su Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.90879786354693, "is_candidate": false}, {"start": 808.286, "end": 819.97, "text": " de los ministros de econom\u00eda que ha habido en estos \u00faltimos a\u00f1os, que le he visto esa mentalidad de no atarse a los instrumentos, sino de buscar siempre aumentar la producci\u00f3n y el trabajo, Roberto Lada\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3417183202268549, "is_candidate": true}, {"start": 819.97, "end": 825.731, "text": "Roberto Lada\u00f1a pilote\u00f3 una crisis muy severa que fue el del estallido de la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35383607936070527, "is_candidate": true}, {"start": 825.731, "end": 827.712, "text": "Es cierto que hab\u00eda hecho ya un trabajo anterior", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5066821021937229, "is_candidate": false}, {"start": 828.092, "end": 838.178, "text": " Jorge Remelenico, pero Roberto Laba\u00f1a fue un ministro que no ten\u00eda este tipo de atadura, sino que ve\u00eda los instrumentos que se necesitaban de acuerdo al momento que hab\u00eda Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42458748681665703, "is_candidate": true}, {"start": 838.178, "end": 850.365, "text": "Y ahora uno que estuviera disponible, no creo que Roberto Laba\u00f1a ahora asumiera, pero uno actual, de la nueva generaci\u00f3n, parecido, en la misma l\u00ednea, \u00bfa qui\u00e9n le gusta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8706438128031383, "is_candidate": false}, {"start": 850.365, "end": 854.527, "text": "Ser\u00eda muy injusto de mi parte nombrar uno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3757074636132728, "is_candidate": true}, {"start": 854.687, "end": 858.628, "text": " Pero cuenta mucho de su perfil pol\u00edtico y su plan, por eso le pregunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9097976723474054, "is_candidate": false}, {"start": 858.628, "end": 867.052, "text": "Yo tengo una m\u00e1xima en relaci\u00f3n a c\u00f3mo debe funcionar un pa\u00eds, que no es una frase m\u00eda, la dijo Willy Brandt, que fue canciller de Alemania.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3125173458305748, "is_candidate": true}, {"start": 867.052, "end": 872.214, "text": "Tiene que haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.289886565393666, "is_candidate": true}, {"start": 872.214, "end": 876.875, "text": "Por ah\u00ed en Argentina, sobre todo los economistas, discuten que en blanco o negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3265542101175084, "is_candidate": true}, {"start": 876.875, "end": 880.937, "text": "Y el mundo no es blanco o negro, el mundo es gris, m\u00e1s claro, m\u00e1s oscuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41977026194757583, "is_candidate": true}, {"start": 880.937, "end": 883.718, "text": "Y siempre tiene que haber un equilibrio entre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3601459475776779, "is_candidate": true}, {"start": 884.398, "end": 894.645, "text": " el funcionamiento de la sociedad, lo cual significa que el Estado no puede pretender sustituir al mercado, porque en definitiva el que genera puestos de trabajo genuinos es el mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3333953481556443, "is_candidate": true}, {"start": 894.645, "end": 898.267, "text": "Pero el Estado tiene que estar presente cuando la sociedad necesita cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34864215636722884, "is_candidate": true}, {"start": 898.267, "end": 899.448, "text": "Es lo que hacemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49374330406794364, "is_candidate": true}, {"start": 899.448, "end": 905.552, "text": "Si yo me hubiera puesto a discutir qui\u00e9n hac\u00eda los gasoductos troncales de C\u00f3rdoba, todav\u00eda estamos discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36696010772850585, "is_candidate": true}, {"start": 905.552, "end": 907.894, "text": "Lo hicimos como Estado, porque los privados no lo hac\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4505951037301097, "is_candidate": true}, {"start": 907.894, "end": 913.998, "text": "Pusimos en un a\u00f1o y medio 3.080 kil\u00f3metros de gasoductos troncales y pasamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41415567213827964, "is_candidate": true}, {"start": 914.278, "end": 923.586, "text": " Ahora, en los \u00faltimos 3 a\u00f1os, de 9 parques industriales homologados a 54, y eso le sirvi\u00f3 al 98% de la poblaci\u00f3n y genera m\u00e1s empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38569223712846257, "is_candidate": true}, {"start": 923.586, "end": 929.971, "text": "Entonces, me parece que es una discusi\u00f3n ideolog\u00edstica y de consigna, y la realidad pasa por un equilibrio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3948772652785282, "is_candidate": true}, {"start": 929.971, "end": 934.355, "text": "Como ahora estamos llegando a Internet de alta velocidad a los 427 municipios y comunes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40249820984867246, "is_candidate": true}, {"start": 934.355, "end": 934.695, "text": "Jessica, vos s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7295588065565184, "is_candidate": false}, {"start": 937.21, "end": 937.81, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0039990207600564, "is_candidate": false}, {"start": 937.81, "end": 939.611, "text": "Esquereti, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9985922127662, "is_candidate": false}, {"start": 939.611, "end": 958.101, "text": "Una pregunta bien concreta y es en relaci\u00f3n a una versi\u00f3n que circul\u00f3 en c\u00edrculos empresarios que planteaba que usted asegurara la elecci\u00f3n de C\u00f3rdoba, ya pas\u00f3 la de la Gobernaci\u00f3n, la de la Intendencia, con un triunfo del peronismo cordob\u00e9s, estaba la posibilidad de que usted se bajara", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0023896535566057, "is_candidate": false}, {"start": 959.582, "end": 968.166, "text": " que entend\u00edan que esos votos suyos son votos que podr\u00edan eventualmente ir a la reta y terminar de hacer ese acuerdo que qued\u00f3 trunco de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0517887032362963, "is_candidate": false}, {"start": 968.166, "end": 974.349, "text": "Mi pregunta es si esto se analiz\u00f3 eventualmente y si en todo caso se lo han pedido estos empresarios a usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.048687316981335, "is_candidate": false}, {"start": 974.349, "end": 982.653, "text": "En ning\u00fan caso nosotros lo analizamos, nosotros vamos a ir a las PASO y vamos a ir a la primera vuelta y aspiramos pasar a la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24572385367933947, "is_candidate": true}, {"start": 982.653, "end": 985.294, "text": "De eso que nadie tenga ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33198136361952824, "is_candidate": true}, {"start": 985.294, "end": 987.415, "text": "Y ning\u00fan empresario me pidi\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3539864290301823, "is_candidate": true}, {"start": 988.015, "end": 996.018, "text": " Y tambi\u00e9n los kineristas dicen que nosotros les sacamos votos que en las elecciones a presidentes son de ellos en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3093441541964175, "is_candidate": true}, {"start": 996.018, "end": 1001.94, "text": "O sea que cada uno tenta presentar la moneda de la forma que m\u00e1s le conviene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2988720746295427, "is_candidate": true}, {"start": 1001.94, "end": 1011.983, "text": "Nosotros expresamos el modelo de gesti\u00f3n cordob\u00e9s, expresamos la producci\u00f3n del trabajo, expresamos la antigrieta, expresamos el anhelo de tener un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3446497168696726, "is_candidate": true}, {"start": 1011.983, "end": 1013.924, "text": "Yo he escuchado reci\u00e9n lo que hablaba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5803845948908544, "is_candidate": false}, {"start": 1014.584, "end": 1032.776, "text": " nosotros queremos un pa\u00eds normal, como son, ni siquiera nos comparamos con los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados, comparemos con los vecinos que tenemos, ninguno tiene una inflaci\u00f3n que llegue a los dos d\u00edgitos anualmente, y Argentina hace cu\u00e1nto tiempo que venimos soportando una inflaci\u00f3n tan alta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32399896076875456, "is_candidate": true}, {"start": 1032.776, "end": 1043.804, "text": "Nuestra decisi\u00f3n es, vamos a las PASO, vamos a la primera vuelta el 22 de octubre, y aspiramos a que el voto de los argentinos nos ponga en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36892234606949026, "is_candidate": true}, {"start": 1044.584, "end": 1053.611, "text": " \u00bfC\u00f3mo imagina los gobernadores peronistas si tocara el gobierno que llegara el 11 de diciembre, el 10 de diciembre asumiera, fuera no peronista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8005425661827896, "is_candidate": false}, {"start": 1053.611, "end": 1059.195, "text": "\u00bfC\u00f3mo imagina a los gobernadores peronistas, no son homog\u00e9neos, no piensan todo lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8756179447163186, "is_candidate": false}, {"start": 1059.195, "end": 1068.462, "text": "El ejemplo es el pacto fiscal famoso donde estaban bajando ingresos brutos durante el gobierno de Macri, despu\u00e9s ya los empezaron a subir y se desconoci\u00f3 ese pacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8376708461794754, "is_candidate": false}, {"start": 1068.462, "end": 1072.785, "text": "Los veo ordenados, jugando, \u00bfc\u00f3mo se van a reagrupar, piensa usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8430326526251193, "is_candidate": false}, {"start": 1073.425, "end": 1080.931, "text": " Yo creo que el quinerismo est\u00e1 agotado y la prueba evidente es lo que le mencionaba al inicio de la conversaci\u00f3n, lo que est\u00e1 pasando en las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26548713041743854, "is_candidate": true}, {"start": 1080.931, "end": 1095.963, "text": "Creo que el peronismo se va a reagrupar con una expresi\u00f3n que no tenga nada que ver con el quinerismo, que es una expresi\u00f3n que adem\u00e1s yo cuando hablo privadamente con la mayor\u00eda de los gobernadores peronistas coinciden con esto que yo estoy planteando p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3066033732920188, "is_candidate": true}, {"start": 1095.963, "end": 1097.644, "text": "No debo ser yo el que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4482970329721304, "is_candidate": true}, {"start": 1098.445, "end": 1100.286, "text": " diga qu\u00e9 es lo que piensa la gobernadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36996114805466296, "is_candidate": true}, {"start": 1100.286, "end": 1102.648, "text": "Eso lo tiene que realizar cada uno de ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2796103985115215, "is_candidate": true}, {"start": 1102.648, "end": 1104.029, "text": "Por eso yo no veo inconveniente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40450768239699975, "is_candidate": true}, {"start": 1104.029, "end": 1118.919, "text": "Lo que est\u00e1 claro, que nuestra fuerza para todos los que tienen sentimiento peronista, simpat\u00eda por el peronismo, representa una alternativa distinta a lo que es el quinerismo en esta elecci\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28283352677619455, "is_candidate": true}, {"start": 1118.919, "end": 1127.825, "text": "Nosotros somos una expresi\u00f3n del peronismo no quinerista, somos una expresi\u00f3n del Partido Socialista, de la democracia cristiana y del Partido Autonomista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33095684278399307, "is_candidate": true}, {"start": 1128.285, "end": 1132.167, "text": " y hay otra fuerza que nos acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6558072516933621, "is_candidate": false}, {"start": 1132.167, "end": 1138.85, "text": "El no peronismo habla de reformas estructurales, despu\u00e9s discuten velocidad, el c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.866709481219509, "is_candidate": false}, {"start": 1138.85, "end": 1145.033, "text": "\u00bfUsted cree que hacen falta reformas estructurales en la Argentina, una reforma fiscal, una reforma laboral?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9020717611764989, "is_candidate": false}, {"start": 1145.033, "end": 1152.276, "text": "Yo creo que Argentina en todos estos a\u00f1os de decadencia tiene dos hilos conductores que fueron detonantes de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3180839160093826, "is_candidate": true}, {"start": 1152.956, "end": 1155.138, "text": " Uno, el d\u00e9ficit fiscal permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44287783476016374, "is_candidate": true}, {"start": 1155.138, "end": 1161.605, "text": "Argentina no puede salir con d\u00e9ficit fiscal permanente porque usted funciona con d\u00e9ficit hasta que le prestan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30589211555457585, "is_candidate": true}, {"start": 1161.605, "end": 1170.915, "text": "Cuando le dejan de prestar, el gobierno anterior fue al fondo a buscar plata, lo cual fue una dificultad adicional para el funcionamiento de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25278515085922604, "is_candidate": true}, {"start": 1171.135, "end": 1173.117, "text": " le dejan de prestar, entonces \u00bfqu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4804312427285071, "is_candidate": true}, {"start": 1173.117, "end": 1177.801, "text": "Le entran a dar a la maquinita de imprimir dinero y exacerban la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3072345232926814, "is_candidate": true}, {"start": 1177.801, "end": 1184.647, "text": "Si nosotros no resolvemos el tema del d\u00e9ficit fiscal, Argentina va a seguir con inflaci\u00f3n alta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3758801970231932, "is_candidate": true}, {"start": 1184.647, "end": 1188.831, "text": "Resolver el d\u00e9ficit fiscal no es que haya que hacer un ajuste salvaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4316876365441591, "is_candidate": true}, {"start": 1188.831, "end": 1190.433, "text": "Resolver el d\u00e9ficit fiscal significa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5207876927677865, "is_candidate": false}, {"start": 1191.113, "end": 1193.374, "text": " avanzar por tres andaribeles concretos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38668708478270297, "is_candidate": true}, {"start": 1193.374, "end": 1201.158, "text": "Uno, evitar la superposici\u00f3n de funciones entre los tres niveles del Estado, Naci\u00f3n, provincias y municipios, que hay mucho para ahorrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3622041249587652, "is_candidate": true}, {"start": 1201.158, "end": 1206.58, "text": "Dos, los subsidios a la energ\u00eda y al transporte deben ser para el que los necesita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4156568569296273, "is_candidate": true}, {"start": 1206.58, "end": 1209.902, "text": "Yo soy clase media, yo no preciso que me subsidien la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37643616210451536, "is_candidate": true}, {"start": 1209.902, "end": 1210.202, "text": "Y tres,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8606804813382768, "is_candidate": false}, {"start": 1211.082, "end": 1219.488, "text": " las empresas p\u00fablicas no pueden dar d\u00e9ficit, ni siquiera entro en una discusi\u00f3n ideol\u00f3gica si deben ser p\u00fablicos o privados, pero si son p\u00fablicas no pueden dar d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29913093054743745, "is_candidate": true}, {"start": 1219.488, "end": 1227.733, "text": "En C\u00f3rdoba, la empresa provincial de energ\u00eda es p\u00fablica, da utilidad y paga impuestos a la ganancia, lo mismo que el Banco de Provincia de C\u00f3rdoba que da utilidad y paga impuestos a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37927145008420005, "is_candidate": true}, {"start": 1227.733, "end": 1233.277, "text": "Me parece que es un tema clave y el otro es conseguir los d\u00f3lares porque a Argentina le faltan d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3345522615961064, "is_candidate": true}, {"start": 1233.277, "end": 1238.02, "text": "Y el ejemplo de estos dos problemas juntos lo estamos viviendo ahora en esta crisis que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43375702330849764, "is_candidate": true}, {"start": 1238.14, "end": 1239.769, "text": " Quieriti, muchas gracias por haber venido hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7986855916241375, "is_candidate": false}, {"start": 1239.769, "end": 1241.257, "text": "No, gracias a usted por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4596446824444268, "is_candidate": true}, {"start": 1241.257, "end": 1242.222, "text": "Bien, vamos a hacer una tanda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8282795367755447, "is_candidate": false}], "Index": 1032, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "4AAoLvC_tdg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4AAoLvC_tdg", "title": "\"Massa es el exponente del fracaso del gobierno kirchnerista\",Juan Schiarett, candidato a presidente", "duration": 1243.0, "view_count": 7766.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}