{"segments": [{"start": 0.149, "end": 12.809, "text": " Arrancamos con el tema de la coyuntura y tenemos que meternos sin dudas en el hecho m\u00e1s importante que hubo en los \u00faltimos d\u00edas, que fue lo que pas\u00f3 con Bernie, con Sergio Bernie, ah\u00ed en el l\u00edmite entre la General Paz, entre la ciudad y la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7457801934045324, "is_candidate": false}, {"start": 12.809, "end": 16.294, "text": "Quiero preguntarle c\u00f3mo tom\u00f3 esto que pas\u00f3, qu\u00e9 reflexi\u00f3n haces sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7323986517189898, "is_candidate": false}, {"start": 16.554, "end": 20.496, "text": " que es un hecho repudiable, como cualquier hecho de violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38173274238094446, "is_candidate": true}, {"start": 20.496, "end": 25.898, "text": "Porque la violencia nunca ayuda a solucionar un tema, sino que generalmente lo agrava.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3005319371587737, "is_candidate": true}, {"start": 25.898, "end": 31.441, "text": "Por eso es repudiable el hecho, m\u00e1s all\u00e1 de todas las declaraciones que haya habido alrededor de eso, lo que se dijo despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35265421171407396, "is_candidate": true}, {"start": 31.681, "end": 36.823, "text": " La sociedad est\u00e1 m\u00e1s violenta, est\u00e1 m\u00e1s intolerante, est\u00e1 hastiada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7762841268575453, "is_candidate": false}, {"start": 36.823, "end": 37.623, "text": "\u00bfQu\u00e9 representa eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7619142044004428, "is_candidate": false}, {"start": 37.623, "end": 38.684, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8185735122193494, "is_candidate": false}, {"start": 38.684, "end": 45.526, "text": "A m\u00ed me parece que este a\u00f1o, al menos en el primer trimestre, se observa mayor inseguridad que el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35570134574195433, "is_candidate": true}, {"start": 45.526, "end": 47.207, "text": "Est\u00e1 vinculado a que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5408398078699861, "is_candidate": false}, {"start": 48.127, "end": 54.951, "text": " Sigue la inflaci\u00f3n, aumenta la pobreza y la marginaci\u00f3n y yo creo que tambi\u00e9n aumenta la intolerancia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33430075907836376, "is_candidate": true}, {"start": 54.951, "end": 62.135, "text": "Estas son dos caracter\u00edsticas que se observan n\u00edtidamente en relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado y a a\u00f1os anteriores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3279296555175166, "is_candidate": true}, {"start": 62.135, "end": 68.198, "text": "Y creo que tambi\u00e9n la sociedad est\u00e1 cansada de los pol\u00edticos que viven peleando entre ellos y", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36856068451318025, "is_candidate": true}, {"start": 68.918, "end": 70.72, "text": " no se ocupan de los temas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4277492708484041, "is_candidate": true}, {"start": 70.72, "end": 72.321, "text": "Esto es lo que est\u00e1 pasando tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6169899433305542, "is_candidate": false}, {"start": 72.321, "end": 75.203, "text": "La sociedad quiere que se ocupen de sus temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4889404691252047, "is_candidate": true}, {"start": 75.203, "end": 83.229, "text": "A m\u00ed muchas veces me dicen, usted no sale mucho en entrevistas, y yo digo, yo no soy un comentarista de la realidad, ya sobran comentaristas de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2976493492706226, "is_candidate": true}, {"start": 83.229, "end": 88.253, "text": "Yo tengo que resolver los problemas de los cordobeses que me dijeron para que sea su gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3824656467790477, "is_candidate": true}, {"start": 88.253, "end": 89.133, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8734772384922876, "is_candidate": false}, {"start": 89.133, "end": 92.116, "text": "Ocurri\u00f3 esto en la matanza que es un poco el coraz\u00f3n del periodismo bonaerense, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.84112877150222, "is_candidate": false}, {"start": 93.316, "end": 94.997, "text": " Kicillof habl\u00f3 de un hecho raro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8363811936980967, "is_candidate": false}, {"start": 94.997, "end": 107.719, "text": "No quiero meterme tanto en las cuestiones de las declaraciones, porque s\u00e9 que usted no comenta declaraciones de otros dirigentes pol\u00edticos, pero uno de los planteos que hizo Berni fue decir, no s\u00e9 si nos tiraron un muerto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.78105852803971, "is_candidate": false}, {"start": 107.719, "end": 113.741, "text": "\u00bfSe puede pensar en eso en la actualidad, que en la pol\u00edtica se pueda decir eso livianamente, que se tire un muerto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7693294588325794, "is_candidate": false}, {"start": 114.981, "end": 117.703, "text": " corren todas esas declaraciones por cuenta de quien las dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31929112403152393, "is_candidate": true}, {"start": 117.703, "end": 125.307, "text": "Y creo que esas declaraciones, en vez de ayudar a apaciguar la grieta, agrandan la dieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.361754087042198, "is_candidate": true}, {"start": 125.307, "end": 130.83, "text": "Me parece que eso va en direcci\u00f3n de agrandar la grieta, que tanto da\u00f1o nos est\u00e1n haciendo los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35132344355787437, "is_candidate": true}, {"start": 130.83, "end": 132.611, "text": "Y por eso digo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5166753296535767, "is_candidate": false}, {"start": 133.271, "end": 140.913, "text": " Es repudiable la violencia contra Berni porque de la violencia no surgen soluciones sino que agravamiento de los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34402892433024346, "is_candidate": true}, {"start": 140.913, "end": 144.094, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de las declaraciones que lo \u00fanico que hacen es agrandar la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4595409286650568, "is_candidate": true}, {"start": 144.094, "end": 150.815, "text": "Yo lo planteaba por el tema de esta idea de un muerto en medio de una situaci\u00f3n pol\u00edtica en un a\u00f1o de elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7713198431523063, "is_candidate": false}, {"start": 150.815, "end": 156.817, "text": "Es como fuerte esa definici\u00f3n, sobre todo de un funcionario, que fue el que recibi\u00f3 esa agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7476484235551544, "is_candidate": false}, {"start": 157.817, "end": 161.381, "text": " S\u00ed, pero reitero, va por cuenta de qui\u00e9n lo dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3716217260798099, "is_candidate": true}, {"start": 161.381, "end": 175.395, "text": "Lo que est\u00e1 claro es que todas este tipo de declaraciones, cuando pasa un hecho repudiable como es la agresi\u00f3n que sufri\u00f3 Bernie, este tipo de declaraciones agigantan la divisi\u00f3n, la grieta y", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3731169449913233, "is_candidate": true}, {"start": 176.836, "end": 178.817, "text": " aumenta la intemperancia, me parece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42072303662879595, "is_candidate": true}, {"start": 178.817, "end": 188.562, "text": "A m\u00ed no va en la direcci\u00f3n de la necesidad de poner pa\u00f1o fr\u00edo, de actuar con racionalidad, de que la violencia no nos desborde como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31400810884513153, "is_candidate": true}, {"start": 188.562, "end": 196.425, "text": "Otro tema de coyuntura que tambi\u00e9n me interesa preguntarle es, acaba de anunciar hace pocos minutos Sergio Mas un nuevo d\u00f3lar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8085244503246822, "is_candidate": false}, {"start": 196.425, "end": 199.667, "text": "El d\u00f3lar, otro d\u00f3lar soja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653772616177291, "is_candidate": false}, {"start": 199.667, "end": 201.028, "text": "Ahora va a estar a 300 pesos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7653480481463795, "is_candidate": false}, {"start": 201.028, "end": 204.189, "text": "Va a estar vigente, se anunci\u00f3 hasta el 31 de mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8305434358448971, "is_candidate": false}, {"start": 204.189, "end": 205.17, "text": "En septiembre hab\u00eda sido a 200 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7312560815084038, "is_candidate": false}, {"start": 207.085, "end": 213.388, "text": " en noviembre de 2030 y ahora est\u00e1 anunciando a 300 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8005525184547724, "is_candidate": false}, {"start": 213.388, "end": 214.749, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa de esta decisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8793677371293162, "is_candidate": false}, {"start": 214.749, "end": 229.997, "text": "Que hay una enorme cantidad de tipo de cambio, que es dif\u00edcil seguirlo a todos, el valor del d\u00f3lar, el diverso valor del d\u00f3lar, y que estas decisiones son para ver si consiguen traer algo de d\u00f3lar para que anticipen los productores la liquidaci\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3280891568794678, "is_candidate": true}, {"start": 231.278, "end": 238.645, "text": " de la mercader\u00eda que tengan, en este caso de la soja, no s\u00e9 si entraron otros cultivos, otras econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3803407722108426, "is_candidate": true}, {"start": 238.645, "end": 243.33, "text": "Anticipan, pero despu\u00e9s faltan, porque si no te anticipas, despu\u00e9s terminas faltando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42479825520076764, "is_candidate": true}, {"start": 243.33, "end": 248.594, "text": "Y creo que en definitiva, este tipo de d\u00f3lar soja, lo \u00fanico que hace es devolverle", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3887881792522109, "is_candidate": true}, {"start": 249.315, "end": 265.543, "text": " parte de lo que le llevan a los productores en concepto de retenci\u00f3n, es que un impuesto que no existe en ning\u00fan lugar del mundo, o sea, en Am\u00e9rica Latina no existe, no tiene ni Brasil, ni Uruguay, ni Paraguay, ni Chile, ni Bolivia, no existe en Europa y tampoco existe en Asia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34061897048760803, "is_candidate": true}, {"start": 265.543, "end": 272.787, "text": "Me parece que lo que se le devuelve transitoriamente es parte de lo que el Estado le saca con este mal impuesto que yo sostengo tiene que ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3833249336351243, "is_candidate": true}, {"start": 273.547, "end": 281.27, "text": " bajado gradualmente hasta su total eliminaci\u00f3n y puesto a cuenta de impuesto a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3740972588576639, "is_candidate": true}, {"start": 281.27, "end": 290.094, "text": "Vamos a hablar despu\u00e9s sobre eso que tiene que ver con las medidas que plantea y sobre estas ideas de futuro, pero me quiero quedar en las cuestiones de coyuntura tambi\u00e9n y le pregunto sobre el tema de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7723801894647443, "is_candidate": false}, {"start": 290.094, "end": 292.435, "text": "\u00bfC\u00f3mo le est\u00e1 pegando en concreto ahora a C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7285786115829622, "is_candidate": false}, {"start": 293.175, "end": 294.677, "text": " La sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6299153878667015, "is_candidate": false}, {"start": 294.677, "end": 305.187, "text": "Le pega mucho a C\u00f3rdoba porque cuando uno mira el peso de la producci\u00f3n agropecuaria sobre el producto bruto, sobre el total de la econom\u00eda, en C\u00f3rdoba es el doble de lo que es en toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31264926214578714, "is_candidate": true}, {"start": 305.187, "end": 313.515, "text": "Nosotros nos castiguen mucho y adem\u00e1s de la sequ\u00eda tuvimos helada en febrero, una cosa que nunca hab\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3685659787755936, "is_candidate": true}, {"start": 313.935, "end": 316.798, "text": " pasado en muchas de las zonas n\u00facleos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.468688526431596, "is_candidate": true}, {"start": 316.798, "end": 332.233, "text": "Lo que nosotros hemos hecho es declarar la emergencia y el desastre sin temblor en el pulso, lo hemos trabajado junto como corresponde a la mesa de enlace provincial y a los productores y hemos tomado medidas para paliar la situaci\u00f3n de nuestros productores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37101109333442506, "is_candidate": true}, {"start": 332.233, "end": 335.636, "text": "\u00bfTiene en la cabeza alguna proporci\u00f3n del da\u00f1o que se gener\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8151562810839751, "is_candidate": false}, {"start": 337.358, "end": 341.923, "text": " No tengo el n\u00famero exacto porque hay diversas estimaciones que fue creciendo a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4556356747593816, "is_candidate": true}, {"start": 341.923, "end": 352.374, "text": "S\u00ed s\u00e9 que hasta estos d\u00edas iban cuatro millones de hect\u00e1reas en C\u00f3rdoba declaradas en emergencia y desastre y la previsi\u00f3n es que se incorporen m\u00e1s productores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3721380696537929, "is_candidate": true}, {"start": 353.435, "end": 366.149, "text": " Y la \u00faltima cuesti\u00f3n de coyuntura que le quiero preguntar, reci\u00e9n estaba llegando por ac\u00e1, ah\u00ed est\u00e1 la ciudad casi copada por piquetes, protestas, que son protestas que tambi\u00e9n ocurren en otros lugares del pa\u00eds, en otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7854873678615516, "is_candidate": false}, {"start": 368.668, "end": 376.654, "text": " Me interesa preguntarle sobre la cuesti\u00f3n de las protestas sociales, de los piquetes y qu\u00e9 piensa de esto en varias dimensiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8061588892136283, "is_candidate": false}, {"start": 376.654, "end": 387.102, "text": "Porque est\u00e1 la cuesti\u00f3n del problema social, est\u00e1 la cuesti\u00f3n de la diligencia pol\u00edtica que est\u00e1 involucrada en esto y c\u00f3mo resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7729477868874342, "is_candidate": false}, {"start": 387.102, "end": 387.983, "text": "Hay en primer lugar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5067359832410787, "is_candidate": false}, {"start": 389.409, "end": 395.613, "text": " creo que el Estado no puede tener intermediarios entre los programas sociales que tiene en marcha y los beneficiarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2992339087917981, "is_candidate": true}, {"start": 395.613, "end": 415.425, "text": "En C\u00f3rdoba, no hablo de los programas nacionales, los programas provinciales nosotros tenemos un mill\u00f3n y medio de beneficiarios, de programas provinciales que van desde la leche a los ni\u00f1os que la necesitan, leche fortificada, leche entera, van los programas de comida en la escuela para quienes lo necesitan, van los programas de salas cunas, unos programas sociales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3175734199144058, "is_candidate": true}, {"start": 416.265, "end": 426.773, "text": " diverso, no va al boleto educativo gratuito para los estudiantes, pero se inscriben, est\u00e1 claro c\u00f3mo se tiene que inscribir y despu\u00e9s les llega el beneficio directamente a ellos sin que haya intermediarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.373680574057735, "is_candidate": true}, {"start": 426.773, "end": 432.397, "text": "Y existen organizaciones de la econom\u00eda popular en C\u00f3rdoba, como en cualquier otro punto del pa\u00eds, pero ellos saben de qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42274770953337326, "is_candidate": true}, {"start": 432.837, "end": 440.46, "text": " no intermedian ni manejan los recursos que tienen que ir del Estado a los que est\u00e1n necesitando la ayuda estatal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37118928751107816, "is_candidate": true}, {"start": 440.46, "end": 441.64, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4893755749762819, "is_candidate": true}, {"start": 441.64, "end": 456.566, "text": "Por otro lado, en cuanto a la manera de protestar, en C\u00f3rdoba est\u00e1 reglamentado por C\u00f3digo de Convivencia y siempre se habla por parte de las fuerzas del Estado provincial, la justicia y tambi\u00e9n las organizaciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3654258672256194, "is_candidate": true}, {"start": 457.026, "end": 484.583, "text": " de la econom\u00eda popular que hacen la propuesta de que se ocupa media calzada cuando hay una propuesta para no interrumpir el tr\u00e1nsito porque creo que el principio rector es de que el derecho a protestar es leg\u00edtimo y est\u00e1 en nuestra constituci\u00f3n y as\u00ed debe ser en democracia pero el derecho de cada uno termina donde comienza el derecho de los dem\u00e1s y esto es algo que en C\u00f3rdoba se cumple no en relaci\u00f3n a la a la forma de protestar y el tercer elemento yo creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36150491832301657, "is_candidate": true}, {"start": 485.103, "end": 497.912, "text": " lo que precisamos, y seguramente viene en otro punto del reportaje \u00faltimo marco, lo que precisamos es migrar de los planes sociales a generar puestos de trabajo genuinos, porque esto es lo que precisa nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3501765661997486, "is_candidate": true}, {"start": 497.912, "end": 506.218, "text": "Vamos all\u00e1 a meternos en los temas de presente y lo primero que te voy a preguntarle, Juan, gobernador, es en qu\u00e9 t\u00e9rminos estoy hablando, con qui\u00e9n estoy hablando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7166427043124177, "is_candidate": false}, {"start": 506.218, "end": 512.082, "text": "Estoy hablando con un precandidato a presidente, con un dirigente que est\u00e1 planteando una propuesta presidencial, un proyecto nacional,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7939349142793853, "is_candidate": false}, {"start": 513.223, "end": 514.845, "text": " \u00bfQu\u00e9 es hoy Juan Schiaretti?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8714950832121673, "is_candidate": false}, {"start": 514.845, "end": 528.543, "text": "Bueno, adem\u00e1s de gobernador de C\u00f3rdoba, gracias a la generosidad de los cordobeses, yo soy un dirigente que quiere construir junto a otros dirigentes que me acompa\u00f1an, como Juan Manuel Urtubey, Florencio Randazzo, Diego Bossio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2914590290613148, "is_candidate": true}, {"start": 528.943, "end": 550.535, "text": " como es tambi\u00e9n el Partido Socialista, la democracia cristiana, como es tambi\u00e9n, y lo plante\u00f3 el gobernador Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1, un espacio superador de la grieta, un espacio que sea la expresi\u00f3n de la producci\u00f3n y el trabajo, de aquellos argentinos que todos los d\u00edas se levantan para ir a ganarse el pan y para poder sostener a su familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3286562330300651, "is_candidate": true}, {"start": 550.535, "end": 555.798, "text": "Y un espacio que plantee un pa\u00eds normal, que es lo que queremos los argentinos, queremos un pa\u00eds normal, no el pa\u00eds que tenga que dar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45309621266464417, "is_candidate": true}, {"start": 556.178, "end": 563.68, "text": " tantas piruetas como las que habl\u00e1bamos reci\u00e9n en varios temas que tocamos de la actualidad, o tanta ah\u00ed de contramarcha, o aparezca tanta virulencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33786990975927733, "is_candidate": true}, {"start": 563.68, "end": 564.5, "text": "Un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5835220767313388, "is_candidate": false}, {"start": 564.5, "end": 578.383, "text": "Eso es lo que plantea nuestro espacio y seguramente en las PASO se dirimir\u00e1, y espero que participen varios precandidatos, se dirimir\u00e1 qui\u00e9n va a ser el candidato en las elecciones de octubre de este espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335251847953139, "is_candidate": true}, {"start": 578.383, "end": 581.124, "text": "Y yo estar\u00e9 all\u00ed donde haga falta, donde haga falta que est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5256225404251665, "is_candidate": false}, {"start": 581.644, "end": 585.505, "text": " Ahora, ese lugar puede ser precandidato o puede no serlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7926233154743995, "is_candidate": false}, {"start": 585.505, "end": 587.046, "text": "Yo estar\u00e9 donde da falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6753088040740598, "is_candidate": false}, {"start": 587.046, "end": 604.912, "text": "Si puedo ratificar que iremos hasta el final y al espacio lo vamos a construir y lo vamos a poner en consideraci\u00f3n de los argentinos porque me parece que la grieta, adem\u00e1s de hacernos tanto da\u00f1o, la grieta impide de que el pa\u00eds pueda avanzar y tomar medidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3738026272706051, "is_candidate": true}, {"start": 604.912, "end": 607.073, "text": "La grieta es un empate de debilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4997369630137932, "is_candidate": true}, {"start": 607.073, "end": 611.074, "text": "D\u00e9jeme preguntarle sobre eso en concreto, porque es la pregunta que tengo siguiente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7783865710219937, "is_candidate": false}, {"start": 612.549, "end": 621.122, "text": " Usted tiene un discurso de antirrieta, pero me interesar\u00eda que haga una precisi\u00f3n conceptual de qu\u00e9 es lo que usted entiende por rieta, a qu\u00e9 usted le llama rieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7393711168588715, "is_candidate": false}, {"start": 621.122, "end": 627.832, "text": "Para algunos puede ser una cuesti\u00f3n pol\u00edtica, para otros puede ser una cuesti\u00f3n hasta \u00e9tica y otros pueden creer que es una cuesti\u00f3n de pr\u00e1ctica pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7306703256117022, "is_candidate": false}, {"start": 627.832, "end": 628.453, "text": "\u00bfQu\u00e9 es para usted la rieta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8157792961002184, "is_candidate": false}, {"start": 628.673, "end": 636.901, "text": " La grieta es considerar al otro no como alguien que piensa distinto y con el cual hay que trabajar juntos, sino como un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29414859154429795, "is_candidate": true}, {"start": 636.901, "end": 639.803, "text": "Y la grieta aliment\u00f3 el quinerismo hace unos 10, 11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3813655402521584, "is_candidate": true}, {"start": 639.803, "end": 643.987, "text": "Fue cuando empez\u00f3 a tratar como enemigo a quienes no pensaban como ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39585413355496424, "is_candidate": true}, {"start": 643.987, "end": 646.529, "text": "Lamentablemente cambiemos, entr\u00f3 en la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.477590248431782, "is_candidate": true}, {"start": 646.529, "end": 650.613, "text": "Y hoy los dos extremos de la grieta de las grandes coaliciones que hay en el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35355430303245705, "is_candidate": true}, {"start": 651.293, "end": 662.177, "text": " son los que tienen la voz cantante, son los que marcan la agenda pol\u00edtica, son los que hacen de que los pol\u00edticos se peleen como perros y gatos en vez de ocuparse de solucionar los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37720998291451435, "is_candidate": true}, {"start": 662.177, "end": 672.3, "text": "Y esto hace que la gente hoy est\u00e9 hastiada de la pol\u00edtica porque quiere que se resuelvan sus problemas, que se empiecen a resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44035573057996236, "is_candidate": true}, {"start": 672.3, "end": 679.282, "text": "Creo que la grieta expresa esto y creo que hasta que no superemos la grieta, vamos a ir en un empate de debilidades", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4422016644407658, "is_candidate": true}, {"start": 679.762, "end": 682.744, "text": " Y alguien puede ganar, pero va a ser muy dif\u00edcil ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4654766902375945, "is_candidate": true}, {"start": 682.744, "end": 688.807, "text": "Por eso creo que hay que salir de la grieta como se salen los laberintos, por arriba generando esta otra alternativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37222166164568726, "is_candidate": true}, {"start": 688.807, "end": 690.568, "text": "Hablaba reci\u00e9n de esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6870102925974366, "is_candidate": false}, {"start": 690.568, "end": 697.613, "text": "La RETA tambi\u00e9n anunci\u00f3, puso en marcha su candidatura y lo hizo con un discurso anti-grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8132862878608329, "is_candidate": false}, {"start": 697.613, "end": 702.836, "text": "Ahora, esa grieta supone esa polarizaci\u00f3n, esas dos fuerzas que est\u00e1n rivalizando, chocando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.847589807271244, "is_candidate": false}, {"start": 703.756, "end": 706.397, "text": " Ahora, con la irrupci\u00f3n de Millet, \u00bfno cambia la ecuaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7117083468798409, "is_candidate": false}, {"start": 706.397, "end": 709.838, "text": "\u00bfNo es otra cosa, no es otro escenario con Millet en el medio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8012305319248794, "is_candidate": false}, {"start": 709.838, "end": 725.063, "text": "Me parece que Millet, m\u00e1s all\u00e1 de la posici\u00f3n ideol\u00f3gica, creo que Millet es el resultado de ese cansancio de la gente de ver de que los dirigentes pol\u00edticos se pelean como perros y gatos y no le est\u00e1n resolviendo los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32335308567518395, "is_candidate": true}, {"start": 725.063, "end": 726.384, "text": "Me parece que eso expresa Millet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5332267026749562, "is_candidate": false}, {"start": 726.384, "end": 731.646, "text": "Y yo creo que si hay una fuerza que exprese la producci\u00f3n y el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4175796933033632, "is_candidate": true}, {"start": 732.566, "end": 748.038, "text": " plantea el pa\u00eds normal, como expresamos nosotros, ese desencanto que hay con la pol\u00edtica, esa frustraci\u00f3n que tiene la sociedad con la pol\u00edtica, que es absolutamente leg\u00edtima, porque los pol\u00edticos giran en su \u00f3rbita, se pelean entre ellos, los problemas de la gente siguen y nadie se ocupa de ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39896577952071344, "is_candidate": true}, {"start": 748.038, "end": 755.704, "text": "Me parece que este espacio, por la velocidad de la crisis, va a tener encarnadura y nosotros aspiramos a estar en segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4127977945842072, "is_candidate": true}, {"start": 755.704, "end": 758.306, "text": "Me interesa que abunda un poco con esto de la velocidad de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7888381273755418, "is_candidate": false}, {"start": 758.306, "end": 761.989, "text": "\u00bfQu\u00e9 prev\u00e9 usted como un hombre de Estado, como un dirigente pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8221021797548685, "is_candidate": false}, {"start": 762.489, "end": 769.058, "text": " de mucha experiencia, \u00bfse est\u00e1 acelerando una situaci\u00f3n complicada en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8064758436606804, "is_candidate": false}, {"start": 769.058, "end": 771.401, "text": "Yo veo que la situaci\u00f3n es complicada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39446422374632373, "is_candidate": true}, {"start": 771.401, "end": 779.292, "text": "Yo no quiero que la situaci\u00f3n estalle, ni que haya un fogonazo inflacionario, ni creo que nadie en Argentina lo quiera, porque cuanto peor es peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38005979952467717, "is_candidate": true}, {"start": 779.873, "end": 783.295, "text": " Si alguno plante\u00f3 que cuanto peor es mejor, se equivoc\u00f3 de medio a medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36650164614785297, "is_candidate": true}, {"start": 783.295, "end": 785.396, "text": "Cuando cuanto peor es peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4540214272465989, "is_candidate": true}, {"start": 785.396, "end": 788.959, "text": "Pero s\u00ed observo de que la inflaci\u00f3n est\u00e1 arriba del 100 por cien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3789658957930223, "is_candidate": true}, {"start": 788.959, "end": 796.944, "text": "La inflaci\u00f3n de marzo va a ser mayor que la de febrero y que hay severas dificultades en cuanto a tener d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34149192442773624, "is_candidate": true}, {"start": 796.944, "end": 799.765, "text": "Estas son dificultades que lo nota cualquiera quiere producir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5583438827891383, "is_candidate": false}, {"start": 799.765, "end": 808.671, "text": "Lo notamos nosotros cuando tenemos que importar cosas para sea para planes de seguridad, sea para para otras acciones de gobierno, para hacer obras que necesitan componentes importados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39018913481521134, "is_candidate": true}, {"start": 809.151, "end": 816.613, "text": " Y me parece que por eso tambi\u00e9n sacan las medidas que habl\u00e1bamos al inicio, que se anunciaron hoy, por la falta de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41036109046010927, "is_candidate": true}, {"start": 816.613, "end": 823.615, "text": "Y me parece que no hay elementos objetivos por la econom\u00eda, las leyes objetivas y tambi\u00e9n las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35406491863345957, "is_candidate": true}, {"start": 823.615, "end": 828.136, "text": "Y no hay elementos objetivos para pensar que la inflaci\u00f3n va a bajar, sino que probablemente tenga", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43307831405534125, "is_candidate": true}, {"start": 829.597, "end": 835.402, "text": " un porcentaje superior analizada al 100% a 105% que estaba dando ahora en febrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41700834951487054, "is_candidate": true}, {"start": 835.402, "end": 841.387, "text": "Y tampoco hay elementos de generar expectativas, porque este es un gobierno que no genera expectativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35552988264530505, "is_candidate": true}, {"start": 841.387, "end": 842.668, "text": "O malas expectativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6421851456378673, "is_candidate": false}, {"start": 842.668, "end": 844.409, "text": "S\u00ed, o malas expectativas no generan expectativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5432997206402637, "is_candidate": false}, {"start": 844.409, "end": 855.538, "text": "Por el contrario, hay la sensaci\u00f3n de que un gobierno que uno dice una cosa, otro dice otra, uno hace A y el otro hace Z. Entonces, por ese lado yo no veo posibilidades de mejora de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4027999399846912, "is_candidate": true}, {"start": 856.338, "end": 862.12, "text": " Y hago votos que no haya un fogonazo inflacionario porque, reitero, cuanto peor es peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4248542762944716, "is_candidate": true}, {"start": 862.12, "end": 864.561, "text": "\u00bfEse fogonazo inflacionario est\u00e1 m\u00e1s cerca o m\u00e1s lejos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8509214088864074, "is_candidate": false}, {"start": 864.561, "end": 873.143, "text": "Ser\u00eda de mi parte presuntuoso decir, est\u00e1 cerca, est\u00e1 m\u00e1s lejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4199344208238742, "is_candidate": true}, {"start": 873.143, "end": 876.564, "text": "Es indudable que la inflaci\u00f3n est\u00e1 mucho m\u00e1s alta que hace un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45880366741580925, "is_candidate": true}, {"start": 876.564, "end": 882.806, "text": "Y es indudable que no se observan elementos objetivos ni de generaci\u00f3n de expectativas para que baje la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42082918453007634, "is_candidate": true}, {"start": 885.628, "end": 892.854, "text": " Tuvo reuniones con dirigentes de AEA, con dirigentes de asociaci\u00f3n de bancos, un pol\u00edtico que tiene contacto con empresarios y habla con los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8118174236505638, "is_candidate": false}, {"start": 892.854, "end": 893.295, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dicen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9252907287782959, "is_candidate": false}, {"start": 894.113, "end": 899.715, "text": " Y los empresarios est\u00e1n preocupados, al igual que usted, al igual que yo, por la situaci\u00f3n de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3449333858283756, "is_candidate": true}, {"start": 899.715, "end": 907.117, "text": "Y a m\u00ed me parece que todos los argentinos lo que queremos es que haya producci\u00f3n, trabajo y tener un pa\u00eds normal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4025292545128225, "is_candidate": true}, {"start": 907.117, "end": 908.097, "text": "Esto es lo que yo digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6713603503339909, "is_candidate": false}, {"start": 908.097, "end": 919.241, "text": "Lo que pasa que tambi\u00e9n, y ah\u00ed est\u00e1, me parece, que los empresarios, tambi\u00e9n los trabajadores, porque hablo con dirigentes sindicales, y todos est\u00e1n hartos de esta discusi\u00f3n de consignas, que ni siquiera son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.413514860560232, "is_candidate": true}, {"start": 919.981, "end": 923.442, "text": " Discusi\u00f3n ideol\u00f3gica, son de consigna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44853377248575343, "is_candidate": true}, {"start": 923.442, "end": 937.006, "text": "Y yo creo que el funcionamiento de una sociedad, siempre repito una frase que era un canciller alem\u00e1n, Willy Brandt, tiene que haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario y dejamos de discutir consignas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40010808482496807, "is_candidate": true}, {"start": 937.006, "end": 944.368, "text": "Y esto me parece que resume el equilibrio que tiene que tener una sociedad, sobre todo una sociedad que tiene un nivel de habitantes, de complejidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3753844264514332, "is_candidate": true}, {"start": 944.768, "end": 947.13, "text": " econ\u00f3mico y social como es la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4141614473361144, "is_candidate": true}, {"start": 947.13, "end": 950.672, "text": "Lo mencion\u00f3 reci\u00e9n y no quiero que se me escape el tema porque es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8045052038631066, "is_candidate": false}, {"start": 950.672, "end": 963.08, "text": "Como gobernador de una provincia grande, de una de las provincias m\u00e1s importantes, de una de las tres provincias m\u00e1s importantes de la Argentina, \u00bfqu\u00e9 impacto tiene en estas peleas o estas discusiones que hay dentro del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7981126289931827, "is_candidate": false}, {"start": 963.08, "end": 973.687, "text": "\u00bfAfecta a la gesti\u00f3n cotidiana de una provincia como C\u00f3rdoba estas discusiones, estas peleas que hay en el gobierno entre la presidenta, la vicepresidenta, los ministros que no hablan con el presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7993504922041273, "is_candidate": false}, {"start": 973.687, "end": 974.168, "text": "\u00bfEso llega?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8818410062415418, "is_candidate": false}, {"start": 975.369, "end": 981.335, "text": " Nosotros no tenemos grieta, porque en C\u00f3rdoba lo primero que es respetamos la institucionalidad y la divisi\u00f3n de poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26047071359630003, "is_candidate": true}, {"start": 981.335, "end": 986.661, "text": "En C\u00f3rdoba, lo que es la Suprema Corte, que super\u00f3 el Tribunal de Justicia, son siete miembros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3791243066027915, "is_candidate": true}, {"start": 986.661, "end": 988.403, "text": "Tres vienen desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48371791621589677, "is_candidate": true}, {"start": 988.403, "end": 991.226, "text": "Nunca se nos ocurri\u00f3 a nadie hacer el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4831845835851367, "is_candidate": true}, {"start": 991.226, "end": 996.472, "text": "El Consejo de la Magistratura, la mayor\u00eda es de la justicia, no es de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4224661024810463, "is_candidate": true}, {"start": 996.972, "end": 1004.957, "text": " Hay un orden de m\u00e9rito de aquellos que rinden concurso y tanto mi antecesor, el doctor de la Sota, como yo, renunciamos a alterar ese orden de m\u00e9rito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35988781692835825, "is_candidate": true}, {"start": 1004.957, "end": 1017.525, "text": "Entonces hay tranquilidad en relaci\u00f3n al funcionamiento institucional, no se persigue a nadie, hay libertad de prensa, por lo tanto no hay grietas y hay trabajo en conjunto con todos los intendentes, son 427 municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3721804036942489, "is_candidate": true}, {"start": 1017.525, "end": 1019.867, "text": "Pero yo le pregunto, Juan, desde la cuesti\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6189932497184005, "is_candidate": false}, {"start": 1020.567, "end": 1031.582, "text": " la gesti\u00f3n cotidiana de un gobernador que tiene que tocar la puerta del gobierno por alguna cuesti\u00f3n, alguna medida, el ejemplo concreto de las importaciones que usted dice que le afecta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.753512484878617, "is_candidate": false}, {"start": 1031.582, "end": 1034.045, "text": "\u00bfEsto c\u00f3mo le afecta a un gobernador importante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8265880294343887, "is_candidate": false}, {"start": 1034.045, "end": 1035.948, "text": "Afecta sobre todo a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6202357080815291, "is_candidate": false}, {"start": 1036.608, "end": 1065.628, "text": " Insisto en que las importaciones, sea dif\u00edcil traerlas, y es m\u00e1s dif\u00edcil mientras usted est\u00e1 m\u00e1s lejos del puerto, la realidad, para los productores industriales nuestros, para el Estado nuestro, exige que permanentemente estemos gestionando y lo hacemos como corresponde, porque m\u00e1s all\u00e1 de todas las diferencias pol\u00edticas que yo tengo con el quinerismo, no soy quinerista, nunca voy a ir en un frente con el quinerismo, porque el quinerismo cuando agredi\u00f3 el campo, agredi\u00f3 a C\u00f3rdoba y se pele\u00f3 con los cordobeses en el a\u00f1o 2008.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3571776512116387, "is_candidate": true}, {"start": 1066.528, "end": 1069.17, "text": " Desde all\u00ed que tiene rota la relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4440982066378304, "is_candidate": true}, {"start": 1069.17, "end": 1074.153, "text": "Pero la relaci\u00f3n institucional hay que mantenerla de manera correcta, que es lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41135667351479743, "is_candidate": true}, {"start": 1074.153, "end": 1081.317, "text": "Habla usted y ha dicho esta frase que el peronismo se tiene que sacar encima al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8189814510430389, "is_candidate": false}, {"start": 1081.317, "end": 1083.338, "text": "El kirchnerismo coloniz\u00f3 al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8943964276031373, "is_candidate": false}, {"start": 1083.338, "end": 1085.799, "text": "Me interesa que abunda un poco en esta definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8445353857332832, "is_candidate": false}, {"start": 1088.801, "end": 1098.208, "text": " que me explique esta definici\u00f3n de la colonizaci\u00f3n que tuvo el peronismo por parte del quinerismo y despu\u00e9s qu\u00e9 peronismo est\u00e1 pensando usted para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7942328318922642, "is_candidate": false}, {"start": 1098.208, "end": 1106.715, "text": "Primero, el peronismo en sus diversas etapas hist\u00f3ricas siempre tuvo una conducci\u00f3n que fue cambiando con el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2856724938551456, "is_candidate": true}, {"start": 1106.715, "end": 1113.5, "text": "El quinerismo desde hace ya 20 a\u00f1os que conduce el peronismo y lo coloniz\u00f3 porque aplic\u00f3 un m\u00e9todo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41499279290053137, "is_candidate": true}, {"start": 1113.9, "end": 1124.309, "text": " que les dec\u00eda reci\u00e9n lo del a\u00f1o 2008, el conflicto con el campo, se vio claramente que tienen una faz autoritaria, tienen una faz feudal de manejar las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37440136140660496, "is_candidate": true}, {"start": 1124.309, "end": 1131.635, "text": "Y se ocupan siempre de querer controlar el aparato nacional del peronismo, m\u00e1s que lo que pasa en las provincias individualmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37323468706439245, "is_candidate": true}, {"start": 1131.635, "end": 1140.022, "text": "Por eso no es casualidad que el quinerismo como gobierno nacional est\u00e9 mal en casi todas las provincias, pero los gobernadores est\u00e1n bien, con todo por la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37323154327581165, "is_candidate": true}, {"start": 1140.162, "end": 1148.288, "text": " Porque el quinerismo lo que quiere es las listas nacionales para seguir manejando el Poder Ejecutivo Nacional haciendo base en el conurbano bonaire.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42260848257081307, "is_candidate": true}, {"start": 1148.288, "end": 1154.612, "text": "Esa fue la estrategia que se dio el quinerismo y es c\u00f3mo logr\u00f3 colonizar al per\u00f3nismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3932798679797964, "is_candidate": true}, {"start": 1154.612, "end": 1162.878, "text": "Me parece que es hora de que el per\u00f3nismo se saque de encima esa colonizaci\u00f3n que le ha hecho el quinerismo buscando una alternativa diferente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41163437021228944, "is_candidate": true}, {"start": 1163.118, "end": 1167.319, "text": " al per\u00f3nimo de C\u00f3rdoba, del cual formo parte, nunca nos pudo colonizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36432032062375463, "is_candidate": true}, {"start": 1167.319, "end": 1169.82, "text": "Y reitero, cuando agredi\u00f3 a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48650445521693253, "is_candidate": true}, {"start": 1169.82, "end": 1175.642, "text": "Se pele\u00f3 con los cordobeses, tambi\u00e9n se pele\u00f3 con nosotros, porque nosotros no dejamos colonizar por equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44398821456945825, "is_candidate": true}, {"start": 1175.642, "end": 1182.704, "text": "Ahora los peronistas, los gobernadores peronistas, \u00bfesto es un mensaje hacia los gobernadores peronistas, hacia los intendentes, o es un mensaje hacia la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7753195410591525, "is_candidate": false}, {"start": 1183.324, "end": 1183.945, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9556018560526869, "is_candidate": false}, {"start": 1183.945, "end": 1187.167, "text": "M\u00e1s que mensaje, estoy haciendo un an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5544181103688055, "is_candidate": false}, {"start": 1187.167, "end": 1189.088, "text": "\u00bfEst\u00e1n domesticados los gobernadores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.80143643248181, "is_candidate": false}, {"start": 1189.088, "end": 1195.313, "text": "Yo no puedo ponerme a opinar o decir por qu\u00e9 los gobernadores de Octubre nacen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3549958505405716, "is_candidate": true}, {"start": 1195.313, "end": 1207.342, "text": "S\u00ed puedo decir que hablando con ellos en la intimidad, los gobernadores coinciden con esto, coinciden con este razonamiento, como coinciden con el razonamiento de la necesidad de federalismo en Argentina y despu\u00e9s si hay tiempo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3603426866936089, "is_candidate": true}, {"start": 1208.743, "end": 1219.971, "text": " Cu\u00e1les son las cosas que indican que seguimos siendo un pa\u00eds unitario, pero cuando ellos lo verbalizar\u00e1n, si lo verbalizar\u00e1n, no es un tema que yo pueda ponerme a decirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3086000858311658, "is_candidate": true}, {"start": 1219.971, "end": 1227.497, "text": "Pero usted conoce el peronismo de adentro, lo conoce bien, conoce a los gobernadores, los conoce bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.725865555666998, "is_candidate": false}, {"start": 1227.497, "end": 1233.322, "text": "\u00bfQu\u00e9 debiera pasar para que los gobernadores digan, bueno che, mejor vayamos para otro lado en vez de seguir para este?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6757561567375552, "is_candidate": false}, {"start": 1234.393, "end": 1239.696, "text": " Es evidente que los gobernadores no tienen confianza en el gobierno guinearista porque todos est\u00e1n anticipando la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3470823299942717, "is_candidate": true}, {"start": 1239.696, "end": 1243.058, "text": "Eso es un signo absolutamente claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5582788307684787, "is_candidate": false}, {"start": 1243.058, "end": 1249.321, "text": "Y cuando uno habla con los gobernadores radicales piensa lo mismo, no es que piensen diferente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31345469365772316, "is_candidate": true}, {"start": 1249.321, "end": 1250.902, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo verbalizan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4877345809173902, "is_candidate": true}, {"start": 1250.902, "end": 1255.164, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se mantienen dentro unos del frente de todos, otros dentro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38173694677986847, "is_candidate": true}, {"start": 1256.204, "end": 1263.467, "text": " Cambiemos, la verdad que yo no debo decirle, creo que s\u00ed hace falta, no debo decirlo yo, lo tienen que decir los propios gobernadores, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3436000860934617, "is_candidate": true}, {"start": 1263.467, "end": 1270.91, "text": "Creo que s\u00ed hace falta la construcci\u00f3n de una alternativa que est\u00e9 por encima de la grieta, que nos haga olvidar la maldita grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3506028211206216, "is_candidate": true}, {"start": 1270.91, "end": 1281.855, "text": "Y eso es lo que nosotros estamos intentando construir para que eso entusiasme a dejar ambos polos de la grieta y podamos construir la mayor\u00eda necesaria para que el pa\u00eds salga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3763300877035307, "is_candidate": true}, {"start": 1282.535, "end": 1290.121, "text": " vez que Argentina super\u00f3 una crisis que fue en el a\u00f1o 2002 es porque hubo un acuerdo entre Dualde y Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3631273466190855, "is_candidate": true}, {"start": 1290.121, "end": 1298.829, "text": "Puede uno coincidir o no con la medida que se tom\u00f3, pero ese acuerdo Dualde-Alfons\u00edn permiti\u00f3 darle encarnadura al gobierno que creci\u00f3 el doctor Dualde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35193152171672815, "is_candidate": true}, {"start": 1299.589, "end": 1312.994, "text": " S\u00ed, pero ahora vamos en una decadencia, una degradaci\u00f3n, tal vez en c\u00e1mara lenta, sin explotaci\u00f3n, pero estamos en situaci\u00f3n de pobreza, de ca\u00edda del producto bruto, que es grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40049336380198, "is_candidate": true}, {"start": 1312.994, "end": 1317.095, "text": "Usted nunca puede comparar, sin embargo, todos quieren comparar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48243861671536503, "is_candidate": true}, {"start": 1317.095, "end": 1318.256, "text": "Indudablemente, si usted compara", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5828288624211582, "is_candidate": false}, {"start": 1319.176, "end": 1323.72, "text": " La d\u00e9cada del 90 con el estallido y la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn, mejor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4189704016375685, "is_candidate": true}, {"start": 1323.72, "end": 1329.284, "text": "Si usted compara los 2003-2004 en relaci\u00f3n al estallido y la competitividad, mejor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3854808529760295, "is_candidate": true}, {"start": 1329.284, "end": 1334.507, "text": "Pero cuando uno compara la d\u00e9cada del 80 en relaci\u00f3n a los 70, estamos un escal\u00f3n m\u00e1s abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41311691511705795, "is_candidate": true}, {"start": 1334.507, "end": 1336.669, "text": "Cuando compara la del 90, estamos otro escal\u00f3n m\u00e1s abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5956893828529295, "is_candidate": false}, {"start": 1336.969, "end": 1339.291, "text": " Cuando compara la de 2000, estamos m\u00e1s abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4998618697067113, "is_candidate": true}, {"start": 1339.291, "end": 1343.894, "text": "Y as\u00ed venimos, como dice el tango, cuesta abajo en la rueda este, la rueda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3867669543787371, "is_candidate": true}, {"start": 1343.894, "end": 1351.338, "text": "Entonces, uno no puede comparar con el momento de estallido, sino que tiene que mirar c\u00f3mo son las tendencias hist\u00f3ricas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.322310305973329, "is_candidate": true}, {"start": 1351.338, "end": 1359.643, "text": "Y la verdad es que ten\u00edamos a mitad de los 70, 74, 5, 6% de pobres y ahora tenemos 40% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3449789882537707, "is_candidate": true}, {"start": 1359.643, "end": 1362.125, "text": "Hablamos del 74, que fue un a\u00f1o bastante complicado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7627150659310443, "is_candidate": false}, {"start": 1362.165, "end": 1366.108, "text": " Est\u00e1 bien, pero fue el a\u00f1o hasta donde Argentina ven\u00eda con pocos pobres, hasta el 74.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052373814984128, "is_candidate": true}, {"start": 1366.108, "end": 1379.036, "text": "A partir del rodrigazo fue donde aumenta la pobreza, pero despu\u00e9s viene la dictadura gen\u00f3sida, que adem\u00e1s inocul\u00f3 el tema de la especulaci\u00f3n financiera en la sociedad argentina, que est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3733831689791176, "is_candidate": true}, {"start": 1379.036, "end": 1383.159, "text": "No la hab\u00edamos visto, por lo menos lo que tiene Medamaya, que yo me tuve que ir porque estaba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35510986527198085, "is_candidate": true}, {"start": 1383.519, "end": 1389.643, "text": " en la lista del tercer cuerpo para ser detenido o desaparecido, pero una cosa que a uno le llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3569696418198549, "is_candidate": true}, {"start": 1389.643, "end": 1396.067, "text": "Pero desde all\u00ed fue donde venimos cuesta abajo en la rodada, m\u00e1s all\u00e1 de los estallidos circunstanciales que despu\u00e9s bajan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43152683155483995, "is_candidate": true}, {"start": 1396.067, "end": 1397.267, "text": "Y esto es lo que yo veo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.566723165240985, "is_candidate": false}, {"start": 1397.267, "end": 1402.511, "text": "Y por qu\u00e9, reitero, el quinerismo ha sido un mal gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40393822755180187, "is_candidate": true}, {"start": 1402.511, "end": 1408.894, "text": "Porque si usted mira los \u00faltimos 12 a\u00f1os y el PBI per c\u00e1pita argentino es inferior al a\u00f1o 2011,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42285568229182213, "is_candidate": true}, {"start": 1410.015, "end": 1412.5, "text": " Estos \u00faltimos ocho a\u00f1os gobern\u00f3 el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49312372870806154, "is_candidate": true}, {"start": 1412.5, "end": 1417.811, "text": "Y ah\u00ed no sirven las consignas pseudo progresistas, decir que est\u00e1 mal, agredir al otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42756694477943036, "is_candidate": true}, {"start": 1417.811, "end": 1420.857, "text": "Lo concreto es que tuvo el gobierno ocho a\u00f1os y hoy tenemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4682759587146994, "is_candidate": true}, {"start": 1422.88, "end": 1426.182, "text": " menor cantidad de Producto Bruto por Habitante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4665964798166823, "is_candidate": true}, {"start": 1426.182, "end": 1427.602, "text": "O sea, nos hemos empobrecido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.455396364168259, "is_candidate": true}, {"start": 1427.602, "end": 1428.403, "text": "Este es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7682651614218824, "is_candidate": false}, {"start": 1428.403, "end": 1432.985, "text": "Y el argumento que dice Kinnerismo, y me pongo un abogado del diablo, es que todo esto es culpa de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7414813034076817, "is_candidate": false}, {"start": 1432.985, "end": 1436.667, "text": "Pero ellos tuvieron antes y despu\u00e9s que Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42642749877596764, "is_candidate": true}, {"start": 1436.667, "end": 1439.328, "text": "Y no estoy diciendo que el gobierno de Camiemos haya sido bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.355944965049785, "is_candidate": true}, {"start": 1439.328, "end": 1441.129, "text": "El gobierno de Camiemos tambi\u00e9n fue malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3988197262786275, "is_candidate": true}, {"start": 1441.129, "end": 1447.352, "text": "Por eso la sociedad tambi\u00e9n ha visto que los dos, los dos grupos mayoritarios frente de todo el Camiemos, ya fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3615980560137394, "is_candidate": true}, {"start": 1447.632, "end": 1448.732, "text": " experiencias de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6919446870650691, "is_candidate": false}, {"start": 1448.732, "end": 1451.373, "text": "Y por eso est\u00e1 buscando otra alternativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.363139488996552, "is_candidate": true}, {"start": 1451.373, "end": 1455.674, "text": "Pero lo concreto es que ellos generaron la dieta, la grieta, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48972296452878306, "is_candidate": true}, {"start": 1455.674, "end": 1460.555, "text": "S\u00ed, dieta, porque lo fuimos empobreciendo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45029594598528144, "is_candidate": true}, {"start": 1460.555, "end": 1463.316, "text": "Pero lo concreto es que ellos generaron la grieta y que ellos gobernaron m\u00e1s tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.546112990508444, "is_candidate": false}, {"start": 1463.316, "end": 1467.837, "text": "Entonces, por m\u00e1s de que resisten con signos progresistas y hablen de esto, la \u00fanica verdad es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41168688831565214, "is_candidate": true}, {"start": 1467.837, "end": 1470.418, "text": "Y la realidad es que Argentina con ellos peor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44946366373601854, "is_candidate": true}, {"start": 1470.538, "end": 1473.079, "text": " \u00bfC\u00f3mo tampoco le fue bien al gobierno de cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6075704604968614, "is_candidate": false}, {"start": 1473.079, "end": 1479.781, "text": "Me interesa retomar el tema que comentaba reci\u00e9n sobre el tema del unitarismo, me parece que es oportuno plantearlo ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7995965031754615, "is_candidate": false}, {"start": 1479.781, "end": 1492.264, "text": "Tiene un mensaje muy cr\u00edtico sobre c\u00f3mo el gobierno gestiona la distribuci\u00f3n de los recursos y c\u00f3mo se privilegia mucho a la AMBA, a la Regi\u00f3n Metropolitana de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8612882318795838, "is_candidate": false}, {"start": 1492.264, "end": 1498.306, "text": "\u00bfHay como una especie de revival de federales versus unitarios, del interior versus Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7660196751612334, "is_candidate": false}, {"start": 1499.346, "end": 1505.955, "text": " No, lo que hay es una realidad objetiva y esto no es responsabilidad de los habitantes de Lampa, ni de Capital Federal, ni de Conurbano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32314670319531436, "is_candidate": true}, {"start": 1505.955, "end": 1509.219, "text": "Es c\u00f3mo se viene estructurando Argentina y este gobierno lo profundiz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3110164821037862, "is_candidate": true}, {"start": 1509.219, "end": 1515.988, "text": "No puede ser de que la energ\u00eda el\u00e9ctrica en todas las provincias las tengamos que hacer cargo los gobiernos provinciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36739480154417403, "is_candidate": true}, {"start": 1516.388, "end": 1527.777, "text": " Y ac\u00e1 nos hacemos cargo todos los argentinos de lo que le perdonan a Edenordia y Edesur y de lo que Edenordia y Edesur quedan debiendo y los subsidios que reciben.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.347164491571477, "is_candidate": true}, {"start": 1527.777, "end": 1530.439, "text": "Y eso es injusto, porque tendr\u00eda que estar a cargo de Edenordia y Edesur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4737555727156789, "is_candidate": true}, {"start": 1531.403, "end": 1534.265, "text": " Capital Federal y Provincia de Buenos Aires, como estamos a cargo de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49206250752159053, "is_candidate": true}, {"start": 1534.265, "end": 1537.546, "text": "Por eso la luz cuesta mucho menos aqu\u00ed que en el interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4001066960272246, "is_candidate": true}, {"start": 1537.546, "end": 1539.907, "text": "Lo mismo pasa con los subsidios del transporte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4340163021984613, "is_candidate": true}, {"start": 1539.907, "end": 1546.751, "text": "84% de los subsidios del transporte se quedan ac\u00e1, Capital Federal y el Gran Buenos Aires, y el interior solo el 16.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3628133642169922, "is_candidate": true}, {"start": 1546.751, "end": 1555.075, "text": "Por eso el boleto ac\u00e1 cuesta menos de la mitad de lo que cuesta en el interior y hay par\u00e1metros objetivos para que se puedan distribuir los subsidios del transporte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3689311330902182, "is_candidate": true}, {"start": 1555.675, "end": 1560.757, "text": " De acuerdo a la cantidad colectiva, de acuerdo a los kil\u00f3metros recorridos, en vez de estar esa concentraci\u00f3n aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37745864087410563, "is_candidate": true}, {"start": 1560.757, "end": 1565.679, "text": "Otra cosa, el tema del agua y saneamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44001061512118655, "is_candidate": true}, {"start": 1565.679, "end": 1573.382, "text": "AISA es la \u00fanica empresa que del Estado Nacional tiene d\u00e9ficit y ponemos todo lo argentino, mientras en el interior nos hacemos cargo de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40110282242894946, "is_candidate": true}, {"start": 1574.483, "end": 1583.89, "text": " Los subsidios que recibe, no solo porque tiene d\u00e9ficit operativo, sino para hacer obras, son incre\u00edblemente grandes, mientras que en el interior no tengo que hacer cargo de las promesas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4032256293816969, "is_candidate": true}, {"start": 1583.89, "end": 1584.811, "text": "Esto es injusto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.605059250974337, "is_candidate": false}, {"start": 1584.811, "end": 1586.833, "text": "La Nasdaq no puede valer menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46547431441807485, "is_candidate": true}, {"start": 1586.833, "end": 1587.654, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la justicia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9056702210335811, "is_candidate": false}, {"start": 1587.654, "end": 1591.477, "text": "Que la Nasdaq cueste menos ac\u00e1, en el AMBA, que en el interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4416123018756887, "is_candidate": true}, {"start": 1591.477, "end": 1592.558, "text": "Por eso digo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6606254131442526, "is_candidate": false}, {"start": 1593.869, "end": 1598.831, "text": " Ese dicho que dice que Dios est\u00e1 en todas partes, pero atiende en Buenos Aires, es lo que tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34854415403138617, "is_candidate": true}, {"start": 1598.831, "end": 1603.413, "text": "Por m\u00e1s que tengamos, porque hay una mirada desde el AMBA de los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4197303965311201, "is_candidate": true}, {"start": 1603.413, "end": 1607.334, "text": "Hay una mirada desde el AMBA, no una mirada de un pa\u00eds integrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3816446076953506, "is_candidate": true}, {"start": 1607.334, "end": 1611.036, "text": "Y esto viene ya desde hace bastante tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45762149946729214, "is_candidate": true}, {"start": 1611.036, "end": 1616.118, "text": "Y esto es lo que hay que cambiar, corregir estas inequidades para que seamos un pa\u00eds libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41418994274375975, "is_candidate": true}, {"start": 1616.858, "end": 1622.8, "text": " Aumentarle las tarifas a los bonaerenses y a los porte\u00f1os, aumentarle la luz, aumentarle el gas, aumentarle el agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7951668551354601, "is_candidate": false}, {"start": 1622.8, "end": 1626.981, "text": "Cambiar significa ser equitativo en todos los subsidios que se dan para todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3732508343566, "is_candidate": true}, {"start": 1626.981, "end": 1629.322, "text": "Eso significa cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5767696894915895, "is_candidate": false}, {"start": 1629.322, "end": 1633.683, "text": "Porque eso puede generarle pocos votos en la provincia de Buenos Aires y en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7582307442265497, "is_candidate": false}, {"start": 1633.683, "end": 1639.745, "text": "Usted lo que me est\u00e1 diciendo es que hacen eso para ver si, como ac\u00e1 hay una gran concentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n, consiguen votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4298189400918633, "is_candidate": true}, {"start": 1639.745, "end": 1642.846, "text": "Pero no es la manera que los pa\u00edses funcionan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5028149508424462, "is_candidate": false}, {"start": 1642.846, "end": 1643.826, "text": "Eso termina mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5427422001929088, "is_candidate": false}, {"start": 1644.366, "end": 1647.927, "text": " Por eso digo, lo que nosotros precisamos es un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.514526733185803, "is_candidate": false}, {"start": 1647.927, "end": 1658.192, "text": "No me quiero avanzar sobre ese tema porque lo tenemos contemplado en el cuestionario, pero est\u00e1bamos hablando de peronismo, me interesa meterme con la figura central del peronismo o del kirchnerismo de ahora, que es Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7999316401179605, "is_candidate": false}, {"start": 1658.192, "end": 1659.712, "text": "Tres preguntas concretas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9436862310504053, "is_candidate": false}, {"start": 1659.712, "end": 1660.673, "text": "\u00bfEst\u00e1 proscripta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7974785264898916, "is_candidate": false}, {"start": 1660.673, "end": 1660.833, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9778027373281291, "is_candidate": false}, {"start": 1660.833, "end": 1661.153, "text": "Segunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9755032982450266, "is_candidate": false}, {"start": 1662.458, "end": 1665.199, "text": " \u00bfLe cree sobre sus dichos que no va a ser candidata?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7449561063874721, "is_candidate": false}, {"start": 1665.199, "end": 1675.101, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa del operativo Clamor que la C\u00e1mpora y todo el grupo viene haciendo desde hace semanas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7635541826433249, "is_candidate": false}, {"start": 1675.101, "end": 1676.902, "text": "Primero, no est\u00e1 proscripta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.493851225275167, "is_candidate": true}, {"start": 1676.902, "end": 1679.062, "text": "Segundo, ser\u00e1 ella la que decide si es candidata o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4119303159470302, "is_candidate": true}, {"start": 1681.724, "end": 1684.106, "text": " \u00bfQu\u00e9 me voy a poner a pensar si le creo o no le creo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.547318681756772, "is_candidate": false}, {"start": 1684.106, "end": 1689.552, "text": "Lo veremos en la realidad cuando sea el momento de definir las candidaturas, pero es una decisi\u00f3n que depende de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32430958580509783, "is_candidate": true}, {"start": 1689.552, "end": 1699.564, "text": "Y tercero, me parece que la manera que tienen de hacer pol\u00edtica y de intentar mantener vigencia de un tema, los seguidores que plantean ese operativo, claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3070479021002078, "is_candidate": true}, {"start": 1701.566, "end": 1704.267, "text": " No es algo que yo diga, bueno, qu\u00e9 mal que est\u00e1, qu\u00e9 bien que est\u00e1, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43343782376082396, "is_candidate": true}, {"start": 1704.267, "end": 1715.295, "text": "Me parece que es la manera que ellos intentan mantener vigencia pol\u00edtica y mantener viva la llama de que ella es la conducci\u00f3n de su sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3614863815356183, "is_candidate": true}, {"start": 1715.295, "end": 1719.058, "text": "\u00bfY vinculado a esto el tema del ataque a la justicia y del juicio pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7821868559276025, "is_candidate": false}, {"start": 1719.058, "end": 1725.723, "text": "Repudio absolutamente el pretendido juicio pol\u00edtico de la Corte, porque eso degrada las instituciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35235222160314117, "is_candidate": true}, {"start": 1726.403, "end": 1731.407, "text": " Por eso le mencionaba el ejemplo de C\u00f3rdoba hace un rato y porque adem\u00e1s es su aullente inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4251923094103861, "is_candidate": true}, {"start": 1731.407, "end": 1732.868, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo se va a creer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.632176198177967, "is_candidate": false}, {"start": 1732.868, "end": 1752.702, "text": "Aullente inversi\u00f3n es que cuando usted ve que atacan la justicia todos los d\u00edas, entonces es dif\u00edcil que alguien que tiene que por ah\u00ed invertir y sabe que en alg\u00fan momento puede o no, ojal\u00e1 nunca lo necesite, podr\u00eda necesitar de que act\u00fae la justicia, si ve que la justicia tambi\u00e9n quiere ser colonizada y manejada por el poder pol\u00edtico, lo piensa un rato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31528538092437886, "is_candidate": true}, {"start": 1752.702, "end": 1753.503, "text": "Esto es un tema", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6615525318385729, "is_candidate": false}, {"start": 1753.923, "end": 1756.647, "text": " del ser humano, o sea, no se pasa en cualquier lado del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3739120675394586, "is_candidate": true}, {"start": 1756.647, "end": 1766.581, "text": "Y me parece que este ataque a la corte significa ese estilo autoritario y feudal de querer manejar todo con un pu\u00f1o y de querer manejar tambi\u00e9n la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3868905143572975, "is_candidate": true}, {"start": 1766.581, "end": 1769.144, "text": "Pero, como le dec\u00eda hace un instante, es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4645998175635263, "is_candidate": true}, {"start": 1769.705, "end": 1772.966, "text": " Degradaci\u00f3n de la instituci\u00f3n y tambi\u00e9n inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4580745708037617, "is_candidate": true}, {"start": 1772.966, "end": 1777.087, "text": "Por eso rechazo absolutamente este pretendido juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4158892118103199, "is_candidate": true}, {"start": 1777.087, "end": 1782.828, "text": "Vamos al tema de la competencia electoral que puede venir hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.767259646178947, "is_candidate": false}, {"start": 1782.828, "end": 1787.129, "text": "Dijo reci\u00e9n no voy a participar de una interna de Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7549562944319266, "is_candidate": false}, {"start": 1787.129, "end": 1791.83, "text": "Tambi\u00e9n dijo en otro reportaje no voy a participar de una interna de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8009496442015194, "is_candidate": false}, {"start": 1791.83, "end": 1793.35, "text": "\u00bfEsta decisi\u00f3n se mantiene as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8130907182382062, "is_candidate": false}, {"start": 1793.35, "end": 1796.911, "text": "\u00bfCree que puede perjudicar o beneficiar a alguno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.778195830504742, "is_candidate": false}, {"start": 1797.731, "end": 1798.852, "text": " mantener esta idea?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7905866004601185, "is_candidate": false}, {"start": 1798.852, "end": 1801.153, "text": "Vea, la decisi\u00f3n se mantiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4163798913614839, "is_candidate": true}, {"start": 1801.153, "end": 1810.918, "text": "Los integrantes junto por el cambio dicen no, hacen eso porque nos quieren sacar votos a nosotros y quieren favorecer al quinerismo y por ah\u00ed nos agreden y nos tratan mal por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30175613002724666, "is_candidate": true}, {"start": 1810.918, "end": 1818.162, "text": "Los quineristas dicen en realidad hacen esto para sacarnos votos a nosotros para que perdamos y para que ganen junto por el cambio y por eso han cambiado de mente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3818026644186071, "is_candidate": true}, {"start": 1818.162, "end": 1819.862, "text": "Yo la verdad que lamento que ellos se enojen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5652003889358871, "is_candidate": false}, {"start": 1819.862, "end": 1824.805, "text": "Lo que nosotros queremos es ganarle las elecciones a las dos coaliciones y queremos estar en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46991429168303034, "is_candidate": true}, {"start": 1824.805, "end": 1826.526, "text": "Se lo pregunto porque hasta el d\u00eda de hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.702738908735133, "is_candidate": false}, {"start": 1827.086, "end": 1835.149, "text": " dirigentes de Juntos por el Cambio dicen, si no hubiese estado la alternativa de Lavagna, no hubiese ganado Alberto y Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7899142181179518, "is_candidate": false}, {"start": 1835.149, "end": 1842.911, "text": "Entonces, la presencia de una tercera fuerza puede hacer ganar a uno a otro y en este caso puede incluso hacer ganar al frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7960050847836957, "is_candidate": false}, {"start": 1842.911, "end": 1849.974, "text": "La verdad que, reitero, lo de Cambio nos dice, nos quita votos nosotros y lo de frente de todos dice, nos quita votos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37741971529173346, "is_candidate": true}, {"start": 1849.974, "end": 1854.215, "text": "Nosotros lo que queremos es sacar m\u00e1s votos que ellos, queremos ganarles la elecci\u00f3n y simplemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4752062241128312, "is_candidate": true}, {"start": 1854.451, "end": 1861.057, "text": " Pero cree que hay electorado y que hay un... S\u00ed, la mayor\u00eda de la sociedad argentina quiere que se acabe la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.440857225173212, "is_candidate": true}, {"start": 1861.057, "end": 1865.161, "text": "La mayor\u00eda de la sociedad argentina dice basta de grieta, esto no nos sirve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4136385209806608, "is_candidate": true}, {"start": 1865.161, "end": 1875.991, "text": "La mayor\u00eda de la sociedad argentina est\u00e1 desencantada con los pol\u00edticos que se pelean entre ellos en vez de resolverle los problemas que los aquejan y me parece que eso abre el espacio para que una fuerza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35673966104554444, "is_candidate": true}, {"start": 1876.351, "end": 1892.901, "text": " que plantee c\u00f3mo es la producci\u00f3n y el trabajo y sea la expresi\u00f3n de los que se levantan todos los d\u00edas para ir a ganarse el pan y que plantea un pa\u00eds normal, un pa\u00eds que respete las instituciones, me parece que tiene espacio para sacar una buena cantidad de votos y creo que podemos estar en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38508833088780325, "is_candidate": true}, {"start": 1892.901, "end": 1894.943, "text": "La \u00faltima antes de pasar al futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7886015020367981, "is_candidate": false}, {"start": 1894.943, "end": 1898.625, "text": "Reci\u00e9n me comentaba lo del tema de la dictadura y que se tuvo que ir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7371562456462581, "is_candidate": false}, {"start": 1900.946, "end": 1904.348, "text": " porque figuraba en la lista de posibles detenidos desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8112385556804704, "is_candidate": false}, {"start": 1904.348, "end": 1905.649, "text": "\u00bfEs un palito para el kinderismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7939033304703198, "is_candidate": false}, {"start": 1905.649, "end": 1911.632, "text": "\u00bfCree que Cristina y N\u00e9stor no fueron tan luchadores contra la dictadura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.758710717402119, "is_candidate": false}, {"start": 1911.632, "end": 1922.678, "text": "Lo que s\u00ed digo es que los que peleamos en serio contra la dictadura aprendimos tambi\u00e9n de errores y no gobernamos recitando consignas progresistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30581915605451626, "is_candidate": true}, {"start": 1922.678, "end": 1924.96, "text": "Aplicamos las medidas que permitan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3857981857664664, "is_candidate": true}, {"start": 1925.96, "end": 1941.568, "text": " el progreso de nuestra gente y eso significa impulsar la producci\u00f3n, impulsar el trabajo, hacer las obras que se necesitan para que haya m\u00e1s producci\u00f3n y trabajo, como hacemos en C\u00f3rdoba, y significa tambi\u00e9n cuidar a los que necesitan transitoriamente la mano del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3348156466131077, "is_candidate": true}, {"start": 1941.568, "end": 1945.289, "text": "Por eso en C\u00f3rdoba nosotros subsidiamos m\u00e1s el empleo que el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5037138800049445, "is_candidate": false}, {"start": 1945.289, "end": 1947.49, "text": "Vamos ya a la cuesti\u00f3n del futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.894572267177306, "is_candidate": false}, {"start": 1947.49, "end": 1948.791, "text": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds va a heredar el pr\u00f3ximo gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.769199246012371, "is_candidate": false}, {"start": 1949.964, "end": 1959.208, "text": " va a heredar una Argentina que viene en decadencia desde hace bastante tiempo, pero es una Argentina que tiene todas las posibilidades para superar esa decadencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32683592209581536, "is_candidate": true}, {"start": 1959.208, "end": 1966.271, "text": "Argentina, digo, desde el punto de vista socioecon\u00f3mico, tiene dos silos conductores de la decadencia y de las crisis que tuvo Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3538790362155567, "is_candidate": true}, {"start": 1966.271, "end": 1972.473, "text": "Esta crisis que les mencionaba, pero cuando uno ve d\u00e9cada por d\u00e9cada, cada vez estamos m\u00e1s abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3686259423653555, "is_candidate": true}, {"start": 1972.473, "end": 1979.256, "text": "Uno es el saldo de la cuenta corriente de la balanza de pago, o sea la falta de d\u00f3lares, soplan buenos vientos para que Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34383021180326867, "is_candidate": true}, {"start": 1979.776, "end": 1980.676, "text": " pueda tener d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.591124425485831, "is_candidate": false}, {"start": 1980.676, "end": 1991.581, "text": "Nosotros tenemos grandes posibilidades en el complejo agroalimentario, en el litio, en el gas y el petr\u00f3leo, en la miner\u00eda, en la econom\u00eda y el conocimiento y tambi\u00e9n en la pesca que no la explota Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.380136794054432, "is_candidate": true}, {"start": 1991.581, "end": 2007.928, "text": "Y esto van a significar d\u00f3lares que no van a hacer superar ese gran cuello de botella que es la falta de d\u00f3lares que est\u00e1 originando los temas que ahora vemos, las dificultades que ahora se notan con mucha intensidad pero que a lo largo de la historia hicieron estallar varias crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33362742594691963, "is_candidate": true}, {"start": 2007.928, "end": 2008.989, "text": "Eso me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.462530111232339, "is_candidate": true}, {"start": 2009.629, "end": 2013.853, "text": " Es una realidad, es un viento a favor de Argentina, hay que saberlo aprovechar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38848946514144744, "is_candidate": true}, {"start": 2013.853, "end": 2019.158, "text": "Y el otro elemento que es un hilo conductor de la crisis argentina es el cr\u00f3nico d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4448130239913112, "is_candidate": true}, {"start": 2019.158, "end": 2024.903, "text": "Ve ac\u00e1 los que dicen que el Estado tiene que desaparecer, como los que dicen que el Estado tiene que hacer todo, siempre que el gobierno mantiene d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4269910312552784, "is_candidate": true}, {"start": 2025.123, "end": 2032.488, "text": " Y la verdad es que usted no puede gastar siempre m\u00e1s de lo que ha llegado, sea en su casa, sea en una empresa o sea tambi\u00e9n en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3895847841525155, "is_candidate": true}, {"start": 2032.488, "end": 2033.109, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7581415278554435, "is_candidate": false}, {"start": 2033.109, "end": 2036.491, "text": "Porque cuando gasta siempre m\u00e1s, pide cr\u00e9dito hasta que le dejan de dar cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42298187315561486, "is_candidate": true}, {"start": 2036.491, "end": 2047.74, "text": "Entonces usted no paga el cr\u00e9dito, le entra, da la maquinita y m\u00e1s all\u00e1 de que la inflaci\u00f3n es multicausal, es evidente que la emisi\u00f3n descontrolada como la que pasa ahora hace que la inflaci\u00f3n est\u00e9 tan alta como est\u00e1 ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3237208794022467, "is_candidate": true}, {"start": 2048.22, "end": 2057.742, "text": " Y se puede resolver el d\u00e9ficit fiscal sin producir un ajuste salvaje porque se trata simplemente de avanzar sobre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4719238261168266, "is_candidate": true}, {"start": 2059.011, "end": 2063.112, "text": " lo que son las empresas p\u00fablicas, que no pueden ser deficientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4128576831177425, "is_candidate": true}, {"start": 2063.112, "end": 2066.653, "text": "D\u00e9jenme hacer un punto ah\u00ed porque tengo una pregunta sobre eso, as\u00ed nos avanzamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.833453485016328, "is_candidate": false}, {"start": 2066.653, "end": 2069.954, "text": "Cada vez que viene un pol\u00edtico ac\u00e1, siempre le pregunto lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7537685910767694, "is_candidate": false}, {"start": 2069.954, "end": 2076.176, "text": "Habla y plantea sus ideas, sus consignas, sus planes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7423509027569298, "is_candidate": false}, {"start": 2076.176, "end": 2079.217, "text": "A todos les pregunto siempre, les digo lo mismo, el c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.779772110339922, "is_candidate": false}, {"start": 2079.217, "end": 2084.359, "text": "Porque grandes ideas, si no tienen una instrumentaci\u00f3n o c\u00f3mo llevarlas adelante,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7315837442125213, "is_candidate": false}, {"start": 2085.879, "end": 2087.12, "text": " quedan solamente en cocinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8260555362711591, "is_candidate": false}, {"start": 2087.12, "end": 2088.56, "text": "Usted tiene claro eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7498122175815831, "is_candidate": false}, {"start": 2088.56, "end": 2095.923, "text": "Por supuesto, cuando le estoy diciendo que son los dos principales ejemplos... El problema es la pr\u00e1ctica de aplicar cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31794189840021525, "is_candidate": true}, {"start": 2095.923, "end": 2102.066, "text": "Algunos quieren decir en una frase cu\u00e1l es la soluci\u00f3n de una decadencia de 40 a\u00f1os, eso no existe, no ser\u00eda serio en mi parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35954922591370786, "is_candidate": true}, {"start": 2102.066, "end": 2110.049, "text": "Pero s\u00ed, lo que es serio es decir, el despecificado se puede arreglar sin producir un ajuste salvaje, consiguiendo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3737703919516545, "is_candidate": true}, {"start": 2111.29, "end": 2114.232, "text": " Como le dec\u00eda reci\u00e9n, las empresas p\u00fablicas no tengan d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4055622160628497, "is_candidate": true}, {"start": 2114.232, "end": 2115.673, "text": "Y esto no es ideol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.629534944919592, "is_candidate": false}, {"start": 2115.673, "end": 2120.698, "text": "Nosotros tenemos Empresa P\u00fablica Provincial de Energ\u00eda en C\u00f3rdoba, da utilidad para el impuesto a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3187644168558157, "is_candidate": true}, {"start": 2120.698, "end": 2124.821, "text": "El Banco Provincial de C\u00f3rdoba es estatal, da utilidad para el impuesto a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.470108200077348, "is_candidate": true}, {"start": 2124.821, "end": 2127.864, "text": "O sea, no es un tema ideol\u00f3gico, ni siquiera entro a discutir eso, pero no puede ser deficitar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45602084937207044, "is_candidate": true}, {"start": 2133.027, "end": 2137.268, "text": " Segundo tema, los subsidios a la energ\u00eda no pueden ser para todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40158303110585714, "is_candidate": true}, {"start": 2137.268, "end": 2139.809, "text": "Yo soy clase media, no permito que me subsidien la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4465963914537222, "is_candidate": true}, {"start": 2139.809, "end": 2147.212, "text": "Tercer punto, la superposici\u00f3n de funciones que hay entre Estado Nacional, Estado Provincial y Municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.451198763963253, "is_candidate": true}, {"start": 2147.212, "end": 2152.475, "text": "Atacando esas tres cosas, nosotros vamos a reducir el d\u00e9ficit fiscal de manera sostenida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47328925221795737, "is_candidate": true}, {"start": 2152.475, "end": 2158.037, "text": "Y la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal es primordial para hacer un plan de estabilizaci\u00f3n econ\u00f3mica en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4494918131639781, "is_candidate": true}, {"start": 2158.357, "end": 2163.065, "text": " Ahora le quer\u00eda interrumpir y disculpe si fui brusco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7004959844626781, "is_candidate": false}, {"start": 2163.968, "end": 2166.45, "text": " \u00bfQu\u00e9 hace con Aerol\u00edneas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7275017768365455, "is_candidate": false}, {"start": 2166.45, "end": 2167.83, "text": "No puede dar d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5102425202903683, "is_candidate": false}, {"start": 2167.83, "end": 2171.332, "text": "La empresa de provincia de C\u00f3rdoba da d\u00e9ficit, tomamos la medida para que no d\u00e9 d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5552651864177037, "is_candidate": false}, {"start": 2171.332, "end": 2173.674, "text": "Da utilidades y paga impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4981995805738335, "is_candidate": true}, {"start": 2173.674, "end": 2175.075, "text": "Lo mismo que el Banco Provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4948184965051924, "is_candidate": true}, {"start": 2175.075, "end": 2177.516, "text": "Estaba recontra refundido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3672930413494496, "is_candidate": true}, {"start": 2177.516, "end": 2185.681, "text": "Nosotros tomamos la medida para que el banco deje de estar fundido y hoy da ganancias y paga impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3764865020651361, "is_candidate": true}, {"start": 2185.681, "end": 2188.103, "text": "Lo mismo hay que hacer con las empresas p\u00fablicas nacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4625824827427726, "is_candidate": true}, {"start": 2188.103, "end": 2191.285, "text": "No voy a decir ahora, en un minuto, porque no tengo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40697941994716824, "is_candidate": true}, {"start": 2192.385, "end": 2198.727, "text": " No tengo estudiado cu\u00e1les son, c\u00f3mo funcionan, no puedo dar d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4160441721832353, "is_candidate": true}, {"start": 2198.727, "end": 2202.888, "text": "Pero es una posibilidad, es una alternativa tener que cerrar alguna empresa p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8012527655880488, "is_candidate": false}, {"start": 2202.888, "end": 2204.109, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 estamos hablando de cerrar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5474909005332729, "is_candidate": false}, {"start": 2204.109, "end": 2207.43, "text": "Estamos hablando de no poder tener d\u00e9ficit y yo estoy mostrando el ejemplo de c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47037602346576024, "is_candidate": true}, {"start": 2208.37, "end": 2218.137, "text": " Empresas p\u00fablicas que tuvimos en C\u00f3rdoba, que tambi\u00e9n daban d\u00e9ficit, las equilibramos como corresponde, hoy dan ganancia y pagan impuesto a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40562685631429396, "is_candidate": true}, {"start": 2218.137, "end": 2220.938, "text": "Esto no es una discusi\u00f3n ideol\u00f3gica, es sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42250779081121137, "is_candidate": true}, {"start": 2220.938, "end": 2233.727, "text": "Vea, los gobiernos que son progresistas en serio, como fue el del Frente Amplio en Uruguay, como fue Lula en Brasil, o como el gobierno chileno de la concertaci\u00f3n, ten\u00edan claro el tema del equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32343789897776487, "is_candidate": true}, {"start": 2234.347, "end": 2243.649, "text": " Boric lo dice con toda claridad, el presidente Boric de Chile, que hay que tener solvencia fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3942131575957136, "is_candidate": true}, {"start": 2243.649, "end": 2249.451, "text": "A m\u00ed me suena a excusa de decir que no, porque lo que quieren es privatizar o no privatizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3517812654188235, "is_candidate": true}, {"start": 2249.451, "end": 2251.071, "text": "No, no, ni siquiera entro en esa discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4751822129217931, "is_candidate": true}, {"start": 2251.071, "end": 2253.432, "text": "Lo que digo, no pueden tener d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44440562783061766, "is_candidate": true}, {"start": 2253.432, "end": 2258.913, "text": "Esta es una realidad porque ese d\u00e9ficit est\u00e1 afectando el d\u00e9ficit fiscal de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39683607352485983, "is_candidate": true}, {"start": 2258.913, "end": 2260.914, "text": "El tema es que sectores como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7028994761151259, "is_candidate": false}, {"start": 2261.574, "end": 2266.939, "text": " o Millet, o algunos sectores juntos por el cambio, dicen que hay que privatizar o cerrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6924867525502003, "is_candidate": false}, {"start": 2266.939, "end": 2269.541, "text": "Y ah\u00ed hay una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica de qu\u00e9 camino toma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7115437111321782, "is_candidate": false}, {"start": 2269.541, "end": 2272.724, "text": "Yo creo que por ah\u00ed m\u00e1s que ideolog\u00eda es consigna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49148238256135135, "is_candidate": true}, {"start": 2272.724, "end": 2280.692, "text": "El tema es, por eso Reiteruno no puede tener un preconcepto, yo no tengo un preconcepto si es p\u00fablico o privado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.406322345703365, "is_candidate": true}, {"start": 2281.873, "end": 2283.574, "text": " Reitero la frase de Willy Brandt.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5671715942533022, "is_candidate": false}, {"start": 2283.574, "end": 2287.535, "text": "Tiene que haber tanto mercado que sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4090197586394849, "is_candidate": true}, {"start": 2287.535, "end": 2302.519, "text": "Si yo me quedara en esa discusi\u00f3n, no hubi\u00e9ramos hecho los gasoductos troncal en C\u00f3rdoba que permiti\u00f3 que en un a\u00f1o y medio hagamos 2.800 kil\u00f3metros de gasoductos, que llegue al 98% de la poblaci\u00f3n y que pasemos de 9 parques de industria lo homologado a 51.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39009603146166905, "is_candidate": true}, {"start": 2302.519, "end": 2303.379, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6642890680163859, "is_candidate": false}, {"start": 2303.379, "end": 2305.32, "text": "Pues no me queda discutiendo si lo tiene que hacer el Estado o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49125174700513885, "is_candidate": true}, {"start": 2305.64, "end": 2307.783, "text": " Hab\u00eda que hacerlo, lo hizo el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6206227346626398, "is_candidate": false}, {"start": 2307.783, "end": 2312.25, "text": "Bueno, ahora veremos c\u00f3mo la econom\u00eda cordobesa avanza en funci\u00f3n de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4666614257799162, "is_candidate": true}, {"start": 2312.25, "end": 2315.414, "text": "Y esto me parece que es lo que hace falta en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4972762868922136, "is_candidate": true}, {"start": 2315.414, "end": 2321.302, "text": "Se discuten muchas consignas en Argentina, porque ni siquiera son ideol\u00f3gicas, son consignas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45895407240714015, "is_candidate": true}, {"start": 2322.261, "end": 2323.581, "text": " CEPO y retenciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8260626229102999, "is_candidate": false}, {"start": 2323.581, "end": 2329.443, "text": "Absolutamente en contra, porque es un castigo a los que producen y a los que traen d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36960281953460594, "is_candidate": true}, {"start": 2329.443, "end": 2333.264, "text": "Las dos cosas, los CEPO y las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4720475547820425, "is_candidate": true}, {"start": 2333.264, "end": 2341.726, "text": "O sea, es incre\u00edble que, esto como le dec\u00eda al inicio del reportaje, los que producen y que pueden traer d\u00f3lares sean castigados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3636428834711679, "is_candidate": true}, {"start": 2341.726, "end": 2345.727, "text": "O sea, la retenci\u00f3n es un mal impuesto que no existe en ning\u00fan lugar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3487703971201914, "is_candidate": true}, {"start": 2346.187, "end": 2357.252, "text": " de Am\u00e9rica, ni de Europa, ni de Asia, y que la aplica \u00fanicamente la Argentina, que adem\u00e1s el gobierno actual lo trata al campo, sobre todo, como si fuera un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3731209031430889, "is_candidate": true}, {"start": 2357.252, "end": 2360.113, "text": "Objetivamente lo trata como si fuera un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4383177612264444, "is_candidate": true}, {"start": 2360.113, "end": 2364.275, "text": "Y los CEPO, lo \u00fanico que hacen es tirar para abajo la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4999065865150699, "is_candidate": true}, {"start": 2364.275, "end": 2371.378, "text": "Comp\u00e1renlo con Uruguay, terminamos, despu\u00e9s de varias d\u00e9cadas de funcionar de esta manera, que Uruguay exporta m\u00e1s carne que Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3962976812166308, "is_candidate": true}, {"start": 2371.858, "end": 2388.362, "text": " Y cuando tuvo dificultades, me acuerdo que era el presidente Pepe M\u00fagica, que hizo un programa que se llamaba El asadito de Pepe, en vez de poner restricciones, en vez de poner retenciones, que inclusive compraban carne de Argentina y de Brasil, pero super\u00f3 la dificultad uruguaya y exporta m\u00e1s carne que Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3739436710606444, "is_candidate": true}, {"start": 2388.362, "end": 2390.903, "text": "Pero estas son las cosas de sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48018802498992774, "is_candidate": true}, {"start": 2390.903, "end": 2400.165, "text": "Pero modificar el CEPO, resolver la cuesti\u00f3n del CEPO, una cosa es hacer como hizo en alg\u00fan momento Macri de un d\u00eda para el otro, sacarlo, y otra cosa es ir a poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7214135192619112, "is_candidate": false}, {"start": 2400.165, "end": 2401.045, "text": "Hay que hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7624291059722076, "is_candidate": false}, {"start": 2402.436, "end": 2403.46, "text": " c\u00f3mo corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47180612757463836, "is_candidate": true}, {"start": 2403.46, "end": 2405.972, "text": "Esto significa estudiar cu\u00e1l es la manera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4576446890870154, "is_candidate": true}, {"start": 2408.113, "end": 2411.595, "text": " cu\u00e1l es la manera en la cual se tiene que ir eliminando el cepo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4000265330370383, "is_candidate": true}, {"start": 2411.595, "end": 2421.761, "text": "A simplificar, es decir, saco todo o mantengo cepo para siempre, me parece que es hacer una discusi\u00f3n de consignas y no resuelve los temas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.362787740091455, "is_candidate": true}, {"start": 2421.761, "end": 2426.504, "text": "Hay que hacerlo de acuerdo a c\u00f3mo est\u00e9 la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5286931248968837, "is_candidate": false}, {"start": 2426.504, "end": 2432.808, "text": "Sacar el cepo puede implicar incluso un salto de evaluatorio, puede implicar que el tipo de cambio se dispare o que pase de 400 a 1000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7353065813891181, "is_candidate": false}, {"start": 2435.029, "end": 2443.013, "text": " Son todas las alternativas que uno tiene que evaluar cuando gobierna y elegir la alternativa que corresponda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3170065690895313, "is_candidate": true}, {"start": 2443.013, "end": 2453.339, "text": "A plantear esa discusi\u00f3n de decir, o saco el cepo alegremente totalmente, o mantengo el cepo porque no se puede sin el cepo, me parece que seguir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4188471803922149, "is_candidate": true}, {"start": 2453.999, "end": 2456.101, "text": " preso de la ensayona que tenemos actualmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39199728657185384, "is_candidate": true}, {"start": 2456.101, "end": 2461.087, "text": "Tengo muchas preguntas que me quedan, pero voy a tener que tratar de cortarlas para que no extendamos demasiado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.841582752433834, "is_candidate": false}, {"start": 2461.087, "end": 2466.092, "text": "Tiene este gobierno 18 ministerios, m\u00e1s que tuvo 21 ministerios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7725967510720871, "is_candidate": false}, {"start": 2466.092, "end": 2472.679, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero que usted cree que ser\u00eda deseable para un gobierno suyo y qu\u00e9 hace, por ejemplo, con un caso concreto como el Ministerio de la Mujer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7825237631803995, "is_candidate": false}, {"start": 2473.26, "end": 2492.395, "text": " El Ministerio de la Mujer yo lo mantengo desde ya, porque creo que despu\u00e9s de tantos siglos de opresi\u00f3n que ejerce el hombre sobre la mujer, creo que se precisa pol\u00edtica de Estado para dar vuelta esa discriminaci\u00f3n y desarrollar acciones a favor de la mujer, porque creo que este siglo es el siglo donde la mujer va a conseguir la igualdad con el hombre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2832471324258585, "is_candidate": true}, {"start": 2492.395, "end": 2493.997, "text": "Eso para entrar con Bar\u00e7a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6258418702257832, "is_candidate": false}, {"start": 2493.997, "end": 2495.678, "text": "Y despu\u00e9s el n\u00famero de ministerios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3837983497150843, "is_candidate": true}, {"start": 2495.678, "end": 2498.941, "text": "Hay ministerios, depende la actividad de cada caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41810813450630735, "is_candidate": true}, {"start": 2498.941, "end": 2501.363, "text": "Hay ministerios que si no existen no hay gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4945243999448462, "is_candidate": true}, {"start": 2502.183, "end": 2505.486, "text": " del interior, por mencionarle un ministerio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3841571657518751, "is_candidate": true}, {"start": 2505.486, "end": 2506.387, "text": "Educaci\u00f3n, salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.615562932750586, "is_candidate": false}, {"start": 2506.387, "end": 2508.728, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7475601800302925, "is_candidate": false}, {"start": 2508.728, "end": 2513.532, "text": "A la funci\u00f3n hicieron 13 paros, 13 paros nacionales, m\u00e1s que 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7599151798985232, "is_candidate": false}, {"start": 2513.532, "end": 2516.575, "text": "Hasta que Cristina tuvo paros, este gobierno no tuvo ning\u00fan paro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8054613505348119, "is_candidate": false}, {"start": 2516.575, "end": 2524.501, "text": "\u00bfC\u00f3mo mira usted, como dirigente peronista, como gobernador, el movimiento sindical, la CGT y los trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7439767868412186, "is_candidate": false}, {"start": 2525.341, "end": 2537.765, "text": " Los trabajadores son muy importantes porque es la cultura del trabajo la que permite que una sociedad se organice en un sentido de movilidad social ascendente y en un sentido de progreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30073397614349295, "is_candidate": true}, {"start": 2537.765, "end": 2539.486, "text": "Por eso es clave que haya trabajado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4930365345443548, "is_candidate": true}, {"start": 2539.486, "end": 2545.668, "text": "Para cada trabajador que est\u00e9 registrado, indudablemente los dirigentes sindicales no son enemigos ni adversarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3058897507821875, "is_candidate": true}, {"start": 2546.688, "end": 2553.334, "text": " aliados, porque a los dirigentes sindicales tambi\u00e9n quieren que haya trabajadores que est\u00e9n formalizados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34680670966234906, "is_candidate": true}, {"start": 2553.334, "end": 2560.301, "text": "Por lo tanto, no lo veo como adversario, ni como enemigo, sino como... Por la necesidad de una reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42759844437410943, "is_candidate": true}, {"start": 2560.301, "end": 2561.382, "text": "\u00bfUsted est\u00e1 a favor de una reforma laboral?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9007514844731622, "is_candidate": false}, {"start": 2561.382, "end": 2563.804, "text": "Pero es que no s\u00e9 qu\u00e9 quieren decir con la reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46420234684439476, "is_candidate": true}, {"start": 2563.804, "end": 2572.112, "text": "Yo creo que... Argentina, \u00bfqu\u00e9 tiene que hacer desde el punto de vista de aquellos compatriotas que no est\u00e1n en el trabajo formal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4218019873090051, "is_candidate": true}, {"start": 2572.552, "end": 2577.094, "text": " Primero, hay que darle la posibilidad de tener un oficio a quienes reciben los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41993506728266095, "is_candidate": true}, {"start": 2577.094, "end": 2596.8, "text": "Segundo, tiene que ser incorporado al trabajo formal sin perder todo su beneficio, porque hoy lo que pasa es de que a muchos no les conviene entrar en el trabajo formal y que lo digan las pymes, que son los responsables de la mayor\u00eda de los puestos de trabajo en Argentina, son las que sufren eso, entonces est\u00e1n en negro y despu\u00e9s si hay dificultades, son dobles las dificultades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3512048635146009, "is_candidate": true}, {"start": 2597.08, "end": 2614.415, "text": " Y el tercer elemento, me parece que Argentina tiene que hacer, es encontrar un mecanismo para que las pymes, que son las que dan mayor cantidad de trabajo, cuando tienen que despedir a un trabajador, y no es que lo quieran despedir, porque nadie quiere despedir a un trabajador, tiene la cultura y la empresa, no se fundan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36360675339131865, "is_candidate": true}, {"start": 2615.255, "end": 2618.397, "text": " Esto me parece que son las tres cosas centrales que tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4036641304757762, "is_candidate": true}, {"start": 2618.397, "end": 2636.566, "text": "Despu\u00e9s la relaci\u00f3n entre la modernizaci\u00f3n de la manera de trabajar, que es algo natural en un mundo que est\u00e1 en una revoluci\u00f3n cient\u00edfica urbana, se va resolviendo en la discusi\u00f3n de los convenios colectivos y esto es lo que plantea la propia Uni\u00f3n Industrial Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35917248137699986, "is_candidate": true}, {"start": 2636.966, "end": 2653.0, "text": " Pero escuch\u00f3 al presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina plantear que se resuelva c\u00f3mo se va acomodando la manera de trabajar a las nuevas tecnolog\u00edas en el convenio colectivo y es lo mismo que dicen los propios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3527272919619413, "is_candidate": true}, {"start": 2653.0, "end": 2656.203, "text": "Pero usted nos plantea que hay que hacer una reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7777983801617028, "is_candidate": false}, {"start": 2656.203, "end": 2657.484, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la reforma laboral?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4817090653552849, "is_candidate": true}, {"start": 2658.285, "end": 2660.266, "text": " Le pregunto yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5684519769225309, "is_candidate": false}, {"start": 2660.266, "end": 2668.83, "text": "Yo le digo cu\u00e1les son las medidas que a m\u00ed me parece que son importantes tomar, estas medidas para incorporar gente a los puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.365657352188438, "is_candidate": true}, {"start": 2668.83, "end": 2670.291, "text": "\u00bfPiensan sacar indemnizaciones, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8682942630364433, "is_candidate": false}, {"start": 2670.291, "end": 2670.912, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.830581324850181, "is_candidate": false}, {"start": 2670.912, "end": 2671.692, "text": "\u00bfPiensan sacar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8578019084418546, "is_candidate": false}, {"start": 2671.692, "end": 2674.854, "text": "No, pero \u00bfc\u00f3mo sacan indemnizaciones si es un derecho de trabajador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4756450099496865, "is_candidate": true}, {"start": 2674.854, "end": 2678.275, "text": "Yo no s\u00e9 qui\u00e9n puede plantear sacar indemnizaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43644091094067305, "is_candidate": true}, {"start": 2678.275, "end": 2682.578, "text": "Dicen que viene por las indemnizaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6348563971131769, "is_candidate": false}, {"start": 2682.578, "end": 2684.579, "text": "Estos que cultivan la grieta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4820795145298913, "is_candidate": true}, {"start": 2686.761, "end": 2694.15, "text": " discuten primero consignas y segundo, intentan generar fantasmas en vez de discutir racionalmente las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36680651036231016, "is_candidate": true}, {"start": 2694.15, "end": 2699.476, "text": "Nadie puede negar de que el trabajador tiene derecho a la indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40956190768272005, "is_candidate": true}, {"start": 2699.476, "end": 2701.859, "text": "Es una cosa absurda plantear eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5719338621732997, "is_candidate": false}, {"start": 2702.199, "end": 2704.3, "text": " \u00daltimas dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8276860028827978, "is_candidate": false}, {"start": 2704.3, "end": 2706.821, "text": "Hablemos un poquito de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7734601068418241, "is_candidate": false}, {"start": 2706.821, "end": 2711.904, "text": "Charllora es el candidato a gobernador, Luis Juez es el candidato de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8422392992238779, "is_candidate": false}, {"start": 2711.904, "end": 2719.207, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 viendo esta etapa que viene por delante y virtudes y defectos de ambos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7640128544747582, "is_candidate": false}, {"start": 2721.405, "end": 2730.353, "text": " Yo creo que la persona que puede sostener el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba, que sin duda es exitoso, la prueba es el censo, la comparaci\u00f3n del censo 2022 con el 2010.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27406164282186063, "is_candidate": true}, {"start": 2730.353, "end": 2743.404, "text": "Nosotros crecimos 605.000 habitantes en la provincia, 290.000 fue el crecimiento vegetativo y otros 310.000 gente que vino desde otras provincias o de pa\u00edses hermanos a vivir a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.314786133801205, "is_candidate": true}, {"start": 2743.404, "end": 2747.088, "text": "Nadie se va a vivir en un lugar donde no piense que tiene mejores posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31640591386290917, "is_candidate": true}, {"start": 2747.668, "end": 2760.792, "text": " Con esto, realmente, porque C\u00f3rdoba es una provincia que respeta el funcionamiento institucional, que promueve la actividad productiva y que coordina con todos los sectores productivos, los sectores acad\u00e9micos, los sectores del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36565760968101746, "is_candidate": true}, {"start": 2760.792, "end": 2762.793, "text": "Este es el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48344854129179793, "is_candidate": true}, {"start": 2762.793, "end": 2763.373, "text": "\u00bfQui\u00e9n mejor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7956806378440618, "is_candidate": false}, {"start": 2764.213, "end": 2774.523, "text": " puede mantener este modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba y llevar a C\u00f3rdoba los desaf\u00edos que plantearon en los tiempos, porque siempre se plantean desaf\u00edos nuevos, y el cambio es Mart\u00edn Y\u00e1rchola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4079411834298857, "is_candidate": true}, {"start": 2774.523, "end": 2775.303, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.657976251965755, "is_candidate": false}, {"start": 2775.303, "end": 2781.169, "text": "Porque \u00e9l es joven, pero ha mostrado gran capacidad en todos los lugares donde le toc\u00f3 actuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36609795389317124, "is_candidate": true}, {"start": 2781.169, "end": 2788.876, "text": "Por eso yo le pido siempre a los cordobeses que lo apoyen a Mart\u00edn Y\u00e1rchola para que sea el pr\u00f3ximo gobernador de la provincia por estos motivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36180132392504816, "is_candidate": true}, {"start": 2789.925, "end": 2798.592, "text": " Le tengo que hacer una reflexi\u00f3n sobre el caso de Blas Correa, que hubo una condena y es un tema importante para la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7290418507099798, "is_candidate": false}, {"start": 2798.592, "end": 2806.618, "text": "Es un crimen horrible que fue juzgado por la justicia y dio las condenas correspondientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37390337231560367, "is_candidate": true}, {"start": 2806.618, "end": 2813.664, "text": "Falta que ahora emita los fundamentos de las condenas y nosotros lo que queremos es que estos cr\u00edmenes horribles", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3739884851081988, "is_candidate": true}, {"start": 2814.444, "end": 2823.549, "text": " Este y otros cr\u00edmenes, que es lo que se denomina popularmente gatillo f\u00e1cil, sean juzgados como corresponde y caiga todo el peso de la ley sobre los responsables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35689315076962824, "is_candidate": true}, {"start": 2823.549, "end": 2828.492, "text": "Y las decisiones que toma la justicia, el gobierno provincial las acata, no las discute.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4100876513198628, "is_candidate": true}, {"start": 2828.492, "end": 2829.533, "text": "Con esto cierro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7768055070333559, "is_candidate": false}, {"start": 2829.533, "end": 2831.214, "text": "Conflicto Mapuche y narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8232081308877592, "is_candidate": false}, {"start": 2832.612, "end": 2843.516, "text": " El narcotr\u00e1fico es un problema que nos toca a todos los argentinos y que si no tomamos las medidas que tenemos que tomar, se va a agravar en el transcurso del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3445120590624733, "is_candidate": true}, {"start": 2843.516, "end": 2856.822, "text": "Lo primero es, la droga viene de afuera, entonces tenemos que cuidar m\u00e1s la frontera, sea ruralizaci\u00f3n, sea m\u00e1s presencia de efectivos de prefectura, de gendarmer\u00eda, sea ley de derribos, es lo primero que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4057584939552611, "is_candidate": true}, {"start": 2856.822, "end": 2857.102, "text": "Segundo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7429059329594065, "is_candidate": false}, {"start": 2857.742, "end": 2862.105, "text": " Es necesario que se combate el narcotr\u00e1fico con las fuerzas federales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46924565328088097, "is_candidate": true}, {"start": 2862.105, "end": 2870.37, "text": "Hay que incorporar m\u00e1s gendarmes, m\u00e1s gente de prefectura, m\u00e1s polic\u00eda federal para combatir el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41457782660345055, "is_candidate": true}, {"start": 2870.37, "end": 2874.012, "text": "Habr\u00eda que cambiar la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5454166002949574, "is_candidate": false}, {"start": 2874.012, "end": 2875.813, "text": "Pero es m\u00e1s que podemos discutir si hay que cambiar la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6425699696411633, "is_candidate": false}, {"start": 2879.956, "end": 2888.28, "text": " Entonces nombramos m\u00e1s gente en esta fuerza, en la Fuerza de Seguridad Nacional para combatir el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46220467518856734, "is_candidate": true}, {"start": 2888.28, "end": 2896.464, "text": "Creo que hay otro elemento clave que es el tema de las c\u00e1rceles, el tema de las c\u00e1rceles, porque muchos delitos se originan de las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41962592627629314, "is_candidate": true}, {"start": 2896.464, "end": 2904.348, "text": "Precisamos que haya prisiones federales donde haya la seguridad adecuada y no que desde all\u00ed puedan salir mandando los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3788784121781962, "is_candidate": true}, {"start": 2904.348, "end": 2905.309, "text": "Y tercer elemento...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5443462019350498, "is_candidate": false}, {"start": 2907.293, "end": 2911.674, "text": " Especiales o no, pero tiene que haber c\u00e1rceles de m\u00e1xima seguridad, como hay en todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.451444772182091, "is_candidate": true}, {"start": 2911.674, "end": 2916.375, "text": "Hay una c\u00e1rcel que es para los delincuentes de m\u00e1xima seguridad en todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3853232169818175, "is_candidate": true}, {"start": 2916.375, "end": 2918.155, "text": "En C\u00f3rdoba nosotros no tenemos c\u00e1rceles federales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4953598021512603, "is_candidate": true}, {"start": 2918.155, "end": 2919.836, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tiene c\u00e1rceles federales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6767127181299685, "is_candidate": false}, {"start": 2919.836, "end": 2923.777, "text": "Tambi\u00e9n con delincuentes para delincuentes de altas peligrosidades, porque esto es normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44321563172949363, "is_candidate": true}, {"start": 2923.777, "end": 2926.457, "text": "Existen todos los pa\u00edses normales del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4819623869051607, "is_candidate": true}, {"start": 2926.457, "end": 2929.658, "text": "Bueno, esto me parece que el otro elemento, tercer elemento, es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4959570183727836, "is_candidate": true}, {"start": 2930.769, "end": 2936.112, "text": " el cuidado del lavado de activos, que es lo que le permite a los narcotraficantes avanzar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36478227444897204, "is_candidate": true}, {"start": 2936.112, "end": 2938.573, "text": "Creo que estos son elementos claves del combate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4650269232354681, "is_candidate": true}, {"start": 2938.573, "end": 2943.896, "text": "Creo que otro elemento que debe incorporarse es el trabajo social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4332148941674101, "is_candidate": true}, {"start": 2943.896, "end": 2945.858, "text": "Nosotros tomamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5507795531016954, "is_candidate": false}, {"start": 2946.758, "end": 2973.951, "text": " Como modelo, lo que hab\u00eda hecho Medell\u00edn para superar la situaci\u00f3n que tuvo en C\u00f3rdoba, creamos los consejos de seguridad barriales donde participan todas las organizaciones de los barrios, sean centros vecinales, ONG, iglesias, comerciantes, clubes de barrio, junto a la provincia, junto a los municipios, las barriadas de la grande ciudad de C\u00f3rdoba, para evitar primero que el narcotraficante sea due\u00f1o del barrio y segundo para tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39273537618512844, "is_candidate": true}, {"start": 2975.732, "end": 2976.953, "text": " hacer el combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5915256697345528, "is_candidate": false}, {"start": 2976.953, "end": 2986.021, "text": "Me parece que la parte social tambi\u00e9n es importante, la urbanizaci\u00f3n de los barrios, hacer las cosas que necesita la gente, sobre todo en las barriadas m\u00e1s h\u00familes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43489289752175897, "is_candidate": true}, {"start": 2986.021, "end": 2988.063, "text": "Son los dos aspectos que hay que encarar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49782882927397043, "is_candidate": true}, {"start": 2988.063, "end": 2989.444, "text": "Argentina lo tiene que encarar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7475934536396849, "is_candidate": false}, {"start": 2989.444, "end": 2995.369, "text": "Lo tiene que encarar r\u00e1pidamente porque si no el narcotr\u00e1fico es un flagelo que va avanzando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4279103970935335, "is_candidate": true}, {"start": 2995.369, "end": 2997.451, "text": "No se olvide del conflicto Mapuche, que me interesa el tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8564821928728716, "is_candidate": false}, {"start": 2999.992, "end": 3006.954, "text": " los derechos de los pueblos ancestrales no puede estar re\u00f1ido con la organizaci\u00f3n legal de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3325188138482559, "is_candidate": true}, {"start": 3006.954, "end": 3013.555, "text": "Y en ese sentido hay que buscar el equilibrio para encontrar las soluciones en los reclamos que haya de todos los pueblos originarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3348719319026152, "is_candidate": true}, {"start": 3013.555, "end": 3024.477, "text": "Pero lo que no puede suceder es que desde el organismo del Estado Nacional se incentive la toma de tierras, se disfrace de lucha antiimperialista, este tipo de cosas no puede suceder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.296762183752999, "is_candidate": true}, {"start": 3024.477, "end": 3027.258, "text": "Porque es el propio Estado entonces el que est\u00e1 violando la legislaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36872259175077715, "is_candidate": true}, {"start": 3027.518, "end": 3033.604, "text": " De hecho le dan terrenos y han promovido incluso hasta tomas en lugares cercanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6809955183521845, "is_candidate": false}, {"start": 3033.604, "end": 3037.608, "text": "El problema es promover la ilegalidad, reitero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3767049071612425, "is_candidate": true}, {"start": 3037.608, "end": 3044.575, "text": "La soluci\u00f3n es que los derechos de los ancestrales, de los pueblos originarios, no choquen con la legislaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3641575513026857, "is_candidate": true}, {"start": 3044.575, "end": 3046.137, "text": "Este es el tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6188060688811774, "is_candidate": false}, {"start": 3046.137, "end": 3048.019, "text": "Y choca", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.670579038638379, "is_candidate": false}, {"start": 3048.863, "end": 3058.79, "text": " cuando desde segmento del Estado Nacional se incentiva la toma de tierra o dice reparto de tierra que ni siquiera legalmente sabe si es del Estado o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33553893166099313, "is_candidate": true}, {"start": 3058.79, "end": 3071.158, "text": "El Estado tiene derecho a lo que es del Estado, a decir bueno, si se hace por ley, si es de acuerdo con el apoyo de la legislaci\u00f3n vigente o si se hace por ley y es de acuerdo con la legislaci\u00f3n vigente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3907062106432617, "is_candidate": true}, {"start": 3071.158, "end": 3073.379, "text": "Si la destino para esto, la destino para lo otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4425113563379074, "is_candidate": true}, {"start": 3073.379, "end": 3078.463, "text": "Pero importante que todo sea de manera transparente, a la luz y nunca incentivando la violaci\u00f3n de la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578664182376251, "is_candidate": true}, {"start": 3079.051, "end": 3079.339, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0100457846158306, "is_candidate": false}], "Index": 1034, "channel_id": "UCvsU0EGXN7Su7MfNqcTGNHg", "channel": "Infobae", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Infobae", "id": "5I59rGxHgYw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5I59rGxHgYw", "title": "Juan Schiaretti: \u201cEl Frente de Todos y Juntos por el Cambio ya fracasaron\u201d", "duration": 3085.0, "view_count": 3584.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}