{"segments": [{"start": 0.129, "end": 21.821, "text": " 12 y 8 de este mi\u00e9rcoles 27 de septiembre de 2023, tenemos una sana tradici\u00f3n aqu\u00ed en la ma\u00f1ana de CNN y tambi\u00e9n prendemos todo nuestro ecosistema digital, nos pueden ver a trav\u00e9s de las redes sociales y de YouTube, de recibir a los principales candidatos a gobernar la Rep\u00fablica Argentina y hombres y mujeres dirigentes muy importantes de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9766443126692156, "is_candidate": false}, {"start": 21.821, "end": 29.165, "text": "En este caso, nos visita por primera vez el gobernador de C\u00f3rdoba y candidato a presidente, por hacemos, por nuestro pa\u00eds, el se\u00f1or", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0256827384458231, "is_candidate": false}, {"start": 29.625, "end": 30.667, "text": " Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0670298858311085, "is_candidate": false}, {"start": 30.667, "end": 31.909, "text": "Juan, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0448157863557812, "is_candidate": false}, {"start": 31.909, "end": 33.972, "text": "Gracias a usted por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46735105082184203, "is_candidate": true}, {"start": 33.972, "end": 36.376, "text": "Muy buenas tardes, muy buen d\u00eda para ti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7339403138499263, "is_candidate": false}, {"start": 36.376, "end": 39.281, "text": "Enseguida se nota que, no cordob\u00e9s, cordobesazo al instante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0363086558076873, "is_candidate": false}, {"start": 43.357, "end": 45.52, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1s viendo la Argentina hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0607365997116938, "is_candidate": false}, {"start": 45.52, "end": 53.089, "text": "Arranco por algo general porque me interesa tu visi\u00f3n de pa\u00eds, donde seguramente hay un combo en el que hay que analizar muchas variables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9811904241282733, "is_candidate": false}, {"start": 53.089, "end": 56.874, "text": "Pero hoy, Juan Echiaretti, \u00bfc\u00f3mo ve esta Argentina de 2023?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0153573264681859, "is_candidate": false}, {"start": 56.874, "end": 58.856, "text": "Hecho un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6474546422599898, "is_candidate": false}, {"start": 58.856, "end": 61.76, "text": "Los \u00faltimos gobiernos nacionales han destruido la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4568411114578992, "is_candidate": true}, {"start": 62.08, "end": 71.503, "text": " La inflaci\u00f3n de agosto fue la m\u00e1s alta de los \u00faltimos 32 a\u00f1os, y septiembre viene igual o peor que agosto, por lo que vemos hasta estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31045602644190784, "is_candidate": true}, {"start": 71.503, "end": 84.246, "text": "Y me parece que eso es lo que acaba con la posibilidad de sobrevivencia de mucha gente, porque la plata no les alcanza para llegar al fin de mes, se les escurre como arena entre los dedos, y junto con esto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3308149866786012, "is_candidate": true}, {"start": 85.106, "end": 92.534, "text": " Hay una cantidad de tipos de cambios donde perjudica al que es productor y confunde m\u00e1s a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29201895024087854, "is_candidate": true}, {"start": 92.534, "end": 99.361, "text": "O sea, Argentina est\u00e1 en una situaci\u00f3n de una inflaci\u00f3n descontrolada que no le alcanza la plata a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38269087540193536, "is_candidate": true}, {"start": 99.361, "end": 103.466, "text": "Nadie sabe cu\u00e1nto va a valer el kilo de pan o el litro de leche el d\u00eda de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.479164331616754, "is_candidate": true}, {"start": 103.466, "end": 106.509, "text": "A los comerciantes no saben a qu\u00e9 precio tienen que reponer la mercader\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5317123785209119, "is_candidate": false}, {"start": 106.989, "end": 113.296, "text": " y los que producen no saben cu\u00e1nto le van a costar los insumos si los conocen por la gran cantidad de tipos de cambio que hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4316160635862799, "is_candidate": true}, {"start": 113.296, "end": 118.402, "text": "Me parece que es una situaci\u00f3n muy, muy dif\u00edcil la que atraviesa Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6675529247619425, "is_candidate": false}, {"start": 118.402, "end": 122.646, "text": "Desastre el primer concepto que aparece y cuando con una mano en el coraz\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.927809152830943, "is_candidate": false}, {"start": 123.96, "end": 133.847, "text": " Se vend\u00eda el experimento actual de Frente de Todos, ahora renombrado Uni\u00f3n por la Patria, que promet\u00edan mejorar el salario de la Rep\u00fablica Argentina y hacer un gobierno de coalici\u00f3n interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9819860819324124, "is_candidate": false}, {"start": 133.847, "end": 135.508, "text": "Evidentemente no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.935604931125637, "is_candidate": false}, {"start": 135.508, "end": 139.271, "text": "\u00bfTen\u00edas m\u00e1s fe de lo que termin\u00f3 pasando o nunca le tuviste fe a este proyecto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9800084107616861, "is_candidate": false}, {"start": 139.691, "end": 143.937, "text": " No, nunca le tuve fe si no hubiera formado parte del Frente de Toda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3065183960909118, "is_candidate": true}, {"start": 143.937, "end": 152.668, "text": "Nunca le tuve fe porque el quinarismo, que es quien domina el Frente de Toda, en realidad este es el cuarto gobierno quinarista, tuvo siempre una caracter\u00edstica feudal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2731126925738895, "is_candidate": true}, {"start": 152.668, "end": 154.55, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la caracter\u00edstica feudal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5721018104326687, "is_candidate": false}, {"start": 154.55, "end": 155.972, "text": "El ser autocr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5217169788975647, "is_candidate": false}, {"start": 156.352, "end": 165.84, "text": " Es que era manejar todo, manejar todo el poder en un pu\u00f1o y lo \u00fanico que hace es trabajar para ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3278082556299442, "is_candidate": true}, {"start": 165.84, "end": 171.344, "text": "Lo dem\u00e1s no le interesa, si hay m\u00e1s trabajo, si se acaba con la pobreza, si el pa\u00eds crece o no, secundario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4357503131672331, "is_candidate": true}, {"start": 171.344, "end": 172.285, "text": "A ellos lo que les importa es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6700865979931601, "is_candidate": false}, {"start": 172.805, "end": 181.534, "text": " ganar las elecciones, tener el poder en un pu\u00f1o, controlando el poder legislativo y tambi\u00e9n la justicia, y queriendo controlar los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28584656791211427, "is_candidate": true}, {"start": 181.534, "end": 189.703, "text": "Esa es una caracter\u00edstica del kirchnerismo que viene desde sus or\u00edgenes y que \u00e9l ha manifestado siempre, tanto con N\u00e9stor Kirchner como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4070316669847569, "is_candidate": true}, {"start": 190.143, "end": 191.844, "text": " con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5462356903865561, "is_candidate": false}, {"start": 191.844, "end": 196.085, "text": "Por eso, yo estaba convencido de que iba a terminar as\u00ed y, de hecho, fue lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4235086381648153, "is_candidate": true}, {"start": 196.085, "end": 209.51, "text": "O sea, hay peleas internas dentro del cuarto gobierno kirchnerista y es realmente un agravamiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de la gente, porque aument\u00f3 el n\u00famero de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3981351322992892, "is_candidate": true}, {"start": 209.51, "end": 216.713, "text": "Seguramente hoy van a dar los resultados de pobreza y aument\u00f3, no tengo duda, por el nivel de inflaci\u00f3n que hay en relaci\u00f3n a la \u00faltima medici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4346119987192947, "is_candidate": true}, {"start": 217.373, "end": 221.458, "text": " Tenemos a m\u00e1s de la mitad de los chicos pobres en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.416602293372188, "is_candidate": true}, {"start": 221.458, "end": 229.047, "text": "Lo que aument\u00f3 de empleo fue el empleo p\u00fablico, nomente el empleo privado, que es el que permite que los pueblos progresen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36495089616483833, "is_candidate": true}, {"start": 229.047, "end": 233.552, "text": "Vemos que la educaci\u00f3n viene decayendo, vemos que se deterioran todos los servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4869843151473364, "is_candidate": true}, {"start": 233.552, "end": 237.437, "text": "O sea, creo que el cuarto gobierno guinearista fue un fracaso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5345848133641333, "is_candidate": false}, {"start": 237.777, "end": 246.703, "text": " enorme, que se suma al fracaso que ya hab\u00eda tenido el gobierno de Macri, porque el fracaso del gobierno de Macri es el que permiti\u00f3 la vuelta del quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5310310639047681, "is_candidate": false}, {"start": 246.703, "end": 262.333, "text": "Pero vos f\u00edjate, cuando compara a Argentina en relaci\u00f3n a 12 a\u00f1os atr\u00e1s, o sea, al 2011, desde el 2011 para ac\u00e1, Argentina es uno de los pocos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina que no aument\u00f3 el tama\u00f1o de su econom\u00eda, sino que se mantuvo constante, cay\u00f3 0,1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42006722102592764, "is_candidate": true}, {"start": 263.394, "end": 277.392, "text": " Y en relaci\u00f3n al ingreso promedio de los habitantes del pa\u00eds, que se llama el ingreso medio per c\u00e1pita, nosotros disminuimos m\u00e1s de 10% el ingreso promedio argentino en relaci\u00f3n al que hab\u00eda en el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38197975428401, "is_candidate": true}, {"start": 277.392, "end": 280.756, "text": "O sea, los \u00faltimos gobiernos fueron desastrosos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38389519822438345, "is_candidate": true}, {"start": 281.076, "end": 292.353, "text": " Ahora, esto del cordob\u00e9s parece haberlo visto antes que nadie, porque fue una de las pocas provincias a las que el kirchnerismo tradicional le cost\u00f3 siempre entrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9242445625285464, "is_candidate": false}, {"start": 292.353, "end": 296.239, "text": "Uno piensa en C\u00f3rdoba y yo pienso en una provincia fuertemente antikirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9736713410956169, "is_candidate": false}, {"start": 296.96, "end": 298.46, "text": " \u00bfMe equivoco?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.908416716382006, "is_candidate": false}, {"start": 298.46, "end": 299.961, "text": "No, no, no te equivoc\u00e1s para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.532277947902138, "is_candidate": false}, {"start": 299.961, "end": 302.221, "text": "Lo que pasa es que el Quinerismo agredi\u00f3 a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4249207219234066, "is_candidate": true}, {"start": 302.221, "end": 306.642, "text": "Le agredi\u00f3 y se pele\u00f3 con C\u00f3rdoba cuando fue el conflicto con el campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3428257466528568, "is_candidate": true}, {"start": 306.642, "end": 309.303, "text": "Para nosotros el campo es central, digamos, en el progreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5475419258287695, "is_candidate": false}, {"start": 309.303, "end": 310.523, "text": "O sea, ese fue un momento bisagra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0425619646187374, "is_candidate": false}, {"start": 310.523, "end": 311.564, "text": "Ese fue el momento bisagra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6033233129518601, "is_candidate": false}, {"start": 311.564, "end": 317.585, "text": "Cuando el Quinerismo agrede al campo con los 125, ah\u00ed se pelean en C\u00f3rdoba y nunca m\u00e1s pudo recomponer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40441990179303333, "is_candidate": true}, {"start": 317.765, "end": 327.053, "text": " Y los cordobeses no aceptamos este estilo autoritario, autocr\u00e1tico, no aceptamos el estilo feudal de gobierno que tiene el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38251715253834895, "is_candidate": true}, {"start": 327.053, "end": 330.395, "text": "Y por eso C\u00f3rdoba nunca vot\u00f3 al quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4693961884688541, "is_candidate": true}, {"start": 330.395, "end": 334.859, "text": "La \u00faltima elecci\u00f3n a gobernador, ellos salieron quinto, sacaron el 2,4% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3985996987841537, "is_candidate": true}, {"start": 336.58, "end": 343.662, "text": " Y en la \u00faltima elecci\u00f3n a intendente de la Ciudad de C\u00f3rdoba salieron s\u00e9ptimos, sacaron menos del 0,5% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4532944138176376, "is_candidate": true}, {"start": 343.662, "end": 351.885, "text": "Eso es prueba de que los cordobeses no aceptan al quinerismo, ni aceptan el autoritarismo que expresa el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49392981580656203, "is_candidate": true}, {"start": 351.885, "end": 357.726, "text": "Y adem\u00e1s, el quinerismo, al igual que el \u00faltimo gobierno, siempre trabajaron pensando en el AMPA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3650361139326179, "is_candidate": true}, {"start": 357.726, "end": 360.267, "text": "Se olvidaron del interior profundo por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5864081597410039, "is_candidate": false}, {"start": 360.267, "end": 362.528, "text": "Y esto no es que no hay responsabilidad de los habitantes del AMPA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4891947686907788, "is_candidate": true}, {"start": 363.488, "end": 378.363, "text": " concreto que ellos parece que trabajaron para la rep\u00fablica del AMBA por eso el boleto es m\u00e1s barato en el AMBA que en el interior, la luz es m\u00e1s barata en el AMBA que en el interior, el agua es m\u00e1s barata en el AMBA que en el interior, las cloacas son m\u00e1s baratas en el AMBA que en el interior, por eso hasta la nafta es m\u00e1s barata en el AMBA que en el interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4548150719830798, "is_candidate": true}, {"start": 378.363, "end": 386.432, "text": "Sabes que nosotros siempre lo decimos aqu\u00ed en esta radio que es muy federal, de hecho se escucha mucho en C\u00f3rdoba, lo decimos desde nuestro lugar, deporte\u00f1os, esto que est\u00e1s diciendo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.034933494909586, "is_candidate": false}, {"start": 388.007, "end": 391.928, "text": " Pero, \u00bfse desprende de tus palabras que hay como un falso federalismo en la Rep\u00fablica Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0237536613454337, "is_candidate": false}, {"start": 391.928, "end": 392.688, "text": "Por supuesto, no tengas duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6209143899765318, "is_candidate": false}, {"start": 392.688, "end": 397.27, "text": "Hay un falso federalismo porque, y eso es reitero, no es responsabilidad de los habitantes de Lamba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44725120608861724, "is_candidate": true}, {"start": 397.27, "end": 400.011, "text": "Es que quienes gobiernan el pa\u00eds se paran y lo miran desde Lamba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4561119601939957, "is_candidate": true}, {"start": 400.011, "end": 406.633, "text": "Y desde Lamba nos ponen impuestos que penalizan la producci\u00f3n del interior, como son las retenciones a la exportaci\u00f3n agropecuaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3570815473351988, "is_candidate": true}, {"start": 406.633, "end": 413.315, "text": "Que es una verdadera exacci\u00f3n de recursos a la regi\u00f3n productiva que hace el Tesoro Nacional y los prepara ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4229885497435423, "is_candidate": true}, {"start": 414.785, "end": 424.351, "text": " Hace un minuto nom\u00e1s dec\u00edas que el fracaso del gobierno de Macri fue lo que deriv\u00f3 en el regreso del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8450790974037056, "is_candidate": false}, {"start": 424.351, "end": 432.836, "text": "El fracaso del gobierno del kirchnerismo, as\u00ed definiste este gobierno, \u00bfes lo que permiti\u00f3 y es lo que gener\u00f3 el fen\u00f3meno Millet?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8509839149093861, "is_candidate": false}, {"start": 432.836, "end": 438.559, "text": "Creo que s\u00ed y tambi\u00e9n el fracaso de Macri, porque lo que hay es un final de \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34456669965763553, "is_candidate": true}, {"start": 439.119, "end": 445.901, "text": " La \u00e9poca donde el quinerismo fue hegem\u00f3nico en la Argentina y en el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3708649537625114, "is_candidate": true}, {"start": 445.901, "end": 449.182, "text": "El \u00fanico peronismo que no pudo colonizar el quinerismo fue el peronismo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35441442214821295, "is_candidate": true}, {"start": 449.182, "end": 452.484, "text": "Nosotros siempre nos plantamos y defendimos a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44110134539410073, "is_candidate": true}, {"start": 452.484, "end": 460.346, "text": "Eso quer\u00eda preguntarte, \u00bfhasta qu\u00e9 punto el fracaso no es de todo el peronismo, exceptuando, si quer\u00e9s, la isla cordobesa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8605706928565928, "is_candidate": false}, {"start": 460.346, "end": 463.647, "text": "Pero \u00bfhasta qu\u00e9 punto no es todo el peronismo el fracaso y no solo el quinerismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8832015593170814, "is_candidate": false}, {"start": 463.647, "end": 465.608, "text": "Porque el quinerismo coloniz\u00f3 al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40062174550277396, "is_candidate": true}, {"start": 465.708, "end": 484.394, "text": " Y ahora se est\u00e1 viendo el fin del quinerismo y hay un hilo conductor en las derrotas del peronismo en las diversas provincias, que es aquello dirigente peronista provincial, que m\u00e1s all\u00e1 de la imagen que tengan los habitantes de su provincia del gobernador, si van al lado del quinerismo, pierden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3771594728942762, "is_candidate": true}, {"start": 484.394, "end": 485.734, "text": "Es lo que viene pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6971813672973848, "is_candidate": false}, {"start": 485.734, "end": 487.195, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba, como tuvimos siempre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5343107357768568, "is_candidate": false}, {"start": 488.135, "end": 495.299, "text": " enfrentado al quinerismo, los cordobeses, llevamos 24 a\u00f1os en el gobierno, volvieron a confiar en nosotros y ganamos la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3768550242269795, "is_candidate": true}, {"start": 495.299, "end": 500.001, "text": "Y creo que esto marca claramente el final de ciclo del quinerismo, pero creo que... No del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48772651266165556, "is_candidate": true}, {"start": 500.001, "end": 512.487, "text": "No, no, el peronismo seguramente, luego que pasen las elecciones, el peronismo, que es parte importante de la sociedad argentina, como es el radicalismo, son partidos tradicionales que m\u00e1s all\u00e1 de que haya", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4160403942196639, "is_candidate": true}, {"start": 513.667, "end": 519.189, "text": " mayor o menor cantidad de gente que adhiera a los partidos en s\u00ed, hay esas ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4656830158288624, "is_candidate": true}, {"start": 519.189, "end": 523.731, "text": "El per\u00f3nismo expresa la producci\u00f3n y el trabajo y la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5082121141218185, "is_candidate": false}, {"start": 523.731, "end": 528.893, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que el quinerismo sea otra cosa, haya colonizado al per\u00f3nismo planteando otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5232063348030681, "is_candidate": false}, {"start": 528.893, "end": 533.655, "text": "Te escucho y me parece muy interesante lo que dec\u00eds, pero no veo la capacidad de los expresidentes de jubilarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9372069086722676, "is_candidate": false}, {"start": 534.395, "end": 539.639, "text": " Porque no quieren, no se dan cuenta que en democracia uno tiene un ciclo y despu\u00e9s se termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4056407001841198, "is_candidate": true}, {"start": 539.639, "end": 544.842, "text": "\u00bfCu\u00e1l es mi mayor orgullo como gobernador de C\u00f3rdoba, que he sido tres veces elegido por los cordobeses?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42902083052652507, "is_candidate": true}, {"start": 544.842, "end": 550.927, "text": "\u00bfQu\u00e9 me sucede a un joven que tiene experiencia, capacidad de gesti\u00f3n y que es capaz de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4720593637158699, "is_candidate": true}, {"start": 551.887, "end": 553.748, "text": " enfrentar los desaf\u00edos de los nuevos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38771190199267125, "is_candidate": true}, {"start": 553.748, "end": 556.49, "text": "Este es mi mayor orgullo como gobernador de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4199976191394208, "is_candidate": true}, {"start": 556.49, "end": 559.933, "text": "Y estoy seguro que \u00e9l va a ser mucho mejor gobernador de lo que fui yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5685498739885444, "is_candidate": false}, {"start": 559.933, "end": 566.097, "text": "Y esto es lo que a uno lo tiene que alegrar como persona, en vez de querer perpetuarse en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4214113296922377, "is_candidate": true}, {"start": 566.097, "end": 569.44, "text": "Porque cuando uno mira la historia de la inflaci\u00f3n argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4892637986547501, "is_candidate": true}, {"start": 570.18, "end": 574.025, "text": " Hay un hilo conductor, que es el eterno d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4286776755058719, "is_candidate": true}, {"start": 574.025, "end": 577.489, "text": "Todos los gobiernos nacionales gastaron m\u00e1s de lo que le ingresaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45013900536753404, "is_candidate": true}, {"start": 577.489, "end": 581.815, "text": "En los \u00faltimos 60 a\u00f1os creo que hubo 3 o 4 a\u00f1os que se gast\u00f3 menos de lo que le ingresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4727795337367663, "is_candidate": true}, {"start": 581.815, "end": 589.044, "text": "Y gastan m\u00e1s, porque en vez de dedicarse a atender y resolver los problemas de la gente, se dedican a ver c\u00f3mo se perpet\u00faan en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3439003129707039, "is_candidate": true}, {"start": 589.484, "end": 591.105, "text": " y nunca se quieren ir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6645030779603126, "is_candidate": false}, {"start": 591.105, "end": 601.409, "text": "Y me parece que eso no es bueno para el funcionamiento de la sociedad, mucho menos para el funcionamiento de la democracia, y much\u00edsimo menos para el funcionamiento de los partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37581406552909213, "is_candidate": true}, {"start": 601.409, "end": 612.753, "text": "Pero vos me preguntabas el triunfo emilia, y el triunfo emilia significa un final de ciclo, que la gente se cans\u00f3 de la grieta que expresan el quinarismo y el marxismo, significa que est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4138125698722799, "is_candidate": true}, {"start": 613.755, "end": 622.927, "text": " harta de los dirigentes pol\u00edticos, no de todos, pero de los dirigentes pol\u00edticos que se dedican a pelearse entre ellos, a ver c\u00f3mo van una lista, en vez de resolver los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46168192983277934, "is_candidate": true}, {"start": 622.927, "end": 629.336, "text": "Y me parece tambi\u00e9n que votaron a quien aparec\u00eda como m\u00e1s disruptivo, que es Millet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39497200699431145, "is_candidate": true}, {"start": 629.336, "end": 630.978, "text": "Y creo que tambi\u00e9n hay otro fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6286979208885133, "is_candidate": false}, {"start": 631.878, "end": 634.919, "text": " que est\u00e1 manifestando el voto a Miley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38746063133430053, "is_candidate": true}, {"start": 634.919, "end": 642.142, "text": "Miley es algo que se mov\u00eda subterr\u00e1neamente, que viene desde el interior profundo hacia la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3923088345307526, "is_candidate": true}, {"start": 642.142, "end": 653.586, "text": "Es evidente que los habitantes del interior de Argentina no se sienten representados por los gobiernos nacionales que trabajan para la Rep\u00fablica del Ande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3027151512413844, "is_candidate": true}, {"start": 653.746, "end": 663.754, "text": " Pero no existe ese d\u00e9ficit a nivel local, porque ah\u00ed s\u00ed se sientan representados, pues evidentemente ah\u00ed Miley no ha logrado hacer pie de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7833649778660609, "is_candidate": false}, {"start": 663.754, "end": 664.735, "text": "S\u00ed, s\u00ed, coincido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6216059485121255, "is_candidate": false}, {"start": 664.735, "end": 670.939, "text": "O sea, porque localmente est\u00e1 m\u00e1s cerca del gobierno provincial y mucho m\u00e1s cerca de los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4276250610166744, "is_candidate": true}, {"start": 670.939, "end": 673.381, "text": "Ah\u00ed consigue valorar mejor la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5384914877960287, "is_candidate": false}, {"start": 673.381, "end": 681.568, "text": "Pero es evidente que el interior del pa\u00eds, de la manera que vot\u00f3, que hubo lugares donde Miley no ha habido nunca, y gan\u00f3 al raso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3538105119273677, "is_candidate": true}, {"start": 682.488, "end": 688.71, "text": " El lugar donde m\u00e1s votos sac\u00f3, proporcionalmente, en San Antonio y Los Cobres, en la puna salte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3880069396333439, "is_candidate": true}, {"start": 688.71, "end": 690.871, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6626048303077636, "is_candidate": false}, {"start": 690.871, "end": 703.374, "text": "Entonces, es evidente que el interior profundo de Argentina no se siente representado por los gobernantes del pa\u00eds, que son de la Rep\u00fablica de Lamba y que siempre trabajan para favorecer a la Rep\u00fablica de Lamba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33611500653815163, "is_candidate": true}, {"start": 703.374, "end": 706.675, "text": "Y lo expresan lo que es el interior y lo manifestaron con su voto en Las Pazos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5029222111115057, "is_candidate": false}, {"start": 706.815, "end": 709.996, "text": " Es el gobernador de C\u00f3rdoba, Juan Esquiaretti, presente aqu\u00ed en nuestros estudios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9325145236479022, "is_candidate": false}, {"start": 709.996, "end": 711.936, "text": "\u00bfHas tenido charlas con Javier Milley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.020424797802065, "is_candidate": false}, {"start": 711.936, "end": 713.236, "text": "\u00bfManob\u00e1 no lo conoces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8352222330450301, "is_candidate": false}, {"start": 713.236, "end": 715.237, "text": "No, no lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.598472005099026, "is_candidate": false}, {"start": 715.237, "end": 718.218, "text": "Nunca lo conoc\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5675162368762927, "is_candidate": false}, {"start": 718.218, "end": 720.758, "text": "\u00bfLo vas a ver en el debate por primera vez este domingo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8952255576074355, "is_candidate": false}, {"start": 720.758, "end": 722.018, "text": "En el debate lo voy a conocer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5479415143828219, "is_candidate": false}, {"start": 722.018, "end": 727.64, "text": "\u00bfCrees que sus ideas o alguna de sus ideas son aplicables a una Argentina posible?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9623513116441221, "is_candidate": false}, {"start": 727.64, "end": 728.52, "text": "Yo no tengo nada...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5601181860139226, "is_candidate": false}, {"start": 729.62, "end": 731.582, "text": " que objetarme en lo personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4299608441096968, "is_candidate": true}, {"start": 731.582, "end": 734.185, "text": "Tampoco digo, bueno, lo de mi ley es un salto a lo \u00e1cido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3685180115599622, "is_candidate": true}, {"start": 734.185, "end": 739.512, "text": "S\u00ed se\u00f1alo que yo no vi que sus ideas se apliquen en ning\u00fan pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3682607557855814, "is_candidate": true}, {"start": 739.512, "end": 740.172, "text": "Esto es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.722764660246741, "is_candidate": false}, {"start": 740.172, "end": 745.599, "text": "Yo no he visto que la idea que est\u00e1 planteando mi ley para Argentina se aplique en ning\u00fan pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42309460072157934, "is_candidate": true}, {"start": 746.347, "end": 758.134, "text": " Hay algo central, m\u00e1s all\u00e1 de la dolarizaci\u00f3n, hay algo central en la propuesta de mi ley, en la que, de alguna medida, coinciden todos para el a\u00f1o que viene reci\u00e9n, que es el tema del gasto p\u00fablico, recortar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8436556806569373, "is_candidate": false}, {"start": 758.134, "end": 766.498, "text": "Unos lo quieren hacer con una motosierra, otros con bitur\u00ed, pero est\u00e1 ese mensaje transversal en todos los espacios de que hay que equilibrar las cuentas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8495230381527591, "is_candidate": false}, {"start": 766.498, "end": 770.52, "text": "Lo que estamos viendo durante estos d\u00edas es todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.884831546095186, "is_candidate": false}, {"start": 770.52, "end": 775.203, "text": "\u00bfC\u00f3mo evaluar las medidas del gobierno que muchos critican por electoralistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8836909043020885, "is_candidate": false}, {"start": 775.663, "end": 780.545, "text": " Bueno, en primer lugar quiero decirle que nosotros en C\u00f3rdoba tenemos equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3340437570189313, "is_candidate": true}, {"start": 780.545, "end": 788.108, "text": "Siempre hemos tenido equilibrio fiscal y superable fiscal porque esa es la base para tener una gesti\u00f3n de gobierno razonable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3346966386826389, "is_candidate": true}, {"start": 788.108, "end": 790.91, "text": "Y en C\u00f3rdoba hemos reducido el gasto de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4928554792242935, "is_candidate": true}, {"start": 790.91, "end": 798.653, "text": "Nosotros somos la provincia que tiene menor cantidad de empleos p\u00fablicos y funcionarios cada mil habitantes de toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35347725162514954, "is_candidate": true}, {"start": 799.053, "end": 806.938, "text": " Y somos la provincia donde el peso del poder legislativo es el menor en el presupuesto total de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36434547320303434, "is_candidate": true}, {"start": 806.938, "end": 814.783, "text": "En C\u00f3rdoba, el presupuesto del poder legislativo es el 0,40% de todo el presupuesto provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3168428362105845, "is_candidate": true}, {"start": 814.783, "end": 821.147, "text": "O sea, hemos hecho el ajuste en la pol\u00edtica y eso es uno de los motivos tambi\u00e9n por lo cual tenemos equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4453400326390249, "is_candidate": true}, {"start": 821.147, "end": 826.511, "text": "Esto es lo que hemos hecho en C\u00f3rdoba y ese equilibrio fiscal nos permiti\u00f3 ese super\u00e1vit fiscal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4256030099203387, "is_candidate": true}, {"start": 827.111, "end": 837.98, "text": " poner en marcha estos \u00faltimos siete a\u00f1os, el mayor plan de obras p\u00fablicas de la historia de la provincia son 8.100 millones de d\u00f3lares, que lo hicimos en un m\u00e1s de 80% con recursos propios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36174272252963624, "is_candidate": true}, {"start": 837.98, "end": 852.611, "text": "Pero creo que se est\u00e1 deteriorando a\u00fan m\u00e1s la situaci\u00f3n fiscal con todo este festival de anuncios que hace el ministro candidato Massa, que en definitiva son para tentar tapar el nivel de inflaci\u00f3n que est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34480839969589794, "is_candidate": true}, {"start": 854.659, "end": 857.402, "text": " que est\u00e1 golpeando y mucho a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44321241771311504, "is_candidate": true}, {"start": 857.402, "end": 866.655, "text": "Entonces, para disimular este nivel de inflaci\u00f3n, hace efectiva el anuncio electoralero y para ver si consigue mejorar la intenci\u00f3n de voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44996441020487166, "is_candidate": true}, {"start": 866.655, "end": 869.038, "text": "Esto es lo que est\u00e1 haciendo Massa en estos momentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5075800003303188, "is_candidate": false}, {"start": 869.258, "end": 887.715, "text": " Hablando de d\u00e9ficit fiscal, el otro d\u00eda Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner mostraba datos, en teor\u00eda oficiales o al menos nadie los discuti\u00f3, de que el Poder Judicial ocupa menos del 1% del PBI, cero coma algo, lo mismo el Poder Legislativo, lo mismo las prestaciones sociales, hablaba de planes sociales que no llegan al 1% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9945405694128975, "is_candidate": false}, {"start": 888.616, "end": 894.901, "text": " Si es que esto es as\u00ed, \u00bfde d\u00f3nde se recorta si no se recorta ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9811495158284409, "is_candidate": false}, {"start": 894.901, "end": 900.465, "text": "Y traigo esto sobre la mesa, porque en general cuando se habla de recortes, por ejemplo, el tema de los planes sociales, aparece mucho sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.024374979309182, "is_candidate": false}, {"start": 900.465, "end": 905.929, "text": "Bueno, no hace falta hacer un ajuste salvaje para alcanzar el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37933958450913985, "is_candidate": true}, {"start": 905.929, "end": 915.937, "text": "Vos ten\u00e9s, por un lado, la superposici\u00f3n de funciones entre el Estado Nacional, las provincias y los municipios, que significan un 1,9% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34487553447923225, "is_candidate": true}, {"start": 915.937, "end": 917.138, "text": "Ah\u00ed hay tela para corta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.506907828207923, "is_candidate": false}, {"start": 917.578, "end": 921.36, "text": " Por otro lado, ten\u00e9s el d\u00e9ficit de las empresas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3805715588141263, "is_candidate": true}, {"start": 921.36, "end": 926.163, "text": "Ni siquiera entro a discutir si las empresas p\u00fablicas tienen que ser p\u00fablicas o privadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.380997805776382, "is_candidate": true}, {"start": 926.163, "end": 930.945, "text": "En C\u00f3rdoba, la empresa provincial de energ\u00eda es p\u00fablica, da utilidad y paga impuestos a las ganas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4077892063661086, "is_candidate": true}, {"start": 930.945, "end": 934.727, "text": "El Banco Provincial de C\u00f3rdoba es p\u00fablico, da utilidad y paga impuestos a las ganas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42034280524377643, "is_candidate": true}, {"start": 934.927, "end": 939.611, "text": " Ah\u00ed hay tela para cortar, yo soy clase media, yo no prefiero que me subsidia la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44164408188907733, "is_candidate": true}, {"start": 939.611, "end": 944.036, "text": "As\u00ed que ah\u00ed hay tela para cortar sin afectar a los sectores m\u00e1s h\u00famedos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5367403287076655, "is_candidate": false}, {"start": 944.036, "end": 950.401, "text": "Y el otro elemento que me parece clave tambi\u00e9n es de que se consiga frenar la evasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41461947780802577, "is_candidate": true}, {"start": 950.401, "end": 959.029, "text": "Argentina es el pa\u00eds que tiene una evasi\u00f3n fiscal m\u00e1s alta que el promedio de Latinoam\u00e9rica, son 3.7% del producto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3559200016822539, "is_candidate": true}, {"start": 959.029, "end": 960.311, "text": "\u00bfY el empleo p\u00fablico, Juan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.799665953663834, "is_candidate": false}, {"start": 961.031, "end": 975.817, "text": " El empleo p\u00fablico ha aumentado m\u00e1s que el privado, entonces ah\u00ed hay que separar la paja del trigo y aquellos que han sido nombrados este \u00faltimo a\u00f1o, que son seguramente los que quieren dejar los que se van, habr\u00e1 que revisar la situaci\u00f3n de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4049931968901004, "is_candidate": true}, {"start": 975.817, "end": 985.401, "text": "Pero vos no precis\u00e1s hacer un ajuste salvaje porque ten\u00e9s estos elementos para mejorar la situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46379508494023314, "is_candidate": true}, {"start": 985.781, "end": 996.95, "text": " Es decir, jugando con la met\u00e1fora de Millet, cada vez m\u00e1s gr\u00e1fica, \u00bfse puede meter la motosierra y recortar gastos pol\u00edticos sin necesidad de afectarle el bolsillo a la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9697903008108313, "is_candidate": false}, {"start": 996.95, "end": 1000.632, "text": "Yo no s\u00e9 si la motosierra es una figura, no tengo por qu\u00e9...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41139721513099037, "is_candidate": true}, {"start": 1002.553, "end": 1004.954, "text": " de decir la figura que utilizan otros candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3790491209551248, "is_candidate": true}, {"start": 1004.954, "end": 1028.699, "text": "Pero para que tengas una idea, cuando uno mira la cantidad de porcentajes sobre el Producto Bruto, y que los economistas siempre hablan, es tanto por ciento el d\u00e9ficit del Producto Bruto, cuando uno mira lo que pesa el d\u00e9ficit de las empresas p\u00fablicas, cuando uno mira lo que pesa los subsidios que dan maldados, cuando uno mira lo que pesa la superposici\u00f3n de funciones entre las provincias", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39674653668346427, "is_candidate": true}, {"start": 1029.799, "end": 1049.647, "text": " cuando uno mira tambi\u00e9n lo que pesa la evasi\u00f3n fiscal, porque ac\u00e1 les resulta m\u00e1s c\u00f3modo, termino con el concepto, lo que pesa la evasi\u00f3n fiscal son m\u00e1s de 10 puntos el producto, o sea que hay tela para cortar sin hacer un ajuste salvaje, pero ac\u00e1, hablando de evasi\u00f3n fiscal, les resulta m\u00e1s c\u00f3modo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38474063891164556, "is_candidate": true}, {"start": 1049.867, "end": 1063.658, "text": " a los que gobernaron manotear donde pueden en vez de dedicarse a gestionar, porque tambi\u00e9n tiene un gran problema de gesti\u00f3n la Argentina, en vez de dedicarse a gestionar y cobrar los impuestos que sean razonables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31246344369454315, "is_candidate": true}, {"start": 1063.658, "end": 1067.221, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba tenemos un \u00edndice del impuesto a los ingresos brutos que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47246544750616726, "is_candidate": true}, {"start": 1067.581, "end": 1070.843, "text": " m\u00e1s el impuesto, que es menor al de la media del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.460140024163856, "is_candidate": true}, {"start": 1070.843, "end": 1079.387, "text": "Pero lo cobramos juntos con los municipios, o sea, eficientizamos la manera de cobrar impuestos, que es una manera tambi\u00e9n de reducir la evasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3661032320368568, "is_candidate": true}, {"start": 1079.387, "end": 1086.19, "text": "Por eso digo, se puede resolver el tema del equilibrio fiscal sin que haya que hacer un ajuste salvaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39166422723376204, "is_candidate": true}, {"start": 1086.19, "end": 1087.571, "text": "Y tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6500340448012991, "is_candidate": false}, {"start": 1089.031, "end": 1091.933, "text": " Muchos creen que hay una soluci\u00f3n milagrera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47911077392804924, "is_candidate": true}, {"start": 1091.933, "end": 1096.574, "text": "Que si dolarizamos, ponemos monetarismo, ah\u00ed se acaban los problemas argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4785471299498155, "is_candidate": true}, {"start": 1096.574, "end": 1107.279, "text": "Yo les recuerdo a todos que uno de los temas y el fundamental por el cual estall\u00f3 la convertibilidad, que era un sistema similar a esto, es porque siempre hubo d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.385627650650602, "is_candidate": true}, {"start": 1107.279, "end": 1109.34, "text": "Entonces lo importante es el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5250504518546366, "is_candidate": false}, {"start": 1109.34, "end": 1112.161, "text": "Porque a vos te financian hasta un punto que te dejan de financiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4388908540031503, "is_candidate": true}, {"start": 1112.161, "end": 1117.963, "text": "Porque si vos gastas m\u00e1s de lo que te entra y dices, este no me va a pagar nunca, te dejan de financiar y le dan a la maquinita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.487412361554296, "is_candidate": true}, {"start": 1118.663, "end": 1124.386, "text": " A m\u00ed me parece que Argentina tiene que tener moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6302514503217047, "is_candidate": false}, {"start": 1124.386, "end": 1125.526, "text": "\u00bfCu\u00e1l es mi idea?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7296304264412263, "is_candidate": false}, {"start": 1125.526, "end": 1134.37, "text": "Banco central independiente, banco central que no emite espuriamente para el gobierno nocturno y que tenga como misi\u00f3n cuidar la moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3596896366923028, "is_candidate": true}, {"start": 1134.37, "end": 1135.711, "text": "Porque un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7226726280943174, "is_candidate": false}, {"start": 1136.391, "end": 1148.294, "text": " Con el nivel de complejidad que tiene Argentina y el nivel de Producto Bruto y el nivel de complejidad productiva que tiene, yo no conozco ning\u00fan pa\u00eds de esas caracter\u00edsticas argentinas que haya adoptado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3600611578258375, "is_candidate": true}, {"start": 1148.294, "end": 1151.515, "text": "El d\u00f3lar como moneda, no conozco ninguno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43228783403858606, "is_candidate": true}, {"start": 1151.515, "end": 1158.757, "text": "Y adem\u00e1s, porque cuando vos adoptas o te referenci\u00e1s en otra moneda, como es el caso de la convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3449074395372185, "is_candidate": true}, {"start": 1159.537, "end": 1175.641, "text": " Hay un tema que excede si gastas m\u00e1s que te estalla, como estall\u00f3 la convertibilidad, sino que vos siempre ten\u00e9s que tener lo que los economistas llaman las ganancias de productividad igual o mayor que el pa\u00eds al cual vos ataste tu moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43415464679157034, "is_candidate": true}, {"start": 1175.641, "end": 1180.582, "text": "Esta es una regla, pero de sentido com\u00fan en el funcionamiento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47187721353567647, "is_candidate": true}, {"start": 1181.062, "end": 1182.344, "text": " Esto me parece que es clave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6528425764749202, "is_candidate": false}, {"start": 1182.344, "end": 1189.533, "text": "Por lo tanto, yo no creo que dolarizando se resuelva el problema argentino, ni haciendo el unitarismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38856149267749873, "is_candidate": true}, {"start": 1189.533, "end": 1197.582, "text": "Se resuelve teniendo un banco central independiente, teniendo equilibrio fiscal, y bueno, y yendo a un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4140295603289297, "is_candidate": true}, {"start": 1198.183, "end": 1201.545, "text": " Todos los pa\u00edses tienen su moneda, pero veamos lo que hacen los pa\u00edses vecinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6350850597883744, "is_candidate": false}, {"start": 1201.545, "end": 1208.468, "text": "Ac\u00e1 ni siquiera quiero ir a los pa\u00edses desarrollados, veamos lo que hacen Brasil, Uruguay, Bolivia, Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6483915477474955, "is_candidate": false}, {"start": 1208.468, "end": 1215.972, "text": "Todos esos pa\u00edses en alg\u00fan momento tuvieron que atravesar un plan de estabilidad que es lo que ahora se plantea la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8740965931388488, "is_candidate": false}, {"start": 1215.972, "end": 1221.335, "text": "Con una diferencia que a m\u00ed me parece no menor, y ac\u00e1 viene la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8532117379727051, "is_candidate": false}, {"start": 1221.335, "end": 1226.778, "text": "La Argentina viene de cinco a\u00f1os de crisis, que no es lo mismo que venir de uno, de dos, por m\u00e1s profunda que sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8869677147460593, "is_candidate": false}, {"start": 1227.398, "end": 1235.542, "text": " \u00bfQu\u00e9 tolerancia hay a un nuevo fracaso, un plan de estabilizaci\u00f3n, que es lo m\u00e1s probable, que en una primera instancia fracase, como le pas\u00f3 a Carlos Menem en su momento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8255628015491538, "is_candidate": false}, {"start": 1235.542, "end": 1242.966, "text": "\u00bfQu\u00e9 margen hay de la sociedad para poder soportar un nuevo fracaso en un principio de un nuevo gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8459329420813062, "is_candidate": false}, {"start": 1242.966, "end": 1248.708, "text": "Yo creo que no necesariamente debe fracasar un plan de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4063971620120371, "is_candidate": true}, {"start": 1248.708, "end": 1251.41, "text": "Si nosotros resolvemos lo fiscal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5580388445788677, "is_candidate": false}, {"start": 1252.35, "end": 1257.692, "text": " Y no hace falta, como explicaba hace unos minutos, hacer un ajuste salvaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44779017202505744, "is_candidate": true}, {"start": 1257.692, "end": 1262.013, "text": "Eso no significa que uno le haga sufrir a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47275831388170364, "is_candidate": true}, {"start": 1262.013, "end": 1269.876, "text": "Lo que tiene que tener cuidado con hacerle sufrir a la sociedad es con las medidas milagreras sobre el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4162706344862379, "is_candidate": true}, {"start": 1270.196, "end": 1289.012, "text": " Porque si ac\u00e1 se aplica la dolarizaci\u00f3n o el bimonetarismo sin anestesia, vamos a tener una explosi\u00f3n inflacionaria y eso puede originar dificultades no s\u00f3lo en el funcionamiento de la econom\u00eda, sino tambi\u00e9n puede originar dificultades en el funcionamiento de la sociedad, pues se penaliza m\u00e1s a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36785316665260037, "is_candidate": true}, {"start": 1289.012, "end": 1297.079, "text": "Por eso digo, no se crean que una medida milagrera como es la dolarizaci\u00f3n o la bimonetizaci\u00f3n resuelve el tema argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39983752046437915, "is_candidate": true}, {"start": 1298.684, "end": 1308.873, "text": " alcanzar el equilibrio fiscal y hay que ir tomando la medida que se ver\u00e1 cuando lleguemos al 10 de diciembre, c\u00f3mo queda la situaci\u00f3n, c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n del Banco Central, c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42917931435606416, "is_candidate": true}, {"start": 1308.873, "end": 1317.961, "text": "Hay que tomar medidas para evitar que haya una explosi\u00f3n inflacionaria cuando se aplique el plan de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39234913406154104, "is_candidate": true}, {"start": 1317.961, "end": 1325.027, "text": "Pero la viga maestra del plan de estabilizaci\u00f3n es equilibrio fiscal y despu\u00e9s coherencia en las otras variables que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4714780399266939, "is_candidate": true}, {"start": 1325.908, "end": 1329.25, "text": " expresan los ingresos y expresan los gastos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5801311608613762, "is_candidate": false}, {"start": 1329.25, "end": 1337.814, "text": "Despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de grieta, y as\u00ed termino, Juan Schiaretti aqu\u00ed con nosotros, presenta nuestros estudios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9941714613746951, "is_candidate": false}, {"start": 1337.814, "end": 1338.714, "text": "\u00bfHay espacios para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9682980085163949, "is_candidate": false}, {"start": 1340.475, "end": 1341.296, "text": " \u00bfPara la moderaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9118809565121103, "is_candidate": false}, {"start": 1341.296, "end": 1343.137, "text": "\u00bfPara algo en el medio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9181262701435482, "is_candidate": false}, {"start": 1343.137, "end": 1351.443, "text": "Digo porque, muchas veces, la propia grieta, que muchos incluso denostamos, se termina igual comiendo todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.986970516358667, "is_candidate": false}, {"start": 1351.443, "end": 1353.585, "text": "La grieta es el negocio de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4768849495907591, "is_candidate": true}, {"start": 1353.585, "end": 1356.107, "text": "Fue el negocio de Cambiemo y de Kineri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3657384245954056, "is_candidate": true}, {"start": 1356.107, "end": 1357.668, "text": "Y les fue mal a los dos con la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44806548508857347, "is_candidate": true}, {"start": 1357.668, "end": 1362.332, "text": "Pues estamos en un final de ciclo, porque los dos perdieron la elecci\u00f3n de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38857684200000786, "is_candidate": true}, {"start": 1362.332, "end": 1363.433, "text": "Y a m\u00ed me parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6321551004911319, "is_candidate": false}, {"start": 1364.213, "end": 1367.595, "text": " Para que el pa\u00eds salga, se necesita consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5073311794900881, "is_candidate": false}, {"start": 1367.595, "end": 1372.637, "text": "Yo me recuerdo con el estallido de la convertibilidad, que tuvimos 5 o 6 presidentes en una cena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43217508835773477, "is_candidate": true}, {"start": 1372.637, "end": 1376.919, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo comenz\u00f3 Argentina a superar el estallido de la convertibilidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4048950583573737, "is_candidate": true}, {"start": 1376.919, "end": 1378.8, "text": "Cuando el Fonsi y Nidole se pusieron de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5987176010723776, "is_candidate": false}, {"start": 1379.72, "end": 1382.561, "text": " Ah\u00ed fue cuando Argentina empez\u00f3 a superar el estallido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4210912705715044, "is_candidate": true}, {"start": 1382.561, "end": 1384.261, "text": "Bueno, ahora hay un tercer actor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0827524060001148, "is_candidate": false}, {"start": 1384.261, "end": 1386.722, "text": "Ahora est\u00e1 bien, pero hace falta consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.543169555398799, "is_candidate": false}, {"start": 1386.722, "end": 1396.165, "text": "Si no hay consenso, va a ser muy dif\u00edcil que Argentina pueda establecer un plan que nos d\u00e9 progreso y desarrollo por varios a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42387413003343277, "is_candidate": true}, {"start": 1396.165, "end": 1408.669, "text": "Y nosotros, adem\u00e1s de competir en las elecciones del 22 de octubre, estamos de acuerdo en que hay un plan de consenso y trabajamos, y creo que lo que va, en definitiva, a darle la salida a nuestro pa\u00eds es de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4293667696869312, "is_candidate": true}, {"start": 1409.469, "end": 1417.217, "text": " haya moderaci\u00f3n, equilibrio y consenso, que es lo que nosotros humildemente aplicamos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39273419266803944, "is_candidate": true}, {"start": 1417.217, "end": 1421.201, "text": "Y yo siempre digo, si lo pudimos hacer en C\u00f3rdoba, lo podemos hacer en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48591051479893843, "is_candidate": true}, {"start": 1421.201, "end": 1427.107, "text": "Si no llegaras a ser presidente y ya sabiendo que no vas a ser gobernador, \u00bfya ten\u00e9s pensado tu futuro pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0414366628921556, "is_candidate": false}, {"start": 1428.004, "end": 1428.904, "text": " Todav\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5410194241964251, "is_candidate": false}, {"start": 1428.904, "end": 1436.887, "text": "Yo creo que lo importante es que uno cumpla su funci\u00f3n y haga el mayor esfuerzo para intentar cumplirla bien mientras la desarrolla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3447074627721264, "is_candidate": true}, {"start": 1436.887, "end": 1437.947, "text": "Y despu\u00e9s veremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.611318815389641, "is_candidate": false}, {"start": 1437.947, "end": 1443.569, "text": "Lo que est\u00e1 claro es que seguir\u00e9 actuando en la pol\u00edtica en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4215102894308581, "is_candidate": true}, {"start": 1443.569, "end": 1444.089, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0620643585654896, "is_candidate": false}, {"start": 1444.089, "end": 1451.152, "text": "Lo dice Juan Schiaretti, candidato a presidente por Hacemos por Nuestro Pa\u00eds y dos veces gobernador de C\u00f3rdoba entre 2007 y 2011, si no me equivoco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9738737976640017, "is_candidate": false}, {"start": 1451.152, "end": 1452.092, "text": "Una vez y despu\u00e9s entre 2015 y ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9588348563172153, "is_candidate": false}, {"start": 1454.693, "end": 1455.313, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9396628008577869, "is_candidate": false}, {"start": 1455.313, "end": 1455.994, "text": "Tres veces, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9811712683598854, "is_candidate": false}, {"start": 1455.994, "end": 1458.215, "text": "Con esta tercera que me la estaba comiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9468378587915773, "is_candidate": false}, {"start": 1458.215, "end": 1461.777, "text": "Porque fue todo un tir\u00f3n derecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9662714345365535, "is_candidate": false}, {"start": 1461.777, "end": 1463.298, "text": "Much\u00edsimas gracias por esta charla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0054291777425008, "is_candidate": false}, {"start": 1463.298, "end": 1465.519, "text": "Ha estado muy interesante y ser\u00e1 hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0321582095052226, "is_candidate": false}, {"start": 1465.519, "end": 1466.66, "text": "Hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6176917572024452, "is_candidate": false}, {"start": 1466.66, "end": 1467.601, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5163789919609385, "is_candidate": false}, {"start": 1467.601, "end": 1468.701, "text": "La pasas 100 puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6918889812293043, "is_candidate": false}, {"start": 1468.701, "end": 1468.901, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0859700254241946, "is_candidate": false}, {"start": 1468.901, "end": 1469.542, "text": "\u00bfLe gust\u00f3 el estudio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0203534540417616, "is_candidate": false}, {"start": 1469.542, "end": 1470.282, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0085006249866564, "is_candidate": false}, {"start": 1470.282, "end": 1473.644, "text": "El estudio y los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6458933218478917, "is_candidate": false}, {"start": 1473.644, "end": 1475.805, "text": "Primero el estudio y despu\u00e9s los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9969266283941872, "is_candidate": false}, {"start": 1475.805, "end": 1477.787, "text": "Juan Esqueretti con nosotros a las 12 y media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0071042733779962, "is_candidate": false}, {"start": 1477.787, "end": 1478.887, "text": "Actualizamos noticias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.053935146138086, "is_candidate": false}, {"start": 1478.887, "end": 1479.648, "text": "Ya venimos con m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0101042000294316, "is_candidate": false}], "Index": 1033, "channel_id": "UC_lEiu6917IJz03TnntWUaQ", "channel": "CNN en Espa\u00f1ol", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cnnee", "id": "5sfr95SmguA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5sfr95SmguA", "title": "Juan Schiaretti: Estamos viviendo el fin del kirchnerismo", "duration": 1481.0, "view_count": 2412.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}