{"segments": [{"start": 0.069, "end": 4.97, "text": " Nosotros aqu\u00ed el licenciado Juan Estiareti, ex gobernador de la provincia y candidato ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8974266013799029, "is_candidate": false}, {"start": 4.97, "end": 5.93, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, licenciado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9664452100378571, "is_candidate": false}, {"start": 5.93, "end": 6.25, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8717446653603009, "is_candidate": false}, {"start": 6.25, "end": 6.59, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.92206332342498, "is_candidate": false}, {"start": 6.59, "end": 7.131, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8556593968799315, "is_candidate": false}, {"start": 7.131, "end": 7.471, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8638375375888225, "is_candidate": false}, {"start": 7.471, "end": 8.071, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9341527777494933, "is_candidate": false}, {"start": 8.071, "end": 9.611, "text": "\u00bfNo est\u00e1 para hacer una tandita, no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0695579618028188, "is_candidate": false}, {"start": 9.611, "end": 11.152, "text": "\u00bfEst\u00e1 mal la garganta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8577063763989349, "is_candidate": false}, {"start": 11.152, "end": 11.852, "text": "S\u00ed, s\u00ed, vengo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7051960435447893, "is_candidate": false}, {"start": 11.852, "end": 19.933, "text": "He hecho nueve mil kil\u00f3metros ya recorriendo la provincia y la verdad que vengo con antibi\u00f3ticos porque ten\u00eda plaque en la garganta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5461798188171331, "is_candidate": false}, {"start": 19.933, "end": 22.894, "text": "Nosotros le pens\u00e1bamos a dar una tanda para que nos ayude.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0412818232216114, "is_candidate": false}, {"start": 22.894, "end": 24.935, "text": "Pero no, vamos, eh, vamos, vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8397347508321399, "is_candidate": false}, {"start": 24.935, "end": 26.435, "text": "Nunca, nunca hay quien lo gane.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8254435531691402, "is_candidate": false}, {"start": 27.015, "end": 28.576, "text": " \u00bfEst\u00e1 bien, negro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9664857027303265, "is_candidate": false}, {"start": 28.576, "end": 29.436, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8198548138718618, "is_candidate": false}, {"start": 29.436, "end": 44.864, "text": "Bueno, licenciado, la verdad que le toca un desaf\u00edo en el que usted ya lo ha vivido seguramente, pero esto de caminar la provincia nuevamente despu\u00e9s de haberla gobernado, \u00bfqu\u00e9 sensaci\u00f3n le da?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9502018268198682, "is_candidate": false}, {"start": 44.864, "end": 50.366, "text": "De pasar por algunos lugares donde se han hecho cosas, lugares donde a lo mejor por ah\u00ed le reclaman, \u00bfqu\u00e9 sensaci\u00f3n le da eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.899977709383896, "is_candidate": false}, {"start": 52.398, "end": 57.581, "text": " me emocionan, me emocionan, es que donde voy, me dicen, es que usted fue el gobernador que m\u00e1s veces vino ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5273421051256881, "is_candidate": false}, {"start": 57.581, "end": 57.941, "text": "Ah.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9782499924766297, "is_candidate": false}, {"start": 57.941, "end": 62.084, "text": "Pues yo en realidad hice mil ciento setenta viajes, en mil cuatrocientos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5519597277056052, "is_candidate": false}, {"start": 62.084, "end": 62.664, "text": "Mil ciento setenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9427614809325102, "is_candidate": false}, {"start": 62.664, "end": 67.267, "text": "Mil ciento setenta viajes al interior, en mil cuatrocientos sesenta d\u00edas de mandato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4691334973769844, "is_candidate": true}, {"start": 67.267, "end": 75.132, "text": "Y fui el primer gobernador que pudo ir a los cuatrocientos veintisiete municipios y comunes, y en todos, hicimos alguna obra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48101016796286133, "is_candidate": true}, {"start": 75.132, "end": 77.654, "text": "A treinta y seis de ellos nunca ha habido un gobernador, \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5210220941301145, "is_candidate": false}, {"start": 77.654, "end": 79.054, "text": "Y en todos pudimos hacer una", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5803434800970644, "is_candidate": false}, {"start": 81.989, "end": 86.451, "text": " el cari\u00f1o, con que me recuerdan por haber ido tantas veces, es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4756868302018803, "is_candidate": true}, {"start": 86.451, "end": 93.235, "text": "La verdad que me emociona ver c\u00f3mo todos me dicen eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5420911717285612, "is_candidate": false}, {"start": 93.235, "end": 98.017, "text": "Bueno, la discusi\u00f3n obviamente se ha polarizado en un solo tema, si en realidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9458156173425654, "is_candidate": false}, {"start": 98.419, "end": 101.421, "text": " \u00bfTenemos que pelearnos o no tenemos que pelearnos con la capital?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9616285231014188, "is_candidate": false}, {"start": 101.421, "end": 113.428, "text": "Y si en realidad esa pelea existe, si es solamente del campo pol\u00edtico o en la pr\u00e1ctica nosotros la vivimos, est\u00e1 instalada esa pelea, existe, es real o es de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9111209268391528, "is_candidate": false}, {"start": 113.428, "end": 116.09, "text": "Yo creo que no tenemos que pelearnos Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6489850532566948, "is_candidate": false}, {"start": 116.09, "end": 126.396, "text": "Yo cuando escucho por parte de miembros de la fuerza pol\u00edtica del gobierno nacional que dicen que en pol\u00edtica no se puede tener un mill\u00f3n de amigos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45675709780574514, "is_candidate": true}, {"start": 126.772, "end": 141.841, "text": " Yo digo, yo quiero tener 40 millones de amigos, que son todos los argentinos, y nosotros en C\u00f3rdoba somos 3 millones y medio de amigos, que son todos los habitantes de la provincia, porque es bueno que podamos pensar distinto, pero que tengamos un objetivo en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4353242384872952, "is_candidate": true}, {"start": 141.841, "end": 147.644, "text": "Si no se puede pensar distinto en una sociedad, entonces no se puede ser amigo, la sociedad no progresa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5360167449873432, "is_candidate": false}, {"start": 147.644, "end": 154.248, "text": "Yo creo que por eso no es buena la pelea y nosotros debemos buscar siempre el di\u00e1logo y el consenso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.618404353121355, "is_candidate": false}, {"start": 155.433, "end": 177.963, "text": " los que evidentemente se pelean con todos es el gobierno nacional porque si usted ve a la presidenta se pelea con el gobernador de C\u00f3rdoba y maltrata a los cordobeses se pelea con el gobernador de Buenos Aires y maltrato a los bonaerenses tuvieron dificultades para empezar las clases se pelea con el jefe de gobierno de la capital federal y maltrata a los porte\u00f1os todos los problemas con el subte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45024453187089186, "is_candidate": true}, {"start": 178.602, "end": 191.869, "text": " y todos los problemas para hacer obras, inclusive de desag\u00fce que se inunda la capital, se pelea con el gobernador de Santa Fe, y lo sufren los santafesinos que tienen una serie de obras que no pueden hacer porque no los dejan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5292107400237224, "is_candidate": false}, {"start": 191.869, "end": 195.311, "text": "Se pelea con el gobernador Peralta, lo sufren los santacruce\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5677810584607961, "is_candidate": false}, {"start": 195.311, "end": 198.972, "text": "Se pelea con el gobernador Colombi, lo sufren los correntinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6209526501902436, "is_candidate": false}, {"start": 198.972, "end": 204.175, "text": "Y cuando usted suma la cantidad de habitantes que sufrimos en esta provincia, somos m\u00e1s de 37 millones en estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6665259282384948, "is_candidate": false}, {"start": 204.175, "end": 208.037, "text": "\u00bfY usted por qu\u00e9 cree que es tan inflexible el gobierno nacional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7407792965395764, "is_candidate": false}, {"start": 208.539, "end": 218.668, "text": " La verdad que a m\u00ed me parece que desde que la presidenta fue reelecta mostr\u00f3 una cara que no se le conoc\u00eda antes, una cara de m\u00e1s autoritarismo, de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5128674586099421, "is_candidate": false}, {"start": 219.281, "end": 227.605, "text": " m\u00e1s prepotencia, de querer someter al que no est\u00e1 aplaudiendo o no se somete a su voluntad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5434408143764455, "is_candidate": false}, {"start": 227.605, "end": 236.189, "text": "Esa es una cara que vimos desde que fue reelecta y entr\u00f3 a dividir entre buenos y malos, lo cual es muy malo para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4808192358326635, "is_candidate": true}, {"start": 236.189, "end": 246.594, "text": "Entr\u00f3 a decir ese vamos por todo, entr\u00f3 a pelearse con todo, entr\u00f3 a atropellar a la prensa independiente, entr\u00f3 a querer hacer esta reforma judicial que se sancion\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49620946050887127, "is_candidate": true}, {"start": 247.296, "end": 251.239, "text": " Es muy mala porque se politiza la justicia y eso es muy malo que nos pase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5558301789016185, "is_candidate": false}, {"start": 251.239, "end": 261.648, "text": "Me parece que a partir de all\u00ed es donde se mostr\u00f3 esta faceta de la presidenta que antes no la conoc\u00edamos, que nosotros la hab\u00edamos vivido ya en el 2008.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5419069589554485, "is_candidate": false}, {"start": 261.648, "end": 265.731, "text": "Yo me recuerdo que cuando fue el conflicto con el campo, \u00bfc\u00f3mo corresponde?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5517395475061984, "is_candidate": false}, {"start": 265.731, "end": 272.796, "text": "Yo era gobernador, me plant\u00e9 para defender el campo porque yo voy a defender siempre C\u00f3rdoba, lo har\u00eda un mill\u00f3n de veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5899388916243026, "is_candidate": false}, {"start": 272.796, "end": 274.658, "text": "Y tuvimos que sufrir represalias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7402401556065794, "is_candidate": false}, {"start": 275.02, "end": 284.407, "text": " Los fondos que correspond\u00edan a acuerdos de la caja de jubilaciones dejaron de enviarnos y nosotros iniciamos juicios ante la Suprema Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.465107867743874, "is_candidate": true}, {"start": 284.407, "end": 299.478, "text": "Y bueno, cuando iba a salir el fallo fornuestro y despu\u00e9s que el Gobierno Nacional perdi\u00f3 la elecci\u00f3n en el 2009, ah\u00ed retom\u00f3 el di\u00e1logo y ah\u00ed se vino a firmar un convenio para solventar el d\u00e9ficit de la caja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5346802270394102, "is_candidate": false}, {"start": 299.478, "end": 302.8, "text": "Lo cumplieron un a\u00f1o, sugestivamente, a partir del 2011.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5954411246272111, "is_candidate": false}, {"start": 303.904, "end": 308.741, "text": " cuando volvi\u00f3 a mejorar la encuesta, la se\u00f1ora presidenta despu\u00e9s del fallecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5360511846813236, "is_candidate": false}, {"start": 309.247, "end": 312.49, "text": " el ex presidente N\u00e9stor Kirchner, ya no nos mand\u00f3 m\u00e1s un peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6299186159473796, "is_candidate": false}, {"start": 312.49, "end": 333.548, "text": "Y desde ah\u00ed que estamos con la deuda de la caja, que lo homologamos ese convenio frente a la Suprema Corte, porque nosotros ten\u00edamos un juicio, no lo cumplen y hoy nos deben cuatro mil quinientos millones de pesos, que es el equivalente a construir noventa hospitales de alta complejidad, a construir trescientas escuelas y hacer la Autov\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48400810986063214, "is_candidate": true}, {"start": 334.228, "end": 338.192, "text": " R\u00edo Cuarto, C\u00f3rdoba, C\u00f3rdoba, San Francisco, y otros kil\u00f3metros de asfalto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6911069650691719, "is_candidate": false}, {"start": 338.192, "end": 339.874, "text": "Esto es lo que, lo que no nos mand\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7067586682372081, "is_candidate": false}, {"start": 339.874, "end": 343.978, "text": "Pero la verdad es que nosotros nunca quisimos, pero siempre buscamos el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6003039928563438, "is_candidate": false}, {"start": 343.978, "end": 351.725, "text": "Ya una vez le ganamos, que fue cuando perdi\u00f3 la elecci\u00f3n, y se vinieron a reconocer lo que deb\u00edan, que tambi\u00e9n dec\u00edan que no nos deb\u00edan nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5812110577972751, "is_candidate": false}, {"start": 351.725, "end": 353.167, "text": "Yo me acuerdo, tuvimos una audiencia p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7256504887644577, "is_candidate": false}, {"start": 353.567, "end": 357.471, "text": " El hoy vicepresidente Vud\u00fa fue a la Suprema Corte y dijo, a C\u00f3rdoba no le debemos nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6026341417887515, "is_candidate": false}, {"start": 357.471, "end": 361.255, "text": "Despu\u00e9s cuando iba a salir del despacho ya se conocieron que no deb\u00eda y pagaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5813361533350085, "is_candidate": false}, {"start": 361.255, "end": 364.879, "text": "Y parece que ahora est\u00e1 teniendo esa misma actitud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7151407520525805, "is_candidate": false}, {"start": 364.879, "end": 369.664, "text": "Y mire que cuando asumi\u00f3 el doctor de la Sota como gobernador, el tento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49405411777783614, "is_candidate": true}, {"start": 370.618, "end": 375.319, "text": " De todas maneras, tener un di\u00e1logo para resolver y cobrar esa deuda que tenemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.605663117179329, "is_candidate": false}, {"start": 375.319, "end": 377.76, "text": "Y terminaron no atendiendo el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6767891708199487, "is_candidate": false}, {"start": 377.76, "end": 378.94, "text": "\u00bfC\u00f3mo corresponde?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6744117063760161, "is_candidate": false}, {"start": 378.94, "end": 385.502, "text": "Felicio juicio de vuelta, porque nosotros siempre queremos di\u00e1logo, queremos consenso, pero siempre vamos a atender c\u00f3modo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.505278851966024, "is_candidate": false}, {"start": 385.502, "end": 390.343, "text": "Licenciado, \u00bfcu\u00e1l es la primera batalla que debe darse en el Congreso en la pr\u00f3xima instancia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7683834044681503, "is_candidate": false}, {"start": 390.794, "end": 394.117, "text": " Yo tengo una serie de proyectos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6757253764966576, "is_candidate": false}, {"start": 394.117, "end": 396.94, "text": "Yo dir\u00eda que tocan tres aspectos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8283375266685559, "is_candidate": false}, {"start": 396.94, "end": 405.389, "text": "Un aspecto es la defensa de los intereses de C\u00f3rdoba, otro tema es que hay que corregir, porque tambi\u00e9n la Presidenta \u00faltimamente niega las dificultades que hay en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5539195374517125, "is_candidate": false}, {"start": 405.842, "end": 408.264, "text": " y usted no puede solucionar dificultades y las niega.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6165103363296933, "is_candidate": false}, {"start": 408.264, "end": 411.826, "text": "Y el tercer aspecto toca lo institucional del PAE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6957513446391601, "is_candidate": false}, {"start": 411.826, "end": 422.332, "text": "La defensa de C\u00f3rdoba pasa primero por recuperar estos recursos que la naci\u00f3n le niega a los cordobeses de la caja de jubilaciones mientras les retiene seis mil millones de pesos al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.521677969090402, "is_candidate": false}, {"start": 422.612, "end": 425.653, "text": " Adem\u00e1s del 15% de la cooperativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7497403652106756, "is_candidate": false}, {"start": 425.653, "end": 430.375, "text": "No se tiene 15%, que son 6 mil millones de pesos al a\u00f1o, y nos niega esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6664421018192074, "is_candidate": false}, {"start": 430.375, "end": 433.756, "text": "Hay que sacar una ley para que eso venga autom\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6266916359425223, "is_candidate": false}, {"start": 433.756, "end": 443.199, "text": "No solo a C\u00f3rdoba, sino a todas las provincias que no transferimos los r\u00e9gimenes, para que llegue la plata de la jubilaci\u00f3n autom\u00e1ticamente, y puedan cobrar los jubilados lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5109062917124543, "is_candidate": false}, {"start": 443.199, "end": 443.819, "text": "Segundo aspecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8879021945542207, "is_candidate": false}, {"start": 444.284, "end": 472.996, "text": " que el reparto de impuestos nacionales sea mitad y mitad, como fue siempre en la Argentina hace 30, 25 a\u00f1os atr\u00e1s, y no como ahora que se queda 75% la naci\u00f3n y 25% las provincias, cuando las provincias y municipios son los que tienen la responsabilidad, las provincias de la salud p\u00fablica, de la educaci\u00f3n p\u00fablica, de la seguridad p\u00fablica, la justicia, los municipios tienen la responsabilidad de las plazas, las calles, la alumbra, el barrio, la limpieza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5097925811093857, "is_candidate": false}, {"start": 474.429, "end": 490.965, "text": " s\u00f3lo tiene la responsabilidad de la Canciller\u00eda, las Fuerzas Armadas y la Polic\u00eda Federal de Frontera y Justicia Federal, o sea, est\u00e1 claro que hay m\u00e1s responsabilidad que indelegable de parte de Provincia y Municipios que de Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5425243415191677, "is_candidate": false}, {"start": 490.965, "end": 492.426, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo se modific\u00f3 ese porcentaje?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.88134452109839, "is_candidate": false}, {"start": 492.766, "end": 494.707, "text": " Se fue modificando a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7678355247614042, "is_candidate": false}, {"start": 494.707, "end": 502.693, "text": "Comenz\u00f3 en la d\u00e9cada del 90, donde le pasaron responsabilidades a las provincias, le pasaron toda la educaci\u00f3n y la salud, sin los recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5478916215982622, "is_candidate": false}, {"start": 502.693, "end": 504.954, "text": "Todas las escuelas, los hospitales, sin los recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7195987185124096, "is_candidate": false}, {"start": 504.954, "end": 507.756, "text": "Y se agudiz\u00f3 ahora en esta d\u00e9cada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6725366597348864, "is_candidate": false}, {"start": 507.756, "end": 509.938, "text": "Claro, se echaron con la plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8207560503756757, "is_candidate": false}, {"start": 509.938, "end": 513.4, "text": "Y se agudiz\u00f3 ahora en esta d\u00e9cada del 2000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6665983870566512, "is_candidate": false}, {"start": 513.4, "end": 514.42, "text": "Entonces hay que cambiar eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.721147460157527, "is_candidate": false}, {"start": 514.42, "end": 519.644, "text": "El tercer elemento es que es injusto que C\u00f3rdoba aporte al Tesoro Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5221234338914227, "is_candidate": false}, {"start": 520.664, "end": 530.247, "text": " 2.500 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o o m\u00e1s en concepto de retenci\u00f3n a la exportaci\u00f3n agropecuaria igual a menos del 10%, hay que hacer una ley para bajar la retenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6041936296788832, "is_candidate": false}, {"start": 530.247, "end": 537.208, "text": "Hay otro aspecto que tocan a todos los argentinos, por ejemplo, y que hay que cambiarlo por ley, el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5330553333059981, "is_candidate": false}, {"start": 537.208, "end": 544.73, "text": "Es injusto que un trabajador pague impuesto a las ganancias, es injusto que una docente pague impuesto a las ganancias, mientras que el que pone la plata en terreno no paga nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5066078492471955, "is_candidate": false}, {"start": 544.73, "end": 548.011, "text": "Yo siempre digo, yo cuando me tuve que ir de Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6561946917253976, "is_candidate": false}, {"start": 548.587, "end": 552.612, "text": " Y entr\u00e9 a trabajar en la FIAT en Brasil, cuando tuve que ir por la empresar\u00eda del habitado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.583114707467988, "is_candidate": false}, {"start": 552.612, "end": 554.735, "text": "Llegu\u00e9 a ser ejecutivo de la empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7542446507270825, "is_candidate": false}, {"start": 554.735, "end": 558.5, "text": "Yo pagaba de los 13 salarios, 3 salarios de impuesto a la gana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.776938382580042, "is_candidate": false}, {"start": 558.5, "end": 559.161, "text": "Era lo l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8695284054825754, "is_candidate": false}, {"start": 559.617, "end": 562.899, "text": " Ahora, un operario de FIA no pagaba impuestos a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5809566430085467, "is_candidate": false}, {"start": 562.899, "end": 564.36, "text": "\u00bfEst\u00e1 a favor del tope usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9591412269774098, "is_candidate": false}, {"start": 564.36, "end": 566.402, "text": "No, hay que cambiar la ley, no pueden pagar los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7177497090911464, "is_candidate": false}, {"start": 566.402, "end": 578.01, "text": "Hay que levantar el tope, hay que revisar la ley, porque si no terminan pagando los trabajadores, f\u00edjense, en aquella \u00e9poca los trabajadores, los operarios especializados, ganaban m\u00e1s en Brasil que ac\u00e1, pero all\u00e1 no pagan impuestos a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5007340736963315, "is_candidate": false}, {"start": 578.01, "end": 579.211, "text": "Ac\u00e1 un operario de FIA,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7033225892123676, "is_candidate": false}, {"start": 580.879, "end": 584.801, "text": " No quiere hacer horas extras, porque si no lleva el impuesto a la naranja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.907461747143272, "is_candidate": false}, {"start": 584.801, "end": 586.061, "text": "Esto hay que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8511648558984208, "is_candidate": false}, {"start": 586.061, "end": 589.223, "text": "Como tambi\u00e9n hay que resolver la situaci\u00f3n de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7278165862714081, "is_candidate": false}, {"start": 589.223, "end": 597.687, "text": "Yo estoy de acuerdo que se haya terminado la dificultad P y que venga al Estado, porque tenemos un sistema de reparto y solidario de jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.491126379526017, "is_candidate": true}, {"start": 597.687, "end": 601.289, "text": "Pero la plata del ANSES debe darse a los jubilados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6118011989810668, "is_candidate": false}, {"start": 601.289, "end": 602.969, "text": "Hoy vi que levantaron el m\u00ednimo a menos de 2.500.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9000383835899041, "is_candidate": false}, {"start": 602.969, "end": 602.989, "text": "2.476.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 602.989, "end": 604.53, "text": "70-80% de los jubilados nacionales ganan en el m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.61716867170116, "is_candidate": false}, {"start": 609.13, "end": 612.932, "text": " Si no tienen los guijos que lo ayuden, no les alcanza para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6496141845914286, "is_candidate": false}, {"start": 612.932, "end": 616.213, "text": "Y hay 500.000 juicios en la Suprema Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5717804708734147, "is_candidate": false}, {"start": 616.213, "end": 621.636, "text": "Mucha consentencia donde la Suprema Corte ya dijo c\u00f3mo le tienen que liquidar a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5484572073898102, "is_candidate": false}, {"start": 621.636, "end": 626.899, "text": "Bueno, que en vez de gastar la plata y lanzar en otras cosas, la gasten en esto, porque los jubilados no pueden esperar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5774302575172008, "is_candidate": false}, {"start": 626.899, "end": 631.821, "text": "Esto hay que plantearlo por ley, para que los jubilados nacionales cobren lo que corresponda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5682987860213271, "is_candidate": false}, {"start": 631.821, "end": 637.724, "text": "Tambi\u00e9n me parece que hay otro tema, que es una buena am\u00e9rica, como es la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6004782479173907, "is_candidate": false}, {"start": 638.286, "end": 644.709, "text": " que para que tengan seguridad los que la cobran, de que nadie se la va a sacar, hay que ponerla por ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6075243503112108, "is_candidate": false}, {"start": 644.709, "end": 657.676, "text": "Pero hay que corregir otra injusticia que hay, que perjudica a todos los empleados, que es que todos los empleados aportan, trabajadores y empleados, para el salario familia, como se llama tradicionalmente la asignaci\u00f3n por hijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5418894608215489, "is_candidate": false}, {"start": 657.676, "end": 661.617, "text": "Se aporta el 9% de la masa salario, o v\u00eda el trabajador o v\u00eda la empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5737487072630907, "is_candidate": false}, {"start": 661.617, "end": 666.76, "text": "Y resulta que, despu\u00e9s de terminar un nivel de sueldo con un poco alto, cobran menos por hijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6164376554979499, "is_candidate": false}, {"start": 667.273, "end": 669.255, "text": " Y si es m\u00e1s alto, no cobran nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6759433966604516, "is_candidate": false}, {"start": 669.255, "end": 674.461, "text": "\u00bfC\u00f3mo es que los ni\u00f1os en Argentina, todos son lo mismo y a todos los que le van es lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6446738551204498, "is_candidate": false}, {"start": 674.461, "end": 681.148, "text": "Entonces hay que reparar en su justicia y hacer que todos cobren la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo y lo vamos a hacer por ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6159404801251555, "is_candidate": false}, {"start": 681.148, "end": 684.712, "text": "Y si me permite, tambi\u00e9n el otro punto es que hay que subsidiar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6100941548787672, "is_candidate": false}, {"start": 685.629, "end": 687.29, "text": " el empleo en vez del desempleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7395306131095134, "is_candidate": false}, {"start": 687.29, "end": 692.835, "text": "No podemos tener 40% de la gente trabajando en negro o changueando habitualmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5899635659797184, "is_candidate": false}, {"start": 692.835, "end": 700.12, "text": "Yo ve\u00eda, cuando era gobernador, de que los chicos abandonan en los barrios populares de esta querida ciudad capital la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5839474991250623, "is_candidate": false}, {"start": 700.12, "end": 711.429, "text": "Cuando investigamos por qu\u00e9, es porque los chicos ven a los padres changueando o trabajando salteo, entonces no les ve\u00edan sentido ni futuro para su vida al terminar la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5190134168509408, "is_candidate": false}, {"start": 711.429, "end": 714.832, "text": "El trabajo negro produce, el que est\u00e9 negro no tiene obra social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.640910447414305, "is_candidate": false}, {"start": 715.661, "end": 717.222, "text": " no tiene aportes jubilatorios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.661836516420089, "is_candidate": false}, {"start": 717.222, "end": 725.267, "text": "Cobra la mitad del que est\u00e1 en blanco y se pierde la cultura del trabajo, que es la \u00fanica que organiza una sociedad en sentido positivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5252197528262931, "is_candidate": false}, {"start": 725.267, "end": 730.73, "text": "Cuando el viejo se levantaba temprano como el m\u00edo a las siete menos cuarto, podr\u00eda laburar a las seis menos cuarto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49936999451715625, "is_candidate": true}, {"start": 731.61, "end": 738.253, "text": " A las siete, en pie, con la escarcha, como era en aquel tiempo, que no hab\u00eda calificaci\u00f3n, para ir a la escuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6782761428740538, "is_candidate": false}, {"start": 738.253, "end": 740.054, "text": "Estaba todo organizado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6222483003577526, "is_candidate": false}, {"start": 740.054, "end": 743.015, "text": "Y cuando sal\u00eda el viejo Lauro, hab\u00eda que estar en la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7796879101771139, "is_candidate": false}, {"start": 743.015, "end": 747.497, "text": "O sea, m\u00e1s all\u00e1 de esto, lo que digo, la cultura y el trabajo organizan una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5571541564509079, "is_candidate": false}, {"start": 747.837, "end": 768.044, "text": " Estos son los puntos que hay que tocar y hay dos puntos institucionales que a m\u00ed me parece importante tambi\u00e9n y que definen el Congreso de la Naci\u00f3n, que es de que no podemos aceptar una reforma de la Constituci\u00f3n, no corresponde, la Constituci\u00f3n goza de buena salud, estamos en contra de la reforma de la Constituci\u00f3n y estamos en contra de la reelecci\u00f3n de la Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5423994737099371, "is_candidate": false}, {"start": 768.044, "end": 771.945, "text": "Una semana de las elecciones, \u00bfcree que los cordobeses le van a acompa\u00f1ar con su voto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7971253486907113, "is_candidate": false}, {"start": 771.945, "end": 774.826, "text": "\u00bfEst\u00e1 tranquilo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9287950637253894, "is_candidate": false}, {"start": 774.826, "end": 775.546, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ve?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0172907960757689, "is_candidate": false}, {"start": 775.947, "end": 783.033, "text": " Yo estoy tranquilo, como corresponde, y con humildad llevo esta propuesta a toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5315046344653924, "is_candidate": false}, {"start": 783.033, "end": 786.476, "text": "Las encuestas dicen que nosotros vamos adelante, pero siempre digo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5370354791308609, "is_candidate": false}, {"start": 786.957, "end": 792.298, "text": " La \u00fanica encuesta valera es la que... Cuando se cuentan los votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6118430838906714, "is_candidate": false}, {"start": 792.298, "end": 800.12, "text": "Entonces, nosotros, con humildad, vamos llevando nuestra propuesta, sin agraviar a nadie, sin contestar a agravios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5959843113014491, "is_candidate": false}, {"start": 800.12, "end": 808.722, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa cuando ve el spot, o escucha el spot de Carolina Escoto, en el que el discurso que dice Escoto, en el que pronuncia en el spot,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7590857132925938, "is_candidate": false}, {"start": 809.503, "end": 811.625, "text": " Es b\u00e1sicamente lo que ustedes mismos dicen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7933925222608766, "is_candidate": false}, {"start": 811.625, "end": 816.908, "text": "Ella propone retomar el di\u00e1logo, ubicar, reubicar acordo en el lugar que le corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7605166609026699, "is_candidate": false}, {"start": 816.908, "end": 819.811, "text": "Digo, suena como muy parecido a lo que ustedes promueven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8361013351164956, "is_candidate": false}, {"start": 819.811, "end": 825.595, "text": "Digo, \u00bfpero usted qu\u00e9 piensa cuando ella, que responde a la Presidenta, pide eso en su propio spot?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7501924975819145, "is_candidate": false}, {"start": 825.595, "end": 828.537, "text": "Yo la verdad que no opino sobre...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5489576231595972, "is_candidate": false}, {"start": 829.013, "end": 836.459, "text": " lo que dicen los dem\u00e1s candidatos, pues no me parece que sea l\u00f3gico y no me parece... \u00bfPero piensa que lo lograr\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6088453126116409, "is_candidate": false}, {"start": 836.459, "end": 844.185, "text": "Digo, por m\u00e1s que prometa que va a trabajar por eso, si la Presidenta no torce el brazo, tampoco lo va a lograr.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8399899481242898, "is_candidate": false}, {"start": 844.185, "end": 851.271, "text": "Si la Presidenta quisiera dialogar, lo hubiera recibido el doctor de la SOTA, aunque sea un ministro, lo hubiera recibido el gobernador cuando pidi\u00f3 audiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47792817076656247, "is_candidate": true}, {"start": 851.271, "end": 854.814, "text": "Pero yo, sobre los spokes de los dem\u00e1s candidatos y lo que dicen en campa\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5537192116381788, "is_candidate": false}, {"start": 855.314, "end": 864.718, "text": " Yo no opino por prudencia, a todos les deseo suerte y ser\u00e1 el pueblo de C\u00f3rdoba, con su voto, el que dir\u00e1 qu\u00e9 lugar ocupa cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5183198044420227, "is_candidate": false}, {"start": 864.718, "end": 870.82, "text": "Esta primera instancia, que son las PASO, que me parece saludable para... \u00bfC\u00f3mo la siente usted?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.894199387403298, "is_candidate": false}, {"start": 870.82, "end": 874.041, "text": "Porque yo he escuchado, por ejemplo, a sectores del peronismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.086433046685596, "is_candidate": false}, {"start": 874.451, "end": 879.214, "text": " que lo ven con mucho entusiasmo porque dicen, bueno, vamos a tener posibilidad a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9802831675621282, "is_candidate": false}, {"start": 879.214, "end": 882.116, "text": "A usted le toc\u00f3 alguna vez pelear desde abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9061607215892868, "is_candidate": false}, {"start": 882.116, "end": 883.837, "text": "\u00bfHay una fuerza joven dentro del...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9612625161193749, "is_candidate": false}, {"start": 883.837, "end": 887.139, "text": "Vea, nuestra lista es una expresi\u00f3n de la renovaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.510137309956173, "is_candidate": false}, {"start": 887.139, "end": 891.902, "text": "Como yo creo, se deben renovar todas las cosas en la vida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5649682601460434, "is_candidate": false}, {"start": 891.902, "end": 895.685, "text": "Mezclando experiencia con aire nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5256460101513474, "is_candidate": false}, {"start": 895.685, "end": 900.748, "text": "Nuestra lista la encabezo yo, segundo est\u00e1 Blanquita Rossi, una persona que todos conocen,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5669827892900664, "is_candidate": false}, {"start": 901.164, "end": 907.528, "text": " por su actividad en favor de lo m\u00e1s humilde, llevando un mensaje optimista, que una bocana de aire fresco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5022230853377891, "is_candidate": false}, {"start": 907.528, "end": 910.75, "text": "Est\u00e1 tercero el presidente del partido, de Carlos C\u00e1ceres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6354993319872213, "is_candidate": false}, {"start": 910.75, "end": 928.62, "text": "Cuarto est\u00e1 Agust\u00edn Caleri, un tenista que conoce todo el mundo, recogi\u00f3 el mundo, que siempre fue un le\u00f3n cuando defendi\u00f3 Argentina en la Copa Davis, y que \u00e9l quiere participar, hacer sus aportes para mejorar el deporte, la vida de los j\u00f3venes, y es tambi\u00e9n otra bocana de aire fresco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4817954757504096, "is_candidate": true}, {"start": 929.156, "end": 941.52, "text": " quinto est\u00e1 una joven intendenta que es de Colonia Vi\u00f1\u00f3n, en el departamento San Justo, un peque\u00f1o pueblito, y sexto un dirigente juvenil que es Edgar Bruno, que es dirigente de la juventud y de la militante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4715630039826446, "is_candidate": true}, {"start": 941.52, "end": 953.024, "text": "O sea, nuestra lista en realidad tiene de los seis primeros, dos que tenemos baja experiencia y el resto son todas personas o j\u00f3venes o que se incorporan reci\u00e9n a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5416393992629281, "is_candidate": false}, {"start": 953.024, "end": 955.865, "text": "O sea, como yo entiendo debe ser la renovaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6366159816381348, "is_candidate": false}, {"start": 955.865, "end": 958.446, "text": "Y a m\u00ed me parece bueno tambi\u00e9n de que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5620666350821333, "is_candidate": false}, {"start": 959.184, "end": 963.147, "text": " haya posibilidad de que compitan dentro de un partido todos los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5750026487788116, "is_candidate": false}, {"start": 963.147, "end": 968.59, "text": "Nosotros tenemos como tradici\u00f3n en el Per\u00f3nismo de C\u00f3rdoba permitir que haya elecciones internas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5288902658220609, "is_candidate": false}, {"start": 968.59, "end": 985.821, "text": "F\u00edjese, yo me recuerdo en el a\u00f1o 2003 cuando yo acompa\u00f1\u00e9 al doctor de la Sota en su reelecci\u00f3n como candidato a vicegobernador, una se\u00f1ora Cismondi que quiso internes el arismo, porque esto es la democracia y yo, quien compite, no tengo nada en contra, por el contrario,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5272295146984654, "is_candidate": false}, {"start": 986.321, "end": 1005.254, "text": " convencido y espero que una vez que pasen la primaria, estemos juntos trabajando para defender acordos, que precisa ser defendida ahora, para que ganemos la elecci\u00f3n y para que, al igual que en el 2009, el gobierno nacional, perdiendo la elecci\u00f3n, se adhenga al di\u00e1logo y puedan volver los recursos acordados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.512091908088099, "is_candidate": false}, {"start": 1005.254, "end": 1009.797, "text": "Porque muchos me dicen, y esto es un poco relacionado con lo que me preguntaba reci\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.579034970343365, "is_candidate": false}, {"start": 1010.379, "end": 1015.8, "text": " Pero, gringos, si la presidenta tiene esa actitud y que la duda que usted me pregunta, \u00bfva a cambiar la presidenta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5789441601353083, "is_candidate": false}, {"start": 1015.8, "end": 1017.381, "text": "Dije, ya cambi\u00f3 en el 2009.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7751883939371103, "is_candidate": false}, {"start": 1017.381, "end": 1023.722, "text": "En el 2009 nos quisieron humillar y nos quisieron asfixiar financieramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5294243014245147, "is_candidate": false}, {"start": 1023.722, "end": 1032.284, "text": "Cuando perdieron la elecci\u00f3n, que se sintieron m\u00e1s d\u00e9biles, nos llamaron y se adhinieron, reconocieron lo que nos deb\u00eda y nos pagaron durante un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5525372394396627, "is_candidate": false}, {"start": 1032.284, "end": 1033.124, "text": "Yo estoy seguro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7802859267864908, "is_candidate": false}, {"start": 1033.584, "end": 1038.766, "text": " que si el gobierno nacional tambi\u00e9n pierde la elecci\u00f3n ahora, va a pasar lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7363979238691705, "is_candidate": false}, {"start": 1038.766, "end": 1044.527, "text": "Depende lo que hagamos los cordobeses con nuestro voto el 11 y lo que hagamos el 27.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48935188541752117, "is_candidate": true}, {"start": 1044.527, "end": 1048.689, "text": "En base a eso, \u00bfcu\u00e1l piensa que ser\u00e1 la foto del 28 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7081791149171575, "is_candidate": false}, {"start": 1048.689, "end": 1049.609, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la foto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9370970731850344, "is_candidate": false}, {"start": 1049.609, "end": 1052.77, "text": "Yo espero que sea la foto de una Argentina que le puso l\u00edmites", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6314142683818302, "is_candidate": false}, {"start": 1053.73, "end": 1064.999, "text": " a una presidenta que lamentablemente, como le dec\u00eda, viene mostrando esa faceta y que esa foto permita que encaremos el di\u00e1logo y trabajemos juntos, porque lo que pensamos los argentinos es trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5518649825003652, "is_candidate": false}, {"start": 1064.999, "end": 1078.19, "text": "Yo siempre digo que el tren del progreso nuevamente se detuvo en la Estaci\u00f3n Argentina, porque los precios buenos lo alimento, que el viento de cola que permiti\u00f3 que Argentina ande bien estos a\u00f1os va a seguir 15, 20 a\u00f1os m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4894639454225125, "is_candidate": true}, {"start": 1078.19, "end": 1081.893, "text": "El tren est\u00e1 parado en la Estaci\u00f3n Argentina, el tren del progreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7377986244409465, "is_candidate": false}, {"start": 1082.293, "end": 1087.637, "text": " Depende si nosotros nos subimos al tren o nos quedamos discutiendo en el and\u00e9n o fuera de la estaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.669127365307723, "is_candidate": false}, {"start": 1087.637, "end": 1092.782, "text": "Si nos quedamos discutiendo en el and\u00e9n entre nosotros o fuera de la estaci\u00f3n discutiendo, el tren se va a ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5959851393598872, "is_candidate": false}, {"start": 1092.782, "end": 1098.406, "text": "Y yo lo que quiero es que aprovechemos ese tren de progreso y nos subamos todos y progresemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.60333034667058, "is_candidate": false}, {"start": 1098.406, "end": 1102.049, "text": "Y esto exige di\u00e1logo, exige b\u00fasqueda de consenso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6628726633766222, "is_candidate": false}, {"start": 1102.049, "end": 1109.515, "text": "Y yo espero que la foto del 28 de octubre sea la foto del inicio del di\u00e1logo, del inicio del camino del consenso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5378785829796551, "is_candidate": false}, {"start": 1109.975, "end": 1117.837, "text": " y del inicio tambi\u00e9n de la reflexi\u00f3n del gobierno nacional para que termine bien este mandato como corresponde y como marca la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5659311227233594, "is_candidate": false}, {"start": 1117.837, "end": 1120.118, "text": "El tren de Jaime, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8877955769652998, "is_candidate": false}, {"start": 1120.118, "end": 1122.278, "text": "No, el tren bala, que lo estamos cederando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6344948673832931, "is_candidate": false}, {"start": 1122.278, "end": 1131.801, "text": "Ayer estaba el San Justo, y yo me record\u00e9, dec\u00eda, bueno, pero en el 2005 el presidente Kirchner dijo que iba a hacer la autov\u00eda San Francisco-Cordo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5573690362288437, "is_candidate": false}, {"start": 1131.801, "end": 1138.123, "text": "Y si no le empieza el gobierno provincial ahora en el tramo Monte Cristo, que ayer Bah\u00eda tambi\u00e9n iba a San Justo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6143189460817445, "is_candidate": false}, {"start": 1138.803, "end": 1141.845, "text": " Ya est\u00e1 casi listo el tramo a Montecristo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.671282558387883, "is_candidate": false}, {"start": 1141.845, "end": 1145.608, "text": "La verdad que estar\u00edamos... estar\u00edamos... todav\u00eda en veremos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5977630217247942, "is_candidate": false}, {"start": 1145.608, "end": 1147.149, "text": "Lamentablemente es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6503317716429551, "is_candidate": false}, {"start": 1147.149, "end": 1148.95, "text": "Vea, otra cosa aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6667786190703546, "is_candidate": false}, {"start": 1148.95, "end": 1150.932, "text": "El canal Los Molinos, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6509799451789915, "is_candidate": false}, {"start": 1150.932, "end": 1154.775, "text": "Ustedes se acuerdan cuando vino la Presidenta en la campa\u00f1a de elecci\u00f3n presidencial en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5996545078571884, "is_candidate": false}, {"start": 1155.962, "end": 1172.125, "text": " Nosotros hab\u00edamos conseguido un cr\u00e9dito de la Corporaci\u00f3n Andina de Fomento para rehacer el canal Los Molinos, C\u00f3rdoba, que nos garantiza a todos los habitantes de la ciudad de C\u00f3rdoba y de Gran C\u00f3rdoba, un mill\u00f3n y medio de cordobeses, que tengamos el agua potable por 15 a\u00f1os m\u00e1s sin problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4713296731901764, "is_candidate": true}, {"start": 1172.558, "end": 1179.883, "text": " La Presidenta dijo ac\u00e1 en C\u00f3rdoba, en un alto frente de la Municipalidad, que iba a hacer, que no iba a dar el aval, y no dej\u00f3 el aval, y no pudo inmuniciar la obra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6684104901000938, "is_candidate": false}, {"start": 1179.883, "end": 1182.204, "text": "Estas son cosas que son incomprensibles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6933258817215928, "is_candidate": false}, {"start": 1182.204, "end": 1189.149, "text": "Yo tengo la alegr\u00eda de ver que, pese a esto que nos pasa, pese a este intento de ahogo financiero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5275799065617683, "is_candidate": false}, {"start": 1189.609, "end": 1217.864, "text": " pese a esta discriminaci\u00f3n, C\u00f3rdoba sigue progresando y sigue progresando con nuestros propios recursos porque viene bien administrada, porque el doctor de la SOTA tom\u00f3 las medidas adecuadas para que progresemos, porque C\u00f3rdoba es una potencia, C\u00f3rdoba es la mayor productora de soja de la Argentina, el mayor exportador de man\u00ed del planeta, una de cada 200 vacas son de ac\u00e1, uno de cada dos camiones que se fabrican en Argentina se hacen en C\u00f3rdoba, uno de cada cuatro autos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47708118453889503, "is_candidate": true}, {"start": 1218.224, "end": 1231.148, "text": " somos el mayor productor de l\u00e1cteos del pa\u00eds, somos los mayores productores de maquinaria agr\u00edcola, somos el principal destino tur\u00edstico, o sea, somos una potencia y estamos progresando pese a esto con nuestros propios recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5181294793742404, "is_candidate": false}, {"start": 1231.148, "end": 1240.53, "text": "Le puedo preguntar por Blanca Rossi, digo, me intriga mucho saber c\u00f3mo la convencieron, porque ella dec\u00eda que no, que no quer\u00eda saber nada, y finalmente, bueno, est\u00e1 acompa\u00f1\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7635499713549797, "is_candidate": false}, {"start": 1240.53, "end": 1242.871, "text": "\u00bfC\u00f3mo la convencieron y c\u00f3mo se est\u00e1 sintiendo esa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8188031556529792, "is_candidate": false}, {"start": 1244.191, "end": 1257.059, "text": " Primero porque a nosotros nos parec\u00eda que una persona que en su trayectoria profesional mostr\u00f3 tanto inter\u00e9s por lo que le pasaba a los dem\u00e1s, sobre todo a los m\u00e1s humildes, siempre tent\u00f3 llevar una voz de esperanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4584321661267078, "is_candidate": true}, {"start": 1257.059, "end": 1263.443, "text": "Era una persona que ten\u00eda una vocaci\u00f3n por la cosa p\u00fablica, si no, no hubiera actuado siempre de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5132066899646701, "is_candidate": false}, {"start": 1263.443, "end": 1266.785, "text": "Entonces le planteamos de qu\u00e9 ella ten\u00eda para aportar a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5251728138153653, "is_candidate": false}, {"start": 1266.785, "end": 1268.466, "text": "Era una bocana de aire fresco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7138138938796184, "is_candidate": false}, {"start": 1268.466, "end": 1271.288, "text": "Bueno, ese fue el argumento central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5903732514107605, "is_candidate": false}, {"start": 1271.288, "end": 1273.469, "text": "Ella se siente muy bien porque donde va", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6454318119720117, "is_candidate": false}, {"start": 1274.346, "end": 1285.812, "text": " La gente com\u00fan la quiere, la gente com\u00fan de carne y hueso, que ella hable un lenguaje para la gente com\u00fan, porque veo que por ah\u00ed en la pol\u00edtica muchos hablan un poco acartonado, un lenguaje, solo entiende los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4965542308529538, "is_candidate": true}, {"start": 1285.812, "end": 1295.037, "text": "Blanquita habla el lenguaje que entiende la gente, y lo que yo creo que lo que precisa nuestra gente, y precisamos todos, es que los dirigentes hablen el lenguaje de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5249976988033417, "is_candidate": false}, {"start": 1295.037, "end": 1296.218, "text": "As\u00ed que se siente muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6061225991752599, "is_candidate": false}, {"start": 1296.218, "end": 1297.859, "text": "Licenciado, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0243294926574185, "is_candidate": false}, {"start": 1297.859, "end": 1300.26, "text": "Muy amable, muy gentil, que se mejore de la gana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9348670176558839, "is_candidate": false}], "Index": 1078, "channel_id": "UCzixDpo5zxlr1gKyZMalUoQ", "channel": "LagartoShowOk", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@LagartoShowOk", "id": "6LGJv0vyXsA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6LGJv0vyXsA", "title": "Juan Schiaretti candidato a Diputado UPC 01 08 2013", "duration": 1301.0, "view_count": 267.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}