{"segments": [{"start": 25.247, "end": 26.007, "text": " Hola, hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9938985741634386, "is_candidate": false}, {"start": 26.007, "end": 26.488, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.009689109290645, "is_candidate": false}, {"start": 26.488, "end": 27.328, "text": "Muy buenas noches, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.953791788503575, "is_candidate": false}, {"start": 27.328, "end": 49.301, "text": "Bienvenidos, estamos comenzando esta edici\u00f3n de Informe Central de este d\u00eda viernes, ya pr\u00e1cticamente arrancando el fin de semana, una jornada con lloviznas, nublado, por momentos fresco, por momentos no tanto, bastante, bastante inestable el tiempo, pero nosotros aqu\u00ed firme para arrancar este nuevo, esta nueva entrega informativa, como siempre, con la bell\u00edsima compa\u00f1era se\u00f1orita Marlene Prado Lima.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.925974174484429, "is_candidate": false}, {"start": 49.301, "end": 50.922, "text": "Se\u00f1orita, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0921709416630996, "is_candidate": false}, {"start": 50.922, "end": 51.583, "text": "Buenas noches, Miguel.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8465881817894222, "is_candidate": false}, {"start": 51.583, "end": 51.963, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda usted?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9445502719790762, "is_candidate": false}, {"start": 51.963, "end": 52.203, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9441033681027765, "is_candidate": false}, {"start": 52.203, "end": 52.603, "text": "Muy bien, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8250450981975808, "is_candidate": false}, {"start": 52.603, "end": 53.344, "text": "\u00bfC\u00f3mo la trataron estos d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0230760156919825, "is_candidate": false}, {"start": 53.524, "end": 58.649, "text": " Muy bien, excelente compa\u00f1ero, pero lo extra\u00f1\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9496193870688899, "is_candidate": false}, {"start": 58.649, "end": 60.27, "text": "Igualmente, igualmente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9674941008746711, "is_candidate": false}, {"start": 60.27, "end": 67.557, "text": "Muchas gracias a Omar Peloso, mi compa\u00f1ero y amigo que otra vez me hizo el aguante por varios d\u00edas, y a todos mis compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8970498957679922, "is_candidate": false}, {"start": 67.557, "end": 72.422, "text": "Uno siempre extra\u00f1a a los compa\u00f1eros, a usted y a la gente, porque siempre uno extra\u00f1a entrar", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8879873855283191, "is_candidate": false}, {"start": 72.902, "end": 78.605, "text": " a la casa de cada uno de los que nos acompa\u00f1an permanentemente en toda la programaci\u00f3n de Norte Grande Federal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8725852982205067, "is_candidate": false}, {"start": 78.605, "end": 86.069, "text": "As\u00ed que ya estamos de vuelta, estamos haciendo algunos menesteres, pero ya estamos aqu\u00ed firmes para llevarle toda la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9238227646329218, "is_candidate": false}, {"start": 86.069, "end": 90.592, "text": "Y como es viernes y tenemos un mont\u00f3n de cosas, \u00bfqu\u00e9 le parece si arrancamos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9122014955756075, "is_candidate": false}, {"start": 90.592, "end": 91.152, "text": "Con los t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9890944049783169, "is_candidate": false}, {"start": 106.866, "end": 109.128, "text": " Arranc\u00f3 la fiesta del inmigrante en Misiones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0596854863917518, "is_candidate": false}, {"start": 109.128, "end": 115.352, "text": "Se realiz\u00f3 la apertura de la 43\u00aa edici\u00f3n del inmigrante que se desarrollar\u00e1 hasta el 17 de septiembre en Ober\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9038486033728963, "is_candidate": false}, {"start": 115.352, "end": 128.963, "text": "As\u00ed miles de turistas y misioneros de distintos puntos de la provincia se convocaron en el Parque de las Naciones para disfrutar con todos los sentidos de la gran diversidad cultural que caracteriza a la tierra colorada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9434261228638098, "is_candidate": false}, {"start": 135.794, "end": 138.155, "text": " Quinto aumento salarial en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0144096242499734, "is_candidate": false}, {"start": 138.155, "end": 146.876, "text": "El gobierno de Corrientes anunci\u00f3 este viernes el quinto aumento salarial del a\u00f1o en la administraci\u00f3n provincial, con el cual acumula un 115% de incremento en nueve meses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9317566065517638, "is_candidate": false}, {"start": 146.876, "end": 151.838, "text": "Ning\u00fan empleado con sueldo inicial est\u00e1 por debajo de la canasta b\u00e1sica total.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9749702582158766, "is_candidate": false}, {"start": 151.838, "end": 158.119, "text": "El objetivo de la pol\u00edtica salarial es ganarle a la inflaci\u00f3n, remarc\u00f3 el ministro de Hacienda, Marcelo Rivas Piacentini.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9378673021660032, "is_candidate": false}, {"start": 166.36, "end": 172.123, "text": " Crece la tensi\u00f3n entre Argentina y Paraguay tras una reuni\u00f3n llevada a cabo por el equipo econ\u00f3mico nacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9060542770808573, "is_candidate": false}, {"start": 172.123, "end": 182.808, "text": "El presidente de Paraguay, Santiago Pe\u00f1a, anunci\u00f3 la decisi\u00f3n del pa\u00eds de solicitar un arbitraje debido al conflicto generado con Argentina por el cobro de peaje en la hidrov\u00eda Paran\u00e1-Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8947712289336469, "is_candidate": false}, {"start": 182.808, "end": 187.931, "text": "Adicionalmente, Pe\u00f1a inform\u00f3 que presentar\u00e1n una demanda en los tribunales del Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9097825163305603, "is_candidate": false}, {"start": 195.581, "end": 197.842, "text": " Juan Schiaretti en Norte Grande Federal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9517702286655194, "is_candidate": false}, {"start": 197.842, "end": 209.008, "text": "Juan Schiaretti, actual gobernador de C\u00f3rdoba, mantiene su candidatura presidencial dentro del espacio Hacemos por Nuestro Pa\u00eds, bajo su consigna de ser una alternativa que propone un cambio racional.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9037362970067783, "is_candidate": false}, {"start": 209.008, "end": 213.611, "text": "Hoy en Norte Grande Federal, Juan Schiaretti y los detalles de su carrera a la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9455298808879564, "is_candidate": false}, {"start": 223.131, "end": 233.878, "text": " Muy bien, nos vamos precisamente a esta \u00faltima informaci\u00f3n, a este \u00faltimo t\u00edtulo, porque est\u00e1 relanzando de alguna manera su campa\u00f1a Juan Schiaretti, el candidato a presidente por Hacemos por Nuestro Pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9740644622782075, "is_candidate": false}, {"start": 233.878, "end": 237.541, "text": "Recordemos que lleva como compa\u00f1ero de f\u00f3rmula a Florencio Randazzo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9311771487603433, "is_candidate": false}, {"start": 237.541, "end": 241.564, "text": "Ya lo saludamos al actual gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9522481567563313, "is_candidate": false}, {"start": 241.564, "end": 242.004, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0492510421371883, "is_candidate": false}, {"start": 242.004, "end": 242.404, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8909104409768289, "is_candidate": false}, {"start": 242.404, "end": 243.245, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9969967745999873, "is_candidate": false}, {"start": 243.245, "end": 244.846, "text": "Desde Norte Grande Federal lo saludamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9223867635258913, "is_candidate": false}, {"start": 244.846, "end": 249.189, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0044329865916137, "is_candidate": false}, {"start": 249.189, "end": 249.569, "text": "Buenas noches.", "cosine_dist": 0.9113092475040463, "is_candidate": false}, {"start": 249.569, "end": 249.99, "text": "Muy bien, muy bien.", "cosine_dist": 0.9813214222427445, "is_candidate": false}, {"start": 252.845, "end": 262.231, "text": " Bueno, Schiaretti, estuvo unos d\u00edas ausentes en la campa\u00f1a, ahora un poco relanzando todo lo que tiene que ver esto con vistas al 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9601830618600673, "is_candidate": false}, {"start": 262.231, "end": 263.392, "text": "\u00bfCu\u00e1les son sus expectativas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.104757496324809, "is_candidate": false}, {"start": 268.892, "end": 273.274, "text": " Nosotros esperamos conseguir la mayor cantidad de votos posible.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.23415751845109656, "is_candidate": true}, {"start": 273.274, "end": 276.255, "text": "Nuestra expectativa es hacer una muy buena elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.36352816718130454, "is_candidate": true}, {"start": 276.255, "end": 285.539, "text": "As\u00ed como en las elecciones paso, nadie preve\u00eda 10 d\u00edas antes de que pod\u00eda ganar mi ley de la manera que gan\u00f3, con una aluvi\u00f3n de votos.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.2864248927772407, "is_candidate": true}, {"start": 285.979, "end": 296.609, "text": " Esperamos que nuestra propuesta, que es la propuesta de la producci\u00f3n y el trabajo, es la propuesta de la cultura del trabajo y no la del subsidio, que es la propuesta del interior federal.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3280077350970081, "is_candidate": true}, {"start": 296.609, "end": 301.113, "text": "Nosotros somos la expresi\u00f3n del federalismo en un pa\u00eds que no es federal.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3375956454464507, "is_candidate": true}, {"start": 301.113, "end": 310.723, "text": "Y es la propuesta tambi\u00e9n que muestra capacidad de gesti\u00f3n que ha sido avalada por los cordobeses a nuestro modelo de gesti\u00f3n mediante", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.33362158945332276, "is_candidate": true}, {"start": 311.583, "end": 334.766, "text": " las sucesivas elecciones provinciales y tambi\u00e9n de Florencio Randazzo, es tambi\u00e9n la propuesta de querer un pa\u00eds normal, lo que nosotros queremos es que Argentina sea un pa\u00eds normal y creemos que el gran problema de Argentina no es ni siquiera ideol\u00f3gico, es un problema de qui\u00e9n gobierna bien y qui\u00e9n gobierna mal, porque ac\u00e1 ya nos gobernaron.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3099727023755732, "is_candidate": true}, {"start": 335.106, "end": 339.589, "text": " los que dicen que hay que achicar el Estado y los que dicen que hay que agrandar mucho el Estado.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.46907198102394576, "is_candidate": true}, {"start": 339.589, "end": 350.037, "text": "Y los dos fracasaron con su gobierno y Argentina viene en un proceso de decadencia, en un proceso de mayor empobrecimiento de su poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3434411687178599, "is_candidate": true}, {"start": 350.037, "end": 361.726, "text": "Y nosotros expresamos lo contrario, expresamos gesti\u00f3n, expresamos el interior federal, expresamos la producci\u00f3n y el trabajo, la voluntad de ser un pa\u00eds normal como les mencionaba reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3373449516624637, "is_candidate": true}, {"start": 362.126, "end": 372.732, "text": " Schiaretti, \u00bfpor qu\u00e9 cree usted que le cuesta tanto a la Argentina ser federal o a los presidentes?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0244148028174886, "is_candidate": false}, {"start": 372.732, "end": 384.178, "text": "Porque los presidentes se paran y miran el pa\u00eds desde el AMBA y deciden a favor del AMBA y no miran el pa\u00eds en su integridad, por eso dejan de ser federales.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.24634888460092785, "is_candidate": true}, {"start": 384.178, "end": 388.7, "text": "F\u00edjense que el boleto es m\u00e1s barato en el AMBA, la luz es m\u00e1s barata en el AMBA,", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.4572047196747293, "is_candidate": true}, {"start": 389.304, "end": 408.785, "text": " La energ\u00eda es m\u00e1s barata en el AMBA, tambi\u00e9n es m\u00e1s barato en el AMBA el agua, es m\u00e1s barato las cloacas, no s\u00f3lo el boleto de pasajeros, la NAFTA es m\u00e1s barata en el AMBA y desde all\u00ed, desde el AMBA, los presidentes imponen impuestos que perjudican al interior productivo.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3765219689796472, "is_candidate": true}, {"start": 409.145, "end": 412.326, "text": " \u00bfC\u00f3mo son los impuestos de la retenci\u00f3n a las exportaciones?", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.394885248230763, "is_candidate": true}, {"start": 412.326, "end": 420.45, "text": "Claro, si en el AMBA no hay producci\u00f3n agroalimentaria, por eso ponen la retenci\u00f3n a las exportaciones que nos perjudica el interior productivo.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.36166170747612003, "is_candidate": true}, {"start": 420.45, "end": 427.953, "text": "Y creo que este desequilibrio es lo que tiene que resolver Argentina de una vez por todas porque todas nuestras provincias son viables,", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.38494243880061685, "is_candidate": true}, {"start": 428.553, "end": 442.738, "text": " Todas tienen posibilidad de progreso y tenemos que tener un gobierno federal en serio y por all\u00ed nuestra f\u00f3rmula porque expresamos al interior, al interior productivo y lo que queremos es que cada uno se desarrolle all\u00ed donde naci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.323102468749352, "is_candidate": true}, {"start": 442.738, "end": 447.38, "text": "Si uno va a Lamba y escucha de las m\u00e1s diversas tonadas de Argentina, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.39326078126983055, "is_candidate": true}, {"start": 447.38, "end": 451.922, "text": "Porque al concentrarse todos los beneficios a favor de los habitantes de Lamba,", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3899624561372924, "is_candidate": true}, {"start": 452.342, "end": 464.113, "text": " y al estar relegado al interior, la gente no tiene otra m\u00e1s que salir de los lugares donde naci\u00f3, donde creci\u00f3, donde tiene sus afectos, para ir a engrosar los cordones de pobreza de Lamba.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3357931045063931, "is_candidate": true}, {"start": 464.113, "end": 468.477, "text": "Y esto me parece que se va agudizando cada vez m\u00e1s en nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.358887199235299, "is_candidate": true}, {"start": 468.477, "end": 477.565, "text": "Por eso es hora de cambiar, es hora de que alguien del interior llegue a la presidencia de la Argentina y de all\u00ed nuestra candidatura tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.38885303843542496, "is_candidate": true}, {"start": 477.981, "end": 493.096, "text": " Esquiaretti, uno particularmente tiene la posibilidad de ir cada tanto a la provincia de C\u00f3rdoba por una cuesti\u00f3n familiar, y uno puede observar una provincia que crece permanentemente, particularmente en autopistas, en autov\u00edas, en mucha infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9462260745481142, "is_candidate": false}, {"start": 493.096, "end": 495.318, "text": "\u00bfC\u00f3mo se puede trasladar eso al pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0712887533078777, "is_candidate": false}, {"start": 500.609, "end": 525.514, "text": " Es perfectamente... Si fuimos capaces de hacerlo en C\u00f3rdoba, respetando las instituciones, respetando la visi\u00f3n de poder, respetando la libertad de prensa, no persiguiendo a nadie, no espiando a nadie, siendo federales en serio, trabajando junto a los sectores productivos, a los sectores de las organizaciones no gubernamentales, porque hay confianza", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.2993368073561288, "is_candidate": true}, {"start": 526.329, "end": 537.136, "text": " y tuvimos siempre un Estado que tuvo equilibrio fiscal, un Estado que nunca gast\u00f3 m\u00e1s de lo que le ingres\u00f3, eso le dio certeza a los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3000619780366637, "is_candidate": true}, {"start": 537.136, "end": 548.844, "text": "La confianza m\u00e1s la certeza es lo que nos permite trabajar juntos y es lo que nos permiti\u00f3 tambi\u00e9n en estos 7 \u00faltimos a\u00f1os lanzar el mayor plan de obras p\u00fablicas de la historia de C\u00f3rdoba, 8.100 millones de d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3182429268841892, "is_candidate": true}, {"start": 550.425, "end": 575.127, "text": " que lo pagamos en un 90% con recursos propios, y esto es lo que permite que haya las autopistas, las rutas que usted menciona, que hayamos puesto los gasoductos troncales al 98% de la poblaci\u00f3n, en un a\u00f1o y medio hicimos m\u00e1s de 3.000 kil\u00f3metros de gasoductos y eso permiti\u00f3 a su vez que de 9 parques industriales pas\u00e1ramos en 3 a\u00f1os a tener 55 parques industriales.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.31180498927020506, "is_candidate": true}, {"start": 575.127, "end": 576.308, "text": "Y C\u00f3rdoba no es una isla,", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.7195450364157405, "is_candidate": false}, {"start": 576.628, "end": 581.431, "text": " Si lo pudimos hacer en C\u00f3rdoba, lo podemos hacer tambi\u00e9n en nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.39738791996979883, "is_candidate": true}, {"start": 581.431, "end": 589.337, "text": "Gobernador, \u00bfcu\u00e1l es el sector que usted piensa que m\u00e1s cambios, quiz\u00e1s, necesita o m\u00e1s ayuda al que usted pueda aportar?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9458008850830971, "is_candidate": false}, {"start": 595.217, "end": 611.641, "text": " Creo que lo que precisamos todos es, primero, acabar con esta inflaci\u00f3n que est\u00e1 cada vez empodreciendo m\u00e1s a los argentinos, iniciar en serio la lucha contra el narcotr\u00e1fico que es lo que est\u00e1 siendo m\u00e1s violenta, todos los hechos de inseguridad en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.27384809384958775, "is_candidate": true}, {"start": 611.641, "end": 620.383, "text": "Creo que el Estado Federal debe dejar de mirar para el costado y encararse en cuidar la frontera primero, as\u00ed pueden jugar un rol las fuerzas armadas.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3727168424698839, "is_candidate": true}, {"start": 621.504, "end": 641.261, "text": " hay que incorporar m\u00e1s efectivo de las fuerzas de seguridad federales porque ellas deben liderar la lucha contra el narcotr\u00e1fico, hay que poner c\u00e1rceles de m\u00e1xima seguridad para aislar a los capos narcos y hay que hacer una investigaci\u00f3n de lavado de dinero en serio para acabar con el imperio econ\u00f3mico que tienen los narcos.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.32300758065659696, "is_candidate": true}, {"start": 641.261, "end": 642.982, "text": "Esto me parece que en cuanto a la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.4141176942207512, "is_candidate": true}, {"start": 645.325, "end": 651.221, "text": " la inflaci\u00f3n que nos carcome todos los ingresos y cada vez nos lleva a mayor pobreza, creo que...", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.33790291905052383, "is_candidate": true}, {"start": 652.458, "end": 662.142, "text": " Depende de que uno no gaste m\u00e1s de lo que le ingresa, o sea, es el equilibrio fiscal, esto es como una familia, si usted siempre gasta m\u00e1s de lo que le ingresa va a tener dificultad.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.357431906421105, "is_candidate": true}, {"start": 662.142, "end": 670.185, "text": "En Argentina hace 60 a\u00f1os, que solamente dos o tres a\u00f1os, fue donde tuvimos equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3567764530485328, "is_candidate": true}, {"start": 670.185, "end": 672.426, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hacen los gobernantes del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.5176280007808078, "is_candidate": false}, {"start": 672.426, "end": 676.148, "text": "Como gastan m\u00e1s de lo que le ingresa, piden pr\u00e9stamo, hasta que despu\u00e9s no te prestan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.4539286252083967, "is_candidate": true}, {"start": 676.148, "end": 680.61, "text": "Entonces, cuando no te prestan m\u00e1s, le dan a la maquinita de imprimir dinero y la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.42898185189076343, "is_candidate": true}, {"start": 681.619, "end": 684.901, "text": " se dispara y es descontrolada como nos est\u00e1 sucediendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.34785321087223475, "is_candidate": true}, {"start": 684.901, "end": 702.809, "text": "Yo quiero que haya un pa\u00eds normal, que hagamos un plan de estabilizaci\u00f3n en serio y lo podemos hacer como anclaje en el equilibrio fiscal y despu\u00e9s coordinando las dem\u00e1s variables macroecon\u00f3micas para tener la inflaci\u00f3n que tienen nuestros vecinos, yo no me comparo ni siquiera", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3700700986374613, "is_candidate": true}, {"start": 703.189, "end": 713.272, "text": " con los pa\u00edses desarrollados, pero yo quiero tener la inflaci\u00f3n que tiene Uruguay, que tiene Paraguay, que tiene Bolivia, que tiene Brasil, que tiene Chile, que es menor al 10% anual.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3755880871425963, "is_candidate": true}, {"start": 713.272, "end": 720.554, "text": "No hay ning\u00fan motivo para que los argentinos tengamos que estar soportando inflaci\u00f3n de 3 d\u00edgitos, que est\u00e1 en el 130, 150% anual, mientras nuestros", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.33993895331276225, "is_candidate": true}, {"start": 723.795, "end": 735.306, "text": " hermanos y vecinos, tiene una inflaci\u00f3n menor al 10% anual, que es lo normal, eso es tener un pa\u00eds normal y eso es lo que nosotros proponemos para nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3327871518986558, "is_candidate": true}, {"start": 735.306, "end": 745.116, "text": "Schiaretti, hace muy pocos d\u00edas, hace un par de d\u00edas, Patricia Burrich la hab\u00eda solicitado que baje su candidatura, \u00bfc\u00f3mo le cay\u00f3 esto?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9617400646093325, "is_candidate": false}, {"start": 751.022, "end": 767.927, "text": " que son declaraciones disparatadas y antidemocr\u00e1ticas, porque hace menos de un mes que los argentinos con su voto decidieron qui\u00e9nes son los que van a ser candidatos a presidente, hab\u00eda 22 precandidatos y quedamos 5.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.2996175497626984, "is_candidate": true}, {"start": 767.927, "end": 776.429, "text": "Ya no s\u00e9 en funci\u00f3n de qu\u00e9, que no sea una actitud antidemocr\u00e1tica, se atribuye la facultad de opinar", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3147899319493641, "is_candidate": true}, {"start": 778.255, "end": 781.58, "text": " diferente de lo que ya dijeron los argentinos con su voto.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.40908360572440394, "is_candidate": true}, {"start": 781.58, "end": 788.649, "text": "Me parece que es una actitud disparatada y es una actitud antidemocr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3275944590781865, "is_candidate": true}, {"start": 788.649, "end": 793.756, "text": "Gobernador, \u00bfqu\u00e9 mensaje podr\u00eda darle a todos los argentinos que lo est\u00e1n viendo en este momento?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9207901959324416, "is_candidate": false}, {"start": 799.671, "end": 827.678, "text": " que es hora del federalismo en Argentina, es hora de la producci\u00f3n y el trabajo, es hora de que todas las provincias de Argentina, es hora de que el Norte Grande pueda tener las chances de desarrollarse como merece, es hora de que se haga de una vez por todas la conexi\u00f3n entre el hidrov\u00eda y el oc\u00e9ano pac\u00edfico, que no se hace por el centralismo que tiene nuestro pa\u00eds y por lo unitario que es nuestro pa\u00eds, es hora tambi\u00e9n de que", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.2657662576515559, "is_candidate": true}, {"start": 828.69, "end": 839.155, "text": " Acabemos con la inflaci\u00f3n, es hora de que demos el combate en serio contra la inseguridad, es hora de que vayamos a ser un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.32229880254755916, "is_candidate": true}, {"start": 839.155, "end": 851.501, "text": "Y por eso le pido a los argentinos que miren qui\u00e9n es, adem\u00e1s de las propuestas, hemos mostrado capacidad de gesti\u00f3n, porque esto no es un tema ideol\u00f3gico, es de buenos o malos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3045794193016862, "is_candidate": true}, {"start": 851.501, "end": 858.344, "text": "Y ac\u00e1 fracaso, tanto cambiemos, fracas\u00f3 el macrismo y por eso volvi\u00f3 el quinerismo y est\u00e1 volviendo a fracasar el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.4195421597060297, "is_candidate": true}, {"start": 859.346, "end": 863.789, "text": " Esquiaretti, le agradecemos enormemente estos minutos con Norte Grande Federal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9266407835430055, "is_candidate": false}, {"start": 863.789, "end": 868.851, "text": "Realmente ha sido un gusto poder hablar con usted en estas jornadas tan intensas tambi\u00e9n de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9493506671966195, "is_candidate": false}, {"start": 868.851, "end": 874.655, "text": "Le mandamos un abrazo a la distancia y felicitaciones por la provincia que tiene.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9632348773054782, "is_candidate": false}, {"start": 874.655, "end": 881.879, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias y un abrazo grande a todos los habitantes del Norte Grande.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.3661457730537693, "is_candidate": true}, {"start": 882.523, "end": 883.504, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.136356177882084, "is_candidate": false}, {"start": 883.504, "end": 883.944, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.018827647810098, "is_candidate": false}, {"start": 883.944, "end": 884.644, "text": "Muchas gracias, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9958648353723711, "is_candidate": false}, {"start": 884.644, "end": 890.627, "text": "Juan Schiaretti, candidato a presidente por, hacemos por nuestro pa\u00eds, actual gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9674474092279358, "is_candidate": false}, {"start": 890.627, "end": 892.608, "text": "Bueno, hablando absolutamente de todo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9589301727484777, "is_candidate": false}, {"start": 892.608, "end": 893.128, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8940584247807877, "is_candidate": false}, {"start": 893.128, "end": 897.571, "text": "Particularmente hizo eh mucho hincapi\u00e9 en el federalismo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9896819508214338, "is_candidate": false}, {"start": 897.571, "end": 898.071, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9911076097346005, "is_candidate": false}, {"start": 898.071, "end": 908.136, "text": "Algo que pregonamos permanentemente, que decimos permanentemente, uno por cuestiones de trabajo estuvo estos d\u00edas en Buenos Aires, y realmente uno donde va, donde va, hay gente de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9490485570497169, "is_candidate": false}, {"start": 908.536, "end": 916.941, "text": " Hay gente de Chaco, hay gente de Corrientes, hay gente de Misiones, hay gente de Formosa, trabajando en distintos lugares all\u00ed en Capital Federal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9420428557707053, "is_candidate": false}, {"start": 916.941, "end": 920.723, "text": "Y esto tiene que ver un poco con lo que dice Schiaretti, digamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0155066484420177, "is_candidate": false}, {"start": 920.723, "end": 934.151, "text": "La gente por all\u00ed, con pocas posibilidades en sus provincias, particularmente el norte, van y forman ese gran cord\u00f3n all\u00ed en Provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9753456271244387, "is_candidate": false}, {"start": 934.791, "end": 947.423, "text": " cord\u00f3n que lamentablemente suele padecer un poco la falta de recursos, la falta de infraestructura, en fin, ese cord\u00f3n de pobreza, como lo dec\u00eda all\u00ed el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, lamentablemente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9585944707191737, "is_candidate": false}, {"start": 947.423, "end": 952.248, "text": "Entonces, eso es porque miran hasta la General Paz y no miran", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9364611345000224, "is_candidate": false}, {"start": 953.169, "end": 954.351, "text": " m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1323306934133592, "is_candidate": false}, {"start": 954.351, "end": 967.811, "text": "Yo creo que cambiando esa cuesti\u00f3n de gesti\u00f3n, esa tesitura, esa mirada que se tiene que tener a todo el pa\u00eds, seguramente esa gente que hoy est\u00e1 all\u00ed en Capital Federal o Gran Buenos Aires, esa gente del interior, va a volver", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9096784299804644, "is_candidate": false}, {"start": 968.311, "end": 980.94, "text": " a su provincia porque indudablemente que el desarraigo y todo lo que significa irse a una a una a una ciudad tan grande, a una provincia tan grande como Buenos Aires, tambi\u00e9n tiene su su impacto, su lado negativo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9269063561750601, "is_candidate": false}, {"start": 980.94, "end": 997.192, "text": "As\u00ed que, una charla entonces, mano a mano con el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, y actual candidato a presidente, a quien lo dec\u00edamos, le agradecemos estos minutos, porque bueno, est\u00e1n en plena campa\u00f1a, relanzaron de alguna manera con un acto, y bueno, ahora est\u00e1n ya en la recta final pensando en el veintid\u00f3s de octubre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9316485101306443, "is_candidate": false}, {"start": 1011.889, "end": 1013.39, "text": " Bueno, cambiamos totalmente de tema.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9241597924296795, "is_candidate": false}, {"start": 1013.39, "end": 1016.853, "text": "Se hizo el sorteo de m\u00e1s de 170 viviendas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9038840531636714, "is_candidate": false}, {"start": 1016.853, "end": 1027.701, "text": "Esto tiene que ver con los integrantes o las familias que formaban parte del exproyecto Caraguat\u00e1, que tambi\u00e9n en su momento hab\u00eda generado preocupaci\u00f3n y pol\u00e9mica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9286775103745168, "is_candidate": false}, {"start": 1027.701, "end": 1030.163, "text": "Bueno, ahora se est\u00e1n haciendo los sorteos correspondientes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.906720933402535, "is_candidate": false}, {"start": 1030.163, "end": 1034.606, "text": "Esto se concret\u00f3 hoy all\u00ed en uno de los lugares de la oficina que tiene", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9422114223896944, "is_candidate": false}, {"start": 1035.106, "end": 1046.652, "text": " el Instituto Provincial de Desarrollo Urbano y Viviendas bajo la presidencia o llevada a cabo, en este caso este acto, por su presidente Diego Arevalo, quien dialog\u00f3 con Norte Grande Federal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9273604020876101, "is_candidate": false}, {"start": 1061.796, "end": 1073.662, "text": " La verdad que muy contentos, 180 familias ac\u00e1 en la Ciudad Resistencia, llegan a la casa propia, hoy entregamos las llaves, hoy conocen en d\u00f3nde van a estar efectivamente sus viviendas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.970563610853339, "is_candidate": false}, {"start": 1073.662, "end": 1079.185, "text": "As\u00ed que bueno, contentos porque han sido muchos sorteos en el mes de abril, en mayo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0442035078235092, "is_candidate": false}, {"start": 1079.565, "end": 1088.93, "text": " que se han torteado para familias del ex-Caraguat\u00e1n, familias que tienen que ver con una antig\u00fcedad de m\u00e1s de 10 a\u00f1os, familias vinculadas a algunos organismos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9375401772764145, "is_candidate": false}, {"start": 1088.93, "end": 1097.555, "text": "As\u00ed que, bueno, creo que est\u00e1 bueno que pasen estas cosas, est\u00e1 bueno que la gente pueda llegar al techo propio y, sobre todo, seguir garantizando derechos tan importantes.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0527090774682226, "is_candidate": false}, {"start": 1103.312, "end": 1107.273, "text": " Las entregas siguen, ahora vamos a Fontana, 17 viviendas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.1138525353814137, "is_candidate": false}, {"start": 1107.273, "end": 1109.453, "text": "Empezamos ayer con los sorteos en resistencia.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0178601789535455, "is_candidate": false}, {"start": 1109.453, "end": 1112.754, "text": "Ayer se sortearon 17 nuevas viviendas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0417747473995504, "is_candidate": false}, {"start": 1112.754, "end": 1120.896, "text": "El pr\u00f3ximo jueves vamos a tener un sorteo de padr\u00f3n general y despu\u00e9s vamos a estar el 21 y el 28 de septiembre tambi\u00e9n m\u00e1s sorteos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9864146549606995, "is_candidate": false}, {"start": 1120.896, "end": 1131.338, "text": "As\u00ed que bueno, creemos que vamos a seguir trabajando hasta el \u00faltimo de nuestros d\u00edas y tambi\u00e9n vamos a dejar una herencia de muchas obras en ejecuci\u00f3n para que quien me suceda", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9959777487484346, "is_candidate": false}, {"start": 1131.798, "end": 1137.524, "text": " Voy a continuar cumpliendo el sue\u00f1o de la casa propia.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.909196610419953, "is_candidate": false}, {"start": 1137.524, "end": 1145.531, "text": "Despu\u00e9s de casi 24 a\u00f1os de espera, estamos muy agradecidos por este momento.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9464674010704286, "is_candidate": false}, {"start": 1145.531, "end": 1146.592, "text": "\u00a1Tan feliz!", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1323486805944944, "is_candidate": false}, {"start": 1146.592, "end": 1148.174, "text": "Una emoci\u00f3n enorme, olvidate.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9591235952195898, "is_candidate": false}, {"start": 1148.174, "end": 1151.036, "text": "\u00bfSabes que hace 24 a\u00f1os, como dices, ya est\u00e1bamos esperando esto?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.928087123541667, "is_candidate": false}, {"start": 1151.036, "end": 1152.197, "text": "Hab\u00edamos salido ya a Nicaragua.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8911833221078634, "is_candidate": false}, {"start": 1153.686, "end": 1158.548, "text": " Se hab\u00eda suspendido todo eso y bueno, despu\u00e9s nos retomaron con los sorteos y gracias a Dios entramos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8871943413791407, "is_candidate": false}, {"start": 1158.548, "end": 1163.75, "text": "Fuimos a ver el barrio y son muy lindas, est\u00e1n muy bien construidas.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.8954074701616335, "is_candidate": false}, {"start": 1163.75, "end": 1167.992, "text": "Bueno, cu\u00e9ntenos, \u00bfd\u00f3nde viv\u00edan anteriormente a tener su vivienda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8137260894199811, "is_candidate": false}, {"start": 1167.992, "end": 1170.973, "text": "Con mis padres, en la casa de mis padres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9944903565614427, "is_candidate": false}, {"start": 1170.973, "end": 1172.814, "text": "As\u00ed que realmente un sue\u00f1o cumplido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8780510556510835, "is_candidate": false}, {"start": 1172.814, "end": 1175.075, "text": "Exactamente, en la casa propia no hay como eso.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0220234043149357, "is_candidate": false}, {"start": 1185.456, "end": 1200.112, "text": " En el d\u00eda de hoy la polic\u00eda del Chaco junto a otras fuerzas especiales culminaron el desalojo de las 45 hect\u00e1reas usurpadas en frente al aut\u00f3dromo de resistencia en el barrio precisamente Don Santiago.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.989803424547298, "is_candidate": false}, {"start": 1200.112, "end": 1203.836, "text": "La jornada se llev\u00f3 a cabo sin incidentes ni mayores disturbios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9830559662557378, "is_candidate": false}, {"start": 1214.774, "end": 1233.336, "text": " Norte Grande Federal lleg\u00f3 hasta el ingreso al barrio Don Santiago aqu\u00ed en la avenida Juan de Azurduy y se ha desplegado un gran operativo policial con varias fuerzas de seguridad para realizar el desalojo a los 45 hect\u00e1reas de terrenos que se estaban siendo usurpados hace aproximadamente tres meses.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9515840537398941, "is_candidate": false}, {"start": 1234.056, "end": 1246.3, "text": " Luego de una gran jornada de trabajo por parte de la polic\u00eda se ha desplegado el operativo y con topadoras han derribado las precarias casas que se montaban en esas tierras.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9739377311639658, "is_candidate": false}, {"start": 1246.3, "end": 1249.681, "text": "El operativo se realiz\u00f3 sin tener que lamentar incidentes.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.009259568557442, "is_candidate": false}, {"start": 1249.681, "end": 1258.084, "text": "Norte Grande Federal habl\u00f3 con el jefe de la polic\u00eda que orden\u00f3 este desalojo y adem\u00e1s tambi\u00e9n con la gente que viv\u00edan en esas tierras.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9654386365775706, "is_candidate": false}, {"start": 1268.038, "end": 1277.793, "text": " La verdad que voy a ir desde hora temprana, a las 6 fue el punto de concentraci\u00f3n, aqu\u00ed lo que es la colectora de la Ruta Nacional n\u00famero 11, en la intersecci\u00f3n de la avenida Juan Azurduy.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.977126013033933, "is_candidate": false}, {"start": 1279.611, "end": 1290.243, "text": " El motivo fue que el juzgado Garant\u00eda N\u00ba 3 ha ordenado el desalojo de un predio que el cual hace un tiempo, digamos, ha sido usurpado.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9761317677216451, "is_candidate": false}, {"start": 1290.243, "end": 1293.407, "text": "El propietario hizo la denuncia correspondiente.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9685503880616864, "is_candidate": false}, {"start": 1293.407, "end": 1298.252, "text": "Se le dio intervenci\u00f3n la Fiscal\u00eda de Investigaci\u00f3n Penal N\u00ba 2 a cargo de la doctora Ana Gonz\u00e1lez de Pache.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9446784958638922, "is_candidate": false}, {"start": 1299.293, "end": 1314.782, "text": " Y a ra\u00edz de esa investigaci\u00f3n que se abri\u00f3, se hizo una constataci\u00f3n en el lugar, unas 300 edificaciones digamos hab\u00eda, y se identific\u00f3 a las personas que estaban en el lugar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0119685604745352, "is_candidate": false}, {"start": 1314.782, "end": 1320.466, "text": "Se le ha notificado, \u00bfno es cierto?, de que deber\u00edan salir teniendo en cuenta que es una propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.010847930756624, "is_candidate": false}, {"start": 1321.526, "end": 1341.681, "text": " ha pasado el tiempo en el cual digamos se le ha dicho que salgan de manera voluntaria y bueno hoy se materializ\u00f3 un oficio donde justamente desde el juzgado garant\u00eda ordenaba justamente el desalojo en el caso de que no quieran desalojarse hacer uso de la fuerza a la medida de necesidad y por eso se arm\u00f3 este despliegue actualmente", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0262348884300927, "is_candidate": false}, {"start": 1342.876, "end": 1348.843, "text": " Cuando llegamos ahora m\u00e1s tempranas, se hizo un reconocimiento en el lugar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9914890445229028, "is_candidate": false}, {"start": 1348.843, "end": 1355.089, "text": "Hab\u00eda unas 10, 15 personas nada m\u00e1s de estas 300 edificaciones.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0135346429545542, "is_candidate": false}, {"start": 1355.089, "end": 1362.317, "text": "Y bueno, el predio son de unas 45 hect\u00e1reas, donde el propietario tambi\u00e9n se hizo presente al lugar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9908484568504106, "is_candidate": false}, {"start": 1363.058, "end": 1367.06, "text": " Y ahora se est\u00e1 procediendo a derribar, digamos, estas edificaciones.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9264383847511295, "is_candidate": false}, {"start": 1367.06, "end": 1376.485, "text": "Se hizo un equipo de ocho grupos de trabajo, porque hay ocho ayudantes fiscales que est\u00e1n aqu\u00ed colaborando con este desalojo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9903121313503309, "is_candidate": false}, {"start": 1376.485, "end": 1380.407, "text": "Y bueno, m\u00e1s que nada lo que se hac\u00eda es verificar que efectivamente no haya ninguna persona.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9480842422956974, "is_candidate": false}, {"start": 1380.407, "end": 1386.33, "text": "Y bueno, ah\u00ed la m\u00e1quina, a medida que se iba avanzando, iba, digamos, derribando esas edificaciones.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9915770132735336, "is_candidate": false}, {"start": 1387.418, "end": 1394.52, "text": " Arranc\u00f3 aqu\u00ed por lo que es la avenida Juan Azurduy y se est\u00e1 desplegando para la zona del Parque Caraguat\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9665838162962274, "is_candidate": false}, {"start": 1394.52, "end": 1406.943, "text": "Ya est\u00e1, digamos, cerca de la culminaci\u00f3n de lo que es el desalojo y no hemos registrado ning\u00fan tipo de incidentes respecto a justamente las personas de ese grupito peque\u00f1o que estaba en el lugar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0184486176779715, "is_candidate": false}, {"start": 1421.997, "end": 1444.154, "text": " Nosotros ya sab\u00edamos el desalojo, que nos avisaron, y hace cuatro d\u00edas ya que estamos acampando en este lugar hay mucha madre con hijo, muchos abor\u00edgenes, entre criollos tambi\u00e9n estamos, y es una l\u00e1stima porque todav\u00eda no tenemos respuesta.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9177619205457128, "is_candidate": false}, {"start": 1444.154, "end": 1449.678, "text": "Le pedimos al se\u00f1or gobernador que nos trate de atender y que nos de una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.8973774434730765, "is_candidate": false}, {"start": 1451.07, "end": 1460.484, "text": " porque realmente la p\u00e9rdida que tuvimos ah\u00ed, perdimos cosas, que cost\u00f3 la sed, todav\u00eda no pudimos sacar casi nada.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.955599455495419, "is_candidate": false}, {"start": 1460.484, "end": 1462.907, "text": "Hab\u00eda personas cuando fueron a desalojar el negocio.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9270178063167172, "is_candidate": false}, {"start": 1464.698, "end": 1470.003, "text": " S\u00ed, hubieron como 10 familias ah\u00ed que no quer\u00edan salir porque es una p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.956577999490221, "is_candidate": false}, {"start": 1470.003, "end": 1474.488, "text": "Y ahora estamos ac\u00e1 en la ruta, esperando una respuesta del se\u00f1or gobernador.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9207910700174212, "is_candidate": false}, {"start": 1474.488, "end": 1476.61, "text": "\u00bfSe acerc\u00f3 alguien a hablar con ustedes?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9824396421542984, "is_candidate": false}, {"start": 1476.61, "end": 1477.171, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.928423440971689, "is_candidate": false}, {"start": 1477.171, "end": 1478.032, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dijeron?", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9229419243604355, "is_candidate": false}, {"start": 1478.032, "end": 1480.895, "text": "Nos dijeron que nos iban a atender ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9094749267242408, "is_candidate": false}, {"start": 1481.395, "end": 1494.491, "text": " Nosotros ya hicimos una toma hace un a\u00f1o y medio m\u00e1s o menos, donde Cocorreyes nos dijo, nos prometi\u00f3 que nos iba a reubicar y nunca sucedi\u00f3, pasaron los a\u00f1os, los meses y hasta el d\u00eda de hoy no tenemos respuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9502490560836507, "is_candidate": false}, {"start": 1494.491, "end": 1497.035, "text": "Por eso nos juntamos con la compa\u00f1era ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9263385989258107, "is_candidate": false}, {"start": 1497.895, "end": 1503.279, "text": " Y nos volvimos a tomar las tierras para ver si ten\u00edamos respuesta, pero hasta el d\u00eda de hoy no pas\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8850498810049748, "is_candidate": false}, {"start": 1503.279, "end": 1505.641, "text": "Y seguimos insistiendo, seguimos insistiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9097866255439268, "is_candidate": false}, {"start": 1505.641, "end": 1509.444, "text": "No porque queremos jugar, porque necesitamos realmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9392837323752186, "is_candidate": false}, {"start": 1509.444, "end": 1515.168, "text": "Y hay bastantes familias que nos siguen desde el primer d\u00eda y todav\u00eda no tenemos respuesta de nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9024476793859395, "is_candidate": false}, {"start": 1515.168, "end": 1517.33, "text": "Joana, \u00bfqu\u00e9 hacen con las tierras?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9825485236699895, "is_candidate": false}, {"start": 1517.33, "end": 1522.914, "text": "Porque se habla de que las venden, de que hay gente que est\u00e1 ah\u00ed porque quiere un terreno, porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9644110885297094, "is_candidate": false}, {"start": 1522.914, "end": 1525.136, "text": "Realmente, \u00bfqu\u00e9 pasa ah\u00ed adentro en esa tumba?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0172304531027712, "is_candidate": false}, {"start": 1525.999, "end": 1534.003, "text": " Y la verdad te digo de que ten\u00edan que ir todos a ver con las c\u00e1maras, a ir a confirmar de qu\u00e9 es lo que hacemos nosotros con las tierras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9666014084308915, "is_candidate": false}, {"start": 1534.003, "end": 1540.366, "text": "Porque somos m\u00e1s, supuestamente \u00e9ramos 1500 familias, de las 1500 fueron 500, despu\u00e9s 300, y somos solamente este grupo nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9561373703606684, "is_candidate": false}, {"start": 1544.168, "end": 1549.512, "text": " Y hay gente que est\u00e1 ac\u00e1 afuera acampando desde hace cinco d\u00edas que estamos ac\u00e1 y no tenemos respuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9595384344320723, "is_candidate": false}, {"start": 1549.512, "end": 1556.938, "text": "Solamente queremos que nos den la tierra y que vengan a ver si realmente vendemos o no, porque todos estamos habitando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8712304469662248, "is_candidate": false}, {"start": 1556.938, "end": 1561.141, "text": "Hoy hubo familias que no quisieron retirarse de su lugar porque vivimos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8820599681538293, "is_candidate": false}, {"start": 1561.141, "end": 1565.485, "text": "Vivimos, tenemos nuestras cosas, cocina, la mesa, la cama, todo tenemos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9179664886931861, "is_candidate": false}, {"start": 1565.485, "end": 1570.288, "text": "No nos queremos quedar porque queremos jugar a la casita, como dicen todos, no queremos nuestra casa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8990358236693453, "is_candidate": false}, {"start": 1570.288, "end": 1571.009, "text": "Eso es lo que queremos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9043909769921853, "is_candidate": false}, {"start": 1571.269, "end": 1576.176, "text": " No queremos ser marginados y que nos lastimen como nos han reprimido dos veces.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.986513351988568, "is_candidate": false}, {"start": 1576.176, "end": 1578.5, "text": "Ac\u00e1 no hay gente que quiere vender terreno.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9075287312475931, "is_candidate": false}, {"start": 1579.452, "end": 1581.873, "text": " Eso es un dicho de los otros oportunistas.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 1.0231819701611333, "is_candidate": false}, {"start": 1581.873, "end": 1590.217, "text": "Se\u00f1or gobernador, por favor, le pedimos que bajen y que se comuniquen con nosotros, que vean y vengan a ver las familias que est\u00e1n y que no est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8562613818786821, "is_candidate": false}, {"start": 1590.217, "end": 1595.239, "text": "Desde el primer momento nosotros les dijimos que vengan y se acerquen ellos a las tierras.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9618507908028512, "is_candidate": false}, {"start": 1595.239, "end": 1599.861, "text": "La necesidad es la tierra, la casa, que est\u00e1n viviendo muchas familias.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9259050861571527, "is_candidate": false}, {"start": 1599.861, "end": 1606.344, "text": "F\u00edjate ya un ejemplo, tiene una familia numerosa donde est\u00e1n viviendo como ocho adentro una vivienda.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9073908548666844, "is_candidate": false}, {"start": 1606.344, "end": 1608.525, "text": "Entonces ellos tienen la necesidad de una tierra.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8552102744851285, "is_candidate": false}, {"start": 1612.372, "end": 1619.717, "text": " Bueno, hoy es el d\u00eda del agricultor, tambi\u00e9n del productor agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9432626198183581, "is_candidate": false}, {"start": 1619.717, "end": 1628.724, "text": "Recordemos que esto data de 1856, cuando un grupo de familias de origen suizo se instal\u00f3 o cre\u00f3 la primera colonia agr\u00edcola.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8933184408640444, "is_candidate": false}, {"start": 1628.724, "end": 1631.806, "text": "Esto fue en Esperanza, en la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8653568928023294, "is_candidate": false}, {"start": 1631.806, "end": 1632.607, "text": "Por eso es que hoy", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0248095477715398, "is_candidate": false}, {"start": 1633.207, "end": 1636.728, "text": " se recuerda al d\u00eda del agricultor y el productor agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.053914457946518, "is_candidate": false}, {"start": 1636.728, "end": 1656.692, "text": "Obviamente sabemos o todos saben de la importancia y la trascendencia que tienen los productores que d\u00eda tras d\u00eda luchan contra el tiempo, contra el clima, obviamente contra otras cuestiones que tienen que ver tambi\u00e9n con las necesidades propias de un sector que tiene buenos momentos y tambi\u00e9n malos momentos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8966274060711935, "is_candidate": false}, {"start": 1657.612, "end": 1664.876, "text": " como todos, pero en ese sentido sabemos la importancia para nuestro pa\u00eds de la producci\u00f3n agropecuaria.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9338987346303083, "is_candidate": false}, {"start": 1664.876, "end": 1674.681, "text": "Hablamos con Iv\u00e1n Bonacic, quien es director del INTA, acerca de lo que significa esta fecha y la situaci\u00f3n hoy por hoy esencialmente del peque\u00f1o productor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9566139543197025, "is_candidate": false}, {"start": 1674.681, "end": 1681.845, "text": "Un d\u00eda muy importante para nuestra regi\u00f3n, para nuestra historia, para nuestra ciudadan\u00eda toda.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.009123609245449, "is_candidate": false}, {"start": 1681.845, "end": 1686.407, "text": "En principio felicitar a todos los agricultores en este d\u00eda tan especial,", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0182353662462225, "is_candidate": false}, {"start": 1687.772, "end": 1698.349, "text": " que bueno, significa hablar del sector m\u00e1s importante tal vez que tiene nuestra regi\u00f3n y nuestro pa\u00eds, que es el sector productivo, as\u00ed que bueno...", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0298863860964318, "is_candidate": false}, {"start": 1699.992, "end": 1727.351, "text": " perd\u00f3n que haga una alta referencia, pero provengo de una familia de agricultores, as\u00ed que s\u00e9 lo que ese trabajo significa, s\u00e9 el sacrificio que ese trabajo significa, as\u00ed que les reitero una gran salutaci\u00f3n, que tengan un d\u00eda realmente merecido, de reconocimiento fundamentalmente por parte de todos los sectores, tanto industrial, civiles y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0031426965367516, "is_candidate": false}, {"start": 1728.387, "end": 1731.908, "text": " \u00bfC\u00f3mo son los trabajos del agricultor aqu\u00ed en el INTA?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8405340073195693, "is_candidate": false}, {"start": 1731.908, "end": 1739.81, "text": "Bueno, aqu\u00ed en general el agricultor llega a nosotros a trav\u00e9s, en la mayor parte de los casos, a trav\u00e9s de las agencias de extensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.00814805778495, "is_candidate": false}, {"start": 1739.81, "end": 1746.732, "text": "Es la manera en que nosotros tenemos de, digamos, de recibir la demanda del productor agropecuario en general.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0040765524013786, "is_candidate": false}, {"start": 1747.84, "end": 1757.048, "text": " y por otra parte es tambi\u00e9n el canal del cual nosotros nos valemos para transferir todas las tecnolog\u00edas que nosotros generamos.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.967112506705671, "is_candidate": false}, {"start": 1757.048, "end": 1770.8, "text": "No siempre son tecnolog\u00edas de alto impacto o de innovaciones, muchas veces tambi\u00e9n ofrecemos servicios, un an\u00e1lisis de agua, un an\u00e1lisis de suelo, un an\u00e1lisis patol\u00f3gico de insectos, en fin,", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.977400277790466, "is_candidate": false}, {"start": 1772.301, "end": 1799.094, "text": " recurren mucho los productores a nuestra experimental tambi\u00e9n en ese sentido, o sea, como les dec\u00eda antes, lo manejamos a trav\u00e9s de las agencias de extensi\u00f3n, que nuestra experimental tiene seis agencias hoy en casi el 70% del territorio provincial que cubre esta experimental, y tambi\u00e9n llegan a los laboratorios de la experimental donde vienen con sus problemas y nosotros tratamos de ofrecerles la respuesta a esas problem\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9257044438771613, "is_candidate": false}, {"start": 1800.302, "end": 1803.968, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la importancia del agricultor para el Chaco?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9244970809675185, "is_candidate": false}, {"start": 1803.968, "end": 1811.579, "text": "Como antes le dije, yo creo que es de principal relevancia para nuestra econom\u00eda regional.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9851383765175126, "is_candidate": false}, {"start": 1811.579, "end": 1815.986, "text": "Yo creo que el agricultor adem\u00e1s, sobre todo,", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0570704122609693, "is_candidate": false}, {"start": 1816.798, "end": 1843.491, "text": " el agricultor que viene de ra\u00edces ya, de familias, de agricultores, no s\u00f3lo, digamos, desde el punto de vista econ\u00f3mico es de relevancia, sino tambi\u00e9n son personas que cuidan, cuidan de todo lo que es la ecolog\u00eda, de los ambientes, de los sectores productivos, cuidan el suelo, cuidan, digamos, el ambiente, es decir, son conscientes", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9501754457712515, "is_candidate": false}, {"start": 1844.111, "end": 1858.036, "text": " y bueno, eso yo creo que hace a lo que es el acervo de un productor agropecuario que digamos hoy se festeja en este d\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9831859186024898, "is_candidate": false}, {"start": 1858.036, "end": 1864.338, "text": "\u00bfEn este momento se le hace dif\u00edcil al agricultor la tarea?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8315057777537219, "is_candidate": false}, {"start": 1864.338, "end": 1870.22, "text": "Y s\u00ed, digamos por diferentes motivos, uno es por una cuesti\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9654264316404237, "is_candidate": false}, {"start": 1871.79, "end": 1889.592, "text": " econ\u00f3mica que es una situaci\u00f3n digamos compleja, por ah\u00ed se presentan momentos de situaciones complejas por los precios de los productos, por los precios de las commodities, y por otro lado tambi\u00e9n lo que se puso muy dif\u00edcil sobre todo en estos \u00faltimos", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9491704328353631, "is_candidate": false}, {"start": 1890.316, "end": 1912.16, "text": " en estos \u00faltimos 3 a\u00f1os es el ambiente, el ambiente realmente ha generado esta escasez de relevancia significativa, realmente hist\u00f3ricamente significativa de precipitaciones, ha realmente generado un problema muy serio para los agricultores, p\u00e9rdidas importantes para ellos por ese motivo.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.962590922869283, "is_candidate": false}, {"start": 1913.52, "end": 1935.506, "text": " y bueno, se han perdido lotes completos de cultivos por el problema del d\u00e9ficit h\u00eddrico que ya suma casi un a\u00f1o, una media anual casi perdida en los tres a\u00f1os consecutivos estos que estamos sufriendo d\u00e9ficit h\u00eddrico o escasez de precipitaciones.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9864113816020065, "is_candidate": false}, {"start": 1935.506, "end": 1941.128, "text": "Ligado a eso adem\u00e1s con temperaturas muy elevadas que lo cual tambi\u00e9n hace que todo esto se exacerbe.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.0015463779752094, "is_candidate": false}, {"start": 1946.88, "end": 1953.282, "text": " Bueno, venimos tocando permanentemente la cuesti\u00f3n de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9084141866260816, "is_candidate": false}, {"start": 1953.282, "end": 1956.982, "text": "En otros tiempos hablaban de una sensaci\u00f3n, \u00bfse acuerda usted o no?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9500261941477229, "is_candidate": false}, {"start": 1956.982, "end": 1959.103, "text": "de sensaci\u00f3n de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8133897909990039, "is_candidate": false}, {"start": 1959.103, "end": 1962.904, "text": "Bueno, es lo mismo que cuando uno tiene fr\u00edo y se tiene una sensaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.970015205916717, "is_candidate": false}, {"start": 1963.604, "end": 1973.294, "text": " que parece que afuera est\u00e1 haciendo fr\u00edo o hace calor, pero hay una cuesti\u00f3n de sensaci\u00f3n y una cuesti\u00f3n de realidad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9507879019954707, "is_candidate": false}, {"start": 1973.294, "end": 1983.324, "text": "La realidad indica que, por ejemplo, el tiempo hoy est\u00e1 inestable y llovizna, y la realidad indica que estamos realmente en un clima de inseguridad tremenda,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9815032193613055, "is_candidate": false}, {"start": 1985.685, "end": 1997.088, "text": " Antes del informativo ve\u00edamos lo que dec\u00eda Guillermo Arrieta acerca de lo sucedido con esta mujer hace algunas horas nada m\u00e1s, un motochorro que hace pocas horas recuper\u00f3 su libertad y volvi\u00f3 a delinquir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8902711034775046, "is_candidate": false}, {"start": 1997.088, "end": 2007.411, "text": "Y as\u00ed sucesivamente se fueron desencadenando una serie de hechos que transforman esa supuesta sensaci\u00f3n a una realidad f\u00e1ctica y t\u00e1cita.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.896020756743614, "is_candidate": false}, {"start": 2007.971, "end": 2012.212, "text": " Estamos ya en comunicaci\u00f3n con Mariano Men\u00e9ndez, quien tiene un local de comidas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9445204163888536, "is_candidate": false}, {"start": 2012.212, "end": 2012.732, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.021849494233622, "is_candidate": false}, {"start": 2012.732, "end": 2014.392, "text": "Estoy por Avenida Italia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9849872740210829, "is_candidate": false}, {"start": 2014.392, "end": 2025.215, "text": "Lamentablemente, y por cuarta vez, fue visitada por los amigos de los ajenos, como se le suele denominar a los delincuentes, y, bueno, est\u00e1 pasando una situaci\u00f3n muy pero muy comprometida.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9193207563483037, "is_candidate": false}, {"start": 2025.215, "end": 2026.255, "text": "Los saludamos a Mariano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0605292940941726, "is_candidate": false}, {"start": 2026.255, "end": 2026.835, "text": "Mariano, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8957382314051191, "is_candidate": false}, {"start": 2026.835, "end": 2028.195, "text": "Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8824227103145228, "is_candidate": false}, {"start": 2028.195, "end": 2030.476, "text": "Marl\u00e9n Pradolini, Miguel Alegre, te saludamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9068284899692276, "is_candidate": false}, {"start": 2030.476, "end": 2030.736, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9703708652164503, "is_candidate": false}, {"start": 2030.736, "end": 2031.036, "text": "Buenas noches.", "cosine_dist": 1.0403487568135372, "is_candidate": false}, {"start": 2031.036, "end": 2031.456, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n, Marl\u00e9n?", "cosine_dist": 0.985078237588915, "is_candidate": false}, {"start": 2031.456, "end": 2034.697, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0506541370764149, "is_candidate": false}, {"start": 2034.697, "end": 2035.037, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9686380200287175, "is_candidate": false}, {"start": 2035.345, "end": 2035.965, "text": " Buenas noches, Mariano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1034850056481948, "is_candidate": false}, {"start": 2035.965, "end": 2041.827, "text": "Bueno, contanos qu\u00e9 te pas\u00f3 esta \u00faltima vez, esta cuarta vez, lamentablemente, que ingresaron all\u00ed a tu local.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9044791828070505, "is_candidate": false}, {"start": 2041.827, "end": 2051.451, "text": "Es como vos dec\u00eds, o sea, dej\u00f3 de ser una sensaci\u00f3n, que en este caso fue muy v\u00edvida, para ser una realidad muy concreta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9012517237186716, "is_candidate": false}, {"start": 2051.451, "end": 2056.973, "text": "Como bien dec\u00edas vos, es la cuarta vez ya que entran en mi comercio.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8916142376254271, "is_candidate": false}, {"start": 2056.973, "end": 2062.575, "text": "En realidad no llego todav\u00eda a abrirlo, porque estoy terminando de preparar, estoy probando", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8927136102368873, "is_candidate": false}, {"start": 2063.237, "end": 2087.292, "text": " el funcionamiento local para poder abrir al p\u00fablico y es la cuarta vez que entran y no solo a robarme cosas, la primera vez robaron todo lo que era vajilla del restaurante hace seis meses m\u00e1s o menos y la verdad que era mucho, ponerle para 50 personas imag\u00ednate platos, cubiertos, copas, todo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9021205986980455, "is_candidate": false}, {"start": 2087.292, "end": 2089.433, "text": "A la semana entran de nuevo", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8276841198360363, "is_candidate": false}, {"start": 2090.146, "end": 2118.946, "text": " ahora arrancando una reja, la primera fue rompiendo, destrozando una puerta, la segunda arrancando una reja, ac\u00e1 me roban, como no encontraron ya m\u00e1s nada, me robaron todos los sanitarios, la bacha del da\u00f1o, las mochilas de los inodoros, la tercera vez se meten por el ventil\u00edn y ya no hab\u00eda m\u00e1s nada porque ya decid\u00ed no guardar nada ac\u00e1 hasta tanto estar cerca de la apertura.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8612994896925678, "is_candidate": false}, {"start": 2118.946, "end": 2119.527, "text": "Anteayer,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0356756534180716, "is_candidate": false}, {"start": 2120.2, "end": 2145.605, "text": " cuatro y cuarto de la ma\u00f1ana, salta una persona al muro, destroza, porque esta vez s\u00ed, destroz\u00f3 una puerta, rompi\u00f3 vidrios, arranc\u00f3 cables de alarma, arranc\u00f3 cables de c\u00e1mara, destroz\u00f3, abri\u00f3 las heladeras, dej\u00f3 que se pudra toda la comida que ten\u00eda adentro de las heladeras, rob\u00f3 bombas de agua, rob\u00f3 herramientas que ten\u00eda ac\u00e1 yo para trabajar y seguir", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8413118493510062, "is_candidate": false}, {"start": 2146.241, "end": 2150.204, "text": " arreglando el restaurante, que en realidad lo hice yo con mis propias manos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8972609479221143, "is_candidate": false}, {"start": 2150.204, "end": 2158.089, "text": "O sea, como vos dec\u00eds, dej\u00f3 de ser una sensaci\u00f3n para ser una realidad muy concreta.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8993355394057231, "is_candidate": false}, {"start": 2158.089, "end": 2160.75, "text": "Mariano, \u00bfpudiste hacer la denuncia al respecto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9530813313275834, "is_candidate": false}, {"start": 2160.75, "end": 2161.891, "text": "\u00bfQu\u00e9 te informaron?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0584927078908877, "is_candidate": false}, {"start": 2161.891, "end": 2164.973, "text": "Hice todos los pasos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0029116917881913, "is_candidate": false}, {"start": 2164.973, "end": 2167.515, "text": "La verdad que me ayud\u00f3 mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.010133041875335, "is_candidate": false}, {"start": 2167.515, "end": 2170.997, "text": "Se comunicaron del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8492691585216912, "is_candidate": false}, {"start": 2172.181, "end": 2197.987, "text": " se comunicaron, vinieron de la 9-11, la octava, vinieron, recabaron las huellas, los vecinos aportaron la filmaci\u00f3n, tenemos la persona que entr\u00f3, salt\u00f3, rob\u00f3 todo, me ayudaron bastante, se port\u00f3 muy bien la polic\u00eda, pero como en todos los casos y en la noticia anterior que vos dijiste, rob\u00f3, a las 4 horas vali\u00f3 el accidente y lo estaba robando de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8759291645386063, "is_candidate": false}, {"start": 2197.987, "end": 2200.648, "text": "Yo creo que no es culpa de la polic\u00eda, yo creo que la culpa", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9636249463196962, "is_candidate": false}, {"start": 2201.512, "end": 2215.204, "text": " responsables que estas personas salgan y salgan a lastimar o a da\u00f1ar la integridad o el esp\u00edritu de la gente en realidad porque los tira para abajo est\u00e1n otras personas los que firman la salida de esa gente de la c\u00e1rcel \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8464808494292736, "is_candidate": false}, {"start": 2215.204, "end": 2218.166, "text": "O de las prisiones o de la comisar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8737135714273441, "is_candidate": false}, {"start": 2218.166, "end": 2225.892, "text": "Eh Mariano eh dec\u00edamos o dec\u00edas vos que es la cuarta vez que que ingresan a a robarte eh las otras ocasiones \u00bfen qu\u00e9 circunstancias?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9184570470283391, "is_candidate": false}, {"start": 2225.892, "end": 2226.293, "text": "Eh \u00bfqu\u00e9 te", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0320892311221581, "is_candidate": false}, {"start": 2230.716, "end": 2232.917, "text": " No, la verdad que no, nunca se pudo atrapar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.016401008544025, "is_candidate": false}, {"start": 2232.917, "end": 2238.78, "text": "Es m\u00e1s, yo les di el nombre de la persona que me rob\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8455369169969752, "is_candidate": false}, {"start": 2238.78, "end": 2247.125, "text": "Les dije d\u00f3nde viv\u00eda porque esa persona a los dos d\u00edas estaba vendiendo lo que me rob\u00f3, los cubiertos, los platos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8642850351208866, "is_candidate": false}, {"start": 2247.125, "end": 2248.846, "text": "Estaba robando a la gente del barrio.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9433619494356347, "is_candidate": false}, {"start": 2248.846, "end": 2254.629, "text": "O sea, les dije, pero como todas las cosas, ya te digo, quedan siempre en la nada si uno no agarra.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9515847183081784, "is_candidate": false}, {"start": 2254.629, "end": 2259.191, "text": "Y en este caso, gracias a la viralizaci\u00f3n que hice a trav\u00e9s de", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9366415653958247, "is_candidate": false}, {"start": 2259.995, "end": 2263.477, "text": " En Instagram se intervino mucha gente y ah\u00ed es donde se empez\u00f3 a mover el tema.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9496445268023952, "is_candidate": false}, {"start": 2263.477, "end": 2266.438, "text": "Entonces creo que es un esfuerzo de todos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8401613762319667, "is_candidate": false}, {"start": 2266.438, "end": 2268.66, "text": "Las tres primeras veces y no pas\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9370260096330979, "is_candidate": false}, {"start": 2268.66, "end": 2270.581, "text": "Esta cuarta vez s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0003819360630517, "is_candidate": false}, {"start": 2270.581, "end": 2286.589, "text": "Creo que hay que hacer un poquito de ruido por todos lados y que la gente sepa que hay que hacer ruido y que hay que tocar muchas puertas para que... Puertas en el sentido de insistir, insistir, insistir para que alguien te diga.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.902753076827897, "is_candidate": false}, {"start": 2286.589, "end": 2287.87, "text": "Yo ya honestamente", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.009656083283965, "is_candidate": false}, {"start": 2288.917, "end": 2299.567, "text": " s\u00e9 que no voy a recuperar lo que me robaron, porque esta gente roba y en menos de dos horas se liquid\u00f3 todo lo que rob\u00f3 para ganar plata y de esa manera no los agarran.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9295261400966484, "is_candidate": false}, {"start": 2299.567, "end": 2302.81, "text": "Pero el problema tambi\u00e9n est\u00e1 en la gente que compra ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8947181728014258, "is_candidate": false}, {"start": 2302.81, "end": 2303.751, "text": "\u00bfMe explico?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0551524916429098, "is_candidate": false}, {"start": 2303.751, "end": 2304.712, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.044544091109243, "is_candidate": false}, {"start": 2304.712, "end": 2313.62, "text": "Mariano, y en esta oportunidad, de acuerdo a lo que nos comentabas con las c\u00e1maras de seguridad, \u00bfse pudo llegar a identificar la identidad de, en este caso, el delincuente?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9579913123462819, "is_candidate": false}, {"start": 2314.876, "end": 2335.47, "text": " No porque es desde la vereda de enfrente, eso est\u00e1s hablando de casi 40 metros, la imagen no es lo suficientemente n\u00edtida como para identificar un rostro, pero la polic\u00eda con la forma de caminar, la forma de moverse, ya los rocos me reconocen enseguida.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9110072279956123, "is_candidate": false}, {"start": 2335.47, "end": 2343.896, "text": "Esto no es nada, o sea, esto fue ahora, hace diez d\u00edas entraron a robar a mi casa, o sea, y estoy ac\u00e1 a ocho cuadras y dos minutos robaron, o sea, para darte una idea,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9926873205977828, "is_candidate": false}, {"start": 2345.179, "end": 2349.723, "text": " la situaci\u00f3n o c\u00f3mo golpeado estoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9160505612520413, "is_candidate": false}, {"start": 2349.723, "end": 2351.324, "text": "Seguro, Mariano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9241797597116085, "is_candidate": false}, {"start": 2351.324, "end": 2360.111, "text": "Todos sabemos la situaci\u00f3n que atravesan la mayor\u00eda de los sectores productivos, ustedes como emprendedores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8773028119699803, "is_candidate": false}, {"start": 2360.111, "end": 2365.155, "text": "Esta situaci\u00f3n los golpea desde lo an\u00edmico y desde lo econ\u00f3mico, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9509104705983282, "is_candidate": false}, {"start": 2365.155, "end": 2368.517, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para seguir?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9727744548437919, "is_candidate": false}, {"start": 2368.517, "end": 2371.86, "text": "La \u00fanica forma que te queda es", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9617577796327561, "is_candidate": false}, {"start": 2372.142, "end": 2374.704, "text": " Yo insisto, es como el ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9684136585015564, "is_candidate": false}, {"start": 2374.704, "end": 2381.468, "text": "Yo le tengo que mostrar a mis hijos, por m\u00e1s que me golpeen, por m\u00e1s que me tiren abajo, yo tengo que seguir.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9199198384136669, "is_candidate": false}, {"start": 2381.468, "end": 2386.551, "text": "Me va a doler, me va a costar, me voy a cansar, pero voy a seguir porque es la \u00fanica forma.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8884015616491907, "is_candidate": false}, {"start": 2386.551, "end": 2396.337, "text": "D\u00e1ndole el ejemplo a mis hijos que no sepan que las cosas se consiguen trabajando y no esperando sentado en la vereda que venga alguien y te d\u00e9 algo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8832843304243646, "is_candidate": false}, {"start": 2396.337, "end": 2396.918, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7679895865313283, "is_candidate": false}, {"start": 2396.918, "end": 2399.579, "text": "Mariano, te agradecemos esta comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9166393770836302, "is_candidate": false}, {"start": 2401.024, "end": 2405.065, "text": " que hayas contado y que hayas difundido lo que te ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9488464447160602, "is_candidate": false}, {"start": 2405.065, "end": 2413.347, "text": "Porque, lamentablemente, al no encontrar respuestas en otros \u00e1mbitos donde corresponde, muchos, lamentablemente, acuden a los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9189367015263732, "is_candidate": false}, {"start": 2413.347, "end": 2421.849, "text": "Y nosotros tambi\u00e9n, obviamente, estamos abiertos a esta situaci\u00f3n porque sabemos del esfuerzo que hacemos todos para poder llevar adelante una empresa, un emprendimiento.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9016044000166041, "is_candidate": false}, {"start": 2421.849, "end": 2428.611, "text": "Y este tipo de situaciones, esta inseguridad, que no es una sensaci\u00f3n, sino una realidad, nos golpea absolutamente a todos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.91650591779054, "is_candidate": false}, {"start": 2430.08, "end": 2447.904, "text": " Exactamente como vos dec\u00eds y yo realmente agradezco a ustedes, a los distintos medios que la verdad que varios llamaron y preguntaron y sobre todo creo que hay que perder el miedo y llamar y contar y que la gente se entere, que la gente vea.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8732359332531339, "is_candidate": false}, {"start": 2447.904, "end": 2456.126, "text": "Es la \u00fanica forma, no hay otra, no hay otra, porque si vos quer\u00e1s que tus problemas los solucione una persona que", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9173095833634706, "is_candidate": false}, {"start": 2457.984, "end": 2466.668, "text": " eh le da la libertad a un tipo que entr\u00f3 dieciocho veces a robar en distintos lugares me parece que estaba un poquito equivocado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.941492380596244, "is_candidate": false}, {"start": 2466.668, "end": 2467.469, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0994637882679394, "is_candidate": false}, {"start": 2467.469, "end": 2472.591, "text": "Mariano, la verdad es que es admirable lo que nos coment\u00e1s sobre esto de no bajar los brazos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9175932040894565, "is_candidate": false}, {"start": 2472.591, "end": 2482.676, "text": "As\u00ed que muchas gracias por por tu aporte y por por mantenernos al tanto, por supuesto, las puertas de Norte Grande Federal siempre van a estar abiertas para vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0357346402590886, "is_candidate": false}, {"start": 2482.676, "end": 2483.136, "text": "Les agradezco,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.079831980719695, "is_candidate": false}, {"start": 2486.235, "end": 2486.996, "text": " Buenas noches, Mariano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0153785066560672, "is_candidate": false}, {"start": 2486.996, "end": 2489.681, "text": "Es Mariano Men\u00e9ndez, un emprendedor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9413413772331058, "is_candidate": false}, {"start": 2489.681, "end": 2493.808, "text": "Tiene un negocio de comida all\u00ed por Avenida Italia, el 1300.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9089163583136071, "is_candidate": false}, {"start": 2493.808, "end": 2496.032, "text": "Cuarta vez que le entran a robar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8790464287722073, "is_candidate": false}, {"start": 2497.223, "end": 2499.244, "text": " Y la gente realmente est\u00e1 preocupada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9884280244952913, "is_candidate": false}, {"start": 2499.244, "end": 2511.568, "text": "Uno habla con la gente, las encuestas aseguran que el tema de la inflaci\u00f3n, el tema econ\u00f3mico, el tema de la inseguridad, hoy por hoy son las principales preocupaciones que tiene la gente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9428524891870442, "is_candidate": false}, {"start": 2511.568, "end": 2515.769, "text": "Y aqu\u00ed en el Chaco lamentablemente estamos viviendo una cuesti\u00f3n de inseguridad alarmante.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9548610484915087, "is_candidate": false}, {"start": 2517.289, "end": 2540.138, "text": " compleja, sin soluci\u00f3n, quejas de la polic\u00eda tambi\u00e9n por el tema de sueldos, por el tema de ascensos, en fin, todo tiene que ver con todo en esta situaci\u00f3n y en alg\u00fan momento, cuando la situaci\u00f3n se pone tan tensa, tambi\u00e9n por all\u00ed los vecinos, la gente cansada de la falta de respuestas, tambi\u00e9n por all\u00ed", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.969086770569814, "is_candidate": false}, {"start": 2540.902, "end": 2544.003, "text": " hacen cuestiones que le corresponder\u00eda a otros y no a ellos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9830384450572611, "is_candidate": false}, {"start": 2544.003, "end": 2558.246, "text": "Vamos a ver lo que pas\u00f3 hace muy pocos d\u00edas, una situaci\u00f3n que se viraliz\u00f3, creo que en un barrio de aqu\u00ed de la capital chaque\u00f1a, si no me recuerdo mal, en el barrio Carpincho Macho, all\u00ed en la zona sur de la capital, con este delincuente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9414429654163234, "is_candidate": false}, {"start": 2580.354, "end": 2582.697, "text": " \u00bfSaben qui\u00e9nes fueron los que actuaron de esa forma?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9127151516387273, "is_candidate": false}, {"start": 2582.697, "end": 2584.358, "text": "Los propios vecinos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0235265352279932, "is_candidate": false}, {"start": 2584.358, "end": 2588.162, "text": "Fueron los vecinos quienes agarraron a este delincuente, lo ataron...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.992645154340719, "is_candidate": false}, {"start": 2588.835, "end": 2594.218, "text": " Obviamente lo tuvieron contra el piso y fueron los mismos vecinos quienes lo levantaron.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9719500116172021, "is_candidate": false}, {"start": 2594.218, "end": 2596.239, "text": "Causa realmente gracia pero es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9406540357816131, "is_candidate": false}, {"start": 2596.239, "end": 2599.041, "text": "Lo levantaron y lo tiraron dentro del patrullero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9391274077160615, "is_candidate": false}, {"start": 2599.041, "end": 2607.545, "text": "Esto habla tambi\u00e9n de que la polic\u00eda est\u00e1 cansada de meter los presos y a las pocas horas recuperan la libertad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9550597584390527, "is_candidate": false}, {"start": 2607.545, "end": 2609.867, "text": "La polic\u00eda est\u00e1 cansada de que los manos se den.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9503797360994545, "is_candidate": false}, {"start": 2611.187, "end": 2627.673, "text": " Y obviamente entonces los vecinos toman la decisi\u00f3n, en este caso, de detener a los delincuentes, de llamar a la polic\u00eda, y la polic\u00eda cansada de situaciones similares, de que entran por una puerta y salen por la otra, no hace nada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9117181604304044, "is_candidate": false}, {"start": 2630.654, "end": 2632.395, "text": " golpeados, hasta golpeados an\u00edmicamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9136151139298226, "is_candidate": false}, {"start": 2632.395, "end": 2637.336, "text": "Entonces, la soluci\u00f3n obviamente tiene que venir de arriba hacia abajo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8938639068661409, "is_candidate": false}, {"start": 2637.336, "end": 2638.156, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0245697050500733, "is_candidate": false}, {"start": 2638.156, "end": 2643.678, "text": "Porque si no, la situaci\u00f3n va a pasar a mayores, va a pasar una desgracia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9476385282863158, "is_candidate": false}, {"start": 2643.678, "end": 2650.699, "text": "Este delincuente que ve\u00edamos reci\u00e9n que apuntaba a la se\u00f1ora, all\u00ed en Avenida 9 de Julio, calle 20.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9319235428329586, "is_candidate": false}, {"start": 2650.699, "end": 2652.88, "text": "En fin, realmente estamos en una situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0111898992344286, "is_candidate": false}, {"start": 2653.58, "end": 2657.482, "text": " compleja, dif\u00edcil, estamos indefensos, esto puede pasar en cualquier lado, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9826601721710837, "is_candidate": false}, {"start": 2657.482, "end": 2665.565, "text": "Puede pasar en el microcentro o puede pasar en los barrios perif\u00e9ricos, puede pasar en el interior o puede pasar en la resistencia, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9826764367104514, "is_candidate": false}, {"start": 2665.565, "end": 2670.607, "text": "Esto es generalizado casi en las en toda la provincia, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9456313070243366, "is_candidate": false}, {"start": 2670.607, "end": 2673.388, "text": "Bueno, Saspe\u00f1a ni hablar, ni hablar de Presidencia de Roque Saspe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9505547809564666, "is_candidate": false}, {"start": 2673.388, "end": 2676.189, "text": "Entonces, este, si la gente", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9432927032886415, "is_candidate": false}, {"start": 2677.049, "end": 2682.055, "text": " por algo est\u00e1 diciendo que lo que m\u00e1s le preocupa es la inseguridad, hay que trabajar en eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9675733379927768, "is_candidate": false}, {"start": 2682.055, "end": 2685.64, "text": "Lamentablemente no se trabaja en eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9233000346523196, "is_candidate": false}, {"start": 2685.64, "end": 2694.871, "text": "Seguimos a la buena de Dios y veremos, o la gente espera, o tiene que estar atenta cuando se baja el auto, cuando llega a su casa, cuando ande en moto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9461259453867233, "is_candidate": false}, {"start": 2695.484, "end": 2704.051, "text": " Tiene que estar atenta a ver si no anda alguien merodeando, si alguien nos lo est\u00e1 espiando, si le pueden llegar de atr\u00e1s, si le apuntan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9034415672668439, "is_candidate": false}, {"start": 2704.051, "end": 2710.716, "text": "En fin, es una situaci\u00f3n dif\u00edcil, pero lamentablemente por ahora no se toma el toro por las astas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9680168114930663, "is_candidate": false}, {"start": 2712.09, "end": 2714.112, "text": " Vamos a una pausa, se\u00f1orita, \u00bfqu\u00e9 le parece?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0026916352826591, "is_candidate": false}, {"start": 2714.112, "end": 2718.656, "text": "Pero antes nos vamos a la quiniela, la quiniela vespertina del d\u00eda de la fecha.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.070598695867209, "is_candidate": false}, {"start": 2718.656, "end": 2722.999, "text": "Primer premio, el 1632.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9479836470579096, "is_candidate": false}, {"start": 2722.999, "end": 2724.34, "text": "El dinero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9791387751789152, "is_candidate": false}, {"start": 2724.34, "end": 2725.341, "text": "El 32.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9998416455516003, "is_candidate": false}, {"start": 2725.341, "end": 2726.762, "text": "El dinero, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0071389823201722, "is_candidate": false}, {"start": 2726.762, "end": 2734.609, "text": "El dinero, entonces, aquellos que sacaron van a tener un dinerillo en el bolsillo este fin de semana, porque seguramente ma\u00f1ana es s\u00e1bado, van a pasar a curar ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9341189479468652, "is_candidate": false}, {"start": 2735.269, "end": 2745.926, "text": " as\u00ed que bienvenido sea y felicitaciones 1632 primer premio de la quiniela vespertina del d\u00eda de la fecha y con esto que hacemos se\u00f1orita pausa y ya volvemos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.021987255198161, "is_candidate": false}, {"start": 2816.336, "end": 2816.356, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 2897.022, "end": 2897.042, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 2979.443, "end": 2979.463, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 3059.71, "end": 3061.658, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "cosine_dist": 0.9888720725743072, "is_candidate": false}, {"start": 3142.584, "end": 3142.604, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 3223.951, "end": 3224.804, "text": " ...", "cosine_dist": 0.984702675292977, "is_candidate": false}, {"start": 3305.688, "end": 3305.708, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 3416.224, "end": 3420.507, "text": " Bien, iniciamos un nuevo tramo de Informe Central, siendo las 20.57.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0087811198615193, "is_candidate": false}, {"start": 3420.507, "end": 3424.871, "text": "Damos la bienvenida a todos los que se van sumando, como siempre, agradecidos por estar del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.93859611780737, "is_candidate": false}, {"start": 3425.362, "end": 3425.982, "text": " As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0044704756036555, "is_candidate": false}, {"start": 3425.982, "end": 3430.905, "text": "No vamos a lo que tiene que ver con la presentaci\u00f3n del digesto jur\u00eddico municipal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8258005792092055, "is_candidate": false}, {"start": 3430.905, "end": 3432.885, "text": "Esto se realiz\u00f3 en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8588027700877534, "is_candidate": false}, {"start": 3432.885, "end": 3449.773, "text": "Tambi\u00e9n va a ser un digesto jur\u00eddico, obviamente, \u00e1gil y digital para facilitar a aquellas personas que quieran buscar una ordenanza, por ejemplo, facilitarle el trabajo y la posibilidad de hacerlo mucho m\u00e1s r\u00e1pido, mucho m\u00e1s \u00e1gil, mucho m\u00e1s adecuado a los tiempos que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.881106738644601, "is_candidate": false}, {"start": 3449.773, "end": 3452.494, "text": "All\u00ed estuvo el intendente municipal, Gustavo Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9208429968683279, "is_candidate": false}, {"start": 3453.915, "end": 3464.645, "text": " La apertura, la amplitud y la generosidad para que trabajemos en conjunto en funci\u00f3n de un problema hist\u00f3rico que ten\u00eda la Ciudad de Resistencia que era su normativa en papel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9499639730781546, "is_candidate": false}, {"start": 3464.645, "end": 3476.015, "text": "Todas las ordenanzas y resoluciones de la Ciudad de Resistencia y de la historia de Resistencia actualmente solamente exist\u00edan y estaban disponibles para los vecinos en papel, no exist\u00eda", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9509810353713126, "is_candidate": false}, {"start": 3476.542, "end": 3491.73, "text": " ning\u00fan buscador ni ordenador que permita que los vecinos y vecinas y las distintas actividades de la ciudad puedan estar instruidos respecto a las ordenanzas, resoluciones, normativas vigentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.957594783794798, "is_candidate": false}, {"start": 3491.73, "end": 3500.395, "text": "Y esto realmente complicaba mucho para el vecino, para la vecina, pero tambi\u00e9n para todos los hacedores profesionales y actividades de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9521984061104658, "is_candidate": false}, {"start": 3500.825, "end": 3511.051, "text": " que siempre encontraban mucha burocracia en tener que ver cu\u00e1les eran los requisitos, los reglamentos, las cuestiones que ten\u00edan que presentar el municipio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9394161792949138, "is_candidate": false}, {"start": 3511.051, "end": 3526.14, "text": "Hace algunos a\u00f1os atr\u00e1s, el Poder Legislativo de la provincia del Chaco finaliz\u00f3 el digesto jur\u00eddico provincial de todas las leyes y constituy\u00f3 un equipo muy solvente desde el punto de vista t\u00e9cnico y profesional para poder analizar, corregir y ordenar textos normativos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9514289804248243, "is_candidate": false}, {"start": 3526.661, "end": 3550.191, "text": " Nosotros hace seis a\u00f1os atr\u00e1s firmamos un convenio con el Poder Legislativo de la provincia del Chaco, en aquella oportunidad me tocaba ser presidente del Consejo Municipal, luego lo reeditamos hace dos a\u00f1os atr\u00e1s y finalmente se pudo concretar un proyecto de digesto jur\u00eddico municipal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9947412970174531, "is_candidate": false}, {"start": 3550.191, "end": 3555.813, "text": "Hoy nosotros tenemos m\u00e1s de 13.000 ordenanzas que constituyen", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9347166479557867, "is_candidate": false}, {"start": 3556.377, "end": 3570.776, "text": " realmente un problema para la ciudad porque muchas de estas ordenanzas ya cumplieron su etapa de vigencia, porque muchas ordenanzas se sancionan por tiempo, por fecha, por t\u00e9rmino, pero en realidad", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9335772704104622, "is_candidate": false}, {"start": 3571.494, "end": 3579.04, "text": " tenemos un total de 13.995 ordenanzas numeradas y en existencia en papel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9250417620436668, "is_candidate": false}, {"start": 3579.04, "end": 3585.065, "text": "Imag\u00ednense que si cada vecino tiene que venir a buscar en un archivo alguna de esas ordenanzas, tarda una eternidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9921027725663474, "is_candidate": false}, {"start": 3585.065, "end": 3587.106, "text": "De estas 13.995, 9.366 ordenanzas fueron anuladas por caducidad y 480", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9483460009443869, "is_candidate": false}, {"start": 3597.242, "end": 3607.704, "text": " fueron derogadas porque ya no ten\u00edan sentido y se pudieron corregir y unificar en contexto unificado un total de 3.423 ordenancias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9293928824396614, "is_candidate": false}, {"start": 3607.704, "end": 3619.286, "text": "As\u00ed es, es el primero a nivel municipal, primero del pa\u00eds, as\u00ed que bueno, nada, muy feliz con esto y que por supuesto la confianza que deposit\u00f3 \u00e9l y Gustavo en todos los equipos desde los dos \u00e1mbitos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9115608035936305, "is_candidate": false}, {"start": 3619.286, "end": 3623.167, "text": "Bueno, hoy comienza realmente a funcionar el sistema, \u00bfcu\u00e1nto va a ser el periodo de prueba?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8774849042948886, "is_candidate": false}, {"start": 3623.927, "end": 3643.096, "text": " Yo calculo que un mes o dos, el vecino va igual, cuando vos entres al sistema vas a ver una alerta donde te va a decir que la normativa que vas a ver en una numeraci\u00f3n menor no es la vigente, pero por supuesto que vamos a estar desde la comisi\u00f3n de asuntos recibiendo todas las consultas y dem\u00e1s, no solo de la parte interna de la municipalidad sino tambi\u00e9n del vecino.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8776471547415113, "is_candidate": false}, {"start": 3643.096, "end": 3648.779, "text": "Lo que sea, ten\u00e9s normas generales, particulares, el nombre de una calle, la venta de un terreno, as\u00ed que bueno, nada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8745123321829955, "is_candidate": false}, {"start": 3649.239, "end": 3650.039, "text": " muy feliz.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9876221134664829, "is_candidate": false}, {"start": 3650.039, "end": 3654.42, "text": "Algo pensado para todas las edades tambi\u00e9n, para que pueda ser pr\u00e1ctico para la gente mayor.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9092893860516185, "is_candidate": false}, {"start": 3654.42, "end": 3669.864, "text": "Totalmente, para la gente mayor es una aplicaci\u00f3n que la vas a poder tener en el tel\u00e9fono, que necesitas tener una compu y tambi\u00e9n hemos hecho la prueba con los ni\u00f1os nuestros, probando porque a ver si pod\u00edan encontrar o no la norma con respecto a todo lo que hab\u00eda de ni\u00f1ez, que se viene trabajando mucho.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8529906515641991, "is_candidate": false}, {"start": 3669.864, "end": 3676.165, "text": "As\u00ed que bueno, vamos a estar ac\u00e1 a la espera y escuchando todo lo que tengan para decir y acotar, ser\u00e1 bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8863075457338093, "is_candidate": false}, {"start": 3683.298, "end": 3689.803, "text": " Esta ma\u00f1ana, en la ciudad de Fontana, el gobernador Jorge Hamilton Capitanich inaugur\u00f3 una nueva f\u00e1brica de televisores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0000617081037113, "is_candidate": false}, {"start": 3689.803, "end": 3698.83, "text": "Es la prestigiosa marca Kanji, que por supuesto se va a dedicar a vender para toda la provincia y, por supuesto, el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9431684159372687, "is_candidate": false}, {"start": 3698.83, "end": 3707.497, "text": "Adem\u00e1s de ello, tambi\u00e9n inaugur\u00f3 un call center que est\u00e1 realizando diferentes capacitaciones, por lo cual estas inauguraciones van a generar mayores puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9842216613933048, "is_candidate": false}, {"start": 3708.457, "end": 3712.32, "text": " Es necesario poner en valor lo que esto significa.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0181841521407102, "is_candidate": false}, {"start": 3712.32, "end": 3724.21, "text": "Este es el polo tecnol\u00f3gico de Fontana y aqu\u00ed est\u00e1 Kanji, que es una empresa que tiene un alto nivel de participaci\u00f3n en el mercado en la provisi\u00f3n de electrodom\u00e9sticos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.973371502576942, "is_candidate": false}, {"start": 3724.21, "end": 3731.076, "text": "La provincia del Chaco, a trav\u00e9s de Kanji, recupera la producci\u00f3n de televisores despu\u00e9s de casi 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.010417543483442, "is_candidate": false}, {"start": 3731.076, "end": 3735.82, "text": "Toda la l\u00ednea que tiene Kanji, que son pavas, temas de", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0265486144819578, "is_candidate": false}, {"start": 3737.39, "end": 3743.094, "text": " distintos art\u00edculos electrodom\u00e9sticos que lo podemos ver en exhibici\u00f3n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.864132896769626, "is_candidate": false}, {"start": 3743.094, "end": 3749.859, "text": "Y, en segundo lugar, la industria del call center se agigante, se acrecienta, porque vamos a llegar a casi 8.900 empleos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.913321821028648, "is_candidate": false}, {"start": 3749.859, "end": 3758.465, "text": "La firma va a generar, empieza, digamos, 30, 80, hasta llegar a 400 empleos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0693288220307322, "is_candidate": false}, {"start": 3758.465, "end": 3765.769, "text": "Y eso es muy importante porque nos va a permitir cumplir y superar la meta que nos hab\u00edamos fijado en nuestra gesti\u00f3n de 9.000", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9731369120439968, "is_candidate": false}, {"start": 3767.03, "end": 3768.991, "text": " trabajadores de la industria del call center.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0095385006604007, "is_candidate": false}, {"start": 3768.991, "end": 3783.535, "text": "Creemos nosotros que la perspectiva final que tenemos es de llegar a cerca de 10.000 trabajadores y con eso no solamente consolidamos nuestra posici\u00f3n de tercer provincia en la Rep\u00fablica Argentina en la industria del call center, sino tambi\u00e9n lo que significa la consolidaci\u00f3n en t\u00e9rminos de pol\u00edticas de empleo.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9465246002051974, "is_candidate": false}, {"start": 3784.015, "end": 3797.939, "text": " Bueno, estuvimos con varias inauguraciones, estuvimos con dos empresas, una de call center, otra que ensambla televisores, y bueno, un mont\u00f3n de materiales para la vida diaria de cada familia, as\u00ed que s\u00faper contentos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9689772421972676, "is_candidate": false}, {"start": 3797.939, "end": 3804.581, "text": "Un incentivo importante del Estado, nosotros construimos este polo tecnol\u00f3gico, incentivos directos para que las empresas se puedan radicar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9329494688787034, "is_candidate": false}, {"start": 3804.581, "end": 3809.743, "text": "Y bueno, ahora felices porque el 2 de septiembre fue el D\u00eda de la Industria, inauguramos la empresa Cajiva,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9688884702300263, "is_candidate": false}, {"start": 3810.903, "end": 3817.026, "text": " Continuamos con otras empresas textiles, bueno ahora de electrodom\u00e9sticos, de industria del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9700042637304355, "is_candidate": false}, {"start": 3817.026, "end": 3821.528, "text": "As\u00ed que bueno, por el camino que tiene que andar el Chaco que es seguir impulsando el trabajo y el desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9628001784276538, "is_candidate": false}, {"start": 3821.528, "end": 3823.489, "text": "Muchos j\u00f3venes est\u00e1n trabajando en estas empresas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9359179633440909, "is_candidate": false}, {"start": 3823.489, "end": 3830.732, "text": "As\u00ed es, hoy nos comentaba el titular que a fin de a\u00f1o vamos a ser entre 80 y 100 en este lugar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9572575502280644, "is_candidate": false}, {"start": 3831.893, "end": 3848.196, "text": " Y nosotros ya vamos a superar los 8.000 en la industria del call center, as\u00ed que s\u00faper felices porque, como dec\u00eda el gobernador, es el primer paso al mercado de trabajo, su primer empleo, y sobre todo tiene un salario convenio que establece garant\u00edas y derechos que necesitan los j\u00f3venes tambi\u00e9n para entrar al mercado formal.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0091379884989067, "is_candidate": false}, {"start": 3848.712, "end": 3864.49, "text": " muy felices, muy contentos por todo lo que venimos llevando y hoy ac\u00e1, estar ac\u00e1 en un lugar tan importante para la vida del fontanense, para la historia de Fontana y que hoy estemos inaugurando dos f\u00e1bricas important\u00edsimas como es un", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.943568101300089, "is_candidate": false}, {"start": 3865.151, "end": 3881.599, "text": " un Contactus, una empresa de call center y por supuesto tambi\u00e9n la empresa Kanji, ensambladora de televisores, la verdad que es algo hist\u00f3rico donde da la posibilidad a los j\u00f3venes de nuestra ciudad que puedan mejorar su calidad de vida, puedan capacitarse laboralmente, la verdad que es algo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9789151590670201, "is_candidate": false}, {"start": 3883.0, "end": 3893.85, "text": " muy orgullosa, muy feliz por todo lo que sucede en nuestra ciudad y por supuesto agradecer a nuestro se\u00f1or gobernador por escuchar, por llevar adelante todas las propuestas que hemos planteado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.89716677785455, "is_candidate": false}, {"start": 3893.85, "end": 3905.521, "text": "Agradecer tambi\u00e9n al senador Antonio Roda porque fue un gran impulsor tambi\u00e9n para que hoy estemos viviendo esto en Fontana, al ministro de Infraestructura, al ministro de Industria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9649183965981609, "is_candidate": false}, {"start": 3905.521, "end": 3906.602, "text": "La verdad que muy feliz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9500523527364648, "is_candidate": false}, {"start": 3907.583, "end": 3914.286, "text": " a todo lo que hicieron posible, el Consejo Municipal tambi\u00e9n que tuvo una gran participaci\u00f3n para que esto se instale ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.919779166135698, "is_candidate": false}, {"start": 3914.286, "end": 3916.587, "text": "La verdad que estamos muy felices y contentos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0174927777279317, "is_candidate": false}, {"start": 3916.587, "end": 3918.888, "text": "Bastante, bastante emocionados.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9369415960542832, "is_candidate": false}, {"start": 3918.888, "end": 3921.549, "text": "La verdad que despu\u00e9s de mucho trabajar,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8791024860754444, "is_candidate": false}, {"start": 3922.515, "end": 3932.529, "text": " Y la verdad que la colaboraci\u00f3n que he tenido ac\u00e1 de la gente, tanto el gobernador como Lucas Zepeda y Sebasti\u00e1n Lipton ha sido incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8555788030055455, "is_candidate": false}, {"start": 3932.529, "end": 3934.111, "text": "Gracias a ellos que estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0354782191057443, "is_candidate": false}, {"start": 3934.111, "end": 3936.294, "text": "Com\u00e9ntenos Eduardo, \u00bfqu\u00e9 se hace ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9124223208918563, "is_candidate": false}, {"start": 3936.294, "end": 3938.597, "text": "Ac\u00e1 estamos haciendo en este momento televisores.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9998386803150876, "is_candidate": false}, {"start": 3939.999, "end": 3947.064, "text": " van a ser televisores de todos los tama\u00f1os hasta 50, porque es muy dif\u00edcil traerlos de m\u00e1s tama\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9651451013844243, "is_candidate": false}, {"start": 3947.064, "end": 3948.625, "text": "Ese es un primer paso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9367003412114109, "is_candidate": false}, {"start": 3948.625, "end": 3950.086, "text": "\u00bfSe exporta ac\u00e1 en la provincia?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9395196470042511, "is_candidate": false}, {"start": 3950.086, "end": 3953.689, "text": "\u00bfSe vende ac\u00e1 en la provincia?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8451766154806158, "is_candidate": false}, {"start": 3953.689, "end": 3957.792, "text": "Aparentemente, por lo que me dice la gente de ventas, ya est\u00e1 todo vendido en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9395324926690294, "is_candidate": false}, {"start": 3957.792, "end": 3959.093, "text": "En la provincia.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.036497087282311, "is_candidate": false}, {"start": 3959.093, "end": 3963.036, "text": "Nuestra idea es fabricar y poder vender todo en el norte grande,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9650941136860091, "is_candidate": false}, {"start": 3963.776, "end": 3965.417, "text": " y en el NEA, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0111342877411926, "is_candidate": false}, {"start": 3965.417, "end": 3968.239, "text": "Y eso tambi\u00e9n es un gran logro para Fontana, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0061276035923363, "is_candidate": false}, {"start": 3968.239, "end": 3970.601, "text": "El gran logro es para Fontana.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8895963308006607, "is_candidate": false}, {"start": 3970.601, "end": 3981.689, "text": "Antonio Rodas ha trabajado con nosotros incansablemente, me ha taladrado el o\u00eddo para poder ponerlo, pero la verdad es que he tenido una colaboraci\u00f3n gigante.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8918857197035295, "is_candidate": false}, {"start": 3981.689, "end": 3983.95, "text": "Cosa que no lo tengo en ninguna otra provincia.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.946302574404749, "is_candidate": false}, {"start": 3983.95, "end": 3991.496, "text": "Hoy es la inauguraci\u00f3n de nuestra primera planta de Fact System fuera de Buenos Aires, fuera de Capital Federal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0059290662161644, "is_candidate": false}, {"start": 3993.277, "end": 3998.559, "text": " Hoy comenzamos con televisores Smart de 32 pulgadas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0883889314670194, "is_candidate": false}, {"start": 3998.559, "end": 4006.503, "text": "Est\u00e1 planificado tambi\u00e9n comenzar a ensamblar 40 pulgadas y 50 pulgadas en primera instancia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0198156735049817, "is_candidate": false}, {"start": 4006.503, "end": 4010.185, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos chicos hay hoy?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.042987805164433, "is_candidate": false}, {"start": 4010.185, "end": 4015.127, "text": "Hoy comenzamos con 13 personas, 13 chicos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0079189806067097, "is_candidate": false}, {"start": 4015.127, "end": 4018.309, "text": "Me comentaron que son todos de ac\u00e1, de la zona, de Fontana.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9819063562572039, "is_candidate": false}, {"start": 4019.366, "end": 4031.729, "text": " Y bueno, la idea es llegar a 25 o 30 puestos de trabajo, que es lo que va a requerir el ensamblado de los dem\u00e1s televisores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0610291700719316, "is_candidate": false}, {"start": 4031.729, "end": 4037.051, "text": "Bueno, la verdad, \u00bfqu\u00e9 sienten de estar aqu\u00ed en la provincia del Chaco apostando en este negocio?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9443932589764786, "is_candidate": false}, {"start": 4037.051, "end": 4043.952, "text": "Estamos muy contentos, muy agradecidos tambi\u00e9n a la provincia del Chaco, que nos permite expandirnos como empresa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0640366928738385, "is_candidate": false}, {"start": 4046.425, "end": 4061.142, "text": " Personalmente, contento de pertenecer a una empresa que se expande y que apuesta a la industria nacional y no solo centraliza sus sedes en Buenos Aires, sino que da la posibilidad de", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0600494140540486, "is_candidate": false}, {"start": 4062.723, "end": 4069.11, "text": " de generar trabajo fuera de lo que es el centro de la capital federal argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0962364693569562, "is_candidate": false}, {"start": 4069.11, "end": 4071.513, "text": "Vamos a empezar con el proyecto de telecentro.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0633925789786924, "is_candidate": false}, {"start": 4071.513, "end": 4075.116, "text": "Actualmente en capacitaci\u00f3n ya desde el lunes tenemos 28 operadores.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0802042509417573, "is_candidate": false}, {"start": 4075.116, "end": 4080.542, "text": "La idea es que se incorporen 30 operadores m\u00e1s dentro de la pr\u00f3xima semana, ya en otro turno.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.117050723424609, "is_candidate": false}, {"start": 4081.583, "end": 4085.966, "text": " Bueno, ir creciendo a medida que se vayan consiguiendo m\u00e1s posiciones.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0557339449709107, "is_candidate": false}, {"start": 4085.966, "end": 4087.466, "text": "Esa es un poco la idea.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.1140444750090013, "is_candidate": false}, {"start": 4087.466, "end": 4088.847, "text": "La capacitaci\u00f3n dura seis horas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0698209317912926, "is_candidate": false}, {"start": 4088.847, "end": 4101.594, "text": "Los chicos est\u00e1n trabajando con gente de Buenos Aires tambi\u00e9n, que dio bastantes talleres por fuera de lo que es la capacitaci\u00f3n en s\u00ed, que le va a ayudar para formarse, para tener m\u00e1s herramientas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0467149920230137, "is_candidate": false}, {"start": 4101.594, "end": 4103.495, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos chicos hay hoy?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0378447359117542, "is_candidate": false}, {"start": 4103.495, "end": 4107.977, "text": "Ac\u00e1, dentro del piso, tenemos 28 en capacitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0412473969440907, "is_candidate": false}, {"start": 4107.977, "end": 4110.639, "text": "\u00bfEs un trabajo que se realiza o solamente capacitaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0389171971222078, "is_candidate": false}, {"start": 4111.843, "end": 4122.25, "text": " En realidad el proceso cuando empieza la capacitaci\u00f3n empieza el trabajo porque despu\u00e9s ten\u00e9s que rendir un examen y para poder bajar a l\u00ednea ten\u00e9s que conocer todo el producto, as\u00ed que empieza desde el d\u00eda 1 de capacitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0286571182563662, "is_candidate": false}, {"start": 4122.25, "end": 4125.072, "text": "\u00bfY vos sab\u00e9s que es el primero que se inaugura aqu\u00ed en Patamon?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9981296248012986, "is_candidate": false}, {"start": 4125.072, "end": 4126.013, "text": "No, no sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9782578274573202, "is_candidate": false}, {"start": 4126.013, "end": 4126.713, "text": "Bueno, es el primero.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.898859829369841, "is_candidate": false}, {"start": 4126.713, "end": 4127.874, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9659649299422239, "is_candidate": false}, {"start": 4127.874, "end": 4135.199, "text": "Y es importante, es importante para Sebasti\u00e1n que tambi\u00e9n ac\u00e1 nos acompa\u00f1a, es nuestro presidente de Contactus, as\u00ed que nada, est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0193876604417058, "is_candidate": false}, {"start": 4136.016, "end": 4140.119, "text": " Hoy primer d\u00eda de trabajo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s viviendo este momento?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0518152635973717, "is_candidate": false}, {"start": 4140.119, "end": 4142.501, "text": "Est\u00e1 bueno, el d\u00eda est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0521194819119886, "is_candidate": false}, {"start": 4142.501, "end": 4147.706, "text": "La empresa que se abre ac\u00e1 en Fontana, en la ciudad, creo que es la primera en este rubro.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0763056448689803, "is_candidate": false}, {"start": 4149.002, "end": 4153.967, "text": " Y est\u00e1 bueno, est\u00e1 bueno innovar, que haya m\u00e1s propuestas laborales en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0297320999330428, "is_candidate": false}, {"start": 4153.967, "end": 4154.888, "text": "\u00bfSon de ac\u00e1 de Fontana?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9006844182383696, "is_candidate": false}, {"start": 4154.888, "end": 4157.05, "text": "S\u00ed, de ac\u00e1 de Fontana, del barrio G\u00fcemes.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.004878294639738, "is_candidate": false}, {"start": 4157.05, "end": 4157.771, "text": "\u00bfQu\u00e9 te dijeron?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0076532972339434, "is_candidate": false}, {"start": 4157.771, "end": 4159.332, "text": "\u00bfQu\u00e9 ten\u00e9s que hacer hoy ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0485206110716798, "is_candidate": false}, {"start": 4159.332, "end": 4162.255, "text": "Y es preensamblado de los televisores.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.1531132487906741, "is_candidate": false}, {"start": 4162.255, "end": 4168.241, "text": "Ser\u00eda armar lo que sea, los parlantes, la plaqueta y activar la unidad.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0145900415040996, "is_candidate": false}, {"start": 4169.531, "end": 4173.213, "text": " y chequear que todo est\u00e9 bien y ya a la caja de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0974263670215605, "is_candidate": false}, {"start": 4173.213, "end": 4174.813, "text": "Despu\u00e9s se le pone en la caja y ya est\u00e1 para la venta.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0237187191131203, "is_candidate": false}, {"start": 4174.813, "end": 4176.134, "text": "S\u00ed, ya est\u00e1 para la venta.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.008700317507725, "is_candidate": false}, {"start": 4176.134, "end": 4179.035, "text": "Ya est\u00e1 para distribuirse.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.135821736130419, "is_candidate": false}, {"start": 4179.035, "end": 4180.196, "text": "\u00bfY c\u00f3mo es el proceso?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9803719649765595, "is_candidate": false}, {"start": 4180.196, "end": 4181.916, "text": "\u00bfTiene que estar toda la jornada?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0063720998460892, "is_candidate": false}, {"start": 4181.916, "end": 4183.257, "text": "\u00bfSu jornada c\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.1031773994648664, "is_candidate": false}, {"start": 4183.257, "end": 4189.4, "text": "Y jornada es de, nos hab\u00edan dicho, hasta ahora es de 8 a 6 de la tarde de correo, ser\u00eda horario industrial.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0666910532157257, "is_candidate": false}, {"start": 4190.08, "end": 4195.367, "text": " Bueno, y me imagino feliz de formar parte de una empresa que est\u00e1 en tu localidad y que viene a generar puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0109438165679567, "is_candidate": false}, {"start": 4195.367, "end": 4202.797, "text": "S\u00ed, es feliz m\u00e1s por el tema de los gastos de transporte hoy en d\u00eda que c\u00f3mo est\u00e1 la mano, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0106071527412916, "is_candidate": false}, {"start": 4202.797, "end": 4207.083, "text": "Y est\u00e1 bueno tener algo cerca, una propuesta buena laboral y trabajar para una empresa.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.032421719616962, "is_candidate": false}, {"start": 4213.803, "end": 4238.694, "text": " Bueno, se sigue desarrollando la Feria Iberoamericana del Libro, esto va a ser hasta el pr\u00f3ximo d\u00eda domingo, all\u00e1 en el Lomo del Centenario, con libros hasta un 50% de descuento, con una importante afluencia de p\u00fablico, y estuvo visitando los stands y dialogando con los editores, con los libreros, Tristan Bauer, el ministro de Cultura de la Naci\u00f3n, y tambi\u00e9n, por supuesto, que habl\u00f3 con Norte Grande Federal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9267109088121486, "is_candidate": false}, {"start": 4240.962, "end": 4244.365, "text": " He llegado muy feliz de estar nuevamente aqu\u00ed en el Chaco.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0238084376458139, "is_candidate": false}, {"start": 4244.365, "end": 4252.952, "text": "Vamos a ir despu\u00e9s hacia Tirol a visitar esta etapa de la f\u00e1brica de acordeones que es tan importante.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.093800746422621, "is_candidate": false}, {"start": 4252.952, "end": 4255.014, "text": "Y quer\u00edamos pasar por ac\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.006556949493533, "is_candidate": false}, {"start": 4255.014, "end": 4257.877, "text": "La importancia de la feria del libro, la lectura.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.1286799519329962, "is_candidate": false}, {"start": 4258.616, "end": 4274.823, "text": " Felicitar a todo el equipo de TT, al Chaco, todo, porque la verdad que he ido viendo el \u00e9xito de esta feria, la importancia tambi\u00e9n del valor que tienen aqu\u00ed los libros, que son mucho m\u00e1s accesibles.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0791002363106479, "is_candidate": false}, {"start": 4275.901, "end": 4285.108, "text": " y despu\u00e9s van a estar ahora saboridos, han participado distintas figuras, escritores, muy importante todo lo que est\u00e1n llevando adelante.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0757397565724771, "is_candidate": false}, {"start": 4285.108, "end": 4293.013, "text": "Bueno, y el t\u00edtulo tambi\u00e9n, que marca un gran t\u00edtulo, estos 40 a\u00f1os de democracia, esto le de democracia la importancia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9396485555704676, "is_candidate": false}, {"start": 4293.013, "end": 4298.197, "text": "Solo no en estas circunstancias y a 40 a\u00f1os de justamente tener esta democracia en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8834888010087667, "is_candidate": false}, {"start": 4298.197, "end": 4299.578, "text": "S\u00ed, eso es important\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0918657959726739, "is_candidate": false}, {"start": 4300.519, "end": 4306.941, "text": " Y recordemos aquellos tiempos de la dictadura donde se quemaban los libros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.047001180010652, "is_candidate": false}, {"start": 4306.941, "end": 4309.462, "text": "Se quemaban los libros, se destru\u00edan los libros.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0255805806643619, "is_candidate": false}, {"start": 4309.462, "end": 4312.744, "text": "Tambi\u00e9n se destru\u00edan hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.033446620314159, "is_candidate": false}, {"start": 4312.744, "end": 4316.765, "text": "Tanta maldad, tanto odio.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0121709119662738, "is_candidate": false}, {"start": 4316.765, "end": 4319.586, "text": "Logramos revertir ese momento tr\u00e1gico.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0954798332870488, "is_candidate": false}, {"start": 4319.586, "end": 4326.609, "text": "Siempre tenemos que agradecer las abuelas, las madres, los organismos de derechos humanos, todos los que lucharon.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0252071372049474, "is_candidate": false}, {"start": 4327.609, "end": 4333.67, "text": " y los 40 a\u00f1os que, por supuesto, tienen momentos m\u00e1s luminosos y momentos de sombra.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.1142572177376635, "is_candidate": false}, {"start": 4333.67, "end": 4338.951, "text": "Pero el mejoramiento de la democracia es siempre con m\u00e1s democracia.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.048612792648787, "is_candidate": false}, {"start": 4338.951, "end": 4340.971, "text": "Por eso tenemos que celebrarlo.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0980374121279644, "is_candidate": false}, {"start": 4340.971, "end": 4345.152, "text": "Bueno, Francisco, \u00bfcu\u00e1ntas veces ya vino el ministro ac\u00e1, Vicente, d\u00e1ndonos el chaco?", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 1.0542286748354455, "is_candidate": false}, {"start": 4345.152, "end": 4345.832, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1319686366508395, "is_candidate": false}, {"start": 4345.832, "end": 4349.813, "text": "Muchas veces y siempre con concreciones.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0320381522065576, "is_candidate": false}, {"start": 4349.813, "end": 4353.994, "text": "Yo quiero recordar que fue posible la reconstrucci\u00f3n de Sala 88", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9400924270367753, "is_candidate": false}, {"start": 4355.994, "end": 4362.88, "text": " lastimosamente quemada durante la pandemia gracias al Ministerio de Cultura de la Naci\u00f3n en tiempo r\u00e9cord.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9345848684600535, "is_candidate": false}, {"start": 4362.88, "end": 4376.732, "text": "Pero despu\u00e9s vino a inaugurar tambi\u00e9n la F\u00e1brica Cultural tambi\u00e9n en Puerto Tirol y hoy va a recorrer una obra que est\u00e1 financiada por el Ministerio de Cultura de la Naci\u00f3n, la F\u00e1brica Social del Acorde\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9915218638827444, "is_candidate": false}, {"start": 4376.732, "end": 4380.875, "text": "Vino para la fiesta nacional de teatro que fue estupenda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.979234341063013, "is_candidate": false}, {"start": 4381.856, "end": 4391.669, "text": " y este yo quiero contar adem\u00e1s que es un ministro muy federal porque vino tambi\u00e9n para la fiesta nacional de chamam\u00e9 en corrientes all\u00ed un 16 de enero", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9723978617411032, "is_candidate": false}, {"start": 4392.612, "end": 4396.955, "text": " Walter Bord\u00f3n te dijo, necesitamos la f\u00e1brica social de acorde\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9939247585015879, "is_candidate": false}, {"start": 4396.955, "end": 4402.498, "text": "Est\u00e1bamos del otro lado del puente, porque tambi\u00e9n va Corrientes y va Jujuy y va todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9825123386096992, "is_candidate": false}, {"start": 4402.498, "end": 4406.521, "text": "Y ah\u00ed Trist\u00e1n, sin pesta\u00f1ear, nos dijo, la vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9004187530874939, "is_candidate": false}, {"start": 4406.521, "end": 4408.142, "text": "Y bueno, estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9466346992195543, "is_candidate": false}, {"start": 4408.142, "end": 4417.688, "text": "Trist\u00e1n es un amigo, es el ministro de Cultura de la naci\u00f3n m\u00e1s federal que existi\u00f3 y por eso hoy est\u00e1 ac\u00e1, ma\u00f1ana va a estar en otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9834868001496189, "is_candidate": false}, {"start": 4417.688, "end": 4419.449, "text": "Es un amigo del Chaco, pero es un amigo", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0526705189089618, "is_candidate": false}, {"start": 4420.209, "end": 4431.032, "text": " de la diversidad cultural de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9379983348646762, "is_candidate": false}, {"start": 4431.032, "end": 4441.414, "text": "Bueno, nos metemos de lleno en esta situaci\u00f3n, en este conflicto diplom\u00e1tico que se dio, que se est\u00e1 dando, lamentablemente, entre Argentina y Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.936764222252918, "is_candidate": false}, {"start": 4441.414, "end": 4442.234, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9886050837644147, "is_candidate": false}, {"start": 4442.234, "end": 4445.935, "text": "El presidente de Paraguay anunci\u00f3 la solicitud de arbitraje por", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9975921558192882, "is_candidate": false}, {"start": 4446.415, "end": 4451.437, "text": " el peaje y el cobro en la hidrov\u00eda de Paran\u00e1 y, por supuesto, Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0675498680802027, "is_candidate": false}, {"start": 4451.437, "end": 4466.725, "text": "Esto gener\u00f3, obviamente, luego de una situaci\u00f3n que se dio con una barcaza, al querer ingresar le quisieron cobrar el peaje correspondiente y, por lo tanto, esto gener\u00f3 una situaci\u00f3n tensa entre nuestro pa\u00eds y el vecino pa\u00eds de Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9656608721646037, "is_candidate": false}, {"start": 4466.725, "end": 4473.908, "text": "Vamos a escuchar la palabra de Santiago Pe\u00f1as, presidente del Paraguay, haciendo alusi\u00f3n a lo que destacaba este Marl\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9715039372683648, "is_candidate": false}, {"start": 4474.966, "end": 4490.198, "text": " Como ustedes saben, esto no es un tema nuevo, es un tema recurrente, donde Paraguay ya ha elevado su llamado de atenci\u00f3n a la hermana Rep\u00fablica Argentina, donde nosotros no desconocemos", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 0.964231290081832, "is_candidate": false}, {"start": 4491.062, "end": 4501.304, "text": " la posibilidad que se pueda cobrar un peaje, pero s\u00ed rechazamos que esto se haga de manera unilateral como lo viene haciendo la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.0492812631357773, "is_candidate": false}, {"start": 4501.304, "end": 4512.527, "text": "Es por esa raz\u00f3n que hoy estamos anunciando una serie de medidas, principalmente estamos solicitando un arbitraje en el \u00e1mbito de la Hidrovia Paraguay-Paran\u00e1", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 0.9722447084721751, "is_candidate": false}, {"start": 4513.147, "end": 4523.369, "text": " Esto tiene el acompa\u00f1amiento de cuatro pa\u00edses, no solamente es una propuesta de Paraguay, esto est\u00e1 siendo acompa\u00f1ado tambi\u00e9n por Bolivia, por Uruguay y tambi\u00e9n por Brasil.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.0115030859683034, "is_candidate": false}, {"start": 4523.369, "end": 4541.333, "text": "Y esperamos que la Argentina, que a\u00fan no ha designado a los \u00e1rbitros en este \u00e1mbito, lo pueda hacer para que se pueda dirimir lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, finalmente, la conclusi\u00f3n de este problema que representa para el Paraguay una preocupaci\u00f3n enorme para el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 0.9693545153775218, "is_candidate": false}, {"start": 4542.725, "end": 4558.349, "text": " Bueno, y parece que la situaci\u00f3n se tensa a\u00fan m\u00e1s luego de lo que manifest\u00f3 reci\u00e9n el presidente de Paraguay, Santiago Pe\u00f1a, y tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9136787254285524, "is_candidate": false}, {"start": 4559.27, "end": 4571.001, "text": " de alguna manera destac\u00f3 o anticip\u00f3 la falta de apoyo o la quita del apoyo por parte de Paraguay a las negociaciones que mantiene la Argentina con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9640132689226428, "is_candidate": false}, {"start": 4571.001, "end": 4571.742, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.998478951628749, "is_candidate": false}, {"start": 4571.742, "end": 4583.133, "text": "Bueno, tambi\u00e9n hab\u00eda anunciado en este caso el conflicto que se est\u00e1 dando por Yacyret\u00e1, porque Argentina est\u00e1 debiendo 150 millones tambi\u00e9n, as\u00ed que contin\u00faan estos conflictos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.020521773003455, "is_candidate": false}, {"start": 4584.369, "end": 4599.228, "text": " Tenemos acumulado cerca de 150 millones de d\u00f3lares en deudas, tanto con el Tesoro Nacional, que son recursos que finalmente son destinados a gobernaciones y municipios a trav\u00e9s de la ley de royalties y compensaciones.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.0281169861106565, "is_candidate": false}, {"start": 4599.898, "end": 4608.302, "text": " y tambi\u00e9n para el funcionamiento normal que tiene que llevar adelante la entidad binacional de Aceveta del lado paraguayo.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.0556151057318774, "is_candidate": false}, {"start": 4608.302, "end": 4618.307, "text": "Los pagos, como ustedes saben, semanas atr\u00e1s o d\u00edas atr\u00e1s, recibimos la visita del ministro de Econom\u00eda de la Argentina, el se\u00f1or Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.0424314762776279, "is_candidate": false}, {"start": 4618.307, "end": 4621.108, "text": "\u00c9l vino a agradecer que Paraguay tuvo el gesto", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.0292008625284583, "is_candidate": false}, {"start": 4621.688, "end": 4631.254, "text": " de haber dado su no conformidad ante el Fondo Monetario Internacional para que la Argentina pueda recibir un pago de 7.500 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.0001718373759376, "is_candidate": false}, {"start": 4631.254, "end": 4642.5, "text": "Repito, gracias a un apoyo que le dio Paraguay en un organismo multilateral, la Argentina fue capaz de recibir un desembolso de 7.500 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.020597357774658, "is_candidate": false}, {"start": 4642.5, "end": 4646.723, "text": "Nosotros hoy estamos anunciando que no vamos a dar m\u00e1s ninguna conformidad", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 0.9849247790962885, "is_candidate": false}, {"start": 4647.163, "end": 4658.36, "text": " en ning\u00fan organismo multilateral y vamos a informar de estas deudas que tiene la Argentina con el Paraguay que lastimosamente nos est\u00e1n llevando a una situaci\u00f3n insostenible.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.0419629823007908, "is_candidate": false}, {"start": 4664.102, "end": 4681.596, "text": " Bueno, contundente las palabras del presidente del Paraguay, Santiago Pe\u00f1a, acerca de la situaci\u00f3n que se gener\u00f3 por esta barcaza, la cuesti\u00f3n de Yacyret\u00e1, la cuesti\u00f3n de la falta de apoyo ahora hacia la Argentina por el tema de las negociaciones con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8864887958501739, "is_candidate": false}, {"start": 4681.596, "end": 4686.02, "text": "Y esta ma\u00f1ana en la radio, en Radio Cadena Federal, nuestros compa\u00f1eros", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9896639135501376, "is_candidate": false}, {"start": 4686.68, "end": 4688.662, "text": " hablaron con un empresario del Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9318645892500952, "is_candidate": false}, {"start": 4688.662, "end": 4689.002, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.081659774839422, "is_candidate": false}, {"start": 4689.002, "end": 4706.117, "text": "Acerca de este cobro del peaje, seg\u00fan ellos, en forma unilateral, que est\u00e1 cobrando, precisamente, la Rep\u00fablica Argentina, que es el desencadenante de este conflicto fuerte, diplom\u00e1tico, entre Argentina y Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9631790853324482, "is_candidate": false}, {"start": 4706.117, "end": 4713.483, "text": "...directorios de varias compa\u00f1\u00edas que se dedican a la navegaci\u00f3n y actividades de log\u00edstica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9328693306341272, "is_candidate": false}, {"start": 4714.512, "end": 4740.923, "text": " tenemos convoyes de barcazas y remolcadores que operan habitualmente en la hidrov\u00eda y he sido presidente del centro de armadores en Paraguay y de la CPTCP que es una asociaci\u00f3n de todos los armadores de los cinco pa\u00edses que integran el acuerdo de la hidrov\u00eda que es un tratado internacional", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8977783638567085, "is_candidate": false}, {"start": 4741.878, "end": 4759.227, "text": " que se estableci\u00f3 entre Argentina, Bolivia, Brasil, Paraguay y Uruguay ya en el a\u00f1o 94 sobre b\u00e1sicamente la navegaci\u00f3n de los r\u00edos Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.867141930436043, "is_candidate": false}, {"start": 4759.227, "end": 4769.652, "text": "La intenci\u00f3n de Argentina de cobrar un peaje en la hidrov\u00eda en el tramo comprendido entre Confluencia y Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8586861236156577, "is_candidate": false}, {"start": 4771.0, "end": 4794.902, "text": " Como ustedes seguramente conocen, desde el tramo de Santa Fe hacia el R\u00edo de la Plata, Canal Emilio Mitre y acceso a Puerto Buenos Aires, el dragado y balizamiento de la hidrov\u00eda estuvo concesionada a una empresa que se llama Hidrov\u00eda GTA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8884787049604592, "is_candidate": false}, {"start": 4795.982, "end": 4803.685, "text": " genera un poco de confusi\u00f3n esto de Hidrov\u00edas y el nombre de la empresa Hidrov\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.925363925081506, "is_candidate": false}, {"start": 4803.685, "end": 4816.45, "text": "Posteriormente, hace un par de a\u00f1os, vencieron las concesiones y el gobierno argentino se las asign\u00f3 a la AGP, a la Administraci\u00f3n General de Fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8843060951629469, "is_candidate": false}, {"start": 4816.45, "end": 4823.253, "text": "Como dije, en el tramo de confluencia hasta Santa Fe, tramo que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8925975784935002, "is_candidate": false}, {"start": 4824.944, "end": 4827.807, "text": " B\u00e1sicamente no tiene dragado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9189359807265537, "is_candidate": false}, {"start": 4827.807, "end": 4848.025, "text": "S\u00ed ha tenido balizamiento por parte de Argentina durante muchos a\u00f1os, as\u00ed como Paraguay mantiene el dragado y balizamiento desde el r\u00edo Pilcomayo hacia el norte, hacia Corumb\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830202037789612, "is_candidate": false}, {"start": 4849.452, "end": 4860.635, "text": " y combina con Argentina el mantenimiento al sur del r\u00edo Quilcomayo hasta la confluencia del Paraguay con el Paran\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8464900366310306, "is_candidate": false}, {"start": 4860.635, "end": 4876.418, "text": "El acuerdo de Hidrov\u00eda, que es un tratado internacional, especifica claramente que el objetivo del tratado es reducir los costos de log\u00edstica, reducir las trabas burocr\u00e1ticas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8401016674977025, "is_candidate": false}, {"start": 4877.185, "end": 4903.35, "text": " eliminar las barreras que se crean artificialmente por los estados de manera a lograr competitividad en el transporte para beneficio de todos los usuarios y finalmente de importadores, exportadores en todos los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8624238276887741, "is_candidate": false}, {"start": 4903.35, "end": 4906.491, "text": "Y Argentina unilateralmente decidi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9019747688162947, "is_candidate": false}, {"start": 4908.346, "end": 4914.871, "text": " que iba a cobrar el peaje, hubieron recursos ante el Tribunal Federal de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8621109964815775, "is_candidate": false}, {"start": 4914.871, "end": 4919.515, "text": "Recursos de amparo contra estas facturaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8291101314935326, "is_candidate": false}, {"start": 4919.515, "end": 4925.94, "text": "En el caso de mi empresa, hemos presentado recursos de amparo ya hace poco m\u00e1s de dos meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8627852238754925, "is_candidate": false}, {"start": 4925.94, "end": 4930.764, "text": "El juzgado todav\u00eda no se pronunci\u00f3 sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8111012432596547, "is_candidate": false}, {"start": 4931.676, "end": 4934.477, "text": " Mientras tanto, seguimos recibiendo la factura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8206597020947763, "is_candidate": false}, {"start": 4934.477, "end": 4942.541, "text": "Cuando una embarcaci\u00f3n est\u00e1 cargada y lista para zarpar, no puede ser retenida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7787823270093643, "is_candidate": false}, {"start": 4942.541, "end": 4947.123, "text": "Pero la Prefectura Naval Argentina, de todas formas, la resuvo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8647911735894188, "is_candidate": false}, {"start": 4953.553, "end": 4960.855, "text": " Y al respecto sobre este conflicto diplom\u00e1tico, habl\u00f3 tambi\u00e9n Domingo Pepo, ya que es actual embajador en Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0107021104605898, "is_candidate": false}, {"start": 4960.855, "end": 4963.515, "text": "Habl\u00f3 exclusivamente con Radio Cadena Federal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9857711219401755, "is_candidate": false}, {"start": 4963.515, "end": 4980.159, "text": "Ser\u00eda una situaci\u00f3n m\u00e1s que conflicto, una situaci\u00f3n de tensi\u00f3n por algo que se viene dando hace alg\u00fan tiempo, que es la instauraci\u00f3n del peaje en la hidrov\u00eda, en la parte soberana de Argentina, en el r\u00edo Paran\u00e1, desde Santa Fe hasta Confluencia, o sea, b\u00e1sicamente hasta la isla del Cerrito.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.900998500978748, "is_candidate": false}, {"start": 4981.185, "end": 5000.53, "text": " Argentina determin\u00f3 el cobro del peaje, esto se lo ven\u00eda haciendo, muchas de las empresas hab\u00edan pagado su canon correspondiente, otras est\u00e1n en deudas, y pas\u00f3 a ser un caso de desigualdad en el caso de que algunas pagaban y otras no.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8307330950259095, "is_candidate": false}, {"start": 5000.53, "end": 5007.812, "text": "Esto hizo que la Administraci\u00f3n General de Puertos de Argentina, que era encargada de llevar adelante todo esto, presentase a la justicia", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8635686530185116, "is_candidate": false}, {"start": 5008.564, "end": 5036.453, "text": " una serie de casos de los que no hab\u00edan pagado de los cuales ya se hab\u00eda interceptado un barco hace dos semanas o tres atr\u00e1s y en este caso es una barcaci\u00f3n que tiene combustible con una deuda de 1.470 d\u00f3lares para nosotros no son los 27.000 d\u00f3lares que se estaban planteando y al no estar abonado bueno se procedi\u00f3 tambi\u00e9n a la retenci\u00f3n de la misma y esto por supuesto gener\u00f3 una preocupaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.824454156898127, "is_candidate": false}, {"start": 5037.282, "end": 5051.447, "text": " malestar del gobierno paraguayo y sobre todo un sector privado poderoso que tiene el empresariado de flotas, la mayor flota, una de las mayores flotas de barcazas del mundo est\u00e1 en el Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8181607395379328, "is_candidate": false}, {"start": 5051.447, "end": 5065.432, "text": "Sobre esta cuesti\u00f3n ellos entienden que no corresponde, ah\u00ed est\u00e1 una controversia, Argentina s\u00ed lo entiende en funci\u00f3n a los dict\u00e1menes y argumentos tanto de la Administraci\u00f3n Nacional de Puerto, del Ministerio de Transporte y Canciller\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8922311741826348, "is_candidate": false}, {"start": 5066.266, "end": 5078.215, "text": " de que esto corresponde y en funci\u00f3n de eso se procedi\u00f3 a esto, inversi\u00f3n que viene haciendo Argentina en el mantenimiento de la red de la hidrov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.878805909655546, "is_candidate": false}, {"start": 5078.215, "end": 5090.785, "text": "Una de esas inversiones importantes es el cuidado del puente general Belgrano con todo lo que hace a reparaciones de pontones y toda esa situaci\u00f3n que pone en riesgo a la estructura de no tener la misma.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.867525256228979, "is_candidate": false}, {"start": 5090.785, "end": 5094.408, "text": "Cuando un transporte que puede ser argentino o de cualquier pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9798098539280252, "is_candidate": false}, {"start": 5095.276, "end": 5100.238, "text": " que haga de puerto argentino a puerto argentino tiene un peso en pesos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9372893519965713, "is_candidate": false}, {"start": 5100.238, "end": 5110.542, "text": "Cuando ese transporte es internacional para cualquier tipo de bandera, o es argentina o extranjera, ah\u00ed va el precio internacional.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0029668129312135, "is_candidate": false}, {"start": 5110.542, "end": 5113.443, "text": "No es una cuesti\u00f3n de pa\u00eds, sino una cuesti\u00f3n de situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9705820729782288, "is_candidate": false}, {"start": 5113.443, "end": 5118.585, "text": "O sea, cuando es de cabotaje, por decir una medida, corresponde a", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9441042283291871, "is_candidate": false}, {"start": 5119.802, "end": 5126.408, "text": " Un precio en pesos, que es 1.47 en pesos, 1.47 en d\u00f3lares, la referencia s\u00ed es importante, pero no, digamos, ac\u00e1 hay dos principios.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9205445581167969, "is_candidate": false}, {"start": 5126.408, "end": 5130.05, "text": "Primero, \u00bfes v\u00e1lido el peaje para Argentina?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8920168096308352, "is_candidate": false}, {"start": 5130.05, "end": 5130.491, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9903909294293838, "is_candidate": false}, {"start": 5130.491, "end": 5132.813, "text": "Para Paraguay no.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9393988888629892, "is_candidate": false}, {"start": 5132.813, "end": 5143.621, "text": "El monto, algunos de los otros pa\u00edses plantean el monto como una situaci\u00f3n a discutir y no la potestad que tiene s\u00ed Argentina de poder aplicar el peaje.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8862745187352967, "is_candidate": false}, {"start": 5143.621, "end": 5149.006, "text": "En este momento, ante la situaci\u00f3n econ\u00f3mica tambi\u00e9n que tiene Argentina y la inversi\u00f3n que hace Argentina,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9751219918960353, "is_candidate": false}, {"start": 5149.858, "end": 5152.748, "text": " es un poco recuperar lo que est\u00e1 invirtiendo en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9227429965206598, "is_candidate": false}, {"start": 5169.648, "end": 5188.826, "text": " Bueno, ojal\u00e1 que se solucione r\u00e1pidamente esta situaci\u00f3n, no es bueno que pa\u00edses tan hermanos, tan unidos geogr\u00e1ficamente, culturalmente, tengan ese tipo de conflictos diplom\u00e1ticos, pero una situaci\u00f3n que se debe solucionar, se debe buscar la salida.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9150355280301542, "is_candidate": false}, {"start": 5190.747, "end": 5203.977, "text": " Hay una relaci\u00f3n muy fuerte en todo sentido con los hermanos del Paraguay, as\u00ed que bueno, esperemos que no pase a mayores una situaci\u00f3n que se dio all\u00ed en la hidrov\u00eda Paran\u00e1-Paraguay que gener\u00f3 esta", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9623552547713073, "is_candidate": false}, {"start": 5204.657, "end": 5209.163, "text": " situaci\u00f3n tensa en diplom\u00e1tica entre la Argentina y Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9500430137147263, "is_candidate": false}, {"start": 5209.163, "end": 5213.067, "text": "Ojal\u00e1 que se solucione porque nos necesitamos mutuamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9261535541264728, "is_candidate": false}, {"start": 5213.067, "end": 5222.419, "text": "Estamos muy entrelazados, argentinos y paraguayos, as\u00ed que seguramente va a haber una soluci\u00f3n y esto va a ser", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9551830677559522, "is_candidate": false}, {"start": 5223.099, "end": 5225.181, "text": " parte de una de una historia, parte del pasado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.968436625576224, "is_candidate": false}, {"start": 5225.181, "end": 5228.204, "text": "Correcto, o al menos un punto medio en el que puedan salir beneficiados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9714034097805531, "is_candidate": false}, {"start": 5228.204, "end": 5231.847, "text": "Seguro, va a haber unas soluciones, esperemos que as\u00ed sea.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9755482956879205, "is_candidate": false}, {"start": 5231.847, "end": 5246.659, "text": "Nos estamos yendo a la segunda pausa, se\u00f1orita, pero antes nos avisan que tenemos la quiniela nocturna del d\u00eda de la fecha de loter\u00eda chaque\u00f1a con el tres mil cuatrocientos dieciocho.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0141948676970367, "is_candidate": false}, {"start": 5246.659, "end": 5247.92, "text": "Lindo n\u00famero, la sangre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.01179934118307, "is_candidate": false}, {"start": 5248.68, "end": 5249.561, "text": " El 18.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0564016587260596, "is_candidate": false}, {"start": 5249.561, "end": 5253.224, "text": "La sangre, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0004902425977, "is_candidate": false}, {"start": 5253.224, "end": 5253.825, "text": "Lindo n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9755458912250459, "is_candidate": false}, {"start": 5253.825, "end": 5254.686, "text": "\u00bfLe gusta el 18 a usted?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0189745440828133, "is_candidate": false}, {"start": 5254.686, "end": 5257.328, "text": "S\u00ed, el 18 s\u00ed, pero la sangre no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0491619002703656, "is_candidate": false}, {"start": 5257.328, "end": 5257.769, "text": "Ah, no, no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8977375758739842, "is_candidate": false}, {"start": 5257.769, "end": 5261.212, "text": "Yo era hablar del n\u00famero, no de la sangre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9454372686763496, "is_candidate": false}, {"start": 5261.212, "end": 5263.915, "text": "Los n\u00fameros pares son bastante salidores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9821088880290831, "is_candidate": false}, {"start": 5265.462, "end": 5271.945, "text": " En la quiniela s\u00ed que seguramente el 3418 habr\u00e1 tenido muchos ganadores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9478982807205294, "is_candidate": false}, {"start": 5271.945, "end": 5272.725, "text": "Esperemos que sea as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9464398597815252, "is_candidate": false}, {"start": 5272.725, "end": 5274.926, "text": "Ya es como analista de los n\u00fameros de la quiniela.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9365054880169913, "is_candidate": false}, {"start": 5274.926, "end": 5280.048, "text": "Analiza un poco la quiniela oficial de loter\u00eda chaque\u00f1a por cuestiones de anta\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9852451040177139, "is_candidate": false}, {"start": 5280.048, "end": 5280.968, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.014984528819198, "is_candidate": false}, {"start": 5280.968, "end": 5284.069, "text": "Cuestiones de hace algunos a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9583367379023878, "is_candidate": false}, {"start": 5284.069, "end": 5285.95, "text": "Vamos a la pausa, \u00bfqu\u00e9 le parece?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.003931766632682, "is_candidate": false}, {"start": 5285.95, "end": 5286.39, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0104960618006043, "is_candidate": false}, {"start": 5354.117, "end": 5354.137, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 5435.486, "end": 5436.34, "text": " ...", "cosine_dist": 0.9518785978512955, "is_candidate": false}, {"start": 5517.005, "end": 5517.892, "text": " ...", "cosine_dist": 0.8953708063814085, "is_candidate": false}, {"start": 5761.715, "end": 5762.5, "text": " ...", "cosine_dist": 0.988368363115091, "is_candidate": false}, {"start": 5808.425, "end": 5815.63, "text": " Miguel Alegre y Marl\u00e9n Prado Lima Por Radio Cadena Federal 93.3 MHz para Resistencia y Corrientes 98.5 MHz para San Espe\u00f1a Y por Norte Grande Federal Periodismo con Historia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9636847777297359, "is_candidate": false}, {"start": 5845.367, "end": 5849.148, "text": " Ya comenzamos un nuevo tramo de informe central, siendo las 21.38.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9964708633566731, "is_candidate": false}, {"start": 5849.148, "end": 5851.849, "text": "Como siempre, agradecemos a quienes se van sumando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9309601658225249, "is_candidate": false}, {"start": 5851.849, "end": 5853.329, "text": "\u00bfC\u00f3mo pasa el tiempo?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8932921109899301, "is_candidate": false}, {"start": 5853.329, "end": 5853.869, "text": "R\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9563401020027065, "is_candidate": false}, {"start": 5853.869, "end": 5856.29, "text": "Bueno, uno la pasa bien, el tiempo pasa r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9594610461666183, "is_candidate": false}, {"start": 5856.29, "end": 5857.851, "text": "Lo bueno pasa r\u00e1pido, dicen.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8983046563183351, "is_candidate": false}, {"start": 5857.851, "end": 5862.052, "text": "Nos vamos a Santiago del Estero porque all\u00ed crearon un laboratorio de gen\u00e9tica forense.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9556235630073349, "is_candidate": false}, {"start": 5862.052, "end": 5869.174, "text": "Esto va a permitir almacenar y sistematizar todo lo que tiene que ver con las muestras biol\u00f3gicas y va a permitir tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9290716742318319, "is_candidate": false}, {"start": 5869.994, "end": 5876.341, "text": " un esclarecimiento mucho m\u00e1s r\u00e1pido de delitos que tengan vinculaci\u00f3n con homicidios o suicidios.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8970525242537286, "is_candidate": false}, {"start": 5878.823, "end": 5885.466, "text": " registro y qu\u00e9 relaci\u00f3n tiene, para que la gente comprenda, con el Laboratorio de Gen\u00e9tica Forense.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.6557404843175594, "is_candidate": false}, {"start": 5885.466, "end": 5901.352, "text": "El registro va a sistematizar y almacenar las muestras biol\u00f3gicas de los rastros del delito, que se encuentran en los rastros del delito, como pelo, sangre, semen y cualquier otro rastro del delito.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.702232582868244, "is_candidate": false}, {"start": 5901.352, "end": 5906.134, "text": "Y obviamente, si hablamos del caso particular de abusos sexuales,", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.768236945597875, "is_candidate": false}, {"start": 5907.134, "end": 5916.94, "text": " la muestra de s\u00e9meno de saliva del victimario y de la v\u00edctima, si se le ha extra\u00eddo oportunamente, a la v\u00edctima de abuso.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7496787906064567, "is_candidate": false}, {"start": 5916.94, "end": 5930.569, "text": "Doctora, queda claro que con esta informaci\u00f3n claramente se avanza en las investigaciones, en lo que tiene que ver justamente con una resoluci\u00f3n judicial que puede llegar a ser clave.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9716550786723158, "is_candidate": false}, {"start": 5931.298, "end": 5932.379, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9524197922165306, "is_candidate": false}, {"start": 5932.379, "end": 5934.501, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante esto?", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7519952010096967, "is_candidate": false}, {"start": 5934.501, "end": 5947.151, "text": "Estas herramientas tecnol\u00f3gicas de \u00faltima generaci\u00f3n, el secuenciador de ADN real-time, que acaba de explicar la doctora Agustina Dorig\u00f3n, que es la directora del laboratorio, que va a estar tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7248344697117498, "is_candidate": false}, {"start": 5947.911, "end": 5955.957, "text": " trabajando conmigo en colaboraci\u00f3n con el registro de datos gen\u00e9ticos en donde se va a almacenar todo.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7233446183040134, "is_candidate": false}, {"start": 5955.957, "end": 5962.521, "text": "Ella explic\u00f3 reci\u00e9n que antes se hac\u00eda una sola muestra y demoraba una hora el aparato.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7331207056809015, "is_candidate": false}, {"start": 5962.521, "end": 5977.391, "text": "Ahora tenemos el \u00faltimo aparato que ha salido, el \u00faltimo secuenciador que hemos comprado, que ha comprado el Ministerio de Justicia, que puede hacer hasta visualizar y sistematizar", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7090108407322973, "is_candidate": false}, {"start": 5978.112, "end": 5984.628, "text": " y ellos lo van viendo a medida que se va haciendo el an\u00e1lisis a trav\u00e9s de las computadoras", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7111822128425351, "is_candidate": false}, {"start": 5986.067, "end": 5993.553, "text": " hasta cuatro muestras en un t\u00e9rmino de media hora, y antes se hac\u00eda una sola muestra en una hora.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7390944605326943, "is_candidate": false}, {"start": 5993.553, "end": 6007.603, "text": "Y los de filiaci\u00f3n de paternidad se hacen 30 minutos, que antes duraban d\u00edas, se hac\u00edan as\u00ed en las universidades como la cat\u00f3lica, en la nacional.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7338748276532424, "is_candidate": false}, {"start": 6007.603, "end": 6013.127, "text": "As\u00ed que este registro, la creaci\u00f3n de este registro, que ha salido por ley,", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7807629479438278, "is_candidate": false}, {"start": 6014.108, "end": 6026.017, "text": " La creaci\u00f3n del registro de datos gen\u00e9ticos, le digo espec\u00edficamente, la ley 7357 del 15 de noviembre del a\u00f1o 2022.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7320649657084954, "is_candidate": false}, {"start": 6026.017, "end": 6036.865, "text": "Estamos va a quedar almacenado y tenemos conexi\u00f3n con el Banco de Datos Gen\u00e9ticos de la Naci\u00f3n, pero hemos hecho un convenio, un convenio,", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7277311510182087, "is_candidate": false}, {"start": 6037.529, "end": 6044.712, "text": " de colaboraci\u00f3n con el Registro Nacional y, a su vez, dos actas complementarias.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7693436173498246, "is_candidate": false}, {"start": 6044.712, "end": 6058.218, "text": "Una por el software, que es el software Xenis, que es un software nacional, que es el que se ha colocado en el data center de aqu\u00ed de Las Torres, que ese es el que vamos a manejar para hacer el seguimiento de las muestras.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7085171407093699, "is_candidate": false}, {"start": 6058.218, "end": 6063.44, "text": "Y un software de trazabilidad que acaba de firmar la se\u00f1ora ministra,", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.709762116078722, "is_candidate": false}, {"start": 6064.861, "end": 6079.427, "text": " el acta complementaria n\u00famero 2 a los fines de que nos cedan ese software de trazabilidad de manera que yo como directora sepa cu\u00e1ndo ingresa la muestra, qu\u00e9 tipo de muestra es y queda todo absolutamente almacenado.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7561874099199806, "is_candidate": false}, {"start": 6086.71, "end": 6097.177, "text": " Nos vamos a la provincia de Formosa, porque desde este mi\u00e9rcoles a las 18 horas, mil j\u00f3venes pudieron tramitar su licencia por primera vez, licencia de conducir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.011134428929963, "is_candidate": false}, {"start": 6097.177, "end": 6104.743, "text": "En este caso, este plan se llev\u00f3 a cabo por parte del gobierno provincial y, por supuesto, el municipio, espec\u00edficamente el \u00e1rea de tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9770416138757534, "is_candidate": false}, {"start": 6105.635, "end": 6116.419, "text": " Mi nombre es Patricio Jara, soy el coordinador y el encargado de hoy de dar la charla en este club tan popular que es el San Mart\u00edn, casi 1200 personas, que es bastante, una convocatoria muy importante.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8419350268227691, "is_candidate": false}, {"start": 6116.419, "end": 6123.662, "text": "La idea es concientizar sobre todas las cosas y obviamente que ellos puedan obtener la licencia nacional en este caso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8891043093701066, "is_candidate": false}, {"start": 6124.677, "end": 6132.945, "text": " La primera parte va a ser ac\u00e1, vamos a hacer la parte te\u00f3rica y luego ellos el s\u00e1bado se van a trasladar a la parte pr\u00e1ctica que va a ser el play\u00f3n municipal.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.937195664832386, "is_candidate": false}, {"start": 6132.945, "end": 6140.052, "text": "La idea es la concientizaci\u00f3n, sabemos que hay una demanda de mortandad muy alta, est\u00e1 entre los 5 y 29 a\u00f1os los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8529344799415317, "is_candidate": false}, {"start": 6142.014, "end": 6159.184, "text": " Lamentablemente han perdido mucho la vida en hechos de tr\u00e1nsito y esta convocatoria hace que nosotros podamos tener la posibilidad de traer un mensaje muy importante que es tratar de aprender entre todo a ser un mejor conductor y a que en el tr\u00e1nsito mejoremos paulatinamente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.887569392300215, "is_candidate": false}, {"start": 6159.884, "end": 6166.311, "text": " S\u00ed, estamos casi con 1.300 personas ahora, van llegando cada vez m\u00e1s, as\u00ed que no s\u00e9 hasta cu\u00e1nto vamos a llegar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.886288060248458, "is_candidate": false}, {"start": 6166.311, "end": 6180.405, "text": "La idea es que cuando m\u00e1s son mejor y que podamos llegar con el mensaje, que la idea es mejorar el tr\u00e1nsito, que ellos tambi\u00e9n tengan la posibilidad y la herramienta de poder ser un mejor conductor en la motocicleta y en el autom\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9314173818996963, "is_candidate": false}, {"start": 6181.045, "end": 6195.249, "text": " Solamente la capacitaci\u00f3n, ac\u00e1 hacemos todo, le damos todo el contenido, la normativa, hacemos la concientizaci\u00f3n con ello y despu\u00e9s paulatinamente ellos van a ir rindiendo una pr\u00e1ctica y en esa pr\u00e1ctica despu\u00e9s van a ir rindiendo la parte te\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8479334983783147, "is_candidate": false}, {"start": 6195.249, "end": 6206.893, "text": "S\u00ed, esto es todo gratuito, lo \u00fanico que despu\u00e9s abona cuando van al municipio porque ah\u00ed cuando van a retirar la licencia tienen que sacar un formulario que se llama CENAT y despu\u00e9s obviamente el CANO para retirar la licencia.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8530648914690411, "is_candidate": false}, {"start": 6213.081, "end": 6227.496, "text": " Bueno, sabemos lo que significan las redes y m\u00e1s para los j\u00f3venes, que en muchos casos pasa a ser contraproducente, y en ese sentido en Jujuy lanzaron una campa\u00f1a no m\u00e1s bardo en redes, bien un t\u00e9rmino juvenil,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9412768913695598, "is_candidate": false}, {"start": 6228.22, "end": 6241.635, "text": " para tratar de concientizar a los j\u00f3venes, adolescentes y no tan adolescentes acerca del cyberbullying, estos acosos, estas agresiones que se hacen por redes sociales y que obviamente perjudican a terceros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9215351323281453, "is_candidate": false}, {"start": 6241.635, "end": 6246.421, "text": "Alamag\u00e9 con autoridades del Ministerio de Educaci\u00f3n de Jujuy acerca de esta novedosa campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9728114051391439, "is_candidate": false}, {"start": 6247.472, "end": 6267.223, "text": " Ac\u00e1 en la Escuela Marina Vilte se est\u00e1 llevando a cabo un taller de educaci\u00f3n sexual integral en donde ellos abordaron la tem\u00e1tica del respeto, de la empat\u00eda y entre esos, bueno, cuestiones de lo que es la violencia psicol\u00f3gica escolar y la violencia digital que est\u00e1 vinculado a lo que es la campa\u00f1a No M\u00e1s Bardo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9283858814700446, "is_candidate": false}, {"start": 6267.223, "end": 6274.968, "text": "Como existe el bullying en la escuela, existe el bullying en las redes sociales, el bullying digital y bueno, con la campa\u00f1a tratamos de concientizar", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8601408888810552, "is_candidate": false}, {"start": 6276.048, "end": 6304.569, "text": " a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes sobre la responsabilidad del uso de las redes sociales, que las redes sociales mal utilizadas producen da\u00f1o, tambi\u00e9n a que empaticen con sus pares de no reenviar mensajes agresivos y muchas cuestiones que est\u00e1n muy vinculadas al taller que estamos viendo hoy ac\u00e1 en la Marina Vilte, en donde ac\u00e1 a nivel inicial hicieron realmente una representaci\u00f3n muy buena de todo lo que es el respeto, la inclusi\u00f3n, la diversidad,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9175863523827019, "is_candidate": false}, {"start": 6305.289, "end": 6311.511, "text": " y la importancia que tiene el ESI para la educaci\u00f3n de todos los juje\u00f1os y los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9327733364214913, "is_candidate": false}, {"start": 6311.511, "end": 6329.736, "text": "Si bien a nivel inicial estamos viendo ac\u00e1, en este caso, cuestiones vinculadas a la violencia escolar, en el caso de los adolescentes, por sobre todo en la secundaria, se va a llevar a cabo un taller de lo que es la violencia digital, est\u00e1 vinculado al NoM\u00e1sBardo, en donde hay una recepci\u00f3n muy positiva por parte", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9043184010877015, "is_candidate": false}, {"start": 6331.217, "end": 6353.978, "text": " de los chicos, de las chicas y tambi\u00e9n de todos los docentes porque bueno, es una realidad que se vive donde d\u00eda a d\u00eda los chicos y chicas reciben lo que es violencia digital y bueno, hay que combatirla con la concientizaci\u00f3n, con talleres y tambi\u00e9n con un proyecto de ley que present\u00f3 el Diputado Morones que est\u00e1 pendiente de tratar en la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9334952794016018, "is_candidate": false}, {"start": 6360.251, "end": 6366.257, "text": " Actualmente hay un nuevo virus que est\u00e1 afectando los cultivos de tomate y de pimiento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.011049743721191, "is_candidate": false}, {"start": 6366.257, "end": 6372.224, "text": "Al respecto, para medidas de prevenci\u00f3n se est\u00e1 trabajando desde el \u00e1rea de ESE-NASA y el INTA.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9858717951686135, "is_candidate": false}, {"start": 6372.224, "end": 6374.186, "text": "Vamos a compartir m\u00e1s detalles de esto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0080959226453496, "is_candidate": false}, {"start": 6379.424, "end": 6394.131, "text": " En conjunto con el INTA y con el INASE acabamos de dar una charla de dos horas y media a productores de la zona de Mar del Plata, a ra\u00edz de la inquietud que tienen los productores por la aparici\u00f3n, la primera detecci\u00f3n del virus rugoso del tomate en la zona.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9790436832558367, "is_candidate": false}, {"start": 6394.751, "end": 6403.016, "text": " Creo que la misma fue muy buena, hubo muy buena recepci\u00f3n, much\u00edsimas preguntas, las cuales hemos podido despejar, la gran mayor\u00eda de ellas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9214113807163611, "is_candidate": false}, {"start": 6403.016, "end": 6410.32, "text": "As\u00ed que, bueno, la idea es seguir trabajando en conjunto con productores y con los otros organismos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9343451636277358, "is_candidate": false}, {"start": 6410.32, "end": 6414.423, "text": "As\u00ed que creo que ha sido una muy buena experiencia y esperamos repetirla en otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9035843392537581, "is_candidate": false}, {"start": 6415.343, "end": 6415.963, "text": " del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9265973267308116, "is_candidate": false}, {"start": 6415.963, "end": 6440.312, "text": "Esta charla viene en el marco del trabajo institucional que est\u00e1 realizando el SENASA junto con INTA, con INASE, en donde estamos abarcando distintos ejes de trabajo, ya sea establecer una capacidad de diagn\u00f3stico nacional, hacer un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n en todo el pa\u00eds y afrontar todo lo que sea comunicaci\u00f3n y difusi\u00f3n para productores.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9103893269424911, "is_candidate": false}, {"start": 6447.233, "end": 6463.848, "text": " Excelente noticia para empleados p\u00fablicos de la provincia de Corrientes porque hoy se anunci\u00f3 por parte del gobernador y tambi\u00e9n del ministro de Hacienda un aumento del doce por ciento para los empleados activos estatales y un refuerzo que va a llegar a los veinticinco mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9099799885854689, "is_candidate": false}, {"start": 6465.994, "end": 6470.415, "text": " ese ese adicional no remunerativo es de quince mil pesos, \u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.908759717679294, "is_candidate": false}, {"start": 6470.415, "end": 6488.819, "text": "Va a pasar a veinticinco mil pesos en tanto que los averes, el b\u00e1sico, va a tener un incremento, reiteramos, del doce por ciento para todos los empleados estatales de la provincia de Corrientes, esto lo confirm\u00f3 el gobernador en redes sociales, y tambi\u00e9n en conferencia de prensa, el ministro de hacienda de", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8977425345718401, "is_candidate": false}, {"start": 6490.803, "end": 6497.893, "text": " Incremento salarial tiene que ser obviamente sostenido en el tiempo y por lo tanto tiene que ser tomado con el mayor grado de previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9293963192339261, "is_candidate": false}, {"start": 6497.893, "end": 6503.461, "text": "La se\u00f1ora ha consultado y hab\u00eda sido contundente y tajante usted en su respuesta, pero uno debe preguntar otra vez.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8995039548740134, "is_candidate": false}, {"start": 6503.461, "end": 6507.747, "text": "\u00bfLos 60.000 pesos que intenta imponer Naci\u00f3n, definitivamente desechados por parte de la provincia?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9192522127239416, "is_candidate": false}, {"start": 6508.127, "end": 6532.72, "text": " Bueno, nosotros, el gobernador ha hecho los planteos ante presidencia respecto de la solicitud de fondo, entendemos que es una decisi\u00f3n del gobierno nacional, si bien es exclusivamente para los empleados p\u00fablicos nacionales, tambi\u00e9n entendemos que las provincias deber\u00edamos tener ese mismo acompa\u00f1amiento al gobierno provincial por parte del gobierno nacional, que no siempre se da", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8996972866409465, "is_candidate": false}, {"start": 6533.48, "end": 6546.894, "text": " y sabiendo que el gobierno nacional dispone, por ejemplo, de la discrecionalidad de los recursos de los fondos de ATN, que son recursos que las provincias aportan a ese fondo a trav\u00e9s del 1% del r\u00e9gimen de coparticipaci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9042874221981972, "is_candidate": false}, {"start": 6546.894, "end": 6548.936, "text": "Entonces creemos que realmente ser\u00eda", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8942436490253752, "is_candidate": false}, {"start": 6550.197, "end": 6558.623, "text": " una muy buena decisi\u00f3n por parte del Gobierno Nacional acompa\u00f1ar a las provincias enviando los fondos que correspondan para tambi\u00e9n hacer extensivo a los empleados provinciales.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.854433449173301, "is_candidate": false}, {"start": 6558.623, "end": 6563.507, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la ecuaci\u00f3n, recaudaci\u00f3n y inversi\u00f3n con respecto a salario y obra p\u00fablica a fin de a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9425951914765086, "is_candidate": false}, {"start": 6563.507, "end": 6566.969, "text": "Bueno, eso vamos mes a mes generando ajustes.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9353870926368054, "is_candidate": false}, {"start": 6566.969, "end": 6568.61, "text": "Pero no se entra en d\u00e9ficit todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0152136417060658, "is_candidate": false}, {"start": 6568.61, "end": 6572.693, "text": "No, no se entra en d\u00e9ficit y est\u00e1n garantizados los salarios.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.925642653814714, "is_candidate": false}, {"start": 6572.693, "end": 6573.633, "text": "Insisto, estos son...", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9931540296431474, "is_candidate": false}, {"start": 6574.514, "end": 6584.026, "text": " de las decisiones que lleva adelante el gobernador y son uno de los ejes principales de pol\u00edticas p\u00fablicas, por lo tanto estamos trabajando siempre en mantener el equilibrio presupuestario y garantizar el salario.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9725535629741769, "is_candidate": false}, {"start": 6584.026, "end": 6592.738, "text": "La recaudaci\u00f3n a nivel nacional del r\u00e9gimen de coparticipaci\u00f3n de impuestos, si uno lo compara con los porcentajes de inflaci\u00f3n, est\u00e1 levemente por debajo.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.878256621787024, "is_candidate": false}, {"start": 6594.203, "end": 6604.39, "text": " Es una situaci\u00f3n que obviamente preocupa, sin lugar a dudas, porque no vemos desde las \u00e1reas t\u00e9cnicas que haya una recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9070366883479986, "is_candidate": false}, {"start": 6604.39, "end": 6615.978, "text": "Escuchamos muchas veces en los medios de comunicaci\u00f3n difundir noticias potenciales, cuando tenemos un gobierno actual que parece que se desentendi\u00f3 absolutamente de la econom\u00eda y del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8789699995268949, "is_candidate": false}, {"start": 6615.978, "end": 6619.601, "text": "\u00bfFinanciamiento de obra p\u00fablica llegan fondos nacionales?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8725285262270525, "is_candidate": false}, {"start": 6620.167, "end": 6628.188, "text": " No, fondos nacionales no llegan, tenemos pocos fondos de algunos proyectos que han llegado para infraestructura escolar.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9470208141057798, "is_candidate": false}, {"start": 6629.235, "end": 6636.839, "text": " que son los menos, porque en realidad las inversiones m\u00e1s importantes son con fondos del Tesoro Provincial.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9282496881490163, "is_candidate": false}, {"start": 6636.839, "end": 6644.164, "text": "Tenemos obras en marcha muy significativas que se est\u00e1n ejecutando a buen ritmo, pero siempre con presupuesto nacional.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9867265242954931, "is_candidate": false}, {"start": 6644.164, "end": 6654.89, "text": "La verdad que no tenemos el acompa\u00f1amiento del gobierno nacional y eso es absolutamente transparente, es informaci\u00f3n que est\u00e1 en los presupuestos nacionales y vemos que hay un proceso de desinversi\u00f3n muy significativa", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8925526295882552, "is_candidate": false}, {"start": 6656.871, "end": 6660.014, "text": " tanto en el norte grande y de manera muy acentuada en la provincia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8341374147320115, "is_candidate": false}, {"start": 6660.014, "end": 6662.336, "text": "\u00bfPuede haber otro aumento, ministro?", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0791382451313483, "is_candidate": false}, {"start": 6662.336, "end": 6666.659, "text": "Los aumentos, en principio, tenemos que mencionar lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0096020534765404, "is_candidate": false}, {"start": 6666.659, "end": 6673.845, "text": "Los aumentos los define el gobernador, nosotros en las \u00e1reas t\u00e9cnicas vamos informando la evoluci\u00f3n de los recursos.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9291790595460271, "is_candidate": false}, {"start": 6673.845, "end": 6674.845, "text": "Sabemos que los recursos", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0036103117878319, "is_candidate": false}, {"start": 6675.926, "end": 6684.41, "text": " vinculados a inversi\u00f3n salarial, son recursos que tienen que ser sostenidos en el tiempo, as\u00ed que estamos monitoreando de manera permanente.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.999710670475075, "is_candidate": false}, {"start": 6684.41, "end": 6696.736, "text": "Si uno lo compara con lo que fue el diagrama de la pol\u00edtica salarial dada por el mes de febrero, que entend\u00edamos que en ese momento, digamos, era una situaci\u00f3n de razonabilidad, nos encontramos con un pa\u00eds totalmente diferente.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9667488922235893, "is_candidate": false}, {"start": 6696.736, "end": 6700.378, "text": "\u00bfLa inflaci\u00f3n es lo que los lleva a evaluar constantemente eso o hay otros motivos tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8094899600485166, "is_candidate": false}, {"start": 6700.698, "end": 6702.678, "text": " No, es varias cosas, digamos.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.884505318810137, "is_candidate": false}, {"start": 6702.678, "end": 6714.441, "text": "Por un lado la inflaci\u00f3n, que ahorr\u00f3 el salario por supuesto, m\u00e1s all\u00e1 que nuestra recuperaci\u00f3n salarial en t\u00e9rminos porcentuales va por encima de la inflaci\u00f3n, por lo tanto tenemos una recuperaci\u00f3n del salario real.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8856439580702391, "is_candidate": false}, {"start": 6714.441, "end": 6730.024, "text": "Incluso, si lo comparamos con la canasta b\u00e1sica y el ingreso mensual que reciben nuestros trabajadores, incluyendo el salario familiar, que es el c\u00e1lculo que se hace para poder homogeneizar, digamos, y poder ser comparable con la canasta b\u00e1sica, estamos por encima.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9027921386296611, "is_candidate": false}, {"start": 6731.945, "end": 6733.706, "text": " se analizan varios aspectos.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9158952972602737, "is_candidate": false}, {"start": 6733.706, "end": 6740.73, "text": "Tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n, porque no nos olvidemos que es con lo que disponemos para hacer frente justamente al pago de los salarios.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9394715234225036, "is_candidate": false}, {"start": 6740.73, "end": 6749.594, "text": "Entre septiembre y diciembre en el orden de los 14.400 millones de pesos y unos 3.200 millones de pesos mensuales que van a ser volcados ya a partir del mes.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9708069819895842, "is_candidate": false}, {"start": 6749.594, "end": 6754.497, "text": "Ministro, Econom\u00eda anuncia que le van a quitar las retenciones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9358891278688294, "is_candidate": false}, {"start": 6754.497, "end": 6757.378, "text": "Eso fue un anuncio de masa, hoy se concret\u00f3, bolet\u00edn oficial.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9994499415432839, "is_candidate": false}, {"start": 6757.378, "end": 6758.219, "text": "\u00bfC\u00f3mo recibieron eso?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9229157238481706, "is_candidate": false}, {"start": 6760.229, "end": 6780.19, "text": " Las retenciones siempre generan un proceso distorsivo, la verdad que vemos que creemos que no es suficiente, si bien es una medida m\u00e1s, realmente no es suficiente, entendemos que estamos con un pa\u00eds muy complejizado desde el punto de vista econ\u00f3mico y que entender que se va a resolver con una medida", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9616561448368118, "is_candidate": false}, {"start": 6781.388, "end": 6798.059, "text": " creo que no es el camino, me parece que tenemos que analizar un poco m\u00e1s en detalle porque generalmente estas medidas parecen ser como medidas preelectorales m\u00e1s que medidas de fondo para resolver la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9421594181548638, "is_candidate": false}, {"start": 6804.861, "end": 6809.767, "text": " Se est\u00e1 llevando a cabo una nueva edici\u00f3n del torneo Gran Epiceno Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9898042679645842, "is_candidate": false}, {"start": 6809.767, "end": 6815.194, "text": "Este torneo es importante porque es de juegos de tenis, por supuesto, de mesa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.029487564048237, "is_candidate": false}, {"start": 6815.194, "end": 6821.541, "text": "En este caso re\u00fane a m\u00e1s de 170 participantes de todo el pa\u00eds, incluyendo al pa\u00eds vecino Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0099707154745832, "is_candidate": false}, {"start": 6821.541, "end": 6823.744, "text": "Y las categor\u00edas comienzan desde los 9 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9429946375512361, "is_candidate": false}, {"start": 6825.647, "end": 6828.829, "text": " Sur Chaco, gran torneo de tenis de mesa.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0582446158795742, "is_candidate": false}, {"start": 6828.829, "end": 6838.956, "text": "S\u00ed, la verdad que luego de cinco a\u00f1os de ausencia en este tipo de torneos a nivel nacional, bueno este a\u00f1o pudimos hacerlo realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288890463298551, "is_candidate": false}, {"start": 6838.956, "end": 6842.159, "text": "Primero en el 2018 lo hicimos con la despedida de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0548595370187432, "is_candidate": false}, {"start": 6843.226, "end": 6870.945, "text": " del fallecimiento de Guillermo Codina y bueno y ahora retomamos tuvimos que suspender por razones de falta de estadio hoy se pone mucho m\u00e1s mesa que antes y adem\u00e1s la pandemia nos vino a perjudicar dir\u00edamos y retomamos ahora en este a\u00f1o 2023 jugadores de resistencia a corrientes a nivel nacional e incluso internacional s\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9550366612197354, "is_candidate": false}, {"start": 6872.263, "end": 6890.013, "text": " Hay mucha concurrencia de Jujuy, R\u00edo Negro, C\u00f3rdoba, Corrientes, Paraguay, tambi\u00e9n de Tucum\u00e1n, pero la mayor cantidad proviene de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9721259995884084, "is_candidate": false}, {"start": 6890.013, "end": 6890.794, "text": "\u00bfEs aqu\u00ed categor\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.06165576980098, "is_candidate": false}, {"start": 6891.531, "end": 6900.757, "text": " Las categor\u00edas menores de sub 9 a sub 19 y despu\u00e9s tenemos los mayores que es de sub 23 y de todo competidor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0017957881030903, "is_candidate": false}, {"start": 6900.757, "end": 6903.639, "text": "Bueno, \u00bfcu\u00e1ntos jugadores inscribieron en todas las categor\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0457913620171575, "is_candidate": false}, {"start": 6903.639, "end": 6907.922, "text": "170 jugadores en total, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9747863146629181, "is_candidate": false}, {"start": 6910.228, "end": 6911.668, "text": " \u00bfCu\u00e1nto dura el torneo?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0775348417242363, "is_candidate": false}, {"start": 6911.668, "end": 6913.809, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo son las instancias finales?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0514715262746979, "is_candidate": false}, {"start": 6913.809, "end": 6919.952, "text": "Bueno, estamos jugando desde el 8, hoy, hasta el domingo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9407131420470989, "is_candidate": false}, {"start": 6919.952, "end": 6925.475, "text": "Hoy est\u00e1n jugando las categor\u00edas menores hasta Sub-19, que termina ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0140340610695482, "is_candidate": false}, {"start": 6925.475, "end": 6927.536, "text": "Y se va a hacer la premiaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9758079930374921, "is_candidate": false}, {"start": 6927.536, "end": 6931.117, "text": "Y comienza la categor\u00eda de mayores de Sub-23 y todo competidor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9698978397687318, "is_candidate": false}, {"start": 6933.678, "end": 6935.58, "text": " \u00bfCu\u00e1ntas categor\u00edas hay?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0133825368361384, "is_candidate": false}, {"start": 6935.58, "end": 6936.76, "text": "S\u00ed, \u00bfcu\u00e1ntas categor\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0274644812480047, "is_candidate": false}, {"start": 6936.76, "end": 6940.603, "text": "En total hay 8 por sexo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9235120913538778, "is_candidate": false}, {"start": 6940.603, "end": 6942.544, "text": "\u00bfY cu\u00e1ntas mesas hay?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9910617822112235, "is_candidate": false}, {"start": 6942.544, "end": 6942.564, "text": "12.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 6942.564, "end": 6945.546, "text": "12 en total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9306508764642812, "is_candidate": false}, {"start": 6945.546, "end": 6948.088, "text": "Y son realmente de primera calidad las mesas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.999243992618122, "is_candidate": false}, {"start": 6948.088, "end": 6949.809, "text": "\u00bfC\u00f3mo organiz\u00e1s un torneo?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.9719839248667003, "is_candidate": false}, {"start": 6949.809, "end": 6953.511, "text": "Por decir, generalmente, promedio, un partido.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0595570917214239, "is_candidate": false}, {"start": 6953.511, "end": 6954.812, "text": "\u00bfCu\u00e1nto dura un partido?", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0706519525434681, "is_candidate": false}, {"start": 6954.812, "end": 6956.613, "text": "Y un partido puede durar entre 15", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.05674898093259, "is_candidate": false}, {"start": 6958.633, "end": 6959.794, "text": " Y media hora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9842624968781793, "is_candidate": false}, {"start": 6959.794, "end": 6961.974, "text": "Est\u00e1 programado de esa forma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8916187482129331, "is_candidate": false}, {"start": 6961.974, "end": 6967.177, "text": "Pero hay partidos que duran mucho m\u00e1s de media hora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9527357501425758, "is_candidate": false}, {"start": 6967.177, "end": 6973.719, "text": "Esos partidos parejos, pero... Son parejos, largos y adem\u00e1s muy defensivos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9458313549597556, "is_candidate": false}, {"start": 6973.719, "end": 6977.641, "text": "Y hoy el tenis de mesa es muy ofensivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9099783887712567, "is_candidate": false}, {"start": 6977.641, "end": 6979.442, "text": "Se termina el punto enseguida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.999730122690572, "is_candidate": false}, {"start": 6980.462, "end": 6985.944, "text": " Se pega muy fuerte, el tos pin\u00e9 es r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9161250917633464, "is_candidate": false}, {"start": 6985.944, "end": 6989.145, "text": "Bueno, todo es m\u00e1s r\u00e1pido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7908132524455634, "is_candidate": false}, {"start": 6989.145, "end": 6994.988, "text": "Vos que ten\u00e9s a\u00f1os en esto, por ah\u00ed hay chicos que juegan muy bien, pero se ponen nerviosos.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0047230826457785, "is_candidate": false}, {"start": 6994.988, "end": 7002.41, "text": "S\u00ed, bueno, yo principalmente trabajo mucho sobre la salud mental de los chicos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.033312772744747, "is_candidate": false}, {"start": 7002.41, "end": 7003.731, "text": "Y en la parte nutricional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9671350000234696, "is_candidate": false}, {"start": 7004.788, "end": 7012.557, "text": " que hoy los chicos son muy distintos de antes de la pandemia yo el grupo que tuve en el a\u00f1o 2017 no, 2007 a 2017", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9700756915161552, "is_candidate": false}, {"start": 7017.245, "end": 7019.827, "text": " ir a otro tipo de jugadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9561074081911184, "is_candidate": false}, {"start": 7019.827, "end": 7024.61, "text": "Ahora es m\u00e1s dif\u00edcil trabajar con los chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0132315079984298, "is_candidate": false}, {"start": 7024.61, "end": 7027.511, "text": "La mente les funciona muy mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0212167183151442, "is_candidate": false}, {"start": 7027.511, "end": 7029.012, "text": "La entrada es libre y gratuita.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0497111507834527, "is_candidate": false}, {"start": 7029.012, "end": 7036.317, "text": "La entrada es libre y gratuita y yo los invito a ver ma\u00f1ana y el domingo a grandes jugadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0236918719601655, "is_candidate": false}, {"start": 7040.541, "end": 7046.35, "text": " Bueno, le queremos agradecer especialmente, antes de ir a la \u00faltima pausa, a la gente del Hotel Howard Johnson.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8825701220732217, "is_candidate": false}, {"start": 7046.35, "end": 7053.121, "text": "Nos atendieron de primera a nuestros compa\u00f1eros el pasado d\u00eda mi\u00e9rcoles, en la oportunidad de la inauguraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9069917397580404, "is_candidate": false}, {"start": 7053.121, "end": 7055.144, "text": "Y adem\u00e1s queremos destacar", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0624698766528207, "is_candidate": false}, {"start": 7055.774, "end": 7064.478, "text": " que estuvo en la conducci\u00f3n del evento nuestra compa\u00f1era integrante de la familia Norte Grande Federal, Virginia Costa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9768674544234746, "is_candidate": false}, {"start": 7064.478, "end": 7077.484, "text": "Est\u00e1 bueno que estas grandes marcas o grandes empresas multinacionales tengan en cuenta a los profesionales de la regi\u00f3n del Norte, a excelentes profesionales,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9463436788334584, "is_candidate": false}, {"start": 7078.224, "end": 7080.445, "text": " Hay muy buena gente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9329960603195653, "is_candidate": false}, {"start": 7080.445, "end": 7086.847, "text": "Bueno, Virginia Acosta es una de las grandes presentadoras y conductoras que tiene el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9282871059241014, "is_candidate": false}, {"start": 7086.847, "end": 7094.37, "text": "Bueno, la convocaron a ella, una correntina, para la inauguraci\u00f3n de una cadena internacional de hoteles, como es el Howard Johnson.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9178880097960753, "is_candidate": false}, {"start": 7094.37, "end": 7107.235, "text": "Y eso es bueno, porque por all\u00ed, a ver, hay eventos de empresas locales, a\u00f1os pasados, hace un par de a\u00f1os, un poco menos, C\u00e1mara de Comercio, por ejemplo, que traen conductores de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9685223591409561, "is_candidate": false}, {"start": 7108.383, "end": 7117.985, "text": " Ahora yo me pregunto, si hay un evento en Buenos Aires, \u00bfvan a contratar a conductores o animadores del norte?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9533565496547359, "is_candidate": false}, {"start": 7117.985, "end": 7119.645, "text": "Dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0383110283229091, "is_candidate": false}, {"start": 7119.645, "end": 7126.527, "text": "Entonces, por all\u00ed, para hacernos los m\u00e1s... \u00bfC\u00f3mo llamarlo?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9446978222154914, "is_candidate": false}, {"start": 7126.527, "end": 7131.288, "text": "Los m\u00e1s chetos o algo por el estilo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.03313492492962, "is_candidate": false}, {"start": 7131.288, "end": 7133.428, "text": "Para agrandar un poco el evento, traemos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0571330097082399, "is_candidate": false}, {"start": 7135.726, "end": 7139.167, "text": " conductores o animadores de Buenos Aires estando en Chaco.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8759515757128721, "is_candidate": false}, {"start": 7139.167, "end": 7144.348, "text": "Y ac\u00e1 hay excelentes, pero excelentes animadores y conductores y profesionales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9417578402332277, "is_candidate": false}, {"start": 7144.348, "end": 7161.034, "text": "As\u00ed que destacar a la gente de Howard Johnson que se lleva la imagen de nuestra provincia, los que vinieron de otros lugares, pero particularmente porque tuvieron en la conducci\u00f3n del evento a una correntina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9617290768567859, "is_candidate": false}, {"start": 7161.782, "end": 7171.084, "text": " reconocimiento de trabajo, reconocimiento del trabajo y hay que defender lo nuestro, hay que defender lo nuestro porque hay excelentes profesionales y maravillosas personas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9509161279300471, "is_candidate": false}, {"start": 7171.084, "end": 7174.805, "text": "As\u00ed que bueno, eso para destacar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8833326664167076, "is_candidate": false}, {"start": 7174.805, "end": 7176.746, "text": "No estamos diciendo que los de Buenos Aires son malos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8747165122240919, "is_candidate": false}, {"start": 7176.746, "end": 7177.826, "text": "No, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0176423930513046, "is_candidate": false}, {"start": 7177.826, "end": 7185.748, "text": "Ac\u00e1 tenemos muy buenos conductores y animadores, por lo tanto, no hace falta pagarle pasajes, pagarle el hotel,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9446468582703207, "is_candidate": false}, {"start": 7186.363, "end": 7200.712, "text": " pagarles un gachet, como se suele decir, a gente que por all\u00ed viene, se saca un par de fotos y se mandan a mudar y tener presente a nuestros profesionales, nuestro profesional aqu\u00ed de la zona.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9585756379001362, "is_candidate": false}, {"start": 7200.712, "end": 7204.415, "text": "A los profesionales de ac\u00e1 tambi\u00e9n, por supuesto, tienen sus honorarios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0419900186696347, "is_candidate": false}, {"start": 7204.415, "end": 7209.318, "text": "Pero es importante porque destaca los recursos que tenemos y c\u00f3mo se valora eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9968225882731138, "is_candidate": false}, {"start": 7209.858, "end": 7226.462, "text": " parte son gente conocida, gente que conoce el lugar, que conoce la regi\u00f3n, que conoce Chaco, que conoce Corrientes, tienen m\u00e1s empat\u00eda tambi\u00e9n con la gente porque uno los ve casi todos los d\u00edas, entonces es distinta la relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9262903268332751, "is_candidate": false}, {"start": 7226.462, "end": 7238.004, "text": "As\u00ed que a la gente de Howard Johnson, gracias por la atenci\u00f3n y gracias tambi\u00e9n por esta decisi\u00f3n de tener una conductora correntina para el evento de inauguraci\u00f3n que fue el pasado", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9404906399223095, "is_candidate": false}, {"start": 7238.724, "end": 7240.106, "text": " d\u00eda mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9672476940022496, "is_candidate": false}, {"start": 7240.106, "end": 7241.668, "text": "\u00bfY con esto qu\u00e9 hacemos se\u00f1orita?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8810227568183803, "is_candidate": false}, {"start": 7241.668, "end": 7242.348, "text": "Nos vamos a la pausa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0114427977609994, "is_candidate": false}, {"start": 7242.348, "end": 7243.229, "text": "Nos vamos a la pausa y ya venimos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0109085217178528, "is_candidate": false}, {"start": 7370.23, "end": 7370.998, "text": " ...", "cosine_dist": 0.99131035475745, "is_candidate": false}, {"start": 7532.362, "end": 7534.095, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "cosine_dist": 1.0129932791121452, "is_candidate": false}, {"start": 7613.894, "end": 7615.715, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "cosine_dist": 1.0524910626646022, "is_candidate": false}, {"start": 7696.61, "end": 7696.63, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 7778.271, "end": 7778.292, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 7810.516, "end": 7813.644, "text": " Corrientes, 98.5 MHz para San Espe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9749076624976634, "is_candidate": false}, {"start": 7813.644, "end": 7815.849, "text": "Y por Norte Grande Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9737497357951754, "is_candidate": false}, {"start": 7815.849, "end": 7817.192, "text": "Periodismo con historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.002227760457695, "is_candidate": false}, {"start": 7838.404, "end": 7840.526, "text": " Nos estamos despidiendo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9103102221932255, "is_candidate": false}, {"start": 7840.526, "end": 7842.067, "text": "Entr\u00f3 un gatito.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1181091374237828, "is_candidate": false}, {"start": 7842.067, "end": 7843.408, "text": "Ac\u00e1 entr\u00f3 un gatito ac\u00e1 en el canal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9491424460215477, "is_candidate": false}, {"start": 7843.408, "end": 7844.469, "text": "Ah\u00ed lo estoy viendo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9755229832465957, "is_candidate": false}, {"start": 7844.469, "end": 7846.05, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9410322855326654, "is_candidate": false}, {"start": 7846.05, "end": 7847.311, "text": "Hay un gatito con un collarcito.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1227492929176586, "is_candidate": false}, {"start": 7847.311, "end": 7847.911, "text": "S\u00ed, con un collar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.069646924838998, "is_candidate": false}, {"start": 7847.911, "end": 7849.452, "text": "S\u00e9 que tiene due\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9585752046123219, "is_candidate": false}, {"start": 7849.452, "end": 7850.914, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n es el gatito que entr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9804196985160539, "is_candidate": false}, {"start": 7850.914, "end": 7853.436, "text": "Ah, Omar se llama el gatito.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0663882214142615, "is_candidate": false}, {"start": 7853.436, "end": 7854.837, "text": "Bueno, bueno, bueno, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9953425560907367, "is_candidate": false}, {"start": 7854.837, "end": 7856.878, "text": "Bueno, se fue para el estudio de Federal\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9516373329691569, "is_candidate": false}, {"start": 7856.878, "end": 7857.879, "text": "S\u00ed, s\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9904489837763547, "is_candidate": false}, {"start": 7857.879, "end": 7860.261, "text": "Tiene un collarcito con una chapita.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9962692166305849, "is_candidate": false}, {"start": 7860.261, "end": 7861.261, "text": "Si a alguien se le perdi\u00f3 a Omar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9247389220682064, "is_candidate": false}, {"start": 7861.261, "end": 7863.243, "text": "Un collarcito rojo con un corazoncito.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.051661870904293, "is_candidate": false}, {"start": 7863.243, "end": 7863.803, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8948345955132904, "is_candidate": false}, {"start": 7863.803, "end": 7865.685, "text": "\u00bfSe puede decir que se perdi\u00f3 a Omar, el gato?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9946020158705079, "is_candidate": false}, {"start": 7866.167, "end": 7868.027, "text": " No sabemos, vamos a ver c\u00f3mo se llama.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0559196783450586, "is_candidate": false}, {"start": 7868.027, "end": 7869.848, "text": "Omar dice que se llama el gato.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0899762467944374, "is_candidate": false}, {"start": 7869.848, "end": 7872.088, "text": "O usted dice por Omar su compa\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0701990278753448, "is_candidate": false}, {"start": 7872.088, "end": 7874.069, "text": "Y ah\u00ed el otro Omar se fue a buscar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0178801536016118, "is_candidate": false}, {"start": 7874.069, "end": 7875.469, "text": "Ah, se fue a buscar, bueno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9684894727984004, "is_candidate": false}, {"start": 7875.469, "end": 7878.71, "text": "Entonces est\u00e1 perdido Omar, el gato.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8499637181580445, "is_candidate": false}, {"start": 7878.71, "end": 7887.732, "text": "Queremos aclarar hoy, hoy pasamos un poco hablando de la inseguridad y cambiando totalmente de tema cerca de las im\u00e1genes que pasamos de lo que ocurri\u00f3 all\u00ed en un barrio de resistencia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8719682964739923, "is_candidate": false}, {"start": 7887.732, "end": 7891.213, "text": "Obviamente que hay personas que se enojan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9397220757145291, "is_candidate": false}, {"start": 7891.213, "end": 7894.654, "text": "A ver, son supuestamente de los derechos humanos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0543953899011735, "is_candidate": false}, {"start": 7897.12, "end": 7899.041, "text": " los que por all\u00ed se enojan ante esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9449935776004142, "is_candidate": false}, {"start": 7899.041, "end": 7910.365, "text": "Ahora yo les pregunto a la gente de los derechos humanos, con todo respeto, \u00bfqu\u00e9 har\u00edan si le pasa un hecho de inseguridad a ellos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0028712727035982, "is_candidate": false}, {"start": 7910.365, "end": 7919.909, "text": "Por ejemplo, a esta se\u00f1ora que la apuntaron con un arma, por ejemplo, a este comerciante que sacamos que le robaron la cuarta vez.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8996879729198826, "is_candidate": false}, {"start": 7919.909, "end": 7923.651, "text": "En fin, obviamente que una cosa no justifica la otra, pero la gente est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0158347491318895, "is_candidate": false}, {"start": 7924.827, "end": 7927.009, "text": " Hablando mal y pronto, podrida.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0957018754063803, "is_candidate": false}, {"start": 7927.009, "end": 7933.354, "text": "Podrida de que le roben, podrida de que le saquen las cosas, de que los golpeen, en fin, de que le apunten con un arma.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9613351466139661, "is_candidate": false}, {"start": 7933.354, "end": 7938.038, "text": "\u00bfUstedes saben lo que es que alguien le apunte con un arma?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0240805964622663, "is_candidate": false}, {"start": 7938.038, "end": 7940.721, "text": "Gracias a Dios y toco madera, a m\u00ed nunca me pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9027569459937304, "is_candidate": false}, {"start": 7942.879, "end": 7943.32, "text": " A m\u00ed s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.032246539790397, "is_candidate": false}, {"start": 7943.32, "end": 7944.741, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu sensaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9326585490351131, "is_candidate": false}, {"start": 7944.741, "end": 7947.984, "text": "Sufr\u00ed, pens\u00e9 que era el segundo final de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9546769768706471, "is_candidate": false}, {"start": 7947.984, "end": 7951.347, "text": "El miedo, la impotencia, el trauma que te queda despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9853094771927647, "is_candidate": false}, {"start": 7951.347, "end": 7964.519, "text": "Bueno, \u00bfustedes creen que esa gente como Marleno, la gente que sufri\u00f3 inseguridad o que le roban, en fin, violan su domicilio, \u00bfustedes creen que piensan en los derechos humanos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.949913925743284, "is_candidate": false}, {"start": 7964.519, "end": 7966.62, "text": "\u00a1Uh, pobrecito este delincuente que entr\u00f3 a mi casa!", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8842314454913982, "is_candidate": false}, {"start": 7966.62, "end": 7966.68, "text": "\u00a1No!", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9696709198872735, "is_candidate": false}, {"start": 7967.346, "end": 7972.989, "text": " Porque le est\u00e1n robando lo que uno ve y hace con esfuerzo, durante a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0052455774316524, "is_candidate": false}, {"start": 7972.989, "end": 7975.351, "text": "Le apuntan con un arma, no saben c\u00f3mo va a reaccionar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.975473956602701, "is_candidate": false}, {"start": 7975.351, "end": 7977.352, "text": "\u00bfY si disparan?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9527412141319035, "is_candidate": false}, {"start": 7977.352, "end": 7985.977, "text": "\u00bfY si esta se\u00f1ora, por ejemplo, que le apuntaron con un arma, un delincuente que sali\u00f3 hace horas de la Comisar\u00eda S\u00e9ptima, dispara y le mata a esa se\u00f1ora?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9872941059334313, "is_candidate": false}, {"start": 7985.977, "end": 7988.539, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a decir los derechos humanos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0660039594265733, "is_candidate": false}, {"start": 7988.539, "end": 7992.241, "text": "\u00bfSe van a poner del lado del delincuente, del asesino?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.993215641655443, "is_candidate": false}, {"start": 7992.241, "end": 7996.644, "text": "Entonces, un poco m\u00e1s de sentido com\u00fan y p\u00f3nganse del lado de las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9473458828060984, "is_candidate": false}, {"start": 7998.128, "end": 8007.811, "text": " tambi\u00e9n, eso queremos aclarar porque bueno, siempre est\u00e1n aquellos detractores, aquellas que se enojan, como la trata de un ser humano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9879631290231992, "is_candidate": false}, {"start": 8007.811, "end": 8010.892, "text": "La gente est\u00e1 podrida, realmente es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0330184763038464, "is_candidate": false}, {"start": 8010.892, "end": 8012.532, "text": "Nos vamos, nos vemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9727137812686394, "is_candidate": false}, {"start": 8012.532, "end": 8014.533, "text": "A ver, tenemos un mont\u00f3n de cosas el fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0199053639763853, "is_candidate": false}, {"start": 8014.533, "end": 8025.136, "text": "Ma\u00f1ana tenemos informativo, vamos a estar con la se\u00f1ora Adriana Boligroni, ma\u00f1ana a las 20, como todos los s\u00e1bados, y el domingo lo mismo, va a estar tambi\u00e9n la se\u00f1ora Adriana Boligroni, creo que con Omar Peloso el pr\u00f3ximo domingo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.012422478960006, "is_candidate": false}, {"start": 8026.304, "end": 8035.93, "text": " ma\u00f1ana, minutos antes de las tres de la tarde, por Radio Cadena Federal, 93.3 en Resistencia y Corrientes, 98.5 en Cespe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9803581406195891, "is_candidate": false}, {"start": 8035.93, "end": 8040.753, "text": "Vamos a estar con el partido entre Sol de Am\u00e9rica, de Formosa y Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0744022844662613, "is_candidate": false}, {"start": 8040.753, "end": 8049.498, "text": "De Resistencia el partido arranca ma\u00f1ana a las tres de la tarde, un ratito antes van a estar con todos ustedes, Pablo Monasterolo y Ezequiel Engeman en los comentarios.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0107145979262278, "is_candidate": false}, {"start": 8049.918, "end": 8065.249, "text": " y el domingo minutos antes de las cuatro y media de la tarde vamos a estar desde el estadio Juan Alberto Garc\u00eda para el partido entre Chacoforever y Quilmes con los relatos de Omar Peloso y los comentarios del se\u00f1or Guido Policena tambi\u00e9n por Radio Cadena Federal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9929084905294129, "is_candidate": false}, {"start": 8065.249, "end": 8071.233, "text": "As\u00ed que tenemos deporte, tenemos cultura, tenemos la Feria del Libro, tenemos un mont\u00f3n de cosas este fin de semana", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9981131174429718, "is_candidate": false}, {"start": 8071.733, "end": 8085.346, "text": " como para que ustedes est\u00e9n permanentemente informados, que esa es nuestra principal misi\u00f3n y obviamente agradecerles como siempre el acompa\u00f1amiento de todos los d\u00edas de lunes a lunes, est\u00e1n con nosotros, as\u00ed que gracias por todo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9448728875665466, "is_candidate": false}, {"start": 8085.346, "end": 8085.667, "text": "Se\u00f1orita,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8977218003311654, "is_candidate": false}, {"start": 8086.647, "end": 8087.007, "text": " Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.968292043515458, "is_candidate": false}, {"start": 8087.007, "end": 8095.87, "text": "Nos vemos con ustedes el pr\u00f3ximo lunes, que descansen, descansen ustedes, disfruten del fin de semana, p\u00e1senlo en familia y sean felices por ser todas las cosas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9488694677422707, "is_candidate": false}, {"start": 8095.87, "end": 8101.152, "text": "Ser\u00e1 hasta ma\u00f1ana de mi parte y hasta el pr\u00f3ximo lunes con Marlen Prado Lima.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9110790028052416, "is_candidate": false}, {"start": 8101.152, "end": 8101.612, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.869679508110881, "is_candidate": false}], "Index": 1075, "channel_id": "UCx7nK6N8gQXhSLQGWHmKO_A", "channel": "NGFEDERAL EN VIVO", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ngfederalenvivo", "id": "6ni-84tjdeg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6ni-84tjdeg", "title": "\ud83d\udfe0JUAN SCHIARETTI, CANDIDATO A PRESIDENTE EN VIVO EN \u201cNG FEDERAL\u201d - VIERNES 08.09.2023\ud83d\udfe0", "duration": 8106.0, "view_count": 240.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}