{"segments": [{"start": 217.512, "end": 223.475, "text": " Juanes Giardetti que est\u00e1 acompa\u00f1ado en este momento por el se\u00f1or vicegobernador de la provincia, Manuel Calvo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8934144384820663, "is_candidate": false}, {"start": 223.475, "end": 227.317, "text": "Adem\u00e1s, se encuentra presente el se\u00f1or ministro de Salud, doctor Diego Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9212635161206405, "is_candidate": false}, {"start": 227.864, "end": 243.949, "text": " el se\u00f1or Presidente de la Agencia C\u00f3rdoba Turismo, Esteban Avil\u00e9s, los se\u00f1ores miembros coordinadores del COE, Claudio Vinieta, Juan Ledezma, el General Jorge Berredo, la se\u00f1ora Secretaria de Prevenci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Salud, Gabriela Barb\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9662278064763716, "is_candidate": false}, {"start": 243.949, "end": 252.832, "text": "Adem\u00e1s, se encuentran en la sala se\u00f1ores representantes del sector gastron\u00f3mico, se\u00f1ores trabajadores de la prensa, se\u00f1oras y se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.935507109031285, "is_candidate": false}, {"start": 252.832, "end": 257.434, "text": "Luego de la reuni\u00f3n con el COE, el Centro de Operaciones de Emergencia, se va a proceder", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7914650376659152, "is_candidate": false}, {"start": 258.107, "end": 264.771, "text": " reconocer el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica en el marco de la pandemia mundial del COVID-19.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0226363027293401, "is_candidate": false}, {"start": 264.771, "end": 272.196, "text": "Para dar inicio a esta reuni\u00f3n vamos a escuchar entonces, a continuaci\u00f3n, la palabra del se\u00f1or gobernador de la provincia, Juan Estiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9553264503222584, "is_candidate": false}, {"start": 286.804, "end": 312.229, "text": " Muy buenos d\u00edas a todos, querido vicegobernador de la provincia, querido ministro de salud de la provincia, queridos miembros del COE que nos acompa\u00f1an, presidente de la agencia C\u00f3rdoba Turismo, dem\u00e1s autoridades, policiales, civiles que est\u00e1n presentes, amigas y amigos periodistas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35235661433670085, "is_candidate": true}, {"start": 314.406, "end": 332.088, "text": " Todos sabemos que C\u00f3rdoba ha entrado como provincia en una nueva fase en este largo combate al COVID-19, que es un virus que no tiene ni remedio ni vacuna, por lo tanto, no tiene cura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.307660944296656, "is_candidate": true}, {"start": 333.152, "end": 352.06, "text": " C\u00f3rdoba, en esta fase que ha entrado como provincia, indudablemente ha ganado en posibilidades de trabajar, porque la nueva fase abre chance de que distintos sectores productivos y de la econom\u00eda puedan volver a funcionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3344652149736962, "is_candidate": true}, {"start": 352.06, "end": 357.022, "text": "Y ha ganado, por lo tanto, en libertades individuales, que es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36305557361464547, "is_candidate": true}, {"start": 357.714, "end": 365.36, "text": " que la pandemia no nos cercene las libertades individuales en el funcionamiento de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32217870864775644, "is_candidate": true}, {"start": 365.36, "end": 374.126, "text": "Y yo quiero agradecer, en primer lugar, a toda la sociedad cordobesa que hayamos ganado m\u00e1s libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4262617811043977, "is_candidate": true}, {"start": 374.69, "end": 390.24, "text": " porque ha sido el comportamiento responsable de los cordobeses que nos ha permitido superar las distintas fases de la cuarentena y entrar en lo que se llama la fase n\u00famero 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31959508031228534, "is_candidate": true}, {"start": 391.28, "end": 407.518, "text": " Quiero agradecer tambi\u00e9n a los miembros del COE, a los equipos de salud, por la labor que han desarrollado controlando los diversos brotes que han sucedido en la provincia y que nos permiten alcanzar esta fase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40162510337859103, "is_candidate": true}, {"start": 407.518, "end": 410.281, "text": "Lo mismo que a las fuerzas de seguridad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3484974278546845, "is_candidate": true}, {"start": 411.022, "end": 431.568, "text": " agradecerle a las fuerzas policiales, al ej\u00e9rcito argentino y a las fuerzas armadas que vienen participando muy bien, tambi\u00e9n a Defensa Civil y a todos los que han puesto su mayor esfuerzo para que alcancemos el estatus sanitario que hoy tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30841577068116643, "is_candidate": true}, {"start": 431.568, "end": 436.629, "text": "Quiero decirles tambi\u00e9n que hoy, m\u00e1s que nunca, que mantengamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4955943609266611, "is_candidate": true}, {"start": 437.339, "end": 441.48, "text": " Este nivel de libertad y de actividades depende de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3505810979077497, "is_candidate": true}, {"start": 441.48, "end": 449.343, "text": "Depende de la responsabilidad social que tengamos los cordobeses de aqu\u00ed para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34418919074857224, "is_candidate": true}, {"start": 449.343, "end": 452.964, "text": "Porque todos tenemos que tener en claro una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4505659885169315, "is_candidate": true}, {"start": 452.964, "end": 457.945, "text": "No hemos vencido el virus, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3513460915737233, "is_candidate": true}, {"start": 457.945, "end": 463.307, "text": "El virus est\u00e1 all\u00ed, en la vereda, en la calle y ante el menor descuido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4573420333795103, "is_candidate": true}, {"start": 463.997, "end": 470.261, "text": " Ante la menor irresponsabilidad que cometamos, el virus nos ataca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3192569943784709, "is_candidate": true}, {"start": 470.261, "end": 478.365, "text": "Y mientras m\u00e1s grande sea la irresponsabilidad que se cometa, m\u00e1s grande es el brote que tenemos que soportar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32408563548571623, "is_candidate": true}, {"start": 478.365, "end": 486.67, "text": "Nosotros, por nuestra parte como Estado provincial, vamos a seguir cuidando a C\u00f3rdoba y a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.303679797740814, "is_candidate": true}, {"start": 486.67, "end": 491.373, "text": "Vamos a seguir controlando en los l\u00edmites provinciales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.354323876578012, "is_candidate": true}, {"start": 492.102, "end": 508.517, "text": " que quien venga e ingrese a nuestra provincia, sea cordob\u00e9s o sea de otra provincia, cumpla religiosamente la cuarentena de 14 d\u00edas, as\u00ed sean funcionarios, provinciales, legisladores o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3359065660694087, "is_candidate": true}, {"start": 510.214, "end": 516.639, "text": " tambi\u00e9n funcionarios o legisladores nacionales, porque es cuidar a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32318154773501573, "is_candidate": true}, {"start": 516.639, "end": 527.708, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a cuidar con el protocolo espec\u00edfico que hay de los camiones que llegan a nuestra corda para evitar de que el virus se desemile?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2811810292085921, "is_candidate": true}, {"start": 527.708, "end": 530.831, "text": "Pero la responsabilidad es colectiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42373277853030444, "is_candidate": true}, {"start": 530.831, "end": 535.955, "text": "Y si nosotros no los cuidamos, volveremos a fases anteriores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47271739062169016, "is_candidate": true}, {"start": 536.784, "end": 550.899, "text": " como est\u00e1 pasando en otros puntos de nuestra patria y tambi\u00e9n como est\u00e1 pasando en varias localidades de nuestra provincia que han vuelto por tener brote a una cuarentena estricta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3622783398341979, "is_candidate": true}, {"start": 550.899, "end": 559.148, "text": "Nosotros, ahora seguramente el ministro Cardoso va a referirnos a qu\u00e9 actividades comenzamos a abrir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3551422495059412, "is_candidate": true}, {"start": 559.835, "end": 574.284, "text": " que lo estamos haciendo, hablando tambi\u00e9n con las c\u00e1maras, con los sectores interesados, para establecer los protocolos que vamos a controlar y va a haber sanciones para quien no los cumpla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3519280775905378, "is_candidate": true}, {"start": 574.284, "end": 582.129, "text": "Vamos a abrir a partir del martes que viene en la ciudad de C\u00f3rdoba los bares y restaurantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4438522223714533, "is_candidate": true}, {"start": 582.129, "end": 587.572, "text": "Vuelven en la ciudad de C\u00f3rdoba los bares y restaurantes a partir del martes que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45037999834833875, "is_candidate": true}, {"start": 588.212, "end": 602.257, "text": " Y tambi\u00e9n, la semana que viene, iniciamos la vuelta al trabajo de las empleadas dom\u00e9sticas que tienen un solo trabajo, que trabajan solo en una casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3636293470675259, "is_candidate": true}, {"start": 602.257, "end": 611.881, "text": "Para ello, la semana que viene, se comienza a implementar el registro que va a tener el COE, porque precisamos que est\u00e9", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3530178585854935, "is_candidate": true}, {"start": 612.762, "end": 627.502, "text": " el nombre de la persona que contrata a la empleada dom\u00e9stica y precisamos tambi\u00e9n que est\u00e9 el domicilio de la empleada dom\u00e9stica para evitar que si hay contagios haya brome, porque no es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.354940636902205, "is_candidate": true}, {"start": 629.119, "end": 640.863, "text": " una localidad peque\u00f1a donde todos se conocen y todos saben qui\u00e9n es la empleada dom\u00e9stica que una ciudad grande como C\u00f3rdoba, donde tal vez no se conoce el domicilio de la misma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3329952205423897, "is_candidate": true}, {"start": 640.863, "end": 643.104, "text": "Por eso es importante el registro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47522354741176354, "is_candidate": true}, {"start": 643.104, "end": 645.105, "text": "Registro que voy a hacer para la ciudad de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5108628482387187, "is_candidate": false}, {"start": 645.565, "end": 667.389, "text": " y para toda la provincia, de manera tal de que el lunes 13 puedan volver a trabajar las empleadas dom\u00e9sticas que tienen un solo trabajo, o sea, van a un solo domicilio, sea por hora o sea mensual, adem\u00e1s de las que ya tienen autorizaci\u00f3n para trabajar porque viven en ese domicilio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33555339902270154, "is_candidate": true}, {"start": 667.389, "end": 670.25, "text": "Con estas dos cosas igualamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5289695880551664, "is_candidate": false}, {"start": 671.227, "end": 677.395, "text": " la cantidad de actividades flexibilizadas en la ciudad de C\u00f3rdoba y en el interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4024380204571639, "is_candidate": true}, {"start": 677.395, "end": 687.187, "text": "C\u00f3rdoba pasa a ser una unidad tambi\u00e9n desde el punto de vista de la flexibilizaci\u00f3n, como siempre anhelamos los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3236269697900105, "is_candidate": true}, {"start": 687.187, "end": 690.551, "text": "Y adem\u00e1s le agregamos ya para toda la provincia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5581692038860293, "is_candidate": false}, {"start": 691.249, "end": 699.255, "text": " Otra actividad que es en los trabajos de alba\u00f1iler\u00eda o de oficio fuera de la casa, no dentro de la casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4044536820249297, "is_candidate": true}, {"start": 699.255, "end": 703.138, "text": "Pero hay muchos que tienen que arreglar un techo y aprovechan a hacerlo en el invierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.341342594503002, "is_candidate": true}, {"start": 703.138, "end": 709.462, "text": "Hay muchas familias que tienen que hacer la vereda o arreglar la vereda, que tienen que pintar la casa por fuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4015513561505185, "is_candidate": true}, {"start": 709.462, "end": 717.048, "text": "Esas actividades se autorizan tambi\u00e9n a partir del martes que viene en toda la geograf\u00eda provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4160217964985281, "is_candidate": true}, {"start": 717.048, "end": 719.63, "text": "Y seguramente semana que viene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6715677246192285, "is_candidate": false}, {"start": 720.971, "end": 732.657, "text": " Seguiremos habilitando m\u00e1s actividades, seguiremos flexibilizando, y el COE, junto con el Comit\u00e9 de Cient\u00edficos, la va a analizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3093612637069658, "is_candidate": true}, {"start": 732.657, "end": 741.641, "text": "Porque esto que hoy estamos comunicando, que los detalles lo va a dar el ministro Cardoso, lo hemos visto con el Comit\u00e9 de Cient\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3448737070532607, "is_candidate": true}, {"start": 742.001, "end": 745.762, "text": " Lo hemos visto ayer, que lo han analizado y lo han debatido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43721982040370677, "is_candidate": true}, {"start": 745.762, "end": 754.345, "text": "Porque C\u00f3rdoba act\u00faa frente a la pandemia con responsabilidad, con prudencia y con planificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36327440573084435, "is_candidate": true}, {"start": 754.345, "end": 771.251, "text": "Esta es la manera que enfrentemos y podamos enfrentar m\u00e1s eficientemente a este flagelo que est\u00e1 azotando a todo el planeta y est\u00e1 azotando mucho a los pa\u00edses del continente americano en estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30433565087892134, "is_candidate": true}, {"start": 771.771, "end": 787.764, "text": " Yo quiero reiterar, por un lado, mi agradecimiento a todo el pueblo de C\u00f3rdoba por este estatus sanitario que hemos alcanzado en esta lucha contra un virus que no tiene cura y no tiene vacuna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3100516076857318, "is_candidate": true}, {"start": 787.764, "end": 793.409, "text": "Y quiero reiterar tambi\u00e9n mi pedido de responsabilidad social", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36787636148630243, "is_candidate": true}, {"start": 794.304, "end": 806.427, "text": " No puede ser que por unos pocos irresponsables tengamos que volver atr\u00e1s todos los habitantes de una localidad, de una barria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31831881992180666, "is_candidate": true}, {"start": 806.427, "end": 820.83, "text": "Y debo decirles tambi\u00e9n, y seguramente el ministro Cardoso lo puede explicar mejor que yo, de que los brotes que hemos tenido siempre ha estado la irresponsabilidad de hacer reuniones que no est\u00e1n permitidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33916887769755655, "is_candidate": true}, {"start": 821.48, "end": 825.245, "text": " Esta es una nueva normalidad a la cual nos encontramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4397219307686784, "is_candidate": true}, {"start": 825.245, "end": 837.042, "text": "Nos encontramos en una nueva normalidad que exige que no nos podamos juntar familiarmente m\u00e1s de 10, que no podamos tener por ahora reuniones con amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4276743583677459, "is_candidate": true}, {"start": 837.819, "end": 847.992, "text": " que no podamos tener las fiestas de cumplea\u00f1os, de casamientos o asados multitudinarios como estamos acostumbrados a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35943817808897893, "is_candidate": true}, {"start": 847.992, "end": 850.314, "text": "No se pueden hacer esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5252532984957581, "is_candidate": false}, {"start": 850.314, "end": 853.659, "text": "Esas cosas han sido la causa de los \u00faltimos brotes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38405849767828315, "is_candidate": true}, {"start": 854.338, "end": 862.925, "text": " Esta nueva normalidad nos exige mantener la distancia, mantener la distancia social para evitar el contagio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2822477644656334, "is_candidate": true}, {"start": 862.925, "end": 872.792, "text": "Hay gente, que es lo que est\u00e1 descubriendo cient\u00edficamente hoy el mundo, que son s\u00faper contagiadores, porque tienen una carga viral muy alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3787240966049238, "is_candidate": true}, {"start": 873.673, "end": 883.596, "text": " Entonces, en la medida que uno est\u00e9 expuesto a eso, porque no respeta la distancia, y ser\u00e1n cualquiera, muchos asintom\u00e1ticos, eso es lo que se est\u00e1 descubriendo ahora del virus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3637755122272972, "is_candidate": true}, {"start": 883.596, "end": 886.637, "text": "Por eso lo importante es mantener la distancia social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37374921283546736, "is_candidate": true}, {"start": 886.637, "end": 889.558, "text": "Es importante tener el barbijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5364579771916518, "is_candidate": false}, {"start": 889.558, "end": 893.059, "text": "Es importante cumplir los protocolos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3582599030241548, "is_candidate": true}, {"start": 893.059, "end": 901.582, "text": "Nosotros, como corresponde, tambi\u00e9n vamos a aplicar las sanciones a quienes no cumplan, y por eso est\u00e1 el proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3590984779447193, "is_candidate": true}, {"start": 901.582, "end": 902.062, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7726576075533835, "is_candidate": false}, {"start": 902.862, "end": 929.508, "text": " no porque nos interese perseguir a nadie, no porque nos interese sancionar a nadie, sino porque no es lo mismo el conjunto de la sociedad cordobesa que cuida y se cuida, que quiere que avancemos, que vayamos hacia la normalidad y que por culpa de unos irresponsables que no cumplen tengan que volver todos los cordobeses atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2758690759372312, "is_candidate": true}, {"start": 929.508, "end": 931.709, "text": "Por eso va a haber esta sanci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5515260195757504, "is_candidate": false}, {"start": 932.185, "end": 957.578, "text": " Yo estoy seguro, queridas amigas y amigos, que si seguimos en este camino, trabajando juntos, si seguimos en este camino cuidando C\u00f3rdoba, cuidando los accesos a C\u00f3rdoba, cuidando el que viene de fuera, si seguimos juntos cumpliendo los protocolos, cumpliendo lo que indica el COVID, si seguimos juntos y el Estado sigue actuando, cuidando a nuestra gente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36045235505547457, "is_candidate": true}, {"start": 958.664, "end": 979.511, "text": " Con responsabilidad, con prudencia, planificando los pasos, C\u00f3rdoba va a seguir flexibilizando, C\u00f3rdoba va a seguir recuperando de empleo, C\u00f3rdoba va a seguir recuperando libertades individuales y C\u00f3rdoba va a probar, como es mi convencimiento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3154142250010884, "is_candidate": true}, {"start": 980.111, "end": 984.213, "text": " que este virus no va a detener el progreso de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34393435994032606, "is_candidate": true}, {"start": 984.213, "end": 994.638, "text": "Much\u00edsimas gracias y lo dejo al Ministro Cardoso que d\u00e9 la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y tambi\u00e9n los detalles de esta medida que hemos decidido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2937344068033888, "is_candidate": true}, {"start": 994.638, "end": 1006.704, "text": "As\u00ed hemos escuchado entonces la palabra del se\u00f1or Gobernador de la provincia y como bien lo dec\u00eda el se\u00f1or Gobernador, vamos a invitar al se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia a actualizar el informe epidemiol\u00f3gico provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9924403026544725, "is_candidate": false}, {"start": 1006.704, "end": 1008.785, "text": "Doctor Diego Cardoso, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.003728449142969, "is_candidate": false}, {"start": 1018.471, "end": 1036.463, "text": " Buen d\u00eda a todos, se\u00f1or Gobernador, se\u00f1or Vicegobernador, Presidente de la Agencia C\u00f3rdoba Turismo, nuestra Secretaria de Prevenci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Salud, nuestros coordinadores del Centro de Operaciones de Emergencia, invitados, queridos periodistas, tengan ustedes muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9407803879088835, "is_candidate": false}, {"start": 1037.833, "end": 1048.503, "text": " Vamos a, como hacemos todos los jueves, a poner a disposici\u00f3n de ustedes lo que es la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica actual de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9290535066677201, "is_candidate": false}, {"start": 1048.503, "end": 1053.187, "text": "En este momento tenemos 403 localidades sin casos activos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.958664429291131, "is_candidate": false}, {"start": 1053.187, "end": 1055.91, "text": "Llevamos testeadas casi 85.000 personas, en realidad 84.152.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8366723388724936, "is_candidate": false}, {"start": 1060.526, "end": 1064.348, "text": " con 664 casos confirmados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9720393309394868, "is_candidate": false}, {"start": 1064.348, "end": 1084.319, "text": "Estamos ah\u00ed, en este n\u00famero, incorporando dos casos nuevos que surgieron en el lapso de la noche, que es uno de Villa Dolores y uno de Malvinas Argentinas, raz\u00f3n por la cual es mayor el n\u00famero al que se comunic\u00f3 en la gacetilla de ayer, con un 76% de pacientes recuperados, los cuales d\u00eda a d\u00eda est\u00e1n donando su plasma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9634815840486981, "is_candidate": false}, {"start": 1085.51, "end": 1093.014, "text": " Y la tasa de duplicaci\u00f3n de casos que nosotros comunicamos la semana pasada correspond\u00eda al promedio de mayo y de junio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9860719242203322, "is_candidate": false}, {"start": 1093.014, "end": 1104.64, "text": "Al estar en julio, el promedio de la tasa de duplicaci\u00f3n de casos del \u00faltimo mes, es decir, de todo junio, es de 80.2 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9989988169540953, "is_candidate": false}, {"start": 1104.64, "end": 1109.002, "text": "En esto le queremos mostrar lo que son las tendencias de las curvas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9035520927816595, "is_candidate": false}, {"start": 1109.002, "end": 1110.983, "text": "Lo que es la provincia de C\u00f3rdoba y lo que es el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.971762530266985, "is_candidate": false}, {"start": 1112.072, "end": 1115.933, "text": " Ustedes van a ver las curvas que tenemos en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9108407876039282, "is_candidate": false}, {"start": 1115.933, "end": 1127.856, "text": "Nosotros tenemos una transmisi\u00f3n, van a ver la l\u00ednea roja comunitaria muy estable, no tiene picos, no tiene, digamos, ninguna incidente en lo que es su trazado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.952915945227326, "is_candidate": false}, {"start": 1127.856, "end": 1129.797, "text": "Los casos importados en la curva marr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9084054355172646, "is_candidate": false}, {"start": 1131.212, "end": 1144.284, "text": " y van a ver c\u00f3mo est\u00e1n en ascenso los contactos estrechos, es decir, lo importante que es la detecci\u00f3n y la identificaci\u00f3n de cada uno de los contactos estrechos de los casos positivos que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0052015841319641, "is_candidate": false}, {"start": 1144.284, "end": 1151.751, "text": "Y la otra curva que est\u00e1 por arriba es de los casos acumulados en el transcurso de lo que va llevando la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0271961968743202, "is_candidate": false}, {"start": 1151.751, "end": 1154.654, "text": "En comparaci\u00f3n con la curva de lo que es el AMBA, ustedes van a ver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8813857801666747, "is_candidate": false}, {"start": 1155.749, "end": 1160.374, "text": " La curva amarilla es la curva de la transmisi\u00f3n comunitaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9037375501846756, "is_candidate": false}, {"start": 1160.374, "end": 1167.2, "text": "Ustedes ven c\u00f3mo tiene un ascenso exponencial a diferencia de la curva roja que tenemos en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.987488692801884, "is_candidate": false}, {"start": 1167.2, "end": 1170.864, "text": "La curva azul es los casos importados que tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9668487181711733, "is_candidate": false}, {"start": 1171.659, "end": 1189.144, "text": " la curva roja es contactos estrechos que van identificando o detectando en el AMBA conforme a los casos confirmados y la otra que est\u00e1 en color verde amarillento son los casos que todav\u00eda no tienen nexo y que est\u00e1n en estudio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9882264547992019, "is_candidate": false}, {"start": 1189.144, "end": 1197.146, "text": "Esto respecto a lo que le dec\u00eda reci\u00e9n, lo nombramos y lo mostramos el s\u00e1bado pasado todav\u00eda como est\u00e1bamos en el mes de junio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9633801528920292, "is_candidate": false}, {"start": 1198.047, "end": 1201.948, "text": " pusimos lo que es la tasa de duplicaci\u00f3n de casos del promedio de mayo y junio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9715358837676596, "is_candidate": false}, {"start": 1201.948, "end": 1213.391, "text": "Al estar en el mes de julio nosotros ponemos lo que es el promedio de los \u00faltimos 30 d\u00edas y en este caso la tasa de duplicaci\u00f3n de casos es de 80.2 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9916090228003718, "is_candidate": false}, {"start": 1213.391, "end": 1225.334, "text": "Con respecto al RHO, que es la tasa de contagio tal cual lo venimos mostrando, vemos un RHO que para lo que es la provincia de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9728236424955009, "is_candidate": false}, {"start": 1226.526, "end": 1233.072, "text": " En la comunicaci\u00f3n anterior, el promedio era de 1.34.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9224224608813776, "is_candidate": false}, {"start": 1233.072, "end": 1239.537, "text": "Ustedes ven que tenemos un RHO en descenso, que el promedio del mes de junio es de 1.04, con un intervalo de confianza del 95%, que va de 0.76 a 1.32.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9540133594781861, "is_candidate": false}, {"start": 1239.537, "end": 1242.099, "text": "Y para lo que es la ciudad de C\u00f3rdoba, que nosotros mostramos un RHO de 1.12,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9279777902188434, "is_candidate": false}, {"start": 1249.761, "end": 1255.575, "text": " en este momento est\u00e1 en descenso con un ROE de 1,01 con un intervalo de confianza del 95% que va de 0,65 a 1,37.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0007841803154605, "is_candidate": false}, {"start": 1260.154, "end": 1265.355, "text": " Esta es la curva que se la mostramos siempre con el objetivo de tener una imagen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9690333648155378, "is_candidate": false}, {"start": 1265.355, "end": 1271.697, "text": "Van a ver, la parte roja es los casos del interior de la provincia y lo que es en azul es la ciudad capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.008105227274747, "is_candidate": false}, {"start": 1271.697, "end": 1285.721, "text": "Ustedes ven c\u00f3mo hemos ido nosotros incrementando la curva del interior respecto a ciertos brotes y a ciertas casu\u00edsticas que ha habido un aumento en el interior de la provincia y c\u00f3mo han ido descendiendo los casos en la ciudad capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0172979291253517, "is_candidate": false}, {"start": 1285.721, "end": 1286.341, "text": "Con respecto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9784954264663517, "is_candidate": false}, {"start": 1287.324, "end": 1298.61, "text": " Como dec\u00eda nuestro gobernador, las actividades que ponemos en marcha a partir de la semana que viene son las nuevas aperturas con respecto a los trabajos domiciliarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9327717976196531, "is_candidate": false}, {"start": 1298.61, "end": 1306.855, "text": "La intenci\u00f3n es transmitirles ciertos \u00edtems que son los m\u00e1s importantes dentro del protocolo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0357462441269225, "is_candidate": false}, {"start": 1306.855, "end": 1310.337, "text": "Entonces decirle con respecto al protocolo vigente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9377861166981042, "is_candidate": false}, {"start": 1311.431, "end": 1328.335, "text": " debemos tener personas que se trasladan, debemos evitar lo que es el transporte p\u00fablico, las personas con trabajo en los domicilios deben tener un solo trabajo, tal cual lo dec\u00eda nuestro gobernador,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9625656018753566, "is_candidate": false}, {"start": 1329.945, "end": 1340.335, "text": " el triaje al ingreso del domicilio, la higiene de los calzados, el equipo de trabajo, el uso del barbijo, el lavado de manos permanentes y la capacitaci\u00f3n permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9544653736287142, "is_candidate": false}, {"start": 1340.335, "end": 1353.748, "text": "Por eso estamos trabajando en forma conjunta con el sindicato con el objetivo de ir capacitando en forma permanente de acuerdo al comportamiento que tiene la patolog\u00eda en la distribuci\u00f3n en todo el territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9963089164485559, "is_candidate": false}, {"start": 1354.455, "end": 1382.487, "text": " la que sigue, con respecto a los bares, es decir, a la \u00e1rea gastron\u00f3mica, bares, restaurantes, confiter\u00edas y afines, la intenci\u00f3n es darle ciertos tips conforme al protocolo, pero el protocolo es sumamente completo, bien detallado, es decirle, aqu\u00ed los \u00edtems es el protocolo vigente que ya est\u00e1 a disposici\u00f3n de todos ustedes, que debemos respetar lo que es el triage en el ingreso, que no deben", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9786959380152943, "is_candidate": false}, {"start": 1383.513, "end": 1408.263, "text": " funcionar estas \u00e1reas con barras, porque es donde hay contactos y no se puede mantener la distancia social y hay contactos interpersonales, sin ventiladores, con barbijos, ustedes van a ver la imagen de la persona que est\u00e1 teniendo con barbijo, con el distanciamiento social como corresponde, es decir, entre personas el distanciamiento que se pretende tener es de dos metros y la densidad de ocupaci\u00f3n del \u00e1rea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9586370214828723, "is_candidate": false}, {"start": 1410.066, "end": 1419.915, "text": " donde se desarrolla la actividad es una persona cada 2.25 metros cuadrados, es decir, no puede superar el 50% de la capacidad del lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9580965203843044, "is_candidate": false}, {"start": 1419.915, "end": 1429.543, "text": "No se deben compartir los utensilios, como siempre, la higiene de las manos, evitar el traslado de los empleados en el transporte p\u00fablico y el horario es de 10 a 23 horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9556684668262847, "is_candidate": false}, {"start": 1432.307, "end": 1448.555, "text": " Con respecto a lo que es la construcci\u00f3n, las reparaciones, refacciones de todas las \u00e1reas que est\u00e1n por fuera de nuestro domicilio, la intenci\u00f3n es que empiece a funcionar esto en todo el territorio provincial y obviamente haciendo las recomendaciones pertinentes con el protocolo vigente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9820240811869136, "is_candidate": false}, {"start": 1448.555, "end": 1461.782, "text": "Es decir, para sectores externos del domicilio debemos usar, evitar el uso del transporte p\u00fablico, el uso del barrijo permanente, la higiene de las manos y evitar los contactos estrechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9708565786770741, "is_candidate": false}, {"start": 1462.913, "end": 1482.683, "text": " En este aspecto queremos nosotros, tal cual lo dice nuestro gobernador, hoy ponemos en marcha estas actividades con el objetivo de que volvamos al funcionamiento de actividades que estaban resentidas debido a un problema sanitario que es la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9853005555553375, "is_candidate": false}, {"start": 1483.504, "end": 1495.791, "text": " Pero en este contexto, vamos a ser muy concretos y coherentes a la hora de evaluar el impacto sanitario que se va a tener al poner en marcha cada una de las actividades que se van habilitando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9414235923128513, "is_candidate": false}, {"start": 1495.791, "end": 1510.8, "text": "En este sentido, queremos decirle que cada 14 d\u00edas, como corresponde, puesto que es el per\u00edodo de incubaci\u00f3n de una patolog\u00eda epid\u00e9mica, volv\u00e9mos a la anterior, por favor, vamos a tomar en cuenta el an\u00e1lisis permanente y, como dijo nuestro gobernador,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9843261579164639, "is_candidate": false}, {"start": 1511.738, "end": 1516.241, "text": " Vamos a evaluar y a esperar las recomendaciones de nuestro comit\u00e9 cient\u00edfico asesor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9728087078141561, "is_candidate": false}, {"start": 1516.241, "end": 1519.404, "text": "Es decir, esto es din\u00e1mico y puede cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9629489432535483, "is_candidate": false}, {"start": 1520.237, "end": 1530.98, "text": " Tenemos que aprender a convivir con la patolog\u00eda y aprender a respetar las normas y las recomendaciones sanitarias que nos emiten los que m\u00e1s saben.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9707682379104834, "is_candidate": false}, {"start": 1530.98, "end": 1545.605, "text": "En este sentido, ustedes van a ver, tal cual lo dijo el gobernador, muchas veces hay que retroceder y no pasa solo en Argentina, sino pasa en otros pa\u00edses donde ya cursaron la parte m\u00e1s cr\u00edtica de la epidemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9421727179128344, "is_candidate": false}, {"start": 1546.065, "end": 1553.033, "text": " Como por ejemplo van a ver ac\u00e1, Se\u00fal vuelve a cerrar bares, clubes y discotecas tras un repunte de contagios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.990238438356504, "is_candidate": false}, {"start": 1553.033, "end": 1557.118, "text": "Nuevo brote de coronavirus en Pek\u00edn obliga a la suspensi\u00f3n de actividades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9687469144912328, "is_candidate": false}, {"start": 1557.118, "end": 1560.482, "text": "Nuevo brote de coronavirus en Beijing, cierran barrios y suspenden vuelos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0152936409466087, "is_candidate": false}, {"start": 1561.636, "end": 1571.118, "text": " Ustedes van a ver ac\u00e1 en Estados Unidos, los propietarios de bares de Texas y Florida cierran sus puertas por segunda vez y temen impactos devastadores de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9725117042062148, "is_candidate": false}, {"start": 1571.118, "end": 1574.819, "text": "California cierra bares y restaurantes por el aumento de casos de coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9846573811731498, "is_candidate": false}, {"start": 1574.819, "end": 1581.4, "text": "Y dice el coronavirus en Estados Unidos, la ciudad de Los \u00c1ngeles cierra bares y restaurantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9513124350324016, "is_candidate": false}, {"start": 1581.4, "end": 1588.642, "text": "Es decir, la patolog\u00eda tiene comportamientos din\u00e1micos y conforme al impacto que genera en el sistema,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.940565463720679, "is_candidate": false}, {"start": 1589.534, "end": 1594.717, "text": " Tenemos que revaluar permanentemente las actividades que vamos poniendo en marcha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9366889155609873, "is_candidate": false}, {"start": 1594.717, "end": 1598.36, "text": "Aqu\u00ed van a ver Francia cerr\u00f3 70 colegios por un rebrote.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9149989256706889, "is_candidate": false}, {"start": 1598.36, "end": 1601.262, "text": "Tambi\u00e9n lo mismo pasa en Inglaterra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9542753379774038, "is_candidate": false}, {"start": 1601.262, "end": 1608.746, "text": "Ustedes van a ver Suiza pone en cuarentena a 300 personas tras confirmaci\u00f3n de casos de coronavirus en un club nocturno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9291441624916107, "is_candidate": false}, {"start": 1608.746, "end": 1612.749, "text": "En Alemania pas\u00f3 lo mismo despu\u00e9s del gran", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9443065205042569, "is_candidate": false}, {"start": 1614.308, "end": 1617.07, "text": " episodio que tuvieron y hace un par de meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87677552992491, "is_candidate": false}, {"start": 1617.07, "end": 1620.934, "text": "Y aqu\u00ed, como dec\u00eda nuestro gobernador, tambi\u00e9n pasa en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0406310156283445, "is_candidate": false}, {"start": 1620.934, "end": 1633.264, "text": "Ustedes han visto que ha habido distritos o provincias donde, debido a la casu\u00edstica que ten\u00edan, fueron habilitando ciertas actividades y ahora, conforme al comportamiento din\u00e1mico de la enfermedad, tienen que retroceder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9813927149657665, "is_candidate": false}, {"start": 1634.185, "end": 1644.452, "text": " Nos tenemos que acostumbrar a eso, que vamos a tener momentos donde las actividades van a estar a pleno y momentos que alguna vez vamos a tener que retroceder debido al comportamiento de la patolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9767946549462131, "is_candidate": false}, {"start": 1644.452, "end": 1649.556, "text": "Ustedes est\u00e1n viendo, por un brote del coronavirus, Jujuy decidi\u00f3 volver a una cuarentena estricta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9663216477183455, "is_candidate": false}, {"start": 1649.556, "end": 1654.239, "text": "Aqu\u00ed abajo, Las Riojas cierra nuevamente los casinos por un rebrote del COVID-19.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9123532705445216, "is_candidate": false}, {"start": 1654.239, "end": 1658.122, "text": "Clausuran nueve bares por incumplir el protocolo del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8784090230661015, "is_candidate": false}, {"start": 1658.122, "end": 1662.165, "text": "Lo que dec\u00eda nuestro gobernador, la responsabilidad social, la responsabilidad de los due\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8923519778910918, "is_candidate": false}, {"start": 1663.235, "end": 1672.918, "text": " de los establecimientos en hacer cumplir lo que es el protocolo vigente y la responsabilidad social de la gente que concurre los lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0011675405659304, "is_candidate": false}, {"start": 1672.918, "end": 1675.379, "text": "Eso es en Rosario, pas\u00f3 el fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8806971120853665, "is_candidate": false}, {"start": 1675.379, "end": 1679.881, "text": "Dice, por un brote Cervantes se qued\u00f3 sin actividades recreativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0037150247787583, "is_candidate": false}, {"start": 1679.881, "end": 1681.021, "text": "La que sigue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0692809529198144, "is_candidate": false}, {"start": 1681.021, "end": 1685.863, "text": "Y dice, coronavirus, Paran\u00e1, cierra bares y suspende reuniones, actividades f\u00edsicas y recreativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0439683996858233, "is_candidate": false}, {"start": 1685.863, "end": 1687.823, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0181865968234696, "is_candidate": false}, {"start": 1687.823, "end": 1689.404, "text": "Que tenemos, de aqu\u00ed en m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9843526995747478, "is_candidate": false}, {"start": 1690.547, "end": 1711.945, "text": " aprender a vivir y a convivir con una patolog\u00eda altamente contagiosa, cumplimentar las normativas, respetar las recomendaciones, para que podamos de alguna forma mantener la continuidad de la apertura de las actividades que vamos nosotros habilitando en el transcurso del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9447549851652034, "is_candidate": false}, {"start": 1711.945, "end": 1713.426, "text": "Entonces, \u00bfla que sigue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9853966027420229, "is_candidate": false}, {"start": 1715.396, "end": 1722.79, "text": " Decirles que detr\u00e1s de todos los operativos que hacemos hay una enorme cantidad de recursos humanos trabajando, lo dijo nuestro gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9254617715388879, "is_candidate": false}, {"start": 1723.593, "end": 1739.027, "text": " gente del sistema de salud, gente del sistema de seguridad, el d\u00eda de ayer detectaron la caminera, otra persona positiva, otro cami\u00f3n que ven\u00eda del extranjero, el cual la persona est\u00e1 totalmente aislada en el hospital Iturraspe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9485323472739253, "is_candidate": false}, {"start": 1739.027, "end": 1743.952, "text": "Hacen un trabajo enorme, la caminera, todo nuestro \u00e1rea de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8885717366917613, "is_candidate": false}, {"start": 1743.952, "end": 1748.256, "text": "Entonces, nuestro agradecimiento al ministro Mosquera, al jefe de polic\u00eda, al jefe de la caminera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9204206221843374, "is_candidate": false}, {"start": 1749.346, "end": 1762.752, "text": " A la gente del DUAR y lo mismo a todo el equipo de salud, a nuestra gente del ej\u00e9rcito, de las Fuerzas Armadas, a Defensa Civil, llevan adelante un trabajo enorme y tiene que conocerlo nuestra comunidad porque detr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9904510782592554, "is_candidate": false}, {"start": 1763.596, "end": 1781.151, "text": " De cada uno de estos casos que identificamos, hay una enorme cantidad de recursos humanos haciendo seguimiento, controles, tratamientos, detecci\u00f3n de todas las personas que puedan llegar a resentir el sistema sanitario y poner en riesgo la salud de nuestros cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9712403243035237, "is_candidate": false}, {"start": 1781.151, "end": 1785.055, "text": "Una vez m\u00e1s, recalcar lo que dijo el gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9103301499688292, "is_candidate": false}, {"start": 1785.055, "end": 1789.018, "text": "Estamos controlando el ingreso de toda la gente que viene al territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9855252674188093, "is_candidate": false}, {"start": 1790.114, "end": 1801.235, "text": " Entonces a los viajeros que tengan en mente, viene un fin de semana largo, que tengan en mente venir a C\u00f3rdoba, el ingreso es sumamente controlado, el ingreso es sumamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9700738605851177, "is_candidate": false}, {"start": 1802.179, "end": 1829.169, "text": " de alguna forma restringido para todos los que cumplimenten con los protocolos estamos haciendo el control en los 11 accesos principales que tiene nuestra provincia con el \u00fanico objetivo de proteger lo que es la salud de todos nuestros cordobeses y de alguna manera poner en valor el esfuerzo que viene realizando el gobierno de C\u00f3rdoba en los \u00faltimos meses para poner en marcha todas las actividades que semana a semana vamos habilitando y mantener de alguna forma", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9590404232884542, "is_candidate": false}, {"start": 1830.829, "end": 1834.152, "text": " la continuidad de estas actividades y no tener que retroceder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9583392615632927, "is_candidate": false}, {"start": 1834.152, "end": 1854.51, "text": "As\u00ed que apelamos una vez m\u00e1s al compromiso social, al compromiso comunitario de respetar las normas, de salir con el barbijo, de mantener el distanciamiento social, de lavarnos las manos y principalmente de mantener el n\u00famero en las reuniones familiares ya que la gran mayor\u00eda de los brotes principalmente en la ciudad capital", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9650581415133517, "is_candidate": false}, {"start": 1855.353, "end": 1863.397, "text": " han sido consecuencia de la transgresi\u00f3n de las recomendaciones y la norma conforme al l\u00edmite de personas para las reuniones familiares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.926989044997728, "is_candidate": false}, {"start": 1863.397, "end": 1865.978, "text": "Much\u00edsimas gracias y que tengan buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9254600778273879, "is_candidate": false}, {"start": 1865.978, "end": 1872.261, "text": "Muy bien, tras la palabra del se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia se actualiz\u00f3 el informe epidemiol\u00f3gico provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9587803167408433, "is_candidate": false}, {"start": 1872.261, "end": 1877.184, "text": "Se retira el se\u00f1or Gobernador junto a las autoridades que lo han acompa\u00f1ado en esta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.981350340358903, "is_candidate": false}], "Index": 1099, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "6OxMBSe9h88", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6OxMBSe9h88", "title": "Transmisi\u00f3n en directo del Gobierno de C\u00f3rdoba", "duration": 1901.0, "view_count": 12697.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}