{"segments": [{"start": 1.676, "end": 3.438, "text": " Buen d\u00eda, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 Lagarto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4859205068116562, "is_candidate": true}, {"start": 3.438, "end": 4.479, "text": "Bueno, muy bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9927158209948984, "is_candidate": false}, {"start": 4.479, "end": 6.882, "text": "Ansioso por charlar un ratito con usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8705752803679001, "is_candidate": false}, {"start": 6.882, "end": 14.251, "text": "Sabemos que nos metemos un poco en la ma\u00f1ana, le cortamos un poquito la ma\u00f1ana, pero va a ser este... Pretendo que sea linda la charla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9067345159066594, "is_candidate": false}, {"start": 16.898, "end": 17.879, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.64666725229369, "is_candidate": false}, {"start": 17.879, "end": 37.393, "text": "Bueno, Gobernador, lo primero que quer\u00eda plantearle, o por lo menos bucear en su pensamiento, es esta discusi\u00f3n que se est\u00e1 dando a nivel nacional, que parece ser que nos quieren enfrentar o poner en una discusi\u00f3n entre federalismo y unitarismo cuando el federalismo ya debiera ser una cuesti\u00f3n natural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9034998937571066, "is_candidate": false}, {"start": 37.993, "end": 56.207, "text": " Y recuerdo que aqu\u00ed en nuestro programa esto comenz\u00f3 a surgir y se gener\u00f3 una divulgaci\u00f3n por las viejas tarifas, que siempre se reclaman que los porte\u00f1os tienen una, nosotros tenemos otra, y a partir de ah\u00ed se genera esta gran diferencia que nota el ciudadano de C\u00f3rdoba y tambi\u00e9n del interior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8530476134601751, "is_candidate": false}, {"start": 56.207, "end": 58.889, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda conocer su pensamiento profundo sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9944529400677813, "is_candidate": false}, {"start": 61.084, "end": 65.425, "text": " Y la verdad, Lagarto, que tenemos gobiernos unitarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3961474609776193, "is_candidate": true}, {"start": 65.425, "end": 76.949, "text": "Tanto el anterior gobierno de Cambiemos y del Quinerismo, como el actual del Quinerismo a trav\u00e9s del Frente de Todo, tienen una mirada desde el AMBA de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39662216362485936, "is_candidate": true}, {"start": 76.949, "end": 84.732, "text": "Y esa mirada desde el AMBA hace que siempre defiendan los privilegios que tiene el puerto de Buenos Aires y sus alrededores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43928560231583946, "is_candidate": true}, {"start": 85.292, "end": 100.946, "text": " En relaci\u00f3n a los subsidios, debo decirle que, por ejemplo, en La Luz, el \u00fanico lugar donde no se hacen cargo las provincias, que ser\u00edan en este caso Caba y Provincia de Buenos Aires, de prestar La Luz, es en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4057924921507853, "is_candidate": true}, {"start": 101.787, "end": 105.509, "text": " Es una empresa nacional que la pagamos todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4814527801411448, "is_candidate": true}, {"start": 105.509, "end": 111.051, "text": "Y eso en C\u00f3rdoba hab\u00edamos conseguido que fuera a Capital Federal y a Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4706759100650092, "is_candidate": true}, {"start": 111.051, "end": 120.134, "text": "Y este a\u00f1o, por ejemplo, hace ya... No este a\u00f1o, desde hace tiempo, le han facturado al Ente Nacional 76.000 millones de pesos que no ha pagado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4040530169372851, "is_candidate": true}, {"start": 120.134, "end": 121.335, "text": "Y facturar sin pagar...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7000638065850517, "is_candidate": false}, {"start": 121.915, "end": 126.219, "text": " es lo mismo que subsidios, aqu\u00ed y en cualquier lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4711553901699328, "is_candidate": true}, {"start": 126.219, "end": 133.786, "text": "Esto es un aspecto de la luz, por eso es la luz m\u00e1s barata en AMBA que en el resto del interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3962989310479681, "is_candidate": true}, {"start": 133.786, "end": 137.609, "text": "Ni hablar de lo que es el agua y las cloacas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5308237740408759, "is_candidate": false}, {"start": 137.609, "end": 142.053, "text": "Todos nos hacemos cargo del agua y las cloacas, las provincias, los municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42810868992623385, "is_candidate": true}, {"start": 142.053, "end": 142.714, "text": "Para el AMBA no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7334255616490681, "is_candidate": false}, {"start": 143.274, "end": 148.058, "text": " se hace cargo el gobierno nacional, o sea, todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4531974364674708, "is_candidate": true}, {"start": 148.058, "end": 156.204, "text": "Y para que tengan una idea, en el a\u00f1o que viene tienen un presupuesto donde le van a transferir 193 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4042596477543702, "is_candidate": true}, {"start": 156.204, "end": 163.71, "text": "O sea, todos nosotros pagamos nuestras aguas, nuestras cloacas, y tambi\u00e9n la de Lamba donde no le cobran nada por agua y cloaca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4552677401937185, "is_candidate": true}, {"start": 164.31, "end": 166.391, "text": " El boleto es otro ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5294609882540139, "is_candidate": false}, {"start": 166.391, "end": 175.533, "text": "El boleto, el 93% de los subsidios que est\u00e1n en el presupuesto nacional, que gasta la Naci\u00f3n, van a Alhambra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052846266954545, "is_candidate": true}, {"start": 175.533, "end": 182.655, "text": "Por eso el boleto all\u00e1 vale 9 pesos y en Rosario, en C\u00f3rdoba, en Mendoza, vale varias veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4960717167544779, "is_candidate": true}, {"start": 182.655, "end": 187.116, "text": "Y es tan centralista Argentina, tan unitaria, que f\u00edjese que hasta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5930341788282731, "is_candidate": false}, {"start": 188.551, "end": 195.275, "text": " El GNC en el AMBA cuesta 38 pesos, ac\u00e1 52 pesos, la NAFTA igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3718052864544803, "is_candidate": true}, {"start": 195.275, "end": 199.378, "text": "El servicio que quiera tomar pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42784042612192275, "is_candidate": true}, {"start": 199.378, "end": 203.7, "text": "Y hasta el presupuesto del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.461378307409824, "is_candidate": true}, {"start": 204.841, "end": 213.452, "text": " Cuidar la frontera a trav\u00e9s de Gendarmer\u00eda, de Prefectura, de la propia Polic\u00eda Federal, el 67% lo gastan, \u00bfd\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45105233781000764, "is_candidate": true}, {"start": 213.452, "end": 214.513, "text": "En el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7614996981937067, "is_candidate": false}, {"start": 214.513, "end": 220.16, "text": "Lo gastan as\u00ed y no cuidan la frontera como corresponde y se niegan a mandarle a...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39679823934371317, "is_candidate": true}, {"start": 220.76, "end": 227.561, "text": " la gobernadora de R\u00edo Negro, con quien reitero mi solidaridad, con los problemas que est\u00e1 teniendo all\u00e1 en el sur, efectivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497982052091627, "is_candidate": true}, {"start": 227.561, "end": 245.264, "text": "Yo quiero saber qu\u00e9 hacen los efectivos de Prefectura Naval cuidando el tr\u00e1fico all\u00e1 en Puerto Madero, ese barrio que tiene la Ciudad de Buenos Aires, en vez de estar en el puerto de Rosario, que es uno de los puertos m\u00e1s extensos en kil\u00f3metros y por donde entra mucha droga que tanto da\u00f1o nos hace.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3548953286136386, "is_candidate": true}, {"start": 245.264, "end": 249.285, "text": "Esto es el pa\u00eds unitario que es la concepci\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46231243879817885, "is_candidate": true}, {"start": 250.325, "end": 253.248, "text": " Cambiemos y del frente de todo el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3915576123263089, "is_candidate": true}, {"start": 253.248, "end": 256.751, "text": "Y lo que es m\u00e1s grave, ellos profundizan la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4707768803297149, "is_candidate": true}, {"start": 256.751, "end": 260.034, "text": "Lo hemos visto en esta campa\u00f1a, c\u00f3mo la grieta se ha profundizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47572630912481273, "is_candidate": true}, {"start": 260.034, "end": 265.319, "text": "Esa grieta que ellos inventaron, que tanto da\u00f1o nos hace a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45904967077718983, "is_candidate": true}, {"start": 265.959, "end": 274.989, "text": " No hablan de c\u00f3mo salir de la grieta, no hablan de c\u00f3mo solucionar los problemas econ\u00f3micos de nuestra Argentina, porque los dos chocaron el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3634228750325019, "is_candidate": true}, {"start": 274.989, "end": 282.237, "text": "Lo choc\u00f3 primero el quinerismo, despu\u00e9s vino Cambiemos, que tambi\u00e9n lo choc\u00f3, por eso vuelve a ganar el quinerismo la elecci\u00f3n en 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42502343978876345, "is_candidate": true}, {"start": 282.237, "end": 283.038, "text": "Y la cuesti\u00f3n es que mientras ellos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5960822600379397, "is_candidate": false}, {"start": 286.101, "end": 294.628, "text": " se pasan insult\u00e1ndose uno a otro y haciendo un concurso parece de qui\u00e9n fund\u00f3, fundi\u00f3 m\u00e1s al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3848634081863067, "is_candidate": true}, {"start": 294.628, "end": 307.157, "text": "El pa\u00eds sigue con una alt\u00edsima inflaci\u00f3n, siguen cayendo los salarios, siguen empobrecidos, sigue aumentando el desempleo, sigue aumentando la pobreza y los chicos de clase media se quieren ir a Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3868402482650263, "is_candidate": true}, {"start": 307.157, "end": 312.041, "text": "Y ellos no hablan de ese tema ni hablan de los privilegios de Buenos Aires porque tienen los dos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3952148402927367, "is_candidate": true}, {"start": 312.641, "end": 316.566, "text": " una mirada desde el puerto y se olvidan del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39236333223650743, "is_candidate": true}, {"start": 316.566, "end": 332.243, "text": "Y frente a la actitud de estas dos fuerzas y sus representantes en C\u00f3rdoba, que son los candidatos de cambio, hacemos por C\u00f3rdoba, los cordobeses con el Partido Provincial que hacemos por C\u00f3rdoba, seguimos trabajando sin pelearnos con todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3972383403296612, "is_candidate": true}, {"start": 332.583, "end": 339.587, "text": " Los cordobeses seguimos apostando a la producci\u00f3n y al trabajo que es lo \u00fanico que nos dignifica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4516503602455124, "is_candidate": true}, {"start": 339.587, "end": 346.051, "text": "Seguimos haciendo las obras que benefician a la gente y sientan las bases para que haya m\u00e1s producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35813823996059657, "is_candidate": true}, {"start": 346.051, "end": 356.198, "text": "Y nuestras candidatas son las \u00fanicas que han presentado 20 propuestas y van al Congreso de la Naci\u00f3n a llevar corduga, sensatez, sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4013502523365866, "is_candidate": true}, {"start": 356.758, "end": 362.284, "text": " S\u00ed, Gobernador, \u00bfcu\u00e1nto hace que usted no habla con el Presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9754004149244657, "is_candidate": false}, {"start": 362.284, "end": 375.277, "text": "Porque lo hemos escuchado al Presidente venir ac\u00e1 a C\u00f3rdoba, inclusive cuando era su propia campa\u00f1a, y hablaba tambi\u00e9n de federalismo, de que C\u00f3rdoba, qu\u00e9 s\u00e9 yo, pero despu\u00e9s en los hechos las cosas son distintas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9915493502133057, "is_candidate": false}, {"start": 375.277, "end": 378.32, "text": "\u00bfUsted puede hablar, habla o tiene el di\u00e1logo interrumpido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9949444324294517, "is_candidate": false}, {"start": 380.47, "end": 396.061, "text": " Yo hablo y tengo relaci\u00f3n institucional correcta con todos los miembros del gobierno nacional, tambi\u00e9n con el presidente, porque nunca se puede confundir la relaci\u00f3n institucional con la relaci\u00f3n pol\u00edtica o la relaci\u00f3n personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.374554979736788, "is_candidate": true}, {"start": 396.061, "end": 401.904, "text": "Pero lo que hizo el quinerismo apenas sumi\u00f3, nosotros en C\u00f3rdoba hab\u00edamos conseguido que volviera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4264019708243584, "is_candidate": true}, {"start": 402.945, "end": 408.49, "text": " y de Norte y de Sur a Caba y a Provincia de Buenos Aires, que es lo que corresponde a lo que pasa en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.433622783918711, "is_candidate": true}, {"start": 408.49, "end": 411.153, "text": "Ellos lo volvieron para atr\u00e1s y le dieron subsidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5207240988207057, "is_candidate": false}, {"start": 411.153, "end": 422.663, "text": "Nosotros estamos en plena discusi\u00f3n para que tambi\u00e9n esta empresa nacional que presta el servicio de cloacas y aguas, que reitero, 293 mil millones le ponemos a los argentinos el a\u00f1o que viene,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4548253494126756, "is_candidate": true}, {"start": 423.704, "end": 432.808, "text": " pasara como corresponde a Caba y a Provincia de Buenos Aires, volvieron para atr\u00e1s y le aumentaron el presupuesto y los subsidios notablemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3619705533821789, "is_candidate": true}, {"start": 432.808, "end": 446.113, "text": "O sea, nosotros hab\u00edamos conseguido que la cantidad de subsidios al transporte se redujera lo que iba a Lamba y fuera m\u00e1s al interior, volvi\u00f3 para atr\u00e1s el quinerismo y lo centraliz\u00f3 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4139448489537235, "is_candidate": true}, {"start": 446.113, "end": 448.715, "text": "Es una caracter\u00edstica com\u00fan que tiene en Estados Fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5442792839242525, "is_candidate": false}, {"start": 448.715, "end": 449.215, "text": "Por un lado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8657746725772587, "is_candidate": false}, {"start": 450.035, "end": 462.625, "text": " fundieron el pa\u00eds, lo chocan, y por otro lado no hablan de los privilegios del puerto y sus alrededores porque ellos representan eso, y lo que hace falta en nuestra patria es una mirada del interior, gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3616811775336105, "is_candidate": true}, {"start": 462.625, "end": 467.169, "text": "Le hago esta repregunta en el sentido, en funci\u00f3n de lo que usted acaba de definir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9106001630249068, "is_candidate": false}, {"start": 467.169, "end": 471.853, "text": "\u00bfSe puede entender entonces que una cosa es el peronismo y otra cosa es el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998948476911834, "is_candidate": false}, {"start": 473.843, "end": 475.805, "text": " Por supuesto, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5427042971414573, "is_candidate": false}, {"start": 475.805, "end": 488.741, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba somos un peronismo democr\u00e1tico, plural, progresista, que respeta las instituciones, que promueve el di\u00e1logo y que gobierna la provincia de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37674985889038326, "is_candidate": true}, {"start": 488.741, "end": 490.223, "text": "Y no lo hacemos solos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6742952891960083, "is_candidate": false}, {"start": 490.223, "end": 493.167, "text": "La coalici\u00f3n nuestra le integra much\u00edsimos partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4085023578193089, "is_candidate": true}, {"start": 493.607, "end": 504.375, "text": " que han aportado, han enriquecido la manera de gobernar y que coinciden con nosotros en lo b\u00e1sico, que es el progreso de C\u00f3rdoba con justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40738580671444813, "is_candidate": true}, {"start": 504.375, "end": 521.649, "text": "Nosotros tenemos como caracter\u00edstica no agravear a nadie, no insultar a nadie, tenemos como caracter\u00edstica respetar y ser tolerante con el que piensa distinto, respetar la libertad de prensa rajatabla, la divisi\u00f3n de poderes, promover los derechos humanos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36385645959747215, "is_candidate": true}, {"start": 522.069, "end": 524.11, "text": " y nunca pelearnos con nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42710919050023, "is_candidate": true}, {"start": 524.11, "end": 531.172, "text": "Eso genera confianza al abierto, eso genera previsibilidad, eso genera certeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4899225614513716, "is_candidate": true}, {"start": 531.172, "end": 536.314, "text": "Y esa confianza, esa previsibilidad, esa certeza es la que nos permite trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.431713949521628, "is_candidate": true}, {"start": 537.294, "end": 555.982, "text": " a los productores agropecuarios, a los industriales, a los comerciantes, a nuestros trabajadores, a los trabajadores de la econom\u00eda popular, a nuestras universidades, en fin, a toda la sociedad cordobesa que tiene como caracter\u00edstica la sociedad cordobesa, porque est\u00e1 en nuestro ADN, el de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4417768123542941, "is_candidate": true}, {"start": 557.196, "end": 570.119, "text": " ser una sociedad pionera, trabajadora, la de saber que hay que trabajar para mejorar en la vida, la de saber tambi\u00e9n de que somos una sociedad solidaria y que no nos callamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42987927581662355, "is_candidate": true}, {"start": 570.119, "end": 576.721, "text": "Los cordobeses somos mansos, somos tranquilos, somos educados, pero no nos callamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3586995159363794, "is_candidate": true}, {"start": 576.721, "end": 579.501, "text": "Y nadie nos va a hacer callar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6105046966745225, "is_candidate": false}, {"start": 579.501, "end": 582.642, "text": "Nos digan lo que nos digan y le guste a quien le guste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46702923101831584, "is_candidate": true}, {"start": 582.882, "end": 596.993, "text": " En funci\u00f3n de esto que acaba de decir usted, surge esta expresi\u00f3n suya como respuesta a las destempladas declaraciones para calificarlo del Presidente con respecto a nuestra provincia, a los habitantes de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9463621233044323, "is_candidate": false}, {"start": 596.993, "end": 607.901, "text": "Pero a partir de eso, de sus declaraciones, surge como una especie de sinton\u00eda con algunos otros dirigentes que hasta llegaron a proponerlo como candidato presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8967458023526826, "is_candidate": false}, {"start": 607.901, "end": 609.362, "text": "\u00bfEst\u00e1 pensando en eso, Gobernador, usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9383236856536395, "is_candidate": false}, {"start": 612.1, "end": 631.514, "text": " Mire, Lagarto, quien es elegido por el voto popular para una funci\u00f3n ejecutiva y se empieza a preocupar o a pensar qu\u00e9 va a hacer cuando termine esa funci\u00f3n, lo \u00fanico que consigue es no cumplir bien la funci\u00f3n para la cual fue elegido y no llegar a la otra funci\u00f3n que \u00e9l puede anhelar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35766954166661125, "is_candidate": true}, {"start": 631.514, "end": 637.179, "text": "Est\u00e1 plagada nuestra provincia de C\u00f3rdoba, nuestra ciudad de C\u00f3rdoba, sobre todo, con este tipo de ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38831342674534286, "is_candidate": true}, {"start": 638.159, "end": 647.167, "text": " Mi responsabilidad y mi preocupaci\u00f3n ahora es tentar hacer un buen gobierno, ser un buen gobernador de los cordobeses, que para eso me eligieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3937081437044979, "is_candidate": true}, {"start": 647.167, "end": 648.168, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar en el 2023?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7041326360140225, "is_candidate": false}, {"start": 648.168, "end": 650.651, "text": "No lo saben.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4538517796936219, "is_candidate": true}, {"start": 650.651, "end": 659.378, "text": "Lo que s\u00ed estoy convencido que para acabar con el pa\u00eds unitario hace falta que surja desde el interior, surja...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43420755283423973, "is_candidate": true}, {"start": 660.399, "end": 662.9, "text": " una fuerza que sea federal en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4815107116370514, "is_candidate": true}, {"start": 662.9, "end": 678.446, "text": "Y por lo que yo hablo con distintos colegas, gobernadores, por lo que hablo tambi\u00e9n con dirigentes, no s\u00f3lo que sean afines a nuestro espacio pol\u00edtico, sino de distintos espacios pol\u00edticos, esa voluntad est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4094112757193141, "is_candidate": true}, {"start": 678.446, "end": 679.827, "text": "Yo estoy seguro que para el 2023", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5580351710565346, "is_candidate": false}, {"start": 681.427, "end": 697.923, "text": " vamos a conseguir crear una fuerza federal en serio que tiene que surgir del interior y vamos a acabar con este pa\u00eds unitario que parece que considera al interior como el patio trasero de ellos, porque declaman federalismo pero no lo hacen en realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38233866760043156, "is_candidate": true}, {"start": 698.368, "end": 706.055, "text": " Bueno, Pichetto ha hecho declaraci\u00f3n m\u00e1s o menos en ese sentido, diciendo adem\u00e1s que, bueno, hay que copiar el modelo C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9073987371905892, "is_candidate": false}, {"start": 706.055, "end": 718.887, "text": "\u00bfExiste alguna l\u00ednea, alguna forma de unir o ilvanar, qu\u00e9 s\u00e9 yo, Pichetto, algunos gobernadores, como usted planteaba, y Maza, que en alg\u00fan momento pareci\u00f3 jugar en este espacio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9362166286055871, "is_candidate": false}, {"start": 718.887, "end": 719.048, "text": "Pea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9699256425312724, "is_candidate": false}, {"start": 720.41, "end": 723.053, "text": " Yo creo que, claro que existe esa f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43876563644221045, "is_candidate": true}, {"start": 723.053, "end": 730.541, "text": "No debo ser yo el que diga cu\u00e1ndo tienen que expresarse los distintos colegas gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3913138401110551, "is_candidate": true}, {"start": 730.541, "end": 733.724, "text": "C\u00f3rdoba lo dice ahora porque C\u00f3rdoba nunca se calla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4579682079970874, "is_candidate": true}, {"start": 733.724, "end": 737.849, "text": "Los cordobeses somos orgullosos de nuestra historia, de lo que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4455403417350742, "is_candidate": true}, {"start": 738.289, "end": 741.492, "text": " Somos orgullosos de nuestra valiente rebeld\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45714715161230657, "is_candidate": true}, {"start": 741.492, "end": 745.956, "text": "Somos la C\u00f3rdoba que fue capaz de crear la primera universidad de la patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4494919885670464, "is_candidate": true}, {"start": 745.956, "end": 758.006, "text": "Somos la C\u00f3rdoba que era la capital de la provincia jesuita m\u00e1s grande de Sudam\u00e9rica, que iba desde Chile al sur de Brasil, iba desde el Alto Per\u00fa al R\u00edo de la Plata, pasando por Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3883402389347994, "is_candidate": true}, {"start": 758.006, "end": 759.668, "text": "Somos la C\u00f3rdoba, la docta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5596920395726886, "is_candidate": false}, {"start": 759.668, "end": 763.651, "text": "Somos la C\u00f3rdoba que fuimos capaces de hacer la reforma universitaria del 18,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40592524867201896, "is_candidate": true}, {"start": 765.032, "end": 772.896, "text": " de generar la industrializaci\u00f3n y hacer el cordobazo, todos los hechos que marcaron la historia de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46113198644132236, "is_candidate": true}, {"start": 772.896, "end": 783.361, "text": "Esto es lo que somos los cordobeses y somos un poco la capital del interior profundo de nuestra Argentina porque ac\u00e1 vienen a estudiar de provincias hermanas muchos j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.383489491624625, "is_candidate": true}, {"start": 784.441, "end": 797.347, "text": " Y se quedan muchos en C\u00f3rdoba, o sea, nos trae sus vivencias y cuenta que los cordobeses adoptamos, somos el resultado de todo eso, adem\u00e1s de nuestro orgullo por nuestros pueblos originarios que tenemos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31590962397812195, "is_candidate": true}, {"start": 797.347, "end": 800.269, "text": "Por eso C\u00f3rdoba lo plantea y lo vamos a plantear siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5108115506977994, "is_candidate": false}, {"start": 800.609, "end": 804.611, "text": " siempre le guste o no le guste a alg\u00fan dirigente porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45886942424102817, "is_candidate": true}, {"start": 804.611, "end": 818.539, "text": "C\u00f3rdoba no se calla, C\u00f3rdoba va a plantear su derecho, C\u00f3rdoba plantea claramente que dejen de meternos la mano en el bolsillo a trav\u00e9s de las retenciones a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3855949960927908, "is_candidate": true}, {"start": 818.539, "end": 824.203, "text": "Nos llevan este a\u00f1o el equivalente lagarto a construir 66.000 viviendas, como se llaman, 66.000 viviendas al Tesoro Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4520837266210219, "is_candidate": true}, {"start": 826.744, "end": 830.89, "text": " Es como si se llevaran 6.500 kil\u00f3metros de ruta al Tesoro Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41786696076643337, "is_candidate": true}, {"start": 830.89, "end": 834.535, "text": "Es como si se llevaran 1.000 escuelas al Tesoro Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4751398920712897, "is_candidate": true}, {"start": 834.535, "end": 839.221, "text": "O como si se llevaran 286 hospitales al Tesoro Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3931662934158435, "is_candidate": true}, {"start": 839.221, "end": 844.288, "text": "Esto, y los porte\u00f1os creen que es natural, y yo les digo como gobernador de C\u00f3rdoba, no es natural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43940787856633934, "is_candidate": true}, {"start": 844.708, "end": 859.78, "text": " que nos metan la mano en el bolsillo, que nos lleven semejante cantidad de recursos que sirven, y mucho, para que Buenos Aires, para que el puerto y sus alrededores sigan viviendo gratis a costillas del interior profundo y de nuestras cordobas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3996695454208984, "is_candidate": true}, {"start": 859.78, "end": 861.982, "text": "Y esto es el momento de cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5140681943259724, "is_candidate": false}, {"start": 861.982, "end": 866.446, "text": "Es ahora porque ahora hay un empate de debilidades entre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48481956899163836, "is_candidate": true}, {"start": 867.398, "end": 869.319, "text": " Cambiemos y entre el quin\u00e9rimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.536088978076775, "is_candidate": false}, {"start": 869.319, "end": 874.0, "text": "Por lo tanto van a tallar, y mucho, las provincias y los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4484605751458155, "is_candidate": true}, {"start": 874.0, "end": 884.804, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1 la oportunidad para que comencemos a recuperar recursos que son nuestros los cordobeses, no tengan duda que nosotros vamos a plantear, de entrada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35605851518654985, "is_candidate": true}, {"start": 885.824, "end": 886.524, "text": " S\u00ed, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.611400544687812, "is_candidate": false}, {"start": 886.524, "end": 888.145, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.995534284216206, "is_candidate": false}, {"start": 888.145, "end": 894.287, "text": "Termine usted con este tema pol\u00edtico, yo lo quiero llevar a una cosa cotidiana que me interesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9796809204973203, "is_candidate": false}, {"start": 894.287, "end": 895.787, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0082326843514702, "is_candidate": false}, {"start": 895.787, "end": 904.15, "text": "Dec\u00eda que nosotros vamos a plantear de entrada, bajen las retenciones, pongan la cuenta de ganancias, repartan los subsidios equitativamente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40725387093923515, "is_candidate": true}, {"start": 904.83, "end": 909.693, "text": " y otras propuestas, porque ac\u00e1 los candidatos, ni le cambiemos de frente, todos han hecho propuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4098678913489804, "is_candidate": true}, {"start": 909.693, "end": 922.141, "text": "Lo \u00fanico que han hecho propuestas son nuestros candidatos, y nuestra propuesta es defender a C\u00f3rdoba, defender al interior de la patria, recuperar recursos que son nuestros, y el momento es \u00e9ste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35129667977646595, "is_candidate": true}, {"start": 922.141, "end": 924.002, "text": "\u00c9ste donde hay un empate de debilidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40037443474493783, "is_candidate": true}, {"start": 924.802, "end": 929.264, "text": " Gobernador, le dec\u00eda que lo quer\u00eda traer a una cosa cotidiana en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9962271542485268, "is_candidate": false}, {"start": 929.264, "end": 932.786, "text": "La gente est\u00e1 esperando porque la ciudad crece, avanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.870610557872185, "is_candidate": false}, {"start": 932.786, "end": 941.029, "text": "Usted ha hecho las v\u00edas ampliadas, las tres v\u00edas ampliadas de la circunvalaci\u00f3n, y anunci\u00f3 hace un tiempito el tema de los puentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8949658923432652, "is_candidate": false}, {"start": 941.029, "end": 945.111, "text": "\u00bfHay fecha para que se inicie la ampliaci\u00f3n de los puentes, los nudos, etc\u00e9tera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9063701680922616, "is_candidate": false}, {"start": 947.483, "end": 960.815, "text": " S\u00ed, ya hemos comenzado licitando el nudo de Juan B. Justo y el nudo de Capdevila, el nudo de Rancagua, que es uno de los que m\u00e1s problemas de tr\u00e1nsito tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34632054042657356, "is_candidate": true}, {"start": 960.815, "end": 966.02, "text": "Ahora viene Rancagua, viene tambi\u00e9n el de San Carlos y el del Camino San Antonio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47280189483183277, "is_candidate": true}, {"start": 966.02, "end": 968.202, "text": "Camino San Carlos, Camino San Antonio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4500732332136195, "is_candidate": true}, {"start": 968.622, "end": 974.446, "text": " y empezamos tambi\u00e9n dentro de poco lo que es el sobrelevado en la entrada a Villa Libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48980416625166356, "is_candidate": true}, {"start": 974.446, "end": 988.094, "text": "Son estos nudos que son absolutamente necesarios, Lagarto, porque nosotros creemos que el progreso nunca cae en la alianza, y que cuando uno llega a una meta de progreso, debe plantearse inmediatamente otra meta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3987757801990707, "is_candidate": true}, {"start": 988.094, "end": 995.159, "text": "As\u00ed que ya hemos licitado estos nudos, como hemos licitado tambi\u00e9n parte de la autov\u00eda a Calamulta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4274039608070167, "is_candidate": true}, {"start": 996.119, "end": 1007.383, "text": " A la Villa Ciudad de Am\u00e9rica, la entrada de Calamuchite, hemos licitado una parte, que es una necesidad imperiosa del Valle Calamuchite y de Paravachasca, que la comenzamos antes de fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4533620556007617, "is_candidate": true}, {"start": 1007.383, "end": 1016.907, "text": "Antes de fin de a\u00f1o vamos a licitar tambi\u00e9n la autov\u00eda alternativa de la 38, porque la 38 est\u00e1 colapsada y lo sufren los habitantes de Pun\u00eds y los turistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39491200842721996, "is_candidate": true}, {"start": 1016.907, "end": 1024.57, "text": "Y tambi\u00e9n ya hemos licitado, Lagarto, no solo el cruce de la C45 con la autopista de C\u00f3rdoba-Carlos Paz,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44240682549674915, "is_candidate": true}, {"start": 1025.05, "end": 1032.513, "text": " porque tambi\u00e9n es una necesidad por los problemas de tr\u00e1nsito que hay ah\u00ed, sino la primera parte del segundo anillo de circunvalaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39380903880288953, "is_candidate": true}, {"start": 1032.513, "end": 1049.32, "text": "Porque C\u00f3rdoba, ahora que tiene la circunvalaci\u00f3n m\u00e1s extensa de Argentina, que tiene tres carriles, que es un orgullo de los cordobeses que lo hicimos en tiempo r\u00e9cord, precisamos hacer el segundo anillo para que no lleguen tantos camiones a la venida circunvalaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4099475074745802, "is_candidate": true}, {"start": 1049.7, "end": 1068.106, "text": " por mencionar algunas obras, como tambi\u00e9n hemos licitado obras en el departamento de R\u00edo Segundo, la de Colonia Videl hasta la Ruta 10, el acceso a la Juntura, como hemos licitado la Ruta 10 all\u00e1 en el sur, como hemos licitado San Jos\u00e9 la Dormida, la Sarri en el norte, en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3892077165343796, "is_candidate": true}, {"start": 1069.426, "end": 1081.409, "text": " Estamos haciendo rutas y junto con los acueductos troncales, porque nuestra provincia no es que tenga mucha agua, por eso necesita hacer estos 10 acueductos troncales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45716315294627907, "is_candidate": true}, {"start": 1081.409, "end": 1090.052, "text": "Ayer ya firmamos el contrato con cuatro empresas para el acueducto de Sierra Chica, de La Para.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4120803309139295, "is_candidate": true}, {"start": 1091.292, "end": 1099.719, "text": " Altos de chipi\u00f3n, tratamiento de los l\u00edquidos cloacales de la cuenca de San Roque o de Sierra Chica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4305894247195733, "is_candidate": true}, {"start": 1099.719, "end": 1107.585, "text": "Todas obras que significan m\u00e1s progreso, porque el progreso nunca cansa, el progreso no se debe tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3759207985284143, "is_candidate": true}, {"start": 1107.585, "end": 1110.507, "text": "Y una obra que para m\u00ed es central, que ayer le citamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5022321991937482, "is_candidate": false}, {"start": 1111.528, "end": 1119.25, "text": " La llegada de la fibra \u00f3ptica a 68 localidades del interior es la autopista inform\u00e1tica que estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39237821895075564, "is_candidate": true}, {"start": 1119.25, "end": 1127.092, "text": "La autopista inform\u00e1tica es garantizar la accesibilidad a todos los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4473557395555222, "is_candidate": true}, {"start": 1127.092, "end": 1131.854, "text": "Vivan donde vivan, a el Internet, r\u00e1pido y barato, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3808081894723383, "is_candidate": true}, {"start": 1131.854, "end": 1132.554, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.040737337946443, "is_candidate": false}, {"start": 1132.554, "end": 1137.555, "text": "Gobernador, lo hago participar a mi compa\u00f1ero, a la vaquita, que le quiere tambi\u00e9n trasladar un inquietud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9462681773498276, "is_candidate": false}, {"start": 1137.555, "end": 1137.955, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9478582860205506, "is_candidate": false}, {"start": 1137.955, "end": 1138.775, "text": "Gobernador, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8163391244496374, "is_candidate": false}, {"start": 1138.775, "end": 1139.396, "text": "Muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8184507354627105, "is_candidate": false}, {"start": 1139.396, "end": 1140.556, "text": "Un gusto saludarlo, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8493642453113311, "is_candidate": false}, {"start": 1142.257, "end": 1143.539, "text": " Igualmente, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5917401075837881, "is_candidate": false}, {"start": 1143.539, "end": 1159.24, "text": "Bien, bien, Gobernador, lo vuelvo al terreno, vienen las elecciones, vamos a votar el pr\u00f3ximo domingo y por eso quer\u00eda consultarle qu\u00e9 escenario imagina el lunes, Gobernador, a partir del pr\u00f3ximo lunes en el escenario pol\u00edtico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.72524588257772, "is_candidate": false}, {"start": 1161.391, "end": 1164.113, "text": " Argentina tiene una situaci\u00f3n muy compleja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4433558228278992, "is_candidate": true}, {"start": 1164.113, "end": 1173.061, "text": "Como dec\u00eda hace unos minutos, mientras los cordobeses vamos progresando, Argentina est\u00e1 en crisis, hay una gran incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3814423448680869, "is_candidate": true}, {"start": 1173.061, "end": 1184.43, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece importante que, una vez que pasen las elecciones, pueda haber un di\u00e1logo sincero, no una reuni\u00f3n para la foto, sino un di\u00e1logo sincero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39174410614301136, "is_candidate": true}, {"start": 1185.211, "end": 1198.915, "text": " que fije las bases para que superemos la crisis de una vez por todas y para que Argentina deje de ser el pa\u00eds unitario que viene siendo en estos a\u00f1os y comience a ser un pa\u00eds federal en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38772934199386033, "is_candidate": true}, {"start": 1198.915, "end": 1207.698, "text": "Yo hago votos por eso y eso es lo que seguramente nosotros vamos a plantear a partir de lunes como lo venimos planteando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3878083966088708, "is_candidate": true}, {"start": 1208.198, "end": 1209.019, "text": " siempre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7557873960504733, "is_candidate": false}, {"start": 1209.019, "end": 1221.35, "text": "Nosotros somos una fuerza que le dio gobernabilidad por responsabilidad institucional tanto al gobierno de Cambiemos como al gobierno del Quinerismo ahora vot\u00e1ndole leyes que ellos consideraban fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40485824273376403, "is_candidate": true}, {"start": 1221.35, "end": 1222.852, "text": "Nosotros cumplimos haciendo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4957068233093318, "is_candidate": true}, {"start": 1222.852, "end": 1227.616, "text": "Ahora ellos dos chocaron el pa\u00eds y estamos en esta situaci\u00f3n comprometidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46091346124068355, "is_candidate": true}, {"start": 1228.156, "end": 1236.659, "text": " A prop\u00f3sito, Gobernador, el Gobierno Nacional est\u00e1 llamando a un di\u00e1logo, a una reuni\u00f3n, a un di\u00e1logo a partir de la pr\u00f3xima semana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7710467468301769, "is_candidate": false}, {"start": 1236.659, "end": 1245.902, "text": "\u00bfUsted cree que se puede dar un di\u00e1logo sincero cuando hay posiciones tan radicalizadas como tiene precisamente el Gobierno Central?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6876708860382392, "is_candidate": false}, {"start": 1245.902, "end": 1246.763, "text": "Es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5387527081297556, "is_candidate": false}, {"start": 1247.688, "end": 1251.774, "text": " creer en un llamado al di\u00e1logo cuando faltan pocos d\u00edas para una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41422957143556316, "is_candidate": true}, {"start": 1251.774, "end": 1254.778, "text": "Esto, indudablemente, es electoralista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41844362027254967, "is_candidate": true}, {"start": 1254.778, "end": 1262.448, "text": "Y para que haya un di\u00e1logo sincero, los dos extremos de la grieta tienen que estar ausentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38548197249064176, "is_candidate": true}, {"start": 1262.688, "end": 1280.591, "text": " Mientras los extremos de la grieta sean los que manejan el pa\u00eds, la cultivan para disimular su grave falencia cuando le toc\u00f3 administrar y para seguir manteniendo los privilegios del puerto de Buenos Aires y sus alrededores, el di\u00e1logo va a ser dif\u00edcil que sea sincero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.380141228069667, "is_candidate": true}, {"start": 1280.591, "end": 1290.193, "text": "Nosotros precisamos para que el di\u00e1logo sea sincero que haya la voluntad de encontrar puntos de acuerdo de serio y no puede ser para la foto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.403141474188521, "is_candidate": true}], "Index": 1071, "channel_id": "UCiaePeoCqpU8hBHiNrgkzrA", "channel": "eldoce", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@eldoce", "id": "_7dC5xeW3OE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_7dC5xeW3OE", "title": "\u201cMientras los cordobeses vamos progresando, Argentina est\u00e1 en crisis\u201d, Schiaretti en el Lagarto", "duration": 1291.0, "view_count": 1396.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}