{"segments": [{"start": 0.009, "end": 0.49, "text": " vamos a levantar", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9234273194097883, "is_candidate": false}, {"start": 24.056, "end": 25.556, "text": " Hola, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8379286824214031, "is_candidate": false}, {"start": 25.556, "end": 27.457, "text": "Estamos en el debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9264397914513344, "is_candidate": false}, {"start": 27.457, "end": 29.757, "text": "Bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9380761706334337, "is_candidate": false}, {"start": 29.757, "end": 35.679, "text": "Estamos en la sala de actos de la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.846612531233808, "is_candidate": false}, {"start": 35.679, "end": 36.539, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9686606469621241, "is_candidate": false}, {"start": 36.539, "end": 45.881, "text": "Es un placer para nosotros acompa\u00f1arlos en este debate de los candidatos que se presentan a las pr\u00f3ximas elecciones del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9944998514025128, "is_candidate": false}, {"start": 45.881, "end": 53.523, "text": "Recuerde que si hay balotage habr\u00e1 un tercer debate aqu\u00ed tambi\u00e9n en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires el 12 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9718607228992853, "is_candidate": false}, {"start": 54.034, "end": 57.915, "text": " El debate presidencial mejora la calidad democr\u00e1tica de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8256099377456834, "is_candidate": false}, {"start": 57.915, "end": 63.316, "text": "Adem\u00e1s, es un derecho de los ciudadanos para escuchar las propuestas de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8458545047563288, "is_candidate": false}, {"start": 63.316, "end": 72.078, "text": "Por eso, en el a\u00f1o 2016 se aprob\u00f3 la Ley 27.337, que establece la obligaci\u00f3n del debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9317729632287655, "is_candidate": false}, {"start": 72.078, "end": 81.04, "text": "Y esa ley tambi\u00e9n estableci\u00f3 que los candidatos que no se presenten a debatir ser\u00e1n sancionados con la cancelaci\u00f3n de la propaganda electoral en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0164130723066043, "is_candidate": false}, {"start": 82.194, "end": 88.464, "text": " El debate ha sido organizado por la autoridad m\u00e1xima de la C\u00e1mara Nacional Electoral.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8642895548641979, "is_candidate": false}, {"start": 88.464, "end": 94.675, "text": "La propuesta televisiva la realiz\u00f3 Capit, la C\u00e1mara Argentina de Productoras Independientes de Televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8407312266107827, "is_candidate": false}, {"start": 95.071, "end": 117.044, "text": " La televisi\u00f3n p\u00fablica distribuye la se\u00f1al a todos los canales del pa\u00eds que la quieran tomar y tambi\u00e9n va a estar disponible por streaming y ustedes van a ver ahora en pantalla un c\u00f3digo QR, lo pueden escanear y de esa manera acceder al canal especial de YouTube que tiene int\u00e9rpretes en lengua de se\u00f1as en el mismo tama\u00f1o que en minutos nada m\u00e1s tendr\u00e1n aqu\u00ed los candidatos y las candidatas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0078443593820992, "is_candidate": false}, {"start": 117.464, "end": 118.225, "text": " Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9829496054353297, "is_candidate": false}, {"start": 118.225, "end": 122.549, "text": "Y queremos decirle lo siguiente, que todo lo que ocurre ac\u00e1 ha sido sorteado, fue un sorteo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8716443062143738, "is_candidate": false}, {"start": 122.549, "end": 130.436, "text": "O sea, el ingreso de los candidatos, la ubicaci\u00f3n en los atriles, el orden de exposici\u00f3n de los candidatos y los temas.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8749187022150302, "is_candidate": false}, {"start": 130.436, "end": 136.802, "text": "Los conductores, ac\u00e1 con Mariana, vamos a tener el objetivo de presentar los temas y tambi\u00e9n dar el orden de la palabra.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8773678953864942, "is_candidate": false}, {"start": 137.11, "end": 142.336, "text": " Y tambi\u00e9n toda la din\u00e1mica de este debate fue consensuada por los candidatos y las candidatas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9941288918774547, "is_candidate": false}, {"start": 142.336, "end": 149.624, "text": "Por eso ahora los invitamos a compartir este video para que ustedes tambi\u00e9n conozcan cu\u00e1les son las reglas de este debate 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9635802927696986, "is_candidate": false}, {"start": 152.017, "end": 154.979, "text": " con las reglas del debate 2023.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8453403447621015, "is_candidate": false}, {"start": 154.979, "end": 160.662, "text": "La din\u00e1mica de los debates presidenciales 2023 funciona del siguiente modo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7789002859585439, "is_candidate": false}, {"start": 160.662, "end": 165.385, "text": "En el comienzo, los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para su presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8842301733298796, "is_candidate": false}, {"start": 165.385, "end": 173.189, "text": "Cada debate tendr\u00e1 tres ejes tem\u00e1ticos donde contar\u00e1n con dos minutos para desarrollar sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8410766178802774, "is_candidate": false}, {"start": 173.189, "end": 177.651, "text": "Uno de estos ejes tem\u00e1ticos fue elegido a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.802857946016597, "is_candidate": false}, {"start": 178.792, "end": 187.579, "text": " Si alguien se siente aludido por lo que se dijo durante alguna de las exposiciones, tendr\u00e1 cinco oportunidades para pedir el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8570733445226943, "is_candidate": false}, {"start": 187.579, "end": 193.644, "text": "La duraci\u00f3n ser\u00e1 de 45 segundos y se usar\u00e1 solo en los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.829153073804639, "is_candidate": false}, {"start": 193.644, "end": 200.65, "text": "Los candidatos y candidatas podr\u00e1n hacer una pregunta a cada uno de los que se encuentra en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8658386872703794, "is_candidate": false}, {"start": 200.65, "end": 206.195, "text": "Tendr\u00e1n 15 segundos para formular la pregunta y 45 segundos para dar la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8488470564774679, "is_candidate": false}, {"start": 206.955, "end": 208.797, "text": " Todos y todas preguntan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.848502601919352, "is_candidate": false}, {"start": 208.797, "end": 211.399, "text": "Y todos y todas responden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9017883411378514, "is_candidate": false}, {"start": 211.399, "end": 218.444, "text": "En el \u00faltimo bloque del debate, cada candidato y candidata tendr\u00e1 un minuto libre para finalizar su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8597889330310493, "is_candidate": false}, {"start": 218.444, "end": 223.028, "text": "La distribuci\u00f3n de los atriles y el orden de exposici\u00f3n fueron definidos por sorteo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8889434521844841, "is_candidate": false}, {"start": 229.309, "end": 233.575, "text": " Y bien, es el momento ahora de presentar a los protagonistas de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.035515565311424, "is_candidate": false}, {"start": 233.575, "end": 239.303, "text": "Por eso vamos a invitar al escenario a los candidatos y candidatas que se van a presentar el 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8390254936797577, "is_candidate": false}, {"start": 239.303, "end": 241.526, "text": "Adelante, candidatos presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8390718397953177, "is_candidate": false}, {"start": 263.999, "end": 266.06, "text": " Bienvenidos, candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0155386768351253, "is_candidate": false}, {"start": 266.06, "end": 268.68, "text": "Esperamos tener todos un gran debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0305177747655243, "is_candidate": false}, {"start": 268.68, "end": 280.243, "text": "Bueno, y para el p\u00fablico que est\u00e1 presenciando el debate presidencial, le queremos decir que a partir de este momento tienen que estar en silencio, no pueden aplaudir, no pueden gritar, no pueden dirigirse a cada uno de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8741621824592498, "is_candidate": false}, {"start": 280.243, "end": 285.404, "text": "Y adem\u00e1s, durante todo el desarrollo del debate, tienen que permanecer sentados.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8557148462700322, "is_candidate": false}, {"start": 285.404, "end": 293.586, "text": "Y a ustedes, candidatas y candidatos, les recordamos que esos papeles que tienen en los atriles no los pueden mostrar tal cual lo acordaron con anterioridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9737020097928198, "is_candidate": false}, {"start": 294.071, "end": 296.212, "text": " Bien, \u00bfy c\u00f3mo se acord\u00f3 y c\u00f3mo se sorte\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9223904698283523, "is_candidate": false}, {"start": 296.212, "end": 297.873, "text": "Vamos a empezar con el primer bloque.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.958968371100783, "is_candidate": false}, {"start": 297.873, "end": 304.478, "text": "El primer bloque es una presentaci\u00f3n de cada uno de ustedes y, de acuerdo al sorteo, le toca a usted, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8314379597232382, "is_candidate": false}, {"start": 304.478, "end": 312.963, "text": "En primer lugar, mi solidaridad para con Israel y su pleno derecho a defender su territorio de los terroristas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8932174830130872, "is_candidate": false}, {"start": 312.963, "end": 320.608, "text": "Pero, yendo al caso argentino, lo primero que quiero expresar es que el pa\u00eds est\u00e1 al borde de la peor crisis de su historia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9003869201872016, "is_candidate": false}, {"start": 321.758, "end": 329.762, "text": " El desequilibrio monetario y el desequilibrio fiscal es peor que el que ten\u00edamos previo a la crisis del 75 del Rodriguazo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9091068957428114, "is_candidate": false}, {"start": 329.762, "end": 338.887, "text": "La relaci\u00f3n del EVAX-LELIX contra base monetaria hoy es peor que la que ten\u00edamos en la previa de la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9178744992371096, "is_candidate": false}, {"start": 338.887, "end": 343.589, "text": "Es m\u00e1s, hoy la inflaci\u00f3n viaja al 120%, anualizada al 330, en alimentos al 470 y 700 en Mayoristas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.871626868454901, "is_candidate": false}, {"start": 343.589, "end": 344.73, "text": "Es decir, estamos al borde de una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8860201179898285, "is_candidate": false}, {"start": 351.806, "end": 356.57, "text": " con el agravante de que los indicadores sociales son peores que los que tenemos en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9546336161244671, "is_candidate": false}, {"start": 356.57, "end": 365.877, "text": "Por lo tanto, esto no se arregla con palabras bonitas ni con buenos modales, esto se arregla con medidas contundentes que solo propone la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9594649737492905, "is_candidate": false}, {"start": 365.877, "end": 366.257, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0043719706089944, "is_candidate": false}, {"start": 366.257, "end": 367.118, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0452876078951445, "is_candidate": false}, {"start": 367.118, "end": 369.46, "text": "Tiene la palabra ahora Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9318604964886856, "is_candidate": false}, {"start": 369.46, "end": 375.365, "text": "Mi solidaridad con el pueblo de Israel en este momento triste del ataque de Ham\u00e1s, terrorismo de Ham\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9281763623844173, "is_candidate": false}, {"start": 376.477, "end": 382.364, "text": " Estas dos semanas hemos visto lo m\u00e1s brutal de la corrupci\u00f3n kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9683805183225573, "is_candidate": false}, {"start": 382.364, "end": 385.887, "text": "Los yates de Insaurralde son como el punto m\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9992366538455679, "is_candidate": false}, {"start": 387.119, "end": 394.541, "text": " Y hoy vemos a los argentinos que no pueden pagar las cuentas, no pueden pagar y llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8793588623599338, "is_candidate": false}, {"start": 394.541, "end": 403.124, "text": "Para cambiar hay un solo camino, ese camino es terminar con los insaurraldes y las mafias que azotan a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.919326786089638, "is_candidate": false}, {"start": 403.124, "end": 408.105, "text": "Hay que ganar esta elecci\u00f3n y sacar de ra\u00edz estas mafias de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8668205324660344, "is_candidate": false}, {"start": 408.105, "end": 411.326, "text": "Masa no puede porque es parte, es uno m\u00e1s de ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9228190195353295, "is_candidate": false}, {"start": 413.146, "end": 417.749, "text": " y mi ley se ha asociado hace pocos d\u00edas con ellos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8790966848603035, "is_candidate": false}, {"start": 417.749, "end": 427.215, "text": "Somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica con capacidad, decisi\u00f3n, con equipos, con la capacidad para cambiar este pa\u00eds de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.927618825100712, "is_candidate": false}, {"start": 427.215, "end": 431.938, "text": "Para eso necesitamos algo fundamental, el voto de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0033467380320353, "is_candidate": false}, {"start": 431.938, "end": 433.499, "text": "Gracias, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8779628373401557, "is_candidate": false}, {"start": 433.499, "end": 435.96, "text": "Su minuto, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9223796776534933, "is_candidate": false}, {"start": 435.96, "end": 440.463, "text": "Reitero mi solidaridad con el pueblo de Israel por el ataque sufrido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2727329060706678, "is_candidate": true}, {"start": 441.73, "end": 449.253, "text": " Argentina vive el desastre econ\u00f3mico que han hecho los \u00faltimos gobiernos nacionales de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23911760892953904, "is_candidate": true}, {"start": 449.253, "end": 458.776, "text": "Hay m\u00e1s exclusi\u00f3n social, m\u00e1s inseguridad, ha ca\u00eddo el salario en un 15% estos 12 a\u00f1os y no hay c\u00f3mo conseguir vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2707210152410279, "is_candidate": true}, {"start": 458.776, "end": 464.838, "text": "Y adem\u00e1s de eso, dejan de lado a las provincias y se profundiza la falta de federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27497761499270235, "is_candidate": true}, {"start": 464.838, "end": 468.179, "text": "La dejan sola las provincias en el combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33897161989428637, "is_candidate": true}, {"start": 468.499, "end": 477.046, "text": " Y llegamos a la barbaridad de que la Patagonia, que produce el petr\u00f3leo, el gasoil, cuesta m\u00e1s caro que aqu\u00ed, en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3564335201069081, "is_candidate": true}, {"start": 477.046, "end": 490.857, "text": "Y grandes obras que hacen un desarrollo arm\u00f3nico, como el corredor bioce\u00e1nico del hidrov\u00eda Paraguay-Paran\u00e1, al Pac\u00edfico, hace 20 a\u00f1os que lo esperamos, y eso a Rinc\u00f3n, a Alnoa, contra la cordillera de los Andes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2919240547998234, "is_candidate": true}, {"start": 490.857, "end": 493.659, "text": "Y tampoco se ha hecho el gasoducto hacia Alnea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41924373825365746, "is_candidate": true}, {"start": 493.659, "end": 497.642, "text": "Esas son las cosas que hay que cambiar para tener un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39218518386186085, "is_candidate": true}, {"start": 498.091, "end": 499.275, "text": " Gracias, Juan Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0280074490240876, "is_candidate": false}, {"start": 499.275, "end": 502.265, "text": "Es el turno ahora de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.051110309466674, "is_candidate": false}, {"start": 502.265, "end": 504.432, "text": "Muy buenas noches a todas y a todas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9317887976181058, "is_candidate": false}, {"start": 505.333, "end": 510.118, "text": " Primero, gracias a los que el domingo pasado nos acompa\u00f1aron en el debate.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9343591047551872, "is_candidate": false}, {"start": 510.118, "end": 515.023, "text": "Y gracias tambi\u00e9n a los que desde su casa este domingo eligen acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9143655853306005, "is_candidate": false}, {"start": 515.023, "end": 523.111, "text": "Quiero dejar sentada mi solidaridad con todas las v\u00edctimas de un ataque terrorista brutal que hoy enluta el mundo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8915827351356894, "is_candidate": false}, {"start": 523.111, "end": 527.695, "text": "Pero tambi\u00e9n quiero aprovechar para contarte que hoy es un d\u00eda muy importante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9776077484507224, "is_candidate": false}, {"start": 528.496, "end": 540.207, "text": " Hoy venimos ac\u00e1 a contarte qu\u00e9 vamos a hacer con la seguridad, con la justicia, con el cuidado del medio ambiente, con nuestras pymes, con el trabajo, con la producci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9605444362808526, "is_candidate": false}, {"start": 540.207, "end": 545.651, "text": "Hoy venimos ac\u00e1 a contarte c\u00f3mo va a ser la Argentina desde el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9451403454605688, "is_candidate": false}, {"start": 545.651, "end": 548.894, "text": "No vengo ni con chicanas, ni vengo a pelear.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9756683582486659, "is_candidate": false}, {"start": 548.894, "end": 552.357, "text": "Vengo a proponer qu\u00e9 es lo que necesitan los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9947676814395001, "is_candidate": false}, {"start": 553.138, "end": 563.775, "text": " Quiero decirte que si desde el 10 de diciembre Dios y tu voto me dan la responsabilidad de gobernar, Argentina va a tener un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9859744357168214, "is_candidate": false}, {"start": 563.775, "end": 564.997, "text": "Gracias, candidato Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8916724773705926, "is_candidate": false}, {"start": 564.997, "end": 566.259, "text": "A su minuto, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.936734268192366, "is_candidate": false}, {"start": 567.102, "end": 568.403, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.965000693624771, "is_candidate": false}, {"start": 568.403, "end": 581.717, "text": "Quiero agradecer el apoyo que recibimos estos d\u00edas porque muestra que somos muchas, que somos muchos los que no nos resignamos a que la grave crisis que vive el pa\u00eds la paguen nuevamente las grandes mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9019646376479534, "is_candidate": false}, {"start": 581.717, "end": 586.081, "text": "Los que no queremos m\u00e1s corruptelas ni privilegios de pol\u00edticos y jueces.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9085055020027388, "is_candidate": false}, {"start": 587.302, "end": 590.384, "text": " Las coaliciones que vienen gobernando est\u00e1n estalladas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9312073435872075, "is_candidate": false}, {"start": 590.384, "end": 595.788, "text": "Otros aparecen como lo nuevo, pero son la vieja derecha, solo que un poco despeinada.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8746645156750901, "is_candidate": false}, {"start": 595.788, "end": 608.916, "text": "Es hora de poner en pie una nueva fuerza pol\u00edtica de izquierda, de la clase trabajadora, que una a los de abajo y que pelee porque gobiernen los que nunca gobernaron, los trabajadores y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8298582462626941, "is_candidate": false}, {"start": 608.916, "end": 612.518, "text": "Y una cosa m\u00e1s, nos duelen las v\u00edctimas civiles.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8859216156741528, "is_candidate": false}, {"start": 613.479, "end": 624.08, "text": " que ocurren en un conflicto que tiene como base la pol\u00edtica del Estado de Israel de ocupaci\u00f3n y de apartheid contra el pueblo palestino.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.862746110590022, "is_candidate": false}, {"start": 624.08, "end": 624.641, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0802099619175636, "is_candidate": false}, {"start": 625.433, "end": 626.514, "text": " Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0874538621931567, "is_candidate": false}, {"start": 626.514, "end": 633.879, "text": "Terminamos entonces el momento de las presentaciones y vamos a comenzar con el debate del primero de los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0127153275791707, "is_candidate": false}, {"start": 633.879, "end": 647.488, "text": "S\u00ed, primero le queremos decir que los temas fueron propuestos por el Consejo Asesor de la C\u00e1mara Nacional Electoral y que fueron consensuados por los representantes de cada uno de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8619829281604885, "is_candidate": false}, {"start": 647.808, "end": 655.636, "text": " Y seg\u00fan el reglamento, el contenido del debate debe estar centrado en qu\u00e9 har\u00e1n y c\u00f3mo llevar\u00e1n adelante sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0241887505710607, "is_candidate": false}, {"start": 655.636, "end": 667.189, "text": "Y a partir de ahora, cuando entremos en los ejes tem\u00e1ticos, empieza a regir el sistema de derecho a r\u00e9plica que van a poder utilizar los candidatos si se ven aludidos por la exposici\u00f3n de otro candidato.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8602495317988632, "is_candidate": false}, {"start": 667.702, "end": 684.63, "text": " Es importante aclarar que no se va a interrumpir ninguna exposici\u00f3n, pero mediante un mecanismo automatizado cada candidato va a poder pedir su derecho a r\u00e9plica tocando un bot\u00f3n con luz que tienen en el atril que solo ver\u00e1 el candidato o la candidata solicitante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9801958387317992, "is_candidate": false}, {"start": 684.63, "end": 692.474, "text": "Y el orden de la solicitud va a quedar registrado en forma autom\u00e1tica y nosotros con Mariana vamos a dar, precisamente vamos a hacer cumplir ese registro.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.854222571011902, "is_candidate": false}, {"start": 693.59, "end": 703.516, "text": " La duraci\u00f3n del derecho a r\u00e9plica ser\u00e1 de 45 segundos y lo podr\u00e1n usar en 5 oportunidades, siempre durante el desarrollo de los 3 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.025125808094834, "is_candidate": false}, {"start": 703.516, "end": 711.16, "text": "Y nos vamos a meter en el primer tema que, bueno, se eligi\u00f3 por el asesoramiento del Comit\u00e9 Asesor, por tambi\u00e9n el sorteo.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8776214133580754, "is_candidate": false}, {"start": 711.16, "end": 714.141, "text": "El primer tema es un tema clave del tema de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.822617146692371, "is_candidate": false}, {"start": 714.141, "end": 718.524, "text": "Son dos minutos de exposici\u00f3n y comienza Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8676243703997181, "is_candidate": false}, {"start": 718.524, "end": 722.046, "text": "Como Ministra de Seguridad, ustedes saben que yo los proteg\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9149372623864572, "is_candidate": false}, {"start": 723.226, "end": 725.027, "text": " Y los llevo en el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.948372469290645, "is_candidate": false}, {"start": 725.027, "end": 732.412, "text": "Llevo en el coraz\u00f3n porque me enfrent\u00e9 a cada una de las mafias, narcotraficantes, criminales, que le sacan la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9071618348211432, "is_candidate": false}, {"start": 733.576, "end": 738.781, "text": " Entre nosotros las cosas est\u00e1n muy claras, nosotros sabemos a qui\u00e9n defender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8639328613818809, "is_candidate": false}, {"start": 738.781, "end": 746.427, "text": "Ellos liberan presos y hoy les dan a los presos internet y celulares en las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8559974649336173, "is_candidate": false}, {"start": 746.427, "end": 752.673, "text": "Por eso la gente tiene miedo, porque sabe que los presos andan sueltos, los largan como si no pasara nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9091569975050889, "is_candidate": false}, {"start": 752.673, "end": 759.979, "text": "Por eso nosotros tenemos las cosas bien en clara, defendemos a los ciudadanos, no como el kirchnerismo que defiende a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9031361899220016, "is_candidate": false}, {"start": 760.76, "end": 768.388, "text": " Mi ley quiere liberar las armas y con las armas liberadas saben d\u00f3nde caen en manos de los delincuentes, de los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9245273244487915, "is_candidate": false}, {"start": 768.388, "end": 780.901, "text": "A m\u00ed no me tiembla el pulso, yo voy a entrar a Rosario con toda la fuerza y a todos los territorios que est\u00e1n tomados por el narcotr\u00e1fico, con las fuerzas provinciales, las fuerzas federales y si hace falta las Fuerzas Armadas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9252360734322977, "is_candidate": false}, {"start": 781.562, "end": 796.2, "text": " Voy a cambiar el C\u00f3digo de Imputabilidad de los Menores a los 14 a\u00f1os, el C\u00f3digo Penal para que nunca m\u00e1s un violador, un asesino, pueda andar por la calle con tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8910831541699626, "is_candidate": false}, {"start": 796.2, "end": 798.963, "text": "Van a purgar sus penas como la tienen que purgar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9464827354525674, "is_candidate": false}, {"start": 799.864, "end": 802.345, "text": " Ac\u00e1 me acompa\u00f1a hoy Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9722906820453789, "is_candidate": false}, {"start": 802.345, "end": 804.885, "text": "Ac\u00e1 en la Argentina se vive el mundo del rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8869182531498901, "is_candidate": false}, {"start": 804.885, "end": 816.288, "text": "Chocobar defendi\u00f3 a un ciudadano, le metieron nueve pu\u00f1aladas, imag\u00ednense lo que son nueve pu\u00f1aladas, y sin embargo lo quer\u00edan mandar, los kirchneristas, a la c\u00e1rcel para toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9201414579885696, "is_candidate": false}, {"start": 816.288, "end": 821.569, "text": "Sin embargo, \u00e9l defendi\u00f3 lo que hay que defender, defendi\u00f3 a la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.856737272199207, "is_candidate": false}, {"start": 821.569, "end": 824.249, "text": "Ese es el mundo que nosotros defendemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9310278716102034, "is_candidate": false}, {"start": 824.249, "end": 827.03, "text": "Por eso el orden va a ser nuestro principal", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9225222378618324, "is_candidate": false}, {"start": 828.01, "end": 830.351, "text": " Fundamento en esta pol\u00edtica de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9874829971296021, "is_candidate": false}, {"start": 830.351, "end": 834.253, "text": "Nosotros defendemos a los ciudadanos y la tenemos muy clara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9588779442863191, "is_candidate": false}, {"start": 834.253, "end": 839.495, "text": "Los ciudadanos con nosotros, los delincuentes con aquellos que liberan delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8795636697031756, "is_candidate": false}, {"start": 839.495, "end": 841.556, "text": "Y el que las hace, las paga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9994743335893121, "is_candidate": false}, {"start": 841.556, "end": 842.536, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.953854598827607, "is_candidate": false}, {"start": 842.536, "end": 843.937, "text": "Sus dos minutos, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8712544883816641, "is_candidate": false}, {"start": 843.937, "end": 846.798, "text": "Hubo tres derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7908482821919289, "is_candidate": false}, {"start": 846.798, "end": 849.879, "text": "Cuatro, me avisan ahora.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9031093009104512, "is_candidate": false}, {"start": 849.879, "end": 850.419, "text": "Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8598533079288759, "is_candidate": false}, {"start": 850.419, "end": 853.44, "text": "O sea, los cuatro derechos a r\u00e9plica son en este orden.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9683481178114883, "is_candidate": false}, {"start": 853.44, "end": 854.181, "text": "Miriam Brenkman,", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.917265576340159, "is_candidate": false}, {"start": 854.963, "end": 862.23, "text": " Juan Schiaretti, Javier Milei y Sergio Massa, que se incluy\u00f3 en el \u00faltimo segundo.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.843769565543672, "is_candidate": false}, {"start": 862.23, "end": 863.912, "text": "Miriam Bregman, su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9435036171163039, "is_candidate": false}, {"start": 864.522, "end": 870.626, "text": " Patricia Bullrich, usted y todos los que promueven la mano dura, fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8882663381096096, "is_candidate": false}, {"start": 870.626, "end": 875.63, "text": "En una d\u00e9cada incrementaron en un 97% la poblaci\u00f3n carcelaria.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8922540051851602, "is_candidate": false}, {"start": 875.63, "end": 879.452, "text": "Aumentaron todas las leyes generando una verdadera inflaci\u00f3n penal.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8754689240171944, "is_candidate": false}, {"start": 879.452, "end": 881.213, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tienen para mostrar?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9378519622737289, "is_candidate": false}, {"start": 881.213, "end": 887.057, "text": "Porque cuando era ministra su orgullo era sacarse fotos en un secuestro de 25 porros.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8916452535360385, "is_candidate": false}, {"start": 887.057, "end": 887.398, "text": "Literal.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9580855291775467, "is_candidate": false}, {"start": 888.158, "end": 892.141, "text": " Ahora la escucho cada tanto que vuelve con bajar la edad de imputabilidad.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8607390745150693, "is_candidate": false}, {"start": 892.141, "end": 894.222, "text": "Me gustar\u00eda que nos cuente hasta d\u00f3nde.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9235340582639354, "is_candidate": false}, {"start": 894.222, "end": 895.503, "text": "\u00bfHasta los 12?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0415305282869227, "is_candidate": false}, {"start": 895.503, "end": 896.684, "text": "\u00bfHasta los 10?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0092318905849118, "is_candidate": false}, {"start": 896.684, "end": 898.465, "text": "\u00bfHasta el jard\u00edn de infantes?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9661471176326529, "is_candidate": false}, {"start": 898.465, "end": 905.71, "text": "Y le quiero aclarar, Burrich, que estamos en una elecci\u00f3n donde se elige presidente, no jefe del servicio penitenciario.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9419957382046071, "is_candidate": false}, {"start": 905.71, "end": 906.91, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9942462923748525, "is_candidate": false}, {"start": 906.91, "end": 908.732, "text": "Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8080034963051907, "is_candidate": false}, {"start": 908.732, "end": 912.354, "text": "No se sum\u00f3 nadie hasta ahora, entonces le toca a Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8622134933196524, "is_candidate": false}, {"start": 914.833, "end": 922.244, "text": " Los \u00faltimos gobiernos, los kirchneristas y los de Cambiemos, dejaron solo a las provincias en la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24754477632631722, "is_candidate": true}, {"start": 922.958, "end": 926.719, "text": " Hicieron la ley de federalizaci\u00f3n del narco menudeo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26989242457634943, "is_candidate": true}, {"start": 926.719, "end": 928.42, "text": "Ocho provincias adherimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4577431438273676, "is_candidate": true}, {"start": 928.42, "end": 929.48, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6048847592650456, "is_candidate": false}, {"start": 929.48, "end": 931.92, "text": "La ley dec\u00eda que nos ten\u00edan que enviar recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29001495323727633, "is_candidate": true}, {"start": 931.92, "end": 936.402, "text": "No nos lleg\u00f3 ni un peso desde el a\u00f1o 2005 o del 2012 cuando adherimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.295596858244219, "is_candidate": true}, {"start": 936.402, "end": 947.765, "text": "Y nosotros creamos igual la Fuerza Policial Antinarcotr\u00e1fico, que es una fuerza de \u00e9lite y no depende del poder pol\u00edtico en C\u00f3rdoba, sino del fiscal general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2401729128977348, "is_candidate": true}, {"start": 948.285, "end": 950.866, "text": " y las otras provincias tampoco recibieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4828308567646088, "is_candidate": true}, {"start": 950.866, "end": 956.709, "text": "Pero no importa que no nos hayan mandado los fondos, porque nosotros vamos a pelear con u\u00f1as y dientes contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2832940570878467, "is_candidate": true}, {"start": 956.709, "end": 961.31, "text": "Lo que importa es que el Gobierno Nacional est\u00e1 ausente de esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2603532197783598, "is_candidate": true}, {"start": 961.31, "end": 962.511, "text": "Gracias, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8786224030152567, "is_candidate": false}, {"start": 962.511, "end": 965.252, "text": "El derecho de r\u00e9plica de Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9159524703325956, "is_candidate": false}, {"start": 965.252, "end": 972.895, "text": "Se\u00f1ora Bullrich, lamento que, de la misma manera que el debate anterior, usted mienta sobre las cosas que yo digo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.808379703362238, "is_candidate": false}, {"start": 972.895, "end": 976.377, "text": "Antes lo hizo con la pandemia, ahora lo hace con el tema de armas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.831946749278526, "is_candidate": false}, {"start": 977.27, "end": 979.251, "text": " Les cuento, por si no lo entendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7784191703205828, "is_candidate": false}, {"start": 979.251, "end": 982.932, "text": "Yo s\u00e9 que usted tiene gente que deforma mis mensajes.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7624467842703124, "is_candidate": false}, {"start": 982.932, "end": 988.953, "text": "Nosotros lo que decimos es, hay una ley de armas y lo que hay que hacer es cumplirla.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9060666894855476, "is_candidate": false}, {"start": 988.953, "end": 993.554, "text": "Porque no puede ser que est\u00e9n armados los delincuentes y los honestos no.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8506636458972279, "is_candidate": false}, {"start": 993.554, "end": 999.096, "text": "Pero, adem\u00e1s, tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber, digamos, usted habl\u00f3, por ejemplo, de eliminar leyes por DNU.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8569589602508036, "is_candidate": false}, {"start": 1000.208, "end": 1004.851, "text": " o de llevarse puesta garant\u00edas constitucionales a lo largo de la semana.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8488890699716204, "is_candidate": false}, {"start": 1004.851, "end": 1006.773, "text": "\u00bfEse es el modelo de seguridad que quiere?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9327142853901693, "is_candidate": false}, {"start": 1006.773, "end": 1007.173, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0791750496842147, "is_candidate": false}, {"start": 1007.173, "end": 1009.715, "text": "\u00bfQue esto sea una dictadura?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8362109111390702, "is_candidate": false}, {"start": 1009.715, "end": 1011.416, "text": "Bien, gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8324965507087843, "is_candidate": false}, {"start": 1011.416, "end": 1014.459, "text": "El derecho a r\u00e9plica, entonces, de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8812996372017102, "is_candidate": false}, {"start": 1014.459, "end": 1019.162, "text": "Yo creo que es muy importante que quienes venimos ac\u00e1 le contemos la verdad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8581857000045738, "is_candidate": false}, {"start": 1019.162, "end": 1022.945, "text": "Y los datos desmienten las mentiras.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.925527436448981, "is_candidate": false}, {"start": 1023.945, "end": 1029.89, "text": " En el a\u00f1o 2019, en la Argentina, se liberaron 16.000 presos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.93915601186381, "is_candidate": false}, {"start": 1029.89, "end": 1032.051, "text": "En el a\u00f1o 2020, se liberaron 9.000.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9103588520612482, "is_candidate": false}, {"start": 1032.051, "end": 1038.997, "text": "Con lo cual, quien debe explicar la liberaci\u00f3n de presos es quien era ministra de Seguridad en ese entonces.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9998074847503314, "is_candidate": false}, {"start": 1038.997, "end": 1041.479, "text": "Pero hay algo mucho m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9578510091680252, "is_candidate": false}, {"start": 1041.479, "end": 1046.063, "text": "\u00bfQui\u00e9n elimin\u00f3 los inhibidores en las c\u00e1rceles de Santa Fe?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0126095308827658, "is_candidate": false}, {"start": 1046.063, "end": 1050.046, "text": "En el a\u00f1o 2017, y invito a que los argentinos chequeen en Google,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9788045688168079, "is_candidate": false}, {"start": 1051.215, "end": 1053.415, "text": " lo elimin\u00f3 la se\u00f1ora Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.052131723646172, "is_candidate": false}, {"start": 1053.415, "end": 1060.957, "text": "De manera tal que un programa de seguridad debe partir por los candidatos comprometi\u00e9ndose a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9935079679678841, "is_candidate": false}, {"start": 1060.957, "end": 1062.237, "text": "Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0287590800373618, "is_candidate": false}, {"start": 1062.237, "end": 1065.538, "text": "Retomamos entonces los dos minutos de exposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0058311178154122, "is_candidate": false}, {"start": 1065.538, "end": 1069.258, "text": "Por el orden del sorteo le toca a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9644291978298718, "is_candidate": false}, {"start": 1069.258, "end": 1074.839, "text": "La inseguridad es hija de la exclusi\u00f3n social que aumenta d\u00eda a d\u00eda en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24449743970056703, "is_candidate": true}, {"start": 1074.839, "end": 1079.34, "text": "Pero eso no es una excusa para no combatir con toda la fuerza la delincuencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24744503740696744, "is_candidate": true}, {"start": 1080.293, "end": 1090.076, "text": " Hay que acabar con la puerta giratoria en los juzgados y esto significa modificar el C\u00f3digo Penal y el C\u00f3digo Procesal Penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23581231135893044, "is_candidate": true}, {"start": 1090.076, "end": 1101.599, "text": "Hay que cambiar tambi\u00e9n la Ley Penal Juvenil porque la que hay vigente es de la \u00faltima dictadura genocida y hay que hacerlo conforme las recomendaciones de la ONU y del UNICEF.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25527236403517417, "is_candidate": true}, {"start": 1101.599, "end": 1103.9, "text": "Y hay que pelear en serio contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5685021235834467, "is_candidate": false}, {"start": 1104.44, "end": 1110.681, "text": " El narcotr\u00e1fico lo combate en todo el mundo, el gobierno nacional, y ac\u00e1 miran para el costado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24495574459253233, "is_candidate": true}, {"start": 1110.681, "end": 1115.002, "text": "Argentina no produce droga, pero tenemos una frontera que es un colador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23894684817877576, "is_candidate": true}, {"start": 1115.002, "end": 1120.423, "text": "Por lo tanto, hay que cuidar la frontera y deben participar las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.316379721496328, "is_candidate": true}, {"start": 1120.423, "end": 1134.206, "text": "Hay que hacer la radarizaci\u00f3n en serio y hay que implementar en Argentina, como tienen los pa\u00edses hermanos y vecinos, la ley de derribo para aquellas aeronaves no identificadas que no acaten las indicaciones de los pilotos de Fuerza A\u00e9rea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2738433988428497, "is_candidate": true}, {"start": 1134.466, "end": 1150.112, "text": " Hay que crear tambi\u00e9n una fuerza federal antinarcotr\u00e1fico que tenga al menos 15.000 efectivos, que no dependa del poder pol\u00edtico sino de la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n y que se distribuya en todas las provincias y en la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.361833817453021, "is_candidate": true}, {"start": 1150.112, "end": 1155.294, "text": "Hay que tambi\u00e9n tener c\u00e1rceles de m\u00e1xima seguridad para que no puedan los narcos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2848766752945957, "is_candidate": true}, {"start": 1155.814, "end": 1171.177, "text": " de los traficantes, poder conducir su organizaci\u00f3n desde la c\u00e1rcel y avanzar en el cuidado y en la investigaci\u00f3n del lavado de activos, porque eso es lo que le da el imperio econ\u00f3mico a los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2629076140287018, "is_candidate": true}, {"start": 1171.437, "end": 1189.884, "text": " Si actuamos combatiendo con toda nuestra fuerza el narcotr\u00e1fico, si actuamos cambiando y terminando con la puerta giratoria y acabando con que los usen a los adolescentes, los mayores, para hacer los robos pir\u00e1neos y otros delitos, vamos a avanzar y mucho contra la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.315599022129168, "is_candidate": true}, {"start": 1189.884, "end": 1191.404, "text": "Bien, gracias, Juanes Chiaretti.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8742999855283655, "is_candidate": false}, {"start": 1191.404, "end": 1192.805, "text": "Nadie pidi\u00f3 derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7511209362726141, "is_candidate": false}, {"start": 1192.805, "end": 1195.106, "text": "Seguimos con el tema seguridad.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9002287911175725, "is_candidate": false}, {"start": 1195.106, "end": 1198.227, "text": "Y de acuerdo al orden, le toca a Sergio Massa sus dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8646599430453514, "is_candidate": false}, {"start": 1199.927, "end": 1203.611, "text": " Tengo la decisi\u00f3n de transformar la Argentina en un pa\u00eds seguro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9702163662010547, "is_candidate": false}, {"start": 1203.611, "end": 1209.717, "text": "Y el tema de la lucha contra la inseguridad lo voy a tomar como presidente desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9127889463081224, "is_candidate": false}, {"start": 1209.717, "end": 1212.94, "text": "Lo voy a hacer sobre tres ejes muy claros.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9728260750360781, "is_candidate": false}, {"start": 1212.94, "end": 1214.142, "text": "El primero, la prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9248536774120313, "is_candidate": false}, {"start": 1214.142, "end": 1217.705, "text": "Ya lo hice en Tigre, mi ciudad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0296924301798345, "is_candidate": false}, {"start": 1217.705, "end": 1222.59, "text": "Baj\u00e9 80% el robo automotor, que es el delito que nadie deja de denunciar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9822059966938371, "is_candidate": false}, {"start": 1223.59, "end": 1237.379, "text": " c\u00e1maras, m\u00f3viles, sistemas satelitales de rastreo, bot\u00f3n de p\u00e1nico en cada celular para cada una de las ciudades de la Argentina de m\u00e1s de 50.000 habitantes, financiada desde el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9539639937078506, "is_candidate": false}, {"start": 1237.379, "end": 1244.204, "text": "Pero adem\u00e1s vamos a encarar como segundo eje la lucha de pol\u00edtica contra el crimen.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0483527294028685, "is_candidate": false}, {"start": 1244.204, "end": 1251.789, "text": "Y en ese sentido vamos a crear una agencia federal con los mejores de cada una de las cuatro fuerzas federales,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0406974010415397, "is_candidate": false}, {"start": 1252.549, "end": 1269.596, "text": " S\u00ed, un FBI argentino instalado en Central C\u00f3rdoba, el edificio de Rosario que va a permitir que trabajemos sobre tres cr\u00edmenes que son transnacionales, corrupci\u00f3n, narcotr\u00e1fico y adem\u00e1s la trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9904101576989955, "is_candidate": false}, {"start": 1269.596, "end": 1277.379, "text": "Tenemos el objetivo de que lo recaudado por la justicia y ese organismo vuelva a fortalecer el sistema", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.968813720715733, "is_candidate": false}, {"start": 1277.799, "end": 1287.293, "text": " de funcionamiento de las fuerzas de seguridad, pero tambi\u00e9n de la justicia y una parte valla a los clubes de barrio por la tarea social que realizan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0120582452070759, "is_candidate": false}, {"start": 1287.293, "end": 1289.296, "text": "Por \u00faltimo, el tercer eje.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9944553591067299, "is_candidate": false}, {"start": 1290.228, "end": 1294.851, "text": " tenemos que animarnos a exigirle cuentas tambi\u00e9n a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9856697039294104, "is_candidate": false}, {"start": 1294.851, "end": 1310.561, "text": "No puede ser que un juicio por indemnizaci\u00f3n demore 5 a\u00f1os, que una adopci\u00f3n demore 7 a\u00f1os y que una ejercilaci\u00f3n o una orden de allanamiento demore 7, 10 o 15 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9980147625819601, "is_candidate": false}, {"start": 1310.561, "end": 1319.367, "text": "Claramente vamos a medir con un cambio en la ley el funcionamiento de los jueces para que tambi\u00e9n ellos tengan que rendir cuentas frente a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.011534280500073, "is_candidate": false}, {"start": 1320.396, "end": 1321.419, "text": " Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8726990776978502, "is_candidate": false}, {"start": 1321.419, "end": 1327.755, "text": "Hubo un pedido de derecho a r\u00e9plica a cargo de Patricia Burrich, as\u00ed que su derecho a r\u00e9plica, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8094359872883342, "is_candidate": false}, {"start": 1328.795, "end": 1349.89, "text": " Masa, hace 4 a\u00f1os que est\u00e1s en el gobierno, no hables de tigre, parece una verg\u00fcenza que hables de tigre cuando hace 4 a\u00f1os que est\u00e1s con el gobierno que aument\u00f3 los homicidios el 70% en Rosario, dej\u00f3 liberados a todos los narcotraficantes, gener\u00f3 la peor crisis de seguridad que tenemos en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8901964591835727, "is_candidate": false}, {"start": 1350.41, "end": 1351.711, "text": " \u00bfTus n\u00fameros qui\u00e9n te los da?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9451073845681686, "is_candidate": false}, {"start": 1351.711, "end": 1357.094, "text": "Insaurralde que te dijo que vale 500 pesos el bote que se compr\u00f3, el yate que se compr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9171748924851776, "is_candidate": false}, {"start": 1357.094, "end": 1363.038, "text": "No pod\u00e9s hacer buena seguridad si tus socios son corruptos, si son delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8650701562084812, "is_candidate": false}, {"start": 1363.038, "end": 1369.982, "text": "Vos defendiste a Escapol\u00e1n, un fiscal del narcotr\u00e1fico, lo defendiste as\u00ed, de cara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8560459829130189, "is_candidate": false}, {"start": 1369.982, "end": 1374.225, "text": "Entonces no habl\u00e9s de seguridad porque no ten\u00e9s autoridad moral para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8768491117835112, "is_candidate": false}, {"start": 1375.286, "end": 1377.628, "text": " Gracias, sus 45 segundos terminaron.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9016279905350763, "is_candidate": false}, {"start": 1377.628, "end": 1381.131, "text": "Pidi\u00f3 derecho a r\u00e9plica sobre los dichos de Patricia Burrich, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8853085657772917, "is_candidate": false}, {"start": 1383.37, "end": 1397.299, "text": " Yo quiero contarles que Tigre se transform\u00f3 en seis a\u00f1os en la ciudad m\u00e1s segura del conurbano, pero que adem\u00e1s vinieron de distintos lugares del mundo a copiar el modelo que hab\u00edamos desarrollado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9778015574360808, "is_candidate": false}, {"start": 1397.299, "end": 1403.423, "text": "M\u00f3viles controlados satelitalmente para que los patrulleros no duerman en las estaciones de servicio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.931383131213665, "is_candidate": false}, {"start": 1403.423, "end": 1410.688, "text": "C\u00e1maras en todas las esquinas de los barrios y adem\u00e1s el bot\u00f3n de p\u00e1nico en el celular de cada ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9851182186147985, "is_candidate": false}, {"start": 1411.468, "end": 1413.911, "text": " Yo no hablo de acusaciones falsas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0281291836686168, "is_candidate": false}, {"start": 1413.911, "end": 1423.64, "text": "Y respecto a Insaurralde, comet\u00ed un hecho grav\u00edsimo, le ped\u00ed la renuncia al cargo, le ped\u00ed la renuncia a la candidatura y no todos somos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9337753647870491, "is_candidate": false}, {"start": 1423.64, "end": 1426.663, "text": "Patricia, vos nunca pediste la renuncia de Millman.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9669354723834787, "is_candidate": false}, {"start": 1428.804, "end": 1429.344, "text": " Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9972095745392344, "is_candidate": false}, {"start": 1429.344, "end": 1430.286, "text": "Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0321802571386667, "is_candidate": false}, {"start": 1430.286, "end": 1435.371, "text": "Es el turno ahora de los dos minutos de exposici\u00f3n sobre seguridad de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.005648740375604, "is_candidate": false}, {"start": 1435.371, "end": 1436.212, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0878676508580567, "is_candidate": false}, {"start": 1436.212, "end": 1443.141, "text": "La derecha siempre dice que a la izquierda no le gusta hablar de inseguridad, cuando somos nosotros los que vivimos en un barrio como cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9010395484279115, "is_candidate": false}, {"start": 1443.781, "end": 1457.77, "text": " Lo que no nos gusta es hacer demagogia punitiva como hacen ellos, porque el gran delito se organiza desde arriba y eso implica hablar de las complicidades en sectores de las fuerzas de seguridad, pol\u00edticos y judiciales.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8616043424637101, "is_candidate": false}, {"start": 1457.77, "end": 1464.355, "text": "Por ejemplo, no hay posibilidad de que existan redes de trata si no hay complicidad con quienes manejan la frontera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9255508442154098, "is_candidate": false}, {"start": 1464.935, "end": 1469.118, "text": " Por eso me parece tambi\u00e9n muy importante pensar c\u00f3mo llegamos hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9029768080926818, "is_candidate": false}, {"start": 1469.118, "end": 1479.805, "text": "Desde la ley de entidades financieras de la dictadura que abland\u00f3 todos los controles hasta la actualidad, se fue dictando todo el andamiaje jur\u00eddico que facilita el lavado del dinero sucio.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9021022396074692, "is_candidate": false}, {"start": 1480.786, "end": 1490.711, "text": " Llegamos al extremo de lo que se vot\u00f3 en el Congreso, la Ley de Sociedades por Acciones Simplificadas, votada por todos durante el gobierno de Macri, incluido el bloque de Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8754088179125407, "is_candidate": false}, {"start": 1490.711, "end": 1498.315, "text": "Cuando se discuti\u00f3 esta ley, nosotros le dijimos que no era para ayudar a los emprendedores, como dec\u00edan, que le estaban dando un para\u00edso a los narcos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8530481951297929, "is_candidate": false}, {"start": 1498.315, "end": 1499.476, "text": "Y es lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8759503733754728, "is_candidate": false}, {"start": 1499.476, "end": 1500.617, "text": "Ahora lo reconocen todos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8172792663411022, "is_candidate": false}, {"start": 1501.517, "end": 1512.542, "text": " durante los 90, con la privatizaci\u00f3n de puertos, aeropuertos, hidrov\u00edas, tambi\u00e9n facilitaron la infraestructura para que entren y salgan los cargamentos de droga.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8874525004880054, "is_candidate": false}, {"start": 1512.542, "end": 1519.805, "text": "Por eso hay que nacionalizar los puertos bajo control de los trabajadores y derogar toda esa legislaci\u00f3n que permite el blanqueo y el lavado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9167534723112293, "is_candidate": false}, {"start": 1520.652, "end": 1525.795, "text": " Mir\u00e1, el que te muestre los problemas de seguridad como un hecho aislado, te est\u00e1 mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.951289105130003, "is_candidate": false}, {"start": 1525.795, "end": 1534.04, "text": "Como me dec\u00eda Dar\u00edo, un joven de Rosario, nos ofrecen m\u00e1s como soldaditos de la droga que en la f\u00e1brica metal\u00fargica en la que trabajo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8622332050196487, "is_candidate": false}, {"start": 1534.04, "end": 1542.885, "text": "S\u00f3lo hay salidas si cuestionamos las condiciones estructurales de este sistema y garantizamos trabajo, educaci\u00f3n, cultura para la juventud.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8971774824421961, "is_candidate": false}, {"start": 1542.885, "end": 1543.585, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9088565957780965, "is_candidate": false}, {"start": 1543.585, "end": 1544.006, "text": "Bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9390520192881096, "is_candidate": false}, {"start": 1544.006, "end": 1545.186, "text": "Le quedan 10 segundos, no s\u00e9 si lo quiero aprovechar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0752445503569337, "is_candidate": false}, {"start": 1545.186, "end": 1549.849, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8815700481021285, "is_candidate": false}, {"start": 1550.408, "end": 1558.474, "text": " Bueno, de acuerdo al orden del debate y el sorteo, no hubo derecho a r\u00e9plica, entonces seguimos con el tema seguridad.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8283342492096222, "is_candidate": false}, {"start": 1558.474, "end": 1560.636, "text": "Le toca a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9267887100761592, "is_candidate": false}, {"start": 1560.636, "end": 1570.863, "text": "Salvo en el caso del anarquismo, todos los arreglos institucionales contemplan la existencia del Estado, donde \u00e9ste se ocupa de seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8229965834155105, "is_candidate": false}, {"start": 1570.863, "end": 1579.61, "text": "En Argentina, culpa de la escasa pol\u00edtica, el Estado tambi\u00e9n falla en esta materia y el pa\u00eds es un ba\u00f1o de sangre.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8650719865607647, "is_candidate": false}, {"start": 1580.948, "end": 1604.405, "text": " Este desastre es culpa de haber abrazado las ideas del doctor Zaffaroni, que en los \u00faltimos 20 a\u00f1os ha causado un verdadero desastre en este pa\u00eds, porque b\u00e1sicamente cambia el rol entre v\u00edctima y victimario, haciendo que los delincuentes sean tratados como las v\u00edctimas cuando en realidad son los que tienen que estar encerrados.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8769385509360212, "is_candidate": false}, {"start": 1606.255, "end": 1609.797, "text": " Estas ideas, cuando las propuso Zaffaroni, no eran nuevas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.858751714600723, "is_candidate": false}, {"start": 1609.797, "end": 1613.699, "text": "Ya se hab\u00edan impulsado en las sesentas en Nueva York.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8046964856028755, "is_candidate": false}, {"start": 1613.699, "end": 1616.76, "text": "Y tambi\u00e9n 20 a\u00f1os despu\u00e9s era un desastre.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8566372797020781, "is_candidate": false}, {"start": 1616.76, "end": 1626.465, "text": "Afortunadamente, desde el an\u00e1lisis econ\u00f3mico, Cary Becker, en un art\u00edculo de 1968 que se llama Crimen y castigo, dio soluci\u00f3n a esto.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.855968397505962, "is_candidate": false}, {"start": 1626.465, "end": 1631.007, "text": "Lo enfoc\u00f3 como una actividad, \u00bfs\u00ed?, que genera resultados.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8741248079961828, "is_candidate": false}, {"start": 1631.007, "end": 1635.909, "text": "Y as\u00ed, cuando los beneficios aumentan, esa actividad se expande.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8940465822195377, "is_candidate": false}, {"start": 1637.219, "end": 1651.885, "text": " Al ponerlo en estos t\u00e9rminos, no solo es importante el rol de la seguridad, sino que se vuelve fundamental el rol de la justicia en hacer efectivos los castigos, es decir, que sea costoso ser delincuente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8705208682659129, "is_candidate": false}, {"start": 1651.885, "end": 1663.671, "text": "En este sentido, para que esto empiece a funcionar nuevamente como corresponde en Argentina, nosotros proponemos hacer una reforma de la Ley de Seguridad Interior, de Defensa Nacional, la Ley de Inteligencia,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8725105219106847, "is_candidate": false}, {"start": 1664.597, "end": 1677.321, "text": " modificar el sistema carleselario, modificar el C\u00f3digo Penal, el C\u00f3digo Penal Procesal y en un contexto de reforma del sistema judicial para que sea verdaderamente independiente y que los delincuentes tengan que pagar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8601955500810454, "is_candidate": false}, {"start": 1677.321, "end": 1682.762, "text": "Porque en la Argentina liberal, los que la van a pasar mal y van a tener miedo son los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.946236834088634, "is_candidate": false}, {"start": 1682.762, "end": 1684.063, "text": "Su tiempo, Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.932047776664098, "is_candidate": false}, {"start": 1684.063, "end": 1684.703, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8086724730742717, "is_candidate": false}, {"start": 1684.703, "end": 1687.083, "text": "Hubo dos pedidos de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.799642858997723, "is_candidate": false}, {"start": 1687.083, "end": 1688.304, "text": "Primero, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8577494901328897, "is_candidate": false}, {"start": 1688.304, "end": 1690.264, "text": "Segundo, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8713161108370805, "is_candidate": false}, {"start": 1690.264, "end": 1692.565, "text": "As\u00ed que su derecho a r\u00e9plica, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8104632577443182, "is_candidate": false}, {"start": 1693.564, "end": 1698.228, "text": " Milani, mir\u00e1 tu plataforma, art\u00edculo 17, de regulaci\u00f3n y liberaci\u00f3n de armas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9133513564200715, "is_candidate": false}, {"start": 1698.228, "end": 1700.57, "text": "As\u00ed que, si no, cambiala.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8733589327101916, "is_candidate": false}, {"start": 1700.57, "end": 1703.733, "text": "Pero si cambi\u00e1s la plataforma, es porque no estabas convencido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9079706327058035, "is_candidate": false}, {"start": 1703.733, "end": 1709.437, "text": "A las mam\u00e1s y a los pap\u00e1s, les digo que si se liberan las armas, van a estar en manos de los monos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.910578042463641, "is_candidate": false}, {"start": 1709.437, "end": 1712.98, "text": "Las armas van a terminar masacrando chicos en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9097627869857511, "is_candidate": false}, {"start": 1712.98, "end": 1714.201, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259089767040904, "is_candidate": false}, {"start": 1714.201, "end": 1720.767, "text": "Y adem\u00e1s, si liber\u00e1s la venta de \u00f3rganos, hoy el 10% de la venta de \u00f3rganos ilegales en el mundo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8602910211001037, "is_candidate": false}, {"start": 1721.247, "end": 1726.252, "text": " es trata de personas, secuestran a chicos, tratan a personas y venden \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8716707912354598, "is_candidate": false}, {"start": 1726.252, "end": 1727.993, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.941177953118236, "is_candidate": false}, {"start": 1727.993, "end": 1732.297, "text": "Hoy Interpol ha planteado un informe muy clarito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8537567601338594, "is_candidate": false}, {"start": 1732.297, "end": 1737.782, "text": "La venta de \u00f3rganos es uno de los delitos m\u00e1s codiciados en el mundo criminal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9068656721280732, "is_candidate": false}, {"start": 1737.782, "end": 1739.604, "text": "Y eso es lo que vos propones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9117458444948624, "is_candidate": false}, {"start": 1739.604, "end": 1746.27, "text": "Bien, queremos aclarar que Javier Milei pidi\u00f3 derecho de r\u00e9plica a los dichos de Patricia, pero seguimos en el orden.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9001868836604691, "is_candidate": false}, {"start": 1746.27, "end": 1747.311, "text": "Entonces, Juan Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.969940822572317, "is_candidate": false}, {"start": 1749.326, "end": 1760.914, "text": " No veo que se haya hablado ac\u00e1 del combate al narcotr\u00e1fico en un punto que es central para evitar que los narcos se hagan due\u00f1os de las barriadas populares de las grandes ciudades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28295317133857156, "is_candidate": true}, {"start": 1760.914, "end": 1764.816, "text": "S\u00ed lo he visto aplicar en Medell\u00edn y lo aplicamos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40717917261392644, "is_candidate": true}, {"start": 1764.816, "end": 1768.599, "text": "\u00bfQu\u00e9 son los consejos de seguridad barriales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3650424611663926, "is_candidate": true}, {"start": 1768.599, "end": 1770.36, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que ellos representan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4663984457324747, "is_candidate": true}, {"start": 1770.36, "end": 1775.624, "text": "La participaci\u00f3n de centros vecinales, clubes de barrio, centros de jubilados, escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23731997029417995, "is_candidate": true}, {"start": 1776.204, "end": 1788.066, "text": " comerciantes, todos, junto a la polic\u00eda, el gobierno provincial y el gobierno municipal, para generar un entramado social que impida que los narcos se hagan due\u00f1os de la variedad popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2244250790926725, "is_candidate": true}, {"start": 1788.066, "end": 1793.527, "text": "Lo estamos haciendo en C\u00f3rdoba y quiero que lo hagamos en toda nuestra patria argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24393701639091736, "is_candidate": true}, {"start": 1793.527, "end": 1795.787, "text": "Bien, gracias Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8264593962839897, "is_candidate": false}, {"start": 1795.787, "end": 1799.368, "text": "Ahora le toca el turno a Javier Milay, su derecho de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8525202483668106, "is_candidate": false}, {"start": 1799.368, "end": 1805.889, "text": "Se\u00f1ora Ullrich, no solo que vive aferrada a las mentiras que le arman su equipo de campa\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8243200592882859, "is_candidate": false}, {"start": 1807.461, "end": 1811.174, "text": " muestra una falta de flexibilidad impresionante.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7946108731034028, "is_candidate": false}, {"start": 1811.174, "end": 1813.161, "text": "Le acabo de contar segundos atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.724012637570143, "is_candidate": false}, {"start": 1814.161, "end": 1825.23, "text": " que lo que nosotros proponemos es que se respete la ley de armas que existe, tal como existe, y no como act\u00faa hoy, llena de restricciones que lo \u00fanico que hace es favorecer a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8539398504468056, "is_candidate": false}, {"start": 1825.23, "end": 1827.131, "text": "Pero parece que est\u00e1 muy seteada.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8634305320295395, "is_candidate": false}, {"start": 1827.131, "end": 1828.692, "text": "Por favor, su\u00e9ltese un poquito.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9476143105291489, "is_candidate": false}, {"start": 1828.692, "end": 1830.474, "text": "Y lo otro, la venta de \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7970641562604646, "is_candidate": false}, {"start": 1830.474, "end": 1832.675, "text": "Tampoco proponemos la venta de \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.796910281151609, "is_candidate": false}, {"start": 1832.675, "end": 1836.118, "text": "Lo que nosotros decimos es que hay 7.000 personas esperando un trasplante y 300.000", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8357163754839487, "is_candidate": false}, {"start": 1838.899, "end": 1843.621, "text": " los potenciales donantes y hay algo que no funciona en el medio y que genera un mont\u00f3n de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8784928030105207, "is_candidate": false}, {"start": 1843.621, "end": 1846.683, "text": "\u00bfO acaso a usted le gusta la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.935527929010583, "is_candidate": false}, {"start": 1846.683, "end": 1853.326, "text": "Bien, cerramos entonces el eje tem\u00e1tico de la seguridad y ahora pasamos al segundo bloque tem\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.028794402491171, "is_candidate": false}, {"start": 1853.326, "end": 1860.81, "text": "Antes de pasar al segundo bloque tem\u00e1tico, vamos a ver los pedidos de r\u00e9plica de cada uno de los candidatos, lo vamos a mostrar en batalla.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8214402329486261, "is_candidate": false}, {"start": 1863.809, "end": 1872.675, "text": " Ah\u00ed tenemos 2, Schiaretti, 2, Patricia Burrich, 2, Javier Milei, 1, Miriam Brenkman, 2, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8846150631681065, "is_candidate": false}, {"start": 1873.271, "end": 1881.397, "text": " Recuerden que cada candidato tiene 5 oportunidades para pedir su derecho a r\u00e9plica y que lo pueden hacer durante el desarrollo de los 3 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9690206446313235, "is_candidate": false}, {"start": 1881.397, "end": 1891.063, "text": "Y de acuerdo al sorteo, a lo propuesto por el comit\u00e9 de asesor, a lo decidido por la C\u00e1mara y a lo decidido por los candidatos, vamos al segundo bloque que es trabajo y producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8854086848434497, "is_candidate": false}, {"start": 1891.063, "end": 1897.408, "text": "Y de acuerdo al sorteo p\u00fablico, Juanes Chiaretti arranca con sus 2 minutos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8982026452617837, "is_candidate": false}, {"start": 1898.533, "end": 1901.795, "text": " Para que haya trabajo y producci\u00f3n, tiene que haber inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2747416609919153, "is_candidate": true}, {"start": 1901.795, "end": 1906.778, "text": "Y Argentina tiene una tasa de inversi\u00f3n menor que el promedio de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2560222241987822, "is_candidate": true}, {"start": 1906.778, "end": 1915.123, "text": "Para que haya inversi\u00f3n, tiene que haber estabilidad macroecon\u00f3mica, seguridad jur\u00eddica y no atacar a los inversores como hace el Kinerit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29145911998982077, "is_candidate": true}, {"start": 1915.123, "end": 1920.186, "text": "Adem\u00e1s, tenemos que tener una estructura impositiva que no castigue a la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33160174556540545, "is_candidate": true}, {"start": 1920.766, "end": 1927.651, "text": " hay que eliminar las retenciones a las exportaciones del campo y el complejo agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2868183956076963, "is_candidate": true}, {"start": 1927.651, "end": 1935.596, "text": "Y hay que sustituir impuestos distorsivos, como ingresos brutos, por un impuesto a la \u00faltima venta o un IVA provincial, como tiene Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23820416726168758, "is_candidate": true}, {"start": 1935.596, "end": 1940.199, "text": "Hay que ayudar a las pymes, que son las generadoras de empleo, para que generen m\u00e1s empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3451203361244105, "is_candidate": true}, {"start": 1940.199, "end": 1950.045, "text": "Y esto significa acabar con la industria del juicio y poner en marcha el Fondo de Garant\u00eda por Tiempo de Trabajo, como existe en la industria de la construcci\u00f3n, o todos los empleados de Brasil,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32578030527841684, "is_candidate": true}, {"start": 1950.465, "end": 1952.906, "text": " y bajarle las cargas sociales a las pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41852604044693076, "is_candidate": true}, {"start": 1952.906, "end": 1956.128, "text": "Y ese fondo tiene que regir para los nuevos empleos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26505320516382935, "is_candidate": true}, {"start": 1956.128, "end": 1961.29, "text": "De la misma manera, hay que transformar los programas sociales en empleo genuino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3199231081165754, "is_candidate": true}, {"start": 1961.29, "end": 1973.916, "text": "Y esto significa entrenar nuevamente a quienes reciben los programas sociales y permitirles que al menos durante cinco a\u00f1os lleven sus beneficios cuando son ocupados por la econom\u00eda formal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24596384488566436, "is_candidate": true}, {"start": 1974.136, "end": 1977.839, "text": " y bajarle las cargas sociales a quienes le da trabajo a las PIB.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33519650212526875, "is_candidate": true}, {"start": 1977.839, "end": 1990.308, "text": "Y, adem\u00e1s, a los j\u00f3venes, yo propongo lo que hicimos en C\u00f3rdoba, extenderlo en todo el pa\u00eds, es el programa Primer Paso, que significa que puedan hacer pr\u00e1cticas rentadas en las empresas privadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.346617592725444, "is_candidate": true}, {"start": 1990.828, "end": 1994.089, "text": " poniendo recursos el Estado y los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40525350570488183, "is_candidate": true}, {"start": 1994.089, "end": 2001.552, "text": "Eso permiti\u00f3 que 200.000 j\u00f3venes hicieran su pr\u00e1ctica en las empresas privadas y muchos de ellos hoy son gerentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3685418258830164, "is_candidate": true}, {"start": 2001.552, "end": 2011.495, "text": "Adem\u00e1s de esto, propongo que la promoci\u00f3n a las pymes para la industria se d\u00e9 en funci\u00f3n de los costos y no en funci\u00f3n de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3435670942588608, "is_candidate": true}, {"start": 2011.495, "end": 2018.097, "text": "Hay que bajarle la energ\u00eda y hay que darle subsidio a la mano de obra como hacemos en nuestra provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2639481464453406, "is_candidate": true}, {"start": 2019.7, "end": 2020.8, "text": " Gracias, Juan Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9779629095086536, "is_candidate": false}, {"start": 2020.8, "end": 2032.544, "text": "Le recordamos a los candidatos y candidatas tener cuidado cuando van a pedir su derecho a r\u00e9plica para que no haya problemas despu\u00e9s al tocar sin querer y arrepentirse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0043058638906055, "is_candidate": false}, {"start": 2032.544, "end": 2040.107, "text": "Bien, seguimos entonces con la exposici\u00f3n sobre trabajo y producci\u00f3n de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0115422665373432, "is_candidate": false}, {"start": 2040.107, "end": 2043.628, "text": "Creemos en una sola clase de hombres y mujeres, los que trabajan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9117184526282226, "is_candidate": false}, {"start": 2044.54, "end": 2050.023, "text": " y tomamos la decisi\u00f3n de poner en el trabajo uno de los ejes centrales de los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9318005011089323, "is_candidate": false}, {"start": 2050.023, "end": 2056.067, "text": "Hemos planteado y estamos planteando una mejora en el ingreso desde dos lugares.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9307278206284124, "is_candidate": false}, {"start": 2056.067, "end": 2061.29, "text": "Obviamente la paritaria libre, pero adem\u00e1s la reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0236794023388933, "is_candidate": false}, {"start": 2061.29, "end": 2065.652, "text": "Ya hay 16 millones y medio de argentinos que reciben la devoluci\u00f3n del IVA.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0527843446300578, "is_candidate": false}, {"start": 2065.652, "end": 2068.434, "text": "Y obviamente terminamos con la mentira", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9729652262774878, "is_candidate": false}, {"start": 2069.4, "end": 2071.463, "text": " del impuesto a las ganancias sobre el salario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1126683595184876, "is_candidate": false}, {"start": 2071.463, "end": 2075.388, "text": "Y m\u00e1s de 2 millones de argentinos ya no tienen esa preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9646635896268301, "is_candidate": false}, {"start": 2075.388, "end": 2077.35, "text": "Lo hicimos hace algunas semanas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.987182311872227, "is_candidate": false}, {"start": 2077.35, "end": 2079.953, "text": "Pero creemos que adem\u00e1s hay que seguir haciendo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9578462335465155, "is_candidate": false}, {"start": 2079.953, "end": 2086.902, "text": "Y en ese sentido, es clave hablarle a las personas con discapacidad que hoy son rechazadas del mundo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9735341723581308, "is_candidate": false}, {"start": 2087.663, "end": 2091.766, "text": " b\u00e1sicamente porque la pensi\u00f3n funciona como un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.002246164966415, "is_candidate": false}, {"start": 2091.766, "end": 2096.99, "text": "Se termina el l\u00edmite de que el que tiene pensi\u00f3n no puede trabajar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0062503358946855, "is_candidate": false}, {"start": 2096.99, "end": 2098.691, "text": "Se termina esa muralla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0621543090353138, "is_candidate": false}, {"start": 2098.691, "end": 2106.177, "text": "En paralelo, quiero dejar claro en el mundo del trabajo el rol de las mujeres, que hoy son discriminadas en el salario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0390689406766647, "is_candidate": false}, {"start": 2106.177, "end": 2114.784, "text": "Vamos a impulsar la obligatoriedad de que las empresas, por la misma tarea, paguen la misma remuneraci\u00f3n a hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.056644356816263, "is_candidate": false}, {"start": 2115.464, "end": 2129.536, "text": " Quiero hablarle adem\u00e1s a las pymes, decirles que ya empezamos a eliminarles las cargas sociales hace dos semanas por los nuevos empleos y por el empleo de los j\u00f3venes, adem\u00e1s de por incorporar a beneficiarios de programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0185805653557278, "is_candidate": false}, {"start": 2129.536, "end": 2134.26, "text": "Y en paralelo decirles que vamos a un sistema de simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.982668955492835, "is_candidate": false}, {"start": 2134.26, "end": 2143.547, "text": "No quiero empresarios pymes en la Argentina que tengan que andar haciendo un curso porque pagan 150 impuestos entre naci\u00f3n, provincia y municipio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.989207534299074, "is_candidate": false}, {"start": 2143.547, "end": 2144.088, "text": "Por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.931546165433937, "is_candidate": false}, {"start": 2144.662, "end": 2161.504, "text": " Quiero ser claro respecto del programa de desarrollo exportador, energ\u00eda, miner\u00eda y agro, al que ya empezamos a bajarle las retenciones al man\u00ed, por ejemplo, en C\u00f3rdoba y a la leche, vamos a seguir impuls\u00e1ndolos porque son la consolidaci\u00f3n de las reservas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0457957926336818, "is_candidate": false}, {"start": 2161.864, "end": 2163.185, "text": " Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0597949591770353, "is_candidate": false}, {"start": 2163.185, "end": 2166.406, "text": "Hubo cuatro pedidos de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0001627655347223, "is_candidate": false}, {"start": 2166.406, "end": 2173.889, "text": "El orden en el que ocurri\u00f3 fueron Miriam Bregman, Javier Milei, Juan Schiaretti y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9626584808779933, "is_candidate": false}, {"start": 2173.889, "end": 2176.39, "text": "Por eso tienes la palabra, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0871197142401992, "is_candidate": false}, {"start": 2176.39, "end": 2177.31, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.014909328429075, "is_candidate": false}, {"start": 2177.31, "end": 2181.592, "text": "En estos d\u00edas la gente est\u00e1 muy desesperada, vive con mucha incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.933358348545443, "is_candidate": false}, {"start": 2181.592, "end": 2186.114, "text": "Y el ministro ya firm\u00f3 con el FMI para despu\u00e9s de las elecciones,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8961504501874802, "is_candidate": false}, {"start": 2187.194, "end": 2192.795, "text": " m\u00e1s tarifazos, m\u00e1s aumentos de combustible, es decir, menos salarios, menos jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9215254088613057, "is_candidate": false}, {"start": 2192.795, "end": 2200.037, "text": "Hoy una enfermera va a la ma\u00f1ana al hospital, a la tarde corre a la cl\u00ednica y los fines de semana hace domicilios para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.892011259784341, "is_candidate": false}, {"start": 2200.037, "end": 2208.319, "text": "Cuando recorremos las ferias con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o siempre nos encontramos con una jubilada que nos dice, vengo a vender porque no me alcanza.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8986154485825028, "is_candidate": false}, {"start": 2209.039, "end": 2220.162, "text": " Me gustar\u00eda preguntarle al ministro si puede vivir con 124.000 pesos por mes como viven los jubilados, bono incluido.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8596687228941944, "is_candidate": false}, {"start": 2220.162, "end": 2221.363, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.052648399294589, "is_candidate": false}, {"start": 2221.363, "end": 2222.343, "text": "Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0151003660049713, "is_candidate": false}, {"start": 2222.343, "end": 2225.264, "text": "Tiene su derecho a r\u00e9plica, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0796678732262401, "is_candidate": false}, {"start": 2225.264, "end": 2232.706, "text": "Bueno, en primer lugar quiero se\u00f1alar el problema de construcci\u00f3n del planteo de masa.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.837028536918641, "is_candidate": false}, {"start": 2232.706, "end": 2234.427, "text": "Solo habla de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7761557379840989, "is_candidate": false}, {"start": 2235.658, "end": 2241.043, "text": " Mire, si se olvida del capital, le digo que la productividad va a ser muy baja.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8220200043261707, "is_candidate": false}, {"start": 2241.043, "end": 2245.767, "text": "Si usted quiere hacer pozos con una retroexcavadora, va a poder pagar salarios muy altos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8671251815134788, "is_candidate": false}, {"start": 2245.767, "end": 2251.932, "text": "Ahora, si lo hace con una palita de la playa, le va a ir mal y la gente va a vivir en situaci\u00f3n miserable.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8422611887543755, "is_candidate": false}, {"start": 2251.932, "end": 2256.195, "text": "Pero tambi\u00e9n, digamos, y eso lo hacen combatiendo al capital ustedes.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8232993622138239, "is_candidate": false}, {"start": 2256.195, "end": 2262.561, "text": "Consecuencia de ello, hoy el 30% de los trabajadores formales est\u00e1n por debajo de la l\u00ednea de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8759272911186914, "is_candidate": false}, {"start": 2263.43, "end": 2271.817, "text": " Y claro, no hizo ninguna referencia a la producci\u00f3n, porque la producci\u00f3n se viene cayendo a pedazos como consecuencia de los errores de su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8574287877149989, "is_candidate": false}, {"start": 2271.817, "end": 2272.938, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9715015468799906, "is_candidate": false}, {"start": 2272.938, "end": 2277.221, "text": "Es el turno ahora del derecho a r\u00e9plica de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9839455955981852, "is_candidate": false}, {"start": 2277.221, "end": 2282.025, "text": "Sergio Massa, hablando de producci\u00f3n y de empleo, es un fetiche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19493554356381126, "is_candidate": true}, {"start": 2282.025, "end": 2284.667, "text": "\u00c9l es el ministro que llev\u00f3 la inflaci\u00f3n del 65 al 140%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4113635891314572, "is_candidate": true}, {"start": 2284.667, "end": 2287.81, "text": "El d\u00f3lar que estaba en 250 pesos, est\u00e1 en 900 pesos en el par\u00e1lelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26261778935627356, "is_candidate": true}, {"start": 2293.254, "end": 2297.917, "text": " tiene tantos tipos de cambios porque en el Banco Central no hay reserva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33588625978112696, "is_candidate": true}, {"start": 2297.917, "end": 2302.34, "text": "Las reservas de Banco Central est\u00e1n menos 10 como en el Chinch\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29098100846333297, "is_candidate": true}, {"start": 2302.34, "end": 2319.972, "text": "Lo que hay que hacer es ayudar a las pymes en serio, porque las pymes argentinas est\u00e1n sufriendo la competencia desleal porque tienen que competir con el importado, con el d\u00f3lar m\u00e1s bajo de lo que tiene masa y no pueden exportar porque los costos son superiores a ese d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26494475347214796, "is_candidate": true}, {"start": 2319.972, "end": 2323.054, "text": "Eso es cuidar a las pymes y no lo que hace el gobierno actual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.346020811099394, "is_candidate": true}, {"start": 2323.997, "end": 2327.248, "text": " Bien, tiene ahora su derecho a r\u00e9plica Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9828683434077707, "is_candidate": false}, {"start": 2328.228, "end": 2330.089, "text": " Masa, no puedo creer lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8288393270229727, "is_candidate": false}, {"start": 2330.089, "end": 2333.492, "text": "Un d\u00f3lar a mil mangos, hiperinflaci\u00f3n, la angustia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.950631647116852, "is_candidate": false}, {"start": 2333.492, "end": 2337.615, "text": "Entr\u00e1s a un almac\u00e9n y ya de entrada 5.000 pesos te gastaste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8639670749624903, "is_candidate": false}, {"start": 2337.615, "end": 2341.037, "text": "Vos dejaste 2 millones m\u00e1s de pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8780343155193813, "is_candidate": false}, {"start": 2341.037, "end": 2342.438, "text": "\u00bfHabl\u00e1s de producci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9490355595465284, "is_candidate": false}, {"start": 2342.438, "end": 2348.663, "text": "\u00bfCuando en la aduana ten\u00e9s que acomodarte para una cira y ten\u00e9s ah\u00ed un tongolini que te dice qui\u00e9n va primero en esa cola?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.890863301035562, "is_candidate": false}, {"start": 2348.663, "end": 2352.546, "text": "\u00bfEsa es la Argentina que vos quer\u00e9s para la producci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9446299458689335, "is_candidate": false}, {"start": 2353.246, "end": 2353.866, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 cara?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8440370999698162, "is_candidate": false}, {"start": 2353.866, "end": 2356.627, "text": "Dijiste que ven\u00edas a sacar las papas del fuego.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8239160580853764, "is_candidate": false}, {"start": 2356.627, "end": 2357.728, "text": "\u00bfY sab\u00e9s lo que hiciste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8763203509002282, "is_candidate": false}, {"start": 2357.728, "end": 2359.068, "text": "Nos hiciste pur\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.843372259734508, "is_candidate": false}, {"start": 2359.068, "end": 2360.169, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7967939497683503, "is_candidate": false}, {"start": 2360.169, "end": 2364.511, "text": "La Argentina est\u00e1 en la destrucci\u00f3n total y absoluta de su aparato productivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.862126388027205, "is_candidate": false}, {"start": 2364.511, "end": 2366.291, "text": "Est\u00e1 en una situaci\u00f3n de emergencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.939861910978588, "is_candidate": false}, {"start": 2366.291, "end": 2372.174, "text": "Y vos, en vez de arreglar la emergencia, cav\u00e1s m\u00e1s a fondo el pozo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9263868884227782, "is_candidate": false}, {"start": 2372.174, "end": 2374.375, "text": "Nosotros vamos a cambiar de verdad y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8491539242026805, "is_candidate": false}, {"start": 2374.955, "end": 2376.016, "text": " Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9134341383350383, "is_candidate": false}, {"start": 2376.016, "end": 2379.118, "text": "Se sumaron dos pedidos de derecho a r\u00e9plica m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.008537221401794, "is_candidate": false}, {"start": 2379.118, "end": 2382.04, "text": "El primero fue Sergio Massa, el segundo Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0765850928569096, "is_candidate": false}, {"start": 2382.04, "end": 2386.043, "text": "Por eso arranca su derecho a r\u00e9plica, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0147759037471644, "is_candidate": false}, {"start": 2386.043, "end": 2399.854, "text": "La verdad es que hay algunos que escucho que parecen paracaidistas suecos, que se olvidan que llevaron a la Argentina a la peor deuda de la historia de Argentina y del FMI.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.942144848340465, "is_candidate": false}, {"start": 2401.266, "end": 2407.595, "text": " Tambi\u00e9n escucho a algunos que se olvidan que Argentina est\u00e1 transitando la peor sequ\u00eda de su historia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9497776075392491, "is_candidate": false}, {"start": 2407.595, "end": 2408.517, "text": "Yo quiero dejar claro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8503863312800525, "is_candidate": false}, {"start": 2409.272, "end": 2415.398, "text": " Me hice cargo de la emergencia cuando muchos agitaban el helic\u00f3ptero o la Asamblea Legislativa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9519470538163741, "is_candidate": false}, {"start": 2415.398, "end": 2418.601, "text": "No me met\u00ed abajo de la cama porque amo mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0557505442456647, "is_candidate": false}, {"start": 2418.601, "end": 2425.387, "text": "Con el mismo amor, el 11 de diciembre, en la producci\u00f3n y el trabajo voy a poner en marcha la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9687243308949212, "is_candidate": false}, {"start": 2425.387, "end": 2432.354, "text": "Y respecto de las econom\u00edas regionales, todos hablan, pero el \u00fanico que baj\u00f3 las retenciones fui yo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9857670316844634, "is_candidate": false}, {"start": 2433.624, "end": 2434.825, "text": " Gracias, Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0556297317970311, "is_candidate": false}, {"start": 2434.825, "end": 2441.69, "text": "Se sum\u00f3 Schiaretti tambi\u00e9n al listado de quienes quieren usar el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.999508701895233, "is_candidate": false}, {"start": 2441.69, "end": 2444.913, "text": "Pero volvemos al orden, le toca ahora a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0647711490011926, "is_candidate": false}, {"start": 2444.913, "end": 2453.48, "text": "A ver, a m\u00ed me sorprende porque la se\u00f1ora Bullrich acaba de hablar de la CIRA, es decir, de la deuda con los importadores.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8049235736607234, "is_candidate": false}, {"start": 2453.48, "end": 2461.506, "text": "Argentina tiene CEPO y ese CEPO, en el fondo, es una fuente de corrupci\u00f3n y adem\u00e1s es un subsidio encubierto", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.834176428753822, "is_candidate": false}, {"start": 2462.796, "end": 2463.857, "text": " para los importadores.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9602015610929406, "is_candidate": false}, {"start": 2463.857, "end": 2468.1, "text": "A m\u00ed me sorprende el planteo que hace la se\u00f1ora Burrich, \u00bfsabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8705309326735555, "is_candidate": false}, {"start": 2468.1, "end": 2484.254, "text": "No por las bestialidades que hace Massa, sino por el hecho de que su potencial ministro de Econom\u00eda, el se\u00f1or Melconian, se junt\u00f3 con el se\u00f1or Massa para pedirle que cuide la cira, es decir, que cuide un tongo, que cuide la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.814639475573415, "is_candidate": false}, {"start": 2484.254, "end": 2488.457, "text": "\u00bfAs\u00ed quieren cambiar?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9216946898561145, "is_candidate": false}, {"start": 2488.457, "end": 2488.918, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9325458490843843, "is_candidate": false}, {"start": 2488.918, "end": 2491.82, "text": "Le toca ahora el turno a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.014812699224032, "is_candidate": false}, {"start": 2494.577, "end": 2505.583, "text": " en el interior una PyME para poder importar, tiene que venir casi de rodillas a las oficinas de alguno de los funcionarios de masa para que le dejen traer un clavo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22655558397106712, "is_candidate": true}, {"start": 2505.583, "end": 2510.945, "text": "Y adem\u00e1s, no es verdad que favorece a las econom\u00edas regionales como la leche de cordo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37659364380590343, "is_candidate": true}, {"start": 2510.945, "end": 2518.149, "text": "Los tres gobernadores de la regi\u00f3n centro le pedimos que la declare econom\u00eda regional a la lecher\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3310016233376447, "is_candidate": true}, {"start": 2518.149, "end": 2523.992, "text": "Y en vez de hacer eso, le dio una baja de retenci\u00f3n, una eliminaci\u00f3n por tres meses nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40429660146301494, "is_candidate": true}, {"start": 2524.272, "end": 2535.178, "text": " Masa, s\u00e1quele el pie de encima al campo, d\u00e9jelo que produzca y aumente la cantidad de d\u00f3lares genuinos que pueden venir a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36736902051409914, "is_candidate": true}, {"start": 2535.178, "end": 2539.92, "text": "En vez de aplastar el campo, imp\u00falselo a que produzca como hacemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782893179941955, "is_candidate": true}, {"start": 2539.92, "end": 2541.081, "text": "Gracias, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9780836762659265, "is_candidate": false}, {"start": 2541.081, "end": 2543.582, "text": "Acaba de pedir tambi\u00e9n su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0321132398372856, "is_candidate": false}, {"start": 2543.582, "end": 2545.723, "text": "Sergio Masa, adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0423956565516226, "is_candidate": false}, {"start": 2545.723, "end": 2551.486, "text": "La verdad es que hay que sostener con el voto en el Congreso lo que se dice ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9893532705804522, "is_candidate": false}, {"start": 2552.699, "end": 2565.168, "text": " porque muchos de los impuestos que se crearon entre el 2015 y el 2019, que le ponen la pata en la cabeza a las pymes y a los productores, los votaron los diputados de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.96662111550641, "is_candidate": false}, {"start": 2565.168, "end": 2568.391, "text": "Yo quiero ser claro, el man\u00ed, la leche,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.065756538838345, "is_candidate": false}, {"start": 2569.111, "end": 2583.434, "text": " el tabaco y otras econom\u00edas regionales que cambian, Salta, Jujuy, Catamarca, fueron beneficiadas en los \u00faltimos meses con la eliminaci\u00f3n de las retenciones que nadie se anim\u00f3 a hacer.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9873478839134558, "is_candidate": false}, {"start": 2583.434, "end": 2587.995, "text": "Vienen ac\u00e1 y hablan, y hablan, y hablan de sacar la pata de la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9368984193751088, "is_candidate": false}, {"start": 2587.995, "end": 2592.555, "text": "Y despu\u00e9s van y duplican los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9421742826308436, "is_candidate": false}, {"start": 2592.555, "end": 2594.616, "text": "Bien, pidi\u00f3 derecho a r\u00e9plica nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9965519498305958, "is_candidate": false}, {"start": 2594.616, "end": 2595.656, "text": "Juan\u00e9s Chiaretti, adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9831768808563754, "is_candidate": false}, {"start": 2597.253, "end": 2609.068, "text": " C\u00f3rdoba tiene la menor tasa de impuestos a los ingresos brutos de Argentina, porque es 2,51% en C\u00f3rdoba, mientras 2,93 en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2757705922862578, "is_candidate": true}, {"start": 2609.068, "end": 2612.092, "text": "\u00bfQu\u00e9 me habla de aumentar los impuestos si los vivimos bajando m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40158195574490996, "is_candidate": true}, {"start": 2612.532, "end": 2619.737, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 no declar\u00f3 econom\u00eda regional a la lecher\u00eda en vez de eliminarle temporariamente la retenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3069357167096127, "is_candidate": true}, {"start": 2619.737, "end": 2622.419, "text": "Y claro que le ponen el pie encima al campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5034309131224417, "is_candidate": false}, {"start": 2622.419, "end": 2636.428, "text": "Si ustedes aumentaron las retenciones al campo, apenas asumieron y no quieren baj\u00e1rsela y eso hace de que la regi\u00f3n pampeana le pase al Tesoro Nacional miles de millones de d\u00f3lares al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3551278360051947, "is_candidate": true}, {"start": 2636.428, "end": 2642.052, "text": "En C\u00f3rdoba ponemos 3.400 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o en esta confiscaci\u00f3n que nos hace", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3508583749414679, "is_candidate": true}, {"start": 2643.533, "end": 2654.501, "text": " muy bien, no hubo derecho a r\u00e9plica, pedido derecho a r\u00e9plica, ahora vamos a seguir, le quiero decir, Juan Eschiaretti, que usted lo asinco a r\u00e9plica ya, agot\u00f3 el espacio que usted ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8690881417844274, "is_candidate": false}, {"start": 2654.501, "end": 2661.967, "text": "Continuamos con el debate precisamente de trabajo y producci\u00f3n y de acuerdo al orden le corresponde a Miriam Bregman sus dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9130961603962289, "is_candidate": false}, {"start": 2661.967, "end": 2666.47, "text": "Voy a decir la palabra que parece prohibida, los que laburan, trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8936995937238033, "is_candidate": false}, {"start": 2667.543, "end": 2680.756, "text": " porque nos quieren hacer creer que los problemas laborales que tenemos son culpa de que hay trabajadores que tienen muchos derechos y que si les sacamos a ellos, todos los dem\u00e1s vamos a ser m\u00e1s felices.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8985002807657513, "is_candidate": false}, {"start": 2680.756, "end": 2685.821, "text": "De eso te hablan cuando te hablan de modelo UOCRA, cuando te hablan de la mochila austr\u00edaca.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9052008439472167, "is_candidate": false}, {"start": 2686.261, "end": 2703.587, "text": " A m\u00ed la realidad no me la tienen que contar, soy diputada del Frente de Izquierda, soy abogada de laburantes, de f\u00e1bricas recuperadas y lo que veo es que hoy estamos totalmente fragmentados en trabajadores bajo convenio, bajo un plan social, monotributistas, tercerizados.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8839757809849843, "is_candidate": false}, {"start": 2704.267, "end": 2708.569, "text": " esa divisi\u00f3n la generan para explotarnos cada d\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.923673968093749, "is_candidate": false}, {"start": 2708.569, "end": 2714.271, "text": "Y la dirigencia sindical traidora es la que garantiza esa fragmentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9002678292670139, "is_candidate": false}, {"start": 2714.271, "end": 2725.836, "text": "Por eso, tenemos que recuperar los sindicatos para que sean una herramienta de lucha, para unir lo que ellos desunen, para mostrar que somos la inmensa mayor\u00eda y que tenemos la fuerza para dar vuelta a la historia.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9008023527200367, "is_candidate": false}, {"start": 2726.676, "end": 2734.502, "text": " Nosotros, desde la izquierda, somos los \u00fanicos que tenemos una propuesta para unir, tras una bandera de lucha, a la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9021097345665279, "is_candidate": false}, {"start": 2734.502, "end": 2747.832, "text": "Nosotros proponemos reducir la jornada laboral a seis horas, cinco d\u00edas a la semana, y las horas que quedan libres, que quedan vacantes, que sean repartidas entre aquellos que hoy no tienen trabajo o tienen un trabajo", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8995278933781271, "is_candidate": false}, {"start": 2748.232, "end": 2749.053, "text": " precario.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0124505366635808, "is_candidate": false}, {"start": 2749.053, "end": 2765.355, "text": "De esta manera, aplicado s\u00f3lo a las grandes empresas, se podr\u00edan generar 1.200.000 puestos de trabajo genuino, que nadie cobre menos de lo que cuesta la canasta familiar, con un salario que alcance, por supuesto, y sin aumentar los ritmos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8943512896232844, "is_candidate": false}, {"start": 2767.436, "end": 2769.977, "text": " La salida, hay que decirlo claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8952850083477445, "is_candidate": false}, {"start": 2769.977, "end": 2776.34, "text": "No es pis\u00e1ndole la cabeza al de al lado, es peleando con unidad para que gobiernen los que nunca gobernaron.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8795477073686264, "is_candidate": false}, {"start": 2776.34, "end": 2781.561, "text": "Porque siempre dijeron que la clase trabajadora ten\u00eda que ser la columna vertebral del movimiento.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8491174536238411, "is_candidate": false}, {"start": 2781.561, "end": 2785.823, "text": "Nosotros peleamos porque sea la cabeza de una nueva sociedad.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9087209521786884, "is_candidate": false}, {"start": 2785.823, "end": 2787.203, "text": "Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0218628951492705, "is_candidate": false}, {"start": 2787.203, "end": 2791.205, "text": "Los dos minutos le corresponden ahora a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.068791066850716, "is_candidate": false}, {"start": 2791.205, "end": 2793.966, "text": "El PBI, el empleo formal privado,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7944795537704982, "is_candidate": false}, {"start": 2795.322, "end": 2797.183, "text": " est\u00e1n estancados desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.835775889476681, "is_candidate": false}, {"start": 2797.183, "end": 2805.587, "text": "Eso implica que hoy el ingreso per c\u00e1pita argentino est\u00e1 15% por debajo de dicho nivel de referencia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8556933374076388, "is_candidate": false}, {"start": 2805.587, "end": 2811.849, "text": "No solo eso, la cantidad de puestos de trabajo del sector formal est\u00e1 clavado en 6 millones.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8524400541831345, "is_candidate": false}, {"start": 2811.849, "end": 2820.273, "text": "Y es tan escandaloso el desequilibrio en el mercado laboral que hay 8 millones que est\u00e1n en el mercado informal.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8569774131535628, "is_candidate": false}, {"start": 2820.273, "end": 2824.475, "text": "La \u00fanica forma de encontrarle soluci\u00f3n a esto es con crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8555172459771438, "is_candidate": false}, {"start": 2825.35, "end": 2833.613, "text": " Pero el crecimiento econ\u00f3mico implica acumulaci\u00f3n de capital, capital f\u00edsico y capital humano, y tambi\u00e9n progreso tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8862542851324005, "is_candidate": false}, {"start": 2833.613, "end": 2837.675, "text": "Ahora, la acumulaci\u00f3n de capital se da cuando se invierte.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8763187248951984, "is_candidate": false}, {"start": 2837.675, "end": 2841.456, "text": "Ahora, nadie va a invertir dinero si no puede ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8308550483633713, "is_candidate": false}, {"start": 2841.456, "end": 2847.678, "text": "Es decir, si usted tiene una mara\u00f1a fiscal imposible, es imposible ganar dinero, nadie va a invertir.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8739221104703221, "is_candidate": false}, {"start": 2847.678, "end": 2854.101, "text": "Y si usted gana dinero, es imposible que usted quiera seguir si no van a respetarle su derecho a propiedad.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8520372174442419, "is_candidate": false}, {"start": 2854.878, "end": 2857.54, "text": " Pero no solamente eso, adem\u00e1s hay que financiarlo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8773616351416279, "is_candidate": false}, {"start": 2857.54, "end": 2859.702, "text": "Y eso se financia con ahorro.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.865499348942956, "is_candidate": false}, {"start": 2859.702, "end": 2862.945, "text": "Y eso implica postergar el consumo en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9720049382154797, "is_candidate": false}, {"start": 2862.945, "end": 2867.669, "text": "Sin embargo, la casta lo \u00fanico que hace es consumir capital.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8235580831016909, "is_candidate": false}, {"start": 2867.669, "end": 2870.152, "text": "Porque vive consumiendo con su modelo del gasto.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8340284018134619, "is_candidate": false}, {"start": 2870.97, "end": 2877.035, "text": " Y entonces, cuando genera d\u00e9ficit fiscal, sube los impuestos, bajan los beneficios, se acumula menos capital.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8843104172293318, "is_candidate": false}, {"start": 2877.035, "end": 2885.342, "text": "O emite dinero, genera inflaci\u00f3n, que tambi\u00e9n es un impuesto, pero al mismo tiempo distorsiona los precios y hace que la asignaci\u00f3n de recursos sea incorrecta.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8822581191566332, "is_candidate": false}, {"start": 2885.342, "end": 2894.469, "text": "O se endeuda, y entonces genera m\u00e1s riesgo pa\u00eds, m\u00e1s tasa de inter\u00e9s, falta de financiamiento, y por ende se cae la inversi\u00f3n, el empleo y los salarios reales.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8598325078763578, "is_candidate": false}, {"start": 2894.469, "end": 2900.514, "text": "Ni que hablar de la idea de la justicia social de redistribuir el ingreso y castigar el ahorro y la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.841813091202924, "is_candidate": false}, {"start": 2901.596, "end": 2914.169, "text": " Por lo tanto, estas medidas de combatir el modelo de la casta tienen que ser complementadas con una modernizaci\u00f3n del sistema laboral y reducci\u00f3n de las penalidades, de modo tal que haya crecimiento con acumulaci\u00f3n de capital y suba de salarios reales.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8865989106133713, "is_candidate": false}, {"start": 2914.169, "end": 2915.51, "text": "Mucho tiempo, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0141516998162536, "is_candidate": false}, {"start": 2915.51, "end": 2918.773, "text": "Hubo un pedido de derecho a r\u00e9plica, en este caso, de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.043891330874924, "is_candidate": false}, {"start": 2919.594, "end": 2926.279, "text": " S\u00ed, cuando mi ley te habla en dif\u00edcil, lo hace para ocultar su verdadero plan.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9244591758992492, "is_candidate": false}, {"start": 2926.279, "end": 2929.141, "text": "Indemnizaciones, afuera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9199156220136142, "is_candidate": false}, {"start": 2929.141, "end": 2931.702, "text": "Licencias, afuera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9442908760220539, "is_candidate": false}, {"start": 2931.702, "end": 2933.724, "text": "Aguinaldo, afuera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8875337935813582, "is_candidate": false}, {"start": 2935.447, "end": 2943.45, "text": " Si sos monotributista, precarizado, tercerizado, no registrado, ya est\u00e1s afuera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8832207414663803, "is_candidate": false}, {"start": 2943.45, "end": 2946.692, "text": "Pero con lo que propone Miley, no vas a estar mejor.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9057557623448136, "is_candidate": false}, {"start": 2946.692, "end": 2949.753, "text": "No te van a dar los derechos que hoy no ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9471291506446881, "is_candidate": false}, {"start": 2949.753, "end": 2956.796, "text": "Porque la \u00fanica libertad que defiende Javier Miley es la libertad de que te exploten sin l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8850994237938781, "is_candidate": false}, {"start": 2956.796, "end": 2958.657, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9631105899544745, "is_candidate": false}, {"start": 2958.657, "end": 2959.757, "text": "Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0339890135504957, "is_candidate": false}, {"start": 2959.757, "end": 2963.359, "text": "Javier Miley pidi\u00f3 su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.02472847481557, "is_candidate": false}, {"start": 2964.451, "end": 2970.593, "text": " que era tan sabio, dec\u00eda, si los socialistas supieran de econom\u00eda, no ser\u00edan socialistas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7968864976824592, "is_candidate": false}, {"start": 2970.593, "end": 2973.094, "text": "Es tu caso, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9008741473977024, "is_candidate": false}, {"start": 2973.094, "end": 2977.975, "text": "A ver, \u00bfme das los 10 segundos que me rob\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8076590735178203, "is_candidate": false}, {"start": 2977.975, "end": 2979.075, "text": "S\u00ed, se los vamos a dar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0345914233322167, "is_candidate": false}, {"start": 2979.075, "end": 2982.637, "text": "Ustedes se comprometieron a no interrumpir las intervenciones del resto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9654682223599127, "is_candidate": false}, {"start": 2982.637, "end": 2982.917, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0028445215479278, "is_candidate": false}, {"start": 2982.917, "end": 2984.237, "text": "Ya son 20.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9755692493312363, "is_candidate": false}, {"start": 2984.237, "end": 2989.259, "text": "Adem\u00e1s, habla de reducir la jornada laboral para generar puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.844555826025792, "is_candidate": false}, {"start": 2989.259, "end": 2990.379, "text": "Esto es maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8624675951739709, "is_candidate": false}, {"start": 2991.769, "end": 2994.692, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 entonces no la llevamos a una sola hora un d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8704055769829697, "is_candidate": false}, {"start": 2994.692, "end": 2996.894, "text": "Va a haber empleo para todos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8924575783456863, "is_candidate": false}, {"start": 2996.894, "end": 3001.578, "text": "Es como decir que se modifica la ley de gravedad con un decreto.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8409953425504086, "is_candidate": false}, {"start": 3001.578, "end": 3011.047, "text": "Pero como si todo esto fuera poco, dice que el salario tiene que estar por encima de la canasta b\u00e1sica, que ser\u00eda maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8716553105346192, "is_candidate": false}, {"start": 3011.047, "end": 3012.087, "text": "\u00bfPero sabes cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8470493497736263, "is_candidate": false}, {"start": 3013.206, "end": 3023.668, "text": " que con las cosas que vos propon\u00e9s, en lugar de tener m\u00e1s, vamos a tener much\u00edsimo menos y vamos a tener un nivel de desempleo enorme y todas las empresas quebradas, que seguro vos vas a querer nacionalizar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8849425652404677, "is_candidate": false}, {"start": 3023.668, "end": 3025.509, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0038168131253375, "is_candidate": false}, {"start": 3025.509, "end": 3029.71, "text": "Usted ya us\u00f3 todas las posibilidades de Derecho a R\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9852242066459681, "is_candidate": false}, {"start": 3029.71, "end": 3031.35, "text": "Ha pedido tambi\u00e9n Derecho a R\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9956888846514332, "is_candidate": false}, {"start": 3031.35, "end": 3034.311, "text": "Sergio Massa, su turno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0049042254876448, "is_candidate": false}, {"start": 3034.311, "end": 3037.851, "text": "Javier, hasta ac\u00e1 llegaste.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9270729831284416, "is_candidate": false}, {"start": 3037.851, "end": 3039.852, "text": "Dej\u00e1 de faltarle el respeto a las mujeres,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9601598697768458, "is_candidate": false}, {"start": 3040.836, "end": 3047.223, "text": " Porque me parece que m\u00e1s all\u00e1 de que piensen distinto, tienen derecho a opinar distinto a vos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9051703748660923, "is_candidate": false}, {"start": 3047.223, "end": 3050.125, "text": "Y me parece que muestra tu rasgo autoritario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9207799003180357, "is_candidate": false}, {"start": 3050.125, "end": 3051.267, "text": "Quiero dejar bien claro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9549447878477908, "is_candidate": false}, {"start": 3052.566, "end": 3054.608, "text": " lo que est\u00e1 planteando mi ley.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9693875977420713, "is_candidate": false}, {"start": 3054.608, "end": 3071.102, "text": "B\u00e1sicamente es un mercado de trabajo donde las mujeres no tienen posibilidad de desarrollo, donde los m\u00e1s j\u00f3venes tienen que ir al mercado precario del salario, donde los trabajadores pierden su derecho a las vacaciones pagas y a la indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9681715407007224, "is_candidate": false}, {"start": 3071.102, "end": 3079.629, "text": "Y sobre todas las cosas, donde volvemos a un r\u00e9gimen de esclavitud, que es lo que est\u00e1 planteando cuando habla de 100 a\u00f1os para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9846768460770743, "is_candidate": false}, {"start": 3080.547, "end": 3082.248, "text": " Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8862773139697613, "is_candidate": false}, {"start": 3082.248, "end": 3085.889, "text": "Le quiero decir que ya agot\u00f3 sus derechos a r\u00e9plica, los cinco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8715911397982898, "is_candidate": false}, {"start": 3085.889, "end": 3093.733, "text": "Y le pedimos tambi\u00e9n a la gente que est\u00e1 ac\u00e1 que, por favor, no haga ning\u00fan tipo de manifestaciones, tal como hab\u00edamos pactado.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8536115204719182, "is_candidate": false}, {"start": 3093.733, "end": 3098.875, "text": "Bueno, ahora vamos a seguir con el desarrollo de este tema, trabajo y producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8954147979030413, "is_candidate": false}, {"start": 3098.875, "end": 3101.336, "text": "Los dos minutos lo tiene Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8855099604797466, "is_candidate": false}, {"start": 3102.116, "end": 3106.521, "text": " La Argentina tiene todo, pero los argentinos no tenemos nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8636131769769078, "is_candidate": false}, {"start": 3106.521, "end": 3112.608, "text": "Hace 20 a\u00f1os que la mafia pol\u00edtica y sindical del kirchnerismo se llevan todo a su casa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9353709978877268, "is_candidate": false}, {"start": 3112.608, "end": 3116.212, "text": "Est\u00e1n en los bolsos de L\u00f3pez, est\u00e1n en el yate de Insaurralde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8575442679473992, "is_candidate": false}, {"start": 3116.212, "end": 3117.033, "text": "Eso vos lo sab\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8062884536444711, "is_candidate": false}, {"start": 3117.674, "end": 3127.86, "text": " un juicio laboral se lleva puesta una pyme, un monotributista cobra una jubilaci\u00f3n de porquer\u00eda, un empleo solo se consigue en la informalidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9088769095945555, "is_candidate": false}, {"start": 3127.86, "end": 3141.948, "text": "Por eso nosotros queremos sacarle la pata encima a la producci\u00f3n de verdad, como lo hicimos cuando fuimos gobierno, a las pymes, al campo, a la producci\u00f3n en todas las regiones de nuestro pa\u00eds, a todas las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9352924864752822, "is_candidate": false}, {"start": 3141.948, "end": 3145.591, "text": "Miente m\u00e1s a cuando dice que no sacamos las retenciones, miente otra vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.900217514727288, "is_candidate": false}, {"start": 3146.411, "end": 3150.652, "text": " Y nosotros defendemos a los que trabajan, no a los que bloquean empresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9177905494435976, "is_candidate": false}, {"start": 3150.652, "end": 3156.534, "text": "Ac\u00e1 me acompa\u00f1a Paulina de L\u00e1cteos Mayor, que cerr\u00f3 su empresa por un bloqueo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8985058735937411, "is_candidate": false}, {"start": 3156.534, "end": 3164.516, "text": "Ustedes defienden a los sindicalistas que est\u00e1n con vos en la CGT, que todos los d\u00edas cierran empresas y terminan con el trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9201638901345023, "is_candidate": false}, {"start": 3164.516, "end": 3167.117, "text": "Nosotros vamos a bajar impuestos al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8615203421020301, "is_candidate": false}, {"start": 3167.117, "end": 3171.418, "text": "Nosotros queremos hacer una verdadera ley para el trabajo informal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9149598004772085, "is_candidate": false}, {"start": 3171.858, "end": 3172.559, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8407526810731374, "is_candidate": false}, {"start": 3172.559, "end": 3177.045, "text": "Porque hoy, si ten\u00e9s trabajo informal o ten\u00e9s planes sociales, no entr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9343302667584662, "is_candidate": false}, {"start": 3177.045, "end": 3180.789, "text": "Una ley simple y clara para que puedan conseguir puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9048431467376301, "is_candidate": false}, {"start": 3180.789, "end": 3183.372, "text": "Y vos, mi ley con Barrio Nuevo al lado, no vas a hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8514624239063661, "is_candidate": false}, {"start": 3183.372, "end": 3186.075, "text": "Ya te metiste adentro, te meti\u00f3 la casta adentro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9382030537222873, "is_candidate": false}, {"start": 3186.716, "end": 3194.143, "text": " Por otro lado, te lo digo clarito, las indemnizaciones tienen que ser justas para las dos partes, hoy no lo son.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8458218168208319, "is_candidate": false}, {"start": 3194.143, "end": 3200.669, "text": "Y en el comercio con el mundo, como te lo dije antes, no puede haber ning\u00fan tipo de Tongolini.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.876291472866232, "is_candidate": false}, {"start": 3200.669, "end": 3202.531, "text": "Te aviso, a todos los que hoy...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8454555818977574, "is_candidate": false}, {"start": 3202.971, "end": 3207.454, "text": " hacen paro, Moyano, Barrio Nuevo y todos los que amenazan todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8934773982372712, "is_candidate": false}, {"start": 3207.454, "end": 3211.677, "text": "Con nosotros esa Argentina del paro permanente se termina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8826742414790242, "is_candidate": false}, {"start": 3211.677, "end": 3222.744, "text": "Viene una Argentina del trabajo, una Argentina donde las familias puedan conseguir su empleo, donde puedan vivir en felicidad y no est\u00e9n todos los d\u00edas extorsionadas por los gerentes de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9133997139116762, "is_candidate": false}, {"start": 3222.744, "end": 3223.585, "text": "Cambia la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9192789275461104, "is_candidate": false}, {"start": 3224.325, "end": 3225.966, "text": " Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.937720240820441, "is_candidate": false}, {"start": 3225.966, "end": 3230.127, "text": "Bueno, terminamos ya el debate sobre trabajo y producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9806789394015826, "is_candidate": false}, {"start": 3230.127, "end": 3233.249, "text": "Y ac\u00e1 termina tambi\u00e9n, Marcelo, nuestra participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0172076018196248, "is_candidate": false}, {"start": 3233.249, "end": 3233.909, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9150863036950757, "is_candidate": false}, {"start": 3233.909, "end": 3235.65, "text": "Les agradecemos a todos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9106601673609752, "is_candidate": false}, {"start": 3235.65, "end": 3239.171, "text": "Fue un honor estar en este debate presidencial, debate 2023.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8901747554729733, "is_candidate": false}, {"start": 3239.171, "end": 3243.053, "text": "Y bueno, ya va a venir la otra parte.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.869487127261203, "is_candidate": false}, {"start": 3243.053, "end": 3243.633, "text": "Hacemos una...", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8937163233659089, "is_candidate": false}, {"start": 3244.213, "end": 3246.196, "text": " pausa muy breve y contin\u00faa el debate.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8969649547110478, "is_candidate": false}, {"start": 3246.196, "end": 3254.026, "text": "As\u00ed es, hacemos un corte y enseguida estar\u00e1n ac\u00e1 como moderadores Soledad Largui y Sergio Rullier para compartir esta noche con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9789608015106348, "is_candidate": false}, {"start": 3254.026, "end": 3255.708, "text": "Ha sido un enorme placer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.982847804147481, "is_candidate": false}, {"start": 3255.708, "end": 3256.509, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0780270735195088, "is_candidate": false}, {"start": 3256.509, "end": 3257.77, "text": "Un gusto muy grande.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8669209266702004, "is_candidate": false}, {"start": 3257.77, "end": 3258.031, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9797747929318769, "is_candidate": false}, {"start": 3275.862, "end": 3282.628, "text": " Estamos en vivo, como les dijimos, en cada corte del debate, vamos a hacer esto un debate supercaliente, el debate m\u00e1s caliente de todos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8915161656164127, "is_candidate": false}, {"start": 3282.628, "end": 3284.01, "text": "Muchas chicanas, Reato, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8655268492554958, "is_candidate": false}, {"start": 3284.01, "end": 3289.455, "text": "S\u00ed, muchas chicanas, mucho mejor para m\u00ed, mucho m\u00e1s atractivo que el debate anterior.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8876911307751979, "is_candidate": false}, {"start": 3289.455, "end": 3292.317, "text": "Tal vez no grandes ideas, pero imagen.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8977982688713583, "is_candidate": false}, {"start": 3292.317, "end": 3299.204, "text": "Y la gente que ve m\u00e1s all\u00e1 de lo que nosotros pensamos, pudo ver los distintos gestos, c\u00f3mo dicen las cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9041963672580229, "is_candidate": false}, {"start": 3299.204, "end": 3300.345, "text": "Yo creo que ah\u00ed est\u00e1 la verdad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9848809664738695, "is_candidate": false}, {"start": 3302.039, "end": 3303.039, "text": " \u00bfHay m\u00e1s contundencia?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8830915159123028, "is_candidate": false}, {"start": 3303.039, "end": 3305.901, "text": "\u00bfUn poquito m\u00e1s estudiado, m\u00e1s relajado?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8890934485491742, "is_candidate": false}, {"start": 3305.901, "end": 3310.944, "text": "Vinieron como m\u00e1s sueltos y m\u00e1s dispuestos a chicanearse unos a los otros.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8436471342970697, "is_candidate": false}, {"start": 3310.944, "end": 3313.226, "text": "Hubo un cruce fuerte entre Sergio Massi y Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8146678083720196, "is_candidate": false}, {"start": 3313.226, "end": 3320.33, "text": "Patricia Bullrich tambi\u00e9n, si bien todav\u00eda le cuesta, est\u00e1 como m\u00e1s en\u00e9rgica y m\u00e1s decidida a atacar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.831001680729093, "is_candidate": false}, {"start": 3320.33, "end": 3323.332, "text": "Est\u00e1 un poquito m\u00e1s desdibujada, me parece, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.7823508869081071, "is_candidate": false}, {"start": 3323.332, "end": 3327.795, "text": "Y no est\u00e1n poniendo todos los ca\u00f1ones hacia Milei como hicieron en el primer debate.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.803255083051877, "is_candidate": false}, {"start": 3328.355, "end": 3330.056, "text": " Est\u00e1n dando todos contra todos.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9511780987054574, "is_candidate": false}, {"start": 3330.056, "end": 3331.678, "text": "Hay algo de eso.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0325976285417942, "is_candidate": false}, {"start": 3331.678, "end": 3336.041, "text": "Miley con el empate clasifica y me parece que vino a buscar eso, como en el anterior.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9170071616930391, "is_candidate": false}, {"start": 3336.041, "end": 3337.122, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el empate clasifica?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8763784536666188, "is_candidate": false}, {"start": 3337.122, "end": 3338.663, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9245347730449854, "is_candidate": false}, {"start": 3338.663, "end": 3340.164, "text": "Porque est\u00e1 primero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8612608641482504, "is_candidate": false}, {"start": 3340.164, "end": 3341.265, "text": "Porque est\u00e1 primero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9175898210537649, "is_candidate": false}, {"start": 3341.265, "end": 3341.505, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9246457744904768, "is_candidate": false}, {"start": 3341.505, "end": 3347.269, "text": "Primero comparto que es el que m\u00e1s se juega, se jugaba en el anterior y en este porque es el que parte una base m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9260223972370717, "is_candidate": false}, {"start": 3347.269, "end": 3349.611, "text": "Pero quer\u00eda aclarar algo que me parece trascendental.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9309084015634365, "is_candidate": false}, {"start": 3350.251, "end": 3353.193, "text": " Se lo cruz\u00f3 reci\u00e9n a Javier Milei por faltarle el respeto a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9909000938264191, "is_candidate": false}, {"start": 3353.193, "end": 3358.558, "text": "Yo creo que contestarle con altura a una persona que est\u00e1 es un par, porque, digamos, se encuentra dentro de ese debate.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9871702568137869, "is_candidate": false}, {"start": 3358.558, "end": 3360.419, "text": "Primero, es una se\u00f1al de respeto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9435944820593598, "is_candidate": false}, {"start": 3360.419, "end": 3375.612, "text": "En segundo lugar, me parece una verg\u00fcenza que, en caso de que a alguno les haya parecido un poco subido de tono, no les haya parecido recontra subido de tono, la cantidad de falta de respeto y chicanas que lanz\u00f3 Miriam Premon, que a m\u00ed me parecen parte del debate y me parecen que forman parte de una din\u00e1mica misma del debate, pero salir a marcar", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.001012418408861, "is_candidate": false}, {"start": 3376.292, "end": 3381.497, "text": " que \u00e9l es un mix\u00f3gino, un machista, y no salir a remarcarle a Bregman por su desempe\u00f1o en la semana pasada, me parece injusto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.054271577704561, "is_candidate": false}, {"start": 3381.497, "end": 3384.659, "text": "Muy bien, la verdad que me sorprendi\u00f3 gratamente Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8560693899323039, "is_candidate": false}, {"start": 3384.659, "end": 3392.226, "text": "Cuando se sale del libreto, cuando se sale del coucheo, y cuando va en el uno a uno, realmente improvis\u00f3 bien y fue muy clara.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9115208438454739, "is_candidate": false}, {"start": 3392.226, "end": 3395.228, "text": "Le peg\u00f3 muy duro a Mat\u00edas Tongolini, lo mand\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8610848402573901, "is_candidate": false}, {"start": 3395.228, "end": 3395.929, "text": "Tongolini.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.826339703453584, "is_candidate": false}, {"start": 3395.929, "end": 3403.516, "text": "Tongolini se lo dijo dos veces porque aparte vio que era trending topic en Twitter ya, Tongolini, entonces volvi\u00f3 a reforzar y pegarle ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9854276417576964, "is_candidate": false}, {"start": 3404.036, "end": 3407.099, "text": " Pobre Tongol\u00edn, que no ten\u00eda para... Tom Bolini.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8910363208934295, "is_candidate": false}, {"start": 3407.099, "end": 3407.72, "text": "Tom Bolini.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0115142406438953, "is_candidate": false}, {"start": 3407.72, "end": 3408.901, "text": "Ah, Tom Bolini.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9228656151896244, "is_candidate": false}, {"start": 3408.901, "end": 3411.864, "text": "No ten\u00eda para llenar la heladera en una \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8555538339675328, "is_candidate": false}, {"start": 3411.864, "end": 3412.965, "text": "Esperemos que ahora s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8375278905670682, "is_candidate": false}, {"start": 3412.965, "end": 3418.711, "text": "No, lo que te digo es, en verdad, no lo siento tan diferente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8743620941970001, "is_candidate": false}, {"start": 3418.711, "end": 3422.835, "text": "S\u00ed, en lo expresivo y en las chicalas puede haber sido un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0195333196626764, "is_candidate": false}, {"start": 3423.556, "end": 3424.377, "text": " \u00bfSab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.893685878806267, "is_candidate": false}, {"start": 3424.377, "end": 3432.301, "text": "Yo sigo esperando a ver, sobre cada tema que se marca, cu\u00e1les son las ideas que engloban, no lo instrumental.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0192123226762528, "is_candidate": false}, {"start": 3432.301, "end": 3439.306, "text": "Sent\u00eds que no se dice nada, o sea, se marca un discurso... Pero ya lo han dicho, lo vienen diciendo hace meses, cada una de las cosas, o hay alguna que...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9279497656215336, "is_candidate": false}, {"start": 3440.246, "end": 3442.728, "text": " Yo quiero que despu\u00e9s pongamos... Un segundo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8778997064741566, "is_candidate": false}, {"start": 3442.728, "end": 3448.152, "text": "Quiero que pongamos el Instagram despu\u00e9s de Am\u00e9rica, que est\u00e1 haciendo un gran trabajo todo el equipo de redes sociales de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.783914596454015, "is_candidate": false}, {"start": 3448.152, "end": 3448.512, "text": "Brillante.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0029469969017037, "is_candidate": false}, {"start": 3448.512, "end": 3449.933, "text": "Hicimos una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8940814676902307, "is_candidate": false}, {"start": 3449.933, "end": 3454.316, "text": "Esto que est\u00e1 pasando ahora, \u00bfdefine tu voto si est\u00e1s indeciso a qu\u00e9 candidato elegir?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9366314660667666, "is_candidate": false}, {"start": 3454.316, "end": 3460.301, "text": "Si es Bregman, si es Millet, si es Massa, si es, no s\u00e9, puede ser cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8634173519233126, "is_candidate": false}, {"start": 3460.301, "end": 3462.723, "text": "Digo, uno piensa a Schiaretti, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8971800876476475, "is_candidate": false}, {"start": 3462.723, "end": 3463.563, "text": "\u00bfEsto define?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.980257766309852, "is_candidate": false}, {"start": 3463.563, "end": 3464.484, "text": "Bullrich, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9663857974498883, "is_candidate": false}, {"start": 3464.904, "end": 3466.765, "text": " Define tu voto o no define tu voto, a ver.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9375889224206586, "is_candidate": false}, {"start": 3466.765, "end": 3477.653, "text": "Yo creo que, en el caso de Bullrich, yo no... Digamos, quiso avanzar as\u00ed y tirar m\u00e1s, sacar m\u00e1s manos si fuera boxeador, la explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8954089087497265, "is_candidate": false}, {"start": 3477.653, "end": 3491.822, "text": "Cuando lo quiere torear a Maza y le dice qu\u00e9 pasa con Insaurralde, lo corri\u00f3 con Insaurralde, con Insaurralde le dijo, mira, yo le ped\u00ed la renuncia, se tuvo que ir del cargo, se tuvo que ir de su candidatura, y vos a Milman todav\u00eda no le pediste la renuncia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9177465948895719, "is_candidate": false}, {"start": 3492.482, "end": 3493.763, "text": " La verdad que fue un golpe en la mand\u00edbula.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9960546953748, "is_candidate": false}, {"start": 3493.763, "end": 3502.93, "text": "Lo que pasa es que ac\u00e1 lo que se est\u00e1 jugando, dado el bajo porcentaje que han sacado todos, incluso Milley, todos est\u00e1n jugando, en alg\u00fan sentido, la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.924840791683327, "is_candidate": false}, {"start": 3502.93, "end": 3505.431, "text": "Entonces, Massa y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9610797614843026, "is_candidate": false}, {"start": 3505.431, "end": 3507.193, "text": "O sea, la victoria es llegar al balotaje, digamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8968202483741292, "is_candidate": false}, {"start": 3507.193, "end": 3508.554, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7568640848823923, "is_candidate": false}, {"start": 3508.554, "end": 3513.377, "text": "Milley tiene un buen efecto de comunicaci\u00f3n diciendo que gana en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.89162651474274, "is_candidate": false}, {"start": 3513.377, "end": 3514.758, "text": "Federico, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0153408009309455, "is_candidate": false}, {"start": 3514.758, "end": 3515.839, "text": "Federico Gonz\u00e1lez, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8242226285630372, "is_candidate": false}, {"start": 3515.839, "end": 3516.659, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7624124835057274, "is_candidate": false}, {"start": 3516.659, "end": 3518.08, "text": "No soy Federico, Pato Russo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7333480392219373, "is_candidate": false}, {"start": 3518.08, "end": 3518.981, "text": "No s\u00e9, debe ser bueno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8802428496995032, "is_candidate": false}, {"start": 3519.321, "end": 3520.942, "text": " Perd\u00f3name, no s\u00e9 qu\u00e9 ten\u00eda notado ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8468945547367054, "is_candidate": false}, {"start": 3520.942, "end": 3521.983, "text": "Perd\u00f3n, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8786930366131032, "is_candidate": false}, {"start": 3521.983, "end": 3522.904, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8689505704016358, "is_candidate": false}, {"start": 3522.904, "end": 3524.605, "text": "\u00bfQu\u00e9 viste ac\u00e1, Ruso, a ver?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8638880143101492, "is_candidate": false}, {"start": 3524.605, "end": 3525.166, "text": "Depende.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9664438074881873, "is_candidate": false}, {"start": 3525.166, "end": 3527.868, "text": "Lo primero que vi... No s\u00e9 qui\u00e9n es Federico, mandale un saludo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7932703232037597, "is_candidate": false}, {"start": 3527.868, "end": 3529.909, "text": "Le mandamos un abrazo a Federico Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8683006934021142, "is_candidate": false}, {"start": 3529.909, "end": 3531.29, "text": "Iba a venir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7753292196889409, "is_candidate": false}, {"start": 3531.29, "end": 3531.771, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6845636724040426, "is_candidate": false}, {"start": 3531.771, "end": 3540.357, "text": "Vi mucha congruencia, por ejemplo, en Javier, que realiz\u00f3 la ocul\u00e9sica, que es el campo de la comunicaci\u00f3n no verbal que define las caracter\u00edsticas del uso de las miradas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8337791029810964, "is_candidate": false}, {"start": 3540.357, "end": 3546.482, "text": "A vos, cuando vos sos una persona que normalmente atac\u00e1s... Porque \u00e9l vino... La mejor defensa es atacar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8736666124028689, "is_candidate": false}, {"start": 3547.361, "end": 3549.963, "text": " Y hoy no vino como la vez pasada, mir\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8315160191957061, "is_candidate": false}, {"start": 3549.963, "end": 3554.225, "text": "O sea, hoy vino para decir, bueno, si vienen para ac\u00e1, los mir\u00f3 siempre por encima de los lentes.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8419765788315021, "is_candidate": false}, {"start": 3554.225, "end": 3560.61, "text": "Y lo que tuvo \u00e9l, que fue muy superior a los dem\u00e1s, es que cuando atacaba a los dem\u00e1s, los miraba a ellos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8354319639483305, "is_candidate": false}, {"start": 3560.61, "end": 3568.535, "text": "Est\u00e1 bien mirar la c\u00e1mara como un interlocutor a la gente, pero cuando vos atac\u00e1s, f\u00edjate que lo mejor de masa fue cuando lo cay\u00f3, cuando le dijo a \u00e9l as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8289131532224873, "is_candidate": false}, {"start": 3568.535, "end": 3569.856, "text": "S\u00ed, dej\u00e1 de faltar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9059352329187959, "is_candidate": false}, {"start": 3569.856, "end": 3575.079, "text": "Porque la c\u00e1mara es muy buena para el conductor, cuando vos habl\u00e1s con la audiencia, pero cuando vos est\u00e1s ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8495194581707718, "is_candidate": false}, {"start": 3575.797, "end": 3578.64, "text": " Javier te mira y te dice, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9210315020669195, "is_candidate": false}, {"start": 3578.64, "end": 3584.167, "text": "Y los mira ellos, y despu\u00e9s mira de nuevo la c\u00e1mara, y adem\u00e1s genera constantemente displays de intenci\u00f3n de ataque.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8089909331335565, "is_candidate": false}, {"start": 3584.167, "end": 3585.208, "text": "\u00bfEs una mirada de poder?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9353956504795099, "is_candidate": false}, {"start": 3585.208, "end": 3587.551, "text": "Perd\u00f3n que lo diga as\u00ed, \u00bfno es como rebajar una mirada de poder?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8230754742699214, "is_candidate": false}, {"start": 3587.551, "end": 3591.895, "text": "Nosotros hablamos hace entre 70 y 135 mil a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7989150502423492, "is_candidate": false}, {"start": 3591.895, "end": 3593.858, "text": "Antes yo te miraba as\u00ed y sab\u00eda que te quer\u00eda arrancar la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9113648049486327, "is_candidate": false}, {"start": 3594.719, "end": 3596.46, "text": " Reci\u00e9n como me equivoqu\u00e9, me miraste tensa.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8846531526482069, "is_candidate": false}, {"start": 3596.46, "end": 3598.442, "text": "S\u00ed, pero no pasa nada, no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9687904243885461, "is_candidate": false}, {"start": 3598.442, "end": 3599.303, "text": "Te quiero igual.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9717662111228177, "is_candidate": false}, {"start": 3599.303, "end": 3606.99, "text": "Pero digamos, ese tipo de displays, digamos, exhibiciones que son propiedades adaptativas, que evolucionan como herramientas sociales, las hac\u00edamos antes de hablar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8095839809247588, "is_candidate": false}, {"start": 3606.99, "end": 3610.573, "text": "Entonces, cuando alguien te lo hace, no es que se le filtre una emoci\u00f3n, sino que te est\u00e1 diciendo algo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8625364552541344, "is_candidate": false}, {"start": 3611.514, "end": 3612.114, "text": " Ah, s\u00ed, eso.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9174299978858294, "is_candidate": false}, {"start": 3612.114, "end": 3613.635, "text": "Le est\u00e1 diciendo a ellos, yo vengo ac\u00e1 a atacar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8518291687242183, "is_candidate": false}, {"start": 3613.635, "end": 3614.615, "text": "Te digo algo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9980254519967092, "is_candidate": false}, {"start": 3614.615, "end": 3619.697, "text": "En este momento, la producci\u00f3n est\u00e1 seleccionando muchas im\u00e1genes, muchos gestos que se han dado en esta primera etapa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8339232581293771, "is_candidate": false}, {"start": 3619.697, "end": 3630.522, "text": "Obviamente, esto es un corte del debate donde aparecemos al aire nosotros y despu\u00e9s lo vamos a analizar detenidamente con \u00e9l como si fuese poner el top five de las caras m\u00e1s llamativas para ver qu\u00e9 es lo que dijeron tambi\u00e9n desde el lenguaje no verbal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8923311910758935, "is_candidate": false}, {"start": 3630.522, "end": 3630.902, "text": "\u00bfA ver, Daniel?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9630553054825045, "is_candidate": false}, {"start": 3631.482, "end": 3632.162, "text": " No, dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9545340907941652, "is_candidate": false}, {"start": 3632.162, "end": 3641.405, "text": "Primero, explicar por qu\u00e9 Patricia hace alusi\u00f3n a Tongolini o a Tombolini, porque en definitiva es quien hoy da los permisos de importaci\u00f3n, que implica que no d\u00e9 ning\u00fan permiso de importaci\u00f3n, y hay un mont\u00f3n de cosas que faltan.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9463205597488353, "is_candidate": false}, {"start": 3641.405, "end": 3646.787, "text": "Faltan insumos, no hay medicamentos, un mont\u00f3n de cosas que es responsabilidad de Tombolini, que adem\u00e1s es del paso pol\u00edtico de masa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9707960663158349, "is_candidate": false}, {"start": 3646.787, "end": 3648.748, "text": "Pertenece al gobierno, pero adem\u00e1s es del paso pol\u00edtico de masa.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.99585334286067, "is_candidate": false}, {"start": 3649.088, "end": 3653.689, "text": " Esto hay que decirlo claramente y por eso Maza trat\u00f3 de defenderlo sin poder defenderlo de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9222304897422495, "is_candidate": false}, {"start": 3653.689, "end": 3656.29, "text": "Segundo, respecto al tema seguridad, que parece que no lo hemos dicho nada.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9443312496442079, "is_candidate": false}, {"start": 3656.29, "end": 3658.431, "text": "Pero, esper\u00e1, te lo repregunto a la primera parte.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7460145465425365, "is_candidate": false}, {"start": 3658.431, "end": 3660.392, "text": "\u00bfEsto que dice tongolini o tongolini?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9677798289687127, "is_candidate": false}, {"start": 3660.392, "end": 3662.192, "text": "\u00bfHay tongo para que esto sea correcto?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.892441037094113, "is_candidate": false}, {"start": 3662.192, "end": 3662.712, "text": "No, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9991535155455538, "is_candidate": false}, {"start": 3662.712, "end": 3663.112, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9024203254025224, "is_candidate": false}, {"start": 3663.112, "end": 3664.193, "text": "Bueno, se lo ha acusado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0108097365686193, "is_candidate": false}, {"start": 3664.193, "end": 3665.593, "text": "Se lo ha acusado de severa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0448022971406679, "is_candidate": false}, {"start": 3665.593, "end": 3671.235, "text": "Pero si est\u00e1 claro de que las licencias no salen, hay quienes dicen que se cobran.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9359711819108114, "is_candidate": false}, {"start": 3671.235, "end": 3672.395, "text": "A m\u00ed no me consta, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9983710097185142, "is_candidate": false}, {"start": 3672.395, "end": 3674.596, "text": "Yo coincido ac\u00e1 con Lipovetsky.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8769782711298708, "is_candidate": false}, {"start": 3674.596, "end": 3676.297, "text": "Es muy chiquito.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9202692612756436, "is_candidate": false}, {"start": 3676.297, "end": 3677.337, "text": "En este caso le doy la...", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8807240635539146, "is_candidate": false}, {"start": 3677.917, "end": 3681.32, "text": " O sea, en la izquierda, en la derecha, lo que quiera el hipobesquio.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.897097483339893, "is_candidate": false}, {"start": 3681.32, "end": 3694.949, "text": "Para m\u00ed gan\u00f3 un poquito, pero lo que quiero decir es que s\u00ed se han detectado irregularidades y por eso se le ha puesto casi un interventor, que es una persona con m\u00e1s respeto que Guillermo Michel, sobre el tombolini.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9606051991235348, "is_candidate": false}, {"start": 3694.949, "end": 3695.889, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9379857233447331, "is_candidate": false}, {"start": 3695.889, "end": 3699.352, "text": "Michel est\u00e1 porque es un hombre mucho m\u00e1s duro que Tombolini.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9336719374201529, "is_candidate": false}, {"start": 3699.352, "end": 3706.937, "text": "Est\u00e1 bien para el comercio, pero se lo pusieron para intervenirlo porque Tombolini est\u00e1 lleno de irregularidades, conmigo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9656628851408592, "is_candidate": false}, {"start": 3707.918, "end": 3719.432, "text": " No, le preguntaba a Lipovetsky qu\u00e9 pensaba de Melko\u00f1\u00e1n, que fue mencionado en el debate, porque acordate que Melko\u00f1\u00e1n se enoj\u00f3 mucho con Massa cuando revel\u00f3 que le dec\u00eda cu\u00eddame la ciga, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8683079071397788, "is_candidate": false}, {"start": 3719.432, "end": 3723.958, "text": "Pero s\u00ed, pero est\u00e1 diciendo una charla que fue privada y que no hay ninguna prueba que sea as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9716868249111714, "is_candidate": false}, {"start": 3723.958, "end": 3726.0, "text": "La verdad que Melko\u00f1\u00e1n dijo que no le hab\u00eda dicho eso, mentira.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0434000482954016, "is_candidate": false}, {"start": 3726.801, "end": 3740.713, "text": " Es decir, una cosa que no existe, adem\u00e1s nosotros tenemos claro en nuestra posici\u00f3n, nosotros no estamos de acuerdo con un comercio administrado, as\u00ed que claramente lo dijo Patricia, comercio exterior administrado significa este tema de restringir las importaciones a trav\u00e9s de las IRAS.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9567837187693077, "is_candidate": false}, {"start": 3740.713, "end": 3742.995, "text": "Pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, me parece que lo importante tambi\u00e9n es decirlo,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9083575972906957, "is_candidate": false}, {"start": 3743.735, "end": 3747.056, "text": " respecto al tema seguridad que iba a decir que me qued\u00f3 pendiente.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9756981209260362, "is_candidate": false}, {"start": 3747.056, "end": 3750.117, "text": "La \u00fanica que dijo propuestas claras sobre c\u00f3mo hay que hacer fue Patricia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0485620287305408, "is_candidate": false}, {"start": 3750.117, "end": 3758.56, "text": "Mi ley habl\u00f3 de un mont\u00f3n de reforma de leyes que hoy, siendo diputado, no present\u00f3 ni un solo proyecto de reforma de leyes de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9294561023963401, "is_candidate": false}, {"start": 3758.56, "end": 3759.801, "text": "Hay que ver qu\u00e9 pasa en la segunda parte.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8700236029617334, "is_candidate": false}, {"start": 3759.801, "end": 3760.861, "text": "\u00bfQui\u00e9n va ganando ahora el debate?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8227308447499303, "is_candidate": false}, {"start": 3761.101, "end": 3766.708, "text": " Honestidad, creo que lo que mostr\u00f3 Patricia Burris es honestidad intelectual y creo que logr\u00f3 transmitirlo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8075561877315358, "is_candidate": false}, {"start": 3766.708, "end": 3768.19, "text": "\u00bfEsta vez resalt\u00f3 Patricia Burris?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9656094691284063, "is_candidate": false}, {"start": 3768.19, "end": 3770.913, "text": "S\u00ed, creo que fue la m\u00e1s honesta en sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8061875470291741, "is_candidate": false}, {"start": 3770.913, "end": 3775.478, "text": "No estoy hablando... Pero uno la percibe honesta y la gente est\u00e1 esperando eso.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9077659791517543, "is_candidate": false}, {"start": 3775.478, "end": 3778.422, "text": "Est\u00e1 cansado de la mentira de los que dicen una cosa y hacen otra.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9377943650895836, "is_candidate": false}, {"start": 3778.422, "end": 3778.782, "text": "A ver, Carlos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8388925628046286, "is_candidate": false}, {"start": 3779.445, "end": 3782.607, "text": " sobre... \u00bfQui\u00e9n gana para vos del debate?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8655205465706801, "is_candidate": false}, {"start": 3782.607, "end": 3786.75, "text": "No, primero que yo me niego siempre a decir qui\u00e9n gana, porque son subjetividades.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9727022099227353, "is_candidate": false}, {"start": 3786.75, "end": 3787.391, "text": "\u00bfQui\u00e9n resalta?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9882486563832814, "is_candidate": false}, {"start": 3787.391, "end": 3788.451, "text": "\u00bfTe queda m\u00e1s c\u00f3moda esa pregunta?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7423809822022561, "is_candidate": false}, {"start": 3788.451, "end": 3790.133, "text": "\u00bfQui\u00e9n resalt\u00f3 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9451955937179539, "is_candidate": false}, {"start": 3790.133, "end": 3792.234, "text": "No, seg\u00fan los momentos, seg\u00fan los momentos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8843233463265472, "is_candidate": false}, {"start": 3792.234, "end": 3802.581, "text": "Te aviso, porque hay toda una serie de mitolog\u00edas sobre la definici\u00f3n en los debates, que es, hay un solo problema, que es cuando en un debate te equivoc\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9808040107722666, "is_candidate": false}, {"start": 3802.581, "end": 3804.102, "text": "Entonces, ah\u00ed s\u00ed te puede afectar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.033476246120763, "is_candidate": false}, {"start": 3804.102, "end": 3804.823, "text": "Lo pod\u00e9s perder.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8932809750451801, "is_candidate": false}, {"start": 3804.823, "end": 3805.864, "text": "\u00bfPara lo otro?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8389304105525773, "is_candidate": false}, {"start": 3805.864, "end": 3807.064, "text": "\u00bfPara lo otro?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9436773107701377, "is_candidate": false}, {"start": 3807.064, "end": 3807.725, "text": "D\u00e9jame terminar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9432820065469896, "is_candidate": false}, {"start": 3807.725, "end": 3808.045, "text": "\u00bfC\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8828100969454689, "is_candidate": false}, {"start": 3809.926, "end": 3816.23, "text": " La cuesti\u00f3n del desplazamiento... Primero, la intencionalidad termina de armarse seg\u00fan los grupos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.056573577356434, "is_candidate": false}, {"start": 3816.23, "end": 3827.737, "text": "Y lo que hay generalmente comprobado en un debate es un deslizamiento de 1 o 1%, que en una elecci\u00f3n rede\u00f1ida puede significar algo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9794567773535551, "is_candidate": false}, {"start": 3827.737, "end": 3829.438, "text": "Pero hay mucha mitolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0464767149854426, "is_candidate": false}, {"start": 3829.438, "end": 3834.741, "text": "Para m\u00ed, hoy, Bullrich est\u00e1 mucho mejor, m\u00e1s suelta, como dec\u00eda, no tan atada.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8686204565197879, "is_candidate": false}, {"start": 3834.741, "end": 3838.463, "text": "Es una de sus \u00faltimas oportunidades, tiene que hacerlo, tiene que jugarse.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9248683487711507, "is_candidate": false}, {"start": 3839.083, "end": 3842.788, "text": " Masa me parece que est\u00e1 muy bien tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9038251947894249, "is_candidate": false}, {"start": 3842.788, "end": 3844.55, "text": "Mucho mejor que la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.016736656427955, "is_candidate": false}, {"start": 3844.55, "end": 3845.411, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9788960620275866, "is_candidate": false}, {"start": 3845.411, "end": 3851.199, "text": "Porque en ese momento Masa ten\u00eda el hierro caliente del esc\u00e1ndalo de Insaurralde.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9149880398740853, "is_candidate": false}, {"start": 3851.199, "end": 3852.5, "text": "Ahora ya lo puede procesar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.965032669759702, "is_candidate": false}, {"start": 3852.5, "end": 3853.381, "text": "Me parece que estuvo bien.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9638951063547687, "is_candidate": false}, {"start": 3854.042, "end": 3854.943, "text": " Buenos contraataques.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8471878647683735, "is_candidate": false}, {"start": 3854.943, "end": 3860.508, "text": "Miley, m\u00e1s plano, tratando de no... Calmo, de no... Normalmente hay grandes errores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8077220473225493, "is_candidate": false}, {"start": 3860.508, "end": 3863.912, "text": "Bregman, menos destacada, porque, claro, los otros lo apacan un poco.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8694740026124028, "is_candidate": false}, {"start": 3863.912, "end": 3865.673, "text": "Y es que Arete est\u00e1 en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9903753991185728, "is_candidate": false}, {"start": 3865.673, "end": 3867.555, "text": "\u00c9l sigue en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9077702096432853, "is_candidate": false}, {"start": 3867.555, "end": 3867.735, "text": "Demendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8894042225148174, "is_candidate": false}, {"start": 3867.735, "end": 3868.356, "text": "A ver, Candelaria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0185484168830716, "is_candidate": false}, {"start": 3868.356, "end": 3869.777, "text": "Bueno, hablando de C\u00f3rdoba, est\u00e1 buena.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8377751617654005, "is_candidate": false}, {"start": 3869.777, "end": 3872.58, "text": "S\u00ed, hace excesiva referencia a C\u00f3rdoba, me parece.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8501240939280238, "is_candidate": false}, {"start": 3872.58, "end": 3873.961, "text": "\u00bfQui\u00e9n te parece que resalta m\u00e1s ahora?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9041959963047018, "is_candidate": false}, {"start": 3873.961, "end": 3877.525, "text": "Tiene un tono... A ver, dice muchas cosas, tiene mucho contenido, pero el tono no lo ayuda.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.7882821501088877, "is_candidate": false}, {"start": 3877.985, "end": 3888.187, "text": " A m\u00ed me parece que el que estuvo mejor en este debate, si bien se le ve resurgir a Patricia, Maza lo vi parejito y, sobre todo, lo vi m\u00e1s suelto que en el debate anterior cuando le dice a Milay, hasta ac\u00e1 llegaste, Javier.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.7362557242719701, "is_candidate": false}, {"start": 3888.187, "end": 3892.328, "text": "O sea, cuando se sale del h\u00edbrido, que es lo que le pasa a todos, se luzca un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8102258421311131, "is_candidate": false}, {"start": 3892.328, "end": 3894.008, "text": "En un minuto y medio reanuda el debate.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9030552979135456, "is_candidate": false}, {"start": 3894.008, "end": 3897.949, "text": "Esto est\u00e1 superintenso, es un debate supercaliente, es un programa caliente, estamos en vivo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9216870475101493, "is_candidate": false}, {"start": 3897.949, "end": 3899.989, "text": "Toc\u00e1me con Christian Bal\u00f3n un poquito a ver, Chris, c\u00f3mo te va.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8375279088693517, "is_candidate": false}, {"start": 3899.989, "end": 3902.49, "text": "Quiero que me cuentes qu\u00e9 pasa ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8834478641640177, "is_candidate": false}, {"start": 3902.49, "end": 3907.531, "text": "\u00bfPueden charlar con los equipos t\u00e9cnicos en este momento, los candidatos, o se los llevan a un lugar y quedan solos ah\u00ed herm\u00e9ticos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9092541785806048, "is_candidate": false}, {"start": 3907.691, "end": 3907.793, "text": " a ver", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9586633742164444, "is_candidate": false}, {"start": 3910.452, "end": 3923.754, "text": " Mir\u00e1, est\u00e1n cada uno en un aula distinta con su equipo t\u00e9cnico prepar\u00e1ndose para lo que va a ser el segundo bloque donde van a iniciar y abordar el tema de desarrollo humano, vivienda y tambi\u00e9n lo que tiene que ver con medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9434923291308999, "is_candidate": false}, {"start": 3923.754, "end": 3926.375, "text": "En esta oportunidad va a ser el sexto m\u00e1s al primero a utilizar la palabra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.979662374969736, "is_candidate": false}, {"start": 3926.375, "end": 3931.256, "text": "Tengamos en cuenta que como hab\u00edamos anticipado, el derecho a r\u00e9plica, el bot\u00f3n rojo, lo tocaron en varias oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9363288883932137, "is_candidate": false}, {"start": 3931.256, "end": 3936.056, "text": "En el caso del candidato Uni\u00f3n por la Patria ya utiliz\u00f3 las cinco oportunidades de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9265042569798815, "is_candidate": false}, {"start": 3936.056, "end": 3939.097, "text": "Tengamos en cuenta que despu\u00e9s viene el turno de las preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9039004932293487, "is_candidate": false}, {"start": 3939.577, "end": 3941.479, "text": " Son cuatro rondas de preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8724767380397267, "is_candidate": false}, {"start": 3941.479, "end": 3942.8, "text": "Vamos a ver qu\u00e9 pasa ah\u00ed, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8925255255742269, "is_candidate": false}, {"start": 3942.8, "end": 3944.141, "text": "Y despu\u00e9s el cierre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0094121992060523, "is_candidate": false}, {"start": 3944.141, "end": 3953.089, "text": "La \u00faltima en hablar va a ser Patricia Bullrich a las 11 y cuarto, cuando ya cierren este segundo y \u00faltimo debate ante las elecciones del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.95077640441249, "is_candidate": false}, {"start": 3953.089, "end": 3960.395, "text": "Pero tengamos en cuenta que puede haber un tercer debate en esta misma casa, la Facultad de Derecho, el pr\u00f3ximo 12 de noviembre, en el caso de que tengamos segunda vuelta, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9924343499756613, "is_candidate": false}, {"start": 3960.395, "end": 3961.195, "text": "Ya vuelvo con vos, Cris.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9512098689043416, "is_candidate": false}, {"start": 3961.195, "end": 3962.256, "text": "Obviamente estamos en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8362279950203457, "is_candidate": false}, {"start": 3962.256, "end": 3962.777, "text": "Maxi, \u00bfc\u00f3mo lo viste?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.920032825140329, "is_candidate": false}, {"start": 3963.897, "end": 3964.658, "text": " A ver, bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8085480152435501, "is_candidate": false}, {"start": 3964.658, "end": 3965.898, "text": "En general, bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8664180132360265, "is_candidate": false}, {"start": 3965.898, "end": 3969.2, "text": "Me parece que Massa fue el m\u00e1s s\u00f3lido, digamos, en esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8790433559537892, "is_candidate": false}, {"start": 3969.2, "end": 3971.161, "text": "Lo de Millet estuvo bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9029336934876704, "is_candidate": false}, {"start": 3971.161, "end": 3974.502, "text": "Lo de Bullrich me parece que necesita provocar, no le est\u00e1 saliendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9362055008222394, "is_candidate": false}, {"start": 3974.502, "end": 3978.244, "text": "Cuatro chicanas, Chocobar, Millman, son todas de nicho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9000670551216756, "is_candidate": false}, {"start": 3978.244, "end": 3980.005, "text": "Si hay que explicarla, no sirve.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.873209722173179, "is_candidate": false}, {"start": 3980.005, "end": 3984.347, "text": "Y lo cierto es que lo \u00fanico, por ah\u00ed, un poquito m\u00e1s resaltante en t\u00e9rminos de chicanas, no ataque a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9022440254910364, "is_candidate": false}, {"start": 3984.347, "end": 3986.228, "text": "Hay que ver si es eficiente, pero al menos lo entienden todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9550572167293928, "is_candidate": false}, {"start": 3986.348, "end": 3989.396, "text": " En un ratito nos ponemos a analizar los gestos, las im\u00e1genes, todo lo que va pasando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8325728741339341, "is_candidate": false}, {"start": 3989.396, "end": 3990.639, "text": "Es un debate s\u00faper caliente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9519925756282935, "is_candidate": false}, {"start": 3990.639, "end": 3992.904, "text": "Ac\u00e1 estamos en vivo, estamos vi\u00e9ndolo en pantalla gigante.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9321311473296797, "is_candidate": false}, {"start": 3992.904, "end": 3994.187, "text": "Seguimos con el debate y volvemos con esta tabla.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8803208315632114, "is_candidate": false}, {"start": 3994.187, "end": 3994.709, "text": "Desde ah\u00ed, vamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.997652520322049, "is_candidate": false}, {"start": 4013.933, "end": 4015.115, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8290489268318905, "is_candidate": false}, {"start": 4015.115, "end": 4017.878, "text": "Abrimos el segundo bloque de este debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7967959274849858, "is_candidate": false}, {"start": 4017.878, "end": 4022.225, "text": "Estamos en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8282352805393636, "is_candidate": false}, {"start": 4022.788, "end": 4037.313, "text": " Buenas noches y les recordamos a todos que escaneando el c\u00f3digo QR que aparece en la pantalla podr\u00e1n tener acceso a un canal especial de YouTube con int\u00e9rpretes en lengua de se\u00f1as del mismo tama\u00f1o que los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8736664167174293, "is_candidate": false}, {"start": 4037.313, "end": 4044.135, "text": "Lleg\u00f3 el momento de debatir el tercer eje tem\u00e1tico, el que eligi\u00f3 la ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8469521244069802, "is_candidate": false}, {"start": 4044.631, "end": 4047.756, "text": " en un hecho in\u00e9dito en la historia de los debates de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.918588085138479, "is_candidate": false}, {"start": 4047.756, "end": 4055.166, "text": "Y en este segundo debate, la ciudadan\u00eda eligi\u00f3 que el tema sea desarrollo humano, vivienda y protecci\u00f3n del ambiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8879936934866414, "is_candidate": false}, {"start": 4055.166, "end": 4059.733, "text": "Pero antes, vamos a ver la cantidad de r\u00e9plicas que han utilizado cada candidato y candidata hasta este momento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7919077507172528, "is_candidate": false}, {"start": 4063.993, "end": 4078.501, "text": " Y en este caso, Juan Schiaretti utiliz\u00f3 sus cinco r\u00e9plicas, mientras que Patricia Bullrich utiliz\u00f3 tres r\u00e9plicas, Javier Milei utiliz\u00f3 sus cinco r\u00e9plicas, Miriam Bregman tres r\u00e9plicas y Sergio Massa cinco r\u00e9plicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9446617993237072, "is_candidate": false}, {"start": 4078.501, "end": 4087.285, "text": "Les recordamos a los candidatos que a\u00fan tengan derecho a r\u00e9plica a favor, que este es el \u00faltimo bloque tem\u00e1tico donde van a poder hacer uso de ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9132524950575068, "is_candidate": false}, {"start": 4087.285, "end": 4089.827, "text": "Desarrollo humano, vivienda, protecci\u00f3n del ambiente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7988947462494532, "is_candidate": false}, {"start": 4089.827, "end": 4091.948, "text": "Los dos minutos de exposici\u00f3n, candidato Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8330634542892402, "is_candidate": false}, {"start": 4093.476, "end": 4100.465, "text": " Bueno, este bloque es realmente importante, primero porque lo elegiste vos, desde tu casa con tu voto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9306080020205763, "is_candidate": false}, {"start": 4100.465, "end": 4107.274, "text": "Segundo, porque habla de la casa com\u00fan, como la define el Papa Francisco, y de tu casa, de tu propia casa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9636858766391653, "is_candidate": false}, {"start": 4108.055, "end": 4111.719, "text": " Te quiero contar, en primer lugar, lo que vamos a hacer con tu casa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9519546464622054, "is_candidate": false}, {"start": 4111.719, "end": 4113.16, "text": "Dos grandes ejes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9516542693512625, "is_candidate": false}, {"start": 4113.16, "end": 4115.243, "text": "El primero orientado al cr\u00e9dito hipotecario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9052725199326201, "is_candidate": false}, {"start": 4115.243, "end": 4127.856, "text": "Ya estamos trabajando en un acuerdo con el sistema financiero para que puedas tener acceso a un cr\u00e9dito hipotecario sobre la base de un sistema de actualizaci\u00f3n con coeficiente de variaci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9742440008390437, "is_candidate": false}, {"start": 4127.856, "end": 4128.196, "text": "Simple.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9383645144114121, "is_candidate": false}, {"start": 4128.857, "end": 4131.601, "text": " La cuota aumenta si aumenta tu salario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9575284748239815, "is_candidate": false}, {"start": 4131.601, "end": 4139.731, "text": "En segundo lugar, estamos detectando todos los inmuebles ociosos que tiene a lo largo del pa\u00eds el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9725422895918181, "is_candidate": false}, {"start": 4139.731, "end": 4144.297, "text": "Ah\u00ed vamos a poner en marcha un programa de lotes con servicios.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.954439380862221, "is_candidate": false}, {"start": 4144.297, "end": 4146.099, "text": "Dos millones de lotes con servicios.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9597238581869565, "is_candidate": false}, {"start": 4146.9, "end": 4155.885, "text": " con agua, cloacas, con pavimento y con alumbrado, con inversi\u00f3n p\u00fablica para que vos puedas acceder al lote para poder construir tu casa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9630200503628112, "is_candidate": false}, {"start": 4155.885, "end": 4160.328, "text": "Pero en paralelo tenemos la responsabilidad de cuidar la casa com\u00fan, la casa de todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8769528239651881, "is_candidate": false}, {"start": 4160.328, "end": 4163.63, "text": "Y en ese sentido hay tres cosas claras.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9586647950491786, "is_candidate": false}, {"start": 4163.63, "end": 4166.071, "text": "Vengo planteando desde el 2014 la reforma del C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9654935117859209, "is_candidate": false}, {"start": 4168.527, "end": 4178.451, "text": " quien contamina un r\u00edo, tala un bosque o destruye un humedal, tiene que ir a prisi\u00f3n, de tres a ocho a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9699566408399045, "is_candidate": false}, {"start": 4178.451, "end": 4181.213, "text": "En segundo lugar, energ\u00edas renovables.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.933426503129506, "is_candidate": false}, {"start": 4181.213, "end": 4194.439, "text": "Argentina tiene la enorme oportunidad, por sus corrientes marinas, por su energ\u00eda solar, pero tambi\u00e9n por la energ\u00eda e\u00f3lica y por el gas, de ser uno de los grandes jugadores mundiales del hidr\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9358592428252298, "is_candidate": false}, {"start": 4194.439, "end": 4197.3, "text": "Y en tercer lugar, y no menos importante,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9137223508515303, "is_candidate": false}, {"start": 4197.9, "end": 4210.008, "text": " tambi\u00e9n hay un tema que tiene que ver con el cuidado del ambiente, y es que vos seas protagonista del desarrollo de un programa ambiental que nos permita el cuidado a todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9456902654568542, "is_candidate": false}, {"start": 4210.008, "end": 4215.492, "text": "Casa com\u00fan y casa propia, el desaf\u00edo del pr\u00f3ximo cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.009382649857926, "is_candidate": false}, {"start": 4215.492, "end": 4217.113, "text": "Gracias, candidato Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.87950429783912, "is_candidate": false}, {"start": 4217.113, "end": 4220.615, "text": "Han pedido sus r\u00e9plicas Miriam Bregman y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8093606906528849, "is_candidate": false}, {"start": 4220.615, "end": 4221.816, "text": "El turno de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8671699691889145, "is_candidate": false}, {"start": 4222.551, "end": 4231.854, "text": " S\u00ed, m\u00e1s all\u00e1 de lo que se est\u00e1 discutiendo en el Congreso, Massa dijo hace poco que no tendr\u00eda que haber una ley nacional de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9464227271452049, "is_candidate": false}, {"start": 4231.854, "end": 4237.856, "text": "Eso es muy peligroso porque deja sin una garant\u00eda m\u00ednima a aquellos que tienen que alquilar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9252276962625894, "is_candidate": false}, {"start": 4238.436, "end": 4245.759, "text": " Quienes hemos alquilado por muchos a\u00f1os sabemos la terrible incertidumbre que significa no tener un techo para vivir.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9091863505327804, "is_candidate": false}, {"start": 4245.759, "end": 4252.882, "text": "Ac\u00e1 veo hacer muchas propuestas y promesas, pero hay medidas urgentes que se tienen que tomar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8799372675066344, "is_candidate": false}, {"start": 4252.882, "end": 4256.744, "text": "Impuestos progresivos inmediatos a la vivienda ociosa.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8797064751310384, "is_candidate": false}, {"start": 4256.744, "end": 4260.005, "text": "Cr\u00e9ditos hipotecarios accesibles ya.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9271853801056692, "is_candidate": false}, {"start": 4260.005, "end": 4263.807, "text": "Y un plan nacional de vivienda para solucionar la emergencia habitacional.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9039511263405077, "is_candidate": false}, {"start": 4264.207, "end": 4272.494, "text": " que la plata no vaya para el FMI, vaya para vivienda y dejen de desalojar a todos los que reclaman vivienda en La Matanza, como lo hicieron en Guernica.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8938201490957005, "is_candidate": false}, {"start": 4272.494, "end": 4273.114, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1017209290524397, "is_candidate": false}, {"start": 4273.114, "end": 4274.735, "text": "Ha finalizado su 45 segundos, muy amable.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9119604075064796, "is_candidate": false}, {"start": 4274.735, "end": 4276.617, "text": "El turno de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8575042111460893, "is_candidate": false}, {"start": 4277.446, "end": 4279.867, "text": " Masa, te lo voy a recordar de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8896118902369343, "is_candidate": false}, {"start": 4279.867, "end": 4285.671, "text": "Hay 2 millones de pobres m\u00e1s en el tiempo que va tu a\u00f1o de gobierno, tu a\u00f1o de ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9142048354019976, "is_candidate": false}, {"start": 4285.671, "end": 4287.332, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 habl\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8622135464038199, "is_candidate": false}, {"start": 4287.332, "end": 4295.477, "text": "Hoy no compra una casa nadie en la Argentina, nadie puede alquilar, no le alcanza la plata para nada y vos habl\u00e1s de un pa\u00eds que no existe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8613045993081867, "is_candidate": false}, {"start": 4295.477, "end": 4305.763, "text": "Los \u00fanicos que compran casas en este pa\u00eds son los kirchneristas, tus amigos, que se compran las casas en todos los countries de la Argentina, los ladrones de siempre que hace 20 a\u00f1os nos vienen robando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9032762059924895, "is_candidate": false}, {"start": 4306.403, "end": 4313.809, "text": " Por eso te digo, los argentinos han empeorado la vida y ustedes han generado este empeoramiento de la vida de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9061113515806845, "is_candidate": false}, {"start": 4313.809, "end": 4317.132, "text": "Y es muy evidente, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7567570939612898, "is_candidate": false}, {"start": 4317.132, "end": 4325.679, "text": "Nosotros vamos a trabajar para que el que roba tenga una condena, para que nunca m\u00e1s en la Argentina el desarrollo humano dependa de los corruptos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8946098100145776, "is_candidate": false}, {"start": 4325.679, "end": 4326.92, "text": "Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0933194471191305, "is_candidate": false}, {"start": 4326.92, "end": 4328.701, "text": "No hay m\u00e1s r\u00e9plicas pedidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9150016753509324, "is_candidate": false}, {"start": 4328.701, "end": 4331.564, "text": "Procedemos a los dos minutos de exposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9458278030460301, "is_candidate": false}, {"start": 4331.564, "end": 4333.125, "text": "Es su turno, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9024118687320644, "is_candidate": false}, {"start": 4333.605, "end": 4336.787, "text": " El sistema capitalista est\u00e1 destruyendo el planeta.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8679179214500641, "is_candidate": false}, {"start": 4336.787, "end": 4342.031, "text": "Sequ\u00edas, incendios, olas de calor, contaminaci\u00f3n y m\u00e1s contaminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9759755669872129, "is_candidate": false}, {"start": 4342.884, "end": 4350.929, "text": " y a\u00fan as\u00ed todos los candidatos proponen profundizar el camino del extractivismo y el saqueo de los bienes comunes naturales.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8979938260791429, "is_candidate": false}, {"start": 4350.929, "end": 4357.753, "text": "En eso est\u00e1n todos de acuerdo, quieren que seamos una mera plataforma exportadora de materias primas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8861872384660722, "is_candidate": false}, {"start": 4357.753, "end": 4366.578, "text": "Te prometen un modelo de desarrollo, pero ese cuentito ya lo vimos, dejan a las multinacionales hacer lo que quieran, incluso llevarse los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9278710511429225, "is_candidate": false}, {"start": 4366.578, "end": 4370.961, "text": "Otra vez las penas son de nosotros y las vaquitas son ajenas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9194451831792818, "is_candidate": false}, {"start": 4371.75, "end": 4379.897, "text": " En Jujuy lo dejaron claro, est\u00e1n dispuestos a todo con tal de que avancen las empresas y saquen el litio.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8941551489280181, "is_candidate": false}, {"start": 4379.897, "end": 4389.005, "text": "Ese es el secreto econ\u00f3mico que hay detr\u00e1s del llamado a la Unidad Nacional de Sergio Massa, al gobernador Gerardo Morales y otros gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9321621302160537, "is_candidate": false}, {"start": 4389.685, "end": 4401.933, "text": " Otro ejemplo grave, este gobierno nacional acaba de autorizar la explotaci\u00f3n petrolera en las costas atl\u00e1nticas, a pesar de que ciudades enteras como Mar del Plata se movilizan porque est\u00e1n en contra.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9091689129054982, "is_candidate": false}, {"start": 4401.933, "end": 4414.081, "text": "Necesitamos avanzar en un programa de transici\u00f3n energ\u00e9tica que respete a las comunidades, a las poblaciones, los derechos de los propios trabajadores y que se inicie por la estatizaci\u00f3n de toda la industria del sector.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9592601833621767, "is_candidate": false}, {"start": 4414.861, "end": 4424.471, "text": " La juventud que se moviliza en el mundo nos muestra el camino de la lucha contra el capitalismo y la destrucci\u00f3n del planeta.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9493635177928444, "is_candidate": false}, {"start": 4424.471, "end": 4426.973, "text": "Es una lucha internacional.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.981759528190218, "is_candidate": false}, {"start": 4426.973, "end": 4429.736, "text": "Y quiero decir una cosa m\u00e1s antes de terminar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9346268981225743, "is_candidate": false}, {"start": 4429.736, "end": 4431.138, "text": "Ley de humedales ya.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9070238465822312, "is_candidate": false}, {"start": 4431.758, "end": 4434.639, "text": " todos se pusieron de acuerdo y la cajonearon en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9089297042685546, "is_candidate": false}, {"start": 4434.639, "end": 4445.001, "text": "Tenemos que volver a recuperar la calle para conquistar una ley de humedales, por un mar sin petroleras, no a la megaminer\u00eda contaminante, el agua se defiende.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9218191107509147, "is_candidate": false}, {"start": 4445.001, "end": 4449.982, "text": "Esas son las demandas que nuestro pueblo pone en la calle todos los d\u00edas y que ac\u00e1 no quieren escuchar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.900578915594197, "is_candidate": false}, {"start": 4449.982, "end": 4456.203, "text": "Me parece muy importante traer esta voz como la de los pueblos que dicen no queremos seguir siendo pueblos fumigados.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9228308668746998, "is_candidate": false}, {"start": 4456.203, "end": 4456.803, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.81133615404418, "is_candidate": false}, {"start": 4456.803, "end": 4459.664, "text": "El turno de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8592537538827354, "is_candidate": false}, {"start": 4461.01, "end": 4470.638, "text": " Desde mi punto de vista y acorde al indicador de desarrollo humano, son tres elementos los fundamentales para determinar el desarrollo humano.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8656895326588383, "is_candidate": false}, {"start": 4470.638, "end": 4477.204, "text": "Uno son los ingresos, segundo la longevidad y tercero la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.867274402101081, "is_candidate": false}, {"start": 4477.204, "end": 4484.671, "text": "Es interesante esto porque dos de los tres est\u00e1n fuertemente vinculados a la libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9147122720423293, "is_candidate": false}, {"start": 4485.936, "end": 4487.877, "text": " F\u00edjense en materia de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8005706732130891, "is_candidate": false}, {"start": 4487.877, "end": 4493.08, "text": "Aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.939696430241177, "is_candidate": false}, {"start": 4493.08, "end": 4505.066, "text": "El decir m\u00e1s bajo la distribuci\u00f3n, no solo que est\u00e1 11 veces mejor que su par reprimido, sino que est\u00e1 mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8687989989701825, "is_candidate": false}, {"start": 4505.066, "end": 4510.508, "text": "En materia de longevidad, aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, las personas viven un 20% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9249426237860905, "is_candidate": false}, {"start": 4513.513, "end": 4521.242, "text": " Por otra parte, en lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n, la educaci\u00f3n nosotros la abordamos desde la l\u00f3gica del capital humano.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8874464900239162, "is_candidate": false}, {"start": 4521.242, "end": 4527.569, "text": "Y para llegar al capital humano de segunda generaci\u00f3n, como es este caso, requiere un trabajo previo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9222153811175716, "is_candidate": false}, {"start": 4527.569, "end": 4532.434, "text": "En eso, nosotros estamos trabajando fuertemente en el \u00e1rea de ni\u00f1ez y familia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8920230895566447, "is_candidate": false}, {"start": 4532.434, "end": 4534.456, "text": "Proponemos una pol\u00edtica de protecci\u00f3n efectiva.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9412388636792706, "is_candidate": false}, {"start": 4535.365, "end": 4545.988, "text": " eliminar los intermediarios, mejorar la trazabilidad, dar asistencia descentralizada, mejorar la inform\u00e1tica y mejorar sobre todas las cosas las transparencias.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.891967729294878, "is_candidate": false}, {"start": 4545.988, "end": 4558.851, "text": "Por otra parte, en materia de salud, apuntamos a un seguro de salud con cobertura universal, en una acci\u00f3n coordinada con provincias y municipios para lograr censar a todos los argentinos y que todos tengan acceso a la salud.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8964207609280623, "is_candidate": false}, {"start": 4558.851, "end": 4563.252, "text": "Finalmente, en materia de educaci\u00f3n, nuestro compromiso con la alfabetizaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8948975815634326, "is_candidate": false}, {"start": 4564.451, "end": 4570.932, "text": " y tambi\u00e9n una evaluaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los resultados permanentemente para que haya competencia entre instituciones.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.862517022035461, "is_candidate": false}, {"start": 4570.932, "end": 4576.673, "text": "Y obviamente, libre elecci\u00f3n de contenidos para que cada uno pueda formar su carrera.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8676664552669657, "is_candidate": false}, {"start": 4576.673, "end": 4582.754, "text": "Por lo tanto, abrazando la idea de la libertad y defendiendo el capital humano, alcanzaremos el desarrollo humano.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9176597951643384, "is_candidate": false}, {"start": 4582.754, "end": 4584.094, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8786103673595121, "is_candidate": false}, {"start": 4584.094, "end": 4587.235, "text": "Han pedido sus r\u00e9plicas Miriam Bregman y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8552288235342542, "is_candidate": false}, {"start": 4587.235, "end": 4588.195, "text": "El turno, candidata Bregman.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7830342576011782, "is_candidate": false}, {"start": 4588.195, "end": 4589.815, "text": "Yo no entend\u00ed nada.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9830760071600773, "is_candidate": false}, {"start": 4589.815, "end": 4593.796, "text": "Para m\u00ed lo sac\u00f3 de Yahoo Respuestas y lo que le fue tirando lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9184245047496982, "is_candidate": false}, {"start": 4594.764, "end": 4605.247, "text": " porque la destrucci\u00f3n del planeta es una de las muestras m\u00e1s claras de la irracionalidad de este sistema capitalista que mi ley defiende.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8498716175778436, "is_candidate": false}, {"start": 4605.247, "end": 4612.009, "text": "Hasta hay part\u00edculas de pl\u00e1stico en la atm\u00f3sfera, pero mi ley defiende la libertad de las empresas para contaminar hasta los r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9054802115549745, "is_candidate": false}, {"start": 4612.549, "end": 4617.03, "text": " y lleg\u00f3 a decir que el cambio clim\u00e1tico es un invento del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8806364403304943, "is_candidate": false}, {"start": 4617.03, "end": 4636.636, "text": "Bueno, que Cacar\u00e9, que diga lo que quiera, nosotros, nosotras, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, con todos mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, vamos a seguir acompa\u00f1ando al pueblo de Mendoza, que defiende el agua, al pueblo de Chubut, que lucha contra la mega miner\u00eda contaminante, porque han hecho retroceder los pactos que ellos hacen contra los derechos socioambientales.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.918226630967191, "is_candidate": false}, {"start": 4636.636, "end": 4636.837, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9395988877677488, "is_candidate": false}, {"start": 4636.837, "end": 4640.338, "text": "La candidata ha utilizado ya sus cinco r\u00e9plicas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8746100499975664, "is_candidate": false}, {"start": 4640.338, "end": 4641.498, "text": "El turno de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9028059215680493, "is_candidate": false}, {"start": 4643.704, "end": 4647.168, "text": " El desarrollo humano, mi ley, es empezar por respetar a las personas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9318621914264253, "is_candidate": false}, {"start": 4647.168, "end": 4650.631, "text": "Le dec\u00eds mod\u00f3licos al que piensa distinto que vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8277018402262111, "is_candidate": false}, {"start": 4650.631, "end": 4652.393, "text": "Insult\u00e1s a cat\u00f3licos y jud\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8930168818261336, "is_candidate": false}, {"start": 4652.393, "end": 4657.198, "text": "A la longevidad que acab\u00e1s de hablar le dec\u00eds viejos meados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8503116031120166, "is_candidate": false}, {"start": 4657.198, "end": 4659.58, "text": "A la c\u00e1mpora sos exactamente igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8590941249628873, "is_candidate": false}, {"start": 4659.58, "end": 4661.742, "text": "Motr\u00e1s motosierras, violencia a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8985865923932193, "is_candidate": false}, {"start": 4662.723, "end": 4664.103, "text": " y agred\u00eds a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9134236701101655, "is_candidate": false}, {"start": 4664.103, "end": 4669.685, "text": "Y no necesitamos m\u00e1s a que vos nos defiendas, nos defendemos solas, tenerlo clarito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9013525732394287, "is_candidate": false}, {"start": 4669.685, "end": 4686.09, "text": "Y te quiero decir algo, la \u00fanica manera de que haya desarrollo humano es que la Argentina tenga un modelo como el que nosotros planteamos, un modelo en el que no haya inflaci\u00f3n, en el que no haya m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal, en el que las cuentas p\u00fablicas vayan por buen camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9239293460832876, "is_candidate": false}, {"start": 4686.09, "end": 4688.871, "text": "Ese es el desarrollo humano, lo dem\u00e1s es pura mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9767670182845619, "is_candidate": false}, {"start": 4689.611, "end": 4691.032, "text": " Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0372028261921695, "is_candidate": false}, {"start": 4691.032, "end": 4699.695, "text": "Acaba de utilizar todos sus derechos a r\u00e9plica y ahora cuenta con sus dos minutos para exponer el tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9290177933110055, "is_candidate": false}, {"start": 4699.695, "end": 4704.838, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que traba en la Argentina el desarrollo humano de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.910899698286896, "is_candidate": false}, {"start": 4704.838, "end": 4709.96, "text": "Los bolsos de L\u00f3pez, los sue\u00f1os compartidos que no los compartieron con nadie, solo con ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.959677069511585, "is_candidate": false}, {"start": 4710.914, "end": 4715.296, "text": " Los hoteles de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, el yate de Insaurralde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8932552607452806, "is_candidate": false}, {"start": 4715.296, "end": 4723.479, "text": "Para que la Argentina tenga desarrollo humano, tienen que dejar de robar masa, dejar de robar, entendelo de una vez por todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9257627661740209, "is_candidate": false}, {"start": 4723.479, "end": 4728.701, "text": "Se llevan todo, se llevaron rutas, hospitales, escuelas, todo a sus bolsillos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.850405359240618, "is_candidate": false}, {"start": 4728.701, "end": 4733.903, "text": "Los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora que dijiste que los iba a combatir, ahora los pon\u00e9s en planta permanente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9149677503247218, "is_candidate": false}, {"start": 4733.903, "end": 4737.185, "text": "Ellos tienen buenos salarios, 9 billones tiene Batakis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9684344344963202, "is_candidate": false}, {"start": 4737.705, "end": 4739.988, "text": " y la gente se muere de hambre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.89472755223668, "is_candidate": false}, {"start": 4739.988, "end": 4746.577, "text": "Entonces, los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora son los \u00fanicos favorecidos, los \u00fanicos ni\u00f1os favorecidos de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9024657128505872, "is_candidate": false}, {"start": 4746.577, "end": 4753.065, "text": "As\u00ed que, para que la Argentina vuelva a tener campo, empresas, alquileres, sueldos, casas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8939561518092589, "is_candidate": false}, {"start": 4754.119, "end": 4767.25, "text": " poder cuidar su ambiente, necesitamos que la vida de tu familia, ese dinero vaya a tu familia, que la casa sea para tu familia y no para la familia de los bur\u00f3cratas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8898107875746167, "is_candidate": false}, {"start": 4767.25, "end": 4772.634, "text": "Necesitamos que el dinero vaya a las personas, a los sectores medios que est\u00e1n destruidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9010100990058753, "is_candidate": false}, {"start": 4772.634, "end": 4781.241, "text": "Necesitamos que todo el dinero de la Argentina realmente se concentre, se concentre en la gente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8547509145443476, "is_candidate": false}, {"start": 4783.382, "end": 4785.403, "text": " 100% aumentaron ustedes el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9666280455011508, "is_candidate": false}, {"start": 4785.403, "end": 4787.464, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 Estado aumentaron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.911943542407335, "is_candidate": false}, {"start": 4787.464, "end": 4789.045, "text": "El Estado de los bur\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8757776789997489, "is_candidate": false}, {"start": 4789.045, "end": 4805.052, "text": "Si ese Estado hoy estuviera en las casas para que cada ciudadano argentino tenga un cr\u00e9dito para poder comprar una casa, para que los j\u00f3venes puedan alquilar, para que los estudiantes puedan tener un cr\u00e9dito para estudiar mejor, para que cada ciudadano argentino tenga posibilidades, el pa\u00eds ser\u00eda otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8672343657059622, "is_candidate": false}, {"start": 4805.052, "end": 4810.775, "text": "Para eso hay que dejar de robar, hay que sacarse el kirchnerismo de encima de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9043408477034577, "is_candidate": false}, {"start": 4812.105, "end": 4813.486, "text": " Gracias, candidata Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8841947257618026, "is_candidate": false}, {"start": 4813.486, "end": 4819.71, "text": "Para cerrar este eje tem\u00e1tico elegido por la ciudadan\u00eda, el turno de Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8838254757127716, "is_candidate": false}, {"start": 4819.71, "end": 4823.913, "text": "El desarrollo humano no es otra cosa que la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28021309542834005, "is_candidate": true}, {"start": 4824.707, "end": 4830.632, "text": " el derecho a la salud, el derecho a la educaci\u00f3n, a un trabajo digno y a la vivienda propia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21456651534948534, "is_candidate": true}, {"start": 4830.632, "end": 4837.557, "text": "Todo lo contrario de la obscenidad que es el caso de Insaurralde o de Chocolat.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2997397027573432, "is_candidate": true}, {"start": 4837.557, "end": 4845.323, "text": "Y todo lo contrario tambi\u00e9n a lo que es m\u00e1s de 40% de pobres que trae el quinerismo y el gobierno dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22760657224272618, "is_candidate": true}, {"start": 4845.323, "end": 4851.588, "text": "Yo espero que la ley caiga con toda su fuerza sobre lo que hicieron Insaurralde y Chocolat.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2964960132010682, "is_candidate": true}, {"start": 4852.308, "end": 4873.38, "text": " Y adem\u00e1s, en la vivienda, es obvio que para que tengamos vivienda hace falta que haya cr\u00e9ditos individuales como todo el mundo, y para eso tiene que haber estabilidad econ\u00f3mica, los cr\u00e9ditos tienen que ser dados y corregidos con la variaci\u00f3n salarial y nunca la cuota puede ser superior al 25% del ingreso de la familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2070898255316871, "is_candidate": true}, {"start": 4873.74, "end": 4884.349, "text": " Y el Estado nacional y provincial deben hacer las viviendas populares para los sectores sin recursos, como deben urbanizar los asentamientos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3440618194126195, "is_candidate": true}, {"start": 4884.349, "end": 4886.291, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que estamos haciendo en mi provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3996830946737945, "is_candidate": true}, {"start": 4886.291, "end": 4888.493, "text": "Porque la gente sola no puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3961304992416118, "is_candidate": true}, {"start": 4888.493, "end": 4894.558, "text": "Y en relaci\u00f3n al cuidado de la ecolog\u00eda, hay que continuar cumpliendo los acuerdos de Par\u00eds y la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3085389368505813, "is_candidate": true}, {"start": 4896.58, "end": 4913.314, "text": " y hay que parar y dar vuelta lo que hizo el quinerismo y el gobierno de masa, que bajaron el corte de los biocombustibles, perjudicando a Santa Fe, a C\u00f3rdoba, Tucum\u00e1n y a las provincias que somos productoras de biocombustibles y aumentando la huella de carb\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35579564894122406, "is_candidate": true}, {"start": 4913.314, "end": 4921.941, "text": "Hay que subir el corte de biocombustibles al 20% en biodiesel y al 27% en biotanol y de all\u00ed para arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34845753842640304, "is_candidate": true}, {"start": 4922.361, "end": 4926.143, "text": " Tambi\u00e9n tenemos que crear el Mercado Nacional de Carbono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3378675146407738, "is_candidate": true}, {"start": 4926.143, "end": 4936.667, "text": "Hay muchos recursos que Argentina est\u00e1 desaprovechando y son recursos que hay en el mundo como tenemos que avalar la econom\u00eda circular y poner recursos para ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3299640572747149, "is_candidate": true}, {"start": 4936.667, "end": 4939.909, "text": "Esto es lo que exige el cuidado del ambiente y lo tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3755596206971632, "is_candidate": true}, {"start": 4940.407, "end": 4941.749, "text": " Gracias, Juan Scarietti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9776627995224252, "is_candidate": false}, {"start": 4941.749, "end": 4950.318, "text": "Cada uno de los candidatos tuvo sus dos minutos para exponer sobre el tema desarrollo humano, vivienda y protecci\u00f3n del ambiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8610623910923124, "is_candidate": false}, {"start": 4950.318, "end": 4953.141, "text": "Recordamos, es el tema elegido por la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9671683609432454, "is_candidate": false}, {"start": 4953.141, "end": 4958.187, "text": "Recuerden que a partir de ahora ya no hay posibilidades de r\u00e9plicas entre candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7954860207952341, "is_candidate": false}, {"start": 4958.53, "end": 4964.411, "text": " Y abrimos entonces la \u00faltima secci\u00f3n de este debate, que son las preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9187750525695929, "is_candidate": false}, {"start": 4964.411, "end": 4969.192, "text": "Un espacio que brinda la posibilidad de cruces entre los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8875525944995966, "is_candidate": false}, {"start": 4969.192, "end": 4975.074, "text": "Cada uno de ustedes va a poder hacer una pregunta espec\u00edfica y distinta a todos los que se encuentran en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7813822351074946, "is_candidate": false}, {"start": 4975.074, "end": 4982.095, "text": "Son cuatro rondas donde en cada una van a poder hacer una pregunta y van a poder responder tambi\u00e9n cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8036603982749068, "is_candidate": false}, {"start": 4982.095, "end": 4983.976, "text": "Candidatos van a tener 15 segundos para formular sus preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883916017686606, "is_candidate": false}, {"start": 4986.616, "end": 4988.717, "text": " y 45 segundos para responderlas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8897759314977407, "is_candidate": false}, {"start": 4988.717, "end": 4994.139, "text": "Les pedimos a todos que por favor se ajusten a estos tiempos que son los consensuados por ustedes mismos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9120032402914745, "is_candidate": false}, {"start": 4994.139, "end": 4995.459, "text": "\u00bfComenzamos entonces?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8527908331563218, "is_candidate": false}, {"start": 4995.459, "end": 4998.38, "text": "La primera pregunta es de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8538118253433044, "is_candidate": false}, {"start": 4998.38, "end": 5000.881, "text": "Quien debe responder es Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9703744593335759, "is_candidate": false}, {"start": 5000.881, "end": 5004.282, "text": "\u00bfTen\u00e9s todos los chorros de m\u00e1s en las listas, Javier?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8531343527173123, "is_candidate": false}, {"start": 5004.282, "end": 5006.603, "text": "\u00bfLo ten\u00e9s a barro nuevo o que te banca la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8956711975527822, "is_candidate": false}, {"start": 5006.603, "end": 5007.824, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 dinero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259011502700231, "is_candidate": false}, {"start": 5007.824, "end": 5014.346, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que vas a cambiar algo con tantos chorros adentro de tus listas, Milei?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9039071705873696, "is_candidate": false}, {"start": 5014.346, "end": 5014.926, "text": "\u00bfCandidato Milei?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8373213527560732, "is_candidate": false}, {"start": 5015.732, "end": 5021.674, "text": " Bullrich, vos tambi\u00e9n ten\u00e9s un mont\u00f3n de gente en tus listas que viene de otro lado.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8172717612292286, "is_candidate": false}, {"start": 5021.674, "end": 5024.394, "text": "Pero parece que ten\u00e9s un problema con la inflexibilidad.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.813336891700207, "is_candidate": false}, {"start": 5024.394, "end": 5035.197, "text": "Y mientras que vos s\u00ed pod\u00e9s lavar tu pasado de montonera asesina, nosotros, digamos, otros que solo gritamos y decimos cosas, \u00bfno podemos cambiar?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9020803362472835, "is_candidate": false}, {"start": 5035.197, "end": 5036.417, "text": "\u00bfNo podemos tomar otra gente?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8766027665130425, "is_candidate": false}, {"start": 5036.417, "end": 5039.318, "text": "Y adem\u00e1s te cuento, el caso de Barrio Nuevo,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8296364863936581, "is_candidate": false}, {"start": 5040.29, "end": 5045.031, "text": " Mir\u00e1, hoy el empleo informal es m\u00e1s importante que el formal.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9637466675467028, "is_candidate": false}, {"start": 5045.031, "end": 5050.852, "text": "Y todos aquellos que se quieran asumir, arreglar los problemas de los argentinos, son bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.871861279628506, "is_candidate": false}, {"start": 5050.852, "end": 5060.434, "text": "No como tu espacio, que se la pasa bloqueando todo el tiempo y que cuando el l\u00edder de tu espacio llama a hacer algo racional, vas y le gritas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9035415909697022, "is_candidate": false}, {"start": 5060.434, "end": 5061.534, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9393149569673016, "is_candidate": false}, {"start": 5061.534, "end": 5067.135, "text": "Ahora es el turno para que Juan Schiaretti formule la pregunta y Patricia Bullrich responda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9483389955922334, "is_candidate": false}, {"start": 5068.422, "end": 5074.404, "text": " Patricia, nosotros en C\u00f3rdoba hicimos en dos a\u00f1os 3.100 kil\u00f3metros de gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23113643313767707, "is_candidate": true}, {"start": 5074.404, "end": 5080.827, "text": "Y el plan Belgrano que puso en marcha Mauricio Macri, el gobierno que vos participaste, fracas\u00f3 rotundamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29085985258223035, "is_candidate": true}, {"start": 5080.827, "end": 5084.368, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu plan para que el norte tenga infraestructura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4275417769785238, "is_candidate": true}, {"start": 5084.368, "end": 5088.33, "text": "Gobernador Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8722812099373187, "is_candidate": false}, {"start": 5089.71, "end": 5097.111, "text": " C\u00f3rdoba recibi\u00f3 la mayor cantidad de obras en el gobierno del presidente Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8254614058868324, "is_candidate": false}, {"start": 5097.111, "end": 5100.152, "text": "No falte la verdad, por un tema electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9725122001015978, "is_candidate": false}, {"start": 5100.152, "end": 5115.715, "text": "Usted sabe perfectamente, Gobernador, que fue una de las provincias que m\u00e1s fondos recibi\u00f3, que tuvo rutas, la de San Francisco, que el otro d\u00eda dijo, minti\u00f3, porque la de San Francisco fue comenzada y avanz\u00f3 un 30% en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9189783383420517, "is_candidate": false}, {"start": 5115.715, "end": 5116.155, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8978647287685884, "is_candidate": false}, {"start": 5116.835, "end": 5121.277, "text": " Todas las cosas que se hicieron en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri, \u00bfno las reconoce porque est\u00e1 en campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8953032486785757, "is_candidate": false}, {"start": 5121.277, "end": 5124.398, "text": "No me parece de una buena persona hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8697196933163391, "is_candidate": false}, {"start": 5124.398, "end": 5134.123, "text": "\u00bfUsted deber\u00eda, como cordob\u00e9s que solamente habla de C\u00f3rdoba y defiende a C\u00f3rdoba, no parece un candidato a presidente, reconocer lo que el gobierno de Mauricio Macri ha hecho en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8845134351627355, "is_candidate": false}, {"start": 5134.123, "end": 5134.963, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.699568963645625, "is_candidate": false}, {"start": 5134.963, "end": 5137.024, "text": "El turno para preguntar es de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8320656191303833, "is_candidate": false}, {"start": 5137.024, "end": 5138.645, "text": "Debe responder Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8517739087079181, "is_candidate": false}, {"start": 5139.565, "end": 5147.35, "text": " Miriam, votaste con nosotros 24 leyes en el \u00faltimo a\u00f1o y solo dos con la Libertad de Avanza.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9875503840748525, "is_candidate": false}, {"start": 5147.35, "end": 5150.672, "text": "Y el domingo pasado no fuiste clara con tus electores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9232882776151122, "is_candidate": false}, {"start": 5150.672, "end": 5154.374, "text": "\u00bfDe verdad para vos es lo mismo mi ley que nosotros?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.928388885308136, "is_candidate": false}, {"start": 5154.374, "end": 5161.559, "text": "Sergio, Sergio, me parece que ante todo lo que dec\u00eds es un tanto irresponsable.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9014451285011873, "is_candidate": false}, {"start": 5161.559, "end": 5166.562, "text": "Porque lo que eres ac\u00e1 lo presentan a mi ley como viene a la derecha, es un monstruo, despu\u00e9s le arman las listas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8236203044485497, "is_candidate": false}, {"start": 5167.774, "end": 5174.989, "text": " Y s\u00ed, lo llam\u00e1s a la unidad nacional, el otro d\u00eda llamaste a la unidad nacional, te olvidaste de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8836776494938285, "is_candidate": false}, {"start": 5174.989, "end": 5176.352, "text": "Pero mir\u00e1, llamaste a...", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.988501420697835, "is_candidate": false}, {"start": 5177.671, "end": 5182.854, "text": " A Millet y a Villaruel, \u00bfvos sab\u00e9s con qui\u00e9nes vas a poder pagarle al FMI y seguir el plan de ajuste?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8432881332020957, "is_candidate": false}, {"start": 5182.854, "end": 5184.555, "text": "Con nosotros no, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.002101241016784, "is_candidate": false}, {"start": 5184.555, "end": 5192.58, "text": "As\u00ed que, chicanitas, no, si quer\u00e9s enfrentar a la derecha, vot\u00e1 a la izquierda, porque ellos ya gobernaron y fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9317225790313926, "is_candidate": false}, {"start": 5192.58, "end": 5200.465, "text": "Y ahora le arman las listas a Javier Millet, como reconocieron, desde Berni hasta Juan Grabois, no al programa del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8962480801858008, "is_candidate": false}, {"start": 5200.825, "end": 5201.906, "text": " Y adem\u00e1s, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8680051373045543, "is_candidate": false}, {"start": 5201.906, "end": 5203.147, "text": "No estamos en un balotage.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9609119747311431, "is_candidate": false}, {"start": 5203.147, "end": 5204.408, "text": "Sergio, no te apures.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0184778320457606, "is_candidate": false}, {"start": 5204.408, "end": 5205.269, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9897571124544592, "is_candidate": false}, {"start": 5205.269, "end": 5211.214, "text": "Ahora es el turno en que le toca preguntar a Javier Milei y responder a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9146714827987277, "is_candidate": false}, {"start": 5211.214, "end": 5218.401, "text": "Ministro Massa, valoro su tuit respecto a lo que pas\u00f3 en Israel.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8711590515450331, "is_candidate": false}, {"start": 5218.401, "end": 5223.005, "text": "\u00bfMe puede explicar c\u00f3mo va usted a avanzar en su pol\u00edtica internacional?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7705388424370416, "is_candidate": false}, {"start": 5223.005, "end": 5227.129, "text": "Si adentro de su espacio tiene gente que apoya a los terroristas y es amigo de los pa\u00edses delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8649740931889562, "is_candidate": false}, {"start": 5228.502, "end": 5232.55, "text": " Bueno, lo primero que quiero contarte es que no solamente conden\u00e9 hoy.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9451398206994821, "is_candidate": false}, {"start": 5233.314, "end": 5252.539, "text": " sino que adem\u00e1s desde el a\u00f1o 2014, por ah\u00ed en ese momento no mirabas con atenci\u00f3n lo que pasaba en la pol\u00edtica, vengo planteando la ley de juzgamiento en ausencia para que los terroristas que hicieron atentados en la Argentina puedan ser juzgados y condenados en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.962722716320255, "is_candidate": false}, {"start": 5252.539, "end": 5259.801, "text": "Desgraciadamente vengo siendo bloqueado sistem\u00e1ticamente por el partido de la se\u00f1ora Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9358807811703864, "is_candidate": false}, {"start": 5259.801, "end": 5261.902, "text": "Pero quiero ser muy claro,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9609848990429543, "is_candidate": false}, {"start": 5263.405, "end": 5274.549, "text": " No solamente condeno el ataque terrorista, el 10 de diciembre voy a ser presidente y voy a incluir a Hamas en la lista de organizaciones terroristas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9666699537312059, "is_candidate": false}, {"start": 5274.549, "end": 5279.891, "text": "Ahora es el turno de la pregunta de Miriam Bregman, la respuesta de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7901714148654551, "is_candidate": false}, {"start": 5279.891, "end": 5284.732, "text": "Usted estuvo con Menem, despu\u00e9s con Macri y ahora est\u00e1 coqueteando con Miley.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8875685361207265, "is_candidate": false}, {"start": 5284.732, "end": 5288.834, "text": "\u00bfEse es el futuro que le promete a cordobeses, cordobesas y a todo el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.873078024838622, "is_candidate": false}, {"start": 5289.662, "end": 5297.749, "text": " Yo fui el funcionario que hizo el primer tratado en MERCOSUR junto con Celso Amav\u00edn, canciller de Lula en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29410091124868787, "is_candidate": true}, {"start": 5297.749, "end": 5305.316, "text": "Fui tambi\u00e9n el funcionario que hizo el r\u00e9gimen automotriz para que vuelvan las automotrices que se hab\u00edan ido de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32071736839983167, "is_candidate": true}, {"start": 5305.896, "end": 5317.007, "text": " Y tambi\u00e9n le di posibilidad de gobernabilidad tanto a Macri y los kineristas me acusaron de macrista como le dimos al kinerismo y los macristas nos acusan de kinerista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414913744656517, "is_candidate": true}, {"start": 5317.007, "end": 5326.697, "text": "Lo que nunca vamos a hacer es no respetar la voluntad popular y nunca tampoco vamos a votar una ley que perjudique al interior de la patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28353190584245036, "is_candidate": true}, {"start": 5328.778, "end": 5329.318, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9706474970000339, "is_candidate": false}, {"start": 5329.318, "end": 5337.942, "text": "La segunda ronda de las preguntas cruzadas comienza con la pregunta de Sergio Massa y la respuesta de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9391008195545613, "is_candidate": false}, {"start": 5337.942, "end": 5343.645, "text": "Javier, votaste en contra de la ley de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8976190314205211, "is_candidate": false}, {"start": 5343.645, "end": 5348.007, "text": "Dos chicos por d\u00eda en la Argentina tienen esa enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9898339180706158, "is_candidate": false}, {"start": 5348.007, "end": 5355.071, "text": "\u00bfC\u00f3mo le explic\u00e1s a una mam\u00e1 que el Estado no se hace cargo de atender esa afecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0017482960548267, "is_candidate": false}, {"start": 5355.071, "end": 5355.351, "text": "Massa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8839799617882023, "is_candidate": false}, {"start": 5356.61, "end": 5360.091, "text": " Parece que tu adicci\u00f3n al estatismo te hace mal.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8709415948428593, "is_candidate": false}, {"start": 5360.091, "end": 5371.336, "text": "Te aviso que hay salud p\u00fablica y que ese tipo de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas tienen que ser atacadas y trabajadas por la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8242536878791585, "is_candidate": false}, {"start": 5372.757, "end": 5380.663, "text": " Esto quiere decir que si vos ten\u00e9s que hacer una ley para que hagan lo que tiene que hacer, significa que el sistema anda mal.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8455172254643336, "is_candidate": false}, {"start": 5380.663, "end": 5397.375, "text": "Es decir, yo lo que quiero es que si entonces vamos a tener salud, que funcione y no que se la roben, o no que hagan un desastre como hicieron durante la pandemia, que si hubi\u00e9ramos hecho las cosas con un pa\u00eds mediocre, hubi\u00e9ramos tenido 30.000 muertos y tenemos 130.000 por culpa de este gobierno genocida.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8870860749264914, "is_candidate": false}, {"start": 5397.375, "end": 5399.857, "text": "Ahora la pregunta es de Juan Schiaretti para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8068820284534965, "is_candidate": false}, {"start": 5401.511, "end": 5410.377, "text": " Sergio, \u00bfpor qu\u00e9 no cumplir la ley y no nos pagas a las provincias que no transferimos las cajas, que son 12, de acuerdo a lo que dice la ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2296269133210016, "is_candidate": true}, {"start": 5410.377, "end": 5414.039, "text": "Nos est\u00e1s pagando el 20% porque incumpl\u00ed la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2927488846172498, "is_candidate": true}, {"start": 5414.039, "end": 5418.142, "text": "Obviamente, C\u00f3rdoba inici\u00f3 demanda ante la Suprema Corte, pero quisieron una respuesta a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32441522386658506, "is_candidate": true}, {"start": 5419.625, "end": 5429.407, "text": " Por ah\u00ed la gente no entendi\u00f3, se refiere a la caja de jubilaciones y se refiere al reclamo de las provincias en atenci\u00f3n a la caja de jubilaciones y su actualizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0118964185065353, "is_candidate": false}, {"start": 5429.407, "end": 5438.99, "text": "Le quiero contar porque a lo mejor el gobernador como est\u00e1 terminando su mandato no sabe, pero frente al pedido que me hiciera Mart\u00edn Yarllora, decidimos ampliar", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9683211792130758, "is_candidate": false}, {"start": 5439.81, "end": 5464.034, "text": " lo que enviamos al presupuesto en el Congreso para establecer un mecanismo de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tico para que la caja de jubilaciones de C\u00f3rdoba, as\u00ed como tambi\u00e9n la caja de jubilaciones de Neuqu\u00e9n, tengan su mecanismo de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tico y reciban los fondos que garanticen que obras sociales provinciales y jubilados provinciales tengan su dinero que pone la Naci\u00f3n todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9612679292489023, "is_candidate": false}, {"start": 5465.103, "end": 5466.645, "text": " Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9963987992338494, "is_candidate": false}, {"start": 5466.645, "end": 5471.332, "text": "Ahora pregunta Javier Milei y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8800306725781993, "is_candidate": false}, {"start": 5471.332, "end": 5481.626, "text": "Doctora Bregman, usted que ama tanto el socialismo, \u00bfme podr\u00eda decir cu\u00e1l es la lista de empresas y sectores que usted va a nacionalizar en caso de ser gobierno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8647314949386914, "is_candidate": false}, {"start": 5483.334, "end": 5498.749, "text": " Mire, Javier Milay, yo s\u00e9 que a usted le costar\u00eda comprender esta explicaci\u00f3n, pero yo individualmente no voy a hacer nada, porque lo que yo peleo es por un gobierno de los trabajadores y de las trabajadoras, lo dije antes, tal vez usted no lo escuch\u00f3 porque estaba tomando nota.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9432785825381437, "is_candidate": false}, {"start": 5499.95, "end": 5517.291, "text": " Yo peleo por que toda la econom\u00eda se planifique democr\u00e1ticamente, al rev\u00e9s de lo que ocurre ahora, donde todo se organiza en funci\u00f3n de un grupo de empresarios, de unos monopolios que seg\u00fan sus ganancias deciden si tenemos vacunas, no tenemos vacunas, si tenemos alimentos, no tenemos alimentos,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9239081135077843, "is_candidate": false}, {"start": 5517.711, "end": 5526.236, "text": " Yo estoy por una planificaci\u00f3n democr\u00e1tica de la econom\u00eda, donde los trabajadores y trabajadoras decidan todo en funci\u00f3n de las necesidades sociales.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.880434815103532, "is_candidate": false}, {"start": 5526.236, "end": 5533.14, "text": "A usted le debe parecer aberrante, pero a m\u00ed me parece el mejor futuro por el que puedo pelear para la juventud y para la futura generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9072083527863273, "is_candidate": false}, {"start": 5533.14, "end": 5534.381, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8687727815028459, "is_candidate": false}, {"start": 5534.381, "end": 5536.903, "text": "El turno de pregunta para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7774584630756667, "is_candidate": false}, {"start": 5536.903, "end": 5538.864, "text": "Responde Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9366128834853775, "is_candidate": false}, {"start": 5538.864, "end": 5545.888, "text": "Gobernador Schiaretti, \u00bfusted cree que la dolarizaci\u00f3n favorecer\u00eda a la industria y a las pymes de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8724398004867253, "is_candidate": false}, {"start": 5545.888, "end": 5546.769, "text": "Indudablemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4844756516623627, "is_candidate": true}, {"start": 5547.719, "end": 5552.792, "text": " no hay pa\u00eds del tama\u00f1o de Argentina, con la complejidad de la econom\u00eda argentina, que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19829369301964472, "is_candidate": true}, {"start": 5553.841, "end": 5555.102, "text": " se haya dolarizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43001846679511957, "is_candidate": true}, {"start": 5555.102, "end": 5559.866, "text": "Es una propuesta que, sin duda, no se aplica en los pa\u00edses como Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2675340121232582, "is_candidate": true}, {"start": 5559.866, "end": 5561.867, "text": "Y no se precisa la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5423456781648712, "is_candidate": false}, {"start": 5561.867, "end": 5582.323, "text": "Lo que precisamos es tener equilibrio fiscal, tener un banco central independiente que lo conduzca la oposici\u00f3n y avanzar en la estabilidad monetaria del tipo de cambio con un r\u00e9gimen desdoblado, tipo de cambio oficial competitivo y tipo de cambio libre para que converja y evitemos la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2940062543026809, "is_candidate": true}, {"start": 5582.643, "end": 5591.897, "text": " Pero no mienta Ur, Macri no hizo la parte con la que correspond\u00eda de la autopista C\u00f3rdoba-San Francisco, la firmamos en enero del 2016 e hizo solamente el 30% cuando se fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3192376227975976, "is_candidate": true}, {"start": 5593.869, "end": 5594.93, "text": " Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9416741619137763, "is_candidate": false}, {"start": 5594.93, "end": 5601.855, "text": "La \u00faltima pregunta de esta segunda ronda la va a formular Miriam Bregman y la va a responder Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9362169477072465, "is_candidate": false}, {"start": 5601.855, "end": 5606.438, "text": "Hace unos d\u00edas dijo que quiere espiar los celulares de las personas detenidas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8908161407772867, "is_candidate": false}, {"start": 5606.438, "end": 5616.525, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 hace tanta diferencia cuando se trata de un funcionario p\u00fablico como su ex jefe de campa\u00f1a, al que le protegi\u00f3 el tel\u00e9fono todo lo que pudo?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8735335312294562, "is_candidate": false}, {"start": 5616.525, "end": 5616.906, "text": "Bregman.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9748483502698783, "is_candidate": false}, {"start": 5618.061, "end": 5620.262, "text": " \u00bfUsted sabe lo que es el narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8938612432010511, "is_candidate": false}, {"start": 5620.262, "end": 5623.123, "text": "\u00bfUsted sabe lo que es el Chapo Guzm\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8535417046392297, "is_candidate": false}, {"start": 5623.123, "end": 5626.405, "text": "\u00bfSabe lo que es el jefe de una banda de narcotr\u00e1ficos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8849285127497003, "is_candidate": false}, {"start": 5626.405, "end": 5631.187, "text": "\u00bfSabe que le acaban de intervenir el tel\u00e9fono al abogado del juez Bento Mendocino?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8583998162428108, "is_candidate": false}, {"start": 5631.187, "end": 5631.867, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9403358460911819, "is_candidate": false}, {"start": 5631.867, "end": 5634.328, "text": "Porque son parte de las asociaciones il\u00edcitas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9016329304076424, "is_candidate": false}, {"start": 5634.328, "end": 5635.749, "text": "Siempre lo va a hacer un juez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8860502453789652, "is_candidate": false}, {"start": 5635.749, "end": 5637.73, "text": "Pero yo conoc\u00ed dos casos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8532970619861069, "is_candidate": false}, {"start": 5637.73, "end": 5639.571, "text": "Una abogada que mat\u00f3 un testigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9356119119856172, "is_candidate": false}, {"start": 5640.131, "end": 5645.313, "text": " y a esa abogada no le hab\u00edan querido intervenir el tel\u00e9fono y sab\u00edamos que era parte de la organizaci\u00f3n criminal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9348794197202481, "is_candidate": false}, {"start": 5645.313, "end": 5658.079, "text": "Conoc\u00ed otro caso, le intervenimos el tel\u00e9fono a Guille Cantero y Guille Cantero estaba preso, estaba libre en Flores y as\u00ed, por medio del abogado, que era parte de la organizaci\u00f3n, lo metimos preso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8600593022987939, "is_candidate": false}, {"start": 5658.079, "end": 5663.301, "text": "Nosotros vamos a dar la lucha contra el narcotr\u00e1fico en todos los planes, con la ley y con la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8584370180433152, "is_candidate": false}, {"start": 5663.721, "end": 5664.661, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8275131939731937, "is_candidate": false}, {"start": 5664.661, "end": 5667.963, "text": "Estamos a mitad de camino en cuanto a preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8476507245976034, "is_candidate": false}, {"start": 5667.963, "end": 5669.223, "text": "Tercera ronda entonces.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9026187721454922, "is_candidate": false}, {"start": 5669.223, "end": 5672.984, "text": "Javier Milei es el que pregunta, responde Juan Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8571033050496084, "is_candidate": false}, {"start": 5672.984, "end": 5683.588, "text": "Gobernador Juan Esquereti, tanto Juntos por el Cambio como Uni\u00f3n por la Patria quieren mantener las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8616360205921467, "is_candidate": false}, {"start": 5683.588, "end": 5687.51, "text": "Nosotros somos los \u00fanicos que proponemos eliminar la de Cuajo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8824939540537794, "is_candidate": false}, {"start": 5687.51, "end": 5690.631, "text": "\u00bfPodr\u00eda decir qu\u00e9 es lo que m\u00e1s le favorecer\u00eda a su lugar?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9577965406136764, "is_candidate": false}, {"start": 5691.909, "end": 5697.25, "text": " He dicho siempre que hay que eliminar las retenciones a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20567486621445852, "is_candidate": true}, {"start": 5697.25, "end": 5715.593, "text": "Somos los \u00fanicos que hemos mantenido esa posici\u00f3n desde hace tiempo, porque es una confiscaci\u00f3n que le hacen al interior productivo desde aqu\u00ed, desde la Rep\u00fablica de Lamba, que es el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, que es de donde gobierna y de donde miran la Argentina los gobiernos de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21650997614988265, "is_candidate": true}, {"start": 5715.593, "end": 5719.674, "text": "Hay que eliminarla y sacarle el pie de encima al campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35564697251029276, "is_candidate": true}, {"start": 5720.154, "end": 5724.836, "text": " En mi provincia, dije hace unos instantes, se llevan 3.400 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30350563582266354, "is_candidate": true}, {"start": 5724.836, "end": 5726.536, "text": "En Santa Fe se llevan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4623588072757505, "is_candidate": true}, {"start": 5726.536, "end": 5738.301, "text": "Y en todas las provincias productivas se llevan recursos al Tesoro Nacional que, si quedaran en las provincias, generar\u00edan m\u00e1s progreso y m\u00e1s crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26811330140098566, "is_candidate": true}, {"start": 5738.301, "end": 5738.881, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0232778453169262, "is_candidate": false}, {"start": 5738.881, "end": 5744.643, "text": "Es el turno de Sergio Massa para preguntar y de Patricia Bullrich para responder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0089983312147892, "is_candidate": false}, {"start": 5744.643, "end": 5749.385, "text": "El previaje cambi\u00f3 el sector tur\u00edstico definitivamente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9488904008031117, "is_candidate": false}, {"start": 5750.612, "end": 5755.038, "text": " y a lo largo de las \u00faltimas semanas los economistas de Bullrich dijeron que lo iban a eliminar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.013061724328152, "is_candidate": false}, {"start": 5755.038, "end": 5760.284, "text": "Siete millones y medio de argentinos lo usaron, 500.000 trabajan en el sector.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9682983039218901, "is_candidate": false}, {"start": 5760.284, "end": 5761.426, "text": "\u00bfLo van a eliminar s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9835158612756757, "is_candidate": false}, {"start": 5763.18, "end": 5777.656, "text": " Masa, la inflaci\u00f3n que generaste es producto del gasto fiscal brutal, de que met\u00e9s a los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora adentro, los dej\u00e1s en planta permanente, que invent\u00e1s todos planes que lo \u00fanico que hacen es aumentar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8932010298335045, "is_candidate": false}, {"start": 5777.656, "end": 5779.778, "text": "\u00bfY sabes c\u00f3mo aument\u00e1s el gasto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9289555484697463, "is_candidate": false}, {"start": 5779.778, "end": 5780.158, "text": "Haciendo...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0052693783923339, "is_candidate": false}, {"start": 5780.899, "end": 5786.564, "text": " pomada a las empresas, a las pymes, a los que trabajan, al salario de la gente, que cay\u00f3 un 30%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9201967367980287, "is_candidate": false}, {"start": 5786.564, "end": 5793.81, "text": "Entonces no me vengas con plancitos que llevan a los chicos de vacaciones a Bariloche.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9034335528359424, "is_candidate": false}, {"start": 5793.81, "end": 5802.797, "text": "Vamos por 46 millones de argentinos a bajarle la inflaci\u00f3n, a no tener m\u00e1s d\u00e9ficit, a tener un pa\u00eds ordenado, a que la gente pueda tener cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.92500239370731, "is_candidate": false}, {"start": 5802.797, "end": 5805.339, "text": "Dejate de joder con esos plancitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8375982600918572, "is_candidate": false}, {"start": 5805.339, "end": 5808.662, "text": "Vamos en serio nosotros, juntos por el cambio, a cambiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8699216827740098, "is_candidate": false}, {"start": 5809.494, "end": 5814.137, "text": " El turno de la pregunta para Juan Schiaretti debe responder Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7695762547706171, "is_candidate": false}, {"start": 5814.137, "end": 5826.985, "text": "Miriam, he visto presidentes latinoamericanos, como el presidente Goric o el Pepe Mujica, que son progresistas en serio y no jarabe de pico, como es el kirchnerismo, defender el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24249402732261693, "is_candidate": true}, {"start": 5826.985, "end": 5827.906, "text": "\u00bfEst\u00e1 de acuerdo con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.580755124828614, "is_candidate": false}, {"start": 5828.763, "end": 5838.028, "text": " Mire, en lo del equilibrio fiscal est\u00e1 bueno que me lo pregunte porque son esas frases hechas que inventaron los liberales y que todos van copiando.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9226431746142765, "is_candidate": false}, {"start": 5838.028, "end": 5840.309, "text": "\u00bfEl problema en la Argentina sabe cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9510625977421637, "is_candidate": false}, {"start": 5840.309, "end": 5848.274, "text": "El problema en la Argentina es que durante el gobierno de Macri que usted apoy\u00f3 y el que est\u00e1 gobernando el Frente de Todos Uni\u00f3n por la Patria,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8975981541282934, "is_candidate": false}, {"start": 5849.234, "end": 5855.976, "text": " lo que se produjo es una divisi\u00f3n donde los ricos se hicieron m\u00e1s ricos y los que trabajan se hicieron m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.935071463520808, "is_candidate": false}, {"start": 5855.976, "end": 5862.357, "text": "A cada trabajador le robaron en promedio el valor de su salario, el valor de un auto cero kil\u00f3metro.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8722828389866327, "is_candidate": false}, {"start": 5862.357, "end": 5870.359, "text": "Entonces ustedes se llenan la boca hablando de equilibrio fiscal, d\u00e9ficit fiscal, todas esas frases que no conducen nada m\u00e1s que ajustar al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8992030126619852, "is_candidate": false}, {"start": 5870.359, "end": 5877.081, "text": "Porque del PBI hay cinco puntos que cada a\u00f1o se llevan los grandes empresarios que usted defiende como las automotrices.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.885465869085619, "is_candidate": false}, {"start": 5877.441, "end": 5878.281, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0552448289412937, "is_candidate": false}, {"start": 5878.281, "end": 5882.802, "text": "Ahora es el turno en que pregunte Patricia Bullrich y responda Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9126821073949016, "is_candidate": false}, {"start": 5882.802, "end": 5887.363, "text": "Los bolsos de L\u00f3pez, los hoteles de Cristina y el yate en Sorralde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8355983269786942, "is_candidate": false}, {"start": 5887.363, "end": 5894.905, "text": "Massa, el pa\u00eds entero se pregunta, \u00bfcu\u00e1ndo van a dejar de afanar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9073640163334219, "is_candidate": false}, {"start": 5894.905, "end": 5905.407, "text": "Bueno, en primer lugar, te quiero decir, Patricia, que ser vulgar o hablar canyengue no te va a hacer m\u00e1s popular de cara a la elecci\u00f3n y no alcanza con gritar", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9369966047135116, "is_candidate": false}, {"start": 5906.383, "end": 5911.565, "text": " para correr o corregir la mala performance electoral que est\u00e1s haciendo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9541507837203904, "is_candidate": false}, {"start": 5911.565, "end": 5919.668, "text": "Quiero decirte que a lo largo de estos a\u00f1os la ley del arrepentido que tiene la Argentina es de mi autor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9482739543506475, "is_candidate": false}, {"start": 5919.668, "end": 5930.431, "text": "La suba de las penas en los delitos de corrupci\u00f3n fue parte del paquete de leyes que yo plantee entre el 2015 y el 2019 siendo diputado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9643866979862451, "is_candidate": false}, {"start": 5930.431, "end": 5934.433, "text": "De manera tal que ser\u00eda bueno que votes la ley", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9625064565910326, "is_candidate": false}, {"start": 5935.353, "end": 5940.914, "text": " que nos permite saber qui\u00e9nes son los familiares que fugaron plata a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0148482363025704, "is_candidate": false}, {"start": 5940.914, "end": 5943.294, "text": "\u00daltima pregunta de la tercera ronda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7632515804662494, "is_candidate": false}, {"start": 5943.294, "end": 5946.955, "text": "Miriam Bregman pregunta, responde Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8227222252183664, "is_candidate": false}, {"start": 5946.955, "end": 5956.957, "text": "\u00bfUsted niega el cambio clim\u00e1tico, niega el genocidio, niega los 30.000 detenidos desaparecidos, niega el patriarcado, niega tambi\u00e9n los femicidios?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8850489992117497, "is_candidate": false}, {"start": 5956.957, "end": 5960.398, "text": "A ver, primero no mienta.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.789927822962337, "is_candidate": false}, {"start": 5960.398, "end": 5962.498, "text": "Yo no niego el cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8397294824492907, "is_candidate": false}, {"start": 5964.105, "end": 5971.367, "text": " Lo que yo digo es que existe en la historia de la Tierra un ciclo de temperaturas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9224786082203725, "is_candidate": false}, {"start": 5971.367, "end": 5974.588, "text": "Es decir, hay un comportamiento c\u00edclico.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8310386747279246, "is_candidate": false}, {"start": 5974.588, "end": 5979.19, "text": "Y este es el quinto punto del ciclo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8747475722339247, "is_candidate": false}, {"start": 5979.19, "end": 5982.591, "text": "\u00bfD\u00f3nde sabe cu\u00e1l es la diferencia con los cuatro anteriores?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8370981777008263, "is_candidate": false}, {"start": 5982.591, "end": 5984.832, "text": "Que antes no estaba el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8530840311475097, "is_candidate": false}, {"start": 5984.832, "end": 5986.072, "text": "Y ahora s\u00ed est\u00e1 el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8549952748532568, "is_candidate": false}, {"start": 5986.072, "end": 5987.693, "text": "Por lo tanto, todas esas pol\u00edticas", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9032993427903504, "is_candidate": false}, {"start": 5988.663, "end": 5991.666, "text": " que culpan al ser humano del cambio clim\u00e1tico, son falsas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.784791833247205, "is_candidate": false}, {"start": 5991.666, "end": 6007.502, "text": "Y lo \u00fanico que buscan esas pol\u00edticas es recaudar fondos para financiar vagos socialistas que escriben papers de cuarta para, digamos, no, digamos, que es feminicidio, digamos, hay que aplicar la ley, igualdante la ley, pero no violes la ley que establecimos en el debate.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8346676811207113, "is_candidate": false}, {"start": 6008.035, "end": 6008.875, "text": " Gracias, candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9294891140219077, "is_candidate": false}, {"start": 6008.875, "end": 6010.495, "text": "Llegamos a la cuarta ronda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9444113822709311, "is_candidate": false}, {"start": 6010.495, "end": 6016.697, "text": "Todos y todas van a preguntar por \u00faltima vez, todos y todas van a responder por \u00faltima vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8711651066164537, "is_candidate": false}, {"start": 6016.697, "end": 6021.337, "text": "En este momento pregunta Patricia Bullrich y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9145208672994438, "is_candidate": false}, {"start": 6021.337, "end": 6027.178, "text": "Los pa\u00edses socialistas tienen ej\u00e9rcitos fuertes, con la bota bien puesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8097680703910027, "is_candidate": false}, {"start": 6027.178, "end": 6032.179, "text": "Ahora, ac\u00e1 en la Argentina, \u00bfpor qu\u00e9 odias tanto a las Fuerzas de Seguridad y a las Fuerzas Armadas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.833571617716445, "is_candidate": false}, {"start": 6032.179, "end": 6033.74, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 las odias tanto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8466985567124214, "is_candidate": false}, {"start": 6033.74, "end": 6035.98, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no los reconoces como trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8853169070212741, "is_candidate": false}, {"start": 6037.894, "end": 6041.919, "text": " \u00bfEn serio, Patricia, me vas a preguntar eso?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9356144662749729, "is_candidate": false}, {"start": 6041.919, "end": 6048.708, "text": "Bueno, le voy a contar a Patricia Bullrich, que parece que se olvid\u00f3, que cuando ella dirig\u00eda las fuerzas de seguridad,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9059317980169248, "is_candidate": false}, {"start": 6050.425, "end": 6066.639, "text": " desapareci\u00f3 Santiago Maldonado, asesinaron por la espalda a Rafael Nahuel, defendi\u00f3 a los polic\u00edas de gatillo f\u00e1cil como Chocobar, que lo reivindic\u00f3 hoy al principio, y ella introduce el tema.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9071519870908955, "is_candidate": false}, {"start": 6066.639, "end": 6071.984, "text": "La verdad es que deber\u00eda explicar, adem\u00e1s de por qu\u00e9 hacer esto, le vendi\u00f3 armamento a Bolivia,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8855026352669333, "is_candidate": false}, {"start": 6072.504, "end": 6074.286, "text": " durante el golpe de Estado?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8711737706044131, "is_candidate": false}, {"start": 6074.286, "end": 6080.891, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tambi\u00e9n reconocieron al gobierno de Brasil despu\u00e9s del golpe contra Dilma?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9078894414985356, "is_candidate": false}, {"start": 6080.891, "end": 6084.174, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 apoyan el golpe de Estado en Per\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8527049931860963, "is_candidate": false}, {"start": 6084.174, "end": 6085.375, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7480013505984687, "is_candidate": false}, {"start": 6085.375, "end": 6087.817, "text": "Sus 45 segundos han terminado, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8258812345270088, "is_candidate": false}, {"start": 6087.817, "end": 6090.539, "text": "El turno de la pregunta de Sergio Massa, responde Juan Esqueretti.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.816524469839099, "is_candidate": false}, {"start": 6091.744, "end": 6106.214, "text": " Querido Juan, hace pocos d\u00edas nos enteramos que Argentina va a ser sede del Mundial 2030 y propuse que C\u00f3rdoba sea una de las subsedes y te quiero preguntar si me vas a acompa\u00f1ar en el comit\u00e9 que define desde el d\u00eda 27 a C\u00f3rdoba como subsede.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9124496437016182, "is_candidate": false}, {"start": 6108.846, "end": 6121.392, "text": " En primer lugar, antes de que vos hablaras, ya hab\u00eda propuesto yo por Twitter y lo explicamos c\u00f3mo estamos remodelando el campe para llevarlo a 72.000 ubicaciones para poder ser sede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1695328088156547, "is_candidate": true}, {"start": 6121.392, "end": 6130.676, "text": "En segundo lugar, claro que toda Argentina tiene que pelear juntas para ser sede y yo ofrec\u00ed C\u00f3rdoba antes de que vos te prendieras en eso m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2595961727106433, "is_candidate": true}, {"start": 6131.016, "end": 6147.411, "text": " Y quiero decirte, no mientas, no mientas con el d\u00e9ficit de la caja de jubilaciones porque lo que yo te estoy diciendo es que cumplas con la ley de este a\u00f1o, del 2023, no que nos hagas una promesa para el a\u00f1o 2024 cuando mandaste el presupuesto sin actualizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3357126247029134, "is_candidate": true}, {"start": 6147.411, "end": 6155.518, "text": "Y estamos cobrando las 12 provincias menos del 15% de lo que nos corresponde porque masa no cumple con la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30142960523437534, "is_candidate": true}, {"start": 6157.039, "end": 6157.999, "text": " Nosotros le hicimos juicio, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9809529053945645, "is_candidate": false}, {"start": 6157.999, "end": 6159.059, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9642835226810734, "is_candidate": false}, {"start": 6159.059, "end": 6163.181, "text": "En este caso pregunta Javier Milei y responde Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.957706215542349, "is_candidate": false}, {"start": 6163.181, "end": 6170.963, "text": "Bullrich, hace 7 d\u00edas le pregunt\u00e9 por las Lelix y me contest\u00f3 4 d\u00edas despu\u00e9s por el tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8711551222172598, "is_candidate": false}, {"start": 6170.963, "end": 6178.586, "text": "\u00bfMe puede contestar ahora qu\u00e9 hac\u00eda Melconian con el se\u00f1or Massa negociando la CIRA?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8662917094105476, "is_candidate": false}, {"start": 6178.586, "end": 6178.906, "text": "Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9241300634729884, "is_candidate": false}, {"start": 6180.129, "end": 6182.149, "text": " Miente, miente y miente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.929322008068572, "is_candidate": false}, {"start": 6182.149, "end": 6184.11, "text": "Y cree que alguien le va a creer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8581459065359964, "is_candidate": false}, {"start": 6184.11, "end": 6190.391, "text": "Carlos Melconian es parte del equipo que va a gobernar el Ministerio de Econom\u00eda en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.916706702890408, "is_candidate": false}, {"start": 6190.391, "end": 6191.572, "text": "Y es una persona seria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9678833740100395, "is_candidate": false}, {"start": 6191.572, "end": 6194.172, "text": "No lee libritos como usted.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8344836528850653, "is_candidate": false}, {"start": 6194.172, "end": 6196.633, "text": "As\u00ed que, \u00bfquiere saber lo que son las Lelics?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8140538079510848, "is_candidate": false}, {"start": 6196.633, "end": 6199.013, "text": "Lo que ustedes van a hacer pur\u00e9 con la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8708030262015997, "is_candidate": false}, {"start": 6199.013, "end": 6202.014, "text": "Ustedes las Lelics las van a... Como dijo el otro d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.847322822765029, "is_candidate": false}, {"start": 6202.874, "end": 6211.338, "text": " Cuanto m\u00e1s alto est\u00e9 el d\u00f3lar, mejor, total 46 millones de argentinos se estrellan con el salario baj\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9407963253610638, "is_candidate": false}, {"start": 6211.338, "end": 6219.402, "text": "Las Lelics son exactamente lo que ustedes quieren hacer, un plan B\u00f3nex para que de ah\u00ed salga la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.869737180587797, "is_candidate": false}, {"start": 6219.402, "end": 6222.024, "text": "La dolarizaci\u00f3n es con salarios de hambre para la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0199988735205503, "is_candidate": false}, {"start": 6222.024, "end": 6226.086, "text": "Ese es su plan, mi ley, ese es su plan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9335231880185405, "is_candidate": false}, {"start": 6226.086, "end": 6230.568, "text": "El turno para preguntar a Miriam Brenkman, en este caso debe responder Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8204203479740295, "is_candidate": false}, {"start": 6231.292, "end": 6241.336, "text": " Usted propuso un gobierno de unidad nacional, conjuntos por el cambio, con liberales de Mil\u00e9 y Villarruel, y a la par dice votame porque vienen por tus derechos, no se entiende.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8713862824890477, "is_candidate": false}, {"start": 6241.336, "end": 6246.937, "text": "\u00bfUsted a la derecha propone ganarle meti\u00e9ndola en su gobierno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8663704351043282, "is_candidate": false}, {"start": 6246.937, "end": 6256.641, "text": "Me parece que hay algunos dirigentes pol\u00edticos que no entienden que Argentina el 10 de diciembre empieza una nueva etapa y que necesitamos los mejores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8952074239927229, "is_candidate": false}, {"start": 6257.839, "end": 6261.58, "text": " no importa d\u00f3nde hayan participado en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9955526645812363, "is_candidate": false}, {"start": 6261.58, "end": 6266.702, "text": "Ojal\u00e1 haya dirigentes de izquierda que se quieran comprometer con la agenda feminista.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9692395462467587, "is_candidate": false}, {"start": 6266.702, "end": 6273.925, "text": "Ojal\u00e1 haya dirigentes liberales que tengan vocaci\u00f3n de trabajar en el super\u00e1vit fiscal que vamos a construir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9813600917382479, "is_candidate": false}, {"start": 6273.925, "end": 6283.089, "text": "Ojal\u00e1 tengamos dirigentes radicales que quieran acompa\u00f1arnos en una mejor construcci\u00f3n de justicia y educaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9675894447595121, "is_candidate": false}, {"start": 6283.089, "end": 6285.99, "text": "Ojal\u00e1 tengamos de las provincias argentinas", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.050517099475624, "is_candidate": false}, {"start": 6286.75, "end": 6290.752, "text": " un programa de desarrollo en el que se incorporen los partidos provinciales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9413435359702536, "is_candidate": false}, {"start": 6290.752, "end": 6293.454, "text": "Los mejores, no los partidos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9582481788610963, "is_candidate": false}, {"start": 6293.454, "end": 6294.615, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8762031207572728, "is_candidate": false}, {"start": 6294.615, "end": 6298.977, "text": "Y llegamos a la \u00faltima pregunta cruzada de este debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8552913532357078, "is_candidate": false}, {"start": 6298.977, "end": 6303.14, "text": "Pregunta Juan Schiaretti y responde Javier Milley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8341937357788776, "is_candidate": false}, {"start": 6303.14, "end": 6312.205, "text": "Milley, quiero preguntarle si usted va a mantener la adhesi\u00f3n de Argentina a los acuerdos de Par\u00eds y tambi\u00e9n a la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26407540573024546, "is_candidate": true}, {"start": 6312.205, "end": 6312.926, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5663483626517534, "is_candidate": false}, {"start": 6314.286, "end": 6318.848, "text": " Bueno, primero, nosotros no vamos a adherir a la agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8093021157962997, "is_candidate": false}, {"start": 6318.848, "end": 6321.409, "text": "Nosotros no adherimos al marxismo cultural.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8726246375056969, "is_candidate": false}, {"start": 6321.409, "end": 6324.05, "text": "Nosotros no adherimos a la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8499149042678882, "is_candidate": false}, {"start": 6324.05, "end": 6336.695, "text": "Ahora, si usted est\u00e1 preocupado por los temas medioambientales, nosotros somos el \u00fanico espacio que present\u00f3 toda una agenda energ\u00e9tica cuando presentamos nuestro programa que contiene todas las restricciones", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8346852779478631, "is_candidate": false}, {"start": 6337.802, "end": 6340.563, "text": " dignas que son aplicables en Europa.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7942048562704704, "is_candidate": false}, {"start": 6340.563, "end": 6346.964, "text": "Por lo tanto, si a usted le est\u00e1 preocupando en esa parte, en la cuesti\u00f3n energ\u00e9tica, nosotros estamos sobrecumplidos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8616659269483161, "is_candidate": false}, {"start": 6346.964, "end": 6349.765, "text": "Y por otra parte, mencion\u00f3 antes el tema de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8719422361573914, "is_candidate": false}, {"start": 6349.765, "end": 6352.505, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1l es el principal problema del tema de la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.863064872695409, "is_candidate": false}, {"start": 6352.505, "end": 6355.766, "text": "Que a diferencia de todos ustedes, para m\u00ed robar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8336262521695781, "is_candidate": false}, {"start": 6355.766, "end": 6360.067, "text": "Y falsificar dinero desde el Banco Central es una estafa que todos ustedes avalan.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8967613148329499, "is_candidate": false}, {"start": 6361.169, "end": 6363.171, "text": " Bien, finalizaron las preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8537655152110691, "is_candidate": false}, {"start": 6363.171, "end": 6371.46, "text": "Ahora nos vamos a un corte y despu\u00e9s de la pausa, cada candidato y candidata tendr\u00e1 su \u00faltimo minuto antes de finalizar este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8078978694756324, "is_candidate": false}, {"start": 6371.46, "end": 6371.76, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.956129510844931, "is_candidate": false}, {"start": 6391.622, "end": 6392.483, "text": " Bien, estamos en vivo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8791031648276428, "is_candidate": false}, {"start": 6392.483, "end": 6396.504, "text": "Te dijimos, cada corte que tenga el debate va a estar al aire con el intertelevisor para analizar lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8900466718324235, "is_candidate": false}, {"start": 6396.504, "end": 6400.586, "text": "Un debate supercaliente y sobre todo en esta secci\u00f3n de las Preguntas Cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.948115025838568, "is_candidate": false}, {"start": 6400.586, "end": 6402.107, "text": "Chau, derecho a r\u00e9plica de la primera etapa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0005474560858847, "is_candidate": false}, {"start": 6402.107, "end": 6403.668, "text": "Ahora, Pregunta Cruzada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.955879656684013, "is_candidate": false}, {"start": 6403.668, "end": 6406.929, "text": "\u00bfAlcanza o no alcanza el tiempo para poder responder?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9675996630349246, "is_candidate": false}, {"start": 6406.929, "end": 6408.29, "text": "Est\u00e1s viendo un c\u00f3digo QR.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9422022714214963, "is_candidate": false}, {"start": 6408.29, "end": 6409.591, "text": "Si agarr\u00e1s tu celu en este momento...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9026482921020729, "is_candidate": false}, {"start": 6410.211, "end": 6414.216, "text": " Si agarr\u00e1s tu celular y le sac\u00e1s una foto, escane\u00e1s, te va a aparecer un link.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9277234416955198, "is_candidate": false}, {"start": 6414.216, "end": 6424.927, "text": "El link te va a llevar directamente a la p\u00e1gina de Am\u00e9rica de A24, hasta ahora la nota m\u00e1s le\u00edda del portal, que dice una pregunta tan sencilla como... \u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 para vos hasta ahora el debate?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9509604059959006, "is_candidate": false}, {"start": 6424.927, "end": 6426.329, "text": "\u00bfQui\u00e9n resalt\u00f3 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9734185607980126, "is_candidate": false}, {"start": 6426.329, "end": 6427.791, "text": "\u00bfEsto cambia o no cambia tu voto?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8781984892450352, "is_candidate": false}, {"start": 6427.791, "end": 6429.172, "text": "Define tu voto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9598862219083453, "is_candidate": false}, {"start": 6429.172, "end": 6430.454, "text": "Hay un porcentaje muy alto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8032139782673906, "is_candidate": false}, {"start": 6430.974, "end": 6442.66, "text": " de gente indecisa en la Rep\u00fablica Argentina, que seguramente en las pr\u00f3ximas elecciones, ahora, en los pr\u00f3ximos d\u00edas, est\u00e9 definiendo y decidiendo qui\u00e9n va a ser el pr\u00f3ximo presidente, qui\u00e9n nos va a representar el famoso 10 de diciembre que tanto se ha mencionado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8754129076193686, "is_candidate": false}, {"start": 6442.66, "end": 6443.72, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo viste, Candebar?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8210230281826773, "is_candidate": false}, {"start": 6443.72, "end": 6445.481, "text": "Patricia Bullrich despeg\u00f3 much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8650203611469662, "is_candidate": false}, {"start": 6445.481, "end": 6446.662, "text": "\u00bfDespeg\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8525663116155969, "is_candidate": false}, {"start": 6446.662, "end": 6450.904, "text": "Sergio Massa tambi\u00e9n se sali\u00f3 mucho del libreto y la verdad tiene m\u00e1s impacto que en el debate anterior.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.7974812802281536, "is_candidate": false}, {"start": 6451.544, "end": 6457.729, "text": " Pero Patricia todo se luci\u00f3 cuando dijo, perd\u00f3name, cuando dijo, no necesitamos que nos defiendas vos, Sergio, las mujeres nos defendemos solos.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8134948636445283, "is_candidate": false}, {"start": 6457.729, "end": 6458.47, "text": "Eso fue espont\u00e1neo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9047301999484944, "is_candidate": false}, {"start": 6458.47, "end": 6463.774, "text": "Hubo un debate dentro del debate, que es la pelea m\u00e1s a Patricia por entrar al balotaje.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8772221468679223, "is_candidate": false}, {"start": 6463.774, "end": 6467.838, "text": "Y entonces, m\u00e1s que ver qui\u00e9n se ilusion\u00f3, hay que ver si consiguen lo que fueron a buscar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9879474719525836, "is_candidate": false}, {"start": 6467.838, "end": 6470.68, "text": "Patricia necesita de tres a cinco puntos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8758594808168115, "is_candidate": false}, {"start": 6470.68, "end": 6472.642, "text": "\u00bfEste desempe\u00f1o se los dio o no?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8835647107290382, "is_candidate": false}, {"start": 6472.642, "end": 6473.022, "text": "\u00bfAlcanza?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0902415740520457, "is_candidate": false}, {"start": 6473.022, "end": 6474.043, "text": "Esa es una buena pregunta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.92167794034293, "is_candidate": false}, {"start": 6474.043, "end": 6476.105, "text": "\u00bfAlcanza este debate para sumar tres o cinco puntos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9402546269294882, "is_candidate": false}, {"start": 6476.105, "end": 6478.687, "text": "Yo creo que fue mejor, pero nos fue disruptiva.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9017093787669925, "is_candidate": false}, {"start": 6478.687, "end": 6479.728, "text": "Y m\u00e1s se estuvo s\u00f3lido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9095027769133742, "is_candidate": false}, {"start": 6479.728, "end": 6479.908, "text": "\u00bfNaty?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0329094200551554, "is_candidate": false}, {"start": 6480.288, "end": 6491.966, "text": " Bueno, ella tiene que comer de votos de mi ley y me parece que ella, despu\u00e9s de haber estado enferma en el debate pasado y muy abatida y muy deslucida en este, fue muy aguerrida, verdaderamente.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8412987576308424, "is_candidate": false}, {"start": 6491.966, "end": 6492.446, "text": "\u00bfRato?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8992609849384187, "is_candidate": false}, {"start": 6492.446, "end": 6495.491, "text": "S\u00ed, yo tambi\u00e9n creo que Patricia Bulli se destac\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8678337368300428, "is_candidate": false}, {"start": 6497.252, "end": 6506.195, "text": " Luchando o confrontando contra el kirnerismo, m\u00e1s que contra Massa, porque ella necesita los votos del centro a la derecha para crecer.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8749907186655645, "is_candidate": false}, {"start": 6506.195, "end": 6508.656, "text": "Massa estuvo muy bien.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9115090972580637, "is_candidate": false}, {"start": 6508.656, "end": 6513.297, "text": "Dir\u00eda que Bullrich estuvo mejor que todos, salvo la \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9414022563335497, "is_candidate": false}, {"start": 6513.297, "end": 6515.918, "text": "A ella le cuesta mucho la econom\u00eda, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9225268093992233, "is_candidate": false}, {"start": 6515.918, "end": 6518.439, "text": "El tema de las Helix, que la repregunt\u00f3 Miguel el d\u00eda anterior.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8227996747684064, "is_candidate": false}, {"start": 6518.439, "end": 6520.42, "text": "La Helix le dio la raz\u00f3n a...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9095338228395661, "is_candidate": false}, {"start": 6521.681, "end": 6523.481, "text": " A Milei, lo que contest\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8330218539729796, "is_candidate": false}, {"start": 6523.481, "end": 6524.942, "text": "Daniel, \u00bfc\u00f3mo la viste a Patricia vos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8193165485734719, "is_candidate": false}, {"start": 6524.942, "end": 6526.362, "text": "Para m\u00ed, Patricia la rompi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9349426618013925, "is_candidate": false}, {"start": 6526.362, "end": 6527.022, "text": "\u00bfLa rompi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9323138621325651, "is_candidate": false}, {"start": 6527.022, "end": 6535.824, "text": "Bueno, para hablar, quiero saber si... Estuvo excelente, muy clara, muy concisa, cuando le dijo a Massa tambi\u00e9n el tema de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8723777816524869, "is_candidate": false}, {"start": 6535.824, "end": 6536.984, "text": "Tambi\u00e9n un reconocimiento de Milei.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8892237220387761, "is_candidate": false}, {"start": 6536.984, "end": 6538.284, "text": "Milei no cree en los feminicidios.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8805603514492996, "is_candidate": false}, {"start": 6538.284, "end": 6544.546, "text": "En la Argentina, en los primeros seis meses del a\u00f1o, hubo 175 asesinatos de mujeres, 175 feminicidios, y Milei no cree en eso.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.962334795489981, "is_candidate": false}, {"start": 6544.546, "end": 6546.766, "text": "Imag\u00ednense si llegara a ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9739172028576849, "is_candidate": false}, {"start": 6546.766, "end": 6550.767, "text": "Patricia estuvo muy bien, muy clara, muy concisa, muy picante tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.948957258463405, "is_candidate": false}, {"start": 6551.307, "end": 6553.008, "text": " Y no coincido con lo de las Lelics.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9929902661050833, "is_candidate": false}, {"start": 6553.008, "end": 6555.068, "text": "Lo de las Lelics es una chicana de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9990554542238027, "is_candidate": false}, {"start": 6555.068, "end": 6557.329, "text": "Ni siquiera mi ley ha explicado qu\u00e9 va a hacer con las Lelics.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0339791443980608, "is_candidate": false}, {"start": 6557.329, "end": 6561.451, "text": "Entonces, la verdad, es toda una chicana como ha mentido todo el debate hoy.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9576038935207387, "is_candidate": false}, {"start": 6561.451, "end": 6565.112, "text": "S\u00ed, hemos explicado el tema de las Lelics y es mentira lo que dice lo de los femicidios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9958890854459933, "is_candidate": false}, {"start": 6565.112, "end": 6570.734, "text": "Nosotros lo que planteamos es que cuando se caratula el femicidio es el homicidio de una mujer por el hecho de ser mujer.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0537790782202587, "is_candidate": false}, {"start": 6570.734, "end": 6571.854, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0793934398647131, "is_candidate": false}, {"start": 6571.854, "end": 6573.635, "text": "El momento en el que vos atac\u00e1s los femicidios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0258605158770004, "is_candidate": false}, {"start": 6574.455, "end": 6587.302, "text": " En el sentido de que las mujeres mueren por ser mujeres, y no, por ejemplo, porque su pareja es un violento, cosa que no le amerita a ella ser mujer, sino que la responsabilidad total cae sobre la otra persona, las pol\u00edticas van direccionadas en un sentido en el que no tienen que ir y no resuelven el problema de base.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0541676114357992, "is_candidate": false}, {"start": 6587.302, "end": 6590.263, "text": "Con respecto a las LELICS, nosotros s\u00ed explicamos qu\u00e9 vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.098830004337251, "is_candidate": false}, {"start": 6590.263, "end": 6598.888, "text": "Que vamos a poner a cotizar la deuda que tiene el Tesoro para con el Banco Central, y que solo cotiza el 25%, nosotros conseguimos los 30.000 millones que hoy representan las LELICS.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.065405623253002, "is_candidate": false}, {"start": 6598.888, "end": 6602.53, "text": "Entiendo que el hipoeste no lo entienda, como no lo entiende Patricia Murren, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9902346247022035, "is_candidate": false}, {"start": 6603.57, "end": 6604.07, "text": " \u00bfC\u00f3mo vale?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.878161818185519, "is_candidate": false}, {"start": 6604.07, "end": 6606.992, "text": "Un segundo, un segundo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.866862970336315, "is_candidate": false}, {"start": 6606.992, "end": 6609.273, "text": "Y la moneda argentina son papelitos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.954551039658688, "is_candidate": false}, {"start": 6609.273, "end": 6614.956, "text": "Los papeles que se deben... \u00bfSaben cu\u00e1nto cotizaban los bonos de Rilanca cuando entraron al Palacio Presidencial?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0950311435274471, "is_candidate": false}, {"start": 6614.956, "end": 6616.436, "text": "Un segundo, un segundo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8558667006092483, "is_candidate": false}, {"start": 6616.436, "end": 6617.337, "text": "Un segundo, chicos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9002677457334686, "is_candidate": false}, {"start": 6617.337, "end": 6617.717, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9983422300584426, "is_candidate": false}, {"start": 6622.079, "end": 6624.021, "text": " \u00bfEntend\u00e9s much\u00edsimo?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0339710931585826, "is_candidate": false}, {"start": 6624.021, "end": 6626.403, "text": "Daniel, te pido que hablemos de uno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8415762115087473, "is_candidate": false}, {"start": 6626.403, "end": 6626.903, "text": "Cero, dale vos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0106106709120788, "is_candidate": false}, {"start": 6626.903, "end": 6634.309, "text": "Si la moneda argentina vale cero y el Banco Central lo van a destruir, la relaci\u00f3n que tenga el Banco Central, la deuda con el Tesoro, es nula.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9528188622685293, "is_candidate": false}, {"start": 6634.309, "end": 6635.77, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a comprar eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0187190671800466, "is_candidate": false}, {"start": 6635.77, "end": 6638.232, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a comprar eso?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0046926588170264, "is_candidate": false}, {"start": 6638.232, "end": 6640.314, "text": "\u00bfC\u00f3mo le compran las mentiras a Sergio Massa?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1583553694054922, "is_candidate": false}, {"start": 6640.314, "end": 6643.356, "text": "D\u00e9jame sumarlo a Juan Manuel Vald\u00e9s, tambi\u00e9n legislador.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.881502537772067, "is_candidate": false}, {"start": 6643.356, "end": 6643.797, "text": "\u00bfC\u00f3mo va, Juan?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7905182884376079, "is_candidate": false}, {"start": 6643.797, "end": 6644.237, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8106941613838727, "is_candidate": false}, {"start": 6644.237, "end": 6644.757, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7969315594602405, "is_candidate": false}, {"start": 6644.757, "end": 6645.258, "text": "\u00bfTodo tranquilo?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8209749976868753, "is_candidate": false}, {"start": 6645.538, "end": 6646.759, "text": " Bueno, \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9696398316986355, "is_candidate": false}, {"start": 6646.759, "end": 6647.019, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.069111255478579, "is_candidate": false}, {"start": 6647.019, "end": 6648.1, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en este debate?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7675076698777509, "is_candidate": false}, {"start": 6648.1, "end": 6654.324, "text": "Bueno, creo que ratifica lo que se vio en el primer debate, que el \u00fanico que tiene actitud para ser presidente de la naci\u00f3n es Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9395702991573572, "is_candidate": false}, {"start": 6654.324, "end": 6663.79, "text": "La verdad es que es el \u00fanico que tiene propuestas, es el \u00fanico que tiene experiencia, es el \u00fanico que sabe cuando habla de seguridad, habla en primera persona porque pudo reducir el delito 80% en su distrito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9687080209079622, "is_candidate": false}, {"start": 6663.79, "end": 6668.853, "text": "Cuando habla de las econom\u00edas regionales, sabe porque fue el que quit\u00f3 las retenciones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9158411033903904, "is_candidate": false}, {"start": 6668.853, "end": 6674.697, "text": "O sea, de lo que habla, sabe e hizo y puede hacer mucho m\u00e1s con el poder que significa ser presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9860872632827608, "is_candidate": false}, {"start": 6675.157, "end": 6678.241, "text": " Entonces creo que ese es el \u00fanico que tiene certezas para transmitirnos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9101901274138902, "is_candidate": false}, {"start": 6678.241, "end": 6681.104, "text": "El resto son un salto al vac\u00edo o una vuelta atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8917218355461206, "is_candidate": false}, {"start": 6681.104, "end": 6686.97, "text": "Patricia Burrich ha reivindicado consistentemente el gobierno de Macri al d\u00eda de hoy y Javier Milet es un salto al vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8462794705326744, "is_candidate": false}, {"start": 6686.97, "end": 6687.411, "text": "Prep\u00e1rense.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0600851647518972, "is_candidate": false}, {"start": 6687.411, "end": 6691.115, "text": "Plantea un plan Bonex para las Relics, plantea una libre cotizi\u00f3n de monedas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8853954481086048, "is_candidate": false}, {"start": 6694.158, "end": 6702.447, "text": " Sabemos que cuando se cotiza libremente una moneda, en este caso el peso, sabemos que tiene un momento cr\u00edtico, cuando se cotiza libremente lo que se hace es pulverizar el salario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.864707346556235, "is_candidate": false}, {"start": 6702.447, "end": 6703.388, "text": "Lo dijo Milenio esta semana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8243609247473097, "is_candidate": false}, {"start": 6703.388, "end": 6707.112, "text": "Dame un segundo, Juan, un segundo, por favor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8514812906466719, "is_candidate": false}, {"start": 6707.112, "end": 6710.316, "text": "Estamos viendo al aire, de hecho lo vi a Alessandro reci\u00e9n escaneando el c\u00f3digo QR.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8628172139460841, "is_candidate": false}, {"start": 6710.316, "end": 6714.26, "text": "Escanealo, agarra tu celular y vas a ver que te aparece un link, te lleva directamente a esta p\u00e1gina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9506243556334075, "is_candidate": false}, {"start": 6714.6, "end": 6716.601, "text": " que es la encuesta Intratables que estamos haciendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9921771072754558, "is_candidate": false}, {"start": 6716.601, "end": 6719.043, "text": "Tan sencillo como preguntarte, \u00bfqui\u00e9n gana este segundo debate?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9754960314949069, "is_candidate": false}, {"start": 6719.043, "end": 6720.804, "text": "Hay un ganador, entra y vota.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9897484951778819, "is_candidate": false}, {"start": 6720.804, "end": 6722.545, "text": "Est\u00e1 r\u00e9cord de votaci\u00f3n en este momento.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8806131838844452, "is_candidate": false}, {"start": 6722.545, "end": 6723.426, "text": "\u00bfVotaste ya?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0807534295049879, "is_candidate": false}, {"start": 6723.426, "end": 6724.127, "text": "S\u00ed, ya.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0054954109310326, "is_candidate": false}, {"start": 6724.127, "end": 6724.747, "text": "\u00bfY a qui\u00e9n votaste?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9605527791700363, "is_candidate": false}, {"start": 6724.747, "end": 6726.108, "text": "\u00bfQui\u00e9n fue el ganador o la ganadora?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9271448663092409, "is_candidate": false}, {"start": 6726.108, "end": 6728.289, "text": "Para m\u00ed, Bullrich fue la ganadora.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8768405161333258, "is_candidate": false}, {"start": 6728.289, "end": 6728.55, "text": "\u00bfBullrich?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9177990026168357, "is_candidate": false}, {"start": 6728.55, "end": 6729.39, "text": "La que m\u00e1s resalta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9935484004087145, "is_candidate": false}, {"start": 6729.39, "end": 6729.93, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9907904825662052, "is_candidate": false}, {"start": 6729.93, "end": 6732.172, "text": "Dame a Diego... Un segundo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9616614495955391, "is_candidate": false}, {"start": 6732.172, "end": 6733.393, "text": "Bueno, bueno, pero est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9450846948956343, "is_candidate": false}, {"start": 6733.393, "end": 6735.134, "text": "Dame a Diego Nicol\u00e1s a ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando adentro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9176645065091097, "is_candidate": false}, {"start": 6735.134, "end": 6738.096, "text": "En la Facultad de Derecho hay mucho movimiento, un debate s\u00faper caliente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9135689555038777, "is_candidate": false}, {"start": 6738.096, "end": 6739.277, "text": "Diego, querido, \u00bfqu\u00e9 pasa ahora?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0449292986758327, "is_candidate": false}, {"start": 6739.277, "end": 6739.977, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0642812202893992, "is_candidate": false}, {"start": 6739.977, "end": 6740.518, "text": "Contame, Diego.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.856724384148404, "is_candidate": false}, {"start": 6740.518, "end": 6740.718, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8870541337753628, "is_candidate": false}, {"start": 6742.981, "end": 6753.23, "text": " Algunos se levantan de su silla, la gran mayor\u00eda se queda expectante porque esto ya en un segundito, en un ratito, arranca otra vez en lo que ser\u00e1 este \u00faltimo tramo donde har\u00e1n los cierres.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0172359032358105, "is_candidate": false}, {"start": 6753.23, "end": 6755.973, "text": "\u00bfSab\u00e9s que la primera en abrir ahora va a ser Miriam Bregman?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.041997073084569, "is_candidate": false}, {"start": 6755.973, "end": 6758.275, "text": "El \u00faltimo va a ser Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0338007169637455, "is_candidate": false}, {"start": 6758.275, "end": 6760.677, "text": "\u00bfY ser\u00e1 este el \u00faltimo tramo de los debates?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9201785260008972, "is_candidate": false}, {"start": 6760.677, "end": 6764.24, "text": "Porque si hay primera vuelta a un ganador, bueno, esto es lo \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0217757997956003, "is_candidate": false}, {"start": 6764.72, "end": 6773.09, "text": " Ahora, si llega a haber Balotage, el 12 de noviembre, en este mismo lugar, ac\u00e1 en la Facultad de Derecho de la UBA, va a haber otro debate entre los candidatos a Balotage.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.980803016061872, "is_candidate": false}, {"start": 6773.09, "end": 6775.253, "text": "Perfecto, Diego, ya vuelvo con vos, obvio.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9522842035560845, "is_candidate": false}, {"start": 6775.253, "end": 6781.22, "text": "Ahora viene el cierre, y claro, tambi\u00e9n vamos a esperar, cuando todo termine, a ver si alguno de los candidatos pasa por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9946383380359703, "is_candidate": false}, {"start": 6781.34, "end": 6787.081, "text": " Por supuesto, estamos ah\u00ed, tenemos una gran cobertura, hay un gran despliegue de todo Am\u00e9rica para poder darte la mejor informaci\u00f3n a vos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9259477051135143, "is_candidate": false}, {"start": 6787.081, "end": 6790.442, "text": "Es incre\u00edble, gracias a todos por los mensajes que van llegando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9027544550018332, "is_candidate": false}, {"start": 6790.442, "end": 6795.363, "text": "Tambi\u00e9n en el hashtag de Intratables2023 que hay mucha gente que est\u00e1 opinando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9460345061265303, "is_candidate": false}, {"start": 6795.363, "end": 6800.185, "text": "Quiero preguntar tambi\u00e9n si gener\u00f3 alguna sensaci\u00f3n nueva este debate, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9521489752585949, "is_candidate": false}, {"start": 6800.185, "end": 6805.386, "text": "Yo de verdad que siento que respecto al anterior es como que se fue y se corri\u00f3 un poquito del gui\u00f3n, por eso fue m\u00e1s espont\u00e1neo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.955322390903294, "is_candidate": false}, {"start": 6805.606, "end": 6807.087, "text": " Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8784636555320382, "is_candidate": false}, {"start": 6807.087, "end": 6808.869, "text": "Mucho m\u00e1s movido, mucho m\u00e1s confrontaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9451727207699481, "is_candidate": false}, {"start": 6808.869, "end": 6811.351, "text": "El debate es para eso, no para exponer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8040878706396788, "is_candidate": false}, {"start": 6811.351, "end": 6812.712, "text": "\u00bfQuedan cortas las respuestas o no?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9280602391211648, "is_candidate": false}, {"start": 6812.712, "end": 6814.353, "text": "\u00bfQuedan cortas las respuestas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8408861740881899, "is_candidate": false}, {"start": 6814.353, "end": 6816.715, "text": "Yo banco fuerte el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9146706904913939, "is_candidate": false}, {"start": 6816.715, "end": 6819.017, "text": "Creo que debiera haber much\u00edsimos m\u00e1s derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8748883065966951, "is_candidate": false}, {"start": 6819.017, "end": 6825.363, "text": "Y en este contexto me parece que se movi\u00f3 bastante mejor Patricia Bullrich, pero no estoy seguro de que haya cumplido con sus objetivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8665416485547277, "is_candidate": false}, {"start": 6825.363, "end": 6826.444, "text": "Masa no ten\u00eda que tropezar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8152058360048582, "is_candidate": false}, {"start": 6826.444, "end": 6828.245, "text": "A ver c\u00f3mo no quedan cortas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8170646473691612, "is_candidate": false}, {"start": 6828.245, "end": 6830.787, "text": "Solo que cuando las preguntas incomodan,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9741625772915639, "is_candidate": false}, {"start": 6831.628, "end": 6838.813, "text": " Los preguntados, los que tienen que responder, eligen, al ser largos, desviarse para no responder.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9553420682474406, "is_candidate": false}, {"start": 6838.813, "end": 6841.194, "text": "Correrse desde que digan, claro.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8670194261817507, "is_candidate": false}, {"start": 6841.194, "end": 6843.856, "text": "Muchos mienten, obviamente, son pol\u00edticos que vamos a esperar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9464802772776669, "is_candidate": false}, {"start": 6843.856, "end": 6846.858, "text": "Pero, digo, est\u00e1 muy bien, el tiempo es ese.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8736089815976773, "is_candidate": false}, {"start": 6846.858, "end": 6853.041, "text": "Tampoco le pod\u00e9s dar mucho tiempo, sino se expandir\u00edan y... Lo que pasa es que, Sefarino, algunas no son preguntas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.862855677075676, "is_candidate": false}, {"start": 6853.041, "end": 6854.462, "text": "O sea, lo que hace es Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9835389836795133, "is_candidate": false}, {"start": 6854.462, "end": 6855.823, "text": "Habla en nube de palabras, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9806980264636335, "is_candidate": false}, {"start": 6855.823, "end": 6857.324, "text": "Que dice... \u00a1Chorro!", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9505911906193147, "is_candidate": false}, {"start": 6857.324, "end": 6858.024, "text": "\u00a1Yates!", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9334511868190923, "is_candidate": false}, {"start": 6858.024, "end": 6858.685, "text": "\u00a1Insaurralde!", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9543556784591011, "is_candidate": false}, {"start": 6858.685, "end": 6859.786, "text": "Esper\u00e1 un segundo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.033037371656491, "is_candidate": false}, {"start": 6859.786, "end": 6860.066, "text": "Esper\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0268952842307866, "is_candidate": false}, {"start": 6860.706, "end": 6862.648, "text": " Espera, Tartu, porque esto todav\u00eda no termina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9810806236268159, "is_candidate": false}, {"start": 6862.648, "end": 6865.731, "text": "Estamos en vivo haciendo este apasionante programa que es Intratables.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8967416443137188, "is_candidate": false}, {"start": 6865.731, "end": 6868.453, "text": "Y tenemos la \u00faltima parte de este debate en vivo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.998631373256907, "is_candidate": false}, {"start": 6868.453, "end": 6870.435, "text": "Estamos ac\u00e1 mir\u00e1ndolo, analizando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8675897186154474, "is_candidate": false}, {"start": 6870.435, "end": 6871.436, "text": "Vamos al debate y seguimos con Badal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9588544726734275, "is_candidate": false}, {"start": 6888.368, "end": 6894.112, "text": " Seguimos en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires en este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7775078965253072, "is_candidate": false}, {"start": 6894.112, "end": 6905.099, "text": "Y como les anticipamos, en este \u00faltimo bloque cada candidato y cada candidata va a tener un minuto libre para concluir su participaci\u00f3n en el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8576500907511554, "is_candidate": false}, {"start": 6905.099, "end": 6908.221, "text": "Quien abre este espacio es la candidata Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8270510285047717, "is_candidate": false}, {"start": 6908.928, "end": 6918.01, "text": " Tenemos un desaf\u00edo enorme por delante y tenemos que dar un mensaje contundente, no somos ni sometidos ni c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9373877799254267, "is_candidate": false}, {"start": 6918.01, "end": 6927.072, "text": "Este 22 de octubre hay cinco f\u00f3rmulas presidenciales y te pedimos que elijas seg\u00fan tus convicciones, seg\u00fan tus valores, que no te resignes.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9344987758913108, "is_candidate": false}, {"start": 6927.072, "end": 6931.833, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfsab\u00e9s la importancia de tener diputados y diputadas de izquierda en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8687593397820299, "is_candidate": false}, {"start": 6931.833, "end": 6934.414, "text": "Que no se van a vender, no se van a dar vuelta.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9503749797006452, "is_candidate": false}, {"start": 6935.174, "end": 6938.697, "text": " No vamos a salir de esta con salvadores individuales.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9767449430286264, "is_candidate": false}, {"start": 6938.697, "end": 6950.146, "text": "Esta lucha necesita que te involucres a trabajadores, mujeres, j\u00f3venes, les pido eso, porque necesitamos enfrentar lo que viene, defender nuestros derechos e ir por m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9293785802058182, "is_candidate": false}, {"start": 6950.146, "end": 6958.032, "text": "As\u00ed que esta campa\u00f1a, tomala en tus manos, vos sab\u00e9s que hacemos todo a pulm\u00f3n, difund\u00e1mosla por todo el pa\u00eds, llev\u00e9mosla a cada lugar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8907367400285243, "is_candidate": false}, {"start": 6958.032, "end": 6962.736, "text": "Y te propongo algo, levant\u00e1 la izquierda, levantemos la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8362449634668596, "is_candidate": false}, {"start": 6962.736, "end": 6963.637, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0189247213025048, "is_candidate": false}, {"start": 6966.607, "end": 6968.128, "text": " Ahora tiene su minuto Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9436221379640054, "is_candidate": false}, {"start": 6968.128, "end": 6975.932, "text": "A la luz de los contenidos expresados en el debate, siento que la casta pol\u00edtica aqu\u00ed presente nos est\u00e1 tomando el pelo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8160241095402833, "is_candidate": false}, {"start": 6975.932, "end": 6981.396, "text": "Este debate, como en el anterior, termina siendo una pantomima irritante.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8388216743907595, "is_candidate": false}, {"start": 6981.396, "end": 6993.443, "text": "Los pol\u00edticos que hace 40 a\u00f1os enriquecen y empobrecen a los argentinos de bien, se citan para explicar por televisi\u00f3n abierta c\u00f3mo van a solucionar los problemas que ellos mismos nos han causado.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8878368620546239, "is_candidate": false}, {"start": 6994.718, "end": 6996.7, "text": " les deber\u00eda dar verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9237744624334118, "is_candidate": false}, {"start": 6996.7, "end": 7008.269, "text": "Sin embargo, ninguno les pidi\u00f3 perd\u00f3n, ninguno resign\u00f3 un privilegio, ninguno trat\u00f3 de terminar con el modelo de la casta, ninguno dio un paso al costado a pesar de su estrepitoso fracaso.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8915235038803202, "is_candidate": false}, {"start": 7008.269, "end": 7014.033, "text": "Y claro, no lo van a hacer porque est\u00e1n atornillados a los carguitos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.872388283392499, "is_candidate": false}, {"start": 7014.033, "end": 7019.818, "text": "Por eso ellos no pueden ser la soluci\u00f3n al problema, porque son el problema.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8960950580973539, "is_candidate": false}, {"start": 7019.818, "end": 7023.401, "text": "Por ende, le pido a todos los argentinos de bien que est\u00e1n mirando el debate", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8745294670034586, "is_candidate": false}, {"start": 7024.42, "end": 7031.468, "text": " y que se pregunten, \u00bfustedes creen que una Argentina distinta es posible con los mismos de siempre?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8861412336619272, "is_candidate": false}, {"start": 7031.468, "end": 7033.81, "text": "Minuto final para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8423653480036463, "is_candidate": false}, {"start": 7033.81, "end": 7046.103, "text": "Yo soy una luchadora, luch\u00e9 toda mi vida contra los poderosos y corruptos que se creen due\u00f1os de todo, contra los que arruinaron este pa\u00eds hermoso, contra los que abusan del poder que tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8632425340414672, "is_candidate": false}, {"start": 7046.926, "end": 7053.588, "text": " Y te aseguro, a estos tipos no los derrot\u00e1s con discursos lindos, los derrot\u00e1s siendo m\u00e1s fuertes que ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8671952015109948, "is_candidate": false}, {"start": 7053.588, "end": 7062.511, "text": "Yo los enfrent\u00e9 siempre y como Presidenta los voy a seguir enfrentando para que vos tengas el pa\u00eds que te mereces, para que tu hijo no se vaya del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8558900228432863, "is_candidate": false}, {"start": 7063.069, "end": 7072.795, "text": " para que puedas vivir y trabajar en paz, para que los corruptos no te sigan robando, para que los chicos tengan 190 d\u00edas de clases, ni uno menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8287238580904608, "is_candidate": false}, {"start": 7072.795, "end": 7078.198, "text": "El 22 de octubre el poder cambia y lo ten\u00e9s vos en tus manos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7946288496217093, "is_candidate": false}, {"start": 7078.198, "end": 7079.239, "text": "Usalo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9278952607427384, "is_candidate": false}, {"start": 7079.239, "end": 7083.641, "text": "Usalo para decirle no al kirchnerismo y para decirle s\u00ed a un cambio de verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9457383485195983, "is_candidate": false}, {"start": 7083.641, "end": 7087.144, "text": "El cambio de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8778709841580808, "is_candidate": false}, {"start": 7087.144, "end": 7089.405, "text": "Es ahora el turno de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0439243354907854, "is_candidate": false}, {"start": 7091.587, "end": 7100.294, "text": " Compatriotas, como le dije la semana pasada, no est\u00e1 escrito en ning\u00fan lado que los argentinos estemos condenados al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19347760836129602, "is_candidate": true}, {"start": 7100.294, "end": 7108.18, "text": "Al fracaso nos llevaron el quinerismo y el macrismo, cuyos candidatos hoy son Sergio Massa y Patricia Bush.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2945741231733424, "is_candidate": true}, {"start": 7108.18, "end": 7109.622, "text": "Eso es lo que nos llev\u00f3 al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5295617993688653, "is_candidate": false}, {"start": 7110.282, "end": 7123.571, "text": " Creo, adem\u00e1s, de que hay otras propuestas que no se aplicaron en ning\u00fan lado del mundo y que significan un viaje a lo desconocido y no mostraron experiencia de gesti\u00f3n en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31131435376178374, "is_candidate": true}, {"start": 7123.571, "end": 7139.362, "text": "Por mi parte, adem\u00e1s de mostrar mi gesti\u00f3n al frente de mi provincia, que la hizo progresar y por eso nos siguen apoyando con su voto los cordobeses, defend\u00ed al interior, porque soy el \u00fanico candidato del interior profundo de la patria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23036240613362424, "is_candidate": true}, {"start": 7139.782, "end": 7151.232, "text": " Defend\u00ed el interior frente al centralismo de Lamba y les pido que me acompa\u00f1en con su voto para hacer un pa\u00eds normal y federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.321355325362364, "is_candidate": true}, {"start": 7151.232, "end": 7154.555, "text": "Ahora cierra Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9432785913135503, "is_candidate": false}, {"start": 7154.555, "end": 7160.601, "text": "Probablemente este minuto sea uno de los m\u00e1s importantes de mi vida y quiero contarte", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8424450670948682, "is_candidate": false}, {"start": 7161.943, "end": 7168.169, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el camino que la Argentina tiene que elegir los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9477492015016956, "is_candidate": false}, {"start": 7168.169, "end": 7169.87, "text": "\u00bfVolver atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9415673883253609, "is_candidate": false}, {"start": 7169.87, "end": 7171.492, "text": "\u00bfUn salto al vac\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9323070401058846, "is_candidate": false}, {"start": 7171.492, "end": 7174.415, "text": "\u00bfO apostar a un modelo de producci\u00f3n y desarrollo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8966799615655718, "is_candidate": false}, {"start": 7174.415, "end": 7177.377, "text": "Quiero hablarte a vos, que sos mam\u00e1, y protegerte.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.010776215359025, "is_candidate": false}, {"start": 7178.078, "end": 7180.639, "text": " de esos que promueven la libre venta de armas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9586688674566187, "is_candidate": false}, {"start": 7180.639, "end": 7186.981, "text": "Quiero hablarte a vos, que sos cient\u00edfico y docente, y que cre\u00e9s en nuestros investigadores y la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9382448928038918, "is_candidate": false}, {"start": 7186.981, "end": 7194.364, "text": "Quiero hablarle a nuestras pymes, a nuestros trabajadores, y decirles que vamos a pelear por la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8964733876634181, "is_candidate": false}, {"start": 7194.364, "end": 7199.026, "text": "Argentina est\u00e1 saliendo de una crisis, tal vez la peor de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9628424495270171, "is_candidate": false}, {"start": 7199.026, "end": 7201.247, "text": "Y lo peor ya pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9992751817509379, "is_candidate": false}, {"start": 7201.247, "end": 7203.808, "text": "El 22 de octubre vos ten\u00e9s un minuto importante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9104559680764885, "is_candidate": false}, {"start": 7204.591, "end": 7208.832, "text": " porque seguramente vas a decidir por los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9761977623871934, "is_candidate": false}, {"start": 7208.832, "end": 7211.673, "text": "Te pido que vayas sin bronca y odio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9761570563887545, "is_candidate": false}, {"start": 7211.673, "end": 7216.694, "text": "Te pido que vayas a buscar la bandera argentina al Cuarto Oscuro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9389294597271545, "is_candidate": false}, {"start": 7216.694, "end": 7220.455, "text": "Y as\u00ed terminamos este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.878093032752379, "is_candidate": false}, {"start": 7220.455, "end": 7224.176, "text": "Fue un honor participar como moderadora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9363112537418901, "is_candidate": false}, {"start": 7224.176, "end": 7224.936, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.008136719318226, "is_candidate": false}, {"start": 7224.936, "end": 7230.577, "text": "Lo mismo digo, un privilegio participar de este debate presidencial que es muy importante para la democracia argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.794385495848886, "is_candidate": false}, {"start": 7230.811, "end": 7241.101, "text": " En caso de que haya balotaje en las pr\u00f3ximas elecciones del 22 de octubre, nos vamos a encontrar para un tercer debate en esta Casa de Estudios, ser\u00e1 el 12 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8866832691343836, "is_candidate": false}, {"start": 7241.101, "end": 7242.703, "text": "Muchas gracias, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8421581333596906, "is_candidate": false}, {"start": 7242.703, "end": 7242.923, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1265306408177806, "is_candidate": false}], "Index": 1147, "channel_id": "UC6NVDkuzY2exMOVFw4i9oHw", "channel": "Am\u00e9rica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@americaenvivo", "id": "_ei4ftaOzZ0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_ei4ftaOzZ0", "title": "SEGUNDO DEBATE PRESIDENCIAL 2023 desde Facultad de Derecho de la UBA | Emisi\u00f3n completa (8/10/2023)", "duration": 7247.0, "view_count": 8333.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}