{"segments": [{"start": 8.933, "end": 10.474, "text": " Gobernador, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.019845890794251, "is_candidate": false}, {"start": 10.474, "end": 13.056, "text": "No, gracias a vos por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5510075159077032, "is_candidate": false}, {"start": 13.056, "end": 14.036, "text": "Un placer verlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0280280618654558, "is_candidate": false}, {"start": 14.036, "end": 19.76, "text": "Aparte, digamos, un cordob\u00e9s de C\u00f3rdoba capital y un rosarino es un encuentro, por lo menos, que promete, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9803503384641331, "is_candidate": false}, {"start": 19.76, "end": 20.681, "text": "\u00a1Claro!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6947885849075361, "is_candidate": false}, {"start": 20.681, "end": 27.765, "text": "Adem\u00e1s, yo te dec\u00eda reci\u00e9n, mi padre fue rosarino, naci\u00f3 en Rosario, y toda la familia es paterna de Rosario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32579932301149717, "is_candidate": true}, {"start": 27.765, "end": 29.046, "text": "As\u00ed que siempre iba a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7248104765882839, "is_candidate": false}, {"start": 29.046, "end": 30.947, "text": "Eso ya lo hace mejor, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0960680412239396, "is_candidate": false}, {"start": 30.947, "end": 33.109, "text": "Ha ganado un punto con esa cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9925736822874578, "is_candidate": false}, {"start": 33.109, "end": 34.83, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 decide ser candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9605873579401368, "is_candidate": false}, {"start": 35.33, "end": 61.169, "text": " porque me parece que estamos en un final de ciclo que Argentina necesita dejar atr\u00e1s la maldita grieta y me parece que el peronismo tiene que superar la colonizaci\u00f3n quinerista y en este final de ciclo es la oportunidad de plantear algo que sea superador de la grieta, que tambi\u00e9n signifique una referencia para quienes tenemos la doctrina peronista, quienes nos decimos peronistas, y creo que es la hora tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33413290446377286, "is_candidate": true}, {"start": 62.984, "end": 65.305, "text": " vuelva a la cultura de la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5022287282240712, "is_candidate": false}, {"start": 65.305, "end": 67.885, "text": "Nosotros expresamos eso, producci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5313638165933777, "is_candidate": false}, {"start": 67.885, "end": 75.227, "text": "Nosotros queremos representar a los que se levantan todos los d\u00edas para ir a ganarse el pan para ellos y sus familias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3646413980034503, "is_candidate": true}, {"start": 75.227, "end": 81.569, "text": "Representamos tambi\u00e9n el interior productivo, como Rosario lo sabe como yo, y representamos tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37581772301099525, "is_candidate": true}, {"start": 82.882, "end": 106.356, "text": " el pa\u00eds normal que anhelamos, yo lo que quiero para mi Argentina es que sea normal, es lo que queremos y creo que la oportunidad es ahora, por eso la decisi\u00f3n de presentarnos como candidato a presidente y me acompa\u00f1a Florencio Randaz, un dirigente tambi\u00e9n del interior de Chivilco y de Provincia de Buenos Aires, y que nos une m\u00e1s all\u00e1 de las ideas comunes, la voluntad de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32318537720737917, "is_candidate": true}, {"start": 106.736, "end": 109.158, "text": " Bueno, los dos tienen experiencia en gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8143524308984671, "is_candidate": false}, {"start": 109.158, "end": 117.304, "text": "Acaba de decir algo a usted que me parece que es interesante de tener, el peronismo que sufri\u00f3 la colonizaci\u00f3n kirchnerista, \u00bfqu\u00e9 es el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0388714147729827, "is_candidate": false}, {"start": 117.304, "end": 131.775, "text": "El kirchnerismo es un movimiento feudal profundamente autocr\u00e1tico, lo \u00fanico que le interesa es ganar las elecciones y tener a todos en un pu\u00f1o, si uno no coincide con ellos, pasa a ser enemigo, y ellos en la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31640508075133145, "is_candidate": true}, {"start": 133.275, "end": 149.322, "text": " no les preocupa si aumenta el trabajo, si aumenta la pobreza, por el contrario, ellos, m\u00e1s all\u00e1 de que resiten consignas progresistas, fomentan la cultura del subsidio, que es lo que nosotros no queremos, porque quieren tener a la gente en un pu\u00f1o para ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38042229690960316, "is_candidate": true}, {"start": 149.682, "end": 168.822, "text": " y por eso el atropello que hacen permanentemente de la justicia, por eso le echan la culpa de su fracaso a los medios de prensa, por eso agreden al que piensa diferente, es ese esquema feudal y autocr\u00e1tico, y me parece que ese esquema coloniz\u00f3 el peronismo, salvo el peronismo de C\u00f3rdoba, nosotros nunca nos pudieron colonizar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34910269466143085, "is_candidate": true}, {"start": 169.583, "end": 187.432, "text": " nos plantamos, defendimos la provincia, rompieron con C\u00f3rdoba con la 125 cuando fueron por el campo, y desde all\u00ed nosotros siempre defendimos la provincia pese a que ellos permanentemente nos discriminan, permanentemente pretenden atacar a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3287534547394655, "is_candidate": true}, {"start": 187.432, "end": 194.616, "text": "Y creo que este final de ciclo se est\u00e1 viendo en las elecciones, lo que est\u00e1 habiendo en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4146427380780353, "is_candidate": true}, {"start": 194.616, "end": 196.157, "text": "F\u00edjense que cuando...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6271577510906408, "is_candidate": false}, {"start": 197.125, "end": 209.89, "text": " Hay gobernadores peruanistas que tienen buena consideraci\u00f3n en su provincia, cuando llamaron elecciones no dejaron que vayan los miembros del Gobierno Nacional a la campa\u00f1a, s\u00f3lo fueron a festejar el Dominguez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30918359976037946, "is_candidate": true}, {"start": 209.89, "end": 221.515, "text": "Y lo que estamos viendo ahora m\u00e1s all\u00e1 de que cada provincia de la elecci\u00f3n refleja una particularidad de cada provincia o de cada municipio, lo que estamos viendo es que donde van asociados con el guinearismo, pierden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3504841330732835, "is_candidate": true}, {"start": 221.515, "end": 224.656, "text": "A m\u00ed me parece muy interesante esto que usted dice, creo que es un error", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9509116002149984, "is_candidate": false}, {"start": 225.663, "end": 240.456, "text": " m\u00e1s all\u00e1 de la expresi\u00f3n pituc\u00f3s de Recoleta que despu\u00e9s hablaremos, es un error desde Buenos Aires analizar las elecciones provinciales con mirada nacional, lo que pasa en las provincias pasa en las provincias y tiene un condimento bien distinto y muchas veces desconocido para los que estamos en la capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0378817402374074, "is_candidate": false}, {"start": 240.456, "end": 249.805, "text": "S\u00ed, es as\u00ed y creo que un error tambi\u00e9n mirar el pa\u00eds desde el AMBA que es el gran problema que tiene Argentina, la falta de federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3461719473917997, "is_candidate": true}, {"start": 249.805, "end": 250.605, "text": "Y nosotros...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.737863431120942, "is_candidate": false}, {"start": 251.627, "end": 263.442, "text": " Como dec\u00eda reci\u00e9n, expresamos el per\u00f3nimo democr\u00e1tico, el per\u00f3nimo republicano, el per\u00f3nimo federal, el per\u00f3nimo progresista, el de la producci\u00f3n y el trabajo, y no tenemos nada que ver con el quin\u00e9rrimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3499033445609553, "is_candidate": true}, {"start": 263.442, "end": 267.727, "text": "Y creo que esa falta de federalismo que hay en Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4256864103793728, "is_candidate": true}, {"start": 268.448, "end": 276.276, "text": " es porque los gobiernos nacionales miran el pa\u00eds desde el AMBA y se olvidan del interior profundo, del interior que tambi\u00e9n es productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4208233686755657, "is_candidate": true}, {"start": 276.276, "end": 281.722, "text": "Por ejemplo, no puede ser que ac\u00e1 el boleto de transporte cueste m\u00e1s barato que en el interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3757257122220721, "is_candidate": true}, {"start": 281.722, "end": 282.282, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el 85%?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7329645846513719, "is_candidate": false}, {"start": 285.225, "end": 287.527, "text": " y el rosario debe estar de los 100 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6324435753739197, "is_candidate": false}, {"start": 287.527, "end": 288.608, "text": "Arriba de 120.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9082759517071253, "is_candidate": false}, {"start": 288.608, "end": 291.09, "text": "Claro, esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5856641153392015, "is_candidate": false}, {"start": 291.09, "end": 298.237, "text": "La luz, ni hablemos, la luz la bancamos entre todos los argentinos a los subsidios que recibe de norte y de sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38418837793023364, "is_candidate": true}, {"start": 298.237, "end": 306.664, "text": "El agua y el saneamiento igual, bancamos ah\u00ed entre todos los argentinos y reciben cientos de miles de millones de pesos al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3861963982685419, "is_candidate": true}, {"start": 306.664, "end": 311.168, "text": "En el interior no tenemos que hacer cargo de los habitantes del interior, la nafta es m\u00e1s barata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4132586859034606, "is_candidate": true}, {"start": 311.788, "end": 335.69, "text": " el gas es m\u00e1s barato, y colocan hasta impuestos que los paga el interior como son las retenciones a las exportaciones agropecuarias, que son impuestos que no existen ni en Uruguay, ni en Brasil, ni en Paraguay, ni en Chile, ni en la Bolivia de Evo Morales, existe solamente aqu\u00ed un impuesto que no existe en ning\u00fan pa\u00eds de Am\u00e9rica, en ning\u00fan pa\u00eds de Europa, ni en ning\u00fan pa\u00eds de Asia, y las retenciones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34191558257377985, "is_candidate": true}, {"start": 336.804, "end": 348.268, "text": " son un impuesto a la producci\u00f3n, por eso nuestro planteo es que le saquen el pie de encima el campo, que acaben con los cepos y eliminar la retenci\u00f3n a la exportaci\u00f3n agropecuaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32162022955955705, "is_candidate": true}, {"start": 348.268, "end": 365.314, "text": "Y lo vamos a eliminar en 4 a\u00f1os, empezando con un 25% de rebaja el 10 de diciembre si los argentinos nos apoyan con su voto, porque es mentira lo que dicen algunos economistas de que no se puede bajar las retenciones porque eso le origina problemas al fisco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3391310797360836, "is_candidate": true}, {"start": 365.914, "end": 378.141, "text": " porque est\u00e1 probado tambi\u00e9n y estudiado por los economistas que nos acompa\u00f1an, de que por cada d\u00f3lar que se bajan las retenciones, autom\u00e1ticamente suben 67 centavos otros impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32144473617979163, "is_candidate": true}, {"start": 378.141, "end": 394.69, "text": "Y eso elimin\u00f3 las retenciones, el impulso que tomar\u00edan las provincias que hoy son productoras agroalimentarias, que son muchas m\u00e1s que las que hab\u00eda hace 20, 30 a\u00f1os, porque la productividad expandi\u00f3 la frontera agr\u00edcola en Argentina, y eso significar\u00eda tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3350593685567207, "is_candidate": true}, {"start": 395.23, "end": 398.151, "text": " de entrada de d\u00f3lares, que es lo que nos est\u00e1 faltando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3941861073310312, "is_candidate": true}, {"start": 398.151, "end": 408.855, "text": "Por eso a m\u00ed me parece que las retenciones son otro ejemplo de la mirada del pa\u00eds desde el AMBA, porque penaliza el interior productivo y vienen al tesoro nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2878880251144209, "is_candidate": true}, {"start": 408.855, "end": 416.818, "text": "Bueno, la creadora de las retenciones, con el tema de la soja, minimiz\u00f3 el tema del yuyo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9908705765906096, "is_candidate": false}, {"start": 416.818, "end": 419.579, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner es de final A, Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9929860692298872, "is_candidate": false}, {"start": 420.552, "end": 438.141, "text": " Yo creo que ella tiene la misma concepci\u00f3n feudal que es marca registrada del kirchnerismo, que o maneja todo o es enemigo, creo que disfraza esa concepci\u00f3n feudal y autocr\u00e1tica con consignas pseudo progresistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2829857266764596, "is_candidate": true}, {"start": 438.141, "end": 445.805, "text": "Ahora, los que peleamos en serio contra la dictadura, los que tenemos tiros en nuestro cuerpo por haber sido dirigente estudiantil como en mi caso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29791723774255396, "is_candidate": true}, {"start": 446.605, "end": 447.827, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed es met\u00e1fora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5429440487589763, "is_candidate": false}, {"start": 447.827, "end": 461.166, "text": "No, no, yo tengo un tiro y tuve suerte, digamos, cuando ten\u00eda 20 a\u00f1os, era dirigente estudiantil, un atentado que me hicieron de los servicios de inteligencia, que la bala se me aloj\u00f3, me entr\u00f3 aqu\u00ed en la zona inguinal y se me aloj\u00f3 a 7 mil\u00edmetros de la arteria femoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2858813665992165, "is_candidate": true}, {"start": 461.166, "end": 461.407, "text": "Suerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8802480597540818, "is_candidate": false}, {"start": 461.947, "end": 466.75, "text": " pero despu\u00e9s lo que vivi\u00f3 Argentina, lo m\u00edo no fue tan importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33327370244892396, "is_candidate": true}, {"start": 466.75, "end": 489.325, "text": "Pero lo que peleamos en serio contra la dictadura, aprendimos tambi\u00e9n, aprendimos a ser respetuosos con lo que piense el otro, aprendimos a buscar el consenso, aprendimos el valor de la democracia y la pluralidad, diga que es lo que permite que la sociedad avance y jam\u00e1s, jam\u00e1s nos apropiamos ni intentaremos apropiarnos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2968430610532602, "is_candidate": true}, {"start": 491.105, "end": 493.987, "text": " lo que son las expresiones de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4620481816762748, "is_candidate": true}, {"start": 493.987, "end": 504.815, "text": "Usted acaba de usar la expresi\u00f3n muy ajustada que es autocr\u00e1tico, el kirchnerismo o Cristina tiene una vocaci\u00f3n autocr\u00e1tica, para decirlo por la negativa, no tiene vocaci\u00f3n democr\u00e1tica ni republicana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9950740376979, "is_candidate": false}, {"start": 504.815, "end": 514.483, "text": "No, a ellos lo \u00fanico que les interesa es ganar las elecciones, la concepci\u00f3n de ellos, gano la elecci\u00f3n y me quedo con todo, el que no se somete a lo que yo digo es enemigo y a ese", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35322014920826295, "is_candidate": true}, {"start": 515.745, "end": 516.966, "text": " enemigo, lo maltrato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.554580446059551, "is_candidate": false}, {"start": 516.966, "end": 519.807, "text": "Esa es la caracter\u00edstica que ha tenido el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5476759991458396, "is_candidate": false}, {"start": 519.807, "end": 522.109, "text": "\u00bfQu\u00e9 le trae de Santa Cruz?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42623227107713957, "is_candidate": true}, {"start": 522.109, "end": 523.909, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5350531266531396, "is_candidate": false}, {"start": 523.909, "end": 526.631, "text": "\u00bfEn sus ocho a\u00f1os de gobernador nunca intentaron seducirlo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.039895912344732, "is_candidate": false}, {"start": 528.804, "end": 552.704, "text": " En estos 8 a\u00f1os, que me toc\u00f3 4 a\u00f1os de Macri, que tambi\u00e9n entr\u00f3 en la grieta y por eso fracas\u00f3, yo creo que Macri fracas\u00f3 porque \u00e9l se cre\u00eda que porque era empresario iban a llevar inversiones y eso no existe en el mundo, y tambi\u00e9n porque entr\u00f3 en la grieta y la foment\u00f3 y eso lo llev\u00f3 al fracaso y me tocan 4 a\u00f1os con este gobierno, pero yo hab\u00eda sido gobernador antes, cuando fue Cristina Presidente en el primer periodo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3197106345035472, "is_candidate": true}, {"start": 553.404, "end": 561.19, "text": " del 2007 al 2011, y la verdad que la \u00faltima vez que habl\u00e9 con Cristina fue en el a\u00f1o 2011, de all\u00ed nunca m\u00e1s hablamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3450467005879876, "is_candidate": true}, {"start": 561.19, "end": 562.891, "text": "Hace 12 a\u00f1os que no habla con ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.023197524504687, "is_candidate": false}, {"start": 562.891, "end": 567.814, "text": "No, no hablo con ella, no hemos tenido contacto ni relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3795463013460856, "is_candidate": true}, {"start": 567.814, "end": 572.478, "text": "Ellos al principio, si vos dejas que ellos hagan lo que quieren, ellos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4585607066654611, "is_candidate": true}, {"start": 573.462, "end": 574.603, "text": " no te tratan mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4629492790482439, "is_candidate": true}, {"start": 574.603, "end": 585.43, "text": "Ahora, en cuanto vos te plantas porque lo que hacen perjudica a tu provincia o perjudica a la sociedad, autom\u00e1ticamente pas\u00e1s a ser un enemigo de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3479117178218123, "is_candidate": true}, {"start": 585.43, "end": 586.391, "text": "Esa es la caracter\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5079593661143287, "is_candidate": false}, {"start": 586.391, "end": 589.052, "text": "Por eso digo que son autocr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4258173245672423, "is_candidate": true}, {"start": 589.052, "end": 600.06, "text": "Pero una caracter\u00edstica del feudalismo, lamentablemente en Argentina se da el fen\u00f3meno del feudalismo en algunas provincias y creo que esa caracter\u00edstica feudal es la que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3549903887226318, "is_candidate": true}, {"start": 600.7, "end": 616.443, "text": " le hace decir, bueno, no me importa si hay trabajo, no me importa si aumentan los pobres, yo lo que tengo es ganar las elecciones y mientras m\u00e1s subsidios termino dando, en definitiva la gente m\u00e1s queda dependiendo de m\u00ed para sobrevivir y eso me ayuda a ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33778006705102814, "is_candidate": true}, {"start": 616.443, "end": 623.064, "text": "Esa es una de las caracter\u00edsticas de quienes tienen un planteo feudal y creo que es t\u00edpico del quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43135821957553944, "is_candidate": true}, {"start": 623.064, "end": 629.025, "text": "S\u00e9 que me va a decir, no me corresponde, pues son colegas, ese feudalismo aparece en Infrane, en Formosa, en Lozamora,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0685865633882412, "is_candidate": false}, {"start": 630.546, "end": 632.867, "text": " en Santiago del Estero?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8999983603956229, "is_candidate": false}, {"start": 632.867, "end": 642.252, "text": "Como bien dijiste, yo no hablo de c\u00f3lera gobernador, eso es algo que tienen que juzgar los habitantes de cada una de esas provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36051246522851654, "is_candidate": true}, {"start": 642.252, "end": 647.675, "text": "Bueno, pero digo, 24 a\u00f1os de permanencia del cargo, del que sea, no parece muy democr\u00e1tico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0141263148019604, "is_candidate": false}, {"start": 647.675, "end": 655.1, "text": "A m\u00ed me parece que tiene que haber alternancia, f\u00edjate que yo tengo el orgullo de que a m\u00ed me suceda en el gobierno de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30310778924394255, "is_candidate": true}, {"start": 656.18, "end": 676.27, "text": " un nuevo dirigente que es de origen justicialista, que es Mart\u00edn Llargiora, que es un dirigente joven, serio, capaz, da certeza, ha probado capacidad de gesti\u00f3n y lo acompa\u00f1a \u00e9l como vicegobernador, un exitoso intendente radical, dirigente del radicalismo que tambi\u00e9n tiene una caracter\u00edstica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3571096098425349, "is_candidate": true}, {"start": 676.71, "end": 681.233, "text": " es joven, da certezas, ha mostrado capacidad de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.403906365963422, "is_candidate": true}, {"start": 681.233, "end": 687.697, "text": "Y eso para m\u00ed es una inmensa alegr\u00eda poder darle a las nuevas generaciones la conducci\u00f3n de la Provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38357684074009013, "is_candidate": true}, {"start": 687.697, "end": 702.926, "text": "Y junto con esto, nosotros produjimos en C\u00f3rdoba la mayor renovaci\u00f3n pol\u00edtica de la historia de la provincia, porque hab\u00eda una ley que imped\u00eda la re-reelecci\u00f3n de los intendentes y los legisladores de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3428775489154485, "is_candidate": true}, {"start": 703.186, "end": 712.288, "text": " y fueron 290 intendentes que no pudieron reelegirse y 29 legisladores sobre 70 que no pudieron reelegirse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3537097468175716, "is_candidate": true}, {"start": 712.288, "end": 714.629, "text": "Y a m\u00ed alguno me dec\u00eda, no, cambiemos esa ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5127166031072925, "is_candidate": false}, {"start": 714.629, "end": 721.93, "text": "Yo dije, no, no, vamos a hacer que nadie en C\u00f3rdoba se perpet\u00fae en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3894283343092947, "is_candidate": true}, {"start": 721.93, "end": 727.632, "text": "Nadie puede estar m\u00e1s de dos periodos y despu\u00e9s descansar, y bueno, si despu\u00e9s la sociedad lo vuelve a elegir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42793022844862916, "is_candidate": true}, {"start": 727.632, "end": 728.432, "text": "Pero es lo l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6529103333395982, "is_candidate": false}, {"start": 728.912, "end": 735.474, "text": " La renovaci\u00f3n nadie se puede perpetuar en el poder, esto es lo que yo pienso y esto es lo que venimos aplicando en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3420777014735621, "is_candidate": true}, {"start": 735.474, "end": 738.755, "text": "\u00bfMe cuenta qu\u00e9 pas\u00f3 con la RETA?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8820427352029757, "is_candidate": false}, {"start": 738.755, "end": 747.497, "text": "Nosotros planteamos siempre la necesidad de que para superar la crisis y la decadencia argentina, hace falta un gobierno de uni\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3404149275180851, "is_candidate": true}, {"start": 747.497, "end": 756.26, "text": "Yo siempre traigo como ejemplo lo que pas\u00f3 en el estallido de la convertibilidad, una semana donde tuvimos 5, 6 presidentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33380102682149926, "is_candidate": true}, {"start": 756.26, "end": 757.46, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo se empez\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5673113402412102, "is_candidate": false}, {"start": 758.24, "end": 759.541, "text": " a enderezar la cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5607736737114913, "is_candidate": false}, {"start": 759.541, "end": 762.323, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo Alfons\u00edn y Duarte?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7536101893847773, "is_candidate": false}, {"start": 762.323, "end": 762.903, "text": "No hay duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8902707997360639, "is_candidate": false}, {"start": 762.903, "end": 764.164, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo Alfons\u00edn y Duarte?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9893663237654167, "is_candidate": false}, {"start": 764.164, "end": 783.257, "text": "Alfons\u00edn y Duarte, pero entonces me parece que la crisis que hay hoy exige lo mismo, exige que seamos capaces de coincidir en un programa e ir hacia un gobierno de unidad nacional, de coalici\u00f3n, como yo le llamaba el frente de frente, que es lo que tambi\u00e9n hicieron en Santa Fe, la oposici\u00f3n lo ha hecho ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37156415659544173, "is_candidate": true}, {"start": 783.257, "end": 787.98, "text": "Bueno, lamentablemente un sector del PRO encabezado por Bursic y Macri,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42036975594562365, "is_candidate": true}, {"start": 788.42, "end": 797.146, "text": " que se opusieron porque el radicalismo estaba de acuerdo, estaba de acuerdo Pichetto, estaba de acuerdo la coalici\u00f3n c\u00edvica tambi\u00e9n y las redes estaban de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37970193684560793, "is_candidate": true}, {"start": 797.146, "end": 798.827, "text": "Entonces eso no se pudo hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.610069102616009, "is_candidate": false}, {"start": 798.827, "end": 805.191, "text": "Creo que la posibilidad de plantear esto es despu\u00e9s que pase la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3928135920166276, "is_candidate": true}, {"start": 805.191, "end": 816.357, "text": "Por ejemplo, en Uruguay, despu\u00e9s que pas\u00f3 la primera vuelta, los dos partidos tradicionales, el partido blanco y el colorado, que es como el radicalismo y el peronismo, se pusieron de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3704396608399978, "is_candidate": true}, {"start": 817.578, "end": 823.925, "text": " plantearon un gobierno de coalici\u00f3n, ganaron la segunda vuelta y es el sustento del gobierno del Presidente de la calle Pomo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35558107829603236, "is_candidate": true}, {"start": 823.925, "end": 839.281, "text": "Nosotros precisamos, al igual que en el acuerdo Alfons\u00edn Dualde, que haya el suficiente sustento pol\u00edtico, el sustento social para el pr\u00f3ximo gobierno nacional, yo espero que los argentinos me digan a m\u00ed de Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3269010872940268, "is_candidate": true}, {"start": 839.281, "end": 839.941, "text": "Despu\u00e9s de octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0004759096116211, "is_candidate": false}, {"start": 840.742, "end": 847.59, "text": " Despu\u00e9s de octubre lo volvemos a hablar porque ahora estamos todos compitiendo, despu\u00e9s de octubre lo podemos volver a hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48510871863496285, "is_candidate": true}, {"start": 847.59, "end": 858.503, "text": "Porque veo que en nuestro pa\u00eds tenemos la tendencia a tener una norma y o correrla o acomodarla, yo siento que la paso de ahora es como una primera vuelta, o sea que salvo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.048025744706151, "is_candidate": false}, {"start": 859.143, "end": 866.406, "text": " salvo esta interna competitiva de Juntos por el Cambio, de Bullrich y La Reta, en el resto es miden posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0009957379060164, "is_candidate": false}, {"start": 866.406, "end": 873.43, "text": "Pero el acuerdo eventual de si usted es presidente o para llegar a ser presidente o si La Reta es presidente o Juntos por el Cambio es post-octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.049609016267727, "is_candidate": false}, {"start": 874.07, "end": 876.11, "text": " S\u00ed, s\u00ed, hasta all\u00e1 competimos todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48267394627662163, "is_candidate": true}, {"start": 876.11, "end": 887.452, "text": "Nosotros, evidentemente, m\u00e1s all\u00e1 de que la ley exige que participemos en las PASO, al ser un solo candidato vamos a estar en octubre, o sea, como fuerza hacemos por nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3454168936849932, "is_candidate": true}, {"start": 887.452, "end": 889.813, "text": "Pero basta, no hay ninguna posibilidad que baje la candidatura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.062558452704387, "is_candidate": false}, {"start": 889.813, "end": 900.735, "text": "Ninguna posibilidad, nosotros vamos a competir en octubre y despu\u00e9s de octubre tenemos esta disposici\u00f3n, no s\u00e9 qui\u00e9n ganar\u00e1 las PASO en la otra fuerza, pero nosotros tenemos esa disposici\u00f3n y si coincide,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40355685503831884, "is_candidate": true}, {"start": 901.335, "end": 916.244, "text": " en hacer un pa\u00eds de producci\u00f3n y trabajo, en acabar con la maldita grieta, en hacer un pa\u00eds federal, en un pa\u00eds que tenga relaci\u00f3n con todos los pa\u00edses del mundo, un pa\u00eds que sea normal, Luis, lo que necesitamos es un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39616731202542566, "is_candidate": true}, {"start": 916.244, "end": 917.484, "text": "Es una ambici\u00f3n loca, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9899359254067266, "is_candidate": false}, {"start": 917.484, "end": 918.925, "text": "Es decir, un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944175338538121, "is_candidate": false}, {"start": 918.925, "end": 920.826, "text": "Normal, queremos ser normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5823091177139734, "is_candidate": false}, {"start": 920.826, "end": 922.487, "text": "A m\u00ed me dicen, \u00bfcu\u00e1l es el secreto de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5049033586347947, "is_candidate": false}, {"start": 924.028, "end": 945.869, "text": " somos normales, nosotros respetamos las instituciones, jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda plantearle juicio pol\u00edtico a alg\u00fan miembro del Superior Tribunal de Justicia que es el equivalente a la Suprema Corte de la Naci\u00f3n y de los cuales 3 miembros de los 7 lo nombr\u00f3 el gobernador Mestres hace 27 a\u00f1os cuando el radicalismo ejerc\u00eda el gobierno en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30675972110042393, "is_candidate": true}, {"start": 946.069, "end": 960.296, "text": " Es un cero problema, al contrario, son unos grandes miembros del Superior Tribunal de Justicia, jam\u00e1s se le ocurrir\u00eda no acatar un fallo de la justicia, jam\u00e1s se le ocurrir\u00eda que la pol\u00edtica maneje el Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37670993702431566, "is_candidate": true}, {"start": 960.296, "end": 965.599, "text": "Ah\u00ed la mayor\u00eda la tiene, el Poder Judicial junto al sector acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3967207000238413, "is_candidate": true}, {"start": 965.599, "end": 971.982, "text": "Y jam\u00e1s se le ocurrir\u00eda, y ahora lo han puesto por ley este a\u00f1o, cambiar el orden de m\u00e9rito de los que rinden concursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3192308712978985, "is_candidate": true}, {"start": 973.837, "end": 976.258, "text": " garantiza la independencia del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42494543871776647, "is_candidate": true}, {"start": 976.258, "end": 988.423, "text": "Adem\u00e1s, jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda tener un medio de prensa propio en 24 a\u00f1os, jam\u00e1s, y respetamos la libertad de prensa rejetable, porque si no hay libertad de opini\u00f3n y no hay libertad de prensa, se resiente el funcionamiento de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40690391866745623, "is_candidate": true}, {"start": 988.423, "end": 998.007, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el competidor de Llarora, Luis Juez, en cambio acus\u00f3... Eschiaretti tiene todos los medios de comunicaci\u00f3n a su favor, las carteleras p\u00fablicas a su favor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0206658037705347, "is_candidate": false}, {"start": 998.541, "end": 1006.885, "text": " Yo no comento nunca declaraciones de otros pol\u00edticos, pero pueden consultar en C\u00f3rdoba c\u00f3mo funciona, nosotros no tenemos ning\u00fan medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3647800016575916, "is_candidate": true}, {"start": 1006.885, "end": 1016.97, "text": "Y adem\u00e1s, jam\u00e1s espiamos a nadie, jam\u00e1s perseguimos a nadie, impulsamos la pluralidad de pensamiento, eso da confianza, eso genera confianza en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3867972703622511, "is_candidate": true}, {"start": 1016.97, "end": 1025.294, "text": "Y nosotros le agregamos esa confianza a la certeza en la gesti\u00f3n del gobierno que es mantener el equilibrio fiscal y el super\u00e1vit fiscal a lo largo del tiempo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4000946577260345, "is_candidate": true}, {"start": 1027.279, "end": 1044.127, "text": " le permite a la gente tener certeza de que nunca le vamos a estar cambiando los impuestos permanentemente o cambiando las reglas de juego, nos permite tambi\u00e9n encarar el mayor plan de obras p\u00fablicas de la historia de C\u00f3rdoba de 8.100 millones de d\u00f3lares que lo hicimos con ese super\u00e1vit fiscal b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35854528013786113, "is_candidate": true}, {"start": 1045.247, "end": 1053.192, "text": " para mejorar la vida de la gente y tambi\u00e9n para generar mejores condiciones de producci\u00f3n y de generaci\u00f3n de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414100348408128, "is_candidate": true}, {"start": 1053.192, "end": 1057.614, "text": "La confianza m\u00e1s la certeza es la que permite que trabajemos juntos y es lo que hacemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4305200774957926, "is_candidate": true}, {"start": 1057.614, "end": 1071.223, "text": "Cuando se frustra el acuerdo entre la RETA y el sector de ustedes, los que m\u00e1s duros estuvieron efectivamente fueron Mauricio Macri y Patricia Bullrich, Bullrich expl\u00edcitamente dijo que el peronismo de C\u00f3rdoba se ocup\u00f3 de que no ingrese, alambr\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0024694277903776, "is_candidate": false}, {"start": 1071.963, "end": 1077.368, "text": " la provincia de C\u00f3rdoba para que no ingrese el kirchnerismo, pero a nivel nacional acompa\u00f1aron todas las decisiones del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0473527286211644, "is_candidate": false}, {"start": 1077.368, "end": 1079.05, "text": "Es absolutamente falso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4092756716109214, "is_candidate": true}, {"start": 1079.05, "end": 1082.873, "text": "Los kirchneristas nos acusan de que nosotros les votamos leyes a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3285448765754998, "is_candidate": true}, {"start": 1082.873, "end": 1088.539, "text": "Nosotros, a todo gobierno que ha elegido por el voto popular, siempre dimos la posibilidad de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603379198100727, "is_candidate": true}, {"start": 1089.299, "end": 1093.742, "text": " ejerza su programa de gobierno vot\u00e1ndole leyes que \u00e9l consideraba fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32312510406605466, "is_candidate": true}, {"start": 1093.742, "end": 1104.769, "text": "Fue as\u00ed con el gobierno de Macri y tambi\u00e9n lo hicimos al inicio del gobierno de Fern\u00e1ndez, pero toda ley que nos perjudicara a los cordobeses, que fuera en contra del funcionamiento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2801792041836957, "is_candidate": true}, {"start": 1105.209, "end": 1118.78, "text": " de la instituci\u00f3n de Argentina, nosotros votamos en contra, votamos en contra la vuelta de Norte y de Sur al Estado Nacional que hab\u00edamos conseguido por planteo de C\u00f3rdoba que fueron responsabilidad de CABA y de Provincia de Buenos Aires como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3034312330122291, "is_candidate": true}, {"start": 1118.78, "end": 1121.042, "text": "Que es donde prestan el servicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.631367004657865, "is_candidate": false}, {"start": 1121.042, "end": 1129.589, "text": "Los dio vuelta el Quineismo, votamos en contra, votamos en contra del aumento de las retenciones a exportaciones agropecuarias y nosotros votamos en contra de todo lo que sea", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32233050821138876, "is_candidate": true}, {"start": 1130.329, "end": 1140.619, "text": " atropellar el funcionamiento institucional, por eso estamos absolutamente en contra de este pretendido juicio pol\u00edtico de la Suprema Corte, siempre, siempre mantuvimos esa posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33605857215953483, "is_candidate": true}, {"start": 1140.619, "end": 1147.586, "text": "Y nosotros es cierto que en C\u00f3rdoba los que enfrentamos en serio el quinerismo, lo empezamos a enfrentar a partir de la 125 all\u00e1 en el...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36851481299213207, "is_candidate": true}, {"start": 1149.768, "end": 1157.993, "text": " En el a\u00f1o 2008 cuando el quinerismo rompe con la sociedad cordobesa, cuando agrede al campo, fuimos nosotros quienes ejercemos el gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3213736204015569, "is_candidate": true}, {"start": 1157.993, "end": 1174.022, "text": "Y evidentemente los cordobeses est\u00e1n de acuerdo con ese modelo de gesti\u00f3n cordob\u00e9s porque nos ratificaron la confianza, nos ratificaron la confianza eligiendo a Mart\u00edn Llarllora gobernador y tambi\u00e9n nos ratificaron la confianza en la ciudad de C\u00f3rdoba eligiendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3712273734423964, "is_candidate": true}, {"start": 1174.562, "end": 1177.123, "text": " a Daniel Paserini como intendente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4577900130155632, "is_candidate": true}, {"start": 1177.123, "end": 1177.864, "text": "Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6885621956266216, "is_candidate": false}, {"start": 1177.864, "end": 1185.788, "text": "Y si hay algo que caracteriza a los cordobeses es que nadie, lo mismo que a los santafesinos, nadie nos dice lo que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39615717508618997, "is_candidate": true}, {"start": 1186.272, "end": 1209.582, "text": " y si ellos ratificaron la confianza en nuestra fuerza pol\u00edtica es porque conf\u00eda de que somos realmente un gobierno que es democr\u00e1tico, que es plural, que busca ampliar la base de sustentaci\u00f3n, un gobierno que no pone trabas a nadie, sino que es un gobierno que acompa\u00f1a a que cada vez haya m\u00e1s producci\u00f3n y m\u00e1s empleo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36529214270903176, "is_candidate": true}, {"start": 1209.582, "end": 1212.783, "text": "Nosotros somos de subsidiar el empleo y no el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5008268982407724, "is_candidate": false}, {"start": 1213.323, "end": 1222.549, "text": " En C\u00f3rdoba cada f\u00e1brica nueva que se instala tiene subsidios los nuevos puestos de trabajo que genera durante un tiempo, lo establece la ley de promoci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36880086425946235, "is_candidate": true}, {"start": 1222.549, "end": 1225.431, "text": "Y no cambiamos, garantizamos la seguridad jur\u00eddica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4290458578474451, "is_candidate": true}, {"start": 1225.431, "end": 1229.814, "text": "Hace 20 a\u00f1os impulsamos que C\u00f3rdoba sea un polo de software.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3415820426908883, "is_candidate": true}, {"start": 1230.174, "end": 1235.156, "text": " y equip\u00e1ramos a la industria del software, fue la primera provincia que hizo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45217494872321706, "is_candidate": true}, {"start": 1235.156, "end": 1247.381, "text": "Y bueno, desde hace 20 a\u00f1os, por mantener la regla de juego, por mantener la seguridad jur\u00eddica, nos transformamos en un polo muy importante de producci\u00f3n de software, tal vez el m\u00e1s grande del interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34332210580029243, "is_candidate": true}, {"start": 1247.381, "end": 1250.862, "text": "Me parece que esto es lo que se valora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47645610513738523, "is_candidate": true}, {"start": 1250.862, "end": 1256.644, "text": "Y en definitiva, en C\u00f3rdoba podemos pensar distinto, pero somos capaces de trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3599457498761306, "is_candidate": true}, {"start": 1256.644, "end": 1257.304, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7048952208132644, "is_candidate": false}, {"start": 1257.304, "end": 1258.645, "text": "Porque nos parece que eso es lo normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.634042142164251, "is_candidate": false}, {"start": 1259.005, "end": 1261.747, "text": " Lo normal que tiene que pasar en cualquier sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4354691233879704, "is_candidate": true}, {"start": 1261.747, "end": 1264.889, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser recordado Alberto Fern\u00e1ndez como presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9789147436714448, "is_candidate": false}, {"start": 1264.889, "end": 1270.334, "text": "Yo creo que va a ser recordado como muy mal presidente, no tengo ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32957637755432223, "is_candidate": true}, {"start": 1270.334, "end": 1279.901, "text": "Pero es la caracter\u00edstica del gubernamento, solo pone el candidato a alguien que no pueda tener decisi\u00f3n propia, que pueda ser condicionado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30255788174681475, "is_candidate": true}, {"start": 1279.901, "end": 1281.242, "text": "\u00bfEso lo incluye a masa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0555593244395982, "is_candidate": false}, {"start": 1281.242, "end": 1282.983, "text": "S\u00ed, por supuesto, no tenga ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5615837563640813, "is_candidate": false}, {"start": 1284.022, "end": 1286.304, "text": " m\u00e1s a Esquinerista, por las dudas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9138092349141425, "is_candidate": false}, {"start": 1286.304, "end": 1290.809, "text": "Esquinerista y es la expresi\u00f3n m\u00e1s cabal del fracaso de Esquineri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3988536946346247, "is_candidate": true}, {"start": 1290.809, "end": 1292.45, "text": "Hace un a\u00f1o que ministro de Econom\u00eda lo es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5220964341732985, "is_candidate": false}, {"start": 1294.768, "end": 1299.41, "text": " su programa econ\u00f3mico que es poner parche sobre parche, evidentemente fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3393077184923664, "is_candidate": true}, {"start": 1299.41, "end": 1304.312, "text": "Ten\u00eda la inflaci\u00f3n en 65% anual, est\u00e1 en 130% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.392501318954102, "is_candidate": true}, {"start": 1304.312, "end": 1310.755, "text": "El d\u00f3lar en 240 pesos ahora est\u00e1 a 550, 560, est\u00e1 incre\u00edblemente alto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3600150131411308, "is_candidate": true}, {"start": 1310.755, "end": 1315.797, "text": "O sea que en vez de mejorar la econom\u00eda, peor\u00f3 y hace un a\u00f1o que ministro, no es que 2 o 3 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49282755967394143, "is_candidate": true}, {"start": 1316.957, "end": 1328.923, "text": " y ahora lo ponen de candidato al presidente, el Ministro de Econom\u00eda, de la inflaci\u00f3n de 3 d\u00edgitos, la verdad que \u00fanicamente a Cristina Fern\u00e1ndez de Qu\u00ednoz se le puede ocurrir una idea como esta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3313977422002573, "is_candidate": true}, {"start": 1328.923, "end": 1334.165, "text": "Porque miremos el tema inflacionario, miremos los pa\u00edses alrededor nuestro, yo siempre digo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4511395097821691, "is_candidate": true}, {"start": 1335.345, "end": 1341.993, "text": " No hace falta compararse con Europa, con Suecia o con Estados Unidos, no hace falta compararse con los pa\u00edses de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4202340946544342, "is_candidate": true}, {"start": 1341.993, "end": 1350.262, "text": "Pero a ver, Uruguay, Bolivia, Paraguay, Brasil, Chile, tienen una inflaci\u00f3n menor al 10% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4834422806818962, "is_candidate": true}, {"start": 1350.262, "end": 1353.706, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nosotros no podemos tener esa inflaci\u00f3n los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4266688780150182, "is_candidate": true}, {"start": 1354.847, "end": 1362.832, "text": " manejan el Estado, con tal de ganar elecciones, ellos toman medidas y gastan siempre m\u00e1s de lo que le ingresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4967413459843738, "is_candidate": true}, {"start": 1362.832, "end": 1369.537, "text": "Y esto es como una familia, si vos siempre gastas m\u00e1s de lo que te ingresa, vas a tener dificultad, en una empresa te fund\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4724176253440783, "is_candidate": true}, {"start": 1369.537, "end": 1371.738, "text": "En el Estado, como los Estados no quiebran, \u00bfqu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5061172962756098, "is_candidate": false}, {"start": 1371.738, "end": 1376.682, "text": "Piden prestado hasta que el que te presta dice... Che, esto no me van a pagar nunca, no te presta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4974245573996856, "is_candidate": true}, {"start": 1376.682, "end": 1384.307, "text": "Entonces ah\u00ed en vez de gastar menos, le dan a la maquinita de imprimir billetes y la inflaci\u00f3n se dispara, y es lo que est\u00e1 pasando ahora", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44955561254912035, "is_candidate": true}, {"start": 1384.787, "end": 1393.239, "text": " Pero usted dec\u00eda, despu\u00e9s de octubre veremos si existe la posibilidad de acordar en un gobierno de la unidad nacional o conjuntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9840277991603772, "is_candidate": false}, {"start": 1393.239, "end": 1396.885, "text": "No existe ninguna posibilidad de que usted pueda estar cerca de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9876080976566408, "is_candidate": false}, {"start": 1397.321, "end": 1399.703, "text": " Con el quinerismo no hay posibilidad, ninguna posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4256849614870708, "is_candidate": true}, {"start": 1399.703, "end": 1410.27, "text": "Nosotros vamos a respetar siempre la voluntad popular, yo aspiro que los argentinos me elijan al presidente, pero vamos siempre a respetar la voluntad popular y vamos a ser respetuosos del funcionamiento de instituciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3241618905067606, "is_candidate": true}, {"start": 1410.27, "end": 1423.5, "text": "Pero no hay ninguna posibilidad porque \u00e9l expresa el quinerismo y el quinerismo es uno de los polos de la grieta y no va a cambiar, por eso no veo ninguna posibilidad de que podamos hacer un acuerdo con el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32128642248562544, "is_candidate": true}, {"start": 1423.82, "end": 1428.489, "text": " Los que no somos peronistas, a m\u00ed me acusan de gorila y alguna raz\u00f3n tendr\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.042752468729825, "is_candidate": false}, {"start": 1428.489, "end": 1433.097, "text": "No, no, nunca vi, mir\u00e1 que te sigo siempre, nunca vi actitud de gorila.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3763418683257418, "is_candidate": true}, {"start": 1433.097, "end": 1434.119, "text": "\u00bfQu\u00e9 es ser peronista en el 2023?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0615865874305297, "is_candidate": false}, {"start": 1436.316, "end": 1453.893, "text": " Yo no tengo el peron\u00f3metro para decir qui\u00e9n es peronista y qui\u00e9n no, yo puedo decir lo que expresamos nosotros, nosotros expresamos el peronismo democr\u00e1tico, el peronismo federal, el peronismo republicano, el peronismo progresista y el peronismo de la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31418448218117156, "is_candidate": true}, {"start": 1454.553, "end": 1462.455, "text": " El peronismo es capitalista, yo no s\u00e9 cu\u00e1ndo fue que se discuti\u00f3 si el peronismo estaba en contra del capitalismo o no, o sea, me parece un anacronismo incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0327792317545892, "is_candidate": false}, {"start": 1462.455, "end": 1474.819, "text": "Claro que es un anacronismo, pero fij\u00e9monos lo que dicen aquellos que son gobiernos progresistas, en serio, lo que dice Pepe Mujica, lo que dice Pepe Mujica, digamos por mencionar a un gran presidente uruguayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31580566901538754, "is_candidate": true}, {"start": 1474.819, "end": 1482.041, "text": "Yo me acuerdo cuando fue el tema de la carne en Uruguay que tambi\u00e9n hab\u00eda problemas que hab\u00eda aumentado la carne, a Pepe Mujica no se le ocurri\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39519501718904126, "is_candidate": true}, {"start": 1482.761, "end": 1498.416, "text": " a \u00e9l, ponerle un cepo a la carne, ponerle atenci\u00f3n a la carne, arm\u00f3 un programa que se llamaba el asadito Pepe, que tra\u00edan carne de Paraguay y de Argentina, eso es lo normal, eso es lo natural, y el Pepe Mujica cuando le pregunta, m\u00e1s all\u00e1 de que \u00e9l es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.328614715105487, "is_candidate": true}, {"start": 1499.536, "end": 1511.223, "text": " socialista, \u00e9l dice que el capitalismo es el sistema que hoy funciona, esto lo dice con toda la letra, tampoco lo vi a Lula plantear otra cosa, \u00fanicamente aqu\u00ed se discuten otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3375450720356291, "is_candidate": true}, {"start": 1511.223, "end": 1524.81, "text": "Y yo creo que el equilibrio que tiene que haber en una sociedad entre el funcionamiento del mercado que es el que m\u00e1s puestos de trabajo genera y el que genera riqueza, y el funcionamiento del Estado, la resumen una frase de Willy Brandt,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39108634280631227, "is_candidate": true}, {"start": 1525.41, "end": 1535.677, "text": " Si la tome a \u00e9l, que fue canciller en Alemania, que dice, tiene que haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30896161642390574, "is_candidate": true}, {"start": 1535.677, "end": 1538.799, "text": "No podemos vivir discutiendo consignas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4999966083265728, "is_candidate": true}, {"start": 1538.799, "end": 1544.383, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba jam\u00e1s le decimos a una empresaria que tiene que hacer esto o tiene que hacer lo otro, lo ayudamos para qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4750799539752072, "is_candidate": true}, {"start": 1545.043, "end": 1547.425, "text": " que produzca m\u00e1s y para que invierta en corto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.512879689281877, "is_candidate": false}, {"start": 1547.425, "end": 1550.287, "text": "Pero hay cosas que si no las hacemos nosotros, no las hace nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41157161433180023, "is_candidate": true}, {"start": 1550.287, "end": 1562.215, "text": "Si nosotros no hac\u00edamos los gasoductos troncales que fueron 3.080 kil\u00f3metros de gasoductos en la provincia que nos permiti\u00f3 pasar de 9 parques industriales homologados 54 en 3 a\u00f1os, no le iba a ser mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3563261229523449, "is_candidate": true}, {"start": 1562.215, "end": 1563.596, "text": "\u00bfY ahora qu\u00e9 estamos haciendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6266958322569232, "is_candidate": false}, {"start": 1563.596, "end": 1569.22, "text": "Llevando internet de alta velocidad a trav\u00e9s de la fibra \u00f3ptica, tenemos 5.000 kil\u00f3metros de fibra \u00f3ptica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35141613320435094, "is_candidate": true}, {"start": 1569.78, "end": 1594.49, "text": " a los 427 municipios comunes y le damos el internet en la puerta y despu\u00e9s ser\u00e1 el intendente de las cooperativas, alg\u00fan privado que har\u00e1 la \u00faltima vez, pero llega y llega a un precio razonable y eso lo hace el Estado sin ponernos a discutir, hace falta para el progreso de C\u00f3rdoba, lo hacemos, lo mismo que los gasoductos, lo mismo que la escuela, lo mismo que el hospital, lo mismo que las rutas y las autov\u00edas y autopistas, me parece que esto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3554703348467665, "is_candidate": true}, {"start": 1595.05, "end": 1604.056, "text": " lo que marca el equilibrio de una sociedad y marca la posibilidad de progreso, el trabajar mancomunadamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3807695968264124, "is_candidate": true}, {"start": 1604.056, "end": 1606.217, "text": "Def\u00edname a Javier Millet, Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1141496754034266, "is_candidate": false}, {"start": 1606.217, "end": 1623.468, "text": "Creo que \u00e9l es un fen\u00f3meno que tiene toda la l\u00f3gica del planeta que pase porque en Argentina los pol\u00edticos cultivan la maldita grieta, viven encerrados en su pelea interna como perros y gatos y la grieta es negocio de los pol\u00edticos y desgracia para la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31850108150593226, "is_candidate": true}, {"start": 1624.048, "end": 1630.933, "text": " porque los pol\u00edticos se pelean por ver c\u00f3mo figuran en una lista en que ha puesto A, en la seguinta uno ve por ah\u00ed no...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37611571251281384, "is_candidate": true}, {"start": 1631.926, "end": 1641.028, "text": " propuestas, si no ve peleas tambi\u00e9n de perro y gato, y la sociedad con raz\u00f3n se aleja de los pol\u00edticos, entra a rechazar a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4111504952702649, "is_candidate": true}, {"start": 1641.028, "end": 1644.289, "text": "Por eso me dicen, usted no aparece mucho en los medios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4751992198704075, "is_candidate": true}, {"start": 1644.289, "end": 1651.851, "text": "Y yo me tengo que dedicar a resolver los temas de C\u00f3rdoba, no puedo estar como comentarista de la realidad o pele\u00e1ndome con otros pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.385577656737113, "is_candidate": true}, {"start": 1651.851, "end": 1660.013, "text": "A m\u00ed me eligieron para gestionar y es lo que tentamos hacer y es lo que nos une con Randazzo y tambi\u00e9n con Chiche Dualde que nos expresa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.472636238742012, "is_candidate": true}, {"start": 1660.553, "end": 1663.894, "text": " como primera candidata a diputada nacional en Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4331796039824053, "is_candidate": true}, {"start": 1663.894, "end": 1673.158, "text": "Y me parece que Miley es el emergente de ese rechazo de la sociedad a los pol\u00edticos porque los pol\u00edticos se alejaron de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4260754304253338, "is_candidate": true}, {"start": 1673.158, "end": 1674.538, "text": "\u00c9l expresa eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6608333571617959, "is_candidate": false}, {"start": 1674.538, "end": 1681.341, "text": "Lo que pasa es que si a m\u00ed me preguntan, bueno, las propuestas que hace Miley, yo la verdad no vi que se apliquen en ning\u00fan pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44791969943387977, "is_candidate": true}, {"start": 1681.901, "end": 1699.157, "text": " y mucho menos que tuvieran \u00e9xito en alg\u00fan pa\u00eds que se tentaron a aplicar, pero lo prohibidente de este rechazo a los pol\u00edticos de la sociedad es que hay baja cantidad de habitantes que van a votar en las elecciones, baja la participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3926573410871217, "is_candidate": true}, {"start": 1699.157, "end": 1700.138, "text": "Si usted es presidente...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8943128880498402, "is_candidate": false}, {"start": 1701.699, "end": 1712.769, "text": " va a llegar a recibir un pa\u00eds en quiebra o casi, si fuera una empresa, como usted muy bien dice, se le decretar\u00eda por lo menos la convocatoria de acreedores si no la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0083151570245958, "is_candidate": false}, {"start": 1712.769, "end": 1718.314, "text": "Para la resoluci\u00f3n se escuchan desde dolarizaci\u00f3n, sacar el cepo inmediatamente, ser gradual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9926083026896145, "is_candidate": false}, {"start": 1718.314, "end": 1720.076, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su posici\u00f3n respecto a lo econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9394401398162976, "is_candidate": false}, {"start": 1720.076, "end": 1724.12, "text": "Que hay dos hilos conductores de la crisis argentina y la decadencia argentina en SEDEC.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30707429789279783, "is_candidate": true}, {"start": 1724.699, "end": 1728.644, "text": " la falta de d\u00f3lares y el d\u00e9ficit fiscal que origina la alta inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.349364464887466, "is_candidate": true}, {"start": 1728.644, "end": 1737.173, "text": "La falta de d\u00f3lares, hay vientos internacionales a favor de que Argentina tenga d\u00f3lares, genuino, que la \u00fanica manera de tener d\u00f3lares es exportando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36113379923579403, "is_candidate": true}, {"start": 1737.173, "end": 1745.303, "text": "Ya mencion\u00e9 el complejo agroalimentario, si le sacan el pie encima al campo, si eliminamos la retenci\u00f3n, creo que en el litio tenemos posibilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3308266370410574, "is_candidate": true}, {"start": 1745.743, "end": 1747.604, "text": " en el resto de los minerales, Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5776205004388874, "is_candidate": false}, {"start": 1747.604, "end": 1766.254, "text": "No puede ser que haya minerales del lado chileno de la cordillera y del lado argentino, no, lo que necesitamos es darle seguridad jur\u00eddica, promover las inversiones y que no puede estar da\u00f1ido con el cuidado del medio ambiente y la promoci\u00f3n de las inversiones mineras, y eso hay que tomar los recaudos adecuados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.363672258139628, "is_candidate": true}, {"start": 1766.254, "end": 1767.335, "text": "En el gas y el petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6598246201487139, "is_candidate": false}, {"start": 1767.975, "end": 1780.807, "text": " Hace 7 a\u00f1os que quer\u00edan hacer este gasoducto de 600 kil\u00f3metros, nosotros hicimos 3.080 kil\u00f3metros en un a\u00f1o y medio, o sea, hay una falta de gesti\u00f3n fenomenal mientras discuten si lo hace el p\u00fablico o el privado, hay que hacerlo y punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43515667715086526, "is_candidate": true}, {"start": 1780.807, "end": 1782.829, "text": "Creo que ah\u00ed hay otra gran posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5057136451508255, "is_candidate": false}, {"start": 1782.829, "end": 1791.378, "text": "La econom\u00eda del conocimiento, m\u00e1s all\u00e1 de la ca\u00edda en la educaci\u00f3n, somos competitivos en la econom\u00eda del conocimiento, hay que quitarle las trabas que la gente no sabe,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36554288570483084, "is_candidate": true}, {"start": 1792.478, "end": 1797.56, "text": " como facturen d\u00f3lares y le van a dar los d\u00f3lares, no le van a dar d\u00f3lares, hay que quitarle las trabas a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5272510874096812, "is_candidate": false}, {"start": 1797.56, "end": 1803.541, "text": "Y tambi\u00e9n la pesca, tenemos miles de kil\u00f3metros de litoral mar\u00edtimo y no ha explotado Argentina la pesca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44333161942868415, "is_candidate": true}, {"start": 1803.541, "end": 1806.502, "text": "O sea, son sectores que r\u00e1pidamente pueden traer d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4626531536622902, "is_candidate": true}, {"start": 1806.502, "end": 1810.403, "text": "Y el otro tema es que hay que hacer un plan de estabilizaci\u00f3n macroecon\u00f3mica en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4402376964927849, "is_candidate": true}, {"start": 1811.579, "end": 1833.111, "text": " y eso significa tener como piedra angular de ese plan la eliminaci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal, porque como dec\u00eda reci\u00e9n, como en la historia del eterno d\u00e9ficit fiscal argentino, y no es que para eliminar el d\u00e9ficit fiscal haya que hacer un ajuste salvaje como denuncia el Kinerim, se trata de caminar 3 andaribeles muy simples.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3531005324550732, "is_candidate": true}, {"start": 1833.111, "end": 1839.354, "text": "Uno, evitar la superposici\u00f3n de funci\u00f3n entre la naci\u00f3n, las provincias y los municipios, hay mucha tela para corta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3733506048801519, "is_candidate": true}, {"start": 1840.811, "end": 1851.06, "text": " dos, los subsidios de la energ\u00eda y el transporte no pueden ser para toda la sociedad, tienen que ser para los que lo necesitan, yo soy clase media, yo no preciso que me subsidien la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3752734652487, "is_candidate": true}, {"start": 1851.06, "end": 1858.247, "text": "Y tres, las empresas p\u00fablicas no pueden tener d\u00e9ficit y ni siquiera entre una discusi\u00f3n que es leg\u00edtima y hay que darle al debate,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44668733247632963, "is_candidate": true}, {"start": 1858.627, "end": 1861.829, "text": " si tienen que ser p\u00fablicas o privadas, pero no pueden dar d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3371411166900382, "is_candidate": true}, {"start": 1861.829, "end": 1868.014, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba tenemos, la empresa provincial de energ\u00eda es p\u00fablica, da utilidad, paga impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4235084844097359, "is_candidate": true}, {"start": 1868.014, "end": 1872.857, "text": "El Banco Provincial de C\u00f3rdoba es p\u00fablico, da utilidad y paga impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5124565464827173, "is_candidate": false}, {"start": 1872.857, "end": 1875.919, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace con la empresa p\u00fablica deficitaria?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9367254256911018, "is_candidate": false}, {"start": 1875.919, "end": 1879.362, "text": "Hay que hacer que deje de dar d\u00e9ficit, es lo que hicimos con la EPEC.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4794417751706489, "is_candidate": true}, {"start": 1880.483, "end": 1882.264, "text": " \u00bfEn la gesti\u00f3n del Estado o en la privatizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9902679552738621, "is_candidate": false}, {"start": 1882.264, "end": 1899.5, "text": "En la gesti\u00f3n del Estado, en la gesti\u00f3n primero hay que hacerla que no d\u00e9 d\u00e9ficit, despu\u00e9s se puede discutir si es privada o p\u00fablica, pero primero no puede dar d\u00e9ficit, qu\u00e9 es lo que hicimos nosotros, con la empresa provincial de energ\u00eda y corte no la privatizamos, pero s\u00ed hicimos que diera super\u00e1vit, que diera ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40529050878571715, "is_candidate": true}, {"start": 1899.5, "end": 1904.865, "text": "Para ponerlo en t\u00e9rminos bien concretos y emblem\u00e1tico, usted Presidente de la Naci\u00f3n, aerol\u00edneas que hoy dan d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9670290495153391, "is_candidate": false}, {"start": 1905.706, "end": 1907.767, "text": " Tiene que llegar a d\u00e9ficit cero, punto, se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4657867755841285, "is_candidate": true}, {"start": 1907.767, "end": 1921.536, "text": "Despu\u00e9s pueden discutir en el Congreso el tiempo que quieran si tiene que haber un l\u00ednea de bandera o no, pero otra discusi\u00f3n, lo concreto y lo que indique el sentido com\u00fan, porque no es un problema ideol\u00f3gico, el sentido com\u00fan no puede dar d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38462178946107417, "is_candidate": true}, {"start": 1921.536, "end": 1925.098, "text": "Y esto no significa que el Estado no pague o no subside alguna ruta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5286644555078202, "is_candidate": false}, {"start": 1925.098, "end": 1930.602, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba tenemos la tarifa social de luz, pero la paga el Tesoro Provincial, la empresa tiene que dar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37883942831562956, "is_candidate": true}, {"start": 1931.032, "end": 1932.713, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9265082047538287, "is_candidate": false}, {"start": 1932.713, "end": 1939.916, "text": "El plan macroecon\u00f3mico consistente de estabilizaci\u00f3n que usted dijo, \u00bflo imagina en t\u00e9rminos de una convertibilidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9502581251182266, "is_candidate": false}, {"start": 1939.916, "end": 1941.477, "text": "Asumo que la dolarizaci\u00f3n no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9711560276223473, "is_candidate": false}, {"start": 1941.477, "end": 1941.777, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0116755686059482, "is_candidate": false}, {"start": 1941.777, "end": 1942.617, "text": "\u00bfCu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8361559203952479, "is_candidate": false}, {"start": 1942.617, "end": 1949.26, "text": "Yo creo que pretender atar la moneda de uno a otra moneda hoy es milagrero, es milagrero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38644435587495274, "is_candidate": true}, {"start": 1949.26, "end": 1956.583, "text": "El planteo de la dolarizaci\u00f3n es milagrero, creer que damos un golpe de magia y autom\u00e1ticamente se resuelven los problemas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3882844202944291, "is_candidate": true}, {"start": 1956.583, "end": 1959.604, "text": "Argentina es una econom\u00eda y una sociedad compleja", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45382346549178354, "is_candidate": true}, {"start": 1961.025, "end": 1967.032, "text": " hace imposible que nosotros tengamos como moneda oficial otra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44357686972701693, "is_candidate": true}, {"start": 1967.032, "end": 1974.28, "text": "Porque adem\u00e1s, y cuando usted ata su moneda a otra moneda, eso le puede funcionar un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41999472961223205, "is_candidate": true}, {"start": 1974.28, "end": 1979.846, "text": "Le puede funcionar un tiempo mientras usted tenga productividad tan o m\u00e1s alta que la otra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44345500795573134, "is_candidate": true}, {"start": 1980.126, "end": 1982.447, "text": " pero despu\u00e9s no funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5265255058550862, "is_candidate": false}, {"start": 1982.447, "end": 1990.929, "text": "La Pro Evidente lo que pas\u00f3 con la convertibilidad, yo fui funcionario en la \u00e9poca de la convertibilidad porque era algo que me parec\u00eda que moment\u00e1neamente era necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4019188030511137, "is_candidate": true}, {"start": 1990.929, "end": 1999.832, "text": "La Pro Evidente, f\u00edjese, Brasil tambi\u00e9n lanz\u00f3 el mismo programa, sali\u00f3 en el momento que ten\u00eda que salir Fernando Enrique Cardoso, mire hoy c\u00f3mo estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40677043100131627, "is_candidate": true}, {"start": 2000.692, "end": 2002.554, "text": " 1 d\u00f3lar, 5 reales en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49614655098170446, "is_candidate": true}, {"start": 2002.554, "end": 2006.317, "text": "En Argentina, 1 d\u00f3lar estamos en 550, 560 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.379168716289355, "is_candidate": true}, {"start": 2006.317, "end": 2017.147, "text": "Porque cuando se enamoran, sobre todo los macroeconomistas, de los instrumentos, en vez de saber c\u00f3mo hacen los pa\u00edses que progresan, que son las ganancias de productividad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35567438094273385, "is_candidate": true}, {"start": 2017.627, "end": 2026.634, "text": " las que permiten el progreso constante de una sociedad, terminan por enamorarse de los instrumentos, utiliz\u00e1ndolos cuando ya hay que dejar de utilizarlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38348365069602053, "is_candidate": true}, {"start": 2026.634, "end": 2035.52, "text": "Pero una de las cosas que, por haber trabajado fuera, porque yo tuve que irme a Argentina, me buscaban los militares del tercer cuerpo para hacer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3566710724247253, "is_candidate": true}, {"start": 2035.9, "end": 2038.203, "text": " desaparecido en la \u00e9poca de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43464166331142295, "is_candidate": true}, {"start": 2038.203, "end": 2044.65, "text": "Y fui y entr\u00e9 a trabajar en Brasil en una multinacional autom\u00f3vil y en la FIAT brasilera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42559260475966143, "is_candidate": true}, {"start": 2044.65, "end": 2056.623, "text": "Y la verdad que vi c\u00f3mo funcionaba en Brasil, c\u00f3mo funcionaba tambi\u00e9n en otros pa\u00edses del mundo, y vi que en ning\u00fan lado se enamoran de los instrumentos economistas como ac\u00e1, y en ning\u00fan lado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3965995190158832, "is_candidate": true}, {"start": 2057.103, "end": 2063.469, "text": " Hay tantas discusiones por consigna ideol\u00f3gica, ni siquiera por ideolog\u00eda, por consigna ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4549942079972298, "is_candidate": true}, {"start": 2063.469, "end": 2064.87, "text": "Es blanco o negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6163562091308095, "is_candidate": false}, {"start": 2064.87, "end": 2067.753, "text": "Y el mundo es gris, gris m\u00e1s claro, gris m\u00e1s oscuro, pero es gris.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.697165451673875, "is_candidate": false}, {"start": 2067.753, "end": 2069.114, "text": "Es muy interesante eso que dice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6538526207293718, "is_candidate": false}, {"start": 2069.114, "end": 2073.338, "text": "Es muy interesante porque yo digo que muchas veces se adjetiva la discusi\u00f3n y no se sustantiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9546390203433376, "is_candidate": false}, {"start": 2073.338, "end": 2073.938, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8947976266115507, "is_candidate": false}, {"start": 2075.119, "end": 2082.004, "text": " Yo creo que hay dos grandes temas en un pa\u00eds que intenta ser normal, la econom\u00eda y la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.056476660931476, "is_candidate": false}, {"start": 2082.004, "end": 2087.668, "text": "Y en la seguridad tambi\u00e9n hay una adjetivaci\u00f3n, progresismo garantista o represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.057639660617351, "is_candidate": false}, {"start": 2087.668, "end": 2089.97, "text": "\u00bfD\u00f3nde se para ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9809083317133819, "is_candidate": false}, {"start": 2089.97, "end": 2093.032, "text": "\u00bfQu\u00e9 cree usted que deber\u00eda hacer un presidente sobre ese tema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0165166622767337, "is_candidate": false}, {"start": 2093.032, "end": 2096.214, "text": "Hacer cumplir la ley y creo que debe encarar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36992681665424587, "is_candidate": true}, {"start": 2096.841, "end": 2100.585, "text": " el Estado Nacional de una vez por todas el combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42921739358179845, "is_candidate": true}, {"start": 2100.585, "end": 2107.971, "text": "Porque el Estado Nacional es el principal responsable en todos los lugares del mundo del combate al narcotr\u00e1fico, el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.337566867468831, "is_candidate": true}, {"start": 2107.971, "end": 2113.977, "text": "Y ac\u00e1 mira para el costado y le tira a las provincias y a los municipios la responsabilidad del combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33774303774954717, "is_candidate": true}, {"start": 2113.977, "end": 2120.243, "text": "Creo que el combate al narcotr\u00e1fico pasa por, primero, cuidar las fronteras y nosotros no producimos la droga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4676377202749652, "is_candidate": true}, {"start": 2120.243, "end": 2121.584, "text": "Entra por la frontera argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40867736820250555, "is_candidate": true}, {"start": 2121.964, "end": 2126.528, "text": " sea por tierra, sea por mar, por r\u00edo o sea por el aire.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43506247846636925, "is_candidate": true}, {"start": 2126.528, "end": 2130.691, "text": "As\u00ed s\u00ed pueden funcionar las fuerzas armadas como garante de la frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39635403510787415, "is_candidate": true}, {"start": 2130.691, "end": 2139.697, "text": "En segundo lugar, hay que poner m\u00e1s fuerzas federales en las provincias para combatir el narcotr\u00e1fico y deben coordinar ellos el combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36055333980543847, "is_candidate": true}, {"start": 2139.697, "end": 2144.501, "text": "Hay que nombrar al menos 15.000 nuevos gendarmes, polic\u00eda federal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4851112821973733, "is_candidate": true}, {"start": 2144.961, "end": 2147.523, "text": " prefectura naval, polic\u00eda aeroportual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5009645021217639, "is_candidate": false}, {"start": 2147.523, "end": 2160.59, "text": "En tercer lugar, hay que tener las c\u00e1rceles de m\u00e1xima seguridad para que los capos narcos no sigan dirigiendo su imperio desde la c\u00e1rcel y ah\u00ed los te\u00f3ricos garantistas dicen, no, c\u00f3mo van a hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4007738647642902, "is_candidate": true}, {"start": 2160.59, "end": 2165.333, "text": "En cuarto lugar, hay que trabajar en serio en el lavado de activos financieros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4233633238645127, "is_candidate": true}, {"start": 2166.674, "end": 2178.965, "text": " que haya una unidad de investigaci\u00f3n de lavado financiero que funcione porque ese imperio que ellos conservan y edifican, lo tienen tambi\u00e9n porque consiguen lavar su activo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3671201564701584, "is_candidate": true}, {"start": 2178.965, "end": 2184.069, "text": "Me parece que esas son medidas que tiene que encarar el Estado federal como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44012312120196795, "is_candidate": true}, {"start": 2184.79, "end": 2198.318, "text": " Y, por otro lado, yo aprend\u00ed yendo a Medell\u00edn, porque una de las preocupaciones que ten\u00eda en el a\u00f1o 2015, al final del 2015 asum\u00ed mi segundo mandato, es que ve\u00eda que el narcotr\u00e1fico se iba expandiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40238199434602173, "is_candidate": true}, {"start": 2198.318, "end": 2201.74, "text": "Dije, bueno, aqu\u00ed hay que ver c\u00f3mo evitamos que sean due\u00f1os de las barreras populares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44542000862251707, "is_candidate": true}, {"start": 2202.26, "end": 2204.262, "text": " Y vi la experiencia en Medell\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5386064390116663, "is_candidate": false}, {"start": 2204.262, "end": 2217.496, "text": "Ellos tienen los consejos de seguridad ciudadanos, m\u00e1s reales, donde participa desde la polic\u00eda, la provincia, el municipio, los centros vecinales, los centros jubilados, las organizaciones religiosas, las secuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40876721753595324, "is_candidate": true}, {"start": 2217.496, "end": 2221.48, "text": "O sea, es un mallado social que impide que los narcos se hagan due\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5446303184147854, "is_candidate": false}, {"start": 2221.96, "end": 2223.021, "text": " de los bars.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6455717899138944, "is_candidate": false}, {"start": 2223.021, "end": 2235.452, "text": "Nosotros eso lo aplicamos en C\u00f3rdoba y los resultados son satisfactorios porque tenemos 85 consejos de seguridad ciudadana que est\u00e1n en las principales ciudades de la provincia, que lo hemos creado ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39802861766869513, "is_candidate": true}, {"start": 2235.452, "end": 2239.155, "text": "Y me parece que es otra arista que hay que cuidar mientras se va combatiendo el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47208707152520224, "is_candidate": true}, {"start": 2239.155, "end": 2245.821, "text": "Cuando dice combate el narcotr\u00e1fico, \u00bflo piensa en todos los eslabones o asume la posibilidad de la despenalizaci\u00f3n de la droga para uso personal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9118652503262296, "is_candidate": false}, {"start": 2246.021, "end": 2264.208, "text": " Pero esa es otra discusi\u00f3n, porque la verdad que la despenalizaci\u00f3n de la droga para uso personal, mientras no lo resuelvan los pa\u00edses desarrollados que son los principales clientes del narcotr\u00e1fico mundial, no lo vamos a resolver por m\u00e1s de que lo despenalicemos, nosotros no lo vamos a resolver ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3409114649177887, "is_candidate": true}, {"start": 2264.208, "end": 2270.091, "text": "Si me pregunta a m\u00ed en lo personal, yo no estoy de acuerdo en la despenalizaci\u00f3n, porque creo que la droga destruye.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38612922038299324, "is_candidate": true}, {"start": 2270.091, "end": 2275.713, "text": "A m\u00ed me toca ver en la fase de rehabilitaci\u00f3n de quienes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4107680927160159, "is_candidate": true}, {"start": 2276.073, "end": 2283.315, "text": " y caen lamentablemente bajo la droga, que es dif\u00edcil la situaci\u00f3n de ellos, de la familia, de todos sus seres queridos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4319218760352449, "is_candidate": true}, {"start": 2283.315, "end": 2296.639, "text": "Entonces no me parece que podamos despenalizar porque en Argentina eso termina perjudicando inclusive a los sectores m\u00e1s humildes de la poblaci\u00f3n, que son los que no tienen posibilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3681433224976066, "is_candidate": true}, {"start": 2298.559, "end": 2324.384, "text": " de que la familia les pueda pagar un proceso de rehabilitaci\u00f3n y lo tiene que hacer el Estado, nosotros tenemos los 4 niveles desde el nivel ambulatorio, desde el nivel de prevenci\u00f3n, el nivel ambulatorio, el nivel de internaci\u00f3n por pocos d\u00edas y las comunidades terap\u00e9uticas, pero mi experiencia es que es tremendo el efecto que produce la droga, por lo tanto no estoy de acuerdo con la despenalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3567475579614746, "is_candidate": true}, {"start": 2324.384, "end": 2326.944, "text": "Usted por ah\u00ed dec\u00eda que lo han acusado de no hablar con los medios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9701631484763267, "is_candidate": false}, {"start": 2328.286, "end": 2337.186, "text": " Lo dif\u00edcil que es hablar con usted, definitivamente, por eso esta pregunta que hago a todo el mundo de los que se sientan all\u00ed, tiene un valor muy especial porque es la primera vez que lo puedo entrevistar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9543926040548371, "is_candidate": false}, {"start": 2337.186, "end": 2337.747, "text": "\u00bfQui\u00e9n es usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0595094330354178, "is_candidate": false}, {"start": 2338.817, "end": 2361.793, "text": " Yo soy un humilde hijo del barrio Tallere Oeste de la Ciudad de C\u00f3rdoba, que tengo la alegr\u00eda de haber nacido en un barrio de calle de tierra, en un barrio donde no entraba el colectivo y tener una infancia feliz por lo que era mi padre, mi madre, mi hermana, que siempre me cuidaron y me dieron el cari\u00f1o necesario y siempre tengo la alegr\u00eda de tener los amigos del barrio y soy alguien", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29084979554082, "is_candidate": true}, {"start": 2362.373, "end": 2370.756, "text": " adem\u00e1s de contar con esa ni\u00f1ez donde no ten\u00edamos mucho, por el contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.371403346681096, "is_candidate": true}, {"start": 2370.756, "end": 2385.58, "text": "El barrio empez\u00f3 a mejorar cuando los vecinos empezaron a poner, porque en aquella \u00e9poca yo era chico, se pod\u00eda poner recursos para hacer el pavimento, para que llegue la luz, el alumbrado p\u00fablico, para que llegue el gas, bueno, esa es mi historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35320875842636346, "is_candidate": true}, {"start": 2385.58, "end": 2389.241, "text": "Y tambi\u00e9n tuve la suerte, tal vez porque mi madre y mi padre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3925989198956362, "is_candidate": true}, {"start": 2390.021, "end": 2408.664, "text": " inculcaron que sea siempre buen alumno, tuve la suerte de ser mejor alumno y fue bandeado en la primaria, de que mi padre, \u00e9l cuando yo terminaba sexto grado, mi padre era un buen rosario, era ferroviario, me dijo, mira, yo quiero que vos puedas ir a la universidad, el sue\u00f1o de la movilidad social... La movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3519605238390978, "is_candidate": true}, {"start": 2408.664, "end": 2414.686, "text": "Dice, entonces hay una escuela que si vos vas y haces 4 a\u00f1os te salva del servicio militar, que era obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39221655651332965, "is_candidate": true}, {"start": 2414.686, "end": 2416.646, "text": "Y \u00e9l dice, eso s\u00ed, vos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5358604666871559, "is_candidate": false}, {"start": 2417.526, "end": 2421.629, "text": " Ah\u00ed ten\u00e9s que ser buen alumno porque yo no puedo pagarte la cuota que sale el liceo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33275689257250374, "is_candidate": true}, {"start": 2421.629, "end": 2424.011, "text": "Entonces, bueno, yo dije, s\u00ed, vos te animas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5886109853832826, "is_candidate": false}, {"start": 2424.011, "end": 2426.252, "text": "Me dice, vamos, yo ni sab\u00eda lo que era el liceo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4402230534639139, "is_candidate": true}, {"start": 2426.252, "end": 2429.175, "text": "Bueno, fui, tuve la suerte, fui el mejor promedio de estudio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37937504202887407, "is_candidate": true}, {"start": 2429.175, "end": 2434.799, "text": "No fui abanderado por la conducta y por la instrucci\u00f3n militar porque era bastante revoltoso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36973003983343367, "is_candidate": true}, {"start": 2434.799, "end": 2437.26, "text": "Pero fui el mejor promedio de estudio en el liceo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46027462787599405, "is_candidate": true}, {"start": 2437.26, "end": 2441.564, "text": "Y tambi\u00e9n tengo una gran alegr\u00eda de haber hecho el liceo militar general Paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3941827693021238, "is_candidate": true}, {"start": 2442.824, "end": 2456.512, "text": " Eso de hacer el secundario, yo ten\u00eda 11 a\u00f1os, pues siempre mi padre con eso de que llegue mi relativa joven, \u00e9l quer\u00eda que vaya adelante en el estudio, entonces yo rend\u00ed un grado libre y entr\u00e9 con 11 a\u00f1os en secundario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34914533609449727, "is_candidate": true}, {"start": 2456.512, "end": 2458.833, "text": "Pero ah\u00ed en un internado con disciplina militar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41923968540971135, "is_candidate": true}, {"start": 2459.173, "end": 2461.635, "text": " hay que ponerse espalda contra espalda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47269836746177174, "is_candidate": true}, {"start": 2461.635, "end": 2472.902, "text": "En la adolescencia, si uno no se pone espalda contra espalda, es dif\u00edcil sobrellevar porque estamos de domingo a la noche hasta viernes a la tarde adentro de la instituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38378952398165544, "is_candidate": true}, {"start": 2472.902, "end": 2475.924, "text": "Pero ah\u00ed aprend\u00ed lo que es el valor del compa\u00f1erismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4560059541753032, "is_candidate": true}, {"start": 2476.855, "end": 2488.584, "text": " pese a todo, ah\u00ed aprend\u00ed tambi\u00e9n a forjar el car\u00e1cter, a forjar la fuerza de voluntad, y estoy tambi\u00e9n orgulloso de haber hecho el secundario en el Liceo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3443757579470562, "is_candidate": true}, {"start": 2488.584, "end": 2494.228, "text": "Y despu\u00e9s, bueno, estoy contento de haber ido a la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, haber entrado con 16 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37606147576382276, "is_candidate": true}, {"start": 2494.228, "end": 2501.473, "text": "Tengo la alegr\u00eda de la \u00e9poca que entr\u00e9, y si despu\u00e9s hay un tiempo comento de lo que fueron los \u00eddolos de los 60 y 70,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3249063654681267, "is_candidate": true}, {"start": 2502.694, "end": 2508.057, "text": " Tengo la alegr\u00eda de haber sido uno de los dirigentes estudiantiles del C\u00f3rdoba, despu\u00e9s tuve un atentado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31360398997361505, "is_candidate": true}, {"start": 2508.057, "end": 2511.039, "text": "Bueno, termin\u00e9 la universidad a los 21 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4151547457388599, "is_candidate": true}, {"start": 2511.039, "end": 2517.023, "text": "Termin\u00e9 en la Universidad de Ciencia Econ\u00f3mica, recibi\u00e9ndome como contador p\u00fablico nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.321505485007878, "is_candidate": true}, {"start": 2517.023, "end": 2529.19, "text": "Fui padre muy joven, mi hija naci\u00f3 cuando yo ten\u00eda 21 a\u00f1os, y la verdad que viendo en perspectiva, por eso les dec\u00eda, los que peleamos en serio contra la dictadura, era una \u00e9poca", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32007197150946354, "is_candidate": true}, {"start": 2530.294, "end": 2539.681, "text": " a mitad de los 60, yo entr\u00e9 en el 66 a la universidad, que entraba por primera vez los hijos de los peruanistas a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3226503570704353, "is_candidate": true}, {"start": 2539.681, "end": 2546.827, "text": "La movilidad social ascendente que hab\u00eda producido, pero hac\u00eda que sea la primera generaci\u00f3n de hijos de peruanistas que entramos a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3982568109567888, "is_candidate": true}, {"start": 2547.367, "end": 2557.05, "text": " Junto con eso se da el fen\u00f3meno de que Per\u00f3n estaba proscripto y era la mayor\u00eda del peronismo, accidentalmente, no necesariamente tiene que serlo siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4050943817307907, "is_candidate": true}, {"start": 2557.05, "end": 2561.912, "text": "Entonces para nosotros el tema de la democracia era una cosa abstracta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42866875975345287, "is_candidate": true}, {"start": 2561.912, "end": 2574.557, "text": "Se suma a eso que viene el golpe militar de Ongani en el 66 con el atropello a las universidades y se da tambi\u00e9n el mayo franc\u00e9s, se da tambi\u00e9n que se lo miraba a Che Guevara", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.400307772118632, "is_candidate": true}, {"start": 2575.977, "end": 2590.468, "text": " como algo rom\u00e1ntico, digamos, los de Che Guevara en Bolivia, y la falta de democracia, la proscripci\u00f3n que ven\u00eda del peronismo, la llegada de la primera generaci\u00f3n de hijos de peronistas que ven\u00edan a la universidad hizo de que en Argentina la protesta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37847015952947527, "is_candidate": true}, {"start": 2590.928, "end": 2607.322, "text": " y los hechos, las manifestaciones de los a\u00f1os 70, fueran tan masivas, me parece que eso incidi\u00f3 para que sea mucho m\u00e1s masiva que en otros pa\u00edses hermanos de nuestra Am\u00e9rica Latina y del cono sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3761593366206448, "is_candidate": true}, {"start": 2607.322, "end": 2614.669, "text": "Y s\u00ed creo, y lo digo por haber planteado la lucha contra la dictadura, que hasta que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39858234442098806, "is_candidate": true}, {"start": 2615.774, "end": 2621.918, "text": " lleg\u00f3 el gobierno constitucional, el 25 de mayo del 73, val\u00eda cualquier m\u00e9todo de lucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34128948558789163, "is_candidate": true}, {"start": 2621.918, "end": 2633.586, "text": "A partir del 25 de mayo del 73, cuando asume un gobierno constitucional, cualquiera que hiciera alguna acci\u00f3n armada, al \u00fanico que serv\u00eda era la derecha reaccionaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33275491054156037, "is_candidate": true}, {"start": 2633.586, "end": 2640.391, "text": "Y la historia me dio la raz\u00f3n porque despu\u00e9s vino la dictadura genocida que fue lo peor que nos pas\u00f3 a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3252187189231558, "is_candidate": true}, {"start": 2640.391, "end": 2641.692, "text": "Yo creo que si hay", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5857788270966613, "is_candidate": false}, {"start": 2642.492, "end": 2647.554, "text": " Una dictadura que fue \u00e9mulo de Hitler fue la dictadura genocida argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35310303822881217, "is_candidate": true}, {"start": 2647.554, "end": 2656.518, "text": "Y los que plantean la teor\u00eda de los dos demonios lo \u00fanico que hacen es tentar justificar el horror y los cr\u00edmenes de lesa humanidad de esta dictadura genocida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40307095102202295, "is_candidate": true}, {"start": 2656.518, "end": 2658.519, "text": "Porque no hubo ning\u00fan otro lado, Luis, donde...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5019189380343032, "is_candidate": false}, {"start": 2659.931, "end": 2674.904, "text": " con el Estado, en nombre del Estado, se secuestrar a gente, se los torturara hasta reducir los gui\u00f1apos humanos, se los encadenara en c\u00e1rceles clandestinas, se los matara y no le dieran el cuerpo a sus deudos, y adem\u00e1s se robaran a los ni\u00f1os y despu\u00e9s mataban a la madre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4031587083222057, "is_candidate": true}, {"start": 2674.904, "end": 2680.689, "text": "Eso, \u00fanicamente hubo el antecedente en lo que fue el genocidio nazi, esa es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3614741006819022, "is_candidate": true}, {"start": 2680.689, "end": 2685.674, "text": "Por eso digo que siempre hay que tener una memoria, siempre hay que recordar eso porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4554088511013261, "is_candidate": true}, {"start": 2686.454, "end": 2690.298, "text": " no podemos correr el riesgo de que se vuelva a repetir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4248206780479219, "is_candidate": true}, {"start": 2690.298, "end": 2694.923, "text": "Y no hay nada que justifique el terrorismo de Estado, los cr\u00edmenes de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3893564836900535, "is_candidate": true}, {"start": 2694.923, "end": 2698.106, "text": "Usted puede decir, \u00bfhay acci\u00f3n en contra del Estado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5020016199406985, "is_candidate": false}, {"start": 2698.106, "end": 2707.977, "text": "S\u00ed, pero en Espa\u00f1a, cuando pas\u00f3 el atentado de Atocha, no salieron a cazar indiscriminadamente a Marroqu\u00ed, investigaron con la ley como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3933930857060288, "is_candidate": true}, {"start": 2708.217, "end": 2714.138, "text": " y esto es lo que corresponde cuando hay hechos violentos en contra de la instituci\u00f3n democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4036003564120486, "is_candidate": true}, {"start": 2714.138, "end": 2734.562, "text": "Me parece que esto es lo que pas\u00f3 en Argentina y lo que ped\u00edamos en serio, aprendimos tambi\u00e9n, aprendimos de los errores que cometimos, aprendimos a la importancia que tiene la democracia como sistema, porque nos toc\u00f3 vivir la falta de democracia, aprendimos a que el que piensa distinto no es enemigo de uno, sino que es alguien con el cual", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37345410101140986, "is_candidate": true}, {"start": 2735.302, "end": 2745.711, "text": " podemos y debemos construir juntos, aprendimos que hay que ser tolerantes y aprendimos el valor de cuidar la vida por sobre todas las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35339614729990254, "is_candidate": true}, {"start": 2745.711, "end": 2754.178, "text": "Estas son las cosas que son ense\u00f1anzas que a m\u00ed me dej\u00f3 todo mi paso por mi ni\u00f1ez, por mi adolescencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40873343539323015, "is_candidate": true}, {"start": 2754.178, "end": 2755.919, "text": "\u00bfSu pap\u00e1 ferroviario, su mam\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9301729335517859, "is_candidate": false}, {"start": 2755.919, "end": 2756.72, "text": "Ama de casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.762770204523432, "is_candidate": false}, {"start": 2756.72, "end": 2757.641, "text": "Mi mam\u00e1 era la que pon\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7397774314564947, "is_candidate": false}, {"start": 2761.377, "end": 2766.218, "text": " era buena vecina, mi mam\u00e1 era la que pon\u00eda las inyecciones gratis en el barrio, yo me crie viendo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42762320206204874, "is_candidate": true}, {"start": 2766.218, "end": 2790.403, "text": "O sea, mi viejo era el que peleaba por las cosas del barrio, \u00e9l fue preso en el golpe del 55, tuvo un mes preso, yo lo tengo grabado todav\u00eda, cuando era chico lo \u00edbamos a visitar a la c\u00e1rcel con mi madre, el letrero de la penitenciaria de C\u00f3rdoba, \u00e9l era ferroviario, lo echaron del ferrocarril, pero un amigo que tambi\u00e9n con los errores que se hab\u00edan cometido en el \u00faltimo gobierno de Per\u00f3n, hab\u00eda sido perseguido injustamente, no era peronista,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3143807813920313, "is_candidate": true}, {"start": 2790.943, "end": 2793.906, "text": " un amigo de mi pap\u00e1 que era jefe, y mi viejo lo defendi\u00f3 en aquella \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.509605756106762, "is_candidate": false}, {"start": 2793.906, "end": 2795.888, "text": "Dijo, no, no, no lo toquen, es buen jefe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5289901424099211, "is_candidate": false}, {"start": 2795.888, "end": 2801.394, "text": "Bueno, porque mi hijo era ese tipo recto, digamos, la justicia, por sobre todas las cosas, y liquida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4407450830160311, "is_candidate": true}, {"start": 2801.394, "end": 2801.995, "text": "Lo defendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6046126394578824, "is_candidate": false}, {"start": 2801.995, "end": 2808.962, "text": "Y despu\u00e9s ese amigo lo defendi\u00f3 a mi viejo, porque lo hab\u00edan echado, y lo defendi\u00f3, lo reincorpor\u00f3 y lo mand\u00f3 a trabajar en La Plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47447063103299647, "is_candidate": true}, {"start": 2808.962, "end": 2812.966, "text": "Trabaj\u00f3 en La Plata un tiempo y despu\u00e9s fue a Tucum\u00e1n a Tafibiejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5017554109982186, "is_candidate": false}, {"start": 2813.246, "end": 2818.748, "text": " Y ah\u00ed ya mi padre dijo, bueno, para toda la familia Tafi Viejo, porque no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo va a tener que quedar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46702001709531404, "is_candidate": true}, {"start": 2818.748, "end": 2822.269, "text": "Ah\u00ed fuimos, pasamos casi un a\u00f1o en Tafi Viejo, yo estaba en cuarto grado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46547058582089873, "is_candidate": true}, {"start": 2822.269, "end": 2825.891, "text": "Y despu\u00e9s cuando asume Frondisi, vuelve a C\u00f3rdoba a mi pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.432999622449145, "is_candidate": true}, {"start": 2825.891, "end": 2840.957, "text": "Pero yo me cri\u00e9 en eso, o sea, viendo mi viejo que era quien encabezaba junto a otra dirigente radical que hab\u00eda al frente de mi casa, dirigente barrio, a Leonardo, la dirigente radical y mi viejo dirigente peronista, la pelea para que haya asfalto en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4180530503595272, "is_candidate": true}, {"start": 2842.537, "end": 2845.879, "text": " Las cosas ah\u00ed, digo, pero \u00bfc\u00f3mo vamos a pelear?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5479826191609216, "is_candidate": false}, {"start": 2845.879, "end": 2848.16, "text": "Le sacan los dos viejos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48581864424461363, "is_candidate": true}, {"start": 2848.16, "end": 2852.183, "text": "Y esto es donde yo me cri\u00e9, siempre con el cari\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5164637031980008, "is_candidate": false}, {"start": 2852.183, "end": 2853.884, "text": "Mi viejo era el \u00fanico rosario que se fue a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4395455684764339, "is_candidate": true}, {"start": 2853.884, "end": 2857.766, "text": "Entonces todos mis t\u00edos gringos eran de Rosario y despu\u00e9s muchos vinieron a vivir ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3688174438291356, "is_candidate": true}, {"start": 2858.426, "end": 2859.947, "text": " a Buenos Aires, el cono urbano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5354116967054896, "is_candidate": false}, {"start": 2859.947, "end": 2863.871, "text": "Y yo me cri\u00e9 con la familia de criollos, porque mi madre viene de familia criolla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48760537715216656, "is_candidate": true}, {"start": 2863.871, "end": 2869.556, "text": "Mi vieja abuela, seg\u00fan mi madre, era india, era de los Bambas, de la tribu de los Bambas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3940091955416949, "is_candidate": true}, {"start": 2869.556, "end": 2871.197, "text": "Y me cri\u00e9 con los criollos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6211654944825571, "is_candidate": false}, {"start": 2871.197, "end": 2873.299, "text": "O sea, con todo lo que significa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4428971644337898, "is_candidate": true}, {"start": 2873.299, "end": 2880.425, "text": "O sea, tuve la suerte de ver la cultura inmigrante en mi vida y la cultura tambi\u00e9n local y de los criollos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44856242092967624, "is_candidate": true}, {"start": 2880.425, "end": 2884.208, "text": "Bueno, es la pregunta que se hace siempre en este programa y que para m\u00ed me parece que es central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0086552688308916, "is_candidate": false}, {"start": 2884.208, "end": 2885.109, "text": "\u00bfNos morimos y qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9706897290016889, "is_candidate": false}, {"start": 2886.152, "end": 2887.973, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 esperemos dejar un buen recuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3860260703388899, "is_candidate": true}, {"start": 2887.973, "end": 2890.715, "text": "Porque la vida sigue, por m\u00e1s que nosotros no moramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42955556776755366, "is_candidate": true}, {"start": 2890.715, "end": 2894.517, "text": "Y se deja buen recuerdo si al final del camino uno es buena persona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37634435084407525, "is_candidate": true}, {"start": 2894.517, "end": 2903.883, "text": "Porque al final de todo el camino, de la pol\u00edtica, de haber estado en el gobierno, y siempre somos una circunstancia en el gobierno, lo que queda es si sos de buena o mala madera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34558530585133385, "is_candidate": true}, {"start": 2903.883, "end": 2908.986, "text": "Y yo lo que aspiro es ser de buena madera y dejar un buen recuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3973133580560385, "is_candidate": true}, {"start": 2909.389, "end": 2911.05, "text": " Pero digo, la vida de uno se termina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9605669132572097, "is_candidate": false}, {"start": 2911.05, "end": 2913.152, "text": "Se termina, por supuesto, se termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5026921968921942, "is_candidate": false}, {"start": 2913.152, "end": 2916.694, "text": "Y es la finitud de la vida, y eso hay que tenerlo claro siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3996429595182037, "is_candidate": true}, {"start": 2916.694, "end": 2918.355, "text": "\u00bfEs religioso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9474729645676037, "is_candidate": false}, {"start": 2918.355, "end": 2919.836, "text": "Creo, creo, creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6558503772132407, "is_candidate": false}, {"start": 2919.836, "end": 2923.659, "text": "Soy creyente, no practicante, pero soy creyente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4797706881831545, "is_candidate": true}, {"start": 2923.659, "end": 2932.685, "text": "En aquello que nos ense\u00f1aban, no s\u00e9 si hizo el catecismo, yo no soy creyente, pero me bautizaron, esas cosas, y en el catecismo estaba el infierno, el purgatorio y el para\u00edso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0055509339166622, "is_candidate": false}, {"start": 2932.685, "end": 2933.486, "text": "\u00bfQu\u00e9 cree que le toca?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8474775125649034, "is_candidate": false}, {"start": 2934.739, "end": 2937.56, "text": " Nadie sabe, nadie volvi\u00f3 de all\u00e1 para decirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5672806363150411, "is_candidate": false}, {"start": 2937.56, "end": 2940.182, "text": "Si me permite, te cuento una an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3963108153541729, "is_candidate": true}, {"start": 2940.182, "end": 2941.943, "text": "Mi viejo era muy peruanista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46436177405725465, "is_candidate": true}, {"start": 2941.943, "end": 2942.923, "text": "Y me acuerdo que el cura del barrio...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4768558020034599, "is_candidate": true}, {"start": 2947.754, "end": 2950.956, "text": " hab\u00eda estado en contra de Per\u00f3n y hab\u00eda participado en la Revoluci\u00f3n del 55.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3816491050419021, "is_candidate": true}, {"start": 2950.956, "end": 2954.497, "text": "Entonces mi viejo, mi hermana y yo, que \u00e9ramos chiquitos, dice, \u00bfse cura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5042371126909557, "is_candidate": false}, {"start": 2954.497, "end": 2955.878, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6279893336748492, "is_candidate": false}, {"start": 2955.878, "end": 2959.099, "text": "Gorila dice, ustedes no van a m\u00ed, si no hicimos la comuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5275883660013412, "is_candidate": false}, {"start": 2959.099, "end": 2962.721, "text": "Nosotros hicimos la comuni\u00f3n en la secundaria, en el liceo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4348993936111931, "is_candidate": true}, {"start": 2962.721, "end": 2965.002, "text": "Y mi hermana tambi\u00e9n lo hizo en la secundaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4362680264045725, "is_candidate": true}, {"start": 2965.002, "end": 2967.643, "text": "Porque era la contradicci\u00f3n que hab\u00eda en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4113884418761806, "is_candidate": true}, {"start": 2967.643, "end": 2970.625, "text": "Yo soy creyente, creo en Dios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43133737618386503, "is_candidate": true}, {"start": 2970.625, "end": 2973.526, "text": "Nadie volvi\u00f3 all\u00e1 para decir, no, existe o no existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5192767443253117, "is_candidate": false}, {"start": 2973.526, "end": 2975.287, "text": "Pero a m\u00ed me hace bien creer en Dios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45484266393988393, "is_candidate": true}, {"start": 2975.407, "end": 2976.187, "text": " Eso ser\u00eda incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5530471242534951, "is_candidate": false}, {"start": 2976.187, "end": 2992.414, "text": "Pero no soy practicante, ni soy de defender a Rajatabla, respeto todas las religiones, porque lo que he visto en todas las religiones, que ninguna predica el mal m\u00e1s all\u00e1 de que tambi\u00e9n es cierto, en nombre de las religiones se han hecho las atrocidades,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3672166518432771, "is_candidate": true}, {"start": 2992.534, "end": 2999.758, "text": " m\u00e1s grande del mundo y sobre todo, hay que decirlo con todas las letras, en nombre de las religiones monotaestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42968816190679515, "is_candidate": true}, {"start": 2999.758, "end": 3004.781, "text": "Las 3 religiones monotaestas tienen mucho para dar cuenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8449451509856244, "is_candidate": false}, {"start": 3004.781, "end": 3008.984, "text": "Si hay un solo dios todo es absoluto, cuando hay varios dioses ya la cosa es diferente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.461280493782838, "is_candidate": true}, {"start": 3009.326, "end": 3010.287, "text": " Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9486111556702325, "is_candidate": false}, {"start": 3010.287, "end": 3011.187, "text": "No, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6227732557664264, "is_candidate": false}, {"start": 3011.187, "end": 3012.348, "text": "Cost\u00f3 pero se pudo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9656544221651555, "is_candidate": false}, {"start": 3012.348, "end": 3013.289, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9956482002263639, "is_candidate": false}, {"start": 3013.289, "end": 3014.05, "text": "La mejor de las suertes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.920132206724419, "is_candidate": false}, {"start": 3014.05, "end": 3015.111, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7560250021851808, "is_candidate": false}, {"start": 3015.111, "end": 3017.132, "text": "\u00bfSab\u00edas que el precio del oro nunca hab\u00eda estado tan alto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0099094139646645, "is_candidate": false}, {"start": 3017.132, "end": 3018.533, "text": "Es el momento de hacer valer tu oro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0894893154105125, "is_candidate": false}, {"start": 3018.533, "end": 3020.715, "text": "Alajas, relojes, brillantes, monedas de oro, lingotes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9644780952394054, "is_candidate": false}, {"start": 3020.715, "end": 3021.336, "text": "\u00bfD\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9174624490275023, "is_candidate": false}, {"start": 3021.336, "end": 3022.457, "text": "En Joyer\u00eda El Tazador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0421756664903041, "is_candidate": false}, {"start": 3022.457, "end": 3026.26, "text": "Joyer\u00eda El Tazador, buena gente, expertos t\u00e9cnicos que tazan en el acto y pagan en efectivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9759564233387685, "is_candidate": false}, {"start": 3026.26, "end": 3027.501, "text": "Joyer\u00eda El Tazador, 0800 222 8273.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0118604356334457, "is_candidate": false}, {"start": 3027.501, "end": 3027.561, "text": "0800 222 8273.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0044640651292238, "is_candidate": false}, {"start": 3027.561, "end": 3030.483, "text": "En la sucursal de Corrientes y Pueyrred\u00f3n pagan el gramo de oro hasta 31 mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9248196871098585, "is_candidate": false}, {"start": 3039.022, "end": 3040.284, "text": " Joyer\u00eda El Tazador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8117891227033001, "is_candidate": false}, {"start": 3040.284, "end": 3042.367, "text": "Toda una vida dedicados a las joyas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7378266809456642, "is_candidate": false}, {"start": 3042.367, "end": 3043.329, "text": "\u00bfPens\u00e1s vender?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7843973605723482, "is_candidate": false}, {"start": 3043.329, "end": 3044.711, "text": "Al mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9640240049141139, "is_candidate": false}, {"start": 3044.711, "end": 3045.572, "text": "Visitanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9866362886891591, "is_candidate": false}, {"start": 3045.572, "end": 3046.894, "text": "Joyer\u00eda El Tazador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7974493866185923, "is_candidate": false}, {"start": 3046.894, "end": 3050.62, "text": "Avenida Corrientes 2810, esquina Pueyrred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7944170602473664, "is_candidate": false}, {"start": 3050.62, "end": 3051.942, "text": "Joyer\u00eda El Tazador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8772258947964288, "is_candidate": false}, {"start": 3051.942, "end": 3053.685, "text": "Tu tazador, mi tazador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8460318894832307, "is_candidate": false}], "Index": 1031, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "a0OTludO1hM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=a0OTludO1hM", "title": "Juan Schiaretti: \"Es un error mirar el pa\u00eds desde el AMBA\"; +Entrevistas con Luis Novaresio", "duration": 3060.0, "view_count": 10225.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}