{"segments": [{"start": 54.889, "end": 54.97, "text": " \u00a1Chao!", "cosine_dist": 0.9760957697009423, "is_candidate": false}, {"start": 127.926, "end": 128.608, "text": " \u00a1SUSCR\u00cdBETE!", "cosine_dist": 1.0700413566796616, "is_candidate": false}, {"start": 344.48, "end": 344.841, "text": " de la ciudad.", "cosine_dist": 0.9599218357819145, "is_candidate": false}, {"start": 625.446, "end": 642.835, "text": " quien es acompa\u00f1ado por el se\u00f1or Vice Gobernador, el contador Manuel Calvo, el se\u00f1or Ministro de Gobierno, doctor Facundo Torres Lima, el se\u00f1or Ministro de Educaci\u00f3n, profesor Walter Graubach, y el se\u00f1or Ministro de Salud, doctor Diego Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9387940355076966, "is_candidate": false}, {"start": 642.835, "end": 651.239, "text": "Adem\u00e1s est\u00e1n presentes funcionarios provinciales, se\u00f1ores trabajadores de la prensa, tengan todos ustedes muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8585810749967895, "is_candidate": false}, {"start": 652.262, "end": 660.488, "text": " Estamos hoy aqu\u00ed con motivo de dar a conocer las nuevas disposiciones en el marco de la pandemia por el coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8547898850222102, "is_candidate": false}, {"start": 660.488, "end": 665.131, "text": "Para dar comienzo a este acto, vamos a escuchar en primer t\u00e9rmino al se\u00f1or gobernador.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9092991544097185, "is_candidate": false}, {"start": 665.131, "end": 679.861, "text": "Habla Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8965076681759363, "is_candidate": false}, {"start": 679.861, "end": 680.482, "text": "Muy buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6058163071623536, "is_candidate": false}, {"start": 682.367, "end": 709.445, "text": " querido Vicegobernador de la provincia, Ministro de Salud, Ministro de Gobierno, Ministro de Educaci\u00f3n, amigas y amigos de la prensa, familias cordobesas, estamos hoy aqu\u00ed para anunciar la nueva medida que tomaremos para enfrentar la pandemia de COVID que azota al mundo, tambi\u00e9n a nuestra patria y a nuestras cordobesas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27964519866704807, "is_candidate": true}, {"start": 710.325, "end": 726.974, "text": " Y como siempre lo hemos hecho hasta ahora, lo hacemos diciendo absolutamente la verdad, siguiendo lo que indican nuestros cient\u00edficos y nuestros equipos de salud en cuanto a las medidas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2380370235803576, "is_candidate": true}, {"start": 728.098, "end": 744.87, "text": " no politizando nunca ninguna medida ni entrando en pol\u00e9micas con nadie y buscando para aplicar la medida el mayor consenso posible entre la sociedad cordobesa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2299155960432343, "is_candidate": true}, {"start": 744.87, "end": 748.872, "text": "Esa ha sido nuestra forma de actuar y as\u00ed continuaremos actuando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3741520170175522, "is_candidate": true}, {"start": 749.932, "end": 761.339, "text": " hasta el fin de la pandemia, qu\u00e9 sabemos va a pasar cuando tengamos vacunada una gran parte de nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2748391487751113, "is_candidate": true}, {"start": 761.339, "end": 772.606, "text": "En todo el mundo, y lo dec\u00eda ayer, lo \u00fanico que ha hecho retroceder la pandemia de manera m\u00e1s o menos definitiva ha sido vacunar mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2841584983416313, "is_candidate": true}, {"start": 772.606, "end": 778.33, "text": "Es lo que est\u00e1 pasando en los pa\u00edses que han conseguido reducir dr\u00e1sticamente el n\u00famero de casos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.259293520502497, "is_candidate": true}, {"start": 778.991, "end": 793.725, "text": " Y hasta que eso no suceda, hay que ir tomando diversas medidas de acuerdo al nivel de casos, de acuerdo al nivel de ocupaci\u00f3n de camas cr\u00edticas que tengan las diversas jurisdicciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2507980466000178, "is_candidate": true}, {"start": 795.942, "end": 812.431, "text": " lo hab\u00edamos dicho, lo hab\u00eda anticipado nuestro Ministerio de Salud, que cuando nos aproxim\u00e1ramos al 80% de ocupaci\u00f3n de camas cr\u00edticas, iba a haber nuevas medidas para combatir la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23101644977899582, "is_candidate": true}, {"start": 812.431, "end": 825.679, "text": "Y nos dicen nuestros cient\u00edficos, nuestros miembros de los equipos de salud, que estamos ya entrando al 80% de ocupaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25058726867009706, "is_candidate": true}, {"start": 826.229, "end": 827.91, "text": " de camas cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3803333137172634, "is_candidate": true}, {"start": 827.91, "end": 836.938, "text": "Y tambi\u00e9n estamos atravesando el pico de la segunda ola de COVID en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26834293363260897, "is_candidate": true}, {"start": 836.938, "end": 844.064, "text": "Y entrando tambi\u00e9n, tal vez, al momento m\u00e1s cr\u00edtico de la pandemia en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33530860986042355, "is_candidate": true}, {"start": 844.958, "end": 853.343, "text": " Y ese era el umbral donde nuestros cient\u00edficos, nuestros equipos de salud dijeron, hay que tomar nuevas medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27089267500705294, "is_candidate": true}, {"start": 853.343, "end": 855.685, "text": "Y es lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5636106704918952, "is_candidate": false}, {"start": 855.685, "end": 870.254, "text": "Y estamos por anunciar estas medidas para los pr\u00f3ximos 14 d\u00edas, habi\u00e9ndolas acordadas, como corresponde con todos los intendentes y jefes comunales de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.265647714783514, "is_candidate": true}, {"start": 870.254, "end": 873.777, "text": "Porque siempre tratamos a la provincia como a un todo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30824782577435716, "is_candidate": true}, {"start": 874.537, "end": 889.003, "text": " por las caracter\u00edsticas que tiene C\u00f3rdoba, son 427 municipios y comunas y est\u00e1 distribuida la poblaci\u00f3n as\u00ed, entonces siempre conviene sanitariamente tratarla como distrito 1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2453944177788363, "is_candidate": true}, {"start": 889.835, "end": 906.308, "text": " Quiero decirles tambi\u00e9n que los sectores que se vean afectados por estas medidas recibir\u00e1n, como lo hemos hecho hasta ahora, apoyo econ\u00f3mico del gobierno de provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26324656971306126, "is_candidate": true}, {"start": 906.308, "end": 918.116, "text": "Si hay algo que ha caracterizado el accionar de C\u00f3rdoba durante esta pandemia, ha sido que siempre hemos procurado avanzar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28271225213609796, "is_candidate": true}, {"start": 919.45, "end": 938.058, "text": " tener m\u00e1s camas cr\u00edticas, porque sabiendo que la vacuna es la \u00fanica soluci\u00f3n, se trataba de ampliar la capacidad de camas cr\u00edticas del sistema sanitario para poder soportar mejor los embates de la pandemia en sus diferentes fases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24325541672911422, "is_candidate": true}, {"start": 938.058, "end": 948.362, "text": "Y eso lo hemos venido haciendo desde el inicio, lo hemos hecho tambi\u00e9n a inicio de este a\u00f1o, previendo la segunda ola, y lo hemos hecho siempre buscando", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24071651454814114, "is_candidate": true}, {"start": 949.462, "end": 964.229, "text": " de cuidar la salud en primer lugar y cuidar a su vez la producci\u00f3n, las clases, el trabajo de nuestra gente, y ayudando a los sectores que sufren alg\u00fan tipo de restricci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.280962596332054, "is_candidate": true}, {"start": 964.229, "end": 973.133, "text": "Por eso quiero decirles que al monto de ayudas que se anunci\u00f3 semana pasada, el viernes pasado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2401375441816429, "is_candidate": true}, {"start": 974.227, "end": 989.338, "text": " para los sectores que van a ser afectados, que se vieran afectados, que era 600 millones en esta etapa, que sumados a las cifras anteriores que hac\u00edan 3.200 millones, vamos como m\u00ednimo a duplicar la cifra de 600 millones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28107315401608346, "is_candidate": true}, {"start": 990.018, "end": 995.524, "text": " para alcanzar como m\u00ednimo a 3.800 millones de ayudas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33486351193378117, "is_candidate": true}, {"start": 995.524, "end": 1006.174, "text": "Quiero decirles tambi\u00e9n a los sectores afectados que se anoten para recibir los apoyos que dispone el gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25661892169450873, "is_candidate": true}, {"start": 1006.174, "end": 1009.958, "text": "En esta semana ya se han anotado 1.305 empresas o empresas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42554923790733534, "is_candidate": true}, {"start": 1014.031, "end": 1018.073, "text": " cuenta propista, monotributista para recibir la ayuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37614212395189184, "is_candidate": true}, {"start": 1018.073, "end": 1024.577, "text": "Y semana que viene nosotros vamos a comenzar a liquidar esas ayudas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34152396141468067, "is_candidate": true}, {"start": 1024.577, "end": 1027.718, "text": "Esto que quede absolutamente claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47513460944418384, "is_candidate": true}, {"start": 1027.718, "end": 1037.844, "text": "Tambi\u00e9n me parece importante se\u00f1alar algunas cosas sobre la caracter\u00edstica de esta segunda ola de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28747486845598014, "is_candidate": true}, {"start": 1038.945, "end": 1046.274, "text": " En primer lugar, que tenemos cepas mucho m\u00e1s contagiosas que la que hab\u00eda el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2917927266342707, "is_candidate": true}, {"start": 1046.274, "end": 1050.999, "text": "O sea, tiene mayor velocidad el contagio con esta cepa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35164509768265606, "is_candidate": true}, {"start": 1050.999, "end": 1058.028, "text": "En segundo lugar, que est\u00e1 ahora atacando el virus a las personas de menor edad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32123041192235047, "is_candidate": true}, {"start": 1058.994, "end": 1075.047, "text": " inclusive las estad\u00edsticas que tiene nuestro sistema de salud dicen que los que lamentablemente fallecen son mayoritariamente personas entre 50 y 60 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23288687353653714, "is_candidate": true}, {"start": 1075.047, "end": 1088.497, "text": "Y tambi\u00e9n ha comenzado a atacar a los m\u00e1s chiquititos, esto lo manifiesta nuestra gente del Hospital Pedi\u00e1trico Infantil, como luego puede ampliar el Ministro de Salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2916661051254712, "is_candidate": true}, {"start": 1089.429, "end": 1093.652, "text": " y atacan a los m\u00e1s j\u00f3venes porque son los que m\u00e1s se mueven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42580832641736766, "is_candidate": true}, {"start": 1093.652, "end": 1102.377, "text": "Y la mayor\u00eda de los contagios se dan en las reuniones familiares, sociales y fiestas clandestinas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23812684039976362, "is_candidate": true}, {"start": 1102.377, "end": 1111.042, "text": "Entonces, para parar la circulaci\u00f3n, sin duda, hay que suspender esas actividades como una de las medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2566989263628351, "is_candidate": true}, {"start": 1111.69, "end": 1133.911, "text": " Y esto no es echarle la responsabilidad a nadie, simplemente es se\u00f1alar una realidad, c\u00f3mo est\u00e1 atacando el virus, a qu\u00e9 segmento de hect\u00e1reo, en d\u00f3nde se produce la mayor\u00eda de los contagios que, lamentablemente, luego, porque muchos son asintom\u00e1ticos, no se dan cuenta y terminan enfermando a sus seres queridos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21554993813623147, "is_candidate": true}, {"start": 1134.383, "end": 1142.166, "text": " Y esto es clave para ver tambi\u00e9n cu\u00e1les son las medidas que se van a tomar en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36919188398392466, "is_candidate": true}, {"start": 1142.166, "end": 1153.831, "text": "Quiero tambi\u00e9n decirle que, como se\u00f1alaba hace unos instantes, lo importante es que podamos seguir vacunando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25895900714762665, "is_candidate": true}, {"start": 1153.831, "end": 1161.394, "text": "Lo importante es que para vencer el virus tenemos que vacunar a una gran parte de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2687061907611923, "is_candidate": true}, {"start": 1161.394, "end": 1162.895, "text": "Nosotros le pedimos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.516774071504729, "is_candidate": false}, {"start": 1163.846, "end": 1184.294, "text": " a los mayores de 18, fundamentalmente a los que est\u00e1n en el segmento etario de 50 y 60, que ya hemos vacunado a muchos de ellos en los m\u00e1s de 870.000 cordobeses que han recibido la primera dosis, que por favor se anote.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.241385221111297, "is_candidate": true}, {"start": 1184.794, "end": 1195.686, "text": " Se anoten porque son los segmentos prioritarios para ser vacunados de acuerdo a lo que se habl\u00f3 ayer en el Consejo Federal de Salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27348328555881896, "is_candidate": true}, {"start": 1195.686, "end": 1202.893, "text": "Les pido por favor que se anoten y les pido por favor que se anoten todos los mayores de 18 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27101482713908653, "is_candidate": true}, {"start": 1202.893, "end": 1206.737, "text": "Est\u00e1n llegando vacunas a nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39023721269327427, "is_candidate": true}, {"start": 1207.558, "end": 1221.928, "text": " est\u00e1n llegando vacunas y adem\u00e1s, si nosotros pudi\u00e9ramos comprar, seguramente agregar\u00edamos a la vacuna que llegue al pa\u00eds la que pudi\u00e9ramos comprar las provincias o la provincia de C\u00f3rdoba en este caso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2627445927060026, "is_candidate": true}, {"start": 1221.928, "end": 1229.173, "text": "Pero lo que vamos a hacer, visto que est\u00e1n llegando vacunas, es ampliar los vacunatorios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30923779461540823, "is_candidate": true}, {"start": 1230.234, "end": 1250.313, "text": " vamos a poner m\u00e1s vacunatorios aqu\u00ed en la ciudad de C\u00f3rdoba y tambi\u00e9n donde nuestros intendentes del interior digan que precisan m\u00e1s vacunatorios para poner r\u00e1pidamente cada vacuna que llega a los habitantes de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2313402206536851, "is_candidate": true}, {"start": 1250.313, "end": 1253.236, "text": "Siempre es preferible tener", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4582943311776644, "is_candidate": true}, {"start": 1253.786, "end": 1264.606, "text": " los vacunatorios abiertos, as\u00ed no haya vacuna que tener vacunas y no poderlas colocar porque no hay vacunatorios suficientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3425485214870968, "is_candidate": true}, {"start": 1264.606, "end": 1265.287, "text": "Esta es la forma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7612372045412522, "is_candidate": false}, {"start": 1266.201, "end": 1267.502, "text": " que tenemos que actuar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5759275541231812, "is_candidate": false}, {"start": 1267.502, "end": 1288.453, "text": "Y semana que viene seguramente el Ministerio de Salud estar\u00e1 ya anunciando durante la semana los nuevos vacunatorios que vamos a abrir en la ciudad de C\u00f3rdoba y tambi\u00e9n lo que hablemos con los intendentes de otro punto de la provincia que quieran tener m\u00e1s vacunatorios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.285193249418633, "is_candidate": true}, {"start": 1288.453, "end": 1292.375, "text": "Porque si bien C\u00f3rdoba tiene una buena velocidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3719595185127652, "is_candidate": true}, {"start": 1293.283, "end": 1305.549, "text": " de vacunar a medida que llega la vacuna, es importante que llegando m\u00e1s vacunas nosotros vacunemos tambi\u00e9n m\u00e1s r\u00e1pido a nuestra poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27757775338523616, "is_candidate": true}, {"start": 1305.549, "end": 1317.075, "text": "Quiero finalmente reiterarles que el virus circula porque circulamos nosotros y se trata para", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29529625959807404, "is_candidate": true}, {"start": 1319.29, "end": 1344.907, "text": " pasar este pico de la pandemia para hacerlo descender y para pasar el momento m\u00e1s dif\u00edcil de la vida al cual estamos entrando, con la menor cantidad de costos posibles para los cordobeses, cumplir con las resoluciones, los controles que estamos estableciendo ahora para los pr\u00f3ximos 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2344267295413277, "is_candidate": true}, {"start": 1345.908, "end": 1351.211, "text": " C\u00f3rdoba nunca entra en pol\u00e9mica y nunca hace pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4297115449188902, "is_candidate": true}, {"start": 1351.211, "end": 1366.638, "text": "Con la pandemia hacemos lo que dicen nuestros cient\u00edficos y nuestros sanitaristas en el momento que ellos consideran que es cient\u00edficamente correcto tomar las medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27717968192305686, "is_candidate": true}, {"start": 1366.638, "end": 1372.141, "text": "Por eso hoy estamos tomando esta medida y le pido a todos los cordobeses,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39556293345628635, "is_candidate": true}, {"start": 1373.143, "end": 1375.445, "text": " Cumplamos con las medidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5294155570923587, "is_candidate": false}, {"start": 1375.445, "end": 1391.64, "text": "Si todos cumplimos, van a comenzar a bajar los n\u00fameros de casos y vamos a pasar el pico de la segunda ola y este momento cr\u00edtico con el menor costo posible para nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2464295447054211, "is_candidate": true}, {"start": 1391.64, "end": 1396.364, "text": "Y les pido tambi\u00e9n que se anoten para vacunarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4684522164995586, "is_candidate": true}, {"start": 1397.529, "end": 1404.972, "text": " hay que vacunar, vacunar y vacunar, y llegando a las vacunas tenemos que hacerlo r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31412488953924855, "is_candidate": true}, {"start": 1404.972, "end": 1424.018, "text": "Quiero, como siempre, agradecerles la atenci\u00f3n, agradecer a las amigas y amigos periodistas por estar aqu\u00ed y transmitirles a las familias cordobesas estas decisiones que ahora va a se\u00f1alar cada una de ellas nuestro Ministro de Salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2616128277112185, "is_candidate": true}, {"start": 1424.458, "end": 1441.685, "text": " Muchas gracias y vamos C\u00f3rdoba, siempre superamos las dificultades, siempre nos sobrepusimos a las mismas y con esta pandemia va a pasar lo mismo y luego tendremos lo que nos merecemos, el progreso con justicia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.277814997720936, "is_candidate": true}, {"start": 1441.685, "end": 1442.445, "text": "Muy buen d\u00eda a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4950457008551016, "is_candidate": true}, {"start": 1443.709, "end": 1448.071, "text": " Hemos escuchado la palabra del se\u00f1or Gobernador Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.916674871942206, "is_candidate": false}, {"start": 1448.071, "end": 1455.174, "text": "Seguidamente, se\u00f1oras y se\u00f1ores, vamos a escuchar la palabra del se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9802180817003837, "is_candidate": false}, {"start": 1455.174, "end": 1465.099, "text": "Habla el doctor Diego Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9959163366423146, "is_candidate": false}, {"start": 1465.099, "end": 1466.68, "text": "Buen d\u00eda para todos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9940693489131596, "is_candidate": false}, {"start": 1466.68, "end": 1469.561, "text": "Se\u00f1or Gobernador, se\u00f1or Vicegobernador,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.92144955318534, "is_candidate": false}, {"start": 1470.635, "end": 1481.325, "text": " compa\u00f1eros de gabinete, ministro de gobierno, ministro de educaci\u00f3n, personal de prensa y comunicaci\u00f3n, queridos amigos, tengan ustedes muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9333669280944134, "is_candidate": false}, {"start": 1481.325, "end": 1488.492, "text": "Sin lugar a dudas, tal cual hace referencia nuestro gobernador, estamos cursando el momento m\u00e1s cr\u00edtico de nuestra segunda ola.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9332340751894043, "is_candidate": false}, {"start": 1488.492, "end": 1493.156, "text": "Lamentablemente, hace tiempo dijimos", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8902280288319532, "is_candidate": false}, {"start": 1494.378, "end": 1513.129, "text": " y proyectamos que las segundas olas en todas las enfermedades epid\u00e9micas y pand\u00e9micas generan una alta demanda que normalmente es el 100% superior a la demanda que gener\u00f3 la primera ola y lamentablemente no nos equivocamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9199716642401267, "is_candidate": false}, {"start": 1513.129, "end": 1518.772, "text": "Estamos viendo, sin lugar a dudas, lo que es una alta demanda debido a la patolog\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9794666206638876, "is_candidate": false}, {"start": 1520.751, "end": 1540.206, "text": " Y como dec\u00eda el Gobernador, la patolog\u00eda se transmite de persona a persona, es decir, con los contactos interpersonales, y el objetivo de las medidas es poder disminuir la circulaci\u00f3n de las personas para poder disminuir la transmisibilidad de la patolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9275151618166129, "is_candidate": false}, {"start": 1540.206, "end": 1544.93, "text": "En esto debemos parar la circulaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9414305914723946, "is_candidate": false}, {"start": 1546.55, "end": 1555.092, "text": " para poder avanzar con la vacunaci\u00f3n, que es la medida m\u00e1s efectiva para proteger a nuestra comunidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9691405281071827, "is_candidate": false}, {"start": 1555.092, "end": 1560.414, "text": "Estamos cursando el pico de la segunda ola, momento m\u00e1s cr\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9494439680256014, "is_candidate": false}, {"start": 1560.414, "end": 1572.317, "text": "El tiempo que dure este pico va a depender del compromiso de la sociedad para acompa\u00f1arnos en las medidas para disminuir la circulaci\u00f3n de las personas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9847692367965357, "is_candidate": false}, {"start": 1573.775, "end": 1581.7, "text": " Si bajamos los contactos interpersonales, sin lugar a dudas, la curva va a empezar a descender.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9443829431350141, "is_candidate": false}, {"start": 1581.7, "end": 1592.468, "text": "De lo contrario, el pico no s\u00f3lo va a aumentar en la cantidad de casos, sino en el tiempo de la duraci\u00f3n del pico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9577689520174034, "is_candidate": false}, {"start": 1592.468, "end": 1598.872, "text": "Por eso es tan importante pedirles a nuestra comunidad que nos acompa\u00f1e, que nos ayude.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9220725771717596, "is_candidate": false}, {"start": 1598.872, "end": 1603.095, "text": "Sabemos lo dif\u00edcil que es las medidas de restricci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8685384501095922, "is_candidate": false}, {"start": 1604.38, "end": 1608.406, "text": " pero de la misma manera que apelamos al acompa\u00f1amiento all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8898798313546336, "is_candidate": false}, {"start": 1610.014, "end": 1637.824, "text": " por el 12 de octubre del 2020, donde paramos la circulaci\u00f3n por 14 d\u00edas y tuvimos resultados excelentes con respecto al pico en la primera ola, hoy apelamos a que nos acompa\u00f1en, nos ayuden a superar este momento tan cr\u00edtico y tan dif\u00edcil que es respecto al pico de una segunda ola que sin lugar a dudas est\u00e1 generando un contagio sin precedentes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.926213767624096, "is_candidate": false}, {"start": 1637.824, "end": 1639.225, "text": "Con respecto a las disposiciones,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9394574897542585, "is_candidate": false}, {"start": 1641.201, "end": 1665.244, "text": " El d\u00eda s\u00e1bado y domingo, es decir, el 5 y el 6 de junio, la provincia adhiera a la aplicaci\u00f3n del DNU Nacional, que es el 334, donde se suspende la presencialidad de las actividades econ\u00f3micas, industriales, comerciales, de servicios culturales, deportivas, religiosas, educativas, tur\u00edsticas, recreativas y sociales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.926939596931625, "is_candidate": false}, {"start": 1666.468, "end": 1688.844, "text": " podr\u00e1n realizarse actividades de esparcimiento al aire libre y de cercan\u00eda hasta las 18 horas, est\u00e1n exceptuadas las personas de servicio o actividades esenciales, y para poder circular en el territorio provincial se debe descargar la aplicaci\u00f3n Cuidar para que cuando se los controle puedan justificar el motivo de su circulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9349635820739411, "is_candidate": false}, {"start": 1691.716, "end": 1703.888, "text": " Las medidas que se implementan en este momento tienen una vigencia que va desde el lunes 7 de junio a la cero hora, hasta el d\u00eda viernes 18 de junio inclusive.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9680476781694748, "is_candidate": false}, {"start": 1703.888, "end": 1705.089, "text": "Con respecto a la circulaci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8952409484173065, "is_candidate": false}, {"start": 1707.276, "end": 1718.165, "text": " Se restringe la misma desde las 20 horas hasta las 6 de la ma\u00f1ana, excepto obviamente para las actividades esenciales tal cual se vienen llevando adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9080450430455493, "is_candidate": false}, {"start": 1718.165, "end": 1730.555, "text": "Para circular, como acabamos de decir, tambi\u00e9n las personas deben descargar la aplicaci\u00f3n Cuidar con el objetivo de justificar el motivo por el cual est\u00e1n circulando en ese momento de restricci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.930106883445543, "is_candidate": false}, {"start": 1730.555, "end": 1732.217, "text": "Con respecto a las actividades comerciales,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.829948963557176, "is_candidate": false}, {"start": 1733.263, "end": 1742.552, "text": " Bares y restaurantes, hasta las 19 horas podr\u00e1n permanecer abiertos, solo en espacios al aire libre y hasta 4 personas por mesa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.920484727461139, "is_candidate": false}, {"start": 1742.552, "end": 1747.336, "text": "Hasta las 23 horas podr\u00e1n funcionar con la modalidad delivery.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9182758613520543, "is_candidate": false}, {"start": 1747.336, "end": 1751.72, "text": "Los comercios no esenciales permanecer\u00e1n abiertos hasta las 19 horas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9291806396423163, "is_candidate": false}, {"start": 1753.402, "end": 1768.864, "text": " y permanecer\u00e1n cerrados los centros comerciales, ll\u00e1mese shopping o paseos comerciales, salones de fiestas, cines, teatros, bingos, casinos, peluquer\u00edas, salones de belleza y manicur\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9351362611534346, "is_candidate": false}, {"start": 1770.725, "end": 1778.869, "text": " Con respecto a la actividad educativa, todos los niveles educativos tendr\u00e1n clases de manera virtual por estos 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9361692639859245, "is_candidate": false}, {"start": 1778.869, "end": 1784.292, "text": "Los jardines maternales y o guarder\u00edas no tendr\u00e1n atenci\u00f3n presencial.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8839191226977288, "is_candidate": false}, {"start": 1784.292, "end": 1794.157, "text": "La actividad periescolar, como as\u00ed tambi\u00e9n cursos espec\u00edficos de capacitaci\u00f3n en oficio, continuar\u00e1n de manera virtual.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.985339866941833, "is_candidate": false}, {"start": 1795.376, "end": 1805.624, "text": " Las reuniones sociales y familiares quedan suspendidas tanto en los ambientes p\u00fablicos como privados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9130961009950338, "is_candidate": false}, {"start": 1805.624, "end": 1812.889, "text": "Con respecto a las actividades deportivas y de recreaci\u00f3n, quedan suspendidos los gimnasios y natatorios.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8947227440788922, "is_candidate": false}, {"start": 1812.889, "end": 1816.912, "text": "Actividad deportiva grupal, tanto en ambientes cerrados como al aire libre.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9347978330595083, "is_candidate": false}, {"start": 1816.912, "end": 1821.216, "text": "El funcionamiento de clubes en todas sus instalaciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9318006091467368, "is_candidate": false}, {"start": 1822.682, "end": 1836.186, "text": " se inhabilitan patios de juegos en parques y plazas, quedan habilitadas las actividades deportivas de car\u00e1cter \u00fanicamente individual, como hacer caminatas, ciclismo individual o running.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9133016755111946, "is_candidate": false}, {"start": 1836.186, "end": 1850.97, "text": "Con respecto a la obra de construcci\u00f3n privadas, en viviendas habitadas se podr\u00e1n realizar trabajos solamente en el exterior con el objetivo de que no tengan contactos interpersonales con los habitantes del domicilio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8935878450130676, "is_candidate": false}, {"start": 1852.361, "end": 1861.093, "text": " viviendas sin habitar o las obras en construcci\u00f3n podr\u00e1n desarrollarse ambas en el horario permitido.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9155269185214618, "is_candidate": false}, {"start": 1861.093, "end": 1867.382, "text": "Con respecto al transporte p\u00fablico de pasajeros, podr\u00e1n ser utilizados por personal o trabajadores esenciales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8689916036946719, "is_candidate": false}, {"start": 1869.281, "end": 1897.911, "text": " Con respecto a las actividades religiosas y tur\u00edsticas, quedan suspendidas completamente por estos 14 d\u00edas y queda prohibida la circulaci\u00f3n interdepartamental, excepto para actividades y o sectores esenciales, con el certificado otorgado por la aplicaci\u00f3n Cuidar, tal cual lo venimos refiriendo, con el objetivo de poder justificar el motivo por el cual se encuentran circulando entre un departamento y el otro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9476611150473958, "is_candidate": false}, {"start": 1900.091, "end": 1928.336, "text": " Esas son todas las medidas por el lapso de 14 d\u00edas, tal cual lo dijimos reci\u00e9n, desde el d\u00eda lunes 7 hasta el viernes 18, inclusive con el objetivo, tal cual hac\u00edamos referencia, de disminuir la circulaci\u00f3n, disminuir los contactos interpersonales, sabiendo que la patolog\u00eda se transmite pura y exclusivamente por medio del contacto entre las personas, y con el objetivo", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9212079564571193, "is_candidate": false}, {"start": 1929.52, "end": 1943.189, "text": " optimizar este tiempo sabiendo que vamos a recibir una buena cantidad de vacunas para inocular a la mayor cantidad de cordobeses posible en el menor tiempo que podamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8914995678242836, "is_candidate": false}, {"start": 1943.189, "end": 1946.411, "text": "Much\u00edsimas gracias y que tengan buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9664912989823575, "is_candidate": false}, {"start": 1946.411, "end": 1951.314, "text": "Hemos escuchado al se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia, el doctor Diego Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9727221059912914, "is_candidate": false}, {"start": 1951.314, "end": 1957.298, "text": "A continuaci\u00f3n, vamos a escuchar al se\u00f1or Ministro de Gobierno, el doctor Facundo Torres Lima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9465854281876276, "is_candidate": false}, {"start": 1964.981, "end": 1976.948, "text": " Muy buenos d\u00edas para todos, se\u00f1or Gobernador, Juan Schiaretti, Vicegobernador, compa\u00f1eros del Gabinete, Ministro de Educaci\u00f3n, Ministro de Salud, amigos y amigas de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6349731626257222, "is_candidate": false}, {"start": 1976.948, "end": 1992.937, "text": "Simplemente contarles, como lo hacemos cada vez que tenemos que suscribir un decreto provincial, que hemos estado trabajando con los 427 intendentes, jefas y jefas comunales de las distintas localidades de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6221605513848276, "is_candidate": false}, {"start": 1994.224, "end": 2014.374, "text": " Siempre nos han escuchado decir que la potencia de nuestro sistema sanitario se basaba en gran medida para atravesar esta pandemia, en el consenso logrado, en el patr\u00f3n uniforme de conducta que todos los dirigentes locales van siguiendo para poder paliar el dif\u00edcil momento que estamos atravesando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6195822471655714, "is_candidate": false}, {"start": 2015.706, "end": 2025.23, "text": " Esta semana seguramente, y como reci\u00e9n muy bien lo mencionaba nuestro Ministro de Salud, tuvimos que afrontar el peor momento de una pandemia que ha sacudido el mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6198855473312603, "is_candidate": false}, {"start": 2025.23, "end": 2035.655, "text": "En C\u00f3rdoba, esta segunda ola tiene en estos d\u00edas el pico en la curva de contagios y en cada una de las complicaciones que esto carrea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.674178640271297, "is_candidate": false}, {"start": 2035.655, "end": 2039.337, "text": "Nosotros durante toda la semana en coordinaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6385439537083406, "is_candidate": false}, {"start": 2039.895, "end": 2057.82, "text": " con el Comit\u00e9 Cient\u00edfico Sanitario, con las autoridades de salud, de las distintas carteras del gobierno provincial, hemos tratado de llevar adelante un an\u00e1lisis pormenorizado y detallado de c\u00f3mo estamos sanitariamente, y l\u00f3gicamente transmitirlo a nuestros jefes locales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5726703826161121, "is_candidate": false}, {"start": 2057.82, "end": 2069.644, "text": "Durante las semanas hemos escuchado incluso a algunos intendentes, intendentas, pensando distinto, preocupados, afrontando la presi\u00f3n social que este momento trae aparejada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6330876841249186, "is_candidate": false}, {"start": 2070.799, "end": 2089.807, "text": " Pero por suerte, despu\u00e9s de trabajar con ellos, de consensuar ideas, de tratar de darles un diagn\u00f3stico detallado de la situaci\u00f3n sanitaria, no solo de sus localidades, sino del resto de las ciudades de la provincia, hemos podido llegar a un acuerdo, como siempre lo hemos hecho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5915015083903377, "is_candidate": false}, {"start": 2089.807, "end": 2091.768, "text": "Y en el d\u00eda de hoy suscribimos un acta", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6805951596797946, "is_candidate": false}, {"start": 2093.007, "end": 2107.152, "text": " que fue firmada por los 427 intendentes, intendentas, jefes y jefas comunales de la provincia de C\u00f3rdoba, con las nuevas disposiciones que van a regir en el periodo consignado y muy bien expresado por nuestro Ministro de Salud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6094416548953969, "is_candidate": false}, {"start": 2107.152, "end": 2116.835, "text": "No s\u00f3lo en el acta pudimos hacer menci\u00f3n a cada una de las actividades que van a estar restringidas y cu\u00e1les van a estar flexibilizadas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6193060033010613, "is_candidate": false}, {"start": 2117.85, "end": 2134.762, "text": " No solo pudimos dejar bien en claro las disposiciones para que no haya interpretaciones distintas, algo que ocurr\u00eda algunas veces, y que en momentos en donde ten\u00edamos cierta espalda sanitaria con una ocupaci\u00f3n de camas que nos daba esta flexibilidad, pod\u00edamos llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6007544141065649, "is_candidate": false}, {"start": 2134.762, "end": 2146.149, "text": "Tratamos de realizar un acta bien expl\u00edcita que expresamente establezca cu\u00e1les son las disposiciones y medidas que en cada ciudad del territorio provincial", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5879670659174647, "is_candidate": false}, {"start": 2147.478, "end": 2149.778, "text": " tienen que regir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8732537815248237, "is_candidate": false}, {"start": 2149.778, "end": 2162.301, "text": "Y no solo consignamos el acta, sino que seguimos trabajando, gracias a la presencia de todo el Gabinete de Salud, pudimos acordar acciones para seguir avanzando en cuestiones que son sumamente importantes que sean replicadas en territorio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6120377545517754, "is_candidate": false}, {"start": 2162.301, "end": 2173.463, "text": "La detecci\u00f3n temprana de casos a trav\u00e9s de los testeos, de la campa\u00f1a de testeos masivos que vienen llevando adelante nuestros intendentes, es sumamente importante para poder", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.627942235089074, "is_candidate": false}, {"start": 2174.915, "end": 2183.086, "text": " para poder encontrar a tiempo a aquellas personas que se contagian y evitar, l\u00f3gicamente, la propagaci\u00f3n del virus a trav\u00e9s del contacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5535359572178192, "is_candidate": false}, {"start": 2183.086, "end": 2187.712, "text": "El avance intenso de nuestro cronograma o calendario de vacunaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6066480732131736, "is_candidate": false}, {"start": 2188.376, "end": 2206.055, "text": " que realmente nos muestra muy organizados, con una distribuci\u00f3n y colocaci\u00f3n de la vacuna realmente ejemplar, es algo que tambi\u00e9n trabajamos y en donde tenemos a nuestros intendentes, intendentas como socios en cada uno o en cada punto del territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5995008532468675, "is_candidate": false}, {"start": 2206.055, "end": 2206.816, "text": "Y l\u00f3gicamente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7346800693936213, "is_candidate": false}, {"start": 2207.91, "end": 2212.714, "text": " el cumplimiento de cada uno de los protocolos establecidos en las disposiciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6693441269867668, "is_candidate": false}, {"start": 2212.714, "end": 2222.761, "text": "Fueron los tres puntos que de alguna manera en la reuni\u00f3n que llevamos adelante esta ma\u00f1ana, desde las 9 de la ma\u00f1ana con los intendentes y las intendentas, pudimos trabajar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6357957856688953, "is_candidate": false}, {"start": 2222.761, "end": 2229.686, "text": "En todos recibimos el apoyo, en todos recibimos el compromiso, y l\u00f3gicamente vamos a seguir coordinando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6047951581568209, "is_candidate": false}, {"start": 2230.421, "end": 2245.148, "text": " con nuestros intendentes, con nuestras intendentas, para que este patr\u00f3n uniforme de conducta que durante 15 meses en el tratamiento de la pandemia en C\u00f3rdoba estuvo presente, en el momento m\u00e1s dif\u00edcil lo siga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5591671452257974, "is_candidate": false}, {"start": 2245.148, "end": 2254.732, "text": "Realmente quiero agradecerles p\u00fablicamente y en nombre de todo el gobierno provincial, y por supuesto de nuestro gobernador, a todos los intendentes y las intendentas por el esfuerzo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7065228225723734, "is_candidate": false}, {"start": 2254.732, "end": 2258.574, "text": "Son ellos, junto a todas las autoridades provinciales,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6978497082414796, "is_candidate": false}, {"start": 2259.645, "end": 2270.687, "text": " quienes de alguna manera est\u00e1n poni\u00e9ndose de acuerdo y siguiendo cada uno de los protocolos establecidos y disposiciones emanadas por nuestro Comit\u00e9 Cient\u00edfico Sanitario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6562407615248058, "is_candidate": false}, {"start": 2270.687, "end": 2279.749, "text": "Gracias a cada uno de esos intendentes y esas intendentas por el esfuerzo que hacen en, l\u00f3gicamente, generar certidumbre en un momento en donde todo es incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6328877011666532, "is_candidate": false}, {"start": 2279.749, "end": 2283.49, "text": "Generar certezas en un momento en donde todo es incerteza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6788421809895454, "is_candidate": false}, {"start": 2283.49, "end": 2287.931, "text": "Y realmente creemos que si seguimos trabajando as\u00ed, pronto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6503921949716593, "is_candidate": false}, {"start": 2288.905, "end": 2293.548, "text": " Esperamos que muy pronto podamos dejar atr\u00e1s este flagelo que hoy nos tiene ocupados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7377157632910225, "is_candidate": false}, {"start": 2293.548, "end": 2297.251, "text": "Tengan todos muy buenas tardes y estamos a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7637834731615581, "is_candidate": false}, {"start": 2297.251, "end": 2302.714, "text": "Hemos escuchado al se\u00f1or Ministro de Gobierno de la Provincia, el doctor Facundo Torres Lima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9094892805607377, "is_candidate": false}, {"start": 2302.714, "end": 2307.698, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, de esta manera damos por finalizada esta ceremonia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.917417025500856, "is_candidate": false}, {"start": 2307.698, "end": 2316.664, "text": "Vamos a despedir al se\u00f1or Gobernador, al se\u00f1or Vice Gobernador, y los se\u00f1ores Ministros van a permanecer en este recinto para evacuar las consultas de los se\u00f1ores periodistas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9340679964569718, "is_candidate": false}, {"start": 2317.324, "end": 2320.093, "text": " Muchas gracias por su presencia, han sido ustedes muy amables.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9284599115028148, "is_candidate": false}, {"start": 2343.692, "end": 2356.618, "text": " Le recordamos a los se\u00f1ores periodistas que all\u00ed los asistentes de prensa y difusi\u00f3n de gobierno le van a asistir con el micr\u00f3fono y le vamos a solicitar que hagan una consulta por medio cuando comencemos la rueda de prensa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9040105444400177, "is_candidate": false}, {"start": 2356.618, "end": 2363.781, "text": "Despu\u00e9s van a poder repreguntar, pero le solicitamos que hagan una sola consulta por medio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8943391628961704, "is_candidate": false}, {"start": 2363.781, "end": 2368.944, "text": "Quedan a disposici\u00f3n entonces los se\u00f1ores ministros de Salud, de Gobierno y de Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.859889130933731, "is_candidate": false}, {"start": 2374.983, "end": 2379.224, "text": " Les pedimos que se presenten, por favor, que se identifiquen cada uno de los medios que hagan la consulta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9347916136937819, "is_candidate": false}, {"start": 2385.279, "end": 2391.523, "text": " Bueno, ministro Torres, Alejandro Pozo de Radio Zucchia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8892622768729055, "is_candidate": false}, {"start": 2391.523, "end": 2399.347, "text": "Estamos en vivo y empiezan a aparecer dudas de distintos sectores y preguntando si yo puedo abrir, por ejemplo, los hoteles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8445662140174223, "is_candidate": false}, {"start": 2399.347, "end": 2400.468, "text": "El f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0327396337307457, "is_candidate": false}, {"start": 2400.468, "end": 2403.049, "text": "\u00bfEst\u00e1 programado el f\u00fatbol el fin de semana en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8736756221811383, "is_candidate": false}, {"start": 2403.049, "end": 2404.59, "text": "Instituto, Racing.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9749506965834442, "is_candidate": false}, {"start": 2404.59, "end": 2410.493, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el f\u00fatbol el fin de semana en C\u00f3rdoba, ministro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8335355244882695, "is_candidate": false}, {"start": 2410.493, "end": 2411.934, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s, Alejandro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9084736291527935, "is_candidate": false}, {"start": 2411.934, "end": 2413.495, "text": "Te voy a contestar las preguntas que hiciste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6883413117593535, "is_candidate": false}, {"start": 2414.266, "end": 2421.572, "text": " Todas las actividades deportivas est\u00e1n suspendidas, excepto las que tienen car\u00e1cter profesional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6586998692249537, "is_candidate": false}, {"start": 2421.572, "end": 2427.918, "text": "El f\u00fatbol profesional va a continuar como aquellas pr\u00e1cticas deportivas que tengan esa entidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6808601254276643, "is_candidate": false}, {"start": 2427.918, "end": 2440.209, "text": "Pero las actividades deportivas, tanto grupales, en espacios abiertos o cerrados, y el funcionamiento de los clubes, est\u00e1n suspendidos durante este periodo en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6962029220295735, "is_candidate": false}, {"start": 2440.209, "end": 2441.15, "text": "Y la segunda pregunta era,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8152602962758111, "is_candidate": false}, {"start": 2442.768, "end": 2445.929, "text": " Los hoteles, la actividad tur\u00edstica tambi\u00e9n se suspende.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7082296983656649, "is_candidate": false}, {"start": 2445.929, "end": 2454.23, "text": "Si ustedes se acuerdan, hace una semana habl\u00e1bamos de que la actividad tur\u00edstica, de manera individual o por grupo familiar, segu\u00eda de alguna manera habilitada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6304459733991381, "is_candidate": false}, {"start": 2454.23, "end": 2462.492, "text": "Bueno, en el d\u00eda de hoy, queda suspendido el funcionamiento de toda la actividad tur\u00edstica, tanto individual como grupal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6402253367697127, "is_candidate": false}, {"start": 2462.492, "end": 2472.574, "text": "Los hoteles, l\u00f3gicamente, quedar\u00e1n abiertos en virtud de que muchas veces personas que cumplen trabajos esenciales, o empleos o oficios denominados esenciales,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.597081370875729, "is_candidate": false}, {"start": 2473.086, "end": 2478.491, "text": " tienen que viajar y se hospedan en hoteles para llevar adelante su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6321507668980143, "is_candidate": false}, {"start": 2478.491, "end": 2487.701, "text": "Pero la actividad tur\u00edstica, quiero que quede firmemente establecido, est\u00e1 suspendida por el periodo consignado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6834565325624233, "is_candidate": false}, {"start": 2487.701, "end": 2489.122, "text": "S\u00ed, hola.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9804763313293843, "is_candidate": false}, {"start": 2489.122, "end": 2493.326, "text": "Soy Ari Garbovesky, de La Voz del Interior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7943068406828095, "is_candidate": false}, {"start": 2493.326, "end": 2494.908, "text": "La pregunta es para el Ministro Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8765747129079369, "is_candidate": false}, {"start": 2496.304, "end": 2499.407, "text": " le quiero consultar por las camas disponibles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7904878628392482, "is_candidate": false}, {"start": 2499.407, "end": 2505.652, "text": "Es decir, \u00bfcu\u00e1ntas camas cr\u00edticas tenemos todav\u00eda disponibles?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6989153333849272, "is_candidate": false}, {"start": 2505.652, "end": 2514.339, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con esas 400 camas que se iban a incorporar y estaban anunciadas y todav\u00eda no se incorporaron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6828450015122094, "is_candidate": false}, {"start": 2514.339, "end": 2519.583, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas camas con ventilador, con respirador tambi\u00e9n se cuentan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7148052618364641, "is_candidate": false}, {"start": 2519.583, "end": 2521.865, "text": "Y por \u00faltimo, dentro de esta misma pregunta,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7757013086157182, "is_candidate": false}, {"start": 2522.6, "end": 2540.463, "text": " qu\u00e9 medidas se est\u00e1n tomando para ampliar la capacidad de la demanda, teniendo presente que la inercia propia de los contagios va a llevar a que la demanda se mantenga sostenida por todav\u00eda un buen tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6917197376325805, "is_candidate": false}, {"start": 2540.463, "end": 2542.223, "text": "Hola, Dar\u00edo, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9265587427089077, "is_candidate": false}, {"start": 2542.223, "end": 2549.365, "text": "Con respecto a las camas disponibles, en este momento nosotros tenemos una ocupaci\u00f3n del 78.9%, es decir,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9333375484108981, "is_candidate": false}, {"start": 2553.025, "end": 2558.309, "text": " m\u00e1s de 2.600 pacientes internados en nuestro territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9766898953049308, "is_candidate": false}, {"start": 2558.309, "end": 2581.026, "text": "D\u00eda a d\u00eda nosotros tenemos una din\u00e1mica que tenemos egresos e ingresos, y conforme a eso tambi\u00e9n se van ampliando, y ah\u00ed voy a responder tu pregunta de las otras 400 camas que faltan, es conforme a la patolog\u00eda prevalente que ya se suspendi\u00f3 hace aproximadamente dos semanas,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9101728462429235, "is_candidate": false}, {"start": 2581.528, "end": 2608.086, "text": " que sali\u00f3 una resoluci\u00f3n ministerial, donde se postergan o posponen todos los procedimientos que se puedan posponer, raz\u00f3n por la cual esas camas que estaban ocupadas por procedimientos complejos se est\u00e1n liberando en forma permanente y vamos incrementando y poniendo a disposici\u00f3n esas 400 unidades que nosotros anunciamos en su debido momento.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9631416371919173, "is_candidate": false}, {"start": 2609.215, "end": 2632.238, "text": " Con respecto a lo que me preguntas, las medidas para ampliar, nosotros estamos en este momento articulando desde el sector p\u00fablico, privado, municipal, nacional, siempre hago referencia en nacional por el Hospital Nacional de Cl\u00ednicas, y todos los prestadores que tenemos, la readecuaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9417546816725483, "is_candidate": false}, {"start": 2633.187, "end": 2645.717, "text": " de la mayor cantidad de unidades posibles, sin lugar a dudas, como es naturalmente, al tener tanta demanda de COVID, las otras patolog\u00edas empiezan a disminuir sus demandas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9427767861953085, "is_candidate": false}, {"start": 2645.717, "end": 2654.804, "text": "Raz\u00f3n por la cual es, como decirte Ari, una condici\u00f3n natural que una patolog\u00eda tiene m\u00e1s prevalencia que la otra,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8965508965201407, "is_candidate": false}, {"start": 2656.013, "end": 2676.156, "text": " raz\u00f3n por la cual empiezan a disminuir las consultas de la patolog\u00eda habitual y empiezan a aumentar las consultas del COVID, raz\u00f3n por la cual vamos permanentemente readecuando unidades con el objetivo, en este corto plazo, de transformar la mayor cantidad de unidades posibles para que se pongan a disposici\u00f3n de la demanda COVID.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9164730487105421, "is_candidate": false}, {"start": 2676.156, "end": 2685.418, "text": "Concretamente, el d\u00eda de ayer a la ma\u00f1ana, estuvimos por v\u00eda Zoom con la Asociaci\u00f3n de Cl\u00ednicas del Norte y del Sur,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9493364881851799, "is_candidate": false}, {"start": 2686.728, "end": 2716.004, "text": " y algunas otras del interior, tanto sea del este o del oeste, con el objetivo de unificar criterios y de controlar d\u00eda a d\u00eda, porque en esto tenemos una mesa creada por resoluci\u00f3n hace 14 d\u00edas, donde participan los financiadores, los prestadores, los due\u00f1os de servicios de traslado y el Ministerio de Salud como \u00f3rgano rector y \u00f3rgano de coordinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9804536260761, "is_candidate": false}, {"start": 2716.875, "end": 2739.089, "text": " Entonces, cuando tenemos demanda de pacientes con obra social o sin obra social, intervienen todos con el objetivo de coordinar d\u00f3nde se dispone una unidad para internaci\u00f3n de ese enfermo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9780737126865164, "is_candidate": false}, {"start": 2739.089, "end": 2741.511, "text": "Ministro Cardoso para Cadena 3, Fernando Barrionuevo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8529564836821301, "is_candidate": false}, {"start": 2741.511, "end": 2741.871, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8144016808316499, "is_candidate": false}, {"start": 2743.346, "end": 2755.394, "text": " \u00bfSe analiza la posibilidad de acelerar el giro de cama en pacientes internados con COVID que no revistan gravedad para ir liberando lugares?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9198814898496179, "is_candidate": false}, {"start": 2755.394, "end": 2768.923, "text": "En realidad nosotros, Fernando, tenemos un protocolo del manejo de nuestros pacientes desde lo que es la internaci\u00f3n, el seguimiento y la rehabilitaci\u00f3n y la recuperaci\u00f3n de los enfermos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8839861469621835, "is_candidate": false}, {"start": 2768.923, "end": 2771.384, "text": "Estamos nosotros creando unidades donde", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8924972838560411, "is_candidate": false}, {"start": 2773.487, "end": 2794.845, "text": " vamos a disponer de lo que es aparatolog\u00eda y elementos necesarios para principalmente destinar nuestros pacientes que ya est\u00e1n recuperados, pero por ah\u00ed le faltan unas 72 horas o 4 o 5 d\u00edas con el objetivo de consolidar su recuperaci\u00f3n, principalmente con aporte", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9418101934358079, "is_candidate": false}, {"start": 2795.874, "end": 2812.267, "text": " y controles m\u00e9dicos b\u00e1sicos y de ox\u00edgeno antes de la alta domiciliaria, y eso tambi\u00e9n es una de las medidas que estamos tomando con el objetivo de poner a disposici\u00f3n estas unidades, que por el momento son aproximadamente 200 unidades,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9487636845192536, "is_candidate": false}, {"start": 2813.689, "end": 2838.7, "text": " para descomprimir nuestros hospitales y obviamente sean los hospitales COVID puedan de alguna forma utilizar las unidades que tienen para los pacientes agudos y los pacientes ya recuperados, es decir, que pasaron su periodo cr\u00edtico, los podamos consolidar su recuperaci\u00f3n en otras unidades de baja complejidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9523175316176019, "is_candidate": false}, {"start": 2841.414, "end": 2845.357, "text": " Buen d\u00eda, Daniel Casta\u00f1o, Canal 7, Televisi\u00f3n P\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6669915120266795, "is_candidate": false}, {"start": 2845.357, "end": 2853.622, "text": "Ministro, Torres Lima, \u00bftiene prevista alguna log\u00edstica especial para hacer cumplir estas medidas que, sin duda alguna, son duras?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7135931368476478, "is_candidate": false}, {"start": 2853.622, "end": 2855.223, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8678135303560304, "is_candidate": false}, {"start": 2855.223, "end": 2856.043, "text": "Muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9019319589774016, "is_candidate": false}, {"start": 2856.043, "end": 2867.05, "text": "Nosotros, las medidas o disposiciones que vamos implementando, que como reci\u00e9n mencionaba, son el fruto del consenso y el trabajo mancomunado de todos los dirigentes", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6599589852864791, "is_candidate": false}, {"start": 2867.648, "end": 2879.016, "text": " pol\u00edticos de la provincia, de todos los intendentes y las intendentas de las distintas localidades, siempre las hemos podido controlar porque tuvimos de socios a estos dirigentes locales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6584498178055829, "is_candidate": false}, {"start": 2879.016, "end": 2893.086, "text": "Las fuerzas de inspector\u00eda, las seguridades ciudadanas, las defensas civiles de cada uno de los distintos departamentos y de las distintas ciudades de la provincia son el principal \u00f3rgano de contralor dentro de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6222624349694137, "is_candidate": false}, {"start": 2893.84, "end": 2905.683, "text": " y las fuerzas de seguridad policial han colaborado y acompa\u00f1ado siempre a nuestros intendentes y jefes comunales para el control de lo establecido en las actas y, l\u00f3gicamente, en los decretos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6562235713078464, "is_candidate": false}, {"start": 2905.683, "end": 2915.745, "text": "En esta oportunidad tambi\u00e9n estamos hablando de que se va a restringir la circulaci\u00f3n interdepartamental, tratando de evitar esto, de evitar el contacto estrecho y la propagaci\u00f3n del virus.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6417069654811546, "is_candidate": false}, {"start": 2916.704, "end": 2936.622, "text": " Para esta tarea, la polic\u00eda, nuestra polic\u00eda caminera, va a estar l\u00f3gicamente junto a los intendentes tambi\u00e9n, controlando y tratando de bajar fuertemente la circulaci\u00f3n entre los distintos distritos de nuestra C\u00f3rdoba para evitar, como reci\u00e9n mencionaba, que el virus siga circulando en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6056625903575655, "is_candidate": false}, {"start": 2936.622, "end": 2943.168, "text": "Ese es el principal fundamento al cual nos aferramos para poder decir que vamos a tratar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6641323297469519, "is_candidate": false}, {"start": 2943.757, "end": 2947.559, "text": " de que realmente las disposiciones establecidas se cumplan en su totalidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6664045039759878, "is_candidate": false}, {"start": 2947.559, "end": 2961.168, "text": "Yo hoy a la ma\u00f1ana junto a los intendentes, con Diego, con nuestro Ministro de Salud, les dec\u00eda en un tono de confianza y de mesa de trabajo como la venimos teniendo siempre, que hoy estamos en una situaci\u00f3n muy compleja.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6267750425775409, "is_candidate": false}, {"start": 2961.168, "end": 2969.574, "text": "En C\u00f3rdoba, durante la pandemia, creo que en estos d\u00edas estamos en el peor momento, afrontando la crisis sanitaria", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5960878126812327, "is_candidate": false}, {"start": 2970.781, "end": 2978.984, "text": " que nos lleva a la pandemia en un momento complejo y no tenemos mucho margen para interpretaciones distintas y no tenemos mucho margen para el no control.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6393022636899568, "is_candidate": false}, {"start": 2978.984, "end": 2994.829, "text": "Y realmente le pedimos, no solo a los intendentes que sean nuestros socios en el control del cumplimiento de los protocolos y de las medidas, sino tambi\u00e9n que a trav\u00e9s de ustedes le pedimos a la gente el compromiso y la responsabilidad social para tratar durante estos 15 d\u00edas o 14 d\u00edas que se est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.608037635630201, "is_candidate": false}, {"start": 2996.417, "end": 3004.021, "text": " determinando las conductas, que sean lo m\u00e1s solidarios, responsables en el cumplimiento de cada una de las disposiciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5896336731375798, "is_candidate": false}, {"start": 3004.021, "end": 3012.425, "text": "Tenemos que tratar de pasar este momento r\u00e1pidamente y que nuestro calendario de vacunaci\u00f3n o cronograma vacunatorio siga avanzando en forma intensa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5604677146290311, "is_candidate": false}, {"start": 3012.425, "end": 3018.048, "text": "Solo as\u00ed vamos a poder volver a la normalidad y cuidar la vida de nuestros cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.586242079915517, "is_candidate": false}, {"start": 3018.763, "end": 3021.545, "text": " Ministros, buenos d\u00edas, los saludo a los tres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9804063908453882, "is_candidate": false}, {"start": 3021.545, "end": 3025.329, "text": "De Radio Mitre, Leonardo Guevara, estoy justo en vivo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8985843436667541, "is_candidate": false}, {"start": 3025.329, "end": 3031.914, "text": "Para no sacarlo del tema al Ministro Torres, \u00bfqu\u00e9 van a hacer con las fiestas clandestinas?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9464484718892868, "is_candidate": false}, {"start": 3031.914, "end": 3047.107, "text": "Que ha tra\u00eddo un dolor de cabeza enorme y parece dif\u00edcil de ajustar ese problema, y me tomo la atribuci\u00f3n de hacer la otra consulta porque estoy en vivo despu\u00e9s al Ministro Graovac, si puede volver a reiterar qu\u00e9 pasa con el tema clases, si son dos semanas,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.910002045283907, "is_candidate": false}, {"start": 3048.897, "end": 3049.618, "text": " la presencialidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9989014989756031, "is_candidate": false}, {"start": 3049.618, "end": 3052.138, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0108994698647624, "is_candidate": false}, {"start": 3052.138, "end": 3056.14, "text": "Con las fiestas clandestinas, l\u00f3gicamente hemos tenido mucho trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6590138994985543, "is_candidate": false}, {"start": 3056.14, "end": 3062.162, "text": "Creo que la circulaci\u00f3n interdepartamental va a servir tambi\u00e9n para el cumplimiento y para el control de las fiestas clandestinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.650800858354856, "is_candidate": false}, {"start": 3062.162, "end": 3068.804, "text": "Muchas de las fiestas clandestinas son en casas de fin de semana, en casas de verano, que est\u00e1n en otras localidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6527299486324152, "is_candidate": false}, {"start": 3068.804, "end": 3074.786, "text": "Yo creo que el control y la situaci\u00f3n de que nuestra polic\u00eda est\u00e9 en la calle", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6604797271200585, "is_candidate": false}, {"start": 3075.481, "end": 3092.935, "text": " cuidando el permiso habilitante para circular gestionado en la AP Cuidar, va l\u00f3gicamente a generar que nuestros j\u00f3venes no est\u00e9n transitando ni entre las distintas ciudades ni dentro de la ciudad, y de esa manera nos va a ayudar al control y a evitar las fiestas clandestinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6331099037727344, "is_candidate": false}, {"start": 3092.935, "end": 3101.902, "text": "No obstante ello, nuestras fuerzas de seguridad policial, como siempre lo han dicho, no criminalizan la pandemia, vamos a tratar de bajar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.632326068705781, "is_candidate": false}, {"start": 3102.549, "end": 3105.771, "text": " fuertemente la circulaci\u00f3n, sobre todo despu\u00e9s de las 20 horas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6718583685659476, "is_candidate": false}, {"start": 3105.771, "end": 3110.293, "text": "Desde las 20 hasta las 6, solamente esenciales en la calle, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6212470450609902, "is_candidate": false}, {"start": 3110.293, "end": 3128.543, "text": "Pero cuando realmente encontremos una fiesta clandestina, todo el peso de la ley se va a hacer jugar all\u00ed, porque no es trabajando, no es haciendo alguna cuesti\u00f3n de fuerza mayor que la gente acude a una fiesta clandestina, sino simplemente es teniendo desprecio por la vida de nuestro pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5940762906653214, "is_candidate": false}, {"start": 3129.215, "end": 3139.258, "text": " teniendo desprecio por la vida de nuestro ser querido, de nuestro amigo, porque todos los que concurren a esa fiesta est\u00e1n, l\u00f3gicamente, muy permeables al contagio del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5601370770120013, "is_candidate": false}, {"start": 3139.258, "end": 3149.982, "text": "Y despu\u00e9s vuelven a su hogar, vuelven a su casa y comparten con su mam\u00e1, con su pap\u00e1, con sus hermanos, con su pareja, con sus hijos, y realmente ponen en riesgo la salud de toda la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5913463837780308, "is_candidate": false}, {"start": 3153.428, "end": 3156.51, "text": " Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7020487415382741, "is_candidate": false}, {"start": 3156.51, "end": 3172.819, "text": "Tal como lo expres\u00f3 el Gobernador y el Ministro de Salud, por las pr\u00f3ximas dos semanas todo el sistema educativo va a pasar a funcionar en forma remota, como se hizo el a\u00f1o pasado, con la totalidad de los alumnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6171056682901609, "is_candidate": false}, {"start": 3172.819, "end": 3177.941, "text": "Y en los pr\u00f3ximos d\u00edas, de acuerdo a c\u00f3mo la sociedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6833012796650835, "is_candidate": false}, {"start": 3179.181, "end": 3189.388, "text": " con esta disminuci\u00f3n de la circulaci\u00f3n pueda favorecer una disminuci\u00f3n de contagio y liberaci\u00f3n de camas, iremos tomando decisiones a posteriori.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7430151577243641, "is_candidate": false}, {"start": 3189.388, "end": 3207.661, "text": "As\u00ed que esa es un poco la indicaci\u00f3n y ya a partir de hoy, a trav\u00e9s de los canales institucionales del Ministerio de Educaci\u00f3n, con los supervisores, directores de escuelas, estamos ya organizando, ya estaban advertidos, Leonardo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6449555881380813, "is_candidate": false}, {"start": 3208.962, "end": 3225.292, "text": " tiempo que venimos diciendo lo que dicen todos en esta etapa, que es muy probable que las sociedades estemos ingresando, saliendo de la situaci\u00f3n de confinamiento o de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7220142397790652, "is_candidate": false}, {"start": 3226.433, "end": 3229.416, "text": " de inactividad en reiteradas oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7845994488511683, "is_candidate": false}, {"start": 3229.416, "end": 3242.967, "text": "As\u00ed que nuestro equipo de docentes ya estaban preparados con la idea y ahora estamos haciendo los ajustes para que esto resulte lo mejor posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7158080187556796, "is_candidate": false}, {"start": 3242.967, "end": 3247.991, "text": "Buenas tardes para el Ministro Torres, Gustavo Manzanelli de Presencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8406758411382449, "is_candidate": false}, {"start": 3247.991, "end": 3255.057, "text": "Ministro, cada vez que se toman este tipo de medidas, teniendo en cuenta que el horario de restricci\u00f3n va a ser a partir de las 18,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9528572298624195, "is_candidate": false}, {"start": 3255.999, "end": 3266.765, "text": " siempre se produce todo tipo de caravana, manifestaciones para aquellas personas que est\u00e1n en contra de estas medidas, negacionistas, antivacunas, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.991251161580124, "is_candidate": false}, {"start": 3266.765, "end": 3270.988, "text": "\u00bfC\u00f3mo se va a actuar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8546839143470427, "is_candidate": false}, {"start": 3270.988, "end": 3272.709, "text": "Primero, \u00bfqu\u00e9 haces, Gustavo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6972082018720134, "is_candidate": false}, {"start": 3272.709, "end": 3277.932, "text": "Primero, contestarte que la restricci\u00f3n de circulaci\u00f3n es desde las 20, no desde las 18.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6799548396952761, "is_candidate": false}, {"start": 3277.932, "end": 3285.636, "text": "Y hago hincapi\u00e9 en eso para que podamos transmitir y tener un \u00fanico idioma con respecto a las medidas que hay que adoptar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6372779694795774, "is_candidate": false}, {"start": 3286.57, "end": 3312.503, "text": " Nosotros confiamos a trav\u00e9s del trabajo y de la b\u00fasqueda del consenso, a trav\u00e9s del paquete de medidas econ\u00f3micas que desde el gobierno provincial se est\u00e1 adoptando para los sectores m\u00e1s postergados, que nuestra gente l\u00f3gicamente se cuide, que nuestra gente no asista de manera masiva a alguna marcha, a alg\u00fan tipo de manifestaci\u00f3n, porque pone en riesgo todo lo que nosotros estamos tratando de cuidar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5886554802827186, "is_candidate": false}, {"start": 3313.618, "end": 3332.401, "text": " cuando tomamos medidas que disponen ciertos protocolos y cierto cumplimiento para evitar la propagaci\u00f3n, para bajar la curva o la ola de contagios, y nuestra gente se pone en contra de las medidas y se juntan, muchas veces sin barbijo en una plaza, estamos poniendo en riesgo todo el sistema sanitario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5927001285963696, "is_candidate": false}, {"start": 3332.401, "end": 3342.163, "text": "Pero confiamos fuertemente, Gustavo, en que esto no suceda, creemos que a trav\u00e9s del di\u00e1logo, que a trav\u00e9s de la b\u00fasqueda de consensos, que a trav\u00e9s del examen", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6427105164969098, "is_candidate": false}, {"start": 3343.199, "end": 3370.477, "text": " y restricto de la situaci\u00f3n real de nuestra provincia con respecto a la pandemia, que a trav\u00e9s de la b\u00fasqueda de soluciones en territorio, detectando tempranamente los casos, vacunando l\u00f3gicamente apenas nos llegan las vacunas, fortaleciendo los sistemas sanitarios locales como lo estamos haciendo desde el gobierno provincial, entregando todas las semanas, firmando convenios en la entrega de gases medicinales para las localidades, apoyando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5874968454966817, "is_candidate": false}, {"start": 3371.584, "end": 3388.073, "text": " con infraestructura sanitaria a los nosocomios locales, invirtiendo fuertemente en cada uno de los hospitales provinciales, dando todos los test para que puedan detectar tempranamente los casos los intendentes y los jefes comunales, mandando las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5464633428422632, "is_candidate": false}, {"start": 3388.073, "end": 3400.179, "text": "Creo que todas estas cosas nos dan una fortaleza, sumada al paquete de medidas econ\u00f3micas y sumado a la gran conciencia que tiene el cordob\u00e9s y a la solidaridad y compromiso que tiene para cuidar a la gente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5922945259343486, "is_candidate": false}, {"start": 3400.805, "end": 3411.891, "text": " creo que no vamos a tener que lamentar estas juntadas masivas que lamentablemente lo \u00fanico que hacen hoy en d\u00eda es poner en riesgo la vida de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5779324436456483, "is_candidate": false}, {"start": 3412.472, "end": 3416.276, "text": " Ministro, Pablo Olivares le habla de Radio Sucesos y Multivisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8835106744629901, "is_candidate": false}, {"start": 3416.276, "end": 3422.082, "text": "Preguntarle puntualmente dos cosas, las amas de casa, \u00bfpueden trabajar con normalidad?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9101407369467419, "is_candidate": false}, {"start": 3422.082, "end": 3431.412, "text": "Preguntarle tambi\u00e9n acerca de la situaci\u00f3n de la circulaci\u00f3n por el tema de la aplicaci\u00f3n Cuidar, si va a ser en cualquier horario, digo, si uno va a un restaurante,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8701676079706897, "is_candidate": false}, {"start": 3432.652, "end": 3445.556, "text": " antes de las 19 podr\u00e1 circular sin la aplicaci\u00f3n y si las galer\u00edas van a estar abiertas, digo porque dec\u00edan shopping y lugares comerciales, pero no qued\u00f3 claro las galer\u00edas si pueden abrir.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9425614302117474, "is_candidate": false}, {"start": 3445.556, "end": 3449.337, "text": "Entiendo, cuando me dijiste m\u00e1s de casa es las empleadas dom\u00e9sticas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6196424267794827, "is_candidate": false}, {"start": 3449.337, "end": 3461.501, "text": "Bueno, las empleadas dom\u00e9sticas pueden seguir trabajando, van a seguir cumpliendo sus tareas, los shoppings, galer\u00edas, paseos comerciales quedan cerrados porque tienden", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6130165844562969, "is_candidate": false}, {"start": 3462.168, "end": 3472.574, "text": " a que haya aglomeramiento de gente, que la gente est\u00e9 muy cerquita uno de otro, y es muy dif\u00edcil evitar la propagaci\u00f3n si siguen abiertos estos paseos comerciales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5939060344568137, "is_candidate": false}, {"start": 3472.574, "end": 3489.222, "text": "Y la otra pregunta era, s\u00ed, por supuesto, hasta las 19 horas las actividades comerciales tienen posibilidades de seguir funcionando, incluso los bares, los restaurantes, en espacios abiertos y con mesas de hasta cuatro personas pueden funcionar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5769404813846677, "is_candidate": false}, {"start": 3489.222, "end": 3490.323, "text": "Pero hemos dado una hora", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7751319537287122, "is_candidate": false}, {"start": 3491.226, "end": 3493.848, "text": " para evitar la circulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6782656202491701, "is_candidate": false}, {"start": 3493.848, "end": 3496.35, "text": "A las 20 horas se corta la circulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6680373553351653, "is_candidate": false}, {"start": 3496.35, "end": 3511.461, "text": "Ese plazo de tiempo, esa hora estipulada, es la que le va a dar margen al que va a tomar algo, a tomar un caf\u00e9, o el que va a un restaurante o a un comercio determinado, de volver a su casa y a las 8 estar en el hogar y no estar circulando en la v\u00eda p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6442992889587829, "is_candidate": false}, {"start": 3513.479, "end": 3515.58, "text": " Buenos d\u00edas, ministros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9890159833846268, "is_candidate": false}, {"start": 3515.58, "end": 3517.06, "text": "Ya es casi mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8852189150862028, "is_candidate": false}, {"start": 3517.06, "end": 3520.562, "text": "Esta pregunta es para los tres, pero en especial para el doctor Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8774083388704187, "is_candidate": false}, {"start": 3520.562, "end": 3523.623, "text": "Ministro Cardoso, por favor.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8792332766228138, "is_candidate": false}, {"start": 3523.623, "end": 3526.444, "text": "Soy Carolina Ponce de Le\u00f3n, de Canal 10 de Salta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8690229950409725, "is_candidate": false}, {"start": 3526.444, "end": 3527.365, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9620303017281819, "is_candidate": false}, {"start": 3527.365, "end": 3534.147, "text": "Est\u00e1n pregunt\u00e1ndome si el pase de provincia a personas que est\u00e1n en C\u00f3rdoba, \u00bfhasta cu\u00e1ndo est\u00e1 permitido?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.889919535770007, "is_candidate": false}, {"start": 3534.147, "end": 3536.168, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hay que pedir para poder pasar?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.827001532458831, "is_candidate": false}, {"start": 3536.168, "end": 3538.429, "text": "\u00bfO es s\u00f3lo para personas esenciales?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8624801535743354, "is_candidate": false}, {"start": 3541.517, "end": 3544.138, "text": " el pase de una provincia a la otra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9677812018697298, "is_candidate": false}, {"start": 3544.138, "end": 3559.443, "text": "En realidad, a ver, para que se entienda bien y tengan un mensaje claro nuestra gente, nosotros tenemos prohibida la circulaci\u00f3n a partir de las 20 horas y est\u00e1 prohibida a partir del d\u00eda 7 la circulaci\u00f3n interdepartamental.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8950691548549138, "is_candidate": false}, {"start": 3559.443, "end": 3570.987, "text": "No deber\u00eda, si no hay turismo, por qu\u00e9 haber circulaci\u00f3n interprovincial, pero si la persona tiene una necesidad de fuerza mayor, les voy a dar un ejemplo, si viene de Santiago del Estero,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9044258198097643, "is_candidate": false}, {"start": 3573.272, "end": 3593.054, "text": " Hacerse ver o hacerse controlar de una patolog\u00eda en la provincia de C\u00f3rdoba bajar\u00e1 la aplicaci\u00f3n Cuidar y podr\u00e1 de alguna forma fundamentar cuando tenga un control de la Fuerza de Seguridad por qu\u00e9 est\u00e1 circulando de un departamento a otro o cu\u00e1l es el motivo por el cual est\u00e1 circulando de un lugar al otro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8982291236488542, "is_candidate": false}, {"start": 3596.836, "end": 3601.018, "text": " Aqu\u00ed para el Ministro Diego Cardoso, Ignacio Cadario de Radio Continental y Radio Una.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7564549037795629, "is_candidate": false}, {"start": 3601.018, "end": 3616.783, "text": "Bueno, la pregunta esperanzadora, con el ritmo de vacunaci\u00f3n que estamos llevando, muy buen ritmo en toda la provincia, y con estas nuevas medidas, \u00bfcu\u00e1ndo cree usted que se puede comenzar a pensar en una m\u00ednima normalidad?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7214209760904704, "is_candidate": false}, {"start": 3616.783, "end": 3618.524, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s, Ignacio?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9029425319660643, "is_candidate": false}, {"start": 3618.524, "end": 3623.585, "text": "Lamentablemente, te voy a ser honesto como siempre, he sido honesto y transparente con nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8781510414675944, "is_candidate": false}, {"start": 3625.618, "end": 3647.213, "text": " No puedo ser optimista y dar un mensaje creando una falsa expectativa con respecto a cu\u00e1ndo podr\u00edamos tener una nueva normalidad cuando realmente tenemos 5.000 casos por d\u00eda y tengo en nuestro sistema de salud m\u00e1s de 2.600 personas internadas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9208229096013106, "is_candidate": false}, {"start": 3647.213, "end": 3654.078, "text": "Creo que si nuestra comunidad nos ayuda, nos acompa\u00f1a en estas dos semanas", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9054462345510368, "is_candidate": false}, {"start": 3654.878, "end": 3673.304, "text": " para generar la disminuci\u00f3n de la circulaci\u00f3n y de los contactos interpersonales, podremos empezar a bajar nuestra curva de incidencia, de lo contrario, cada vez va a ser m\u00e1s dif\u00edcil sostener la demanda sanitaria que tiene la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9289817149587648, "is_candidate": false}, {"start": 3673.304, "end": 3682.168, "text": "Sin lugar a dudas, estas dos semanas tienen que servir, y es lo que dije reci\u00e9n, tenemos que parar la circulaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9626160232582646, "is_candidate": false}, {"start": 3683.721, "end": 3685.102, "text": " avanzar con la vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8564525273636064, "is_candidate": false}, {"start": 3685.102, "end": 3703.455, "text": "Entonces, que estas dos semanas que tenemos proyectado seg\u00fan informes de Naci\u00f3n, una buena llegada de partidas de vacuna y poder optimizar este tiempo de estas dos semanas para vacunar la mayor cantidad de gente en el menor corto tiempo posible.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9485331683585944, "is_candidate": false}, {"start": 3703.455, "end": 3713.182, "text": "Entonces, honestamente, te digo, Ignacio, hoy no puedo proyectar y ser\u00eda irresponsable de mi parte proyectar en un momento tan \u00e1lgido", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9527959018575954, "is_candidate": false}, {"start": 3713.806, "end": 3742.381, "text": " como es el pico de una segunda ola con una tasa de incidencia elevad\u00edsima y que necesitamos que nuestra comunidad nos acompa\u00f1e tal cual lo hizo cuando anunciamos el 10 de octubre las dos semanas que tuvimos disminuci\u00f3n de la circulaci\u00f3n desde el 12 de octubre hasta el 26 de octubre y tuvimos muy buenos resultados porque realmente la comunidad nos acompa\u00f1\u00f3, nos ayud\u00f3 y realmente tambi\u00e9n colabor\u00f3 con el trabajo que hace", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9409396352528268, "is_candidate": false}, {"start": 3743.743, "end": 3745.845, "text": " gente en salud.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0252658913878987, "is_candidate": false}, {"start": 3745.845, "end": 3752.21, "text": "Quiero, antes que nada, agradecer y reconocer el trabajo que est\u00e1 llevando el equipo de salud.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8909567134913643, "is_candidate": false}, {"start": 3752.21, "end": 3760.937, "text": "Es impresionante la demanda laboral que tiene nuestro equipo de salud despu\u00e9s de un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9576021877133274, "is_candidate": false}, {"start": 3760.937, "end": 3772.566, "text": "Y ustedes imag\u00ednense lo que es tomar una guardia con una enorme cantidad de pacientes alt\u00edsimamente complejos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9821259237428882, "is_candidate": false}, {"start": 3772.566, "end": 3773.427, "text": "Es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.957278011901538, "is_candidate": false}, {"start": 3774.348, "end": 3784.056, "text": " desde el punto de vista f\u00edsico y mental, mantenerse de alguna forma claros con tanta demanda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9210940917349516, "is_candidate": false}, {"start": 3784.056, "end": 3792.202, "text": "Entonces, tenemos que ayudarle como sociedad a nuestro equipo de salud, es nuestra obligaci\u00f3n ayudarle a nuestro equipo de salud.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9069319409768731, "is_candidate": false}, {"start": 3792.202, "end": 3792.802, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9489891164258069, "is_candidate": false}, {"start": 3792.802, "end": 3794.363, "text": "Qued\u00e1ndonos en la casa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9393450309478188, "is_candidate": false}, {"start": 3794.363, "end": 3794.704, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9340445576791883, "is_candidate": false}, {"start": 3794.704, "end": 3797.045, "text": "Disminuyendo los contactos interpersonales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9619817084106909, "is_candidate": false}, {"start": 3797.045, "end": 3797.706, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9376365173156229, "is_candidate": false}, {"start": 3797.706, "end": 3803.19, "text": "Saliendo pura y exclusivamente para hacer actividades de fuerza mayor.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9719734255825445, "is_candidate": false}, {"start": 3804.085, "end": 3808.606, "text": " Trabajar o comprar alimentos o comprar medicamentos, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8981815702149814, "is_candidate": false}, {"start": 3808.606, "end": 3812.027, "text": "Necesitamos ayudar a nuestro equipo de salud.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.902093444718514, "is_candidate": false}, {"start": 3812.027, "end": 3821.089, "text": "Est\u00e1 altamente agotado, est\u00e1 altamente estresado y es nuestra obligaci\u00f3n como sociedad colaborar con ellos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8862677387041064, "is_candidate": false}, {"start": 3821.089, "end": 3832.332, "text": "Entonces apelo a nuestra sociedad cordobesa que nos ayude estos 14 d\u00edas porque necesitamos descomprimir el sistema de salud para poder de alguna forma", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9269493124879981, "is_candidate": false}, {"start": 3832.941, "end": 3842.905, "text": " aliviarle el trabajo a nuestro equipo de salud, m\u00e9dicos, enfermeros, farmac\u00e9uticos, kinesi\u00f3logos, camilleros, administrativos, bioqu\u00edmicos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9521274922770864, "is_candidate": false}, {"start": 3842.905, "end": 3853.349, "text": "Entonces, sin lugar a dudas, para terminar, Ignacio, no podemos en este momento, que tenemos una incidencia alt\u00edsima, que tenemos una ocupaci\u00f3n de camas alta,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9040584817927318, "is_candidate": false}, {"start": 3855.142, "end": 3858.243, "text": " proyectar cu\u00e1ndo uno volver\u00eda a la normalidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9009845925244582, "is_candidate": false}, {"start": 3858.243, "end": 3873.587, "text": "Lo que podemos proyectar a corto plazo es tratar de disminuir la circulaci\u00f3n y los contactos entre las personas para aplanar esta curva de incidencia, empezar a disminuir la demanda de internaci\u00f3n y en ese tiempo vacunar la mayor cantidad de gente posible.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9270440070137758, "is_candidate": false}, {"start": 3873.587, "end": 3875.868, "text": "Para el ministro Torres, Adri\u00e1n \u00c1lvarez de Telefe, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7754651074353316, "is_candidate": false}, {"start": 3877.53, "end": 3886.155, "text": " Para que quede claro, hay que diferenciar las restricciones del fin de semana acompa\u00f1ando el DNU nacional de las restricciones que dispone la provincia a partir del lunes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7572635732325557, "is_candidate": false}, {"start": 3886.155, "end": 3894.1, "text": "Por ejemplo, el fin de semana, seg\u00fan el DNU, los comercios no esenciales no podr\u00edan abrir y s\u00ed podr\u00edan hacerlo reci\u00e9n a partir del lunes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7863036209846204, "is_candidate": false}, {"start": 3894.1, "end": 3900.124, "text": "Y cuando abran el lunes, \u00bfvan a poder permitir el ingreso de clientes o desde afuera van a tener que atender?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.822767587281518, "is_candidate": false}, {"start": 3900.124, "end": 3901.605, "text": "\u00bfC\u00f3mo andas, Adri\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9522543864373237, "is_candidate": false}, {"start": 3901.605, "end": 3903.547, "text": "Bueno, son dos preguntas importantes que me parece", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6696618198097588, "is_candidate": false}, {"start": 3904.565, "end": 3908.306, "text": " que me parece bueno responder para que la gente la entienda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6921776079016693, "is_candidate": false}, {"start": 3908.306, "end": 3916.629, "text": "El fin de semana, el d\u00eda 5 y 6 de junio, nos adherimos completamente al DNU Nacional y es una fase 1 estricta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6696264174720092, "is_candidate": false}, {"start": 3916.629, "end": 3921.71, "text": "El s\u00e1bado y el domingo tenemos una fase 1 de car\u00e1cter estricto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6662529146440108, "is_candidate": false}, {"start": 3921.71, "end": 3931.774, "text": "Los d\u00edas posteriores son las medidas que muy bien present\u00f3 nuestro Ministro Cardoso y que est\u00e1n dispuestas en el acta que suscribimos con los 427 intendentes e intendentas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6022236324315562, "is_candidate": false}, {"start": 3933.812, "end": 3940.794, "text": " pero eso va a ser con respecto a las actividades del fin de semana y a las actividades para los d\u00edas venideros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7052820047235318, "is_candidate": false}, {"start": 3940.794, "end": 3943.555, "text": "\u00bfCu\u00e1l era la otra pregunta, Adri\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8416379723947753, "is_candidate": false}, {"start": 3943.555, "end": 3947.996, "text": "Si van a permitir el ingreso de los clientes a los locales o los van a tener que atender desde afuera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7537952883061924, "is_candidate": false}, {"start": 3947.996, "end": 3962.501, "text": "S\u00ed, el ingreso a los comercios en los horarios permitidos, hasta las 19 horas es que pueden desarrollar la actividad, podr\u00e1n ingresar al local, l\u00f3gicamente cumpliendo cada uno de los protocolos establecidos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6580387754659517, "is_candidate": false}, {"start": 3963.827, "end": 3978.062, "text": " Incluso muchos comercios atienden en la puerta, muchos comercios buscan que la gente desaloje r\u00e1pido el local para evitar la propagaci\u00f3n del virus, pero s\u00ed est\u00e1 permitido el ingreso siempre y cuando cumplan con los protocolos establecidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6276921297975078, "is_candidate": false}, {"start": 3978.062, "end": 3984.508, "text": "Lo que s\u00ed hay que ser muy enf\u00e1tico y l\u00f3gicamente subrayar es el cumplimiento de los horarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6182079878374921, "is_candidate": false}, {"start": 3985.521, "end": 3997.892, "text": " El comercio a las 19 horas tiene que estar cerrado para que la gente pueda retornar a su hogar antes de las 20 y desde las 20 y hasta las 6 horas del d\u00eda subsiguiente evitar absolutamente la circulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.629865093595884, "is_candidate": false}, {"start": 3997.892, "end": 4007.802, "text": "Los gastron\u00f3micos, aprovecho tu pregunta para ser un poquito m\u00e1s conciso con respecto a la gastronom\u00eda, los gastron\u00f3micos a las 19 horas deben cerrar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6043830445848162, "is_candidate": false}, {"start": 4008.92, "end": 4021.067, "text": " solo pueden hasta las 19 horas atender al aire libre con mesas de hasta 4 personas, y despu\u00e9s de las 19 y hasta las 23 horas pueden trabajar con la modalidad delivery, no takeaway.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6156207339163224, "is_candidate": false}, {"start": 4021.067, "end": 4030.672, "text": "Y esto quiero ser enf\u00e1tico en decirlo porque el takeaway posibilita que la gente est\u00e9 transitando por la v\u00eda p\u00fablica yendo a buscar la comida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6012981712017922, "is_candidate": false}, {"start": 4030.672, "end": 4034.294, "text": "Solo modalidad delivery y hasta las 23 horas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6835601876972734, "is_candidate": false}, {"start": 4034.294, "end": 4035.415, "text": "\u00daltima pregunta, Ministros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9180646058581494, "is_candidate": false}, {"start": 4036.863, "end": 4042.09, "text": " Aqu\u00ed para el ministro Facundo Torres, Ignacio Mart\u00edn de La Nueva Ma\u00f1ana y Resumen de la Regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0275403695829413, "is_candidate": false}, {"start": 4042.09, "end": 4050.141, "text": "Le quer\u00eda consultar puntualmente, teniendo en cuenta que el gobernador habl\u00f3 de tomar acuerdo con un distrito \u00fanico, \u00bfpor qu\u00e9 no se tom\u00f3 una decisi\u00f3n de llevar adelante estas medidas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0345376528663273, "is_candidate": false}], "Index": 1123, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "aihSIqfCDaY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=aihSIqfCDaY", "title": "Nuevas disposiciones para la Provincia de C\u00f3rdoba", "duration": 4086.0, "view_count": 32196.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}