{"segments": [{"start": 0.029, "end": 5.892, "text": " a la C\u00e1mara y a lo decidido por los candidatos, vamos al segundo bloque, que es trabajo y producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8908768224618019, "is_candidate": false}, {"start": 5.892, "end": 13.277, "text": "Y de acuerdo al sorteo p\u00fablico, Juan Echiaretti arranca con sus dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.929026599535351, "is_candidate": false}, {"start": 13.277, "end": 16.578, "text": "Para que haya trabajo y producci\u00f3n, tiene que haber inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3021959064311619, "is_candidate": true}, {"start": 16.578, "end": 21.561, "text": "Y Argentina tiene una tasa de inversi\u00f3n menor que el promedio de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2579240335758929, "is_candidate": true}, {"start": 21.561, "end": 29.186, "text": "Para que haya inversi\u00f3n, tiene que haber estabilidad macroecon\u00f3mica, seguridad jur\u00eddica y no atacar a los inversores como hace el Kineret.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31589837009991195, "is_candidate": true}, {"start": 30.066, "end": 35.69, "text": " Adem\u00e1s, tenemos que tener una estructura impositiva que no castigue a la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3170239414510223, "is_candidate": true}, {"start": 35.69, "end": 42.595, "text": "Hay que eliminar las retenciones a las exportaciones del campo y el complejo agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2937396728342814, "is_candidate": true}, {"start": 42.595, "end": 50.54, "text": "Y hay que sustituir impuestos distorsivos como ingresos brutos por un impuesto a la \u00faltima venta o un IVA provincial como tiene Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23378901956571962, "is_candidate": true}, {"start": 50.54, "end": 54.743, "text": "Hay que ayudar a las pymes que son las generadoras de empleo para que generen m\u00e1s empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3602607248903281, "is_candidate": true}, {"start": 55.143, "end": 67.958, "text": " Y esto significa acabar con la industria del juicio y poner en marcha el Fondo de Garant\u00eda por Tiempo de Trabajo, como existe en la industria de la construcci\u00f3n en todos los empleados de Brasil, y bajarle las cargas sociales a las pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3018783446883112, "is_candidate": true}, {"start": 67.958, "end": 70.801, "text": "Ese fondo tiene que regir para los nuevos empleados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2638480122977819, "is_candidate": true}, {"start": 71.081, "end": 76.425, "text": " De la misma manera, hay que transformar los programas sociales en empleo genuino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3329251997446161, "is_candidate": true}, {"start": 76.425, "end": 89.055, "text": "Y esto significa entrenar nuevamente a quienes reciben los programas sociales y permitirles que al menos durante cinco a\u00f1os lleven sus beneficios cuando son ocupados por la econom\u00eda formal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25167026512776647, "is_candidate": true}, {"start": 89.275, "end": 92.976, "text": " y bajarle las cargas sociales a quienes les da trabajo a las pibas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3075980689950599, "is_candidate": true}, {"start": 92.976, "end": 109.399, "text": "Y adem\u00e1s, a los j\u00f3venes, yo propongo lo que hicimos en C\u00f3rdoba, extenderlo en todo el pa\u00eds, es el programa Primer Paso, que significa que puedan hacer pr\u00e1cticas rentadas en las empresas privadas, poniendo recursos, el Estado y los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3260442074539117, "is_candidate": true}, {"start": 109.399, "end": 116.561, "text": "Eso permiti\u00f3 que 200.000 j\u00f3venes hicieran su pr\u00e1ctica en las empresas privadas y muchos de ellos hoy son gerentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3591170807356532, "is_candidate": true}, {"start": 117.021, "end": 126.988, "text": " Adem\u00e1s de esto, propongo que la promoci\u00f3n a las pymes para la industria se d\u00e9 en funci\u00f3n de los costos y no en funci\u00f3n de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3676567015875176, "is_candidate": true}, {"start": 126.988, "end": 133.692, "text": "Hay que bajarle la energ\u00eda y hay que darle subsidio a la mano de obra como hacemos en nuestra provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2857389327984239, "is_candidate": true}, {"start": 135.174, "end": 136.274, "text": " Gracias, Juan Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9802289774791226, "is_candidate": false}, {"start": 136.274, "end": 148.217, "text": "Le recordamos a los candidatos y candidatas tener cuidado cuando van a pedir su derecho a r\u00e9plica para que no haya problemas despu\u00e9s al tocar sin querer y arrepentirse.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0188204189266228, "is_candidate": false}, {"start": 148.217, "end": 155.778, "text": "Bien, seguimos entonces con la exposici\u00f3n sobre trabajo y producci\u00f3n de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0190036711745423, "is_candidate": false}, {"start": 155.778, "end": 159.319, "text": "Creemos en una sola clase de hombres y mujeres, los que trabajan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.931073900870687, "is_candidate": false}, {"start": 160.376, "end": 165.86, "text": " y tomamos la decisi\u00f3n de poner en el trabajo uno de los ejes centrales de los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9778600381317795, "is_candidate": false}, {"start": 165.86, "end": 171.904, "text": "Hemos planteado y estamos planteando una mejora en el ingreso desde dos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9360900625907778, "is_candidate": false}, {"start": 171.904, "end": 177.127, "text": "Obviamente la paritaria libre, pero adem\u00e1s la reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0272514648334599, "is_candidate": false}, {"start": 177.127, "end": 181.51, "text": "Ya hay 16 millones y medio de argentinos que reciben la devoluci\u00f3n del IVA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0472262203655478, "is_candidate": false}, {"start": 181.51, "end": 184.412, "text": "Y obviamente terminamos con la mentira", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9668968924825746, "is_candidate": false}, {"start": 185.41, "end": 193.34, "text": " del impuesto a las ganancias sobre el salario, y m\u00e1s de 2 millones de argentinos ya no tienen esa preocupaci\u00f3n, lo hicimos hace algunas semanas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9949470229042768, "is_candidate": false}, {"start": 193.34, "end": 202.892, "text": "Pero creemos que adem\u00e1s hay que seguir haciendo, y en ese sentido es clave hablarle a las personas con discapacidad que hoy son rechazadas del mundo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9920795751073626, "is_candidate": false}, {"start": 203.898, "end": 214.842, "text": " b\u00e1sicamente porque la pensi\u00f3n funciona como un l\u00edmite, se termina el l\u00edmite de que el que tiene pensi\u00f3n no puede trabajar, se termina esa muralla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0266638741016167, "is_candidate": false}, {"start": 214.842, "end": 222.345, "text": "En paralelo, quiero dejar claro en el mundo del trabajo el rol de las mujeres, que hoy son discriminadas en el salario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0546740247226698, "is_candidate": false}, {"start": 222.345, "end": 230.769, "text": "Vamos a impulsar la obligatoriedad de que las empresas, por la misma tarea, paguen la misma remuneraci\u00f3n a hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0746672121437002, "is_candidate": false}, {"start": 231.809, "end": 245.879, "text": " Quiero hablarle adem\u00e1s a las pymes, decirles que ya empezamos a eliminarles las cargas sociales hace dos semanas por los nuevos empleos y por el empleo de los j\u00f3venes, adem\u00e1s de por incorporar a beneficiarios de programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.02323013585296, "is_candidate": false}, {"start": 245.879, "end": 250.783, "text": "Y en paralelo decirles que vamos a un sistema de simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.997947378293482, "is_candidate": false}, {"start": 250.783, "end": 260.069, "text": "No quiero empresarios pymes en la Argentina que tengan que andar haciendo un curso porque pagan 150 impuestos entre naci\u00f3n, provincia y municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9831616288070124, "is_candidate": false}, {"start": 260.069, "end": 260.59, "text": "Por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8736008537005729, "is_candidate": false}, {"start": 261.224, "end": 278.136, "text": " Quiero ser claro respecto del programa de desarrollo exportador, energ\u00eda, miner\u00eda y agro, al que ya empezamos a bajarle las retenciones al man\u00ed, por ejemplo, en C\u00f3rdoba y a la leche, vamos a seguir impuls\u00e1ndolos porque son la consolidaci\u00f3n de las reservas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.055190147088288, "is_candidate": false}, {"start": 278.536, "end": 279.857, "text": " Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0538515985338213, "is_candidate": false}, {"start": 279.857, "end": 283.06, "text": "Hubo cuatro pedidos de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9893842669468913, "is_candidate": false}, {"start": 283.06, "end": 290.566, "text": "El orden en el que ocurri\u00f3 fueron Miriam Bregman, Javier Milei, Juan Schiaretti y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9741407221682783, "is_candidate": false}, {"start": 290.566, "end": 293.208, "text": "Por eso tienes la palabra, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.062465354939704, "is_candidate": false}, {"start": 293.208, "end": 294.149, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.982142276970857, "is_candidate": false}, {"start": 294.149, "end": 299.113, "text": "En estos d\u00edas la gente est\u00e1 muy desesperada, vive con mucha incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9464425687356316, "is_candidate": false}, {"start": 299.113, "end": 302.956, "text": "Y el ministro ya firm\u00f3 con el FMI para despu\u00e9s de las elecciones,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8879231107097004, "is_candidate": false}, {"start": 304.017, "end": 309.6, "text": " m\u00e1s tarifazos, m\u00e1s aumentos de combustible, es decir, menos salarios, menos jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9229104011621374, "is_candidate": false}, {"start": 309.6, "end": 317.025, "text": "Hoy una enfermera va a la ma\u00f1ana al hospital, a la tarde corre a la cl\u00ednica y los fines de semana hace domicilios para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8727349022253617, "is_candidate": false}, {"start": 317.025, "end": 325.33, "text": "Cuando recorremos las ferias con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o siempre nos encontramos con una jubilada que nos dice, vengo a vender porque no me alcanza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8925392910274227, "is_candidate": false}, {"start": 326.03, "end": 337.314, "text": " Me gustar\u00eda preguntarle al Ministro si puede vivir con 124.000 pesos por mes como viven los jubilados, bono incluido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.862009591419844, "is_candidate": false}, {"start": 337.314, "end": 338.535, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0532275607015897, "is_candidate": false}, {"start": 338.535, "end": 338.755, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0724897485888796, "is_candidate": false}, {"start": 338.755, "end": 340.896, "text": "Miriam Bregman tiene su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0451712635117019, "is_candidate": false}, {"start": 340.896, "end": 342.436, "text": "Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.053069930182158, "is_candidate": false}, {"start": 342.436, "end": 349.899, "text": "Bueno, en primer lugar quiero se\u00f1alar el problema de construcci\u00f3n del planteo de masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8458549675983932, "is_candidate": false}, {"start": 349.899, "end": 351.62, "text": "S\u00f3lo habla de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7849992723030769, "is_candidate": false}, {"start": 352.839, "end": 358.382, "text": " Mire, si se olvida del capital, le digo que la productividad va a ser muy baja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8470109064479237, "is_candidate": false}, {"start": 358.382, "end": 363.125, "text": "Si usted quiere hacer pozos con una retroexcavadora, va a poder pagar salarios muy altos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8809905552629951, "is_candidate": false}, {"start": 363.125, "end": 369.289, "text": "Ahora, si lo hace con una palita de la playa, le va a ir mal y la gente va a vivir en situaci\u00f3n miserable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8768874305724369, "is_candidate": false}, {"start": 369.289, "end": 373.531, "text": "Pero tambi\u00e9n, digamos, y eso lo hacen combatiendo al capital ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8443189878148358, "is_candidate": false}, {"start": 373.531, "end": 380.015, "text": "Consecuencia de ello, hoy el 30% de los trabajadores formales est\u00e1n por debajo de la l\u00ednea de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9133316731141982, "is_candidate": false}, {"start": 380.902, "end": 388.347, "text": " Y claro, no hizo ninguna referencia a la producci\u00f3n, porque la producci\u00f3n se viene cayendo a pedazos como consecuencia de los errores de su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8553464896997973, "is_candidate": false}, {"start": 388.347, "end": 388.767, "text": "Gracias, Javier Milei.", "cosine_dist": 0.8692798189952057, "is_candidate": false}, {"start": 388.767, "end": 394.671, "text": "Es el turno ahora del derecho a r\u00e9plica de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9779686080342891, "is_candidate": false}, {"start": 394.671, "end": 399.474, "text": "Sergio Massa, hablando de producci\u00f3n y de empleo, es un fetiche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19350638295241218, "is_candidate": true}, {"start": 399.474, "end": 402.276, "text": "\u00c9l es el ministro que llev\u00f3 la inflaci\u00f3n del 65 al 140%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38560906080104673, "is_candidate": true}, {"start": 402.276, "end": 405.338, "text": "El d\u00f3lar que estaba en 250 pesos, est\u00e1 en 900 pesos en el par\u00e1lelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2704633145086508, "is_candidate": true}, {"start": 410.862, "end": 415.543, "text": " tiene tantos tipos de cambios porque en el Banco Central no hay reserva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33348999939702206, "is_candidate": true}, {"start": 415.543, "end": 419.964, "text": "Las reservas de Banco Central est\u00e1n menos 10 como en el Chinch\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3006277313888419, "is_candidate": true}, {"start": 419.964, "end": 437.428, "text": "Lo que hay que hacer es ayudar a las pymes en serio, porque las pymes argentinas est\u00e1n sufriendo la competencia desleal porque tienen que competir con el importado, con el d\u00f3lar m\u00e1s bajo de lo que tiene masa y no pueden exportar porque los costos son superiores a ese d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2797967278740128, "is_candidate": true}, {"start": 437.809, "end": 441.798, "text": " Eso es cuidar a las pymes y no lo que hace el gobierno actual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34058675697188245, "is_candidate": true}, {"start": 441.798, "end": 445.207, "text": "Bien, tiene ahora su derecho a r\u00e9plica Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9665041818391016, "is_candidate": false}, {"start": 446.204, "end": 448.026, "text": " Maza, no puedo creer lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8262570154516357, "is_candidate": false}, {"start": 448.026, "end": 451.43, "text": "Un d\u00f3lar a mil mangos, hiperinflaci\u00f3n, la angustia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9329399225728209, "is_candidate": false}, {"start": 451.43, "end": 455.574, "text": "Entr\u00e1s a un almac\u00e9n y ya de entrada 5.000 pesos te gastaste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8452143657205973, "is_candidate": false}, {"start": 455.574, "end": 459.018, "text": "Vos dejaste 2 millones m\u00e1s de pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8817993482942444, "is_candidate": false}, {"start": 459.018, "end": 467.287, "text": "\u00bfHabl\u00e1s de producci\u00f3n cuando en la aduana ten\u00e9s que acomodarte para una cira y ten\u00e9s ah\u00ed un tongolini que te dice qui\u00e9n va primero en esa cola?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8928646368174015, "is_candidate": false}, {"start": 467.287, "end": 467.687, "text": "Esa es...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.013354705200281, "is_candidate": false}, {"start": 468.448, "end": 471.33, "text": " \u00bfEsa es la Argentina que vos quer\u00e9s para la producci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9602012236058339, "is_candidate": false}, {"start": 471.33, "end": 472.311, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 cara?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8050713135126664, "is_candidate": false}, {"start": 472.311, "end": 474.713, "text": "Dijiste que ven\u00edas a sacar las papas del fuego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8288932741368222, "is_candidate": false}, {"start": 474.713, "end": 475.834, "text": "\u00bfY sab\u00e9s lo que hiciste?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8675435711504211, "is_candidate": false}, {"start": 475.834, "end": 477.175, "text": "Nos hiciste pur\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8328351025888383, "is_candidate": false}, {"start": 477.175, "end": 478.276, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7864581614608506, "is_candidate": false}, {"start": 478.276, "end": 482.179, "text": "La Argentina est\u00e1 en la destrucci\u00f3n total y absoluta de su aparato productivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8632264617172469, "is_candidate": false}, {"start": 482.179, "end": 484.4, "text": "Est\u00e1 en una situaci\u00f3n de emergencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9057520894004498, "is_candidate": false}, {"start": 484.4, "end": 490.445, "text": "Y vos, en vez de arreglar la emergencia, cav\u00e1s m\u00e1s a fondo el pozo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9075583169648099, "is_candidate": false}, {"start": 490.445, "end": 492.647, "text": "Nosotros vamos a cambiar de verdad y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8508320407411291, "is_candidate": false}, {"start": 493.291, "end": 494.272, "text": " Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9385356336056319, "is_candidate": false}, {"start": 494.272, "end": 497.054, "text": "Se sumaron dos pedidos de derecho a r\u00e9plica m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9975251498536666, "is_candidate": false}, {"start": 497.054, "end": 500.316, "text": "El primero fue Sergio Massa, el segundo Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1023013823359156, "is_candidate": false}, {"start": 500.316, "end": 504.299, "text": "Por eso arranca su derecho a r\u00e9plica, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0136517351625691, "is_candidate": false}, {"start": 504.299, "end": 518.289, "text": "La verdad es que hay algunos que escucho que parecen paracaidistas suecos, que se olvidan que llevaron a la Argentina a la peor deuda de la historia de Argentina y del FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9408015353482784, "is_candidate": false}, {"start": 519.699, "end": 524.733, "text": " Tambi\u00e9n escucho a algunos que se olvidan que Argentina est\u00e1 transitando la peor sequ\u00eda de su historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9700512550708953, "is_candidate": false}, {"start": 525.947, "end": 533.813, "text": " Yo quiero dejar claro, me hice cargo de la emergencia cuando muchos agitaban el helic\u00f3ptero o la asamblea legislativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9314678946867241, "is_candidate": false}, {"start": 533.813, "end": 537.016, "text": "No me met\u00ed abajo de la cama, porque amo mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.051755699273476, "is_candidate": false}, {"start": 537.016, "end": 543.801, "text": "Con el mismo amor, el 11 de diciembre, en la producci\u00f3n y el trabajo voy a poner en marcha la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9800202605928502, "is_candidate": false}, {"start": 543.801, "end": 550.767, "text": "Y respecto de las econom\u00edas regionales, todos hablan, pero el \u00fanico que baj\u00f3 las retenciones fui yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0121452164762141, "is_candidate": false}, {"start": 552.208, "end": 553.409, "text": " Gracias, Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0448840466389147, "is_candidate": false}, {"start": 553.409, "end": 560.255, "text": "Se sum\u00f3 Schiaretti tambi\u00e9n al listado de quienes quieren usar el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.017306859198712, "is_candidate": false}, {"start": 560.255, "end": 563.478, "text": "Pero volvemos al orden, le toca ahora a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0543865264694685, "is_candidate": false}, {"start": 563.478, "end": 572.065, "text": "A ver, a m\u00ed me sorprende porque la se\u00f1ora Bullrich acaba de hablar de la CIRA, es decir, de la deuda con los importadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8181051584999697, "is_candidate": false}, {"start": 572.065, "end": 580.212, "text": "Argentina tiene CEPO y ese CEPO en el fondo es una fuente de corrupci\u00f3n y adem\u00e1s es un subsidio encubierto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8198324139693192, "is_candidate": false}, {"start": 581.533, "end": 582.594, "text": " para los importadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9419321219977203, "is_candidate": false}, {"start": 582.594, "end": 586.817, "text": "A m\u00ed me sorprende el planteo que hace la se\u00f1ora Burrich, \u00bfsabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8794868731876585, "is_candidate": false}, {"start": 586.817, "end": 603.129, "text": "No por las bestialidades que hace Massa, sino por el hecho de que su potencial ministro de Econom\u00eda, el se\u00f1or Melconian, se junt\u00f3 con el se\u00f1or Massa para pedirle que cuide la cira, es decir, que cuide un tongo, que cuide la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8317128822976642, "is_candidate": false}, {"start": 603.129, "end": 607.332, "text": "\u00bfAs\u00ed quieren cambiar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8692576123069713, "is_candidate": false}, {"start": 607.332, "end": 608.212, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0199382664134222, "is_candidate": false}, {"start": 608.212, "end": 610.694, "text": "Le toca ahora el turno a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.974001017753136, "is_candidate": false}, {"start": 613.453, "end": 624.622, "text": " en el interior una pyme para poder importar, tiene que venir casi de rodillas a las oficinas de alguno de los funcionarios de masa para que le dejen traer un clavo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2209269708676842, "is_candidate": true}, {"start": 624.622, "end": 629.986, "text": "Y adem\u00e1s, no es verdad que favorece a las econom\u00edas regionales como la leche de cordo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3924440023990532, "is_candidate": true}, {"start": 629.986, "end": 637.191, "text": "Los tres gobernadores de la regi\u00f3n centro le pedimos que la declare econom\u00eda regional a la lecher\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33144723117578223, "is_candidate": true}, {"start": 637.191, "end": 643.196, "text": "Y en vez de hacer eso, le dio una baja de retenci\u00f3n, una eliminaci\u00f3n por tres meses nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3907786973984707, "is_candidate": true}, {"start": 643.516, "end": 654.363, "text": " Masa, s\u00e1quele el pie de encima al campo, deje lo que produzca y aumente la cantidad de d\u00f3lares genuinos que pueden venir a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3721225575415489, "is_candidate": true}, {"start": 654.363, "end": 659.046, "text": "En vez de aplastar el campo, imp\u00falselo a que produzca como hacemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36657391542980655, "is_candidate": true}, {"start": 659.046, "end": 660.207, "text": "Gracias, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9634973104396265, "is_candidate": false}, {"start": 660.207, "end": 662.909, "text": "Acaba de pedir tambi\u00e9n su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0556748650845595, "is_candidate": false}, {"start": 662.909, "end": 665.05, "text": "Sergio Masa, adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0404936926928101, "is_candidate": false}, {"start": 665.05, "end": 670.814, "text": "La verdad es que hay que sostener con el voto en el Congreso lo que se dice ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9830136399257714, "is_candidate": false}, {"start": 672.014, "end": 684.644, "text": " porque muchos de los impuestos que se crearon entre el 2015 y el 2019, que le ponen la pata en la cabeza a las pymes y a los productores, los votaron los diputados de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.986675105354645, "is_candidate": false}, {"start": 684.644, "end": 689.188, "text": "Yo quiero ser claro, el man\u00ed, la leche, el tabaco,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.07107495688413, "is_candidate": false}, {"start": 689.568, "end": 702.937, "text": " y otras econom\u00edas regionales que cambian, Salta, Jujuy, Catamarca, fueron beneficiadas en los \u00faltimos meses con la eliminaci\u00f3n de las retenciones que nadie se anim\u00f3 a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0032330072521254, "is_candidate": false}, {"start": 702.937, "end": 712.164, "text": "Vienen ac\u00e1 y hablan, y hablan, y hablan de sacar la pata de la cabeza, y despu\u00e9s van y duplican los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9555595168386738, "is_candidate": false}, {"start": 712.164, "end": 715.286, "text": "Bien, pidi\u00f3 derecho a r\u00e9plica nuevamente, Juan\u00e9s Chiaretti, adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9760917012097026, "is_candidate": false}, {"start": 716.897, "end": 728.87, "text": " C\u00f3rdoba tiene la menor tasa de impuestos a los ingresos brutos de Argentina, porque es 2,51% en C\u00f3rdoba, mientras que 2,93% en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28296035808582154, "is_candidate": true}, {"start": 728.87, "end": 731.893, "text": "\u00bfQu\u00e9 me habla de aumentar los impuestos si los vivimos bajando m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39053023707870516, "is_candidate": true}, {"start": 732.313, "end": 739.538, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 no declar\u00f3 econom\u00eda regional a la lecher\u00eda en vez de eliminarle temporariamente la retenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3081515403490337, "is_candidate": true}, {"start": 739.538, "end": 742.22, "text": "Y claro que le ponen el pie encima al campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5171831195423264, "is_candidate": false}, {"start": 742.22, "end": 756.369, "text": "Si ustedes aumentaron las retenciones al campo, apenas asumieron y no quieren baj\u00e1rsela y eso hace de que la regi\u00f3n pampeana le pase al Tesoro Nacional miles de millones de d\u00f3lares al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.353230225026274, "is_candidate": true}, {"start": 756.369, "end": 762.013, "text": "En C\u00f3rdoba ponemos 3.400 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o en esta confiscaci\u00f3n que nos hace", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3462975114113239, "is_candidate": true}, {"start": 762.553, "end": 767.296, "text": " No hubo derecho a r\u00e9plica, pedido derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8915263559302019, "is_candidate": false}, {"start": 767.296, "end": 767.976, "text": "Ahora vamos a seguir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.913642416491115, "is_candidate": false}, {"start": 767.976, "end": 772.378, "text": "Le quiero decir, Juan Eschiaretti, que usted los cinco a r\u00e9plica ya.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.886128166335297, "is_candidate": false}, {"start": 772.378, "end": 774.58, "text": "Agot\u00f3 el espacio que usted ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.952951648313321, "is_candidate": false}, {"start": 774.58, "end": 778.001, "text": "Continuamos con el debate, precisamente, trabajo y producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.938300628916706, "is_candidate": false}, {"start": 778.001, "end": 782.043, "text": "Y de acuerdo al orden, le corresponde a Miriam Bregman sus dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8838384495039141, "is_candidate": false}, {"start": 782.043, "end": 784.845, "text": "Voy a decir la palabra que parece prohibida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9386641895124236, "is_candidate": false}, {"start": 784.845, "end": 786.546, "text": "Los que laburan, trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8443452410854589, "is_candidate": false}, {"start": 787.648, "end": 800.975, "text": " porque nos quieren hacer creer que los problemas laborales que tenemos son culpa de que hay trabajadores que tienen muchos derechos y que si les sacamos a ellos, todos los dem\u00e1s vamos a ser m\u00e1s felices.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8855837018561308, "is_candidate": false}, {"start": 800.975, "end": 803.756, "text": "De eso te hablan cuando te hablan de modelo UOCRA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9140887667255052, "is_candidate": false}, {"start": 804.196, "end": 806.479, "text": " cuando te hablan de la mochila austr\u00edaca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9339971534383134, "is_candidate": false}, {"start": 806.479, "end": 823.999, "text": "A m\u00ed la realidad no me la tienen que contar, soy diputada del Frente de Izquierda, soy abogada de laburantes de f\u00e1bricas recuperadas, y lo que veo es que hoy estamos totalmente fragmentados en trabajadores bajo convenio, bajo un plan social, monotributistas, tercerizados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8750266672701889, "is_candidate": false}, {"start": 824.66, "end": 828.423, "text": " Esa divisi\u00f3n la generan para explotarnos cada d\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9200865164278992, "is_candidate": false}, {"start": 828.423, "end": 834.669, "text": "Y la dirigencia sindical traidora es la que garantiza esa fragmentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9123674740728764, "is_candidate": false}, {"start": 834.669, "end": 846.398, "text": "Por eso, tenemos que recuperar los sindicatos para que sean una herramienta de lucha, para unir lo que ellos desunen, para mostrar que somos la inmensa mayor\u00eda y que tenemos la fuerza para dar vuelta a la historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8986370196795388, "is_candidate": false}, {"start": 847.219, "end": 855.027, "text": " Nosotros, desde la izquierda, somos los \u00fanicos que tenemos una propuesta para unir, tras una bandera de lucha, a la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8915087069857608, "is_candidate": false}, {"start": 855.027, "end": 868.361, "text": "Nosotros proponemos reducir la jornada laboral a 6 horas, 5 d\u00edas a la semana, y las horas que quedan libres, que quedan vacantes, que sean repartidas entre aquellos que hoy no tienen trabajo o tienen un trabajo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9054786174257953, "is_candidate": false}, {"start": 868.781, "end": 869.602, "text": " precario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0126944892804386, "is_candidate": false}, {"start": 869.602, "end": 885.855, "text": "De esta manera, aplicado s\u00f3lo a las grandes empresas, se podr\u00edan generar 1.200.000 puestos de trabajo genuino, que nadie cobre menos de lo que cuesta la canasta familiar, con un salario que alcance, por supuesto, y sin aumentar los ritmos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8866743138559445, "is_candidate": false}, {"start": 887.962, "end": 890.644, "text": " La salida, hay que decirlo claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8871206024006459, "is_candidate": false}, {"start": 890.644, "end": 897.007, "text": "No es pis\u00e1ndole la cabeza al de al lado, es peleando con unidad para que gobiernen los que nunca gobernaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8721766490092807, "is_candidate": false}, {"start": 897.007, "end": 902.25, "text": "Porque siempre dijeron que la clase trabajadora ten\u00eda que ser la columna vertebral del movimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8521474829587341, "is_candidate": false}, {"start": 902.25, "end": 906.652, "text": "Nosotros peleamos porque sea la cabeza de una nueva sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9192843529553287, "is_candidate": false}, {"start": 906.652, "end": 907.873, "text": "Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0414316552927099, "is_candidate": false}, {"start": 907.873, "end": 912.055, "text": "Los dos minutos le corresponden ahora a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0399294815771771, "is_candidate": false}, {"start": 912.055, "end": 914.797, "text": "El PBI, el empleo formal privado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8202174347570137, "is_candidate": false}, {"start": 916.155, "end": 919.197, "text": " est\u00e1n estancados desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8528258692947872, "is_candidate": false}, {"start": 919.197, "end": 927.521, "text": "Eso implica que hoy el ingreso per c\u00e1pita argentino est\u00e1 a 15% por debajo de dicho nivel de referencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8482939619672736, "is_candidate": false}, {"start": 927.521, "end": 933.725, "text": "No solo eso, la cantidad de puestos de trabajo del sector formal est\u00e1 clavado en 6 millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8663950528527279, "is_candidate": false}, {"start": 933.725, "end": 941.269, "text": "Y es tan escandaloso el desequilibrio en el mercado laboral que hay 8 millones que est\u00e1n en el mercado informal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8534996145445918, "is_candidate": false}, {"start": 941.269, "end": 945.452, "text": "La \u00fanica forma de encontrarle soluci\u00f3n a esto es con crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8995199435354312, "is_candidate": false}, {"start": 946.343, "end": 954.728, "text": " Pero el crecimiento econ\u00f3mico implica acumulaci\u00f3n de capital, capital f\u00edsico y capital humano, y tambi\u00e9n progreso tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8842088168395603, "is_candidate": false}, {"start": 954.728, "end": 958.79, "text": "Ahora, la acumulaci\u00f3n de capital se da cuando se invierte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.857253919265036, "is_candidate": false}, {"start": 958.79, "end": 962.592, "text": "Ahora, nadie va a invertir dinero si no puede ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8337180201516103, "is_candidate": false}, {"start": 962.592, "end": 968.796, "text": "Es decir, si usted tiene una mara\u00f1a fiscal imposible, es imposible ganar dinero, nadie va a invertir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8686449683028417, "is_candidate": false}, {"start": 968.796, "end": 975.22, "text": "Y si usted gana dinero, es imposible que usted quiera seguir si no van a respetarle su derecho a propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8588007522305252, "is_candidate": false}, {"start": 975.987, "end": 984.219, "text": " Pero no solamente eso, adem\u00e1s hay que financiarlo, y eso se financia con ahorro, y eso implica postergar el consumo en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8891537396625782, "is_candidate": false}, {"start": 984.219, "end": 991.41, "text": "Sin embargo, la casta lo \u00fanico que hace es consumir capital, porque vive consumiendo con su modelo del gasto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8393040742002433, "is_candidate": false}, {"start": 992.233, "end": 998.457, "text": " Y entonces, cuando genera d\u00e9ficit fiscal, suben los impuestos, bajan los beneficios, se acumula menos capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8935111347075362, "is_candidate": false}, {"start": 998.457, "end": 1007.483, "text": "O emite dinero, genera inflaci\u00f3n, que tambi\u00e9n es un impuesto, pero al mismo tiempo distorsiona los precios y hace que la asignaci\u00f3n de recursos sea incorrecta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8893651449379699, "is_candidate": false}, {"start": 1007.483, "end": 1015.868, "text": "O se endeuda, y entonces genera m\u00e1s riesgo pa\u00eds, m\u00e1s tasa de inter\u00e9s, falta de financiamiento, y por ende se cae la inversi\u00f3n, el empleo y los salarios reales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8692584922637973, "is_candidate": false}, {"start": 1015.868, "end": 1019.491, "text": "Ni que hablar de la idea de la justicia social, de redistribuir el ingreso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8373753570909256, "is_candidate": false}, {"start": 1020.52, "end": 1022.082, "text": " y castigar el ahorro y la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8490309253656336, "is_candidate": false}, {"start": 1022.082, "end": 1035.778, "text": "Por lo tanto, estas medidas de combatir el modelo de la casta tienen que ser complementadas con una modernizaci\u00f3n del sistema laboral y reducci\u00f3n de las penalidades, de modo tal que haya crecimiento con acumulaci\u00f3n de capital y suba de salarios reales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8939053473137358, "is_candidate": false}, {"start": 1035.778, "end": 1037.079, "text": "Su tiempo, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9874296395931041, "is_candidate": false}, {"start": 1037.079, "end": 1040.904, "text": "Hubo un pedido de derecho a r\u00e9plica, en este caso de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0601093728569744, "is_candidate": false}, {"start": 1041.144, "end": 1047.971, "text": " S\u00ed, cuando mi ley te hablan dif\u00edcil, lo hace para ocultar su verdadero plan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9128528555946324, "is_candidate": false}, {"start": 1047.971, "end": 1048.932, "text": "\u00bfIndemnizaciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9477983880706107, "is_candidate": false}, {"start": 1048.932, "end": 1050.834, "text": "Afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9549426537190322, "is_candidate": false}, {"start": 1050.834, "end": 1051.615, "text": "\u00bfLicencias?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9778416474049914, "is_candidate": false}, {"start": 1051.615, "end": 1053.377, "text": "Afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.97562575915023, "is_candidate": false}, {"start": 1053.377, "end": 1054.738, "text": "\u00bfAguinaldo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8315225338869754, "is_candidate": false}, {"start": 1054.738, "end": 1055.419, "text": "Afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.015450570133808, "is_candidate": false}, {"start": 1058.641, "end": 1065.284, "text": " monotributista, precarizado, tercerizado, no registrado, ya est\u00e1s afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8908193981723882, "is_candidate": false}, {"start": 1065.284, "end": 1078.609, "text": "Pero con lo que propone Miley no vas a estar mejor, no te van a dar los derechos que hoy no ten\u00e9s, porque la \u00fanica libertad que defiende Javier Miley es la libertad de que te exploten sin l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8964865152672747, "is_candidate": false}, {"start": 1078.609, "end": 1080.49, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9667794271192323, "is_candidate": false}, {"start": 1080.49, "end": 1081.59, "text": "Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0268462693549245, "is_candidate": false}, {"start": 1081.59, "end": 1085.292, "text": "Javier Miley pidi\u00f3 su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0332995243395695, "is_candidate": false}, {"start": 1086.431, "end": 1092.595, "text": " que era tan sabio y dec\u00eda, si los socialistas supieran de econom\u00eda, no ser\u00edan socialistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8032214651249941, "is_candidate": false}, {"start": 1092.595, "end": 1095.077, "text": "Es tu caso, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8656573478903704, "is_candidate": false}, {"start": 1095.077, "end": 1099.981, "text": "A ver, \u00bfme das los 10 segundos que me rob\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8296502331160447, "is_candidate": false}, {"start": 1099.981, "end": 1101.062, "text": "S\u00ed, se los vamos a dar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0133441508062866, "is_candidate": false}, {"start": 1101.062, "end": 1104.624, "text": "Ustedes se comprometieron a no interrumpir las intervenciones del resto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9696497812999455, "is_candidate": false}, {"start": 1104.624, "end": 1106.225, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9295440042955105, "is_candidate": false}, {"start": 1106.225, "end": 1111.389, "text": "Adem\u00e1s, habla de reducir la jornada laboral para generar puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8306552113566352, "is_candidate": false}, {"start": 1111.389, "end": 1112.51, "text": "Esto es maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8718233781547198, "is_candidate": false}, {"start": 1113.885, "end": 1116.826, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 entonces no la llevamos a una sola hora un d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8666380287814853, "is_candidate": false}, {"start": 1116.826, "end": 1119.007, "text": "Va a haber empleo para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8878505877079698, "is_candidate": false}, {"start": 1119.007, "end": 1123.689, "text": "Es como decir que se modifica la ley de gravedad con un decreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8411750459938587, "is_candidate": false}, {"start": 1123.689, "end": 1133.312, "text": "Pero como si todo esto fuera poco, dice que el salario tiene que estar por encima de la canasta b\u00e1sica, que ser\u00eda maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.87587494292617, "is_candidate": false}, {"start": 1133.312, "end": 1134.333, "text": "\u00bfPero sabes cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7732005695670674, "is_candidate": false}, {"start": 1135.495, "end": 1145.941, "text": " que con las cosas que vos propon\u00e9s, en lugar de tener m\u00e1s, vamos a tener much\u00edsimo menos y vamos a tener un nivel de desempleo enorme y todas las empresas quebradas, que seguro vos vas a querer nacionalizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8768589155203301, "is_candidate": false}, {"start": 1145.941, "end": 1147.783, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0122508400035426, "is_candidate": false}, {"start": 1147.783, "end": 1152.105, "text": "Usted ya us\u00f3 todas las posibilidades de Derecho a R\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9936003539344187, "is_candidate": false}, {"start": 1152.105, "end": 1156.728, "text": "Ha pedido tambi\u00e9n Derecho a R\u00e9plica, Sergio Massa, su turno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.024804547749653, "is_candidate": false}, {"start": 1156.728, "end": 1160.25, "text": "Javier, hasta ac\u00e1 llegaste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934541374463229, "is_candidate": false}, {"start": 1160.25, "end": 1162.272, "text": "Dej\u00e1 de faltarle el respeto a las mujeres,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9642130746680719, "is_candidate": false}, {"start": 1163.226, "end": 1169.613, "text": " Porque me parece que m\u00e1s all\u00e1 de que piensen distinto, tienen derecho a opinar distinto a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9082222485557985, "is_candidate": false}, {"start": 1169.613, "end": 1172.656, "text": "Y me parece que muestra tu rasgo autoritario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9163611961068765, "is_candidate": false}, {"start": 1172.656, "end": 1173.798, "text": "Quiero dejar bien claro...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9593434552820614, "is_candidate": false}, {"start": 1175.129, "end": 1177.149, "text": " lo que est\u00e1 planteando mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9900733407132933, "is_candidate": false}, {"start": 1177.149, "end": 1194.373, "text": "B\u00e1sicamente es un mercado de trabajo donde las mujeres no tienen posibilidad de desarrollo, donde los m\u00e1s j\u00f3venes tienen que ir al mercado precario del salario, donde los trabajadores pierden su derecho a las vacaciones pagas y a la indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9837387747432662, "is_candidate": false}, {"start": 1194.373, "end": 1202.314, "text": "Y sobre todas las cosas, donde volvemos a un r\u00e9gimen de esclavitud, que es lo que est\u00e1 planteando cuando habla de 100 a\u00f1os para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.003694286235644, "is_candidate": false}, {"start": 1203.244, "end": 1204.924, "text": " Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8607173458753984, "is_candidate": false}, {"start": 1204.924, "end": 1208.565, "text": "Le quiero decir que ya agot\u00f3 su derecho a la r\u00e9plica, los cinco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.889877940308387, "is_candidate": false}, {"start": 1208.565, "end": 1216.567, "text": "Y le pedimos tambi\u00e9n a la gente que est\u00e1 ac\u00e1 que, por favor, no haga ning\u00fan tipo de manifestaciones, tal como hab\u00edamos pactado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8652858172306752, "is_candidate": false}, {"start": 1216.567, "end": 1221.708, "text": "Bueno, ahora vamos a seguir con el desarrollo de este tema, trabajo y producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8987040791281117, "is_candidate": false}, {"start": 1221.708, "end": 1224.149, "text": "Los dos minutos lo tiene Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8742611924180996, "is_candidate": false}, {"start": 1224.932, "end": 1229.334, "text": " La Argentina tiene todo, pero los argentinos no tenemos nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.87538288291578, "is_candidate": false}, {"start": 1229.334, "end": 1235.437, "text": "Hace 20 a\u00f1os que la mafia pol\u00edtica y sindical del kirchnerismo se llevan todo a su casa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.944527860809506, "is_candidate": false}, {"start": 1235.437, "end": 1239.179, "text": "Est\u00e1n en los bolsos de L\u00f3pez, est\u00e1n en el yate de Insaurralde.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8777314013047468, "is_candidate": false}, {"start": 1239.179, "end": 1240.64, "text": "Eso vos lo sab\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7708570959648133, "is_candidate": false}, {"start": 1240.64, "end": 1243.381, "text": "Un juicio laboral se lleva puesto una pyme.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8474707897443764, "is_candidate": false}, {"start": 1243.381, "end": 1247.583, "text": "Un mono tributista cobra una jubilaci\u00f3n de porquer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9241732405419064, "is_candidate": false}, {"start": 1247.583, "end": 1250.145, "text": "Un empleo solo se consigue en la informalidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0008846817099446, "is_candidate": false}, {"start": 1250.825, "end": 1264.836, "text": " Por eso nosotros queremos sacarle la pata encima a la producci\u00f3n de verdad, como lo hicimos cuando fuimos gobierno, a las pymes, al campo, a la producci\u00f3n en todas las regiones de nuestro pa\u00eds, a todas las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9312986664678583, "is_candidate": false}, {"start": 1264.836, "end": 1268.659, "text": "Miente m\u00e1s a cuando dice que no sacamos las retenciones, miente otra vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9357894805806796, "is_candidate": false}, {"start": 1269.5, "end": 1273.745, "text": " Y nosotros defendemos a los que trabajan, no a los que bloquean empresas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9107003187604383, "is_candidate": false}, {"start": 1273.745, "end": 1279.612, "text": "Ac\u00e1 me acompa\u00f1a Paulina de L\u00e1cteos Mayor, que cerr\u00f3 su empresa por un bloqueo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8871206309716182, "is_candidate": false}, {"start": 1279.612, "end": 1287.242, "text": "Ustedes defienden a los sindicalistas que est\u00e1n con voz en la CGT, que todos los d\u00edas cierran empresas y terminan con el trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9062969044390168, "is_candidate": false}, {"start": 1287.722, "end": 1290.323, "text": " Nosotros vamos a bajar impuestos al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8645486611192728, "is_candidate": false}, {"start": 1290.323, "end": 1295.086, "text": "Nosotros queremos hacer una verdadera ley para el trabajo informal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9400346727845416, "is_candidate": false}, {"start": 1295.086, "end": 1295.786, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8804567678967237, "is_candidate": false}, {"start": 1295.786, "end": 1300.288, "text": "Porque hoy, si ten\u00e9s trabajo informal o ten\u00e9s planes sociales, no entr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9371288352556237, "is_candidate": false}, {"start": 1300.288, "end": 1304.15, "text": "Una ley simple y clara para que puedan conseguir puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9016963095617812, "is_candidate": false}, {"start": 1304.15, "end": 1307.071, "text": "Y vos, mi ley con Barrio Nuevo al lado, no vas a hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8466826030711639, "is_candidate": false}, {"start": 1307.071, "end": 1310.093, "text": "Ya te metiste adentro, te meti\u00f3 la casta adentro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9290805961788019, "is_candidate": false}, {"start": 1310.093, "end": 1312.014, "text": "Por otro lado, te lo digo clarito,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8537662581043686, "is_candidate": false}, {"start": 1312.854, "end": 1317.68, "text": " Las indemnizaciones tienen que ser justas para las dos partes, hoy no lo son.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.85839281209865, "is_candidate": false}, {"start": 1317.68, "end": 1324.347, "text": "Y en el comercio con el mundo, como te lo dije antes, no puede haber ning\u00fan tipo de Tongolini.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8650555927775898, "is_candidate": false}, {"start": 1324.347, "end": 1327.21, "text": "Te aviso, a todos los que hoy hacen paro,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.898942269858536, "is_candidate": false}, {"start": 1327.751, "end": 1331.134, "text": " Moyano, Barrio Nuevo y todos los que amenazan todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8736679551028037, "is_candidate": false}, {"start": 1331.134, "end": 1335.357, "text": "Con nosotros esa Argentina del paro permanente se termina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8505453603641554, "is_candidate": false}, {"start": 1335.357, "end": 1346.566, "text": "Viene una Argentina del trabajo, una Argentina donde las familias puedan conseguir su empleo, donde puedan vivir en felicidad y no est\u00e9n todos los d\u00edas extorsionadas por los gerentes de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9133836150801018, "is_candidate": false}, {"start": 1346.566, "end": 1347.407, "text": "Cambia la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9069968807609137, "is_candidate": false}, {"start": 1348.087, "end": 1349.788, "text": " Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.965338093166512, "is_candidate": false}, {"start": 1349.788, "end": 1357.053, "text": "Bueno, terminamos ya el debate sobre trabajo y producci\u00f3n, y ac\u00e1 termina tambi\u00e9n, Marcelo, nuestra participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0274295278693137, "is_candidate": false}, {"start": 1357.053, "end": 1370.141, "text": "As\u00ed es, les agradecemos a todos, fue un honor estar en este debate presidencial, debate 2023, y bueno, ya va a venir la otra parte, hacemos una pausa muy breve y contin\u00faa el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8779636632241425, "is_candidate": false}, {"start": 1370.141, "end": 1371.842, "text": "As\u00ed es, hacemos un corte y enseguida estar\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9613139184126961, "is_candidate": false}], "Index": 1090, "channel_id": "UCT7KFGv6s2a-rh2Jq8ZdM1g", "channel": "Cr\u00f3nica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cronicatv", "id": "aYH5xahv62c", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=aYH5xahv62c", "title": "Segundo debate presidencial 2023: esto opinaron los candidatos sobre trabajo y producci\u00f3n", "duration": 1373.0, "view_count": 14286.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}