{"segments": [{"start": 838.252, "end": 839.056, "text": " \u00a1Gracias por ver!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0362235562013256, "is_candidate": false}, {"start": 898.913, "end": 900.558, "text": " \u00a1Gracias por ver!", "cosine_dist": 1.03220856803845, "is_candidate": false}, {"start": 954.821, "end": 955.644, "text": " \u00a1Suscr\u00edbete!", "cosine_dist": 1.016303058545461, "is_candidate": false}, {"start": 1064.36, "end": 1070.451, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, tengan todos ustedes muy buen mediod\u00eda para todos y para todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7655010755725032, "is_candidate": false}, {"start": 1070.451, "end": 1073.898, "text": "Bienvenidos a un nuevo almuerzo de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9387416183559619, "is_candidate": false}, {"start": 1075.066, "end": 1080.35, "text": " Queremos darle la bienvenida a los nuevos socios de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8640165013946149, "is_candidate": false}, {"start": 1080.35, "end": 1104.346, "text": "Apex Am\u00e9rica, Banco Corrientes, Banco de San Juan, Sociedad An\u00f3nima, Vegia Turismo, BSA, Cabrales, Sociedad An\u00f3nima, C\u00e1mara Empresaria de la Industria Pesquera, Campo Austral, Sociedad An\u00f3nima, Celulosa Argentina, SA, Colonia Express, Comercio Interior, Sociedad An\u00f3nima,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9588109997708143, "is_candidate": false}, {"start": 1105.266, "end": 1111.29, "text": " Consultatio Sociedad An\u00f3nima, Cooperativa Agr\u00edcola Monte Carlo Limitada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.970819822989929, "is_candidate": false}, {"start": 1111.29, "end": 1115.412, "text": "Criva Sociedad An\u00f3nima, distribuidora Jotave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9266512385976682, "is_candidate": false}, {"start": 1115.412, "end": 1117.573, "text": "DMG Consultants.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9946894168429975, "is_candidate": false}, {"start": 1117.573, "end": 1120.655, "text": "Expreso R\u00edo Paran\u00e1 Sociedad An\u00f3nima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9410076732318551, "is_candidate": false}, {"start": 1120.655, "end": 1121.916, "text": "GNI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0638072234690041, "is_candidate": false}, {"start": 1121.916, "end": 1124.277, "text": "Grafer SRL.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0018354184244234, "is_candidate": false}, {"start": 1124.277, "end": 1125.458, "text": "Grupo Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9493064476765046, "is_candidate": false}, {"start": 1125.458, "end": 1127.82, "text": "Hotelera Misiones Zazifi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9893510389480766, "is_candidate": false}, {"start": 1128.98, "end": 1129.561, "text": " Intacto, SRL.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.967062565661875, "is_candidate": false}, {"start": 1129.561, "end": 1134.264, "text": "Jos\u00e9 J. Chaidiac, Saica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9153661734122612, "is_candidate": false}, {"start": 1134.264, "end": 1137.126, "text": "La Tava, SRL.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.042801611619819, "is_candidate": false}, {"start": 1137.126, "end": 1140.068, "text": "Liziqui, Litvin y Asociados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9398121502787169, "is_candidate": false}, {"start": 1140.068, "end": 1142.69, "text": "Luis A. Carrizo y Compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.025014476421502, "is_candidate": false}, {"start": 1142.69, "end": 1146.112, "text": "Molinos, La Misi\u00f3n, Sociedad An\u00f3nima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9616180635594124, "is_candidate": false}, {"start": 1146.112, "end": 1150.015, "text": "Municipalidad de San Fernando del Valle de Catamarca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9754876441411149, "is_candidate": false}, {"start": 1150.015, "end": 1152.817, "text": "Naldo Lombardi, Sociedad An\u00f3nima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9549139061874372, "is_candidate": false}, {"start": 1152.817, "end": 1153.537, "text": "Nordelta, SA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9141899792174633, "is_candidate": false}, {"start": 1155.797, "end": 1181.188, "text": " Plastimi, Semisa Infraestructura, Tecnotenis SRL, TNI Platex y Transporte Sucre, Sociedad An\u00f3nima, que se integran as\u00ed nuevamente a esta fundaci\u00f3n mediterr\u00e1nea en un nuevo almuerzo convocando no solamente a autoridades de los distintos estratos gubernamentales, sino tambi\u00e9n a empresarios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.974715372312684, "is_candidate": false}, {"start": 1182.109, "end": 1186.789, "text": " que hacen que la econom\u00eda de la Rep\u00fablica Argentina se ponga en movimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.957069726639896, "is_candidate": false}, {"start": 1188.815, "end": 1214.506, "text": " Agradecemos la presencia del se\u00f1or Vicegobernador Manuel Calvo, la Ministra de Coordinaci\u00f3n, Silvina Rivero, el Ministro de Agricultura y Ganader\u00eda, Sergio Busso, el Ministro de Industria, Comercio y Miner\u00eda, Eduardo Acastelo, el Ministro de Desarrollo Social, Carlos Masay, el Ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda, Pablo de Chiara, la se\u00f1ora Ministra de Promoci\u00f3n del Empleo y Econom\u00eda Familiar, contadora Laura Jure,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9468755355194316, "is_candidate": false}, {"start": 1215.692, "end": 1242.179, "text": " el ministro de Obras P\u00fablicas, Ricardo Sosa, el ministro de Vinculaci\u00f3n Comunitaria y Comunicaci\u00f3n, Paulo Casinerio, tambi\u00e9n el se\u00f1or ministro de Gobierno, Facundo Torres, los distintos secretarios tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1an del gobierno provincial, el secretario de Industria, Fernando Sibila, el secretario de Miner\u00eda, Rodolfo Bergamasco, secretario PYME, Juan Pablo Inglese, secretario de Parques Industriales, Alejandra Barbero,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9525289496979685, "is_candidate": false}, {"start": 1243.54, "end": 1246.522, "text": " el Secretario de Comunicaciones, Marcos Bobo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.982097985774269, "is_candidate": false}, {"start": 1246.522, "end": 1252.846, "text": "Por parte del municipio tambi\u00e9n est\u00e1n presentes el se\u00f1or Viceintendente, Daniel Passerini.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9219695855428651, "is_candidate": false}, {"start": 1252.846, "end": 1256.449, "text": "El se\u00f1or Secretario de Gobierno, Miguel Siciliano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9665550180276195, "is_candidate": false}, {"start": 1256.449, "end": 1260.172, "text": "Est\u00e1n presentes tambi\u00e9n Carmen \u00c1lvarez Rivero, Senadora Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.946348057900931, "is_candidate": false}, {"start": 1260.172, "end": 1263.194, "text": "El Senador Nacional, doctor Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9211077073403694, "is_candidate": false}, {"start": 1263.194, "end": 1265.456, "text": "Los diputados, Gabriela Brower de Conin.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9201357508715842, "is_candidate": false}, {"start": 1266.613, "end": 1275.001, "text": " Soer Elzucar\u00eda, Gustavo Santos, Rodrigo Teloredo, Carlos Guti\u00e9rrez, Gustavo Carasso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.006009787846594, "is_candidate": false}, {"start": 1275.001, "end": 1276.742, "text": "Los se\u00f1ores legisladores que tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8947747675485681, "is_candidate": false}, {"start": 1277.819, "end": 1298.706, "text": " Han dicho presente en este almuerzo, Nadia Fern\u00e1ndez, Sandra Trigo, Oscar Gonz\u00e1lez, Diego Hack, Francisco Fortuna, Juan Blangino, autoridades y representantes de c\u00e1maras y asociaciones empresariales, Tribunal Superior de Justicia, Bocales, Mar\u00eda Celeste Bolatti, Luis Angulo y el juez electoral Marta Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9598534450199846, "is_candidate": false}, {"start": 1299.406, "end": 1304.97, "text": " de la Justicia Federal, el vocal de C\u00e1mara Federal de Apelaciones de C\u00f3rdoba, la doctora Graciela Montesi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9109664701782509, "is_candidate": false}, {"start": 1304.97, "end": 1309.173, "text": "El vocal de C\u00e1mara Federal de Apelaciones de C\u00f3rdoba, Ignacio Mar\u00eda V\u00e9lez Funes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9125641922650671, "is_candidate": false}, {"start": 1309.173, "end": 1312.015, "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1 Abel S\u00e1nchez Torres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0200404514405172, "is_candidate": false}, {"start": 1312.015, "end": 1315.718, "text": "El Tribunal Oral en lo Criminal Federal n\u00famero 2, el doctor Fabi\u00e1n As\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9442325274188382, "is_candidate": false}, {"start": 1315.718, "end": 1320.242, "text": "Juzgado Federal de Primera Instancia, doctor Alejandro S\u00e1nchez Freites.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.993875658227913, "is_candidate": false}, {"start": 1321.042, "end": 1327.048, "text": " Otros organismos tambi\u00e9n de la provincia, como la Agencia C\u00f3rdoba Turismo, con su titular Esteban Avil\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9466098107511599, "is_candidate": false}, {"start": 1327.048, "end": 1331.672, "text": "La Agencia C\u00f3rdoba Innovar y Emprender, con su titular el se\u00f1or Diego Casali.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0106353966698145, "is_candidate": false}, {"start": 1331.672, "end": 1336.577, "text": "La Secretar\u00eda General de la Gobernaci\u00f3n, a cargo del se\u00f1or Julio C\u00e9sar Comelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9683325369402805, "is_candidate": false}, {"start": 1336.577, "end": 1340.4, "text": "Presidente del Banco de la Provincia de C\u00f3rdoba, don Daniel Tillar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8825546066019514, "is_candidate": false}, {"start": 1340.4, "end": 1343.523, "text": "Presidente de la Loter\u00eda de C\u00f3rdoba, H\u00e9ctor Tribil\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9904980726591658, "is_candidate": false}, {"start": 1344.444, "end": 1353.275, "text": " est\u00e1n presentes y queremos agradecer muy especialmente a los c\u00f3nsules de Armenia, Juan Carlos Meridian, de Croacia, Nicol\u00e1s Nakik.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9586326925581459, "is_candidate": false}, {"start": 1354.079, "end": 1357.64, "text": " De Dinamarca y Suecia, Emilio Jos\u00e9 Viramonte Olmos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9275286339401254, "is_candidate": false}, {"start": 1357.64, "end": 1360.701, "text": "De Francia, Pablo Zoncini Astudillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0678528472780082, "is_candidate": false}, {"start": 1360.701, "end": 1363.461, "text": "De Jap\u00f3n, Guillermo Mart\u00ednez Ferrer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.036797665622122, "is_candidate": false}, {"start": 1363.461, "end": 1366.062, "text": "De Italia, Giulia Campeggio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.033092129171853, "is_candidate": false}, {"start": 1366.062, "end": 1368.783, "text": "De Inglaterra, Jorge Lawson.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0838947549379048, "is_candidate": false}, {"start": 1368.783, "end": 1375.184, "text": "Se\u00f1ores intendentes de localidades de la provincia de C\u00f3rdoba, en este caso de Marcos Ju\u00e1rez, Pedro de la Rosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9398549805718868, "is_candidate": false}, {"start": 1375.184, "end": 1378.245, "text": "El se\u00f1or intendente de R\u00edo Cuarto, Juan Llamosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0459275898943685, "is_candidate": false}, {"start": 1378.245, "end": 1381.666, "text": "El se\u00f1or intendente de San Francisco, Dami\u00e1n Bernarte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0142192352001875, "is_candidate": false}, {"start": 1382.486, "end": 1405.966, "text": " el se\u00f1or Intendente de Jes\u00fas Mar\u00eda Luis Picat, el se\u00f1or Intendente de R\u00edo Tercero Marcos Ferrer, Secretario General de la JEC, el se\u00f1or Pablo Chac\u00f3n, titular de PAMI C\u00f3rdoba, se\u00f1ora Olga Riutort, dem\u00e1s autoridades presentes, se\u00f1oras y se\u00f1ores empresarios, sean ustedes bienvenidos a este almuerzo de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9707743894679041, "is_candidate": false}, {"start": 1534.855, "end": 1535.452, "text": " ...", "cosine_dist": 0.9591021059884988, "is_candidate": false}, {"start": 1560.998, "end": 1575.087, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, recibimos al se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, Juan Schiaretti, acompa\u00f1ado de la se\u00f1ora presidenta de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, do\u00f1a Mar\u00eda P\u00eda Astori.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9149815533766231, "is_candidate": false}, {"start": 1575.087, "end": 1579.31, "text": "Lo acompa\u00f1an tambi\u00e9n la se\u00f1ora senadora nacional, licenciada Alejandra Vigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9308718874842602, "is_candidate": false}, {"start": 1593.021, "end": 1605.232, "text": " Est\u00e1 tambi\u00e9n en la misma mesa convirtiendo el se\u00f1or Intendente Municipal, doctor Mart\u00edn Charllora, y autoridades que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando en esta jornada tan especial para la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876314874304861, "is_candidate": false}, {"start": 1656.51, "end": 1657.227, "text": " ...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0660218176540939, "is_candidate": false}, {"start": 1692.245, "end": 1693.206, "text": " \u00a1Gracias por ver el v\u00eddeo!", "cosine_dist": 1.0317273183623858, "is_candidate": false}, {"start": 1912.125, "end": 1912.326, "text": " \u00bfQu\u00e9 es eso?", "cosine_dist": 1.0301290719010185, "is_candidate": false}, {"start": 2466.281, "end": 2475.643, "text": " Bien, se\u00f1oras y se\u00f1ores, vamos a invitar a hacer uso de la palabra a la se\u00f1ora presidenta de Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, do\u00f1a P\u00eda Asturi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8820710813521798, "is_candidate": false}, {"start": 2492.987, "end": 2507.496, "text": " La recibimos con un aplauso en el estrado a Mar\u00eda P\u00eda Astori, Presidenta de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.865513422341365, "is_candidate": false}, {"start": 2507.496, "end": 2508.256, "text": "Muy buenas tardes.", "cosine_dist": 1.0206341376199501, "is_candidate": false}, {"start": 2514.267, "end": 2522.871, "text": " Muchas gracias por venir, hoy un lleno total, la verdad que nos quedamos chicos con el sal\u00f3n gracias a que ven\u00eda el gobernador, as\u00ed que bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8763281537200842, "is_candidate": false}, {"start": 2522.871, "end": 2543.059, "text": "Muy buenos d\u00edas, estimados socios, se\u00f1or gobernador, ministros, funcionarios del Poder Ejecutivo, del Poder Judicial, legisladores, miembros consulares, investigadores, legisladores, periodistas, queridos amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8406814964693553, "is_candidate": false}, {"start": 2544.108, "end": 2566.515, "text": " Hoy es un honor y una gran alegr\u00eda para nosotros contar con la presencia de nuestro querido gobernador Juan Schiaretti, quien siempre ha estado cerca de la casa, ha sido parte de los or\u00edgenes de nuestra instituci\u00f3n y con quien compartimos much\u00edsimos valores, o sea, tenemos los mismos valores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8566488073115659, "is_candidate": false}, {"start": 2566.515, "end": 2570.596, "text": "Juan, esta siempre es y ser\u00e1 tu casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8087773495475401, "is_candidate": false}, {"start": 2571.832, "end": 2580.415, "text": " Muy bienvenido y un fuerte aplauso para \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.864560424678296, "is_candidate": false}, {"start": 2580.415, "end": 2581.755, "text": "Muy bien, se\u00f1oras y se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8229781457129399, "is_candidate": false}, {"start": 2581.755, "end": 2587.516, "text": "Y ahora s\u00ed, escuchamos las palabras, el mensaje del se\u00f1or gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8787154607571344, "is_candidate": false}, {"start": 2587.516, "end": 2589.237, "text": "Habla Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1257955243738351, "is_candidate": false}, {"start": 2619.213, "end": 2635.205, "text": " Muy buenas tardes, querido miembro de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, querido miembro del Poder Legislativo Nacional y Provincial que nos acompa\u00f1a, amigas y amigos intendentes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2548579737326052, "is_candidate": true}, {"start": 2637.822, "end": 2646.49, "text": " miembro del Poder Judicial, que nos acompa\u00f1a, amigas y amigos de la Fundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30298407891945944, "is_candidate": true}, {"start": 2646.49, "end": 2659.721, "text": "La verdad que es bueno que nos podamos juntar, porque la \u00faltima reuni\u00f3n la hicimos por Zoom, no es bueno que ahora que la pandemia nos dio un respiro, podamos juntarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21291058720643996, "is_candidate": true}, {"start": 2659.721, "end": 2663.064, "text": "Y como siempre hacemos tradicionalmente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31299359516107195, "is_candidate": true}, {"start": 2664.249, "end": 2671.033, "text": " Cuando nos reunimos, yo suelo explicar c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n financiera de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26654071065101814, "is_candidate": true}, {"start": 2671.033, "end": 2693.247, "text": "Y en esta oportunidad, adem\u00e1s de explicar la situaci\u00f3n financiera de la provincia, me parece importante se\u00f1alar, bueno, c\u00f3mo venimos funcionando los cordobeses, c\u00f3mo son los desaf\u00edos que tenemos para adelante y las posibilidades que tenemos hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2328629095209025, "is_candidate": true}, {"start": 2694.286, "end": 2722.087, "text": " Y cuando me toca hablar de la situaci\u00f3n financiera y fiscal de la provincia, a m\u00ed me parece importante recalcar lo que es para nosotros el modelo de gesti\u00f3n Cordo, que es un modelo que se basa en la colaboraci\u00f3n de toda la sociedad con un Estado provincial que, como siempre digo, articula ese potencial creativo que tiene Cordo y siempre intentamos articular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21350120892562863, "is_candidate": true}, {"start": 2723.231, "end": 2744.068, "text": " Y nosotros nos movemos en cuanto a la situaci\u00f3n fiscal del Estado con una premisa b\u00e1sica que me parece importante resaltar en momentos donde en nuestra patria se vuelve a discutir si Estado s\u00ed, si mercado s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21738807729489207, "is_candidate": true}, {"start": 2744.068, "end": 2748.051, "text": "Para nosotros que nos preciamos de ser un gobierno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2410718553248845, "is_candidate": true}, {"start": 2748.635, "end": 2759.61, "text": " progresista, que busque el progreso de la provincia, creemos que hay una frase que resume el necesario equilibrio que tiene que tener una sociedad y que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26088976975307876, "is_candidate": true}, {"start": 2761.48, "end": 2767.126, "text": " no es nuestra, lo dijo un canciller alem\u00e1n hace ya bastante tiempo, despu\u00e9s de la posguerra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37389992337531897, "is_candidate": true}, {"start": 2767.126, "end": 2776.955, "text": "Nosotros creemos que tiene que haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3240598825392802, "is_candidate": true}, {"start": 2776.955, "end": 2780.639, "text": "Ese es el equilibrio que tiene que tener la sociedad que progresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5479738850568445, "is_candidate": false}, {"start": 2782.816, "end": 2792.939, "text": " Y nos parece que es in\u00fatil discutir, tiene que desaparecer el Estado o el Estado tiene que decir todo, qui\u00e9n gana plata y qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.362271681188422, "is_candidate": true}, {"start": 2792.939, "end": 2798.28, "text": "Nosotros queremos un capitalismo de competencia y no un capitalismo de amigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30604793708012223, "is_candidate": true}, {"start": 2798.28, "end": 2808.923, "text": "Y si el Estado, sabiendo que tiene que haber tanto Estado como sea necesario, tiene que mantener equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3929881082700938, "is_candidate": true}, {"start": 2808.923, "end": 2810.443, "text": "Uno puede tener", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4757940905756197, "is_candidate": true}, {"start": 2811.098, "end": 2818.481, "text": " desequilibrio fiscal alguna vez, lo que no puede es tener siempre desequilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3222726738535704, "is_candidate": true}, {"start": 2819.178, "end": 2844.753, "text": " Y el Estado tiene que tener, adem\u00e1s del equilibrio fiscal, los recursos para poder hacer frente a los gastos que demanda, que realice el Estado para cubrir las necesidades sociales que haya, y vaya si hay necesidades sociales en esta Argentina que hace d\u00e9cadas viene cayendo y viene aumentando el nivel de desocupaci\u00f3n y pobreza,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25482011282231853, "is_candidate": true}, {"start": 2845.726, "end": 2857.691, "text": " y tambi\u00e9n cubrir las necesarias inversiones que precisa en una provincia para poder desarrollarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2687793503007526, "is_candidate": true}, {"start": 2857.691, "end": 2874.718, "text": "Bajo este contexto es que un poco les quiero comentar c\u00f3mo estamos y por qu\u00e9 tenemos en marcha el mayor plan de obras p\u00fablicas de la historia de C\u00f3rdoba hecho en un corto periodo de tiempo, relativamente hablando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24552317836607762, "is_candidate": true}, {"start": 2875.788, "end": 2881.85, "text": " Aqu\u00ed traje algunas transparencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5076353307978109, "is_candidate": false}, {"start": 2881.85, "end": 2893.532, "text": "Esta primera muestra lo que es la evoluci\u00f3n del ahorro corriente en millones de d\u00f3lares desde el a\u00f1o 2016 hasta el a\u00f1o 2021 y lo que va el primer cuatrimestre del 2022.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45969459989811134, "is_candidate": true}, {"start": 2900.134, "end": 2901.635, "text": " \u00bfQu\u00e9 es el ahorro corriente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5109213356082953, "is_candidate": false}, {"start": 2901.635, "end": 2905.279, "text": "Este no es el concepto de la contabilidad p\u00fablica, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2996648421973902, "is_candidate": true}, {"start": 2905.279, "end": 2922.634, "text": "Pues la contabilidad p\u00fablica tiene distintos conceptos y usa fundamentalmente el concepto de super\u00e1vit primario, que eso le interesa a los bancos, porque a los bancos les interesa cu\u00e1nta plata te queda despu\u00e9s que gastaste en todo lo que hace falta, m\u00e1s la obra p\u00fablica, para ver cu\u00e1nto cobra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2596229526433035, "is_candidate": true}, {"start": 2922.634, "end": 2925.656, "text": "Uno en una empresa tiene que saber c\u00f3mo le va", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5476712513349373, "is_candidate": false}, {"start": 2926.607, "end": 2933.054, "text": " despu\u00e9s de tener los ingresos con todos los gastos, incluyendo los intereses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4588480181281914, "is_candidate": true}, {"start": 2933.054, "end": 2938.899, "text": "O sea, ser\u00eda el equivalente al resultado operativo de una empresa, porque si yo no puedo pagar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.349744288787704, "is_candidate": true}, {"start": 2939.801, "end": 2955.908, "text": " lo que es, en el caso nuestro, la coparticipaci\u00f3n a municipios, los sueldos y jubilaciones, todos los gastos de funcionamiento y los intereses que tenga de la deuda, indudablemente me fundo en el corto plazo, porque uno tiene un resultado operativo negativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2787714413379607, "is_candidate": true}, {"start": 2955.908, "end": 2958.429, "text": "Y en el caso del Estado es esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.472771214382655, "is_candidate": true}, {"start": 2958.429, "end": 2965.152, "text": "Entonces, lo que queda de ahorro corriente es lo que tenemos para o hacer obra p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5356075738622224, "is_candidate": false}, {"start": 2965.812, "end": 2971.417, "text": " o pagar deuda, el capital de la deuda que pueda tener la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36483874148849016, "is_candidate": true}, {"start": 2971.417, "end": 2985.429, "text": "En este periodo, nosotros hemos tenido desde el 2016 al primer cuatrimestre incluido del 2022, un ahorro corriente de 5.449 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2963689174905081, "is_candidate": true}, {"start": 2985.429, "end": 2987.491, "text": "Esto es el ahorro corriente que ha tenido la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3886549006391733, "is_candidate": true}, {"start": 2987.491, "end": 2991.755, "text": "Viene con ahorro corriente del 2016 en adelante, inclusive,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4230511879897799, "is_candidate": true}, {"start": 2992.535, "end": 3007.943, "text": " el a\u00f1o 2019, que fue donde peg\u00f3 de lleno la crisis del 2018, y tambi\u00e9n el 2020, que fue el a\u00f1o donde cay\u00f3, la econom\u00eda se contrajo un 10% y, por lo tanto, la recaudaci\u00f3n, tambi\u00e9n tuvimos a dos recorridos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35938486915337353, "is_candidate": true}, {"start": 3008.823, "end": 3024.827, "text": " Y quiero por se\u00f1alar, cuando digo tiene que haber tanto Estado como sea necesario, que dentro de los gastos que nosotros, o las erogaciones que nosotros hicimos, tuvimos dos erogaciones importantes por el COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33429068780433413, "is_candidate": true}, {"start": 3024.827, "end": 3030.408, "text": "En el a\u00f1o 2020 la provincia erog\u00f3 95 millones de d\u00f3lares y en el a\u00f1o 2021, 240 millones de d\u00f3lares por la pelea contra el COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3714252901317733, "is_candidate": true}, {"start": 3037.45, "end": 3041.472, "text": " que esto obviamente est\u00e1 disminuido de lo que es el ahorro corriente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4153738271008889, "is_candidate": true}, {"start": 3041.472, "end": 3056.381, "text": "Y se\u00f1alo esta parte porque adem\u00e1s de agradecer a todos los equipos de salud p\u00fablico y privado, nosotros en las erogaciones por el COVID, muchos de estos recursos fueron para sostener el sistema de salud privado de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30144103641162556, "is_candidate": true}, {"start": 3056.381, "end": 3059.463, "text": "O sea, C\u00f3rdoba consigui\u00f3 dar una respuesta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37735594415724016, "is_candidate": true}, {"start": 3060.649, "end": 3071.893, "text": " y que no faltaran camas en lo m\u00e1s grave de la pandemia porque hubo una articulaci\u00f3n entre el sector p\u00fablico, ll\u00e1mese provincial y municipal, y el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28822402991710216, "is_candidate": true}, {"start": 3071.893, "end": 3080.776, "text": "Y el sector privado de salud sufri\u00f3 porque las patolog\u00edas prevalentes tuvieron que ser dejadas de lado para atender COVID, recu\u00e9rdense lo que fue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4154920136935928, "is_candidate": true}, {"start": 3080.776, "end": 3084.358, "text": "Entonces, requiri\u00f3 para funcionar el auxilio del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4834661960782335, "is_candidate": true}, {"start": 3085.31, "end": 3097.581, "text": " Y como nosotros decimos que una sociedad integrada tiene que haber tanto Estado como sea necesario, nosotros aportamos a que el sistema de salud privado se mantuviera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2512370004807334, "is_candidate": true}, {"start": 3097.581, "end": 3110.992, "text": "Me parece importante se\u00f1alar tambi\u00e9n que este ahorro y este super\u00e1vit que ha tenido la provincia se consigue con otros elementos que son claves.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3688929336670054, "is_candidate": true}, {"start": 3110.992, "end": 3111.953, "text": "La pr\u00f3xima, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.59429518671856, "is_candidate": false}, {"start": 3113.095, "end": 3120.638, "text": " que es, primero, C\u00f3rdoba es la provincia que tiene menos empleados p\u00fablicos cada 1.000 habitantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3762409665121941, "is_candidate": true}, {"start": 3120.638, "end": 3129.622, "text": "Esta es cu\u00e1ntos empleados p\u00fablicos tienen cada 1.000 habitantes todos los distritos, incluyendo Capital Federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38667152103894487, "is_candidate": true}, {"start": 3129.622, "end": 3137.105, "text": "El promedio nacional es 67, C\u00f3rdoba tiene 52 empleados p\u00fablicos cada 1.000 habitantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.263886397897354, "is_candidate": true}, {"start": 3137.105, "end": 3142.487, "text": "Nosotros conseguimos tener equilibrio porque uno de los motivos es porque tenemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3540355989854348, "is_candidate": true}, {"start": 3143.607, "end": 3146.349, "text": " en la menor cantidad de empleados p\u00fablicos cada mil habitantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4450461633956154, "is_candidate": true}, {"start": 3146.349, "end": 3166.438, "text": "Nuestra provincia es una provincia de trabajo y tenemos la menor cantidad de empleados p\u00fablicos cada mil habitantes, pese a que somos la provincia, estamos dentro de los 3, 4 distritos de Argentina que tienen la mayor tasa de actividad, o sea, la mayor cantidad de empleados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2870972626049675, "is_candidate": true}, {"start": 3166.878, "end": 3171.52, "text": " que est\u00e1n en edad de trabajar, o sea, de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31178635864102355, "is_candidate": true}, {"start": 3171.52, "end": 3178.442, "text": "C\u00f3rdoba tiene la mayor tasa de empleo, por un lado, y la tasa de actividad que son los que procuran empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31158890599650435, "is_candidate": true}, {"start": 3178.442, "end": 3186.185, "text": "Esa es la caracter\u00edstica de C\u00f3rdoba, de ser una provincia de trabajo que no depende del empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30264759714539813, "is_candidate": true}, {"start": 3186.625, "end": 3206.187, "text": " Y aqu\u00ed est\u00e1 c\u00f3mo viene la curva, c\u00f3mo viene descendiendo la cantidad de empleados p\u00fablicos del escalaf\u00f3n general desde noviembre del 2015 hasta abril del 22, ten\u00edamos 20 mil, tenemos 15 mil y desciende porque se van jubilando y porque los adelantos tecnol\u00f3gicos que vamos incorporando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28603935492986754, "is_candidate": true}, {"start": 3207.888, "end": 3212.191, "text": " al sistema provincial, as\u00ed que no sea necesario el reemplazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45833492565290834, "is_candidate": true}, {"start": 3212.191, "end": 3227.161, "text": "S\u00ed ha habido aumento de empleados en el rubro de lo que es polic\u00eda, hasta alcanzar el n\u00famero que t\u00e9cnicamente se considera adecuado a niveles mundiales de acuerdo a la poblaci\u00f3n y obviamente en el sistema de salud, sobre todo por la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33286247836804683, "is_candidate": true}, {"start": 3227.441, "end": 3237.606, "text": " Pero incluyendo esto, C\u00f3rdoba sigue siendo la provincia que tiene la menor cantidad de empleados p\u00fablicos por habitante de toda Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.282422646533561, "is_candidate": true}, {"start": 3237.606, "end": 3239.808, "text": "Esto es una de las caracter\u00edsticas de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3598324931519602, "is_candidate": true}, {"start": 3239.808, "end": 3255.036, "text": "Y la otra caracter\u00edstica, me parece importante se\u00f1alar, es de que C\u00f3rdoba consigue este super\u00e1vit teniendo una tasa de impuestos, ingresos brutos, que es el impuesto que mide y que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3123022750717136, "is_candidate": true}, {"start": 3256.107, "end": 3260.451, "text": " es un impuesto que va sobre la venta inferior al promedio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.607839670747892, "is_candidate": false}, {"start": 3260.451, "end": 3266.017, "text": "Los impuestos de C\u00f3rdoba son m\u00e1s baratos que el promedio nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44172143707251377, "is_candidate": true}, {"start": 3266.017, "end": 3274.606, "text": "La tasa de ingresos brutos promedio de C\u00f3rdoba es de 2,59% cuando el promedio nacional es del 2,94%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39306542874502404, "is_candidate": true}, {"start": 3277.208, "end": 3291.068, "text": " donde obviamente distritos grandes tienen una tasa de la m\u00e1s alta, como es el caso de Caba, la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires, tiene la segunda tasa de impuesto a los ingresos brutos m\u00e1s alta de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4309360380791677, "is_candidate": true}, {"start": 3291.068, "end": 3293.452, "text": "C\u00f3rdoba tiene impuesto m\u00e1s barato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4998844142876797, "is_candidate": true}, {"start": 3293.932, "end": 3320.881, "text": " Y otro elemento que tambi\u00e9n me parece importante destacar es de que cuando se hizo el \u00faltimo pacto fiscal all\u00e1 en el a\u00f1o 2017, la provincia que m\u00e1s baj\u00f3 porcentualmente impuestos frente a un promedio de baja de impuestos a los ingresos brutos del 4,4% fue C\u00f3rdoba, que baj\u00f3 el 23,1% de este impuesto distorsivo que es el impuesto a los ingresos brutos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34971669739860456, "is_candidate": true}, {"start": 3321.081, "end": 3348.895, "text": " O sea, C\u00f3rdoba teniendo impuestos baratos y teniendo la menor cantidad de empleados p\u00fablicos cada mil habitantes, C\u00f3rdoba ha tenido equilibrio fiscal y ha tenido un super\u00e1vit en estos \u00faltimos 6 a\u00f1os y 4 meses, y que me parece importante, y lo viene teniendo desde antes, pero me parece importante se\u00f1alar esto por lo que quer\u00eda mostrarles en el pr\u00f3ximo gr\u00e1fico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34315276681612616, "is_candidate": true}, {"start": 3350.592, "end": 3361.775, "text": " Este gr\u00e1fico est\u00e1 c\u00f3mo son los impuestos a los ingresos brutos en dos actividades productivas esenciales, c\u00f3mo son, en la industria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3913322330876935, "is_candidate": true}, {"start": 3361.775, "end": 3365.516, "text": "El menor impuesto de ingresos brutos a la industria es el C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46395712778155773, "is_candidate": true}, {"start": 3365.516, "end": 3371.778, "text": "C\u00f3rdoba cobre el 0,66, incluyendo los productos que vienen en promedio, cuando el promedio nacional es 1,28.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45734656697707887, "is_candidate": true}, {"start": 3374.159, "end": 3384.661, "text": " y lo mismo que en el sector agropecuario, C\u00f3rdoba el que tiene menor impuesto a los ingresos brutos cobre 0,07 cuando el promedio es 0,52.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37291345784216523, "is_candidate": true}, {"start": 3384.661, "end": 3403.284, "text": "Con lo cual queda absolutamente claro que C\u00f3rdoba tiene equilibrio fiscal super\u00e1vel teniendo una tasa de cobro de impuestos m\u00e1s baja que el promedio nacional y la m\u00e1s baja del pa\u00eds en industria y en producci\u00f3n agropecuaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3003554069176466, "is_candidate": true}, {"start": 3404.511, "end": 3405.493, "text": " La pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6410147397953763, "is_candidate": false}, {"start": 3405.493, "end": 3406.835, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 nos permiti\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6809617808879358, "is_candidate": false}, {"start": 3406.835, "end": 3411.762, "text": "Y recu\u00e9rdense el n\u00famero de 5.440 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3628474152350827, "is_candidate": true}, {"start": 3411.762, "end": 3417.672, "text": "Esto nos permiti\u00f3 encarar el mayor plan de obras p\u00fablicas de la historia de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39597375897770537, "is_candidate": true}, {"start": 3418.106, "end": 3433.36, "text": " Nosotros tenemos en marcha un plan que hasta hace dos a\u00f1os era de 5.000 millones de d\u00f3lares, hoy es de 7.206 millones de d\u00f3lares y seguramente, antes que termine nuestro mandato, va a ser m\u00e1s que.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3819680085444307, "is_candidate": true}, {"start": 3433.36, "end": 3440.026, "text": "De este programa de 7.206 millones de d\u00f3lares, nosotros ya llevamos ejecutado, o sea, devengado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4150875114158583, "is_candidate": true}, {"start": 3442.901, "end": 3460.771, "text": " en la exposici\u00f3n contable, 5.599, que ya los hemos erogado, son un 78% del Programa de Obras P\u00fablicas Provincial est\u00e1 ya ejecutado, que abarca de los m\u00e1s diversos sectores, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2862418060141856, "is_candidate": true}, {"start": 3461.611, "end": 3484.749, "text": " el que tiene mayor cantidad en erogaci\u00f3n e inversi\u00f3n son las obras viales, donde van desde la circunvalaci\u00f3n de la ciudad de C\u00f3rdoba a las autov\u00edas, como fue la autov\u00eda de la finalizaci\u00f3n de la autov\u00eda R\u00edo Cuarto, la autov\u00eda a Jes\u00fas Mar\u00eda, la autov\u00eda Alta Gracia, la autov\u00eda R\u00edo Ceballos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29022610113221614, "is_candidate": true}, {"start": 3485.229, "end": 3505.129, "text": " la parte de la autopista de C\u00f3rdoba hasta R\u00edo Primero, que estuvo a cargo de la provincia, como es ahora lo que hemos puesto en marcha las autov\u00edas, la continuaci\u00f3n de la autov\u00eda en la ruta 38 para llegar hasta Molinari, o la autov\u00eda en la ruta 5 que va desde Altagracia hasta Villa Ciudad de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35248544015526173, "is_candidate": true}, {"start": 3505.529, "end": 3529.026, "text": " intentando conectar los vallos, la propia autov\u00eda que va desde la autopista de Carlos Paz hasta la salida de las altas cumbres, como tambi\u00e9n el segundo anillo de circunvalidaci\u00f3n o los nuevos cruces de la circunvalidaci\u00f3n, rutas al sur, al norte, al oeste, al este, o sea, todas las obras viales que son infraestructuras b\u00e1sicas para aumentar la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35094906442559937, "is_candidate": true}, {"start": 3529.546, "end": 3555.42, "text": " Y yo debo destacar en este programa de obras viales tambi\u00e9n la pavimentaci\u00f3n que estamos haciendo de la red secundaria y terciaria junto al sector productivo rural, junto a la mesa de enlace con un consorcio \u00fanico y que tenemos m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros hoy en ejecuci\u00f3n y que tiene como caracter\u00edstica que una parte la pone el Estado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29795165489553643, "is_candidate": true}, {"start": 3555.94, "end": 3570.105, "text": " la pone el Estado que viene de recursos del impuesto inmobiliario rural, y otra parte la pagan los productores beneficiados por la pavimentaci\u00f3n a trav\u00e9s de contribuci\u00f3n por mejora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3018669137705968, "is_candidate": true}, {"start": 3570.105, "end": 3584.01, "text": "Es un esquema que a m\u00ed me lo plantearon los miembros de la mesa de enlace y que yo ya hab\u00eda visto que se aplicaban en sectores rurales de Chile o en el propio Brasil, en Mato Grosso, y que viene dando muy buen resultado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3433846394893647, "is_candidate": true}, {"start": 3584.87, "end": 3608.767, "text": " Despu\u00e9s est\u00e1 la otra, que para m\u00ed es otra obra clave, que fue los gasoductos troncales, los gasoductos regionales, que se complementan con las redes de gas que estamos haciendo y la conexi\u00f3n de las industrias, las empresas y de los parques industriales que estamos homologando, que fue una inversi\u00f3n de 955 millones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3782649172776218, "is_candidate": true}, {"start": 3611.048, "end": 3621.873, "text": " millones de d\u00f3lares, de las cuales hemos realizado 8.094, y que la verdad que nosotros hicimos cerca de 3.000 kil\u00f3metros de gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31213871950266825, "is_candidate": true}, {"start": 3621.873, "end": 3625.595, "text": "Lo hicimos en un a\u00f1o y medio porque arrancamos con todo el mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.337809657164291, "is_candidate": true}, {"start": 3626.295, "end": 3642.34, "text": " y lo hicimos inclusive despu\u00e9s que tuvimos que tumbar una licitaci\u00f3n que hab\u00eda sido ganada una licitaci\u00f3n con financiamiento que hab\u00eda sido ganado por empresas chinas pero que el gobierno nacional anterior no nos autoriz\u00f3 el endeudamiento por las condiciones que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2672890440926783, "is_candidate": true}, {"start": 3642.5, "end": 3647.845, "text": " que exig\u00edan la banca china, lo tuvimos que hacer de vuelta, pero en un a\u00f1o y medio lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31247852104735696, "is_candidate": true}, {"start": 3647.845, "end": 3667.982, "text": "Por eso resulta dif\u00edcil entender c\u00f3mo el Estado Nacional hace 6 a\u00f1os no consigue hacer ese gasoducto de 600 kil\u00f3metros que nos permitir\u00eda ahorrar a los argentinos 5.000 millones de d\u00f3lares de la balanza comercial si hubiera estado hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.251035464512522, "is_candidate": true}, {"start": 3668.643, "end": 3677.169, "text": " del gobierno nacional anterior ni el actual, porque el actual solo licit\u00f3 ahora los ca\u00f1os, no licit\u00f3 la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32402079037671616, "is_candidate": true}, {"start": 3677.169, "end": 3690.559, "text": "Y la verdad que son las cosas que uno dice son incomprensibles en Argentina, se discute ideolog\u00eda porque primero lo ten\u00eda que hacer un privado, no lo hac\u00eda nadie, ahora que el Estado lo hace... Y la verdad que no hay que discutir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31464916767702467, "is_candidate": true}, {"start": 3690.559, "end": 3695.582, "text": "Para nosotros es tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3673528124992509, "is_candidate": true}, {"start": 3695.582, "end": 3697.183, "text": "Nosotros no nos ponemos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.664578633250655, "is_candidate": false}, {"start": 3698.204, "end": 3700.947, "text": " a ver si hay un privado que haga el gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6346729201810564, "is_candidate": false}, {"start": 3700.947, "end": 3715.1, "text": "Lo hicimos, lo hicimos el gasoducto porque era necesario para C\u00f3rdoba y hoy tenemos 98% de la poblaci\u00f3n de C\u00f3rdoba a la cual llega el gas natural y vamos por los gasoductos virtuales en ese 2% que nos llega.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3280192194082906, "is_candidate": true}, {"start": 3715.78, "end": 3733.906, "text": " Y despu\u00e9s vemos, pero eso es lo que nos permiti\u00f3, y vamos a ver en unos minutos c\u00f3mo nos permiti\u00f3 avanzar en la generaci\u00f3n de progreso y avanzar en la producci\u00f3n en diversos puntos de la provincia, porque gas no hab\u00eda ni siquiera en la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2790992917576143, "is_candidate": true}, {"start": 3735.067, "end": 3746.375, "text": " Acu\u00e9rdense y se deben recordar bien los desarrollistas que ac\u00e1 en C\u00f3rdoba se estaban haciendo los edificios, hasta que vinieron los gasoductos troncales con energ\u00eda el\u00e9ctrica, no con gas natural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2655055834137928, "is_candidate": true}, {"start": 3746.375, "end": 3758.384, "text": "Eso era lo que calefaccionaba los edificios y era para cocinar, era energ\u00eda el\u00e9ctrica, pues ya ten\u00edamos su l\u00edmite hasta en la propia ciudad de C\u00f3rdoba y lo mismo pasaba en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2959375800341397, "is_candidate": true}, {"start": 3758.384, "end": 3761.526, "text": "Eso era una necesidad para el progreso de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3772824463471125, "is_candidate": true}, {"start": 3761.526, "end": 3762.767, "text": "Es lo mismo que las cloacas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5851279620899481, "is_candidate": false}, {"start": 3763.147, "end": 3778.676, "text": " C\u00f3rdoba era una provincia que no ten\u00eda muchas cloacas, porque las cloacas dependen constitucionalmente en la provincia de C\u00f3rdoba de los municipios, pero la verdad que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3035229209473983, "is_candidate": true}, {"start": 3779.196, "end": 3793.999, "text": " en un pa\u00eds que viene en decadencia, en un pa\u00eds que le es dif\u00edcil conseguir cr\u00e9dito, le es dif\u00edcil a los municipios conseguir cr\u00e9dito para hacer las obras de cloacas, que son obras que necesitan largo plazo de financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23349744398656924, "is_candidate": true}, {"start": 3793.999, "end": 3801.081, "text": "Por eso pusimos en marcha como provincia lo que va a ser la parte central de las cloacas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36900424088013184, "is_candidate": true}, {"start": 3801.081, "end": 3808.262, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba ten\u00edamos el 51% de la poblaci\u00f3n con cloacas, lo cual es poco para una provincia como C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.279231499056091, "is_candidate": true}, {"start": 3808.662, "end": 3821.433, "text": " pusimos en marcha en numerosas ciudades lo que es la parte central de la cloaca, que son la planta de tratamiento de l\u00edquidos cloacales, las colectoras troncales para luego avanzar sobre las redes domiciliarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33035323273324124, "is_candidate": true}, {"start": 3821.433, "end": 3827.018, "text": "Pero para que tengan una idea, hubo que hacer en la provincia de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3857233610656049, "is_candidate": true}, {"start": 3827.939, "end": 3840.566, "text": " duplicar ac\u00e1 en Ciudad de C\u00f3rdoba la planta de Bajo Grande y hubo tambi\u00e9n que hacer 55 kil\u00f3metros de colectoras troncales porque no hab\u00eda posibilidad de conectar a las cloacas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33162083454639135, "is_candidate": true}, {"start": 3840.566, "end": 3849.231, "text": "Si los intendentes conectaban barrio a las cloacas, despu\u00e9s ten\u00edamos que salir los l\u00edquidos cloacales porque estallaban los ca\u00f1os que hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29839324834437697, "is_candidate": true}, {"start": 3849.231, "end": 3853.033, "text": "Es una realidad de C\u00f3rdoba que ya lo terminamos, lo terminamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3147742066943586, "is_candidate": true}, {"start": 3853.693, "end": 3866.04, "text": " a principios de este a\u00f1o, y fue esa la mayor obra de saneamiento del interior del pa\u00eds, que fue con una inversi\u00f3n de cerca de 220 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30436951937005063, "is_candidate": true}, {"start": 3866.04, "end": 3876.865, "text": "Lo mismo que R\u00edo Cuarto, la segunda ciudad de la provincia, no ten\u00eda planta de tratamiento de l\u00edquidos cloacales, igual que San Francisco, que es ahora la cuarta, pero era la tercera ciudad de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2592405545243136, "is_candidate": true}, {"start": 3876.865, "end": 3880.707, "text": "Eso lo hicimos en estos a\u00f1os, y debo decir tambi\u00e9n que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4791192270164143, "is_candidate": true}, {"start": 3882.248, "end": 3893.474, "text": " en el sistema de cloacas, la provincia en estas 3 grandes obras puso el 30% y el 70% lo puso el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2859359711393533, "is_candidate": true}, {"start": 3893.474, "end": 3902.039, "text": "Y as\u00ed como siempre digo que lo que es en obras viales, el Estado Nacional, pese a lo que firmamos con el anterior gobierno nacional,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29195224901155237, "is_candidate": true}, {"start": 3902.679, "end": 3923.919, "text": " no cumpli\u00f3 porque de la circunvalaci\u00f3n de C\u00f3rdoba no pusieron ni un peso, pusieron una parte de lo que le correspond\u00eda de la autov\u00eda R\u00edo Cuarto y no pusieron ni un peso ni de la bajada de Altas Cumbres que hab\u00edan firmado ni de la alternativa a la autov\u00eda, la ruta 38 hacia Pugnilla, la Naci\u00f3n nos debe todav\u00eda 209 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21216665376072918, "is_candidate": true}, {"start": 3928.243, "end": 3951.734, "text": " por las obras que firmaron viales el gobierno anterior y que no cumplieron, que se tuvo que hacer cargo la provincia de C\u00f3rdoba, as\u00ed como obviamente que lo estamos reclamando y vamos a llegar hasta la instancia que sea necesaria para cobrar esos recursos, que es un acuerdo firmado con Naci\u00f3n, debo decir que en el tema de Cloaca la Naci\u00f3n cumpli\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2534017032411481, "is_candidate": true}, {"start": 3952.094, "end": 3958.878, "text": " el anterior y el actual gobierno nacional cumplieron y las obras se hicieron en tiempo y forma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2802656896502228, "is_candidate": true}, {"start": 3958.878, "end": 3961.94, "text": "Bueno, despu\u00e9s tenemos el sistema de las cuencas h\u00eddricas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5318695998662026, "is_candidate": false}, {"start": 3961.94, "end": 3978.731, "text": "Nosotros somos una provincia mediterr\u00e1nea donde hay una inclinaci\u00f3n hacia el este y hay otra cuenca que va a la laguna de Mar Chiquito o al Mar de Erzenusa, como quieran llamarlo, y exig\u00eda hacer los canales adecuados cuando nos toc\u00f3 \u00e9poca de lluvia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33800332336082517, "is_candidate": true}, {"start": 3979.131, "end": 3984.818, "text": " se nos inundaba, tambi\u00e9n son 173 millones de d\u00f3lares en eso, en acueductos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3930046279948396, "is_candidate": true}, {"start": 3984.818, "end": 3995.672, "text": "Hemos hecho y estamos haciendo obras en 10 acueductos, en 10 acueductos que son importantes, porque la nuestra no es una provincia que les sobrelaje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27295959407495074, "is_candidate": true}, {"start": 3996.092, "end": 4015.172, "text": " Nosotros dependemos, siempre digo, de lo que llueva en el macizo serrano que tenemos y gracias a la visi\u00f3n que tuvieron los gobernadores de inicio del siglo pasado quisieron dir que no nos falta tanta agua, pero no es una provincia que tenga agua porque a 100 kil\u00f3metros al este del cord\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2881873462629233, "is_candidate": true}, {"start": 4015.692, "end": 4024.5, "text": " del Cord\u00f3n Serrano ya el agua tiene ars\u00e9nico y hacia el sur del r\u00edo Cuarto, all\u00ed donde termina tambi\u00e9n el Cord\u00f3n Serrano, tambi\u00e9n tiene ars\u00e9nico el agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.325200845029461, "is_candidate": true}, {"start": 4024.5, "end": 4031.387, "text": "Por eso es una provincia que necesita s\u00ed o s\u00ed el traer agua desde el r\u00edo Paran\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3443162543765641, "is_candidate": true}, {"start": 4031.687, "end": 4050.743, "text": " y por eso hemos encarado el acueducto desde el r\u00edo Paran\u00e1 hasta San Francisco en principio porque inyectando en San Francisco, ah\u00ed ya nos quedamos tranquilos porque no hay que olvidarse de que el agua que llega a San Francisco y al noreste hasta Mortero viene desde Villa Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3077070112640934, "is_candidate": true}, {"start": 4051.443, "end": 4062.231, "text": " el mismo acu\u00edfero por el cual sale el agua hacia el sur, hacia el Lago Goulash, y que ahora estamos agrandando hasta Serrano y hasta Melo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3465729137132567, "is_candidate": true}, {"start": 4062.231, "end": 4074.201, "text": "O sea, C\u00f3rdoba, como no es una provincia con agua, me parece que lo que nos va a garantizar en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas que no nos falte agua potable, es precisamente traer el r\u00edo Paran\u00e1 a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40499185346614475, "is_candidate": true}, {"start": 4074.861, "end": 4079.663, "text": " Despu\u00e9s est\u00e1n las inversiones en hospitales, que es una necesidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5344127711622229, "is_candidate": false}, {"start": 4079.663, "end": 4086.305, "text": "Nosotros, como siempre digo, tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35117231088761847, "is_candidate": true}, {"start": 4086.305, "end": 4089.906, "text": "La salud, digamos, hay mayor demanda en nuestra C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5278689902732098, "is_candidate": false}, {"start": 4090.626, "end": 4093.767, "text": " hacia la salud p\u00fablica por dos motivos centrales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3840965599361149, "is_candidate": true}, {"start": 4093.767, "end": 4101.35, "text": "Primero, porque tenemos mucha m\u00e1s gente sin obra social ya que hay empobrecimiento y que hay el empleo desde hace varias d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33201800716935603, "is_candidate": true}, {"start": 4101.35, "end": 4109.113, "text": "Y segundo, fruto de esto tambi\u00e9n hay cierres fundamentalmente en el interior de la provincia de los que es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41778494685454226, "is_candidate": true}, {"start": 4109.873, "end": 4112.634, "text": " cl\u00ednicas privadas y prestadores privados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3725559082061237, "is_candidate": true}, {"start": 4112.634, "end": 4119.858, "text": "Ten\u00edamos hace 10 a\u00f1os cerca de 100 cl\u00ednicas y prestadores privados en C\u00f3rdoba, hoy tenemos 50.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42735566437225025, "is_candidate": true}, {"start": 4119.858, "end": 4121.439, "text": "Y como nosotros creemos que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5238321091198328, "is_candidate": false}, {"start": 4122.812, "end": 4140.76, "text": " La salud es un derecho humano fundamental y es obligaci\u00f3n del Estado proveer la salud a toda la poblaci\u00f3n, es que invertimos en salud, sea en la construcci\u00f3n de nuevos hospitales, refacci\u00f3n, yo ya estaba inaugurando los nuevos quir\u00f3fanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3842954519046764, "is_candidate": true}, {"start": 4141.48, "end": 4145.803, "text": " del nuevo hospital San Roque, como en el reequipamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49422200393995763, "is_candidate": true}, {"start": 4145.803, "end": 4153.589, "text": "Estamos teniendo en marcha el mayor plan de reequipamiento hospitalario de la provincia, que son 12.500 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47705169280712123, "is_candidate": true}, {"start": 4153.589, "end": 4167.921, "text": "Y qu\u00e9 hablar de la necesidad de construcci\u00f3n de escuelas, que las \u00faltimas que pusimos en marcha son estas 100 este a\u00f1o, porque hay m\u00e1s necesidad por el crecimiento vegetativo de nuestra gente y tambi\u00e9n por la migraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42209872831532214, "is_candidate": true}, {"start": 4168.701, "end": 4180.17, "text": " Ha habido un gran aumento de poblaci\u00f3n en determinados lugares de la provincia y ah\u00ed se requiere que haya m\u00e1s escuelas y la escuela p\u00fablica debe estar presente, por eso estamos construyendo escuelas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43218521884565564, "is_candidate": true}, {"start": 4180.17, "end": 4191.619, "text": "Lo mismo que las obras que hace EPEC, sean de transmisi\u00f3n o sean de distribuci\u00f3n, que son 463 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.464333468997537, "is_candidate": true}, {"start": 4191.619, "end": 4198.224, "text": "Las viviendas, el plan de 10.000 viviendas que tenemos b\u00e1sicamente en marcha, las viviendas semillas y el programa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4896984744786773, "is_candidate": true}, {"start": 4198.864, "end": 4200.226, "text": " Lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6317556995083807, "is_candidate": false}, {"start": 4200.226, "end": 4213.02, "text": "En conectividad, y aqu\u00ed me gustar\u00eda detenerme un poquito, a m\u00ed me parece que la conectividad es tan estrat\u00e9gica como son los gasoductos troncales o como son determinadas obras viales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42652016566072704, "is_candidate": true}, {"start": 4213.02, "end": 4217.345, "text": "Siempre digo que en obra p\u00fablica no hay una m\u00e1s importante que otra, todas son importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4401502063958336, "is_candidate": true}, {"start": 4217.685, "end": 4221.429, "text": " porque todo hace al progreso de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4836971531219728, "is_candidate": true}, {"start": 4221.429, "end": 4235.243, "text": "Pero hoy si hay algo que es necesario es que los 427 municipios y comunas de C\u00f3rdoba tengan acceso a lo que es internet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44983651105397116, "is_candidate": true}, {"start": 4235.243, "end": 4238.266, "text": "\u00bfY que tengan acceso a una internet de precios razonables?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5341467657829153, "is_candidate": false}, {"start": 4238.906, "end": 4247.112, "text": " Y al igual que los gasoductos troncales, no lo va a hacer el mercado, por la sencilla raz\u00f3n que el mercado va donde pueda recuperar la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43921690037783956, "is_candidate": true}, {"start": 4247.112, "end": 4249.974, "text": "Entonces, lo hace el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6044682389331808, "is_candidate": false}, {"start": 4249.974, "end": 4266.867, "text": "El Estado de la provincia de C\u00f3rdoba va a garantizar que el internet llegue a cada rinc\u00f3n de C\u00f3rdoba para darle igualdad de oportunidades en algo que lleg\u00f3 para quedarse y que va a ser lo que va a definir el progreso en este siglo, si tenemos o no conectividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.428990477877336, "is_candidate": true}, {"start": 4267.347, "end": 4268.808, "text": " \u00bfY nosotros qu\u00e9 hemos hecho?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5387717743359375, "is_candidate": false}, {"start": 4268.808, "end": 4287.405, "text": "Simplemente una agencia que es p\u00fablica, que va a garantizar la inversi\u00f3n para llegar a todas las localidades, a fin del a\u00f1o que viene ya estaremos llegando a las 427 localidades y vamos a vender mayoristas, le vamos a hacer llegar a un precio razonable, ya comenzamos porque ya nos autoriz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40228692655843845, "is_candidate": true}, {"start": 4287.885, "end": 4300.035, "text": " ya nos autoriz\u00f3 el ente regulador nacional, a un precio razonable que hay lugares, como por ejemplo, detr\u00e1s de la sierra, que se le va a dividir por 4 por 5 la llegada de los contenidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3912842527517265, "is_candidate": true}, {"start": 4300.035, "end": 4301.136, "text": "Y despu\u00e9s se encargar\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6621157065327168, "is_candidate": false}, {"start": 4302.463, "end": 4308.446, "text": " el sector privado, las cooperativas o los propios municipios, va a ser la distribuci\u00f3n minorista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46416072265259456, "is_candidate": true}, {"start": 4308.446, "end": 4316.01, "text": "A nosotros no nos interesa tener una empresa proveedora provincial de Internet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4324562300388469, "is_candidate": true}, {"start": 4316.01, "end": 4331.439, "text": "Nos interesa que haya Internet y que haya fibra \u00f3ptica o Internet de alta velocidad que llegue a cada rinc\u00f3n de C\u00f3rdoba, a cada cordob\u00e9s, para que tenga igualdad de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48055171556755616, "is_candidate": true}, {"start": 4333.439, "end": 4347.431, "text": " Y f\u00edjense que no es de las inversiones m\u00e1s grandes, despu\u00e9s est\u00e1n todos los edificios, toda la parte en edificaciones que hemos hecho, que es un total de 7.206 millones de d\u00f3lares, que seguramente ser\u00e1n m\u00e1s cuando finalice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4518461424711032, "is_candidate": true}, {"start": 4347.431, "end": 4350.334, "text": "Pero yo digo, siempre hay que ser prudentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.575596242806842, "is_candidate": false}, {"start": 4350.814, "end": 4355.097, "text": " Cuando me preguntan, bueno, \u00bfde d\u00f3nde salen los recursos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44138767227536335, "is_candidate": true}, {"start": 4355.097, "end": 4357.558, "text": "Cuando me preguntan, gringo, \u00bfde d\u00f3nde salen los recursos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5054630553849029, "is_candidate": false}, {"start": 4357.558, "end": 4363.542, "text": "Surgen fundamentalmente de los que les mencionaba reci\u00e9n, que es el ahorro corriente que ha tenido la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3637626078845161, "is_candidate": true}, {"start": 4363.542, "end": 4365.223, "text": "O sea, en la provincia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5515122677321713, "is_candidate": false}, {"start": 4366.306, "end": 4395.279, "text": " el equilibrio fiscal, el super\u00e1vit fiscal, adem\u00e1s de que viene despu\u00e9s de atender todos los gastos y las inversiones sociales, despu\u00e9s de atender lo que hace falta en salud, en educaci\u00f3n, despu\u00e9s de tener los programas sociales que tenemos, para que tengan una idea, C\u00f3rdoba fruto de c\u00f3mo viene cayendo Argentina, nosotros tenemos 1.500.000 cordobeses bajo alg\u00fan programa social de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39438915699280996, "is_candidate": true}, {"start": 4395.959, "end": 4398.86, "text": " de la provincia, financiado por la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5439695450174298, "is_candidate": false}, {"start": 4398.86, "end": 4400.1, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5840205682902498, "is_candidate": false}, {"start": 4400.1, "end": 4417.546, "text": "Nosotros tenemos desde el PAICOL, que lo puso en marcha el gobernador Angelos, hasta M\u00e1s Leche, M\u00e1s Prote\u00edna, hasta las Salas CUNA, hasta otros programas sociales, incluyendo tambi\u00e9n los programas de promoci\u00f3n del empleo, tenemos 1.500.000 cordobes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42153905313350115, "is_candidate": true}, {"start": 4421.227, "end": 4427.971, "text": " descontando esos programas sociales que est\u00e1n incluidos en lo que se denomina gasto corriente, la provincia tiene ahorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41625161706508607, "is_candidate": true}, {"start": 4427.971, "end": 4445.542, "text": "Y ese ahorro se utiliz\u00f3 fundamentalmente en lanzar este Plan de Obras P\u00fablicas que le permite a C\u00f3rdoba despegar y que, sin duda, es lo que seguramente ustedes han escuchado como yo, que todo el que viene dice, qu\u00e9 b\u00e1rbaro, c\u00f3mo C\u00f3rdoba se obra, c\u00f3mo hay obra en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46702321085840837, "is_candidate": true}, {"start": 4445.542, "end": 4448.704, "text": "Bueno, C\u00f3rdoba se obra fundamentalmente porque el 80%", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39511839873178667, "is_candidate": true}, {"start": 4451.923, "end": 4478.648, "text": " lo que resulta en superar el fiscal por una administraci\u00f3n austera, una administraci\u00f3n de pocos empleados p\u00fablicos y una administraci\u00f3n que cobra de los impuestos m\u00e1s baratos del pa\u00eds y m\u00e1s barato que la media, lo utiliza en el progreso de la provincia, sin mezquinar previamente lo que haga falta para que los cordobeses no pasen necesidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42098624673631924, "is_candidate": true}, {"start": 4480.589, "end": 4485.073, "text": " Estas, digamos, las consecuencias, por ejemplo, de lo que fueron los gasoductos troncales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45472060489192134, "is_candidate": true}, {"start": 4485.073, "end": 4495.861, "text": "Nosotros tenemos desde 2019 a hoy 499 empresas conectadas al gas natural, que no ten\u00edan posibilidad de conectarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4277767150433337, "is_candidate": true}, {"start": 4495.861, "end": 4497.542, "text": "Esta semana se conecta a la empresa 500.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6444382617776672, "is_candidate": false}, {"start": 4499.142, "end": 4506.568, "text": " empresas industriales, empresas comerciales, empresas en toda la geograf\u00eda de la provincia, porque tenemos limitaci\u00f3n con el gas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5327877659896494, "is_candidate": false}, {"start": 4506.568, "end": 4523.28, "text": "Y todos sabemos que el gas, m\u00e1s all\u00e1 de los errores que cometen argentinos en no haber puesto en marcha Vaca Muerta, nuestro pa\u00eds cuenta con el segundo mayor reservorio de gas, con el segundo mayor reservorio de Shell Petr\u00f3leo, m\u00e1s all\u00e1 de los errores que han cometido argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4399245524840947, "is_candidate": true}, {"start": 4524.867, "end": 4527.628, "text": " F\u00edjense el peso en el interior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43111597507323896, "is_candidate": true}, {"start": 4527.628, "end": 4534.27, "text": "Nosotros en el a\u00f1o 2019 ten\u00edamos 9 parques industriales homologados por la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39171602515364723, "is_candidate": true}, {"start": 4534.27, "end": 4538.811, "text": "Tenemos en el a\u00f1o 2022, a fines del 2021, 40.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4464143728097978, "is_candidate": true}, {"start": 4538.811, "end": 4542.432, "text": "Se han multiplicado por m\u00e1s de 4 los parques industriales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2838700478010726, "is_candidate": true}, {"start": 4542.432, "end": 4545.173, "text": "Y este a\u00f1o se van a agregar 10 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41851158367497077, "is_candidate": true}, {"start": 4545.173, "end": 4549.414, "text": "Vamos a terminar este a\u00f1o con 50 nuevos parques industriales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3372377133464384, "is_candidate": true}, {"start": 4549.414, "end": 4553.936, "text": "Y este es el resultado del gas natural y de los gasoductos Tronca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29504598849594554, "is_candidate": true}, {"start": 4555.413, "end": 4558.775, "text": " puestos de trabajo y progreso concreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42962342566764755, "is_candidate": true}, {"start": 4558.775, "end": 4564.157, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que nos ayud\u00f3 tambi\u00e9n a financiar el Plan de Obras P\u00fablicas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4136483722971831, "is_candidate": true}, {"start": 4564.157, "end": 4575.983, "text": "La Naci\u00f3n puso poco, pero tambi\u00e9n nosotros consideramos que deuda s\u00f3lo se puede tomar si es para hacer obras p\u00fablicas, que es lo normal en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29931946450743874, "is_candidate": true}, {"start": 4575.983, "end": 4581.866, "text": "Esta es la evoluci\u00f3n de la deuda en millones de d\u00f3lares en la provincia del a\u00f1o 2005.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44578798545202303, "is_candidate": true}, {"start": 4581.866, "end": 4583.427, "text": "Como ustedes ven,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48250703373487636, "is_candidate": true}, {"start": 4584.324, "end": 4591.148, "text": " toca un pico cuando cerramos el plan en el a\u00f1o 18, y la deuda viene bajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3696289851851696, "is_candidate": true}, {"start": 4591.148, "end": 4602.555, "text": "Nosotros venimos pagando m\u00e1s de lo que tomamos como deuda desde el 2018 para ac\u00e1, en abril estamos en 2.564 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3877318499131417, "is_candidate": true}, {"start": 4602.555, "end": 4612.101, "text": "Aqu\u00ed yo tomo toda la deuda, la deuda p\u00fablica financiera, incluyendo lo que pueda haber de descuento de documentos que pagan inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4048318156838976, "is_candidate": true}, {"start": 4613.522, "end": 4625.368, "text": " Y f\u00edjense que estamos en un nivel de la deuda que est\u00e1 dentro de lo que es la media, lo mismo, m\u00e1s bajo inclusive, que lo que hab\u00eda hace unos 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43923568977947014, "is_candidate": true}, {"start": 4625.368, "end": 4635.974, "text": "Por lo cual, la deuda no representa ninguna dificultad para la provincia porque tenemos una deuda p\u00fablica financiera menor que la que hab\u00eda en el 2005, 2006, en toda aquella \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34862194105587463, "is_candidate": true}, {"start": 4635.974, "end": 4637.634, "text": "Estamos en 2.564 y seguramente nuestra...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4828407661157693, "is_candidate": true}, {"start": 4642.657, "end": 4657.844, "text": " La expectativa es que cuando termine el 2023, nosotros estemos con un poco menos de 2.300 millones de d\u00f3lares de la deuda p\u00fablica financiera que quedar\u00e1 a la provincia, que obviamente es una cifra", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2850646653296778, "is_candidate": true}, {"start": 4658.772, "end": 4662.215, "text": " que est\u00e1 abajo de la media de la deuda que tuvo la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41095952369196986, "is_candidate": true}, {"start": 4662.215, "end": 4672.342, "text": "\u00bfC\u00f3mo nos movemos a partir del shock de inversiones que hicimos en los a\u00f1os anteriores, cuando hubo la posibilidad de tomar endeudamiento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2565601013394182, "is_candidate": true}, {"start": 4672.342, "end": 4677.686, "text": "Nosotros no tomamos nueva deuda ahora, sino es a m\u00e1s de 8 a\u00f1os de plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30326802057021485, "is_candidate": true}, {"start": 4678.206, "end": 4685.013, "text": " O sea, ofrecimiento de deuda, hay siempre una provincia como C\u00f3rdoba que cumple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29531446537231154, "is_candidate": true}, {"start": 4685.013, "end": 4699.368, "text": "El \u00faltimo ofrecimiento lo tenemos del Reino de Espa\u00f1a, inclusive de ampliarnos la deuda que nos dio para hacer las escuelas PROA, el cr\u00e9dito que nos dio para hacer las escuelas PROA, nos da como Estado subnacional,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.282818132084252, "is_candidate": true}, {"start": 4700.609, "end": 4713.039, "text": " no precisar\u00edamos el aval de la Naci\u00f3n por la confianza que despierta C\u00f3rdoba y nosotros es posible que esa deuda la tomemos, pues no tomamos deuda que no sea a menos de 8 a\u00f1os de plazo, porque creemos de que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2848473026861261, "is_candidate": true}, {"start": 4714.454, "end": 4717.856, "text": " C\u00f3rdoba tiene que tener tambi\u00e9n ese equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40656559166067163, "is_candidate": true}, {"start": 4717.856, "end": 4734.285, "text": "Y por eso los ofrecimientos que tenemos tienen que ver con los fondos \u00e1rabes para hacer, y despu\u00e9s voy a volver, para hacer el canal desde el r\u00edo Paran\u00e1 a San Francisco, tiene que ver con este ofrecimiento que tiene el Estado espa\u00f1ol", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2655025066545753, "is_candidate": true}, {"start": 4734.725, "end": 4742.908, "text": " tiene que ver tambi\u00e9n con los acueductos y con las obras de cloaca que nos financian fundamentalmente los fondos \u00e1rabes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32491053984668583, "is_candidate": true}, {"start": 4742.908, "end": 4748.569, "text": "O sea que esto es c\u00f3mo vamos a quedar con la deuda y c\u00f3mo estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3545853072816899, "is_candidate": true}, {"start": 4748.569, "end": 4749.75, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 quiero se\u00f1alar esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5655762204947321, "is_candidate": false}, {"start": 4749.75, "end": 4762.734, "text": "Porque significa que C\u00f3rdoba ha hecho el mayor plan de obras p\u00fablicas de la historia de la provincia en estos seis a\u00f1os teniendo, equilibrio fiscal teniendo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33733707975552707, "is_candidate": true}, {"start": 4763.656, "end": 4781.209, "text": " la menor cantidad de empleados cada 1.000 habitantes, teniendo impuestos m\u00e1s baratos que la media y teniendo una deuda que est\u00e1 hoy abajo de lo que era la deuda hace unos 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31324952544397644, "is_candidate": true}, {"start": 4781.209, "end": 4783.671, "text": "Y esto es lo que mide, qu\u00e9 expresa la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47527896174113826, "is_candidate": true}, {"start": 4783.671, "end": 4785.032, "text": "Bueno, siempre tiene una deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46725532841979267, "is_candidate": true}, {"start": 4785.032, "end": 4786.173, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.643932568245327, "is_candidate": false}, {"start": 4786.173, "end": 4791.777, "text": "Primero, el stock sobre lo que es la riqueza generada en Cordoba, es el producto bruto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3841270953570023, "is_candidate": true}, {"start": 4792.711, "end": 4809.187, "text": " La deuda, obviamente, en el a\u00f1o 2020 lleg\u00f3 a un 11% del Producto Bruto porque cay\u00f3 por la pandemia y hoy est\u00e1 en el 8%, una deuda totalmente manejable y que est\u00e1 igual que c\u00f3mo estaba hace 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3246394360921462, "is_candidate": true}, {"start": 4809.187, "end": 4813.692, "text": "Y despu\u00e9s, \u00bfcu\u00e1ntos meses de la recaudaci\u00f3n provincial tengo de deuda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3636653132774429, "is_candidate": true}, {"start": 4814.192, "end": 4824.195, "text": " Porque una empresa que la deuda est\u00e9 a largo plazo, y tambi\u00e9n cu\u00e1ntos meses son, hoy son 5,5 meses de la recaudaci\u00f3n provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2589268115690986, "is_candidate": true}, {"start": 4824.195, "end": 4831.817, "text": "O sea, tambi\u00e9n est\u00e1, cuando uno mira c\u00f3mo ven\u00edan los primeros a\u00f1os de este siglo, tambi\u00e9n est\u00e1 abajo de esa media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47094191915346106, "is_candidate": true}, {"start": 4832.057, "end": 4837.941, "text": " O sea que tenemos una deuda que es absolutamente manejable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2888630943935623, "is_candidate": true}, {"start": 4837.941, "end": 4850.368, "text": "Y estas son las caracter\u00edsticas de este Plan de Obras P\u00fablicas que, como dec\u00eda reci\u00e9n, es el m\u00e1s grande hecho en la historia de C\u00f3rdoba y que ha permitido dar un gran salto a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25079421274810165, "is_candidate": true}, {"start": 4850.368, "end": 4851.949, "text": "Y a m\u00ed me parece que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5747485165095497, "is_candidate": false}, {"start": 4853.038, "end": 4872.025, "text": " Esto, que quer\u00eda coment\u00e1rselo, se engloba dentro de lo que mencionaba al principio de c\u00f3mo nosotros decimos en nuestro modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba, que tambi\u00e9n tiene otras caracter\u00edsticas que yo quisiera resaltar y ratificar junto a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2594419605532228, "is_candidate": true}, {"start": 4872.025, "end": 4874.766, "text": "Uno es la calidad institucional de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33529084056309266, "is_candidate": true}, {"start": 4875.751, "end": 4895.417, "text": " C\u00f3rdoba es una provincia, y ahora que est\u00e1 de moda la discusi\u00f3n sobre los miembros de la Corte, sobre el Consejo de la Magistratura, sobre el Procurador del Tesoro, C\u00f3rdoba es una provincia que nadie tal vez lo tenga presente permanentemente, pero tiene 7 miembros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26360195343296744, "is_candidate": true}, {"start": 4897.248, "end": 4899.27, "text": " el Superior Tribunal de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4275593335748996, "is_candidate": true}, {"start": 4899.27, "end": 4909.161, "text": "Tres de esos siete miembros fueron nombrados hace 26 o 27 a\u00f1os por un gobierno anterior a que gobernara Hacemos por Cordoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34369532690205284, "is_candidate": true}, {"start": 4909.161, "end": 4913.466, "text": "Y nadie repara en esto porque nos parece normal a los cordobeses que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4514605384221553, "is_candidate": true}, {"start": 4914.86, "end": 4919.383, "text": " se nombren los miembros del Superior Tribunal y que permanezcan en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30945138626639423, "is_candidate": true}, {"start": 4919.383, "end": 4925.086, "text": "Nadie puede decir de qu\u00e9 tienen que irse porque cambian signos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3097869859586022, "is_candidate": true}, {"start": 4925.086, "end": 4931.55, "text": "Y los cuatro que han cambiado han ido cambiando porque lamentablemente alguno falleci\u00f3 o porque se jubil\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.402640153683856, "is_candidate": true}, {"start": 4931.55, "end": 4938.655, "text": "Y adem\u00e1s funciona institucionalmente en C\u00f3rdoba donde hay que dar el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41401576029271825, "is_candidate": true}, {"start": 4940.177, "end": 4952.501, "text": " Lo \u00fanico juez que propone el Poder Ejecutivo son los miembros del Superior Tribunal y propone tambi\u00e9n los miembros del Ministerio P\u00fablico Fiscal, o sea, del Fiscal General y los adjuntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29955032515427193, "is_candidate": true}, {"start": 4952.501, "end": 4961.924, "text": "Y f\u00edjense lo que es C\u00f3rdoba, f\u00edjense que la Naci\u00f3n no se puede poner de acuerdo sobre qui\u00e9n va de Procurador General.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33010371194800514, "is_candidate": true}, {"start": 4963.244, "end": 4982.477, "text": " aqu\u00ed en C\u00f3rdoba esta semana, la semana pasada, mejor dicho, el mi\u00e9rcoles pasado, se vot\u00f3 una fiscal general adjunta y se vot\u00f3 por unanimidad de toda la legislatura, salvo los representantes de la izquierda que tradicionalmente se abstienen, pero se vot\u00f3 por unanimidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3397434780448433, "is_candidate": true}, {"start": 4982.477, "end": 4992.684, "text": "O sea, en C\u00f3rdoba el tema institucional, el respeto al poder judicial y al funcionamiento del poder judicial es un respeto que est\u00e1 asumido por todos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31365190085654593, "is_candidate": true}, {"start": 4993.544, "end": 5009.936, "text": " As\u00ed como a nosotros no se nos ocurrir\u00eda entrar a presionar a los jueces por una cosa u otra, la oposici\u00f3n cuando hay que votar en C\u00f3rdoba, el nombramiento de alguien, ve las caracter\u00edsticas m\u00e1s all\u00e1 de que lo haya propuesto el Ejecutivo, lo vota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32629788115966074, "is_candidate": true}, {"start": 5009.936, "end": 5017.381, "text": "O en C\u00f3rdoba, a nadie en C\u00f3rdoba el Consejo de la Magistratura lo preside un miembro superior tribunal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35241468826306477, "is_candidate": true}, {"start": 5018.121, "end": 5032.759, "text": " y la mayor\u00eda del Consejo de la Magistratura en C\u00f3rdoba, que es quien toma los ex\u00e1menes, hace el orden de m\u00e9rito e incorpora a los jueces y fiscales, lo manejan la gente de Poder Judicial y de la universidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3404403456045634, "is_candidate": true}, {"start": 5032.759, "end": 5036.563, "text": "La pol\u00edtica es, tanto el gobierno como la oposici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.437835752396153, "is_candidate": true}, {"start": 5037.444, "end": 5040.465, "text": " minor\u00eda en el Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45218514034532886, "is_candidate": true}, {"start": 5040.465, "end": 5060.971, "text": "Y me parece que este es un hecho central de nuestra C\u00f3rdoba, el cuidado de la institucionalidad, el cuidado de que no hay persecuciones contra nadie, a nadie se lo persigue haciendo ley de denuncias por parte del Poder Ejecutivo, no hay tampoco", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2706614586887718, "is_candidate": true}, {"start": 5062.424, "end": 5073.147, "text": " persecuciones contra la prensa, a nosotros nunca se nos ocurrir\u00eda en estos a\u00f1os haber tenido un medio propio, porque no nos corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.331232869868092, "is_candidate": true}, {"start": 5073.147, "end": 5087.071, "text": "Lo que nos corresponde es respetar los distintos medios que hay y ser equilibrado y ecu\u00e1nime en el reparto de la pauta oficial de acuerdo al rating que tengan los medios, como tampoco en C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3240715799601974, "is_candidate": true}, {"start": 5087.911, "end": 5094.678, "text": " no se discrimina a los intendentes por el color pol\u00edtico eterno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3777039022247607, "is_candidate": true}, {"start": 5094.678, "end": 5106.288, "text": "Nosotros debemos ser la provincia que m\u00e1s municipios y comunas tiene comparativamente, son 427 y funcionamos arm\u00f3nicamente, m\u00e1s all\u00e1 de las opiniones diferentes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2573083645226697, "is_candidate": true}, {"start": 5106.989, "end": 5117.758, "text": " a trav\u00e9s de la mesa provincia-municipio, que es una caracter\u00edstica \u00fanica en C\u00f3rdoba y que se vio claramente a la hora de vacunar contra el COVID, vacunaron todos los municipios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32224707229693783, "is_candidate": true}, {"start": 5117.758, "end": 5124.024, "text": "Yo le agradezco a todas y todos los intendentes y jefes comunales esa actitud de trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3295976893651166, "is_candidate": true}, {"start": 5124.024, "end": 5128.828, "text": "No es que vacunara el gobierno y guarda haciendo pol\u00edtica con la vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36355663072199906, "is_candidate": true}, {"start": 5128.828, "end": 5132.451, "text": "Esto es algo que a nosotros no se nos pasar\u00eda por la cabeza en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4029713484875852, "is_candidate": true}, {"start": 5132.451, "end": 5134.273, "text": "O sea, C\u00f3rdoba tiene la caracter\u00edstica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43951526730332213, "is_candidate": true}, {"start": 5134.813, "end": 5150.293, "text": " de respetar institucionalmente lo que es la divisi\u00f3n de poderes, respetar la libertad de prensa y no meterse con la prensa, respetar al que piensa distinto sin perseguir a nadie, sin ser arbitrario con nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33479902576170684, "is_candidate": true}, {"start": 5150.954, "end": 5162.898, "text": " y tambi\u00e9n tiene la caracter\u00edstica de trabajar junto a todos los que expresan conducci\u00f3n de los diversos niveles del Estado sin hacer ninguna discriminaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2830473629405462, "is_candidate": true}, {"start": 5162.898, "end": 5176.663, "text": "Me parece que esto es un punto central de lo que es el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba y de c\u00f3mo funcionamos los cordobes, que tal vez no lo tenemos presente permanentemente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31170757413250016, "is_candidate": true}, {"start": 5177.426, "end": 5185.099, "text": " Pero yo noto, porque hablo con empresarios, hablo con trabajadores, yo noto que hay una confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3347834422214162, "is_candidate": true}, {"start": 5185.726, "end": 5197.833, "text": " en que si tienen que ir a litigar por algo ante la justicia, la justicia va a fallar, no solo conforme a derechos, sino con sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29407794373997453, "is_candidate": true}, {"start": 5197.833, "end": 5210.661, "text": "Y, por lo tanto, eso da tranquilidad para el funcionamiento y me parece que eso, ese funcionamiento institucional que tiene C\u00f3rdoba, es lo que tambi\u00e9n da previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37224144490365396, "is_candidate": true}, {"start": 5211.514, "end": 5213.896, "text": " Ese funcionamiento es lo que da previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4503072998262354, "is_candidate": true}, {"start": 5213.896, "end": 5221.581, "text": "Previsibilidad da el horizonte de tener equilibrio fiscal, un Estado austero y saneado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33424217452052485, "is_candidate": true}, {"start": 5221.581, "end": 5228.326, "text": "Previsibilidad da el de funcionar institucionalmente como corresponde, cuando vemos que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32249962154751344, "is_candidate": true}, {"start": 5229.133, "end": 5232.716, "text": " Lamentablemente en el orden nacional hay dificultades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36772147563914936, "is_candidate": true}, {"start": 5232.716, "end": 5238.08, "text": "Previsibilidad da de que podamos confiar en lo que hace el otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39122923575458546, "is_candidate": true}, {"start": 5238.08, "end": 5241.563, "text": "Y esto genera, adem\u00e1s de previsibilidad, confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48287390698775823, "is_candidate": true}, {"start": 5241.563, "end": 5246.627, "text": "Porque trabajamos juntos, pese a que podamos pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40127988929120184, "is_candidate": true}, {"start": 5246.627, "end": 5253.373, "text": "Otra caracter\u00edstica que me parece que es b\u00e1sica del modelo de gesti\u00f3n que tenemos en C\u00f3rdoba es de que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3265996146871203, "is_candidate": true}, {"start": 5254.113, "end": 5256.395, "text": " Pensamos distinto, pero trabajamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5003002109399024, "is_candidate": false}, {"start": 5256.395, "end": 5261.178, "text": "Nosotros trabajamos junto a la industria cordobesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33573747042788493, "is_candidate": true}, {"start": 5261.178, "end": 5276.049, "text": "Tan trabajamos juntos que el organismo que promueve la exportaci\u00f3n del cordob\u00e9s, desde hace 20 a\u00f1os decimos, bueno, la provincia paga la estructura, que es m\u00ednima, y ponemos mitad y mitad para promover la exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34166931714215, "is_candidate": true}, {"start": 5276.049, "end": 5282.814, "text": "Como ponemos mitad y mitad, lo dirige un miembro de la Uni\u00f3n Industrial Cordobesa, o sea, alguien del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.295100229000242, "is_candidate": true}, {"start": 5283.274, "end": 5298.773, "text": " Lo mismo que en el tema de la Agencia de Promoci\u00f3n de Inversi\u00f3n en Tecnolog\u00eda, tiene el mismo mecanismo y lo dirige tambi\u00e9n alguien del sector privado del cl\u00faster de alta tecnolog\u00eda que tenemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28974953874467657, "is_candidate": true}, {"start": 5299.073, "end": 5306.858, "text": " o el mismo mecanismo que tiene el consorcio \u00fanico, que es el que est\u00e1 pavimentando la red primaria y secundaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44323656951612156, "is_candidate": true}, {"start": 5306.858, "end": 5316.144, "text": "Ponen una parte del Estado y una parte, como les dec\u00eda hace unos minutos, se pagan por contribuci\u00f3n, por mejora por parte de los productores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3215355579426804, "is_candidate": true}, {"start": 5316.144, "end": 5320.988, "text": "Bueno, esos fondos, para que todos estemos tranquilos, van a un fideicomiso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31759688349420967, "is_candidate": true}, {"start": 5322.605, "end": 5329.208, "text": " un fondo ah\u00ed que nadie los toca, y ese consorcio lo dirige alguien de la mesa de enlace, alguien del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4059918703986377, "is_candidate": true}, {"start": 5329.208, "end": 5339.193, "text": "En C\u00f3rdoba tenemos esa confianza para trabajar juntos y nos brindamos esa confianza que es una caracter\u00edstica de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.345353596282972, "is_candidate": true}, {"start": 5339.193, "end": 5350.399, "text": "Y tenemos tambi\u00e9n la promoci\u00f3n de las actividades productivas, otra actividad que es una econom\u00eda regional, como es el turismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36271364172179954, "is_candidate": true}, {"start": 5351.288, "end": 5358.674, "text": " lo dirige alguien del Estado porque no es que haya un aporte del sector privado, pero est\u00e1 sentado ah\u00ed aportando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3346513933094105, "is_candidate": true}, {"start": 5358.674, "end": 5373.266, "text": "Y tenemos otra caracter\u00edstica, por ejemplo, en lo que es la nueva econom\u00eda regional que viene asomando a todo Galope, que es la de la econom\u00eda del conocimiento, el de ser un polo de producci\u00f3n audiovisual, tambi\u00e9n hay participaci\u00f3n de todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34306191767201843, "is_candidate": true}, {"start": 5373.266, "end": 5375.348, "text": "O sea, en C\u00f3rdoba se trabaja junto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47987233617921843, "is_candidate": true}, {"start": 5375.968, "end": 5379.211, "text": " sector p\u00fablico y sector privado por un lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4446773526634714, "is_candidate": true}, {"start": 5379.211, "end": 5385.516, "text": "Se trabaja junto tambi\u00e9n las universidades y el sector p\u00fablico por otro lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3816878658261291, "is_candidate": true}, {"start": 5385.516, "end": 5400.728, "text": "Se trabaja junto tambi\u00e9n con los trabajadores, con el sector p\u00fablico y el sector privado, y cualquier cosa que haya que resolver, se resuelve en el Ministerio de Trabajo Provincial, como se trabaja junto con los miembros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3848391601688541, "is_candidate": true}, {"start": 5401.756, "end": 5414.108, "text": " la econom\u00eda popular, los que est\u00e1n en la econom\u00eda popular d\u00e1ndoles la posibilidad de que se ganen la vida sabiendo que se hacen las cosas como corresponde, quien decide un beneficio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34529206515720634, "is_candidate": true}, {"start": 5415.071, "end": 5432.063, "text": " de un programa social en C\u00f3rdoba no es ning\u00fan miembro de una organizaci\u00f3n que represente a la econom\u00eda popular, lo deciden las asistentes sociales de acuerdo a las condiciones que establece esa ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28092224959037415, "is_candidate": true}, {"start": 5432.603, "end": 5451.762, "text": " Y en C\u00f3rdoba tambi\u00e9n nosotros tenemos otro elemento que no muchos lo, tal vez no muchos lo planteen, pero que est\u00e1 all\u00ed presente, que nos ayuda a tener m\u00e1s transparencia en el funcionamiento del Estado y que es el Tribunal de Cuenta, que controla tambi\u00e9n Exante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32564762721611173, "is_candidate": true}, {"start": 5452.302, "end": 5457.707, "text": " Obviamente, hay que pedalear para que salgan r\u00e1pido, pero hay un miembro de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31866470847687967, "is_candidate": true}, {"start": 5457.707, "end": 5474.461, "text": "Como hay un miembro de la oposici\u00f3n, sea tanto en el ARCEP como hay un miembro, como hay miembro de la oposici\u00f3n en la Agencia de Conectividad, porque siempre es bueno que haya el control de quienes no forman parte del Ejecutivo provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3319948377775216, "is_candidate": true}, {"start": 5474.841, "end": 5490.865, "text": " Me parece que estas son las caracter\u00edsticas que tiene nuestra C\u00f3rdoba y que hacen que en C\u00f3rdoba, por ah\u00ed, llame la atenci\u00f3n, fuera de nuestra provincia, funcione de esta manera que nos permita progresar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3923937226757024, "is_candidate": true}, {"start": 5490.865, "end": 5497.186, "text": "F\u00edjense, nosotros somos una provincia que preferimos subsidiar el empleo y no el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37458319945659135, "is_candidate": true}, {"start": 5497.186, "end": 5498.127, "text": "Tenemos 45 mil", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5463097055017259, "is_candidate": false}, {"start": 5500.743, "end": 5514.031, "text": " beneficia 35.000 en los programas de empleo y 10.000 en los beneficiarios de la Ley de Promoci\u00f3n Industrial, que son trabajadores a los cuales ayudamos con lo que tienen que pagar las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.279462591967805, "is_candidate": true}, {"start": 5514.031, "end": 5517.774, "text": "Y en C\u00f3rdoba, en los programas de empleo, se da una caracter\u00edstica que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37775525734368287, "is_candidate": true}, {"start": 5518.474, "end": 5533.143, "text": " no he visto en ning\u00fan lado, primero no he visto en otro lado del pa\u00eds que haya programas de empleo como en C\u00f3rdoba, pero mucho menos he visto una cosa, que haya m\u00e1s de 3.000 empresarios que financien una parte de los programas de empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2835677069212137, "is_candidate": true}, {"start": 5533.143, "end": 5540.608, "text": "En C\u00f3rdoba los programas de empleo y las pr\u00e1cticas de los j\u00f3venes, de las mujeres, de los hombres, los programas de empleo que son para los", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3432213417361749, "is_candidate": true}, {"start": 5540.828, "end": 5553.018, "text": " para los profesionales reci\u00e9n recibidos o para las empresas que despu\u00e9s consigan trabajo para que queden como trabajadores, lo paga una parte, la m\u00e1s sustancial del Estado, y otra parte lo pagan los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34863657003226, "is_candidate": true}, {"start": 5553.018, "end": 5558.843, "text": "En C\u00f3rdoba nuestros empresarios tienen ese sentido, tienen la cabeza abierta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.61637529904894, "is_candidate": false}, {"start": 5561.573, "end": 5567.658, "text": " Me parece que la verdad que es una caracter\u00edstica que yo no veo en otro lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31626285549601985, "is_candidate": true}, {"start": 5567.658, "end": 5572.542, "text": "Esto es por la confianza que nos tenemos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45580842719595793, "is_candidate": true}, {"start": 5572.542, "end": 5574.023, "text": "Tenemos confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6081932806188832, "is_candidate": false}, {"start": 5574.023, "end": 5584.431, "text": "El sector p\u00fablico, el sector privado, el sector del gobierno, la propia oposici\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de que la oposici\u00f3n obviamente va a decir lo que no coincide con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3152285380340508, "is_candidate": true}, {"start": 5584.591, "end": 5593.517, "text": " Pero yo le voy a decir que la oposici\u00f3n cordobesa cuida el Estado y el funcionamiento del Estado, es una caracter\u00edstica que tiene nuestra C\u00f3rdoba desde hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3537400765667703, "is_candidate": true}, {"start": 5593.517, "end": 5599.421, "text": "Y me parece que ese es un activo que los cordobeses tenemos que preservar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39008606220621234, "is_candidate": true}, {"start": 5599.421, "end": 5610.589, "text": "Nosotros tenemos tambi\u00e9n en C\u00f3rdoba otra caracter\u00edstica que me parece importante destacar, que es que nosotros queremos trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31544097383413316, "is_candidate": true}, {"start": 5611.383, "end": 5615.826, "text": " Y no queremos que nos discriminen, nosotros no queremos que nos discriminen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3520299931098556, "is_candidate": true}, {"start": 5615.826, "end": 5628.695, "text": "Por eso los cordobeses reclamamos, como est\u00e1n reclamando con buen criterio nuestros intendentes de la ciudad de C\u00f3rdoba, R\u00edo Cuarto, San Francisco, Villa Mar\u00eda, sobre el subsidio del transporte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30269687992209315, "is_candidate": true}, {"start": 5629.457, "end": 5639.585, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 cabeza cabe que el a\u00f1o pasado pusieron 189 mil millones de pesos, quedaron el 85% para el AMBA y para el interior nada m\u00e1s que el 15%?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38675918536919685, "is_candidate": true}, {"start": 5639.585, "end": 5649.212, "text": "Esto es algo que es inadmisible y los cordobeses lo vamos a plantear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.598107626098521, "is_candidate": false}, {"start": 5649.212, "end": 5658.099, "text": "A ver, \u00bfpor qu\u00e9 si cada provincia se tiene que hacer cargo de la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36020149542660973, "is_candidate": true}, {"start": 5658.57, "end": 5671.774, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hab\u00edamos conseguido en el 2017 que de Norte y de Sur pasaran, como corresponde, a jurisdicci\u00f3n de Ciudad de Buenos Aires y de la Provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2310775748276589, "is_candidate": true}, {"start": 5671.774, "end": 5675.235, "text": "Porque les presta el servicio a Alhambra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41176888907795695, "is_candidate": true}, {"start": 5675.235, "end": 5686.458, "text": "Lo volvi\u00f3 para atr\u00e1s el actual gobierno y el \u00fanico lugar donde la naci\u00f3n, o sea, todos nosotros, tiene el deber de prestar la energ\u00eda el\u00e9ctrica es en Alhambra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2436501624296593, "is_candidate": true}, {"start": 5686.458, "end": 5687.739, "text": "Y f\u00edjense qu\u00e9 casualidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4890530300468128, "is_candidate": true}, {"start": 5688.757, "end": 5702.107, "text": " hay atrasos de la distribuidora en pagar la factura de energ\u00eda el\u00e9ctrica a CAMESA, se llama la empresa que est\u00e1 tal, que vende la energ\u00eda el\u00e9ctrica a todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3529449950147697, "is_candidate": true}, {"start": 5702.107, "end": 5706.691, "text": "\u00bfSaben cu\u00e1nto debe Edenor, Edesur y Edelab?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3031143905698902, "is_candidate": true}, {"start": 5706.691, "end": 5711.875, "text": "Deben 204 mil millones de pesos a marzo de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3606876543107479, "is_candidate": true}, {"start": 5712.819, "end": 5718.643, "text": " cuando EPEC debe 8 mil millones, que es algo que estamos refinanciando, que es un acuerdo del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32566063815438917, "is_candidate": true}, {"start": 5718.643, "end": 5726.909, "text": "O sea, vender y no cobrar es subsidio aqu\u00ed y en cualquier lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33816174160393053, "is_candidate": true}, {"start": 5726.909, "end": 5732.293, "text": "Y es el subsidio que recibe el AMBO, 204 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49193859921245653, "is_candidate": true}, {"start": 5732.293, "end": 5733.493, "text": "No lo han pagado nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5513458944094332, "is_candidate": false}, {"start": 5733.493, "end": 5737.136, "text": "Y lo vamos pagando entre todos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3514075274741364, "is_candidate": true}, {"start": 5737.136, "end": 5738.457, "text": "Y nosotros para tener", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5361241850122058, "is_candidate": false}, {"start": 5739.418, "end": 5746.366, "text": " menor cantidad de cortes cuando vienen las temperaturas extremas, claro que tenemos que hacer inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23095248579995664, "is_candidate": true}, {"start": 5746.366, "end": 5754.634, "text": "Como ustedes vieron reci\u00e9n, las paga todo, las pagamos todos los cordobeses a trav\u00e9s de la empresa provincial de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25386932942928997, "is_candidate": true}, {"start": 5754.634, "end": 5758.579, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hablar de la empresa de agua y cloaca?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46486189235335396, "is_candidate": true}, {"start": 5759.727, "end": 5788.662, "text": " que ac\u00e1 en C\u00f3rdoba es responsabilidad de los municipios, como dec\u00eda hace unos minutos, nosotros, como los municipios, evidentemente por la crisis, por la caracter\u00edstica financiera, no pueden hacer los servicios, la provincia encar\u00f3 masivamente, en m\u00e1s de 70, 80 lugares, hacer las colectoras troncales y la planta de tratamiento de l\u00edquidos cloacales, ayudado en los casos excepcionales de las tres ciudades m\u00e1s grandes que no ten\u00eda por el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2288854943464309, "is_candidate": true}, {"start": 5789.458, "end": 5801.71, "text": " El \u00fanico lugar donde hay una empresa nacional que se hace cargo del agua y las cloacas es el AMBA nuevamente, que se llama AISA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36488767312720116, "is_candidate": true}, {"start": 5801.71, "end": 5806.854, "text": "Y esa empresa, que la pagamos entre todos los argentinos, recibe", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.322310875614929, "is_candidate": true}, {"start": 5807.635, "end": 5817.907, "text": " el a\u00f1o pasado recibi\u00f3 la friolera de 109 mil millones de pesos de subsidio del Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27209687209644995, "is_candidate": true}, {"start": 5817.907, "end": 5827.499, "text": "Y nosotros, para hacer el canal o el acueuto que traiga el agua desde Coronda a San Francisco, ahora vamos con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28347005035132844, "is_candidate": true}, {"start": 5827.919, "end": 5844.655, "text": " el gobernador Perotti esta semana, el jueves vamos hacia Kuwait a firmar el primer tramo del cr\u00e9dito que tenemos que firmar ah\u00ed, ah\u00ed vamos a Abu Dhabi a solicitar tambi\u00e9n parte del cr\u00e9dito esta semana, hacia finales de esta semana, nosotros lo pagamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23562723508211458, "is_candidate": true}, {"start": 5845.356, "end": 5850.378, "text": " pero el habitante de Lamba no lo paga, lo pagamos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3204725707989604, "is_candidate": true}, {"start": 5850.378, "end": 5861.124, "text": "Nosotros, es lo mismo que lo que pasa con la NAFTA, porque es m\u00e1s barata en capital federal que ac\u00e1, o el GNC, que tiene diferencia de 10 a 20%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3178261181480584, "is_candidate": true}, {"start": 5861.124, "end": 5863.405, "text": "Nosotros queremos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34186044985877595, "is_candidate": true}, {"start": 5864.244, "end": 5866.928, "text": " un pa\u00eds federal en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3684632500790903, "is_candidate": true}, {"start": 5866.928, "end": 5878.744, "text": "Queremos un pa\u00eds que deje de tener la mirada desde el AMPA, que dejen de ver la Argentina desde el puerto de Buenos Aires y sus alrededores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29411468848190303, "is_candidate": true}, {"start": 5878.744, "end": 5879.184, "text": "Queremos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7839415578906445, "is_candidate": false}, {"start": 5879.645, "end": 5886.772, "text": " que haya la ley sobre el subsidio equitativo del transporte a todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47862614888404353, "is_candidate": true}, {"start": 5886.772, "end": 5900.224, "text": "Queremos que desde Norte y Sur pasen a jurisdicci\u00f3n de Capital Federal y Provincia de Buenos Aires, y que AISA pase tambi\u00e9n a jurisdicci\u00f3n de Capital Federal y a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41180799899146836, "is_candidate": true}, {"start": 5902.529, "end": 5916.648, "text": " la Provincia de Buenos Aires, como queremos que deje YPF de vender m\u00e1s barata la NAFTA y el GNC en el cono urbano bonaerense y la capital federal que en el interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28989084670875753, "is_candidate": true}, {"start": 5916.648, "end": 5917.149, "text": "Queremos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.691513572932485, "is_candidate": false}, {"start": 5917.649, "end": 5937.591, "text": " En definitiva, que haya un pa\u00eds federal en sede, porque C\u00f3rdoba es una provincia profundamente federal, nosotros somos expresi\u00f3n del interior profundo y as\u00ed vamos a seguir hasta conseguir una patria que realmente nos contenga a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3930944114922068, "is_candidate": true}, {"start": 5937.891, "end": 5944.44, "text": " Much\u00edsimas gracias por todo el respaldo que siempre nos dan queridas amigas y amigos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5553198703120937, "is_candidate": false}, {"start": 5944.44, "end": 5948.065, "text": "Gracias a todos por esto de trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6525191399326284, "is_candidate": false}, {"start": 5948.065, "end": 5954.433, "text": "Esto es lo que va a garantizar el progreso sostenido de nuestra bendita provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42095426237627154, "is_candidate": true}, {"start": 5954.433, "end": 5955.515, "text": "Muy buenas tardes para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5521906919533933, "is_candidate": false}, {"start": 5955.755, "end": 5960.679, "text": " Escuch\u00e1bamos las palabras del se\u00f1or Gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8116736711817739, "is_candidate": false}, {"start": 5960.679, "end": 5970.368, "text": "Le pedimos que permanezca, por favor, en el estrado e invitamos a los miembros del Lideral y tambi\u00e9n del Consejo Directivo de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea para hacer la entrega.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8911622128631491, "is_candidate": false}, {"start": 5970.368, "end": 5974.211, "text": "Tengo un presente al se\u00f1or Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8974575750310446, "is_candidate": false}, {"start": 5974.211, "end": 5976.553, "text": "En primer t\u00e9rmino, el saludo de los integrantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9106010413532327, "is_candidate": false}, {"start": 5983.911, "end": 5990.973, "text": " y tambi\u00e9n una fotograf\u00eda que por supuesto quedar\u00e1 por siempre en el recuerdo de este almuerzo de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8612395216260612, "is_candidate": false}, {"start": 6012.688, "end": 6014.33, "text": " Procederemos en", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0557299400818658, "is_candidate": false}], "Index": 1089, "channel_id": "UCluV_ArZV6NOdQIWiXTJx3g", "channel": "La Voz", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lavozcomar", "id": "C9Cl-HaxERg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=C9Cl-HaxERg", "title": "En vivo | Schiaretti diserta en la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea", "duration": 6034.0, "view_count": 1004.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}