{"segments": [{"start": 17.707, "end": 18.488, "text": " \u00a1Buenos d\u00edas!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288297196907865, "is_candidate": false}, {"start": 18.488, "end": 18.948, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9088570093635365, "is_candidate": false}, {"start": 47.287, "end": 47.954, "text": " \u00bfTodo muy bien?", "cosine_dist": 0.6998444095374872, "is_candidate": false}, {"start": 101.442, "end": 113.014, "text": " En virtud de lo dispuesto por el art\u00edculo 98 de la constituci\u00f3n provincial, invito al se\u00f1or gobernador de la provincia, Juan Schiaretti, a dirigir su mensaje a esta legislatura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8432147713575029, "is_candidate": false}, {"start": 145.418, "end": 153.825, "text": " autoridades presentes, se\u00f1ores legisladores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48384464308499897, "is_candidate": true}, {"start": 153.825, "end": 173.321, "text": "Hace cuatro a\u00f1os, cuando en el recinto de la antigua legislatura provincial me toc\u00f3 abrir el periodo legislativo de 2016, hice referencia a la necesidad de respetar la palabra empe\u00f1ada y las promesas de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3708224644926539, "is_candidate": true}, {"start": 174.619, "end": 193.207, "text": " y tambi\u00e9n enumeraba los pasos que dar\u00edamos para profundizar la transformaci\u00f3n estructural m\u00e1s importante de C\u00f3rdoba y que hoy todos pueden ver a lo largo y a lo ancho de nuestra querida provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3286493136600227, "is_candidate": true}, {"start": 193.207, "end": 198.849, "text": "Era un sue\u00f1o, un compromiso y una palabra empe\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4505128185591931, "is_candidate": true}, {"start": 198.849, "end": 201.47, "text": "Y estoy contento, cumplido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6314173802218772, "is_candidate": false}, {"start": 209.998, "end": 224.667, "text": " Estoy contento tambi\u00e9n porque juntos y entre todos, hicimos un paso muy importante para sentar las bases del progreso de la C\u00f3rdoba del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41200076573591593, "is_candidate": true}, {"start": 224.667, "end": 234.053, "text": "Sentar las bases de una nueva etapa de desarrollo es apostar a una nueva provincia que cuente con conectividad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4254143056033911, "is_candidate": true}, {"start": 235.066, "end": 247.374, "text": " con la energ\u00eda y con los servicios para que las generaciones venideras sigan produciendo y viviendo con m\u00e1s trabajo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707161114184585, "is_candidate": true}, {"start": 247.374, "end": 257.381, "text": "Toda esa cantidad de obras, parece que lo hubi\u00e9ramos hecho hace mucho tiempo, pero solo fue en poco m\u00e1s de tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44391827190101785, "is_candidate": true}, {"start": 257.381, "end": 259.523, "text": "Fueron obras muy esperadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5280641777008789, "is_candidate": false}, {"start": 260.629, "end": 265.159, "text": " muy necesarias, por eso tambi\u00e9n fueron tan valoradas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5043442212524384, "is_candidate": false}, {"start": 266.357, "end": 275.845, "text": " Podr\u00eda pasar un tiempo enumerando lo que hicimos estos cuatro a\u00f1os, pero solo quiero destacar dos obras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5260693615398835, "is_candidate": false}, {"start": 275.845, "end": 292.078, "text": "Dos obras que expresan, por un lado, pol\u00edtica de Estado, porque llev\u00f3 varios a\u00f1os concretarla y se las continu\u00f3, y tambi\u00e9n expresan nuestra voluntad de alcanzar el progreso con justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3525728035704103, "is_candidate": true}, {"start": 293.039, "end": 297.786, "text": " obras que demandaron varios a\u00f1os y terminamos en 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45652398716849485, "is_candidate": true}, {"start": 297.786, "end": 303.073, "text": "Me refiero a la erradicaci\u00f3n de 2.413 ranchos en el norte y oeste cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43367022519938625, "is_candidate": true}, {"start": 313.63, "end": 331.794, "text": " Esto nos permiti\u00f3 darle dignidad a nuestra gente de esa regi\u00f3n, fundamentalmente de la zona rural, generalmente familia de criollos, que tal vez por soportar la pobreza con mansedumbre, nadie se hab\u00eda acordado de ello.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38372710863805626, "is_candidate": true}, {"start": 333.101, "end": 341.248, "text": " Esta gente que vivi\u00f3 generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n en casas precarias de adobes, tienen hoy casa de material.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5042465181252089, "is_candidate": false}, {"start": 341.248, "end": 352.297, "text": "Y a su vez le asestamos un golpe definitivo al mal de Chaga, porque la vinchuca vive en los ranchos, pica a nuestra gente y le acorta la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3982655509115549, "is_candidate": true}, {"start": 352.297, "end": 356.281, "text": "No hay m\u00e1s ranchos en el norte y el oeste de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5095220861675662, "is_candidate": false}, {"start": 356.281, "end": 357.502, "text": "No hay m\u00e1s ranchos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6919935945161402, "is_candidate": false}, {"start": 357.502, "end": 360.945, "text": "Y si alguno queda, lo vamos a erradicar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4881313053197537, "is_candidate": true}, {"start": 362.29, "end": 375.822, "text": " El otro punto que quiero destacar es de que conseguimos a finales del a\u00f1o pasado que todas las escuelas de C\u00f3rdoba tengan Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41645204159699456, "is_candidate": true}, {"start": 375.822, "end": 383.969, "text": "Las 4.390 escuelas de nuestra provincia tienen Internet desde diciembre pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43848041525708237, "is_candidate": true}, {"start": 387.802, "end": 392.847, "text": " Solo dos provincias tienen internet en todas las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4942079299781442, "is_candidate": true}, {"start": 392.847, "end": 396.049, "text": "Una de ellas es nuestra corda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4665591061941835, "is_candidate": true}, {"start": 396.049, "end": 401.875, "text": "Y esto es igualar oportunidades en cada rinc\u00f3n de nuestro suelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4755106319737187, "is_candidate": true}, {"start": 402.847, "end": 421.645, "text": " Yo he visto, yendo a un paraje, a una comuna peque\u00f1a, entra en la sierra all\u00e1, en Pocho, en Las Palmas, que le lleg\u00f3 el internet, la conectividad, y a los dos a\u00f1os hab\u00edan ganado los premios de ciencia los chicos de esa escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42435619549688997, "is_candidate": true}, {"start": 422.385, "end": 424.926, "text": " Eso es lo que produci\u00f3 Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5164951666909461, "is_candidate": false}, {"start": 424.926, "end": 436.952, "text": "Igualar oportunidades, viva donde viva, nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes, en las grandes ciudades o en las peque\u00f1as localidades de nuestras tierras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4772650885115227, "is_candidate": true}, {"start": 436.952, "end": 445.477, "text": "Y todo esto, reitero, lo pudimos hacer por el esfuerzo y la capacidad de los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42708760296593673, "is_candidate": true}, {"start": 445.477, "end": 449.639, "text": "Fue el mayor plan de obras p\u00fablicas de la historia provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6018199371572648, "is_candidate": false}, {"start": 450.515, "end": 459.079, "text": " con una inversi\u00f3n total de 5.595 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4489725825737779, "is_candidate": true}, {"start": 459.079, "end": 465.522, "text": "O sea, unos 350 mil millones de pesos a valores de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4146002025711427, "is_candidate": true}, {"start": 465.522, "end": 475.067, "text": "Reitero, 350 mil millones de pesos que los cordobeses hicimos en obra en menos de cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4456319031240189, "is_candidate": true}, {"start": 475.067, "end": 476.688, "text": "Y que quede claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8586105810090758, "is_candidate": false}, {"start": 478.218, "end": 481.802, "text": " Nadie nos regal\u00f3 nada a los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5565337717397918, "is_candidate": false}, {"start": 481.802, "end": 490.691, "text": "Defendimos C\u00f3rdoba cuando debimos hacerlo y obtuvimos los recursos cuando se abrieron las oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41172341129179035, "is_candidate": true}, {"start": 490.691, "end": 500.38, "text": "Para C\u00f3rdoba, lo que es de C\u00f3rdoba debe ser nuestra manera de pensar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4850234869637329, "is_candidate": true}, {"start": 500.38, "end": 501.542, "text": "Se\u00f1ores legisladores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7236409840549576, "is_candidate": false}, {"start": 502.569, "end": 505.591, "text": " En estos a\u00f1os, C\u00f3rdoba creci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5456598018259762, "is_candidate": false}, {"start": 505.591, "end": 508.753, "text": "Ahora tiene que crecer a\u00fan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5686210203929049, "is_candidate": false}, {"start": 508.753, "end": 515.758, "text": "Tenemos que seguir apostando al desarrollo social y econ\u00f3mico de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44027643793562143, "is_candidate": true}, {"start": 515.758, "end": 526.226, "text": "Tenemos que seguir diversificando nuestra matriz productiva y trabajando para que cada cordob\u00e9s tenga la oportunidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4443074197420058, "is_candidate": true}, {"start": 526.866, "end": 540.592, "text": " de tener una vida digna, en paz, feliz, porque eso es la vida, de eso se trata la vida, de vivir en paz y feliz porque uno se la puede ganar con su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38335257337319684, "is_candidate": true}, {"start": 540.592, "end": 556.058, "text": "Para ello, en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, como provincia, vamos a apostar a la fuerza de los cordobes, a la creatividad de los cordobes, a su conocimiento y a sus capacidades", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4701625415061551, "is_candidate": true}, {"start": 556.938, "end": 577.653, "text": " Este es el secreto que hist\u00f3ricamente hizo que C\u00f3rdoba sea C\u00f3rdoba, la capacidad de nuestra gente y sigue siendo el desaf\u00edo para que sigamos siendo la docta, la provincia rebelde e inquieta que siempre quiere ir un poco m\u00e1s all\u00e1 como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44943811714838444, "is_candidate": true}, {"start": 579.614, "end": 590.537, "text": " apostar a la fuerza de los cordobeses es trabajar todos juntos para que nuestra provincia sea protagonista de lo que hoy es la agenda del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48439472078348844, "is_candidate": true}, {"start": 590.537, "end": 598.72, "text": "Debemos consolidar a C\u00f3rdoba como el mejor lugar para desarrollar la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44526568537991174, "is_candidate": true}, {"start": 599.62, "end": 610.646, "text": " Ese es el paradigma de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, la econom\u00eda del conocimiento que se viene al galope de mano de la revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5364031316139638, "is_candidate": false}, {"start": 610.646, "end": 616.129, "text": "Ese es el paradigma de los pr\u00f3ximos a\u00f1os que tenemos que asumir los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48107334957041814, "is_candidate": true}, {"start": 617.034, "end": 633.355, "text": " Y para eso hay que trabajar en equipo entre el sector privado, el sector p\u00fablico y el sector acad\u00e9mico para lograr el desarrollo de una econom\u00eda basada en el talento de las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4780376711682409, "is_candidate": true}, {"start": 634.375, "end": 639.559, "text": " Debemos tener, adem\u00e1s, una mirada global del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5100515478007137, "is_candidate": false}, {"start": 639.559, "end": 649.707, "text": "Vivimos un mundo interconectado e interdependiente que requiere soluciones cada vez m\u00e1s creativas, innovadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5036793272303748, "is_candidate": false}, {"start": 649.707, "end": 661.496, "text": "Y en esta revoluci\u00f3n, conducida por los avances cient\u00edficos tecnol\u00f3gicos, C\u00f3rdoba es tierra f\u00e9rtil para desarrollar y expandir estos nuevos desaf\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3870179978482703, "is_candidate": true}, {"start": 662.461, "end": 668.111, "text": " La tecnolog\u00eda avanza definiendo nuevos tipos de empleos y oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4481266921843612, "is_candidate": true}, {"start": 668.959, "end": 678.685, "text": " que crean nuevos ambientes y formas de trabajo que permiten interactuar con personas de diferentes partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49606820942288177, "is_candidate": true}, {"start": 678.685, "end": 683.587, "text": "Y el aprendizaje debe ser continuo a lo largo de la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44410789465055656, "is_candidate": true}, {"start": 683.587, "end": 688.17, "text": "Reitero este concepto que se nos tiene que grabar a fuego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5265723284142043, "is_candidate": false}, {"start": 688.17, "end": 696.455, "text": "El aprendizaje debe ser continuo a lo largo de la vida en esta revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43738801541069805, "is_candidate": true}, {"start": 697.441, "end": 705.183, "text": " Esto exige estar preparados, afirmados sobre una base s\u00f3lida, construir entre todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4480139715381416, "is_candidate": true}, {"start": 705.183, "end": 726.188, "text": "Esta era de transformaciones nos llena de desaf\u00edos, por eso vamos a consolidar en C\u00f3rdoba una pol\u00edtica que comenz\u00f3 cuando declaramos al software como industria, continu\u00f3 cuando C\u00f3rdoba asumi\u00f3 las escuelas PROA, iniciativas \u00fanicas en el pa\u00eds, hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4404716135368254, "is_candidate": true}, {"start": 727.148, "end": 743.677, "text": " con el despliegue de la fibra \u00f3ptica, miles de cordobeses, est\u00e9n donde est\u00e9n, podr\u00e1n potenciar su talento, porque las distancias desaparecen y el conocimiento se multiplica cuando hay conexi\u00f3n a Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40106713911778225, "is_candidate": true}, {"start": 743.677, "end": 744.138, "text": "Y junto...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5715451535085587, "is_candidate": false}, {"start": 750.691, "end": 770.22, "text": " Y junto a pol\u00edticas activas como el programa de capacitaci\u00f3n en nuevas tecnolog\u00edas CLIP, estamos preparando a m\u00e1s j\u00f3venes que van a contribuir a que C\u00f3rdoba se convierta en el mejor lugar para el desarrollo de la econom\u00eda del Conexinian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3871325478440689, "is_candidate": true}, {"start": 771.204, "end": 779.667, "text": " Queremos a C\u00f3rdoba como la vanguardia del pa\u00eds en la econom\u00eda del conocimiento y de la nueva tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5286310342698328, "is_candidate": false}, {"start": 779.667, "end": 787.69, "text": "Y ello solo se logra si hay una participaci\u00f3n masiva de toda la sociedad en el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5019092985348892, "is_candidate": false}, {"start": 787.69, "end": 800.014, "text": "Por eso quiero mencionar cuatro andaribeles que me parecen importantes que pongamos en marcha ahora para avanzar r\u00e1pidamente hacia el desarrollo de la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4322687758485677, "is_candidate": true}, {"start": 800.836, "end": 819.635, "text": " porque no hay posibilidad de desarrollo masivo de la econom\u00eda del conocimiento si la educaci\u00f3n p\u00fablica no incorpora la ense\u00f1anza de las nuevas tecnolog\u00edas a sus programas de estudio y las actualiza permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43120858206174106, "is_candidate": true}, {"start": 820.336, "end": 850.002, "text": " Por eso creamos, a partir de diciembre pasado, la Secretar\u00eda de Promoci\u00f3n de la Ciencia en el Ministerio de Educaci\u00f3n, que este a\u00f1o ya pone en marcha un programa provincial que ser\u00e1 el Plan Provincial de Fortalecimiento en Matem\u00e1ticas, Ciencias, Tecnolog\u00edas y Pensamiento Computacional en todos los niveles y modalidades del sistema educativo provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45572822392720636, "is_candidate": true}, {"start": 850.402, "end": 857.767, "text": " Tiene que aprender la nueva tecnolog\u00eda mientras se alfabetiza nuestros ni\u00f1os y nuestras ni\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5837473621217315, "is_candidate": false}, {"start": 857.767, "end": 879.521, "text": "Segundo, se implementar\u00e1 este a\u00f1o tambi\u00e9n en la formaci\u00f3n docente inicial y continua esta tem\u00e1tica, porque si no est\u00e1n formados nuestros docentes, no pueden seguir los cambios tecnol\u00f3gicos y menos se los pueden ense\u00f1ar a nuestro ni\u00f1o y nuestro joven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4255593047910077, "is_candidate": true}, {"start": 879.981, "end": 895.682, "text": " Es clave entender eso, la formaci\u00f3n docente en las nuevas tecnolog\u00edas pasa a ser central para no quedar atrasado y para seguir en la punta del viento del desarrollo de la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41101516727198784, "is_candidate": true}, {"start": 896.343, "end": 907.29, "text": " Y adem\u00e1s, sobre la base de la conectividad instalada en las escuelas rurales, se iniciar\u00e1 la ense\u00f1anza de ingl\u00e9s a trav\u00e9s de las TIC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44845984122995863, "is_candidate": true}, {"start": 907.29, "end": 917.596, "text": "Los chicos de los parajes m\u00e1s rec\u00f3nditos de C\u00f3rdoba van a aprender escuela aprendiendo ingl\u00e9s, porque ese es el idioma de la globalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5113217565226974, "is_candidate": false}, {"start": 917.596, "end": 922.379, "text": "Y C\u00f3rdoba les va a ense\u00f1ar a sus hijos eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6525315795787991, "is_candidate": false}, {"start": 922.379, "end": 923.36, "text": "El otro andarivel,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8111062339557202, "is_candidate": false}, {"start": 924.289, "end": 935.331, "text": " es que no hay posibilidad de que todos, democr\u00e1ticamente, aprovechen las ventajas de la econom\u00eda del conocimiento si no tienen conexi\u00f3n a Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4567730963160628, "is_candidate": true}, {"start": 935.331, "end": 947.593, "text": "Hoy la conectividad a Internet, queridas y queridos legisladores, hoy la conectividad a Internet es tan importante como tener luces el\u00e9ctricas en la casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4291400328135567, "is_candidate": true}, {"start": 947.593, "end": 953.314, "text": "Por eso es un derecho de cada cordob\u00e9s tener la conectividad a Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.56634990090662, "is_candidate": false}, {"start": 954.207, "end": 963.183, "text": " Y tambi\u00e9n, en funci\u00f3n de eso, nosotros vendimos la fibra \u00f3ptica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5385873217700079, "is_candidate": false}, {"start": 963.183, "end": 965.927, "text": "Tenemos m\u00e1s de 5.000 kil\u00f3metros de fibra \u00f3ptica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5027101522534576, "is_candidate": false}, {"start": 966.653, "end": 989.582, "text": " Este a\u00f1o vamos a poner en marcha un plan provincial para garantizar la conexi\u00f3n a internet en un plazo prudente y a precios razonables, reitero, a precios razonables a todos los habitantes de C\u00f3rdoba y a cada rinc\u00f3n de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4293041021827788, "is_candidate": true}, {"start": 989.582, "end": 991.923, "text": "As\u00ed como trabajamos permanentemente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6324559312992633, "is_candidate": false}, {"start": 992.643, "end": 1008.154, "text": " para que la luz llegue a cada lugar de la provincia, ahora hay que trabajar permanentemente para que el Internet llegue a cada rinc\u00f3n y a cada habitante de nuestra corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4835762077545336, "is_candidate": true}, {"start": 1008.154, "end": 1008.735, "text": "Tampoco...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8284407018441636, "is_candidate": false}, {"start": 1010.134, "end": 1016.377, "text": " alcanza con la educaci\u00f3n y tener conectado a nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4469926848294603, "is_candidate": true}, {"start": 1016.377, "end": 1024.741, "text": "Precisamos que la decisi\u00f3n de impulsar la econom\u00eda del conocimiento sea de toda la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4352356637074728, "is_candidate": true}, {"start": 1025.706, "end": 1037.073, "text": " sea una pol\u00edtica de Estado que se mantenga en el tiempo m\u00e1s all\u00e1 de quien le toque ejercer transitoriamente el gobierno de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4381982633515892, "is_candidate": true}, {"start": 1037.073, "end": 1044.918, "text": "S\u00f3lo as\u00ed las grandes cosas que adopta un pueblo, cuando las toma para s\u00ed, llegan a buen puerto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48664077564728736, "is_candidate": true}, {"start": 1044.918, "end": 1053.704, "text": "Por eso este a\u00f1o tambi\u00e9n vamos a crear el Consejo Provincial de Promoci\u00f3n y Desarrollo de la Econom\u00eda del Conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4768146649851638, "is_candidate": true}, {"start": 1054.264, "end": 1074.336, "text": " donde tienen que estar las universidades, los cient\u00edficos, el sector privado y el Estado Provincial para elaborar las pol\u00edticas p\u00fablicas que potencien el desarrollo de las nuevas tecnolog\u00edas en todo el territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4358949028905712, "is_candidate": true}, {"start": 1074.336, "end": 1083.122, "text": "Y el cuarto elemento, no hay posibilidad de desarrollo de la econom\u00eda del conocimiento sin promoci\u00f3n por parte del Estado Provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31945604703148256, "is_candidate": true}, {"start": 1084.09, "end": 1090.614, "text": " Si una sociedad quiere desarrollar un sector econ\u00f3mico, primero tiene que tener chance de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43079691833823064, "is_candidate": true}, {"start": 1090.614, "end": 1095.516, "text": "C\u00f3rdoba vaya si tiene chance de desarrollar la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4559974181068924, "is_candidate": true}, {"start": 1095.516, "end": 1103.061, "text": "Si lo que sobra aqu\u00ed es talento, lo que sobra es capacidad de trabajo, formaci\u00f3n de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5117346105900886, "is_candidate": false}, {"start": 1103.641, "end": 1114.933, "text": " Somos la provincia que tiene 250.000 estudiantes universitarios y 12 universidades y vienen a estudiar aqu\u00ed de todos los rincones de la patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37294728067447525, "is_candidate": true}, {"start": 1114.933, "end": 1122.1, "text": "Quiere decir que C\u00f3rdoba es la tierra f\u00e9rtil para desarrollar la econom\u00eda del conocimiento y el Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39075639898051895, "is_candidate": true}, {"start": 1123.115, "end": 1126.137, "text": " el Estado debe promocionar eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48923393085999256, "is_candidate": true}, {"start": 1126.137, "end": 1132.181, "text": "Debe adoptarlo toda la sociedad, generar las condiciones y el Estado debe fomentarlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5513717597292817, "is_candidate": false}, {"start": 1132.181, "end": 1140.907, "text": "Por eso vamos a sancionar este a\u00f1o la Ley Provincial de Promoci\u00f3n de la Econom\u00eda del Conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45210918642338527, "is_candidate": true}, {"start": 1140.907, "end": 1150.093, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que diga la Ley Nacional, C\u00f3rdoba va a promocionar la econom\u00eda del conocimiento como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.511400974134114, "is_candidate": false}, {"start": 1151.42, "end": 1157.688, "text": " Porque la carrera tecnol\u00f3gica ya est\u00e1 en marcha y en C\u00f3rdoba somos protagonistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5727662249153467, "is_candidate": false}, {"start": 1157.688, "end": 1166.919, "text": "Somos protagonistas porque tenemos caracter\u00edsticas \u00fanicas para alimentar nuestras capacidades de creatividad, de conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48496083547311153, "is_candidate": true}, {"start": 1167.64, "end": 1180.809, "text": " de integraci\u00f3n social para construir una cultura abierta, innovadora, fomentando el esp\u00edritu emprendedor globalizado y de acto impacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4200397980322874, "is_candidate": true}, {"start": 1180.809, "end": 1182.23, "text": "Eso es lo que tenemos los cordobos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5225545432388048, "is_candidate": false}, {"start": 1182.93, "end": 1198.463, "text": " Por eso estoy convencido que C\u00f3rdoba va a ser el mejor lugar donde se va a desarrollar la econom\u00eda del conocimiento, que es hoy la agenda del mundo por las caracter\u00edsticas de nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3948666913320946, "is_candidate": true}, {"start": 1198.463, "end": 1204.888, "text": "Depende solo de la voluntad y la decisi\u00f3n que tengamos los cordobos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4832837173882609, "is_candidate": true}, {"start": 1204.888, "end": 1206.85, "text": "Queridas y queridos legisladores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6502292052805533, "is_candidate": false}, {"start": 1208.362, "end": 1211.483, "text": " para lograr estos objetivos de progreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5403943902550938, "is_candidate": false}, {"start": 1211.483, "end": 1231.352, "text": "Adem\u00e1s de avanzar en el desarrollo de la econom\u00eda del conocimiento, debemos fortalecer nuestras econom\u00edas, construyendo infraestructuras y trabajando tambi\u00e9n en algo que siempre hay que tener presente, el Estado debe estar m\u00e1s cerca de los dem\u00e1s, simplific\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4432699581852745, "is_candidate": true}, {"start": 1232.631, "end": 1238.556, "text": " Siempre, siempre se puede estar m\u00e1s cerca de los vecinos y simplificar la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4354689751319454, "is_candidate": true}, {"start": 1238.556, "end": 1251.746, "text": "Por eso, este a\u00f1o 2020 vamos a generar dos cosas que me parecen importantes como organizaci\u00f3n jur\u00eddico-pol\u00edtica dentro de nuestra Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37037774833256154, "is_candidate": true}, {"start": 1252.535, "end": 1263.127, "text": " Uno, la posibilidad de que los municipios se agrupen en regiones metropolitanas, m\u00e1s all\u00e1 de las comunidades regionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46328263247975154, "is_candidate": true}, {"start": 1263.127, "end": 1269.634, "text": "Los problemas que hay en las regiones metropolitanas son comunes, el transporte, el agua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40031414892071204, "is_candidate": true}, {"start": 1270.114, "end": 1277.202, "text": " Las cuencas, la basura son problemas comunes y se tienen que tratar de manera com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4973077758361302, "is_candidate": true}, {"start": 1277.202, "end": 1290.818, "text": "Por eso nos parece importante que se desarrollen regiones metropolitanas en nuestra C\u00f3rdoba, que va desde el Gran C\u00f3rdoba a otras ciudades importantes y grandes que tenemos en el interior provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3677594365430026, "is_candidate": true}, {"start": 1291.198, "end": 1293.0, "text": " Ese es un andarivel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.696589720320343, "is_candidate": false}, {"start": 1293.0, "end": 1302.106, "text": "\u00bfAlguien cree que podemos tener el ferro urbano si no es con el concurso de todos los intendentes del Gran C\u00f3rdoba aqu\u00ed en la ciudad capital?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4151590189635084, "is_candidate": true}, {"start": 1302.106, "end": 1303.267, "text": "Imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8202945934192382, "is_candidate": false}, {"start": 1303.267, "end": 1305.489, "text": "Y as\u00ed como muchas otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5022118087011462, "is_candidate": false}, {"start": 1305.928, "end": 1324.102, "text": " Y el otro elemento organizativo que la experiencia nos ha indicado que es necesario es agruparse en regiones teniendo como vector principal algo que define en una provincia mediterr\u00e1nea como la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38261311182199387, "is_candidate": true}, {"start": 1324.835, "end": 1329.283, "text": " que tampoco es sobre el agua, \u00bfc\u00f3mo hay que organizar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4896798829172747, "is_candidate": true}, {"start": 1329.283, "end": 1335.594, "text": "Me refiero, deben organizarse regiones en funci\u00f3n de las cuencas h\u00eddricas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4101995055658423, "is_candidate": true}, {"start": 1336.3, "end": 1346.268, "text": " C\u00f3rdoba cuenta como provincia con una gran facultad de ingenier\u00eda en nuestra Universidad Nacional y tambi\u00e9n en las otras universidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4296813610297122, "is_candidate": true}, {"start": 1346.268, "end": 1350.671, "text": "Y una de las pocas provincias que tiene estudiado bien las cuencas h\u00eddricas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4203440962976279, "is_candidate": true}, {"start": 1350.671, "end": 1364.242, "text": "La cuenca h\u00eddrica es la que determina desde c\u00f3mo tiene que ser una ruta, c\u00f3mo tiene que ser un permiso ambiental y tambi\u00e9n c\u00f3mo tiene que ser el escurrimiento de las aguas en una provincia mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38169409066185955, "is_candidate": true}, {"start": 1365.294, "end": 1371.136, "text": " Ese esquema organizativo es al que tenemos que avanzar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5387657607408753, "is_candidate": false}, {"start": 1371.136, "end": 1387.481, "text": "Y yo le pido a mis amigos, mis queridos productores agropecuarios, que han sido capaces de organizarse en consorcios camineros, en consorcios canaleros, en consorcios de conservaci\u00f3n de suelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44103795393473255, "is_candidate": true}, {"start": 1387.481, "end": 1391.602, "text": "Algo \u00fanico en la geograf\u00eda de Argentina que avancemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46644965590563103, "is_candidate": true}, {"start": 1392.122, "end": 1415.828, "text": " de abajo hacia arriba, como se tienen que hacer las cosas para que se consoliden y duren en el tiempo, que avancemos hacia la concreci\u00f3n de un consorcio de cuenca que nos permita hacer mejor las cosas, hacerlas m\u00e1s eficientes y garantizar una mejor producci\u00f3n, rutas y vida en nuestro interior provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39092109078722126, "is_candidate": true}, {"start": 1416.79, "end": 1425.452, "text": " Esperamos que este a\u00f1o podamos sancionar una ley que permita plasmareo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4618221882257736, "is_candidate": true}, {"start": 1425.452, "end": 1445.838, "text": "Y para ello vamos a llamar los pr\u00f3ximos d\u00edas al debate a los intendentes, la mesa provincia-municipio, las universidades, el sector productivo, las fuerzas pol\u00edticas, las fuerzas vivas de nuestra C\u00f3rdoba para debatir esto que es tambi\u00e9n una necesidad de nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4000668593672355, "is_candidate": true}, {"start": 1447.592, "end": 1463.079, "text": " En salud, quiero decirles que cuando finalice 2020 ya tendremos la historia cl\u00ednica digital en 21 hospitales y en los 18 centros de atenci\u00f3n primaria de salud provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4662728498015781, "is_candidate": true}, {"start": 1463.079, "end": 1470.863, "text": "O sea, en la mitad de los hospitales provinciales y en la totalidad de los centros de atenci\u00f3n primaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4682845916066444, "is_candidate": true}, {"start": 1470.863, "end": 1471.283, "text": "Y adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7331795609190705, "is_candidate": false}, {"start": 1472.063, "end": 1486.436, "text": " Junto con la historia cl\u00ednica digital, vienen los turnos digitales para que el cordob\u00e9s que precisa de la salud p\u00fablica pueda sacar el turno desde su casa o desde una aplicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.511772395252442, "is_candidate": false}, {"start": 1486.436, "end": 1492.562, "text": "Vamos a llegar al 65% de los turnos digitales este a\u00f1o 2020.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43153116106128864, "is_candidate": true}, {"start": 1494.557, "end": 1508.63, "text": " Tambi\u00e9n quiero mencionar en seguridad, lo dije en diciembre, alcanzamos el n\u00famero de efectivos, tenemos que mantener y evitar que ese n\u00famero disminuya y tenemos que incorporar tecnolog\u00eda en la lucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3851857901943119, "is_candidate": true}, {"start": 1510.197, "end": 1516.138, "text": " Esto es lo que nos va a permitir seguir avanzando contra la delincuencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4467459761654, "is_candidate": true}, {"start": 1516.138, "end": 1521.02, "text": "Por eso vamos a incorporar 100 nuevas c\u00e1maras de vigilancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4882473732041578, "is_candidate": true}, {"start": 1521.02, "end": 1530.562, "text": "Vamos a instalar el sistema de alarmas comunitarias, primero experimentalmente en un barrio de esta ciudad, pero tenemos que extenderlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44580235147478275, "is_candidate": true}, {"start": 1530.942, "end": 1538.385, "text": " Las alarmas comunitarias, si funcionan bien, les da mucha tranquilidad a los vecinos en contra de los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41640876197052046, "is_candidate": true}, {"start": 1538.385, "end": 1555.913, "text": "Vamos por las alarmas comunitarias este a\u00f1o y vamos a equipar tambi\u00e9n a los edificios escolares, empezando por la ciudad de C\u00f3rdoba y luego hacia el interior de un moderno sistema de alarma, monitoreado desde la Jefatura de Polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4539082044189693, "is_candidate": true}, {"start": 1556.853, "end": 1578.384, "text": " para tener el soporte humano que corresponde a esta incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda, vamos a incorporar este a\u00f1o como personal policial a 125 operadores t\u00e9cnicos para garantizar la operatividad de las inversiones en tecnolog\u00eda, entre otras acciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42885524049681356, "is_candidate": true}, {"start": 1578.384, "end": 1586.128, "text": "Y seguiremos comprando los chalecos, los veh\u00edculos, el equipamiento que haga falta a nuestras fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4553677980851918, "is_candidate": true}, {"start": 1587.364, "end": 1604.973, "text": " Adem\u00e1s, en el plano productivo, y pensando en lo que son las econom\u00edas regionales de nuestro pa\u00eds, vamos a poner plenamente en funcionamiento 15 parques industriales en distintos puntos de la provincia pese a la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42426711597107525, "is_candidate": true}, {"start": 1604.973, "end": 1612.337, "text": "15 parques industriales en 2020 pese a la crisis econ\u00f3mica que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5620502674178817, "is_candidate": false}, {"start": 1612.337, "end": 1612.778, "text": "Y adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8683511874706815, "is_candidate": false}, {"start": 1613.737, "end": 1617.758, "text": " Hicimos los gasoductos troncales, est\u00e1n all\u00ed, ahora hay que conectarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49868904501166667, "is_candidate": true}, {"start": 1617.758, "end": 1635.644, "text": "Se lanzar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas un programa para conectar al gas natural a unas 494 industrias que ya tienen el relevamiento t\u00e9cnico y que se sumar\u00e1n a las 90 que ya est\u00e1n conectadas o haci\u00e9ndolo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47593561420868, "is_candidate": true}, {"start": 1635.644, "end": 1640.046, "text": "Para eso, el Banco de C\u00f3rdoba va a disponer de cr\u00e9dito", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5714656282306412, "is_candidate": false}, {"start": 1640.626, "end": 1659.462, "text": " con tasas que van a ser inferiores al 40% o corregidas solo por inflaci\u00f3n a criterio de los industriales, porque el gobierno nacional liber\u00f3 encaje de los bancos con tal de que las tasas bajen del 40%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48295142265419455, "is_candidate": true}, {"start": 1659.462, "end": 1667.108, "text": "El Banco de C\u00f3rdoba arranca poni\u00e9ndole tasas a las industrias a menos del 35% anual si se conectan a las...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4195634566861328, "is_candidate": true}, {"start": 1673.178, "end": 1688.384, "text": " Siempre, siempre C\u00f3rdoba estar\u00e1 acompa\u00f1ando y profundizando las opciones que permitan desarrollar m\u00e1s la producci\u00f3n, en este caso lo que es la industria cordobesa, que es una econom\u00eda regional nueva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38168644852847855, "is_candidate": true}, {"start": 1689.435, "end": 1700.987, "text": " Adem\u00e1s, para cuidar las econom\u00edas regionales, se continuar\u00e1n con las obras p\u00fablicas en marzo y avanzaremos en la pavimentaci\u00f3n y mejora de la red secundaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39795109884827473, "is_candidate": true}, {"start": 1700.987, "end": 1707.774, "text": "Ya tenemos algunos ejemplos de lo que podemos hacer en la red secundaria trabajando juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48493166685600697, "is_candidate": true}, {"start": 1708.314, "end": 1711.898, "text": " con los productores agrupados en la mesa de enlace.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4228759088086381, "is_candidate": true}, {"start": 1711.898, "end": 1715.141, "text": "Lo vamos a profundizar este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48191148947672524, "is_candidate": true}, {"start": 1715.141, "end": 1724.25, "text": "C\u00f3rdoba tiene que dar un salto en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en la pavimentaci\u00f3n y en la mejora de la red secundaria y tercio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37941591153409293, "is_candidate": true}, {"start": 1725.04, "end": 1745.957, "text": " Y quiero decirle que seguiremos con la construcci\u00f3n de canales para que nuestros campos sigan siendo productivos y para que nuestras ciudades no sufran la zozobra cuando llueve, como llueve ahora, que son lluvias fuertes y localizadas que originan trastornos permanentemente frutos del cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683209652474724, "is_candidate": true}, {"start": 1745.957, "end": 1750.481, "text": "Y adem\u00e1s, entre otras, iniciaremos las siguientes obras viales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3874694633425292, "is_candidate": true}, {"start": 1751.28, "end": 1758.771, "text": " que se van a financiar enteramente por parte de la provincia con recursos propios de camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3859853951888037, "is_candidate": true}, {"start": 1760.248, "end": 1769.034, "text": " Vamos a iniciar este a\u00f1o la tercera mano de la circunvalaci\u00f3n de C\u00f3rdoba en la parte que a\u00fan falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43434838751543536, "is_candidate": true}, {"start": 1769.034, "end": 1774.878, "text": "Tenemos que tener tres manos en la circunvalaci\u00f3n de la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4510241702190041, "is_candidate": true}, {"start": 1774.878, "end": 1778.12, "text": "En los pr\u00f3ximos a\u00f1os lo vamos a conseguir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5665143201693614, "is_candidate": false}, {"start": 1778.12, "end": 1789.108, "text": "Tambi\u00e9n vamos a iniciar este a\u00f1o la autov\u00eda Altagracia-Anizacate para ir hacia Calamuchita para que se pueda mover", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.440833555436108, "is_candidate": true}, {"start": 1789.468, "end": 1791.768, "text": " el turismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7279130587187365, "is_candidate": false}, {"start": 1791.768, "end": 1794.729, "text": "Todo con recursos de Camino de la Sierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5747563266623348, "is_candidate": false}, {"start": 1794.729, "end": 1812.472, "text": "Y si la Naci\u00f3n autoriza el endeudamiento con la Corporaci\u00f3n Andina de Fomento, que ya nos otorg\u00f3 un cr\u00e9dito, vamos a iniciar la construcci\u00f3n del tramo entre San Roque y Cosqu\u00edn de la autov\u00eda de Pun\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.472369891309812, "is_candidate": true}, {"start": 1812.472, "end": 1818.573, "text": "Y tambi\u00e9n la parte a cargo de la provincia la va a financiar Camino de la Sierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45729964100207243, "is_candidate": true}, {"start": 1819.073, "end": 1833.039, "text": " Lo que quiero se\u00f1alar es que una empresa tiene sentido que sea p\u00fablica si esa empresa produce resultados y con sus ingresos es capaz de hacer obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.433179473987812, "is_candidate": true}, {"start": 1833.039, "end": 1845.964, "text": "Camino de la Sierra tiene condiciones de hacer obra con sus propios recursos porque est\u00e1 bien administrada y va a hacer estas obras con sus propios recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4384770094400232, "is_candidate": true}, {"start": 1845.964, "end": 1846.264, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9261073172354147, "is_candidate": false}, {"start": 1850.265, "end": 1865.847, "text": " Queridas y queridos legisladores, nosotros no tenemos preconcepto ideol\u00f3gico de ning\u00fan tipo y defendemos siempre de que el Estado es el \u00fanico que puede hacer la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34578029203705274, "is_candidate": true}, {"start": 1866.806, "end": 1881.361, "text": " que el Estado no debe ser, adem\u00e1s, una carga para el sector privado, y que el Estado debe desarrollar cosas que el sector privado no hace y garantizar a nuestra gente bienestar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41553915778801265, "is_candidate": true}, {"start": 1881.361, "end": 1886.086, "text": "Y no tenemos preconcepto de tener una empresa estatal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39512664667829467, "is_candidate": true}, {"start": 1886.086, "end": 1889.689, "text": "Lo que s\u00ed, la empresa estatal debe ser eficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6359257765956216, "is_candidate": false}, {"start": 1890.416, "end": 1892.899, "text": " sino no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5853129807308693, "is_candidate": false}, {"start": 1892.899, "end": 1898.425, "text": "La empresa estatal debe ser tan o m\u00e1s eficiente que la empresa privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3882472268570629, "is_candidate": true}, {"start": 1899.147, "end": 1902.609, "text": " Y esto es lo que hemos conseguido en el Camino de la Sierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5014434503751489, "is_candidate": false}, {"start": 1902.609, "end": 1911.694, "text": "Y estamos en camino de conseguirlo en nuestra EPEC, en nuestra Empresa Provincial de Energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3847210551623389, "is_candidate": true}, {"start": 1911.694, "end": 1917.918, "text": "Por primera vez en 10 a\u00f1os, EPEC tendr\u00e1 un resultado equilibrado en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5439643586454301, "is_candidate": false}, {"start": 1917.918, "end": 1921.239, "text": "Y pag\u00f3 con recursos propios 138 millones de d\u00f3lares de deuda que ten\u00eda la EPEC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699591483935991, "is_candidate": true}, {"start": 1927.663, "end": 1931.764, "text": " Vamos a mantener el equilibrio del EPEC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4352440168441235, "is_candidate": true}, {"start": 1931.764, "end": 1940.206, "text": "Los que queremos el EPEC estatal sabemos de que EPEC tiene que estar equilibrada y ser eficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5203790804339767, "is_candidate": false}, {"start": 1940.206, "end": 1950.149, "text": "Y este gobierno provincial va a tomar las medidas que hagan falta para que EPEC sea eficiente y est\u00e9 equilibrada como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6419753037225591, "is_candidate": false}, {"start": 1950.149, "end": 1954.61, "text": "Solamente los que no quieren el EPEC estatal pueden estar en contra de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5939553924277606, "is_candidate": false}, {"start": 1955.45, "end": 1959.734, "text": " en contra de la eficiencia y del equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44599756348581654, "is_candidate": true}, {"start": 1959.734, "end": 1977.688, "text": "Se\u00f1ores legisladores, en el plano nacional todos sabemos que nuestra Argentina sufre una crisis de gran mano y que tiene nuevas autoridades nacionales elegidas libremente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4269085457399161, "is_candidate": true}, {"start": 1977.688, "end": 1981.531, "text": "Hoy, como siempre, quiero reiterar que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5170707746998919, "is_candidate": false}, {"start": 1983.3, "end": 1986.266, "text": " Todos los cordob\u00e9s queremos que le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5173803248291294, "is_candidate": false}, {"start": 1988.075, "end": 2013.541, "text": " Todos los cordobeses que no vivimos en una isla, nuestra C\u00f3rdoba siempre lo digo, C\u00f3rdoba no es una isla, C\u00f3rdoba es parte del interior profundo de la patria, tal vez su capital porque lo decidieron nuestros amigos de otras provincias, nuestros hermanos de otras provincias que vienen a estudiar aqu\u00ed y aqu\u00ed se quedan y fundan su familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3725759549660891, "is_candidate": true}, {"start": 2014.324, "end": 2032.958, "text": " C\u00f3rdoba es eso, pero C\u00f3rdoba est\u00e1 lista, estamos dispuestos como gobierno provincial a trabajar junto con las autoridades nacionales reci\u00e9n elegidas, respet\u00e1ndonos, impulsando el di\u00e1logo, construyendo consenso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.417377316532619, "is_candidate": true}, {"start": 2033.778, "end": 2046.894, "text": " acabando con la grieta y colaborando desde cada nivel del Estado, con la vista puesta siempre en el pueblo argentino, cuidando siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45609920698133377, "is_candidate": true}, {"start": 2046.894, "end": 2050.699, "text": "Necesitamos que a la Argentina le vaya bien para poder progresar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5288326968873103, "is_candidate": false}, {"start": 2051.63, "end": 2061.455, "text": " Sabemos que C\u00f3rdoba es un motor importante de la paz y que podemos aportar mucho para un futuro mejor de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4320662968306491, "is_candidate": true}, {"start": 2061.455, "end": 2070.119, "text": "Esta es la vocaci\u00f3n del pueblo de C\u00f3rdoba y me atrevo a decir que es casi un\u00e1nime en nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47103661675136055, "is_candidate": true}, {"start": 2070.119, "end": 2070.659, "text": "Finalmente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8880834706998386, "is_candidate": false}, {"start": 2072.219, "end": 2088.57, "text": " Quiero decirles que este a\u00f1o, 2020, se cumple el bicentenario en nuestra provincia de la instalaci\u00f3n de la primera asamblea constituyente que redact\u00f3 la primera constituci\u00f3n provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48019861332865577, "is_candidate": true}, {"start": 2089.514, "end": 2115.785, "text": " se cumple el bicentenario de la asunci\u00f3n de nuestro primer gobernador constitucional, el Brigadier General Juan Bautista Bustos, quien hizo un gobierno progresista y moderno, reitero, Juan Bautista Bustos hizo un gobierno progresista y moderno, ya que fue capaz de provincializar, estatizando la Universidad de C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44889972829974734, "is_candidate": true}, {"start": 2116.525, "end": 2127.138, "text": " fundar 23 escuelas, crear la primera imprenta provincial, respetar la libertad de prensa y la convivencia pol\u00edtica entre los c\u00f3rdobas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41807396582958, "is_candidate": true}, {"start": 2127.138, "end": 2135.449, "text": "O sea que este a\u00f1o 2020 recordamos el bicentenario del nacimiento de la C\u00f3rdoba democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4614439560920346, "is_candidate": true}, {"start": 2136.297, "end": 2146.62, "text": " conmemoremos y honremos en 2020 este bicentenario de tradici\u00f3n democr\u00e1tica y progresista de nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49429012530296534, "is_candidate": true}, {"start": 2146.62, "end": 2153.222, "text": "C\u00f3rdoba es democr\u00e1tica y progresista y lo ha probado estos 200 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4894012765663339, "is_candidate": true}, {"start": 2153.222, "end": 2159.064, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que piense cada uno, m\u00e1s all\u00e1 de la identidad pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.66280387142721, "is_candidate": false}, {"start": 2160.126, "end": 2178.681, "text": " La caracter\u00edstica de C\u00f3rdoba es ser democr\u00e1tica y progresista, porque este no es idiosincrasia, nuestra tradici\u00f3n, nuestra manera de encarar la existencia, siempre apostando por la vida, por la convivencia en paz, por la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42754068435072035, "is_candidate": true}, {"start": 2179.441, "end": 2194.224, "text": " por los consensos, por los derechos humanos, por la creatividad, por la justicia social, por la ciencia, sin miedo por el futuro, con la mente abierta a lo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49834811427919834, "is_candidate": true}, {"start": 2194.224, "end": 2204.247, "text": "Este es el sello distintivo de nuestra bendita provincia, de quienes nacimos aqu\u00ed y quienes la eligieron para residir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4841209651322572, "is_candidate": true}, {"start": 2204.247, "end": 2205.407, "text": "Y nuestro compromiso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5068728162854879, "is_candidate": false}, {"start": 2206.127, "end": 2224.139, "text": " sin hacer ninguna distinci\u00f3n pol\u00edtica, debe ser esta manera de ser y de sentir la vida que tiene, siempre poniendo a C\u00f3rdoba en primer lugar y desde aqu\u00ed, desde nuestra C\u00f3rdoba, aportando al desarrollo de la patria argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40971372768531444, "is_candidate": true}, {"start": 2224.759, "end": 2237.802, "text": " Vamos C\u00f3rdoba, vamos cordobeses, sigamos juntos para alcanzar el progreso con justicia social, porque s\u00f3lo el progreso es progreso si es con justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6105097164832038, "is_candidate": false}, {"start": 2237.802, "end": 2242.063, "text": "Vamos, viva C\u00f3rdoba, viva el glorioso pueblo C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6281894604946088, "is_candidate": false}, {"start": 2242.063, "end": 2244.084, "text": "Much\u00edsimas gracias, muy buen d\u00eda para todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7133064220864139, "is_candidate": false}], "Index": 1092, "channel_id": "UCluV_ArZV6NOdQIWiXTJx3g", "channel": "La Voz", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lavozcomar", "id": "CDesEYDcNYQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CDesEYDcNYQ", "title": "El discurso de Schiaretti en la apertura de sesiones legislativas 2020", "duration": 2269.0, "view_count": 2625.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}