{"segments": [{"start": 8.018, "end": 12.902, "text": " Y como les dec\u00edamos reci\u00e9n, estamos con el gobernador Juan Schiaretti, precandidato a presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8096161950483332, "is_candidate": false}, {"start": 12.902, "end": 15.224, "text": "Gobernador, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7930451845363948, "is_candidate": false}, {"start": 15.224, "end": 17.485, "text": "Gracias por estar en Voz y Voto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8461123688331401, "is_candidate": false}, {"start": 17.485, "end": 26.812, "text": "Quer\u00eda comenzar hablando de algo que ha pasado en los \u00faltimos d\u00edas con relaci\u00f3n a la campa\u00f1a, que es su desembarco fuerte en Buenos Aires, en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8014797179654356, "is_candidate": false}, {"start": 26.812, "end": 32.477, "text": "Un territorio complicado y que es muy importante para la definici\u00f3n de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8361207783476095, "is_candidate": false}, {"start": 32.477, "end": 37.841, "text": "\u00bfQu\u00e9 recepci\u00f3n ha tenido como representante, usted dice representante, el \u00fanico precandidato del interior?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8460209288534455, "is_candidate": false}, {"start": 38.762, "end": 46.209, "text": " \u00bfQu\u00e9 dificultades se encuentran en ese territorio y c\u00f3mo recepta la gente un mensaje diferente al que viene escuchando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8000690132224095, "is_candidate": false}, {"start": 46.209, "end": 59.782, "text": "Yo he tenido la mejor de las recepciones por parte de la gente, por parte de los medios de comunicaci\u00f3n, porque en definitiva el planteo nuestro es la vuelta a la cultura de la producci\u00f3n y el trabajo, salir de la cultura del subsidio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34118412996582625, "is_candidate": true}, {"start": 61.119, "end": 75.442, "text": " es que haya federalismo en serio, y eso todos los argentinos est\u00e1n de acuerdo, es tambi\u00e9n dejar atr\u00e1s la maldita grieta que tantos da\u00f1os nos hace, que yo siempre digo, es el negocio de los pol\u00edticos que la practican y es la desgracia de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36517443906202474, "is_candidate": true}, {"start": 75.442, "end": 79.162, "text": "La grieta es la que impide que Argentina pueda funcionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37124494001049746, "is_candidate": true}, {"start": 79.162, "end": 89.424, "text": "La invent\u00f3 Cristina Kirchner hace 12 a\u00f1os, Macri entr\u00f3 en esa grieta, y vienen fracasando los dos gobiernos kirchneristas \u00faltimos, incluyendo la actual, y fracas\u00f3 el gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4569984950975361, "is_candidate": true}, {"start": 89.884, "end": 103.635, "text": " porque la grieta determina un empate de debilidades si ninguno tiene posibilidades, inclusive reales, de acordar algo con quienes no piensan como \u00e9l y mucho menos de poner en pr\u00e1ctica medidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39657267701387366, "is_candidate": true}, {"start": 103.635, "end": 113.743, "text": "Y lo concreto es que Argentina, luego de estos 12 a\u00f1os de grieta, tenemos un ingreso por habitante que es menor al que hab\u00eda en el a\u00f1o 2012.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40941687067381316, "is_candidate": true}, {"start": 113.743, "end": 114.664, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6631582917006945, "is_candidate": false}, {"start": 114.664, "end": 116.465, "text": "Pero fracasaron los \u00faltimos dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6324741496605599, "is_candidate": false}, {"start": 116.465, "end": 118.887, "text": "Y nosotros presentamos una alternativa distinta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.483512511907252, "is_candidate": true}, {"start": 119.685, "end": 127.75, "text": " la de dejar atr\u00e1s la grieta, de llegar a un gobierno de unidad nacional, y tambi\u00e9n expresamos el \u00e1nimo de que seamos un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4129796105726953, "is_candidate": true}, {"start": 127.75, "end": 130.833, "text": "Lo que queremos los argentinos es ser un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47622135084411865, "is_candidate": true}, {"start": 130.833, "end": 149.425, "text": "Gobernador, ahora cuando uno escucha el discurso y la propuesta suya, los dichos del gobernador electo tambi\u00e9n, Charllora, estamos frente a una grieta pol\u00edtica y tambi\u00e9n frente a una diferencia muy notoria entre el AMBA y la Capital Federal y el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9083750267624927, "is_candidate": false}, {"start": 149.825, "end": 164.562, "text": " \u00bfC\u00f3mo se hace para que ese votante, esa regi\u00f3n donde est\u00e1n la mayor parte de los argentinos, se entusiasme con un proyecto que de alguna medida va contra algunos beneficios que tienen en detrimento del resto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.864646999143849, "is_candidate": false}, {"start": 164.862, "end": 172.59, "text": " Es que no va en contra de ning\u00fan habitante de Ciudad de Buenos Aires o del conurbano bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34380871329196117, "is_candidate": true}, {"start": 172.59, "end": 177.635, "text": "Va en el sentido de poner equidad en la distribuci\u00f3n de los recursos en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40280783969609013, "is_candidate": true}, {"start": 177.635, "end": 180.779, "text": "Pero equidad es sacarle a uno para darle a otro tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8534177412734085, "is_candidate": false}, {"start": 180.779, "end": 182.801, "text": "No, es repartir equitativamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.623971059056573, "is_candidate": false}, {"start": 182.801, "end": 184.182, "text": "Eso es lo que significa equidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5615092211291531, "is_candidate": false}, {"start": 186.807, "end": 213.593, "text": " en la direcci\u00f3n de acabar con eso de que los gobiernos nacionales miran el pa\u00eds desde el AMBA, porque no es responsabilidad del habitante de Ciudad de Buenos Aires o del Gran Buenos Aires estas inequidades, es responsabilidad de quienes gobiernan el pa\u00eds mirando desde el AMBA, miran tanto desde el AMBA, que no solo el boleto es m\u00e1s barato, la luz es m\u00e1s barata, el agua y el saneamiento es m\u00e1s barato, la nafta es m\u00e1s barata, el gas m\u00e1s barato, porque concentran los subsidios ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38979543072532263, "is_candidate": true}, {"start": 214.193, "end": 218.194, "text": " y, si no, \u00bfqu\u00e9 ponen impuestos que perjudican al interior productivo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4474185055158685, "is_candidate": true}, {"start": 218.194, "end": 224.215, "text": "El caso m\u00e1s elocuente de eso son las retenciones de exportaci\u00f3n agropecuaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45836083170139463, "is_candidate": true}, {"start": 224.215, "end": 240.357, "text": "Yo digo que, adem\u00e1s de que le ponen el pie encima al campo, adem\u00e1s de que el quinerismo considera al campo su enemigo y, por lo tanto, le pone cepo, le pone escupo, le impide exportar, adem\u00e1s de eso, est\u00e1n estas retenciones de exportaci\u00f3n agropecuaria que las vamos a llevar a cero en cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38847840687041846, "is_candidate": true}, {"start": 240.357, "end": 243.318, "text": "En cuatro a\u00f1os eliminamos las retenciones de exportaci\u00f3n agropecuaria", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.457972083127851, "is_candidate": true}, {"start": 243.778, "end": 263.694, "text": " Y el 10 de diciembre hay que bajarlo un 25% y es lo que pienso hacer si los argentinos me eligen de presidente, para poder comenzar a poner equidad tambi\u00e9n en funcionamiento de Argentina, porque es central para que haya equidad en el funcionamiento de Argentina y tambi\u00e9n para que haya d\u00f3lares, y uno de los problemas que tiene el pa\u00eds es la falta de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4188143562863702, "is_candidate": true}, {"start": 263.994, "end": 271.44, "text": " Gobernador, lo hemos escuchado reiteradamente decir que el ciclo pol\u00edtico del kirchnerismo est\u00e1 llegando a su final.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8131980783909988, "is_candidate": false}, {"start": 271.44, "end": 276.664, "text": "No lo han dado por terminado en demasiadas ocasiones y quer\u00eda preguntarle por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8117989401359444, "is_candidate": false}, {"start": 276.664, "end": 279.066, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa con el peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8829564707781105, "is_candidate": false}, {"start": 279.066, "end": 280.667, "text": "\u00bfC\u00f3mo ve usted el peronismo nacional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9007755938503743, "is_candidate": false}, {"start": 280.667, "end": 289.454, "text": "\u00bfEs tambi\u00e9n un ciclo que empieza a terminarse para transformarse en otro tipo de coaliciones, en otra organizaci\u00f3n pol\u00edtica del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8826585071568609, "is_candidate": false}, {"start": 289.454, "end": 293.637, "text": "Bueno, lo primero, el kirchnerismo volvi\u00f3 porque fracas\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4446968407811853, "is_candidate": true}, {"start": 294.309, "end": 303.654, "text": " Pero indudablemente que en el 2015, cuando a los regentes nos le dijeron otro gobierno de otro sesgo, indicaba de que pod\u00eda terminarse el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28796358032094427, "is_candidate": true}, {"start": 303.654, "end": 317.422, "text": "El fracaso del gobierno de Macri fue lo que hizo de que el quinerismo pudiera volver al gobierno poniendo como candidato a presidente a alguien que no ten\u00eda nada de autonom\u00eda, porque esa es la g\u00e9nesis del quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3811874059179964, "is_candidate": true}, {"start": 318.563, "end": 332.355, "text": " Esa posici\u00f3n feudal de que yo manejo todo y si no manejo todo lo considero enemigo y lo \u00fanico que me interesa es ganar elecciones, si hay m\u00e1s pobres no importa, si hay trabajo no importa, lo que importa es ganarlas la elecci\u00f3n, entonces se dedican a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36719093841470574, "is_candidate": true}, {"start": 333.556, "end": 346.347, "text": " administrar lo que se dedican a administrar lo que son planes sociales, m\u00e1s que evitar que se tenga que incrementar los planes sociales generando empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35021777674163157, "is_candidate": true}, {"start": 346.347, "end": 348.289, "text": "Esa es la caracter\u00edstica de Kennedy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.547510240953566, "is_candidate": false}, {"start": 348.289, "end": 350.131, "text": "Y volvi\u00f3 porque gan\u00f3 Mac.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6051358485509406, "is_candidate": false}, {"start": 350.131, "end": 353.634, "text": "Pero evidentemente ahora la sociedad est\u00e1 en contra de Kennedy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34676325198437685, "is_candidate": true}, {"start": 353.634, "end": 354.515, "text": "Esto es evidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7841506217295837, "is_candidate": false}, {"start": 355.235, "end": 357.956, "text": " en las elecciones que hubo provinciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47054269730365994, "is_candidate": true}, {"start": 357.956, "end": 371.94, "text": "Si bien las elecciones provinciales dependen de la caracter\u00edstica de cada provincia, tambi\u00e9n es claro que provincias que gobiernan el peronismo no dejaron que fueran los funcionarios nacionales de la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35433394457231127, "is_candidate": true}, {"start": 371.94, "end": 374.601, "text": "Porque est\u00e1n mal, porque los rechazan todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4900826714806875, "is_candidate": true}, {"start": 374.601, "end": 377.982, "text": "Solo fueron a festejar el D\u00eda de Domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.510339316133512, "is_candidate": false}, {"start": 378.522, "end": 392.018, "text": " Y uno ve en las \u00faltimas elecciones que, m\u00e1s all\u00e1 de las caracter\u00edsticas de cada provincia, aquellos que desde el justicialismo, desde el per\u00f3nimo, que eran vinculados al clandestinismo, perdieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4020053547746786, "is_candidate": true}, {"start": 392.018, "end": 395.703, "text": "Casos muy notorios como San Juan, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8218732252779252, "is_candidate": false}, {"start": 395.703, "end": 396.924, "text": "Exactamente, ni hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8642926692474666, "is_candidate": false}, {"start": 397.925, "end": 402.467, "text": " Es evidente que hay un rechazo al quinerismo por parte de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4557907021946228, "is_candidate": true}, {"start": 402.467, "end": 406.729, "text": "El caso de C\u00f3rdoba, que nosotros somos un peronismo, no tiene nada que ver con el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41804228213304095, "is_candidate": true}, {"start": 406.729, "end": 412.272, "text": "Los cordobeses confiaron nuevamente en nosotros y nos apoyaron para seguir gobernando la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4181016949033918, "is_candidate": true}, {"start": 412.272, "end": 416.294, "text": "Eso me indica de que estamos en el ciclo final del quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4152480526962459, "is_candidate": true}, {"start": 416.294, "end": 424.438, "text": "Yo espero que eso se exprese de manera contundente en las elecciones, tanto ahora en Las PASO como", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4006738494887604, "is_candidate": true}, {"start": 424.958, "end": 426.92, "text": " en la selecci\u00f3n, en la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46217996742716205, "is_candidate": true}, {"start": 426.92, "end": 429.202, "text": "\u00bfY c\u00f3mo ve el futuro del peronismo despu\u00e9s de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7940766664112329, "is_candidate": false}, {"start": 429.202, "end": 435.128, "text": "El peronismo se tiene que reorganizar dejando de lado la colonizaci\u00f3n que hizo el quinerismo estos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46336910496343664, "is_candidate": true}, {"start": 435.128, "end": 447.9, "text": "Porque estos 20 a\u00f1os el quinerismo coloniz\u00f3 el peronismo, salvo el peronismo de C\u00f3rdoba, que nosotros nunca dejamos que nos colonice, pues nosotros siempre defendimos a nuestra provincia de C\u00f3rdoba y no tenemos nada que ver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3632654653817886, "is_candidate": true}, {"start": 448.42, "end": 449.481, "text": " con el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5917010281310859, "is_candidate": false}, {"start": 449.481, "end": 453.043, "text": "Yo no tengo el peron\u00f3metro para decir qui\u00e9n es m\u00e1s peronista, qui\u00e9n es m\u00e1s peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36896893574294254, "is_candidate": true}, {"start": 453.043, "end": 457.225, "text": "Eso ser\u00eda imprudente en mi parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4260156778273737, "is_candidate": true}, {"start": 457.225, "end": 459.567, "text": "Pero s\u00ed puedo decir lo que expresamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4110096976249782, "is_candidate": true}, {"start": 459.567, "end": 469.753, "text": "Nosotros expresamos un peronismo democr\u00e1tico, un peronismo federal, un peronismo progresista, un peronismo que es republicano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3701305577837549, "is_candidate": true}, {"start": 469.753, "end": 473.255, "text": "O sea, esto es lo que expresamos nosotros y creo que ese es el camino", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46988312252074893, "is_candidate": true}, {"start": 473.815, "end": 477.958, "text": " \u00bfC\u00f3mo tendr\u00e1 que orientarse en el per\u00f3nismo en el orden nacional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4443074581741516, "is_candidate": true}, {"start": 477.958, "end": 492.55, "text": "Y creo tambi\u00e9n que hace falta, para superar esta crisis, un gobierno de unidad nacional que le d\u00e9 encarnadura y fuerza a las medidas que se tengan que tomar en la pr\u00f3xima gesti\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38085490733729876, "is_candidate": true}, {"start": 492.55, "end": 498.435, "text": "Eso no significa que nadie pierda su identidad, sino que significa que uno es capaz", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4432872338722261, "is_candidate": true}, {"start": 499.015, "end": 506.821, "text": " manteniendo su identidad, reconocer al otro, reconocer los aportes que hace el otro y encontrar puntos en com\u00fan y aplicarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4723038767853758, "is_candidate": true}, {"start": 506.821, "end": 515.928, "text": "Si no, si gana alguno de los extremos de la grieta y sigue la grieta, va a seguir este empate de debilidades que hace que el pa\u00eds est\u00e9 empantanado y paralizado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41806798270834533, "is_candidate": true}, {"start": 515.928, "end": 523.053, "text": "Usted es muy enf\u00e1tico en decir, bueno reci\u00e9n lo repiti\u00f3, Macri fracas\u00f3 y no quiere que los extremos de la grieta ganen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8928220598012969, "is_candidate": false}, {"start": 523.573, "end": 535.157, "text": " Pero sin embargo le est\u00e1 dando una oportunidad a Juntos por el Cambio, que es la continuidad del macrismo, tiene actores que estuvieron en el gobierno de Macri como una forma de pensar un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8321208594251497, "is_candidate": false}, {"start": 535.157, "end": 539.119, "text": "Usted lo ha dicho p\u00fablicamente que ser\u00eda muy interesante hacer un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8633249562685866, "is_candidate": false}, {"start": 539.119, "end": 546.482, "text": "\u00bfQu\u00e9 ven Juntos por el Cambio hoy que lo diferencia del gobierno de Macri para que usted est\u00e9 de alguna manera dispuesto a negociar con ellos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8113396552583978, "is_candidate": false}, {"start": 547.463, "end": 557.33, "text": " A m\u00ed, yo no soy quien para opinar del interno junto por el cambio, porque es un tema que lo tienen que resolver quienes se simpatizan junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707478517776348, "is_candidate": true}, {"start": 557.33, "end": 562.274, "text": "A m\u00ed lo que me interesa es cu\u00e1l es la propuesta de gobierno, cu\u00e1l es el programa que se va a aplicar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39714899519050806, "is_candidate": true}, {"start": 562.274, "end": 564.556, "text": "Eso es lo que importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6140109807440362, "is_candidate": false}, {"start": 564.556, "end": 571.461, "text": "Y creo que eso se puede discutir despu\u00e9s de la primera vuelta, despu\u00e9s del 22 de octubre, tal cual hicieron en Uruguay,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4172007438918075, "is_candidate": true}, {"start": 572.259, "end": 600.627, "text": " partido blanco y el partido colorado que son como el radicalismo y el peronismo de Uruguay que encontraron un programa com\u00fan y es el que est\u00e1 aplicando el presidente de la calle con cualquiera de los dos candidatos tanto contra con la reta burri con el que est\u00e9 de acuerdo con este planteo que hacemos nosotros o sea no es que est\u00e1 dado que usted en el caso de que despu\u00e9s de no ingresa al ballotage s\u00ed o s\u00ed va a ir a un espacio en el cual al espacio de discuntos para el cambio va a depender", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5908484948775403, "is_candidate": false}, {"start": 601.287, "end": 604.988, "text": " si hay o no un acuerdo en los lineamientos generales de un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8900861477074605, "is_candidate": false}, {"start": 604.988, "end": 606.928, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5380789012623588, "is_candidate": false}, {"start": 606.928, "end": 613.67, "text": "Yo no soy parte, junto por el cambio, y ni lo ser\u00e9, porque si no estar\u00eda en ese espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38103539220171456, "is_candidate": true}, {"start": 613.67, "end": 624.913, "text": "Creo que hay que hacer algo superador y creo que hay que hacer un programa donde digamos, bueno, estamos de acuerdo esta, esta y esta fuerza en este programa, independientemente de qui\u00e9n resulte ganador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39298306892069723, "is_candidate": true}, {"start": 624.913, "end": 625.693, "text": "\u00bfCu\u00e1les son sus puntos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9911736790905419, "is_candidate": false}, {"start": 626.873, "end": 631.217, "text": " ineludible para ese programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7225854619835834, "is_candidate": false}, {"start": 631.217, "end": 654.735, "text": "El tema de producci\u00f3n y trabajo, acabar con la cultura y subsidios, el tema del federalismo, el tema de terminar con la grieta, el tema de ir hacia un pa\u00eds normal y eso se tiene que traducir en puntos de acuerdo, o sea, de acabar con el d\u00e9ficit fiscal que es la causa central, la viga maestra de la inflaci\u00f3n de todos estos a\u00f1os en Argentina, cosas de esas caracter\u00edsticas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3847242429664023, "is_candidate": true}, {"start": 654.795, "end": 657.036, "text": " \u00bfY qu\u00e9 lugar ocupa para usted mismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8006190246869922, "is_candidate": false}, {"start": 657.036, "end": 661.379, "text": "\u00bfQu\u00e9 lugar piensa para usted mismo en ese gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8749144387450891, "is_candidate": false}, {"start": 661.379, "end": 662.74, "text": "Est\u00e1 claro, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9808085014676428, "is_candidate": false}, {"start": 662.74, "end": 665.982, "text": "La pirotada en la segunda vuelta, si no, no competir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4928236752952281, "is_candidate": true}, {"start": 665.982, "end": 673.847, "text": "Porque est\u00e1bamos leyendo sobre el tema de la colisi\u00f3n multicolor que se arm\u00f3 en Uruguay, que usted cita mucho, con la calle POU sumando a otros socios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8234421974838964, "is_candidate": false}, {"start": 674.547, "end": 704.067, "text": " y despu\u00e9s de la conformaci\u00f3n de ese gobierno hubo diferentes dirigentes de otros partidos que estuvieron en ese gobierno como ministros por ejemplo digamos es posible pensar eso m\u00e1s all\u00e1 que por supuesto las aspiraciones son como presidente pero en el caso que usted lo fuera a tener ministros de juntos por el cambio a ser un gobierno con esa estructura si yo soy presidente voy a tener ministros de los partidos pol\u00edticos que coincidan conmigo que tengan capacidad de gesti\u00f3n porque lo que hace falta en argentina tambi\u00e9n es gestionar las cosas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6339865831952894, "is_candidate": false}, {"start": 704.727, "end": 708.828, "text": " O sea, no que est\u00e9n comentando la realidad... Y no importa el origen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4152364578146659, "is_candidate": true}, {"start": 708.828, "end": 710.409, "text": "Claro, no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5146673596390755, "is_candidate": false}, {"start": 710.409, "end": 712.269, "text": "No importa d\u00f3nde viene, sino d\u00f3nde va.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41003950223763963, "is_candidate": true}, {"start": 712.269, "end": 717.51, "text": "En lo que no puede ser, los pol\u00edticos est\u00e9n comentando la realidad en vez de ejercer las funciones por las cuales fue electo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40666079486258944, "is_candidate": true}, {"start": 717.51, "end": 719.731, "text": "No puede ser que se est\u00e9n peleando con otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4100192845202182, "is_candidate": true}, {"start": 719.731, "end": 721.931, "text": "Hay que gestionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6106653893610687, "is_candidate": false}, {"start": 721.931, "end": 725.592, "text": "Hay que hacerse cargo de los problemas de la gente y buscar soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41146417544572855, "is_candidate": true}, {"start": 725.592, "end": 727.993, "text": "Uno de los grandes problemas de Argentina es la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47349855516677786, "is_candidate": true}, {"start": 727.993, "end": 731.154, "text": "Yo menciono siempre el tema de este gasoducto, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3021064555086188, "is_candidate": true}, {"start": 731.154, "end": 732.454, "text": "Nosotros tenemos grandes posibilidades", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5154782210347041, "is_candidate": false}, {"start": 732.835, "end": 736.364, "text": " de traer d\u00f3lares v\u00eda el gas y el petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44792684224789736, "is_candidate": true}, {"start": 738.681, "end": 742.703, "text": " el mundo requiere gas y petr\u00f3leo, o sea que tenemos grandes chances.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40952333345016734, "is_candidate": true}, {"start": 742.703, "end": 747.606, "text": "Tuvieron 7 a\u00f1os para hacer un gasoducto de 600 kil\u00f3metros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.506415049000237, "is_candidate": false}, {"start": 747.606, "end": 754.109, "text": "Porque no hay gesti\u00f3n, no lo pudo hacer Macri, se quedaron discutiendo si era p\u00fablico o privado, vino el otro, volte\u00f3 la licitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36859402749753156, "is_candidate": true}, {"start": 754.109, "end": 756.471, "text": "La cuesti\u00f3n es que tuvieron 7 a\u00f1os para hacer ese gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43905911577985335, "is_candidate": true}, {"start": 756.471, "end": 760.733, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba en un a\u00f1o y medio hicimos 3.080 kil\u00f3metros de gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4360555155237329, "is_candidate": true}, {"start": 760.733, "end": 765.235, "text": "Y eso es gestionar, es resolver los temas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45719930568963507, "is_candidate": true}, {"start": 765.235, "end": 767.857, "text": "Mi compa\u00f1ero de f\u00f3rmula, que es Randazzo, que es otro hombre,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40079944122318323, "is_candidate": true}, {"start": 768.357, "end": 770.299, "text": " del interior productivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3784623703126275, "is_candidate": true}, {"start": 770.299, "end": 774.482, "text": "Me acuerdo que demor\u00e1bamos una enormidad para tener el DNI o el pasaporte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4854396356863021, "is_candidate": true}, {"start": 774.482, "end": 777.064, "text": "Entonces, no, imposible tener un RANDASO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5894109312378699, "is_candidate": false}, {"start": 777.064, "end": 781.888, "text": "Y los RANDASO los gestion\u00f3 y lo tenemos 24 horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.515873705812484, "is_candidate": false}, {"start": 781.888, "end": 784.651, "text": "Digo que la gesti\u00f3n es v\u00edctima de la ideolog\u00eda de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8334246894400572, "is_candidate": false}, {"start": 784.651, "end": 787.453, "text": "S\u00ed, es v\u00edctima de la cultura de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5029579478291942, "is_candidate": false}, {"start": 787.453, "end": 796.981, "text": "Y de que los pol\u00edticos, en vez de dedicarse, bueno, no digo todos los pol\u00edticos, pero la mayor\u00eda de los pol\u00edticos, en vez de dedicarse a resolver los temas para los cuales fue electo, se dedican a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4212449604873333, "is_candidate": true}, {"start": 798.121, "end": 801.966, "text": " pelearse, a comentar la realidad y a justificar su inacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4567893548418662, "is_candidate": true}, {"start": 801.966, "end": 806.553, "text": "La gesti\u00f3n es la voluntad de transformar las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4647511527231869, "is_candidate": true}, {"start": 806.553, "end": 810.378, "text": "La gesti\u00f3n es abocarse y trabajar para transformar las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4173471110592709, "is_candidate": true}, {"start": 810.794, "end": 817.338, "text": " Gobernador, \u00bfcree que puede llegarse a una instancia de un gobierno de unidad sin que antes haya una crisis?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8283467536927246, "is_candidate": false}, {"start": 817.338, "end": 823.362, "text": "Es como que en Argentina siempre salen de una mega crisis los procesos de cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.911558394264694, "is_candidate": false}, {"start": 823.362, "end": 832.148, "text": "\u00bfUsted conf\u00eda en que esta vez, y estamos hablando de muy pocos meses que son los que faltan, pero de una situaci\u00f3n econ\u00f3mica muy cr\u00edtica, conf\u00eda en que lleguemos a un", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8533970596118092, "is_candidate": false}, {"start": 832.848, "end": 840.728, "text": " fin de gobierno y la llegada de un nuevo gobierno sin un estallido inflacionario en primer lugar que parece ser lo m\u00e1s preocupante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8235773239986257, "is_candidate": false}, {"start": 841.849, "end": 868.135, "text": " Yo creo que estamos en crisis, estamos en una crisis profunda, porque una inflaci\u00f3n de 130% anual, 20 tipos de d\u00f3lares, la diferencia entre el d\u00f3lar oficial y el d\u00f3lar paralelo, o el propio d\u00f3lar recontado con liqui, que es el d\u00f3lar que es legal pero expresa el paralelo, que est\u00e1 en 568 pesos, realmente muestra que estamos en una crisis tremenda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3182938790614508, "is_candidate": true}, {"start": 868.135, "end": 871.176, "text": "Y me parece que la magnitud de esta crisis", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47454562079271756, "is_candidate": true}, {"start": 873.195, "end": 876.237, "text": " implica que es necesario hacer un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40053628914211714, "is_candidate": true}, {"start": 876.237, "end": 883.921, "text": "Esto creo que es claro, porque si no, va a seguir este empate de debilidades y Argentina va a seguir empantanada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37986873170984603, "is_candidate": true}, {"start": 883.921, "end": 887.103, "text": "Y cuando me dicen, \u00bfpero por qu\u00e9 con este s\u00ed y por qu\u00e9 con este no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43323432543888574, "is_candidate": true}, {"start": 887.103, "end": 889.465, "text": "La verdad que con el quinerismo no tenemos nada en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.508237171378316, "is_candidate": false}, {"start": 889.465, "end": 901.732, "text": "El quinerismo es el responsable mayor de la crisis que hoy estamos viviendo, porque hace tres a\u00f1os y medio que eso no era ni su candidato, que es Sergio Massa, que es el ministro de Econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4142334834236868, "is_candidate": true}, {"start": 902.672, "end": 924.171, "text": " es la expresi\u00f3n palpable del fracaso del gobierno Quineiro, est\u00e1 bien, \u00e9l agarr\u00f3 la econom\u00eda hace un a\u00f1o, no es que le agarr\u00f3 hace un mes o hace dos meses, la econom\u00eda peor\u00f3, pasamos, como dec\u00eda hace un instante, de 65% de inflaci\u00f3n a 130, el d\u00f3lar de 2,40 a 560, esta es la realidad, entonces es indudable que ese sector no hay posibilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35684608501129333, "is_candidate": true}, {"start": 924.631, "end": 945.609, "text": " de hacer un gobierno internacional porque adem\u00e1s est\u00e1, y lo ha aprobado Cristina, ella siempre quiere ir por todo, ella siempre quiere manejar todo y pone candidatos que no tengan autonom\u00eda porque no tienen fuerza pol\u00edtica, es lo que hizo con Alberto Fern\u00e1ndez y es lo que est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n con Sergio Mas, entonces es muy dif\u00edcil poder acordar con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37888842319629534, "is_candidate": true}, {"start": 946.369, "end": 963.241, "text": " S\u00ed creo que hay un gran sector que hoy est\u00e1 colonizado por el kin\u00e9rimo, pero que expresa un pensamiento peronista que s\u00ed, y cuando hablo privadamente est\u00e1n dispuestos tambi\u00e9n a pasar a formar parte de un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36389073436514674, "is_candidate": true}, {"start": 963.241, "end": 966.884, "text": "En ese sentido, yo creo que tiene que quedar aislado el kin\u00e9rimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42037306631117666, "is_candidate": true}, {"start": 966.884, "end": 972.488, "text": "Y creo que los otros sectores, m\u00e1s all\u00e1 de que haya fracasado el gobierno de Macri, aquellos que est\u00e9n de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4408119700443346, "is_candidate": true}, {"start": 973.889, "end": 984.681, "text": " estas ideas que yo propongo, podemos caminar juntos y m\u00e1s que qu\u00e9 lugar ocupa cada uno en el gobierno, lo que importa es cu\u00e1l es el programa que vamos a aplicar y que vaya lo m\u00e1s id\u00f3neo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40608362398869435, "is_candidate": true}, {"start": 984.681, "end": 992.75, "text": "Bien, gobernador, vamos a un corte y seguimos charlando, avanzamos sobre todo con los gobernadores que est\u00e1n dispuestos a saltar y veamos qui\u00e9nes son.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8544099800423035, "is_candidate": false}, {"start": 992.75, "end": 993.811, "text": "Ya volvemos con m\u00e1s Guayboto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8892200860636813, "is_candidate": false}], "Index": 1079, "channel_id": "UCluV_ArZV6NOdQIWiXTJx3g", "channel": "La Voz", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lavozcomar", "id": "Dbmd_2zHq38", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Dbmd_2zHq38", "title": "Schiaretti: La grieta es un empate de debilidades", "duration": 2273.0, "view_count": 246.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}