{"segments": [{"start": 26.715, "end": 29.398, "text": " Hola, buenas noches pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9206105358006094, "is_candidate": false}, {"start": 29.398, "end": 37.606, "text": "Bienvenidos al debate presidencial 2023 desde el F\u00f3rum de Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9325997715575615, "is_candidate": false}, {"start": 37.606, "end": 38.387, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8752429983760912, "is_candidate": false}, {"start": 38.387, "end": 47.837, "text": "Es un privilegio para nosotros acompa\u00f1arlos en este primer debate entre quienes se postulan a presidente de la naci\u00f3n para la elecci\u00f3n del pr\u00f3ximo 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8478720739909654, "is_candidate": false}, {"start": 48.263, "end": 54.978, "text": " Y el segundo debate ser\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo en la Facultad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8686189603530007, "is_candidate": false}, {"start": 54.978, "end": 58.526, "text": "En derecho, el segundo debate a esta hora el pr\u00f3ximo domingo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.926335780227693, "is_candidate": false}, {"start": 58.948, "end": 61.269, "text": " En caso de haber balotaje habr\u00e1 otro m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9255828367007638, "is_candidate": false}, {"start": 61.269, "end": 65.251, "text": "El domingo 12 de noviembre tambi\u00e9n a la Facultad de Derecho de la UBA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9288681866859281, "is_candidate": false}, {"start": 65.251, "end": 72.554, "text": "A ver, los debates electorales constituyen un elemento, un bien p\u00fablico fundamental.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8632380237258579, "is_candidate": false}, {"start": 72.554, "end": 76.456, "text": "Son nuestro derecho, tu derecho, el derecho de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.893265629518123, "is_candidate": false}, {"start": 76.456, "end": 82.179, "text": "Y constituyen un elemento clave para la calidad democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9175862244361086, "is_candidate": false}, {"start": 82.179, "end": 86.461, "text": "La calidad de nuestra democracia, en este a\u00f1o cumplimos 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8705056127866602, "is_candidate": false}, {"start": 86.972, "end": 95.515, "text": " Y es por eso que la ley 27.337 del a\u00f1o 2016 instituye la obligatoriedad de los debates presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8689296743216972, "is_candidate": false}, {"start": 95.515, "end": 98.796, "text": "Esa ley, entre muchas otras cosas, instituye las sanciones.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9944140754141827, "is_candidate": false}, {"start": 98.796, "end": 107.118, "text": "Por ejemplo, si no viniera un candidato o candidata hoy, se le cancelar\u00eda toda la propaganda pol\u00edtica en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8884025547436695, "is_candidate": false}, {"start": 107.646, "end": 112.09, "text": " La C\u00e1mara Nacional Electoral es la autoridad organizadora de los debates presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8960600716392944, "is_candidate": false}, {"start": 112.09, "end": 120.438, "text": "Y la producci\u00f3n televisiva de los debates est\u00e1 a cargo de Capit, la C\u00e1mara Argentina de Productoras Independientes de Televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8964246249057406, "is_candidate": false}, {"start": 120.438, "end": 128.526, "text": "La Televisi\u00f3n P\u00fablica distribuye la se\u00f1al a todo aquel canal del pa\u00eds que quiera tomarla y adem\u00e1s est\u00e1 disponible v\u00eda streaming.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9175456800463495, "is_candidate": false}, {"start": 128.948, "end": 146.896, "text": " Y muy importante, f\u00edjense, tienen un c\u00f3digo QR que pueden escanearlo y van a ingresar desde la pantalla a una transmisi\u00f3n especial v\u00eda YouTube donde van a tener lenguaje o lengua de se\u00f1as en una imagen igual a la que ver\u00e1n en un ratito nada m\u00e1s a los candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8941907292340924, "is_candidate": false}, {"start": 147.978, "end": 156.504, "text": " el ingreso y la ubicaci\u00f3n de los mismos, la asignaci\u00f3n de los atriles, el orden de exposici\u00f3n y de los temas, fueron resultado de sorteos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8807248518059646, "is_candidate": false}, {"start": 156.504, "end": 170.474, "text": "Y como establece el reglamento del debate 2023, nuestro rol como moderadores ser\u00e1 el de darles la palabra, que se respeten las reglas, incluso las que todos aqu\u00ed, en este recinto, debemos respetar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9228697087489656, "is_candidate": false}, {"start": 170.834, "end": 181.533, "text": " La din\u00e1mica del debate tambi\u00e9n fue consensuada por los candidatos y candidatas y vamos a compartir a continuaci\u00f3n un video que nos permite comprender justamente cu\u00e1l es la din\u00e1mica de este debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8570777427484813, "is_candidate": false}, {"start": 182.602, "end": 185.764, "text": " con reglas del debate 2023.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8347170703632082, "is_candidate": false}, {"start": 185.764, "end": 191.448, "text": "La din\u00e1mica de los debates presidenciales 2023 funciona del siguiente modo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7806982397266584, "is_candidate": false}, {"start": 191.448, "end": 197.012, "text": "En el comienzo, los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para su presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.869072002557137, "is_candidate": false}, {"start": 197.012, "end": 203.196, "text": "Cada debate tendr\u00e1 tres ejes tem\u00e1ticos donde contar\u00e1n con dos minutos para desarrollar sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8136985399170054, "is_candidate": false}, {"start": 203.196, "end": 208.439, "text": "Uno de estos ejes tem\u00e1ticos fue elegido a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8171975432021623, "is_candidate": false}, {"start": 209.6, "end": 218.385, "text": " Si alguien se siente aludido por lo que se dijo durante alguna de las exposiciones, tendr\u00e1 cinco oportunidades para pedir el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.862273256627168, "is_candidate": false}, {"start": 218.385, "end": 224.449, "text": "La duraci\u00f3n ser\u00e1 de 45 segundos y se usar\u00e1 solo en los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8317045442821949, "is_candidate": false}, {"start": 224.449, "end": 231.433, "text": "Los candidatos y candidatas podr\u00e1n hacer una pregunta a cada uno de los que se encuentra en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8634360102342136, "is_candidate": false}, {"start": 231.433, "end": 234.735, "text": "Tendr\u00e1n 15 segundos para formular la pregunta y 45 segundos para dar la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.843420842235782, "is_candidate": false}, {"start": 237.757, "end": 242.201, "text": " Todos y todas preguntan, y todos y todas responden.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8911133310311722, "is_candidate": false}, {"start": 242.201, "end": 249.267, "text": "En el \u00faltimo bloque del debate, cada candidato y candidata tendr\u00e1 un minuto libre para finalizar su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8636336422199025, "is_candidate": false}, {"start": 249.267, "end": 259.215, "text": "La distribuci\u00f3n de los atriles y el orden de exposici\u00f3n fueron definidos por sorteo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8776646815373907, "is_candidate": false}, {"start": 259.215, "end": 262.658, "text": "Lleg\u00f3 el momento, es ahora, hora de preguntar y de...", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9200846622428485, "is_candidate": false}, {"start": 263.319, "end": 268.162, "text": " para que ellos se pregunten, hora de presentar a los protagonistas de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9119554670002854, "is_candidate": false}, {"start": 268.162, "end": 275.926, "text": "Invitamos al escenario a los candidatos y candidatas que este 22 de octubre se postulan a la Presidencia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8868125600976051, "is_candidate": false}, {"start": 304.735, "end": 309.466, "text": " Buenas noches, bienvenidos, bienvenidas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9439003293239795, "is_candidate": false}, {"start": 309.466, "end": 312.152, "text": "Que tengamos todos un gran, gran debate.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8534383351994009, "is_candidate": false}, {"start": 312.771, "end": 326.895, "text": " Al p\u00fablico presente les recordamos que a partir de este momento no pueden aplaudir, no pueden gritar, no pueden hablar, no pueden dirigir la palabra a los candidatos y candidatas mientras se desarrolle esta transmisi\u00f3n, tampoco pueden levantarse de sus asientos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.878146026133279, "is_candidate": false}, {"start": 326.895, "end": 338.559, "text": "Y les recordamos tambi\u00e9n que esos papeles que han podido traer y que tienen en sus atriles, no los pueden mostrar tal y como ustedes se han comprometido a trav\u00e9s de sus equipos de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9039904706566531, "is_candidate": false}, {"start": 340.106, "end": 346.473, "text": " Se explic\u00f3 en el video, el primer minuto es de presentaci\u00f3n, tiene la palabra Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9139654884682198, "is_candidate": false}, {"start": 347.589, "end": 356.336, "text": " Buenas noches, soy Miriam Bregman, soy abogada, soy socialista y lucho cada d\u00eda por transformar esta sociedad de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8931402376753516, "is_candidate": false}, {"start": 356.336, "end": 368.366, "text": "Hoy vengo a decirte que no te resignes, que hay otro camino, porque los trabajadores y las trabajadoras somos la inmensa mayor\u00eda y si nos unimos tenemos la fuerza para dar vuelta a la historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8703091833885266, "is_candidate": false}, {"start": 368.366, "end": 372.729, "text": "Las mujeres ya demostramos que cuando nos movilizamos somos imparables.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8784165609774776, "is_candidate": false}, {"start": 373.949, "end": 383.095, "text": " La crisis que hoy atraviesa nuestro pa\u00eds tiene responsables, el Fondo Monetario, el Poder Econ\u00f3mico y sus pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8669897005656939, "is_candidate": false}, {"start": 383.095, "end": 395.422, "text": "Hoy los vas a escuchar hacer promesas de campa\u00f1a, incluso pelearse, pero est\u00e1n todos involucrados en el esc\u00e1ndalo de chocolate en la legislatura de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9353809969401922, "is_candidate": false}, {"start": 396.115, "end": 402.659, "text": " mientras hambrean al pueblo, se van en sus yates de lujo a pasear por Europa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.960902989377373, "is_candidate": false}, {"start": 402.659, "end": 410.365, "text": "Lejos de eso, nosotros no venimos a hacer promesas de campa\u00f1a, sino venimos a hacer con vos un compromiso de lucha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9321512886457347, "is_candidate": false}, {"start": 410.365, "end": 414.828, "text": "Javier Milei tiene un minuto para su presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9014045648343675, "is_candidate": false}, {"start": 414.828, "end": 419.091, "text": "Soy Javier Milei, economista liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7990725550373454, "is_candidate": false}, {"start": 419.091, "end": 423.333, "text": "Soy especialista en crecimiento econ\u00f3mico con y sin dinero.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8443910926231902, "is_candidate": false}, {"start": 423.333, "end": 424.875, "text": "S\u00e9 c\u00f3mo hacer crecer a una econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8139509374415672, "is_candidate": false}, {"start": 425.936, "end": 430.66, "text": " s\u00e9 c\u00f3mo terminar con la pobreza y, sobre todo, s\u00e9 c\u00f3mo exterminar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8745544088328303, "is_candidate": false}, {"start": 430.66, "end": 441.969, "text": "Adem\u00e1s, mi compa\u00f1era de f\u00f3rmula, la doctora Victoria Villarruel, es especialista en temas de seguridad y defensa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8493161290071224, "is_candidate": false}, {"start": 441.969, "end": 451.216, "text": "Enfrente tenemos a la casta, la casta empobrecedora, la que nos va a hablar de un modelo que nos hunde hace 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8650089583928247, "is_candidate": false}, {"start": 452.52, "end": 467.349, "text": " Por lo tanto, quiero decirles que somos la \u00fanica f\u00f3rmula en condiciones de terminar con la inflaci\u00f3n, de terminar con la inseguridad, porque sabemos c\u00f3mo hacerlo, pero sobre todas las cosas tenemos el coraje para hacerlos y lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8746934111712958, "is_candidate": false}, {"start": 467.349, "end": 470.812, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8687461398720131, "is_candidate": false}, {"start": 470.812, "end": 474.254, "text": "Ahora Sergio Massa tiene la palabra, un minuto para presentarse.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9672565218138149, "is_candidate": false}, {"start": 475.225, "end": 477.086, "text": " Muy buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9474894617041094, "is_candidate": false}, {"start": 477.086, "end": 486.71, "text": "Quiero en primer lugar agradecerle a los millones de argentinos que nos est\u00e1n viendo en su casa, a moderadores y a candidatos por estar esta noche ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8829653564222317, "is_candidate": false}, {"start": 486.71, "end": 493.894, "text": "Quiero decirles que entiendo claramente las dificultades que enfrenta la Argentina y los problemas que tenemos que resolver.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8988692655043509, "is_candidate": false}, {"start": 494.838, "end": 505.446, "text": " Entiendo tambi\u00e9n que la mejor forma de resolverlos es sent\u00e1ndonos ac\u00e1 a plantear soluciones, no a hacer discursos f\u00e1ciles y vac\u00edos de contenido.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9630572743563038, "is_candidate": false}, {"start": 505.446, "end": 510.831, "text": "Vengo a plantearle a los argentinos y a las argentinas la construcci\u00f3n de un pa\u00eds donde nuestros jubilados", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9029271247202089, "is_candidate": false}, {"start": 511.491, "end": 519.458, "text": " nuestros docentes, nuestros m\u00e9dicos, nuestros cient\u00edficos y nuestros j\u00f3venes, pero sobre todo nuestras mujeres tengan un lugar en serio.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9285489898755053, "is_candidate": false}, {"start": 519.458, "end": 527.665, "text": "Vengo a plantearles un modelo de desarrollo que nos permita salir de los problemas hist\u00f3ricos de la Argentina para crecer definitivamente como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.963016945428658, "is_candidate": false}, {"start": 527.665, "end": 531.148, "text": "Y quiero hacerlo adem\u00e1s con federalismo.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.1062294834021547, "is_candidate": false}, {"start": 531.148, "end": 536.973, "text": "Hoy festejamos en Santiago del Estero el primer debate presidencial en el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9597955614428865, "is_candidate": false}, {"start": 537.662, "end": 553.746, "text": " En algunos instantes nada m\u00e1s vamos a explicar c\u00f3mo funciona el derecho a r\u00e9plica que se podr\u00e1 utilizar durante este debate, todav\u00eda no est\u00e1 activado, sabemos que hay candidatos que han intentado solicitarlo, se habilitar\u00e1n en algunos minutos nada m\u00e1s durante los bloques tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9003299159764914, "is_candidate": false}, {"start": 553.746, "end": 558.067, "text": "Ahora es el turno de la presentaci\u00f3n de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9506269467562674, "is_candidate": false}, {"start": 558.067, "end": 560.968, "text": "Muchas gracias por la organizaci\u00f3n de este debate.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8541428540407923, "is_candidate": false}, {"start": 562.366, "end": 571.85, "text": " El kirchnerismo nos deja una Argentina arrasada, ca\u00f3tica, por eso los argentinos necesitamos un cambio.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.896115598984836, "is_candidate": false}, {"start": 571.85, "end": 577.032, "text": "Ahora la pregunta que nos tenemos que hacer es qui\u00e9n puede hacer este cambio.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8427158259729757, "is_candidate": false}, {"start": 577.032, "end": 582.394, "text": "Massa ya es presidente en funciones y su gesti\u00f3n es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8693534227843351, "is_candidate": false}, {"start": 583.274, "end": 591.778, "text": " Mi ley tampoco, \u00e9l est\u00e1 solo y por eso tranza con lo peor de la pol\u00edtica y el sindicalismo mafioso.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8647497601282229, "is_candidate": false}, {"start": 591.778, "end": 594.559, "text": "\u00bfCon Barrio Nubo piensas hacer un cambio?", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.7728037996199035, "is_candidate": false}, {"start": 594.559, "end": 596.54, "text": "Cont\u00e1melo a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9568128595554345, "is_candidate": false}, {"start": 596.54, "end": 602.403, "text": "Para cambiar se necesitan dos cosas, primero coraje, el miedo es el peor enemigo de una gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8821284177198723, "is_candidate": false}, {"start": 603.635, "end": 607.877, "text": " y por eso yo tengo lo que hay que tener para gestionar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8595968714529515, "is_candidate": false}, {"start": 607.877, "end": 615.52, "text": "Segundo, poder pol\u00edtico propio, gobernadores, intendentes, mayor\u00edas en el Congreso y el apoyo de ustedes, ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9088583083502955, "is_candidate": false}, {"start": 615.52, "end": 619.141, "text": "Sin eso, una vez m\u00e1s, la Argentina se la comen las mafias.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9395163221600478, "is_candidate": false}, {"start": 619.141, "end": 623.403, "text": "Coraje y fuerza pol\u00edtica para hacer lo que nunca se ha hecho en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8930177434877093, "is_candidate": false}, {"start": 623.403, "end": 624.663, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.89684342811233, "is_candidate": false}, {"start": 624.663, "end": 629.285, "text": "Intentemos repetir los tiempos, van a tener m\u00e1s participaciones todos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9590634598611141, "is_candidate": false}, {"start": 629.285, "end": 631.206, "text": "Ahora, en este momento, para terminar,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9070295184843984, "is_candidate": false}, {"start": 632.622, "end": 635.267, "text": " en este espacio de presentaci\u00f3n, el turno de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8616814201862212, "is_candidate": false}, {"start": 636.149, "end": 643.154, "text": " Buenas noches, soy Juan Schiaretti, el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, y vengo a proponer lo que ya hicimos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.05081538522643991, "is_candidate": true}, {"start": 643.154, "end": 657.123, "text": "En C\u00f3rdoba gobernamos respetando las instituciones, teniendo equilibrio fiscal, desechando la grieta y hemos reducido el costo de la pol\u00edtica, porque tenemos menos legisladores que hace unos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.12455996127417124, "is_candidate": true}, {"start": 657.123, "end": 664.208, "text": "Adem\u00e1s, la legislatura cordobesa es la que tiene el menor costo por habitante de toda nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.18218467730776955, "is_candidate": true}, {"start": 664.708, "end": 671.336, "text": " Y yo soy el \u00fanico candidato que naci\u00f3, vive y trabaja en el interior de la PAC.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.23815623959519217, "is_candidate": true}, {"start": 671.336, "end": 684.791, "text": "Los dem\u00e1s candidatos son expresi\u00f3n de la Rep\u00fablica del AMO, que viene siendo beneficiada por los \u00faltimos gobiernos nacionales, sin que sea responsabilidad de los habitantes del AMO, sino de la rosca pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.14252644164320016, "is_candidate": true}, {"start": 685.171, "end": 691.356, "text": " Por eso es m\u00e1s barato el boleto, la luz, el agua, el gas y la NAFTA en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3040560827485054, "is_candidate": true}, {"start": 691.356, "end": 700.123, "text": "Y por eso nos ponen al interior productivo impuestos confiscatorios como son la retenci\u00f3n a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2201179409924332, "is_candidate": true}, {"start": 700.123, "end": 701.544, "text": "Y esto debe terminar.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.4450031583236632, "is_candidate": true}, {"start": 701.544, "end": 704.066, "text": "Bien, ha terminado su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9084428260222934, "is_candidate": false}, {"start": 704.066, "end": 710.791, "text": "Ha finalizado de esta manera el espacio de presentaci\u00f3n y damos lugar al inicio del debate sobre el primero de los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9269120226465397, "is_candidate": false}, {"start": 710.791, "end": 714.714, "text": "Claro, los temas que vamos a tratar fueron propuestos por el Consejo Asesor", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9126315323667622, "is_candidate": false}, {"start": 715.546, "end": 728.009, "text": " a la C\u00e1mara Nacional Electoral durante el proceso de organizaci\u00f3n de estos debates y fueron aceptados y consensuados con los equipos de campa\u00f1a de los candidatos que est\u00e1n aqu\u00ed y candidatas nos acompa\u00f1an esta noche.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8912497646479512, "is_candidate": false}, {"start": 728.009, "end": 736.21, "text": "Y conforme a lo establecido en el reglamento, el contenido del mismo debe centrarse en qu\u00e9 har\u00e1n y c\u00f3mo concretar\u00e1n sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8838581712991013, "is_candidate": false}, {"start": 736.21, "end": 739.191, "text": "Recordemos tambi\u00e9n que el orden de los temas ha sido sorteado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8970872760388536, "is_candidate": false}, {"start": 739.758, "end": 745.262, "text": " Y a partir de este momento, ahora s\u00ed, pueden usar el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8751267706620479, "is_candidate": false}, {"start": 745.262, "end": 747.984, "text": "Es la primera vez que lo usamos en los debates presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8830426646198325, "is_candidate": false}, {"start": 747.984, "end": 752.607, "text": "Si se sienten aludidos o si lo desean, por los dichos de otro candidato.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8420799740529714, "is_candidate": false}, {"start": 753.146, "end": 761.691, "text": " no se va a interrumpir ninguna exposici\u00f3n, pero mediante un mecanismo automatizado, los candidatos podr\u00e1n solicitar este derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9308455245277506, "is_candidate": false}, {"start": 761.691, "end": 768.075, "text": "Lo van a hacer activando un bot\u00f3n con luz que tienen los candidatos y que solamente podr\u00e1n observar justamente aquellos que lo solicitan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9139548125645165, "is_candidate": false}, {"start": 768.075, "end": 770.876, "text": "Y el orden de esas solicitudes va a quedar registrado.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9363661000812491, "is_candidate": false}, {"start": 770.876, "end": 775.599, "text": "En base a ese orden, nosotros les iremos dando la palabra a cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8835573711456013, "is_candidate": false}, {"start": 775.859, "end": 783.026, "text": " El derecho a r\u00e9plica tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 45 segundos y podr\u00e1n utilizarlo en 5 oportunidades durante el debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8819408422764831, "is_candidate": false}, {"start": 783.026, "end": 788.872, "text": "Y para remarcar, esto es solamente durante el desarrollo de los 13 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8933870626202405, "is_candidate": false}, {"start": 788.872, "end": 792.956, "text": "Ahora s\u00ed, el primer tema de la noche es econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9910327671714304, "is_candidate": false}, {"start": 792.956, "end": 795.278, "text": "Dos minutos, comienza Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9473206879921551, "is_candidate": false}, {"start": 796.329, "end": 807.515, "text": " Argentina est\u00e1 en decadencia y por culpa de esta maldita casta pol\u00edtica, si seguimos as\u00ed, en 50 a\u00f1os, vamos a ser la villa de miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8130606240432708, "is_candidate": false}, {"start": 807.515, "end": 811.717, "text": "Argentina inici\u00f3 el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.829118250319451, "is_candidate": false}, {"start": 811.717, "end": 815.159, "text": "Hoy estamos de mitad de la tabla para abajo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9321087144595277, "is_candidate": false}, {"start": 815.159, "end": 822.243, "text": "Tenemos m\u00e1s de 40% de pobres, 10% de indigentes, la inflaci\u00f3n descontrolada y camino a la peor crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8909528792364948, "is_candidate": false}, {"start": 823.484, "end": 826.086, "text": " Esto se explica por lo que nosotros llamamos el modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9169609790445177, "is_candidate": false}, {"start": 826.086, "end": 833.831, "text": "El modelo de la casta parte de una premisa nefasta que dice que donde hay una necesidad nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8878348179853282, "is_candidate": false}, {"start": 833.831, "end": 839.474, "text": "El problema es que las necesidades son infinitas y los derechos alguien los tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8881612506620199, "is_candidate": false}, {"start": 839.474, "end": 843.577, "text": "Y eso implica que hay que tener recursos y los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9412822451110485, "is_candidate": false}, {"start": 843.577, "end": 848.58, "text": "Eso genera una inconsistencia que se resuelve v\u00eda d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8697258984818473, "is_candidate": false}, {"start": 848.58, "end": 850.942, "text": "Y es por eso que Argentina en los \u00faltimos 122 a\u00f1os tuvo 112 d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0137455234789743, "is_candidate": false}, {"start": 854.226, "end": 858.587, "text": " de las 22 crisis que tuvo, 20 tienen origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9603727165411883, "is_candidate": false}, {"start": 858.587, "end": 860.368, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo financia?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8056091642566229, "is_candidate": false}, {"start": 860.368, "end": 866.209, "text": "Lo financia con deuda y despu\u00e9s defaulteamos, y somos el m\u00e1ximo defaulteador serial de la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8754681643146514, "is_candidate": false}, {"start": 866.209, "end": 878.072, "text": "O lo financia con emisi\u00f3n monetaria y tenemos un descontrol de inflaci\u00f3n, destrozamos cinco signos monetarios, le quitamos 13 cero a la moneda, podr\u00edamos quitarles tres m\u00e1s, tuvimos dos hiperinflaciones sin guerra.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9061595583923551, "is_candidate": false}, {"start": 878.072, "end": 879.873, "text": "Por lo tanto, \u00bfqu\u00e9 es lo que proponemos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.84238401891643, "is_candidate": false}, {"start": 880.902, "end": 900.447, "text": " Nosotros proponemos hacer una reforma del Estado, bajar dr\u00e1sticamente el gasto p\u00fablico, reducir impuestos, simplificar el sistema tributario, desregular a fondo la econom\u00eda, hacer privatizaciones para sacarnos las nefastas empresas del Estado de encima, abrir la econom\u00eda y cerrar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9340167125967923, "is_candidate": false}, {"start": 900.447, "end": 909.569, "text": "Con este conjunto de reformas, Argentina en 15 a\u00f1os podr\u00eda estar alcanzando niveles de vida similares a los que tiene Italia o Francia.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9188696043088965, "is_candidate": false}, {"start": 911.058, "end": 918.302, "text": " si me dan 20, Alemania, y si me dan 35, Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8532071008974389, "is_candidate": false}, {"start": 918.302, "end": 924.345, "text": "Hay pedido de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9004669926226293, "is_candidate": false}, {"start": 924.345, "end": 932.349, "text": "Miriam Bregman, la primera que lo hizo, le va a seguir Juan Schiaretti y luego Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.951286883845461, "is_candidate": false}, {"start": 932.349, "end": 935.671, "text": "Su derecho a r\u00e9plica, 45 segundos, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9419603338478386, "is_candidate": false}, {"start": 936.056, "end": 939.62, "text": " S\u00ed, porque mi ley llega hasta ac\u00e1 hablando contra la casta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8906994054456632, "is_candidate": false}, {"start": 939.62, "end": 942.744, "text": "No es casta, pero hace alianzas con Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9349810698418289, "is_candidate": false}, {"start": 942.744, "end": 945.667, "text": "No es casta, pero le arma las listas a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9056630792971223, "is_candidate": false}, {"start": 945.667, "end": 949.351, "text": "No es casta, pero lleva a una vicepresidenta de la casta militar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8637672464498696, "is_candidate": false}, {"start": 949.351, "end": 954.316, "text": "No es casta, pero ya se mud\u00f3 a un barrio privado, como muchos de los pol\u00edticos que \u00e9l critica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8371163520749553, "is_candidate": false}, {"start": 955.137, "end": 966.48, "text": " Miley es un empleado de los grandes empresarios que han ganado millones en estos a\u00f1os, algunos viviendo del Estado, y con \u00e9l esperan ganar mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9029237444017282, "is_candidate": false}, {"start": 966.48, "end": 970.301, "text": "No es un le\u00f3n, es un gatito mimoso del Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9350277180707699, "is_candidate": false}, {"start": 970.301, "end": 973.442, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0292013109349591, "is_candidate": false}, {"start": 973.442, "end": 974.442, "text": "Bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9215900949068315, "is_candidate": false}, {"start": 974.442, "end": 977.343, "text": "Sigue en el orden establecido Juan Schiaretti, su derecho de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9474702873845221, "is_candidate": false}, {"start": 979.943, "end": 985.687, "text": " El riesgo de hiperinflaci\u00f3n es prometer medidas milagreras para estabilizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.20221264297218644, "is_candidate": true}, {"start": 985.687, "end": 992.552, "text": "Lo que precisamos para acabar con la inflaci\u00f3n es, primero, tener equilibrio fiscal, como tenemos en Corp.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.20421385174525108, "is_candidate": true}, {"start": 992.552, "end": 1002.979, "text": "Segundo, tener un Banco Central independiente que no financia el tesoro y que la presidencia del Banco Central la ponga a la oposici\u00f3n en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.20305623427343322, "is_candidate": true}, {"start": 1002.979, "end": 1006.921, "text": "Y tercero, precisamos ir a un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3402667333477922, "is_candidate": true}, {"start": 1007.902, "end": 1020.789, "text": " pero para evitar hiperinflaci\u00f3n se tiene en un periodo de transici\u00f3n que desdoblar el tipo de cambio, un tipo de cambio comercial competitivo y un tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.25779110595772425, "is_candidate": true}, {"start": 1020.789, "end": 1028.153, "text": "Si generamos confianza, seguramente confluir\u00e1n estos tipos de cambios sin que tengamos que pasar por hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.25371808977913857, "is_candidate": true}, {"start": 1028.153, "end": 1029.474, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9785634821134152, "is_candidate": false}, {"start": 1029.474, "end": 1030.275, "text": "Recuerden que", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9478559901887486, "is_candidate": false}, {"start": 1031.335, "end": 1038.518, "text": " van a estar en pantalla dividida quien hizo la exposici\u00f3n inicial y quien est\u00e1 pidiendo su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9110647685449508, "is_candidate": false}, {"start": 1038.518, "end": 1040.779, "text": "Hasta ahora el tercero, no hubo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.934000261933949, "is_candidate": false}, {"start": 1040.779, "end": 1043.46, "text": "Su tiempo, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9726352985114127, "is_candidate": false}, {"start": 1043.46, "end": 1047.322, "text": "Yo quiero contarle a la gente qu\u00e9 significa lo que plantea mi ley.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.924993677686407, "is_candidate": false}, {"start": 1047.322, "end": 1050.643, "text": "Mi ley plantea la vuelta de las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9845426948353814, "is_candidate": false}, {"start": 1050.643, "end": 1052.864, "text": "Mi ley plantea la privatizaci\u00f3n de YPF.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9923228382448412, "is_candidate": false}, {"start": 1053.672, "end": 1062.218, "text": " Millet plantea que de alguna manera cada hijo de argentinos y argentinas pague la universidad y la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8710482530411818, "is_candidate": false}, {"start": 1062.218, "end": 1069.943, "text": "Millet plantea un modelo de dolarizaci\u00f3n que s\u00f3lo tres pa\u00edses tienen en el mundo, Zimbabue, El Salvador y Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.923569840087903, "is_candidate": false}, {"start": 1070.743, "end": 1081.826, "text": " Y creo que la Argentina tiene que elegir un camino distinto que te voy a contar en un rato, que tiene que ver con incorporarse al mundo de los 100 pa\u00edses que est\u00e1n caminando hacia la modernidad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9551465600871932, "is_candidate": false}, {"start": 1081.826, "end": 1090.709, "text": "Obviamente con equilibrio fiscal, obviamente con acumulaci\u00f3n de reservas, pero no rifando nuestra moneda y poniendo otra bandera en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.996526259768353, "is_candidate": false}, {"start": 1091.997, "end": 1105.86, "text": " La primera vez que se da un derecho a r\u00e9plica sobre un derecho a r\u00e9plica, Javier Milei ha solicitado responderle a Sergio Massa sobre su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9633247193369099, "is_candidate": false}, {"start": 1105.86, "end": 1107.02, "text": "Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8415521553700972, "is_candidate": false}, {"start": 1107.02, "end": 1110.621, "text": "Ministro Massa, la verdad que usted causa mucha gracia.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8065573884405184, "is_candidate": false}, {"start": 1110.621, "end": 1114.962, "text": "Viene a hablar de que yo quiero llevar a las jubilaciones a un sistema privado, cuando usted lo agarr\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.846497046046048, "is_candidate": false}, {"start": 1116.195, "end": 1119.457, "text": " o ten\u00edamos una jubilaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s alta que la que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8793633619318372, "is_candidate": false}, {"start": 1119.457, "end": 1122.178, "text": "Por favor, la de hoy no llega ni a 125 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8888735035608817, "is_candidate": false}, {"start": 1122.178, "end": 1123.459, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8555933880175054, "is_candidate": false}, {"start": 1123.459, "end": 1125.099, "text": "Me habla del caso YPF.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8121797907185475, "is_candidate": false}, {"start": 1125.099, "end": 1130.262, "text": "Sabe que las empresas valen por lo que generan de flujo de fondos, por lo que generan de sus inversiones.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8964893777225531, "is_candidate": false}, {"start": 1130.262, "end": 1134.524, "text": "Hoy vale 11 veces menos que cuando la bestia de Kicillof la nacionaliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8398987803905065, "is_candidate": false}, {"start": 1135.984, "end": 1138.566, "text": " Por otra parte, habla del tema de dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8834015212485654, "is_candidate": false}, {"start": 1138.566, "end": 1139.887, "text": "Mire, le explico.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0174121931290283, "is_candidate": false}, {"start": 1139.887, "end": 1142.709, "text": "La verdad que usted est\u00e1 utilizando una falacia.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8755699180567431, "is_candidate": false}, {"start": 1142.709, "end": 1146.151, "text": "Si usted entonces viv\u00eda en el a\u00f1o 1813, hubiera elegido por la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9686447462979005, "is_candidate": false}, {"start": 1146.151, "end": 1148.273, "text": "Y se habla del equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9094381670826052, "is_candidate": false}, {"start": 1148.273, "end": 1151.495, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no me cuenta del desastre fiscal que est\u00e1 haciendo con el Plan Platita?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9149107386440856, "is_candidate": false}, {"start": 1153.863, "end": 1165.934, "text": " han pedido dos derechos a r\u00e9plica durante la respuesta de Javier Milei, el primero Sergio Massa y el segundo Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9719895383762818, "is_candidate": false}, {"start": 1165.934, "end": 1168.976, "text": "En ese orden, lo escuchamos, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.94982634438801, "is_candidate": false}, {"start": 1168.976, "end": 1175.021, "text": "Zimbabue, Ecuador y El Salvador, eso es lo que te propone Milei.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9862490331535986, "is_candidate": false}, {"start": 1176.113, "end": 1179.34, "text": " Zimbabue, Ecuador y El Salvador.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9818694247680277, "is_candidate": false}, {"start": 1179.34, "end": 1183.488, "text": "La verdad es que la Argentina tiene que entrar en un proceso de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9599140849486909, "is_candidate": false}, {"start": 1184.375, "end": 1194.679, "text": " gasoductos, venta de energ\u00eda al mundo, exportaci\u00f3n de valor agregado, son el camino para acumular reservas y fortalecer nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9566573533670343, "is_candidate": false}, {"start": 1194.679, "end": 1209.444, "text": "Poner la bandera de otro pa\u00eds en las Malvinas o en el Banco Central, como plantea este se\u00f1or, es simplemente renunciar a la sangre de nuestros ca\u00eddos y renunciar a la soberan\u00eda para el desarrollo de nuestras empresas.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0067932435647882, "is_candidate": false}, {"start": 1209.444, "end": 1213.645, "text": "El destino de las pymes est\u00e1 condenado si este se\u00f1or gobierna la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9517572061364399, "is_candidate": false}, {"start": 1215.68, "end": 1234.206, "text": " Bien, durante el derecho a r\u00e9plica ejercido por Sergio Massa hay dos solicitudes m\u00e1s, Javier Milei y Juan Schiaretti, pero antes est\u00e1 el pedido de Patricia Bullrich, seg\u00fan el orden establecido.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9301968679003265, "is_candidate": false}, {"start": 1234.206, "end": 1234.926, "text": "Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9818653599841881, "is_candidate": false}, {"start": 1234.926, "end": 1237.827, "text": "De todos los pa\u00edses del mundo,", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8720607568661547, "is_candidate": false}, {"start": 1239.324, "end": 1243.406, "text": " Hay muy pocos pa\u00edses que no tienen banco central.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9277441672181492, "is_candidate": false}, {"start": 1243.406, "end": 1247.467, "text": "Si yo les digo c\u00f3mo se llaman, ustedes ni siquiera saben d\u00f3nde quedan.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9049945017459179, "is_candidate": false}, {"start": 1247.467, "end": 1253.29, "text": "Kiribati, Tuvalu y Micronesia, todos para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8712035865617528, "is_candidate": false}, {"start": 1253.29, "end": 1257.932, "text": "Eso significa que vamos a tener en la Argentina un para\u00edso fiscal.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8999601332006627, "is_candidate": false}, {"start": 1258.852, "end": 1281.646, "text": " Por otro lado, le digo a todos los j\u00f3venes que est\u00e1n mirando hoy en televisi\u00f3n, te prometieron la dolarizaci\u00f3n, pero vos sab\u00e9s que sin d\u00f3lares no se puede dolarizar, eso est\u00e1 absolutamente claro, por eso lo importante no es lo que dec\u00eds que vas a hacer, sino lo que realmente est\u00e1s en condiciones de hacer, un plan serio, concreto y eficiente.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8474362347541313, "is_candidate": false}, {"start": 1283.28, "end": 1293.863, "text": " El pedido de derecho a r\u00e9plica de Patricia Burrich hab\u00eda sido para Javier Milay, ahora el turno del derecho a r\u00e9plica de Javier Milay sobre Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9407672336882822, "is_candidate": false}, {"start": 1293.863, "end": 1295.703, "text": "Milay, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.080811170092625, "is_candidate": false}, {"start": 1295.703, "end": 1304.346, "text": "Ministro Massa, le acabo de explicar lo que es la falacia ad populum y la vuelvo a repetir, no importa cu\u00e1ntos pa\u00edses lo hacen o no,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8334146680324468, "is_candidate": false}, {"start": 1305.402, "end": 1306.403, "text": " \u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8980831378036815, "is_candidate": false}, {"start": 1306.403, "end": 1310.066, "text": "La emisi\u00f3n monetaria es una estafa, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7997086687565286, "is_candidate": false}, {"start": 1310.066, "end": 1313.449, "text": "Probablemente a todos los pol\u00edticos, a todos, les gusta tanto.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8214185086291875, "is_candidate": false}, {"start": 1313.449, "end": 1314.39, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9807225078236828, "is_candidate": false}, {"start": 1314.39, "end": 1319.535, "text": "Porque en los \u00faltimos 20 a\u00f1os nos robaron con emisi\u00f3n monetaria 280.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8158505258718293, "is_candidate": false}, {"start": 1319.535, "end": 1323.038, "text": "Este gobierno de delincuentes lleva 90.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8340516795006576, "is_candidate": false}, {"start": 1323.038, "end": 1326.04, "text": "Nos est\u00e1n robando 25.000 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8140400911269955, "is_candidate": false}, {"start": 1326.04, "end": 1331.885, "text": "Por eso defienden tanto el Banco Central, porque es un mecanismo por el cual le roban a los argentinos honestos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9225535613824292, "is_candidate": false}, {"start": 1332.586, "end": 1343.433, "text": " Y en cuanto al desarrollo, mire, es muy importante el funcionamiento del sistema de precios, si usted lo distorsiona no funciona, rompe todo, por lo tanto es imposible crecer sin inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8883120199533959, "is_candidate": false}, {"start": 1343.433, "end": 1353.82, "text": "Vamos ahora al \u00faltimo de los pedidos de derecho a r\u00e9plica que lo ha hecho Juan Schiaretti sobre los dichos de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9523145293487754, "is_candidate": false}, {"start": 1353.82, "end": 1354.561, "text": "Schiaretti, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.996123902850169, "is_candidate": false}, {"start": 1355.789, "end": 1360.892, "text": " Hablan, pero lo concreto que para modificar la realidad hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.25712199550229253, "is_candidate": true}, {"start": 1360.892, "end": 1368.956, "text": "Y nosotros en C\u00f3rdoba tenemos equilibrio fiscal y tenemos que alcanzar el equilibrio fiscal en Argentina si no va a seguir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.19971949582913373, "is_candidate": true}, {"start": 1368.956, "end": 1374.858, "text": "No hay medida monetaria milagrera que resuelva la inflaci\u00f3n si sigue el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.23344682348603885, "is_candidate": true}, {"start": 1374.858, "end": 1381.662, "text": "La propia convertibilidad estall\u00f3 fundamentalmente porque tuvo d\u00e9ficit fiscal durante toda su aplicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.30672642334042943, "is_candidate": true}, {"start": 1382.242, "end": 1402.405, "text": " Y para bajar el d\u00e9ficit fiscal no hace falta hacer un ajuste salvaje, basta con cuidar la no superposici\u00f3n de funci\u00f3n entre Naci\u00f3n, provincia y municipio, darle los subsidios a quien le corresponde y no a todo el mundo indiscriminadamente y tambi\u00e9n que las empresas p\u00fablicas no tengan d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2684487756883367, "is_candidate": true}, {"start": 1402.924, "end": 1412.59, "text": " Hemos finalizado este bloque que se ha constituido a partir de los derechos a r\u00e9plica, pero vamos a continuar con el bloque tem\u00e1tico de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8811202561428632, "is_candidate": false}, {"start": 1412.59, "end": 1415.551, "text": "Tiene dos minutos Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0158606648086659, "is_candidate": false}, {"start": 1415.551, "end": 1419.474, "text": "Tengo claro que la inflaci\u00f3n es un enorme problema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8514973605487663, "is_candidate": false}, {"start": 1420.211, "end": 1430.605, "text": " Tambi\u00e9n tengo claro que los errores de este Gobierno lastimaron a la gente y por ellos, aunque no era parte hasta asumir como Ministro de Econom\u00eda, pido disculpas.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8746699046807022, "is_candidate": false}, {"start": 1430.605, "end": 1437.994, "text": "Tengo claro adem\u00e1s que Argentina tiene una enorme dificultad porque saca m\u00e1s d\u00f3lares del pa\u00eds de los que trae,", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9389259541259375, "is_candidate": false}, {"start": 1438.835, "end": 1447.364, "text": " porque tiene parte de su econom\u00eda en negro y porque adem\u00e1s tiene problemas en el sistema tributario que limitan el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0046694438680304, "is_candidate": false}, {"start": 1447.364, "end": 1450.187, "text": "Hoy te quiero contar c\u00f3mo los vamos a resolver.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0120849267068455, "is_candidate": false}, {"start": 1450.187, "end": 1454.391, "text": "En primer lugar, vamos a poner en marcha la moneda digital argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0133900825641027, "is_candidate": false}, {"start": 1454.992, "end": 1476.703, "text": " As\u00ed como tus hijos plantean en su econom\u00eda de plataforma la posibilidad de comerciar con el celular o con la tarjeta, lo vamos a hacer de manera global para toda la Argentina, acompa\u00f1ada de una ley de blanqueo que nos permita que aquellos que tienen dinero en el exterior lo puedan traer y usar libremente sin nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.993642398447933, "is_candidate": false}, {"start": 1476.703, "end": 1480.685, "text": "En paralelo, y para que quede claro, vamos a subir las penas", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9513777297650117, "is_candidate": false}, {"start": 1481.365, "end": 1492.535, "text": " de lo que es la penal cambiaria y la penal tributaria, c\u00e1rcel a evasores, c\u00e1rcel a los que fugan, para que los que pagan impuestos no sean los tontos de la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0197980062314433, "is_candidate": false}, {"start": 1492.535, "end": 1507.629, "text": "Adem\u00e1s, vamos a poner en marcha un programa de desarrollo exportador que de alguna manera va a valorar mucho mejor el trabajo argentino, no solamente nuestra energ\u00eda, nuestro campo, no solamente nuestros minerales y nuestra econom\u00eda del conocimiento,", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9685800134123127, "is_candidate": false}, {"start": 1508.289, "end": 1525.923, "text": " sino tambi\u00e9n nuestras econom\u00edas regionales y nuestras pymes van a tener reducci\u00f3n de impuestos por las nuevas exportaciones, la misma reducci\u00f3n de impuestos que van a tener aquellos que utilicen la moneda digital argentina como mecanismo de transacci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0288558749514682, "is_candidate": false}, {"start": 1526.563, "end": 1538.636, "text": " Este modelo es un modelo que han usado 100 pa\u00edses y que junto con la rediscusi\u00f3n con el Fondo Monetario Internacional del programa, nos va a permitir dejar de ser mendigos para ser un pa\u00eds soberano.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.023828469148302, "is_candidate": false}, {"start": 1539.514, "end": 1551.124, "text": " Durante la exposici\u00f3n de Sergio Massa se han solicitado cuatro pedidos de derecho a r\u00e9plica, el orden es el de Miriam Bregman, Patricia Burrich, Juan Schiaretti y Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8656993208111897, "is_candidate": false}, {"start": 1551.124, "end": 1555.227, "text": "Comenzamos entonces con los 45 segundos para Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9154902249572558, "is_candidate": false}, {"start": 1555.227, "end": 1556.888, "text": "S\u00ed, vamos a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8830808678883824, "is_candidate": false}, {"start": 1556.888, "end": 1560.891, "text": "Hay tres cosas fundamentales que el ministro Massa oculta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8766158151819756, "is_candidate": false}, {"start": 1560.891, "end": 1565.855, "text": "La primera, que fue \u00e9l el que garantiz\u00f3 que se apruebe el acuerdo con el fondo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9179892818680639, "is_candidate": false}, {"start": 1566.676, "end": 1574.003, "text": " La segunda que el FMI le pidi\u00f3 una devaluaci\u00f3n, \u00e9l se la dio y llev\u00f3 una inflaci\u00f3n de m\u00e1s del 12% mensual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8930124631912048, "is_candidate": false}, {"start": 1574.003, "end": 1575.064, "text": "Y sabe que vienen m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8443622102172057, "is_candidate": false}, {"start": 1575.993, "end": 1590.697, "text": " La tercera, que el presupuesto que mand\u00f3 para el a\u00f1o que viene ya lo at\u00f3 al Fondo Monetario, es decir, m\u00e1s all\u00e1 firm\u00f3 que vamos a ser todos un poco m\u00e1s pobres, ya la pobreza es del 40%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8532750363115258, "is_candidate": false}, {"start": 1590.697, "end": 1602.02, "text": "Y le quiero agregar una cosa al se\u00f1or Ministro, no hay soberan\u00eda con la bota del FMI sobre nuestras cabezas, esos datos matan cualquier relato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9071292780193827, "is_candidate": false}, {"start": 1602.02, "end": 1604.621, "text": "Es el turno del derecho a r\u00e9plica de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003233964682031, "is_candidate": false}, {"start": 1605.774, "end": 1613.796, "text": " Maza, expl\u00edcale a los argentinos c\u00f3mo siendo el peor Ministro de Econom\u00eda pod\u00e9s ser un buen Presidente.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8865153353187254, "is_candidate": false}, {"start": 1613.796, "end": 1620.057, "text": "C\u00f3mo pod\u00e9s dividirte en dos personas con tanto cinismo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8407912727911822, "is_candidate": false}, {"start": 1620.057, "end": 1627.598, "text": "Aumentaste 40 impuestos, primero siendo Presidente de la C\u00e1mara de Diputados, aumentado y nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8809216365790757, "is_candidate": false}, {"start": 1627.598, "end": 1635.08, "text": "Y despu\u00e9s quer\u00e9s hacer una ley penal, ya ten\u00e9s el primero, ll\u00e9vatelo a Insar Raoult, ah\u00ed lo ten\u00e9s, ll\u00e9valo ya, and\u00e1 a buscarlo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8426607799668082, "is_candidate": false}, {"start": 1636.201, "end": 1652.986, "text": " hiciste todo mal, duplicaste los n\u00fameros de la inflaci\u00f3n, duplicaste el n\u00famero del d\u00f3lar, generaste el 40,1 de pobreza y ahora nos quer\u00e9s decir que como presidente vas a ser distinto a lo que hiciste ahora.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8635355218888662, "is_candidate": false}, {"start": 1652.986, "end": 1661.669, "text": "Estamos transitando los derechos a r\u00e9plicas solicitados durante la exposici\u00f3n de Sergio Massa, es el turno en esta oportunidad del candidato Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8718697565200842, "is_candidate": false}, {"start": 1662.594, "end": 1672.163, "text": " Le pregunto a los argentinos, a ustedes, a sus familias, a sus amigos, \u00bfles mejor\u00f3 la vida desde que Sergio Massa es ministro de Econom\u00eda hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.1328130269065364, "is_candidate": true}, {"start": 1672.163, "end": 1673.464, "text": "Seguramente que no.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.49900916109891336, "is_candidate": true}, {"start": 1673.464, "end": 1676.206, "text": "Si \u00e9l duplic\u00f3 la inflaci\u00f3n, la llev\u00f3 del 70 al 140% anual.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.29389923011205366, "is_candidate": true}, {"start": 1678.268, "end": 1682.971, "text": " y el d\u00f3lar que estaba en 2.40, 2.50, est\u00e1 en 800 pesos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2552753355699173, "is_candidate": true}, {"start": 1682.971, "end": 1686.673, "text": "Y no puede hacerse el desentendido con el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.263887697061331, "is_candidate": true}, {"start": 1686.673, "end": 1696.057, "text": "Sergio Massa es el titular de este gobierno kinerista, porque tanto Alberto Fern\u00e1ndez como Cristina Fern\u00e1ndez est\u00e1n desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.19087725894322938, "is_candidate": true}, {"start": 1696.057, "end": 1698.499, "text": "Y lo \u00fanico que ha hecho Sergio Massa es conseguir", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3213850165628247, "is_candidate": true}, {"start": 1698.999, "end": 1701.76, "text": " que Argentina quede al borde de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3131044183484528, "is_candidate": true}, {"start": 1701.76, "end": 1710.985, "text": "Y por m\u00e1s que lance medidas electoraleras, no va a poder compensar ni por asomo c\u00f3mo en dos meses aument\u00f3 30% los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3037926008078885, "is_candidate": true}, {"start": 1710.985, "end": 1712.345, "text": "Ha finalizado su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9890642849893982, "is_candidate": false}, {"start": 1712.345, "end": 1713.606, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9146881209840476, "is_candidate": false}, {"start": 1713.606, "end": 1721.77, "text": "Recordamos que a lo largo de este debate, durante los tres bloques tem\u00e1ticos, tienen cinco oportunidades para realizar este derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.889074711436858, "is_candidate": false}, {"start": 1721.77, "end": 1724.131, "text": "Es el turno de Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9042365882692475, "is_candidate": false}, {"start": 1724.131, "end": 1724.911, "text": "Ministro, m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.818793393188658, "is_candidate": false}, {"start": 1726.768, "end": 1728.61, "text": " Qu\u00e9 lindo que suena todo lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8476173539929198, "is_candidate": false}, {"start": 1728.61, "end": 1731.793, "text": "L\u00e1stima que no lo puede hacer si no baja la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8000395289640971, "is_candidate": false}, {"start": 1731.793, "end": 1737.759, "text": "Mire, usted en los 12 meses muestra una inflaci\u00f3n de 120%.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8087454244322982, "is_candidate": false}, {"start": 1737.759, "end": 1741.763, "text": "Si tomamos el dato punta y lo analizamos, estamos en 300.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8678281007065977, "is_candidate": false}, {"start": 1741.763, "end": 1744.525, "text": "Si miramos alimentos, estamos en 470.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9018348382480748, "is_candidate": false}, {"start": 1744.525, "end": 1746.907, "text": "Si miramos mayoristas, viaja al 700%.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.899307413735241, "is_candidate": false}, {"start": 1748.871, "end": 1755.154, "text": " y encima hay una bomba dentro del Banco Central donde las Lelics triplican la cantidad de base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8692484662881821, "is_candidate": false}, {"start": 1755.154, "end": 1757.555, "text": "Es decir, estamos al borde de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.834607083680655, "is_candidate": false}, {"start": 1757.555, "end": 1762.156, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no nos cuenta c\u00f3mo va a evitar la hiperinflaci\u00f3n en lugar de un cuentito de hadas?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8553926441609202, "is_candidate": false}, {"start": 1762.156, "end": 1763.637, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.919378501505584, "is_candidate": false}, {"start": 1763.637, "end": 1769.72, "text": "Durante este derecho a r\u00e9plica de Javier Milei ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9213498811287157, "is_candidate": false}, {"start": 1769.72, "end": 1772.961, "text": "Sergio Massa tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9340960416249943, "is_candidate": false}, {"start": 1772.961, "end": 1775.082, "text": "Voy a aprovechar los 45 segundos para...", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9255116229455082, "is_candidate": false}, {"start": 1776.337, "end": 1779.119, "text": " abarcar todas las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8248457283804086, "is_candidate": false}, {"start": 1779.119, "end": 1784.783, "text": "En primer lugar, quiero contarles que el presupuesto enviado al Congreso tiene la chance del super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.002718971563777, "is_candidate": false}, {"start": 1784.783, "end": 1797.492, "text": "Si los diputados en lugar de defender el 4,8 del PBI que va en beneficios empresarios, se animan a bajarle los beneficios a las empresas que tantas veces hacen lobby.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9941497716746925, "is_candidate": false}, {"start": 1797.492, "end": 1801.575, "text": "Quiero decirles adem\u00e1s que la deuda con el FMI", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.033466594619582, "is_candidate": false}, {"start": 1802.555, "end": 1808.782, "text": " la trajo Macri a la Argentina y fue la deuda m\u00e1s criminal de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0286460763051173, "is_candidate": false}, {"start": 1808.782, "end": 1810.343, "text": "La pobreza, Patricia, la dejaron...", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9637438362043895, "is_candidate": false}, {"start": 1811.706, "end": 1816.428, "text": " en 40 y la tomaron en 25, 60% de aumento.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.962173132301994, "is_candidate": false}, {"start": 1816.428, "end": 1821.069, "text": "Y por \u00faltimo, la dolarizaci\u00f3n es lo que genera la tentaci\u00f3n del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9860607513998988, "is_candidate": false}, {"start": 1821.069, "end": 1825.17, "text": "Sean patriotas, defiendan nuestra moneda, no promuevan el uso del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0142181573121356, "is_candidate": false}, {"start": 1825.17, "end": 1827.151, "text": "Gracias, candidato, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8916018706290492, "is_candidate": false}, {"start": 1827.151, "end": 1834.693, "text": "Son 45 segundos, esto se lo recordamos a todos durante la exposici\u00f3n de Massa, solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9016823763412358, "is_candidate": false}, {"start": 1834.693, "end": 1836.774, "text": "Javier Millet y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9931892721474364, "is_candidate": false}, {"start": 1836.774, "end": 1838.814, "text": "Comenzamos por Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9601195612557973, "is_candidate": false}, {"start": 1838.814, "end": 1840.755, "text": "Ministro Massa, mire,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.889177740704819, "is_candidate": false}, {"start": 1841.63, "end": 1853.261, "text": " Usted era presidente de la C\u00e1mara de Diputados y a m\u00ed me toc\u00f3 votar presupuestos y siempre se los vot\u00e9 en contra porque ten\u00edan d\u00e9ficit fiscal, porque considero que son inmorales, que son un robo, que son una estafa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8283690231136259, "is_candidate": false}, {"start": 1853.261, "end": 1856.324, "text": "Por lo tanto, eso a m\u00ed, con eso no me corra.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7924767894560831, "is_candidate": false}, {"start": 1856.324, "end": 1860.848, "text": "Corra a otros que hicieron d\u00e9ficit fiscal por lo que se endeudaron un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.806452541992785, "is_candidate": false}, {"start": 1860.848, "end": 1865.152, "text": "Por otra parte, usted habla de beneficios a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8928803536484665, "is_candidate": false}, {"start": 1865.152, "end": 1867.114, "text": "\u00bfSabe que hace poco present\u00e9 una carta", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8232811176102929, "is_candidate": false}, {"start": 1868.45, "end": 1875.535, "text": " para frenar las contrataciones que est\u00e1 haciendo el gobierno, que est\u00e1n bastante turbias, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8734607099553641, "is_candidate": false}, {"start": 1875.535, "end": 1881.98, "text": "En esa volteada cay\u00f3 mi ex jefe, mire usted, mire qu\u00e9 gatito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9343805269335844, "is_candidate": false}, {"start": 1881.98, "end": 1889.546, "text": "Y el tema de la adonizaci\u00f3n, es la \u00fanica forma que tenemos para terminar con la inflaci\u00f3n, la moneda de los argentinos es impresentable.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8314792808204476, "is_candidate": false}, {"start": 1889.546, "end": 1896.892, "text": "Tiempo cumplido, es el turno de Patricia Bullrich en su r\u00e9plica a la exposici\u00f3n de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9254932136275127, "is_candidate": false}, {"start": 1896.892, "end": 1896.992, "text": "Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9717101515122721, "is_candidate": false}, {"start": 1897.927, "end": 1903.209, "text": " El presupuesto que presentaste en el Congreso es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8677341918863187, "is_candidate": false}, {"start": 1903.209, "end": 1918.373, "text": "Es f\u00e1cil presentar un presupuesto donde dec\u00eds qu\u00e9 es lo que vas a gastar y despu\u00e9s present\u00e1s una listita y le dec\u00eds a los diputados, a ver, pongan con un l\u00e1piz rojo qu\u00e9 quieren tachar ustedes de esta listita.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.827716639953035, "is_candidate": false}, {"start": 1918.373, "end": 1920.214, "text": "La responsabilidad del Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9272809031913507, "is_candidate": false}, {"start": 1920.954, "end": 1922.195, "text": " no de los diputados.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9290142495650897, "is_candidate": false}, {"start": 1922.195, "end": 1925.438, "text": "Eso es no hacerse cargo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8229469896257833, "is_candidate": false}, {"start": 1925.438, "end": 1929.721, "text": "Hacete cargo m\u00e1s a que el presupuesto que presentaste es con d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8847009121588609, "is_candidate": false}, {"start": 1929.721, "end": 1936.626, "text": "El presupuesto que presentaste es con un 70% de inflaci\u00f3n cuando nos est\u00e1 llevando a la hiper.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8699593317577731, "is_candidate": false}, {"start": 1936.626, "end": 1938.147, "text": "Ese es el presupuesto que presentaste.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9264586627416274, "is_candidate": false}, {"start": 1938.147, "end": 1943.131, "text": "Y terminale con el Fondo Monetario, porque la deuda de este gobierno es la mayor de hace 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9444463526273035, "is_candidate": false}, {"start": 1945.485, "end": 1952.907, "text": " y ha solicitado durante esta exposici\u00f3n de Patricia Bullrich derecho a r\u00e9plica a Sergio Massa, tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9300078880605389, "is_candidate": false}, {"start": 1952.907, "end": 1960.189, "text": "Yo la verdad es que los escucho y lo primero que me viene es la idea de que estoy debatiendo con paracaidistas suecos.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8795812963495483, "is_candidate": false}, {"start": 1960.189, "end": 1967.131, "text": "Uno que defiende en el Congreso los negocios de sus exjefes, defiende las AFJP porque trabaj\u00f3 en las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9110075518847438, "is_candidate": false}, {"start": 1967.131, "end": 1968.972, "text": "La otra que no hizo ni el mea culpa,", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9939140519488584, "is_candidate": false}, {"start": 1969.372, "end": 1973.014, "text": " como hicimos nosotros, de los errores de su propio gobierno.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9952614891211033, "is_candidate": false}, {"start": 1973.014, "end": 1994.966, "text": "Yo les quiero decir claramente, vamos a un sistema tributario mucho m\u00e1s progresivo, vamos a seguir bajando el IVA a todos los trabajadores argentinos, vamos a seguir bajando impuestos como el impuesto a las ganancias, y vamos a poner sobre la mesa cu\u00e1les son los beneficios de las empresas que te roban casi 4.5 puntos del PBI", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0197794986964548, "is_candidate": false}, {"start": 1996.647, "end": 2001.132, "text": " con la protecci\u00f3n de algunos sectores de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0684130766978102, "is_candidate": false}, {"start": 2001.132, "end": 2002.794, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0554021549353967, "is_candidate": false}, {"start": 2002.794, "end": 2005.877, "text": "Bienvenido el debate y el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9262613945246084, "is_candidate": false}, {"start": 2005.877, "end": 2013.565, "text": "S\u00f3lo recordarle que son 5 solicitudes de derecho a r\u00e9plica, no por tema, en total, en los 3 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9160514923422787, "is_candidate": false}, {"start": 2013.565, "end": 2015.467, "text": "Seguimos debatiendo el tema econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8788572445476727, "is_candidate": false}, {"start": 2015.467, "end": 2017.249, "text": "Tiene la palabra Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8528796726738894, "is_candidate": false}, {"start": 2018.613, "end": 2023.996, "text": " Todos pedimos a gritos terminar la angustia en la que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9282310016853466, "is_candidate": false}, {"start": 2023.996, "end": 2039.385, "text": "Nadie en la Argentina aguanta m\u00e1s correr detr\u00e1s de los precios, del d\u00f3lar, de los sueldos que no alcanzan, del dinero que no te sirve, de los jubilados que est\u00e1n por abajo de la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8818554003052829, "is_candidate": false}, {"start": 2039.385, "end": 2043.168, "text": "Conmigo esto se acaba, voy a borrar del mapa", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8874081474288273, "is_candidate": false}, {"start": 2044.148, "end": 2050.194, "text": " la inflaci\u00f3n, sin atajos, sin mentiras, sin cuentitos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9426195633117173, "is_candidate": false}, {"start": 2050.194, "end": 2055.379, "text": "Desde el primer d\u00eda voy a poner orden en los temas que voy a plantear.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9187174751987461, "is_candidate": false}, {"start": 2055.379, "end": 2056.921, "text": "Tres temas b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9953586689582495, "is_candidate": false}, {"start": 2056.921, "end": 2063.927, "text": "Primero, un programa claro y concreto, integral, que solucione todos los problemas de fondo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8842905452491087, "is_candidate": false}, {"start": 2063.927, "end": 2065.829, "text": "Ese programa lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9274081963428631, "is_candidate": false}, {"start": 2066.75, "end": 2073.555, "text": " Segundo, un equipo econ\u00f3mico coherente y honesto, con Carlos Melconian a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.885573974668867, "is_candidate": false}, {"start": 2073.555, "end": 2080.66, "text": "Ese equipo, ese liderazgo y esa realidad ya la tengo, lo tengo a Carlos Melconian.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8712933205817337, "is_candidate": false}, {"start": 2080.66, "end": 2089.306, "text": "Tercero, la decisi\u00f3n pol\u00edtica, el temperamento y el coraje para hacer los cambios que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8904853632208385, "is_candidate": false}, {"start": 2089.306, "end": 2092.288, "text": "Y ustedes saben que yo lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9846614593057265, "is_candidate": false}, {"start": 2092.288, "end": 2094.31, "text": "Por eso, ustedes,", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.7908207290009065, "is_candidate": false}, {"start": 2095.808, "end": 2097.95, "text": " han inventado y siguen con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9922768972443806, "is_candidate": false}, {"start": 2097.95, "end": 2100.172, "text": "Yo vengo a eliminar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9347794541149372, "is_candidate": false}, {"start": 2101.129, "end": 2106.573, "text": " Crecer y exportar es lo que te beneficia si no ten\u00e9s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8954628213532171, "is_candidate": false}, {"start": 2106.573, "end": 2119.084, "text": "Ten\u00e9s menos posibilidades de cerrar empresas, ten\u00e9s m\u00e1s posibilidades de generar empleo, de lograr un pa\u00eds competitivo, de que cada uno de los sectores de la producci\u00f3n avance.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8629927787720985, "is_candidate": false}, {"start": 2119.084, "end": 2123.968, "text": "Cuando no hay inflaci\u00f3n, compr\u00e1s sin sorpresas, pod\u00e9s comprar una casa.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9133484090217096, "is_candidate": false}, {"start": 2123.968, "end": 2126.329, "text": "Sin inflaci\u00f3n, no la compr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9433765727385935, "is_candidate": false}, {"start": 2126.329, "end": 2127.711, "text": "Es as\u00ed de simple y duro.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9204196463084711, "is_candidate": false}, {"start": 2128.371, "end": 2132.794, "text": " Por eso nosotros queremos terminar con la incertidumbre de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9184585494491038, "is_candidate": false}, {"start": 2132.794, "end": 2136.977, "text": "Tenemos un trabajo claro, vamos a terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9414894501388209, "is_candidate": false}, {"start": 2136.977, "end": 2139.199, "text": "Esta es una oportunidad hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9522047658078812, "is_candidate": false}, {"start": 2139.199, "end": 2141.301, "text": "Estoy lista para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9310570465086074, "is_candidate": false}, {"start": 2141.301, "end": 2142.802, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9400265590623643, "is_candidate": false}, {"start": 2142.802, "end": 2153.17, "text": "Ha habido tres solicitudes de derecho a r\u00e9plica durante la exposici\u00f3n de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9361501861774666, "is_candidate": false}, {"start": 2153.17, "end": 2154.791, "text": "Juan Egiaretti, Javier Milei,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9544755850290018, "is_candidate": false}, {"start": 2156.3, "end": 2157.641, "text": " y Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.906716795309511, "is_candidate": false}, {"start": 2157.641, "end": 2163.886, "text": "En ese orden, comienza su derecho a r\u00e9plica a Patricia Bullrich, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.905476954077055, "is_candidate": false}, {"start": 2163.886, "end": 2172.113, "text": "Los dos \u00faltimos gobiernos, el de Macri con Cambiemos y el actual del kirchnerismo, han subido la pobreza, los dos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2071711407437289, "is_candidate": true}, {"start": 2172.113, "end": 2174.755, "text": "La recibieron en el 2015 con 29% y le entreg\u00f3 Macri con 35%.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2789267798237476, "is_candidate": true}, {"start": 2174.755, "end": 2176.076, "text": "Y Massa ya la llev\u00f3 m\u00e1s del 40%.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.37150024308447926, "is_candidate": true}, {"start": 2181.921, "end": 2189.223, "text": " Lo que precisamos, adem\u00e1s del plan de estabilizaci\u00f3n, es que se corrija la asimetr\u00eda en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2679677518445778, "is_candidate": true}, {"start": 2189.223, "end": 2196.345, "text": "Basta de que el AMBA, el boleto valga 56 pesos en Rosario y en C\u00f3rdoba, valga 185 pesos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.22798565573900154, "is_candidate": true}, {"start": 2196.345, "end": 2204.207, "text": "Basta de que le den privilegio a Edenorio de Sur, condon\u00e1ndole m\u00e1s de 120.000 millones de pesos que pagamos todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.1757096270480225, "is_candidate": true}, {"start": 2204.207, "end": 2210.349, "text": "Y lo mismo a Isa, que le dieron 153.000 millones de pesos que pagamos todos los argentinos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2250452730410284, "is_candidate": true}, {"start": 2211.35, "end": 2212.57, "text": " Esto se debe terminar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9319566619591142, "is_candidate": false}, {"start": 2212.57, "end": 2213.411, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9057148688854477, "is_candidate": false}, {"start": 2213.411, "end": 2220.276, "text": "Ahora es el turno del derecho a r\u00e9plica sobre los dichos de Patricia Bullrich de Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.909696349638146, "is_candidate": false}, {"start": 2220.276, "end": 2221.457, "text": "Su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9686212918696808, "is_candidate": false}, {"start": 2221.457, "end": 2229.922, "text": "Se\u00f1ora Bullrich, usted dice que va a bajar la inflaci\u00f3n, que tiene plan, pero no esboz\u00f3 ninguna medida para bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8038112728635443, "is_candidate": false}, {"start": 2229.922, "end": 2231.704, "text": "Le voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9100060837318915, "is_candidate": false}, {"start": 2231.704, "end": 2237.968, "text": "Argentina tiene un d\u00e9ficit fiscal de m\u00e1s de 14 puntos del PBI y 9 se generan en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8934470341600175, "is_candidate": false}, {"start": 2239.232, "end": 2244.895, "text": " El d\u00e9ficit fiscal, cuasi fiscal, que generan las Lelics, son emisi\u00f3n monetaria futura.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9140020132211772, "is_candidate": false}, {"start": 2244.895, "end": 2251.018, "text": "Por lo tanto, aun cuando usted alcanzara el equilibrio fiscal, sabe que no le alcanza para frenar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8339100258523873, "is_candidate": false}, {"start": 2251.018, "end": 2253.399, "text": "Va a tener que arreglar el problema del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8974291961357099, "is_candidate": false}, {"start": 2253.399, "end": 2258.642, "text": "Y los chantas que tiene como economistas, ninguno de ellos dijo qu\u00e9 va a hacer con las Lelics.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9022955312125984, "is_candidate": false}, {"start": 2258.642, "end": 2266.966, "text": "Solamente se concentraron en la independencia del Banco Central, que cuando usted fue gobierno, se llevaron puesto al presidente del Banco Central generando una hecatombe.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9285710905214887, "is_candidate": false}, {"start": 2266.966, "end": 2268.047, "text": "Vamos, \u00bfde qu\u00e9 me est\u00e1 hablando?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9757084326044162, "is_candidate": false}, {"start": 2268.928, "end": 2270.048, "text": " Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9054688662938407, "is_candidate": false}, {"start": 2270.048, "end": 2279.632, "text": "Debemos comunicarle que Javier Milei ha consumido ya, siendo el primero de los candidatos en hacerlo, los 5 derechos a r\u00e9plica de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9384062376690587, "is_candidate": false}, {"start": 2279.632, "end": 2286.834, "text": "Derecho a r\u00e9plica ahora a los dichos de Patricia Bullrich por parte de Sergio Massa, su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9234535872058908, "is_candidate": false}, {"start": 2286.834, "end": 2289.275, "text": "Lo primero que quiero es...", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8569320135511811, "is_candidate": false}, {"start": 2289.725, "end": 2301.19, "text": " preguntar si como hace dos a\u00f1os o como dos a\u00f1os despu\u00e9s de que asumieron el gobierno, a mitad de camino lo van a echar a Melconian como lo echaron del Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9354417927913002, "is_candidate": false}, {"start": 2301.19, "end": 2316.336, "text": "Lo segundo es preguntarle si la decisi\u00f3n del desdoblamiento que est\u00e1n planteando o del bimonetarismo est\u00e1 copiado del modelo de Venezuela o del modelo de Cuba, que son los dos pa\u00edses que hoy tienen ese sistema.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9629047576324059, "is_candidate": false}, {"start": 2316.336, "end": 2318.057, "text": "Y despu\u00e9s le quiero agradecer a Patricia,", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9149325434386717, "is_candidate": false}, {"start": 2318.817, "end": 2322.26, "text": " porque me permiti\u00f3 una de las satisfacciones m\u00e1s grandes de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.95423941194823, "is_candidate": false}, {"start": 2322.26, "end": 2333.549, "text": "Ella habla de los jubilados, pero me toc\u00f3 a m\u00ed ver la sonrisa de los jubilados cuando tuve que devolver el 13% que ella descont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9709653806720296, "is_candidate": false}, {"start": 2333.549, "end": 2342.556, "text": "Le informamos tambi\u00e9n al candidato Sergio Massa que ha ocupado, ya ha utilizado los 5 derechos a r\u00e9plica que dispon\u00eda a lo largo de este debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9028510713893594, "is_candidate": false}, {"start": 2342.556, "end": 2348.0, "text": "Ahora retomamos el bloque tem\u00e1tico de econom\u00eda con los dos minutos para Juanes Chiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9209181966217482, "is_candidate": false}, {"start": 2349.125, "end": 2352.75, "text": " los dos \u00faltimos gobiernos destruyeron la econom\u00eda nacional.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.26823996639194325, "is_candidate": true}, {"start": 2354.252, "end": 2365.719, "text": " Y la verdad es que la causa de esa destrucci\u00f3n es que siempre gastaron m\u00e1s de lo que les ingresa, porque el hilo conductor de toda la inflaci\u00f3n en Argentina fue siempre el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2297355995275171, "is_candidate": true}, {"start": 2365.719, "end": 2369.261, "text": "Y lo digo yo que en C\u00f3rdoba no tenemos d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.24829881424575317, "is_candidate": true}, {"start": 2369.261, "end": 2383.269, "text": "Y para acabar con el d\u00e9ficit fiscal no es necesario hacer un ajuste salvaje, como mencion\u00e9 hace unos minutos, sino es necesario tomar las medidas adecuadas porque hay m\u00e1s de 10 puntos de Producto Bruto entre", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2425550363947665, "is_candidate": true}, {"start": 2384.541, "end": 2399.93, "text": " la superposici\u00f3n de funciones entre Naci\u00f3n, provincia y municipio, entre el d\u00e9ficit de las empresas p\u00fablicas, entre los subsidios a la econom\u00eda y entre la evasi\u00f3n impositiva, que tenemos una media de evasi\u00f3n m\u00e1s grande que en Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.24296664339107854, "is_candidate": true}, {"start": 2400.39, "end": 2416.788, "text": " Y lo dem\u00e1s es tener un Banco Central que custodie el valor de la moneda y que no financie espuriamente al gobierno, y por eso hay que darle independencia y hay que elegir el presidente del Banco Central de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.29728138837243423, "is_candidate": true}, {"start": 2416.788, "end": 2419.131, "text": "Y claro que hay que ir un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.4320884639528233, "is_candidate": true}, {"start": 2419.671, "end": 2426.975, "text": " Pero hay que evitar la hiperinflaci\u00f3n porque si no vamos a tener una mega devaluaci\u00f3n que va a hacer sufrir mucho m\u00e1s al pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2988588659936412, "is_candidate": true}, {"start": 2426.975, "end": 2435.119, "text": "Por eso en la transici\u00f3n hay que tener dos tipos de cambio, tipo de cambio comercial competitivo y tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2961234141716994, "is_candidate": true}, {"start": 2435.659, "end": 2459.469, "text": " Si tenemos cero de d\u00e9ficit fiscal, si tenemos independencia del Banco Central que no financia espuriamente al Tesoro, seguramente vamos a generar confianza y seguramente van a converger el tipo de cambio comercial con el tipo de cambio libre porque va a bajar el tipo de cambio libre, porque el tipo de cambio hoy no es 800 pesos ni son los 350 que artificialmente pone m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.22284332407193463, "is_candidate": true}, {"start": 2462.43, "end": 2472.155, "text": " Esto es lo que vamos a hacer porque Argentina, para ser un pa\u00eds normal, precisa tener tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2631404634522849, "is_candidate": true}, {"start": 2472.155, "end": 2472.895, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9833028682695636, "is_candidate": false}, {"start": 2472.895, "end": 2474.476, "text": "Gracias, Secreti.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9520454538185593, "is_candidate": false}, {"start": 2474.476, "end": 2478.238, "text": "Sin pedidos de derecho a r\u00e9plica, estamos debatiendo econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8562646168008485, "is_candidate": false}, {"start": 2478.238, "end": 2480.719, "text": "Es el turno de escuchar a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8684643916137044, "is_candidate": false}, {"start": 2480.879, "end": 2487.163, "text": " S\u00ed, despu\u00e9s de escuchar tanto peloteo sobre parcialidades, es muy bueno recordar la historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.876540475640232, "is_candidate": false}, {"start": 2487.163, "end": 2492.086, "text": "En el 89 sufrimos una hiperinflaci\u00f3n por hacer lo que dec\u00eda el FMI.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9174546849657202, "is_candidate": false}, {"start": 2492.086, "end": 2497.089, "text": "En el 2001 el pa\u00eds fue a la quiebra por hacer lo que dec\u00eda el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8876805180152433, "is_candidate": false}, {"start": 2497.089, "end": 2502.693, "text": "En el 2018 Macri lo volvi\u00f3 a traer, pero este gobierno y Sergio Massa nos sometieron al FMI.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8793430658230046, "is_candidate": false}, {"start": 2503.513, "end": 2513.681, "text": " Si llegamos al 60% de pobreza infantil, no fue por enfrentar mucho al FMI, fue por seguir todas y cada una de sus recetas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9217273134497834, "is_candidate": false}, {"start": 2513.681, "end": 2523.389, "text": "Cuando se discuti\u00f3 el acuerdo con el Fondo en el Congreso, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, con Alejandro Vilca, advertimos que era inflacionario y ten\u00edamos raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8876575930037512, "is_candidate": false}, {"start": 2523.389, "end": 2531.036, "text": "Como ahora advertimos que si seguimos por este camino del FMI, las consecuencias para el pueblo trabajador van a ser mucho peores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8965414208072563, "is_candidate": false}, {"start": 2531.832, "end": 2536.893, "text": " No hay salida si no se desconoce esa deuda ilegal, ileg\u00edtima y fraudulenta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8995623855744168, "is_candidate": false}, {"start": 2537.54, "end": 2550.407, "text": " Y ahora aparece Miley, mostrando sus ideas como novedosas, pero ya las conocemos, ya las aplic\u00f3 Domingo Felipe Cavallo, otro gran empleado del FMI, y fueron un desastre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8092921935138196, "is_candidate": false}, {"start": 2550.407, "end": 2563.314, "text": "Al rev\u00e9s de lo que \u00e9l dice, para fortalecer la moneda hay que nacionalizar el comercio exterior y terminar con la puerta giratoria de los d\u00f3lares, porque d\u00f3lares hay, lo que sobran son sus fugadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8665952902095719, "is_candidate": false}, {"start": 2564.6, "end": 2577.025, "text": " La verdad es que mientras vos no lleg\u00e1s a fin de mes, no pod\u00e9s pagar el alquiler, la plata te alcanza cada vez menos, hay algunos como los bancos, los grandes empresarios que ganaron como nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8843135382803503, "is_candidate": false}, {"start": 2577.025, "end": 2589.031, "text": "Nosotros que somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica independiente del poder econ\u00f3mico, tenemos un programa integral para que esta vez la crisis no la pague el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8736735714879479, "is_candidate": false}, {"start": 2589.031, "end": 2591.692, "text": "Eso es lo que tenemos que estar discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9999457333358874, "is_candidate": false}, {"start": 2591.692, "end": 2592.212, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0769043662650417, "is_candidate": false}, {"start": 2593.097, "end": 2598.339, "text": " Bien, cerramos entonces el debate sobre econom\u00eda y nos preparamos para abrir un nuevo bloque tem\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9235167158404196, "is_candidate": false}, {"start": 2598.339, "end": 2607.202, "text": "Antes vamos a ver la cantidad de derechos a r\u00e9plica que han consumido cada uno de los candidatos y candidatas esta noche.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9050862072872273, "is_candidate": false}, {"start": 2607.202, "end": 2609.403, "text": "Vamos a hacer el resumen.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9860185029566154, "is_candidate": false}, {"start": 2609.403, "end": 2613.165, "text": "Miriam Bregman, dos derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.926351871515868, "is_candidate": false}, {"start": 2613.165, "end": 2615.485, "text": "Sergio Massa, los cinco.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9619742558928003, "is_candidate": false}, {"start": 2615.485, "end": 2620.167, "text": "Patricia Bullrich, tres, utiliz\u00f3 tres derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9624615343033992, "is_candidate": false}, {"start": 2620.167, "end": 2621.508, "text": "Cuatro, Juan Schiaretti,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9103581089336414, "is_candidate": false}, {"start": 2622.697, "end": 2625.978, "text": " Javier Milei tambi\u00e9n utiliz\u00f3 los cinco.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9419429004700673, "is_candidate": false}, {"start": 2625.978, "end": 2635.9, "text": "Reiteramos, los derechos a r\u00e9plica son aplicados en los bloques tem\u00e1ticos y son por un total de toda la noche de los tres bloques de cinco derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9532825177517452, "is_candidate": false}, {"start": 2635.9, "end": 2644.062, "text": "Ahora abrimos el segundo bloque tem\u00e1tico, es Educaci\u00f3n, y de acuerdo al sorteo realizado, los primeros dos minutos son para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9329272241054416, "is_candidate": false}, {"start": 2644.062, "end": 2649.483, "text": "La educaci\u00f3n es un derecho de todos y todas, tiene que ser p\u00fablico y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9043514414697107, "is_candidate": false}, {"start": 2650.618, "end": 2660.789, "text": " La educaci\u00f3n es el mejor remedio contra la pobreza que puede tener un pa\u00eds, porque construye el valor m\u00e1s importante que tiene una sociedad que se llama Capital Humano.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9452090615779167, "is_candidate": false}, {"start": 2660.789, "end": 2665.434, "text": "La educaci\u00f3n, adem\u00e1s, es el instrumento m\u00e1s importante de movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9466889835891981, "is_candidate": false}, {"start": 2666.175, "end": 2673.002, "text": " es el que permite que el hijo de un pe\u00f3n rural o de un inmigrante pueda so\u00f1ar con ser presidente, como es mi caso.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9002998408900492, "is_candidate": false}, {"start": 2673.002, "end": 2684.815, "text": "Quiero contarles que mand\u00e9 al Congreso la ley que sube de 6 a 8 puntos del PBI la inversi\u00f3n m\u00ednima en educaci\u00f3n, con varios objetivos que te los quiero enumerar.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9978580128514759, "is_candidate": false}, {"start": 2684.815, "end": 2685.415, "text": "En primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.984705334630488, "is_candidate": false}, {"start": 2686.036, "end": 2691.758, "text": " la construcci\u00f3n de 731 centros de desarrollo infantil y jardines de infantes.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0390631497483902, "is_candidate": false}, {"start": 2691.758, "end": 2693.139, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 objetivo?", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9230875667560379, "is_candidate": false}, {"start": 2693.139, "end": 2699.382, "text": "La mam\u00e1 que va a trabajar deja a su hijo al cuidado y en un proceso educativo.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.988146075717129, "is_candidate": false}, {"start": 2699.382, "end": 2707.225, "text": "Plan de alfabetizaci\u00f3n de primero a tercer grado para que nuestros chicos vuelvan a aprender a leer y se acostumbren a leer.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.018086864171259, "is_candidate": false}, {"start": 2707.845, "end": 2724.252, "text": " Adem\u00e1s, estamos planteando matem\u00e1tica, rob\u00f3tica, programaci\u00f3n e inteligencia artificial como materias obligatorias en cuarto y quinto a\u00f1o, as\u00ed como la duplicaci\u00f3n de las escuelas t\u00e9cnicas para que nuestros pibes tengan salida laboral.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.034468361355099, "is_candidate": false}, {"start": 2724.252, "end": 2731.736, "text": "En materia universitaria, te quiero contar que estamos planteando un punto y medio del producto para ampliar la oferta universitaria.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0329316763412248, "is_candidate": false}, {"start": 2732.436, "end": 2735.159, "text": " no como ellos que te la quieren cobrar.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9951817525752837, "is_candidate": false}, {"start": 2735.159, "end": 2740.423, "text": "Gratuita, libre y de calidad para que vos puedas elegir d\u00f3nde estudi\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9546853880577653, "is_candidate": false}, {"start": 2740.423, "end": 2750.052, "text": "Y en paralelo, un fondo dentro de los 8 puntos del PBI para presentismo, porque queremos a los pibes en las aulas y a los maestros tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0195600310443325, "is_candidate": false}, {"start": 2750.052, "end": 2754.015, "text": "Lo va a cobrar solamente el maestro que est\u00e9 en el aula.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.04481258780858, "is_candidate": false}, {"start": 2754.015, "end": 2757.759, "text": "Por \u00faltimo, quiero dejarte un mensaje a vos que sos mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9799355377300574, "is_candidate": false}, {"start": 2758.479, "end": 2764.721, "text": " Los que promueven la venta libre de armas mandan a tu hijo a la escuela con una mochila, con un rev\u00f3lver.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0183312386918002, "is_candidate": false}, {"start": 2764.721, "end": 2767.441, "text": "Yo quiero que vaya con una notebook.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.144006979121847, "is_candidate": false}, {"start": 2767.441, "end": 2768.462, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8579377106645301, "is_candidate": false}, {"start": 2768.462, "end": 2774.843, "text": "No ha habido pedidos de derecho a r\u00e9plica, estamos debatiendo educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8874091687633424, "is_candidate": false}, {"start": 2774.843, "end": 2778.244, "text": "Tiene el turno la palabra Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9232112371617623, "is_candidate": false}, {"start": 2778.244, "end": 2784.966, "text": "Si Sarmiento viera lo que est\u00e1 pasando en la escuela p\u00fablica, les pone un cero y los manda a Marzo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.892939778380887, "is_candidate": false}, {"start": 2785.891, "end": 2791.014, "text": " As\u00ed que, Masa, lo que est\u00e1s diciendo no tiene nada que ver con lo que pasa en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8439448427124483, "is_candidate": false}, {"start": 2791.014, "end": 2794.935, "text": "Estamos destruyendo el futuro de los chicos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9565899796832984, "is_candidate": false}, {"start": 2794.935, "end": 2797.697, "text": "Dos a\u00f1os tuvieron las escuelas cerradas.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8131950814615846, "is_candidate": false}, {"start": 2798.88, "end": 2804.943, "text": " Se termin\u00f3 la mejor educaci\u00f3n del mundo, hoy vivimos una tragedia educativa.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9691870959540316, "is_candidate": false}, {"start": 2804.943, "end": 2811.426, "text": "Millones de chicos sin clases, ustedes aliados a los gremios, siempre, nunca del lado de los chicos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8505236044795907, "is_candidate": false}, {"start": 2811.426, "end": 2820.55, "text": "Mam\u00e1s y pap\u00e1s, conmigo la historia de los paros se termina y el adoctrinamiento se termina de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9017393516521018, "is_candidate": false}, {"start": 2820.55, "end": 2825.012, "text": "Primero, 190 d\u00edas de clases, ni uno menos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8411845918932654, "is_candidate": false}, {"start": 2825.012, "end": 2825.412, "text": "Segundo,", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8978300472806329, "is_candidate": false}, {"start": 2826.172, "end": 2832.454, "text": " lo vamos a declarar servicio esencial para que las huelgas sean fuera de los 190 d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9351666511707366, "is_candidate": false}, {"start": 2832.454, "end": 2837.555, "text": "Las aulas son sagradas y los chicos siempre en las aulas.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8465028151437217, "is_candidate": false}, {"start": 2837.555, "end": 2845.577, "text": "Y yo estoy convencida que las maestras y los maestros, entre Varadel y los alumnos, van a elegir por sus alumnos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8480000742766806, "is_candidate": false}, {"start": 2845.577, "end": 2848.438, "text": "Por eso les pregunto y les digo, primero,", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8601097848687594, "is_candidate": false}, {"start": 2849.538, "end": 2856.243, "text": " El presupuesto educativo que mand\u00f3 Massa no es verdad que lo aument\u00f3, lo baj\u00f3 un 9%.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8769400339133453, "is_candidate": false}, {"start": 2856.243, "end": 2861.587, "text": "Segundo, vamos a ir a una primaria con conocimientos reales.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9205030383113338, "is_candidate": false}, {"start": 2861.587, "end": 2874.557, "text": "Hoy los chicos no saben leer y escribir, van a leer, van a escribir, van a tener programaci\u00f3n, van a tener ciencias y todo lo necesario para poder entrar a la secundaria equipados.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.879433783038388, "is_candidate": false}, {"start": 2874.557, "end": 2877.018, "text": "Una secundaria con salida laboral fuerte,", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.913662281874274, "is_candidate": false}, {"start": 2877.879, "end": 2885.642, "text": " carreras cortas, universidad que pueda tener relaci\u00f3n con la matriz productiva de cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9266810654462754, "is_candidate": false}, {"start": 2885.642, "end": 2898.588, "text": "Y por \u00faltimo decirles, vamos a la educaci\u00f3n de Sarmiento, porque en los humildes bancos de las escuelas se forja nuestra naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9187891012116856, "is_candidate": false}, {"start": 2898.588, "end": 2902.91, "text": "El tema, recordamos, es educaci\u00f3n y es el turno de Juan Schiaretti, tiene dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9084656472269942, "is_candidate": false}, {"start": 2903.928, "end": 2910.816, "text": " La educaci\u00f3n es la que hace libre a las personas y promueve la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.16992281228906614, "is_candidate": true}, {"start": 2910.816, "end": 2917.143, "text": "Y debe ser una responsabilidad del Estado garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2634257709734267, "is_candidate": true}, {"start": 2917.143, "end": 2921.527, "text": "En Argentina, la responsabilidad de educaci\u00f3n primaria y secundaria es de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2502144227835158, "is_candidate": true}, {"start": 2922.048, "end": 2926.771, "text": " Y yo quiero contarles que muchas de las cosas que plantean aqu\u00ed se las hemos hecho en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2070348786174726, "is_candidate": true}, {"start": 2926.771, "end": 2931.893, "text": "En C\u00f3rdoba tenemos los jardines de tres a\u00f1os y de cuatro a\u00f1os obligatorios.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2203536536086117, "is_candidate": true}, {"start": 2931.893, "end": 2940.138, "text": "Tenemos la jornada extendida en la primaria con hasta seis horas de clase para los ni\u00f1os de cuarto, quinto y sexto grado.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.21584680293223857, "is_candidate": true}, {"start": 2940.138, "end": 2945.721, "text": "Y en la secundaria el 44% de las escuelas p\u00fablicas tienen orientaci\u00f3n t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.21258790110909498, "is_candidate": true}, {"start": 2946.181, "end": 2957.505, "text": " Y hay un tipo de escuela, que son las escuelas PROA, donde los j\u00f3venes se reciben en especialidad de software y biotecnolog\u00eda, donde tienen 8 horas de clase por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.18045264139177897, "is_candidate": true}, {"start": 2957.505, "end": 2967.209, "text": "Y en esa escuela, mientras la repitencia y el abandono es del 40%, en la media del pa\u00eds, en la secundaria,", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2521033862801385, "is_candidate": true}, {"start": 2967.569, "end": 2971.751, "text": " en la Escuela Pro de C\u00f3rdoba del 6%, porque los chicos est\u00e1n motivados.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2504884642156139, "is_candidate": true}, {"start": 2971.751, "end": 2978.954, "text": "Y en todas las escuelas t\u00e9cnicas tenemos 3.800 acuerdos con las empresas para que hagan pasant\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2135501201341773, "is_candidate": true}, {"start": 2978.954, "end": 2981.235, "text": "Y cuidamos tambi\u00e9n el salario de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3744969811478611, "is_candidate": true}, {"start": 2981.235, "end": 2986.237, "text": "El salario inicial de maestra de C\u00f3rdoba es el m\u00e1s alto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.30706175534803515, "is_candidate": true}, {"start": 2986.237, "end": 2988.898, "text": "Tampoco nadie pasa por decreto.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3479561642700528, "is_candidate": true}, {"start": 2988.898, "end": 2990.459, "text": "El que no sabe, rep\u00edtelo.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.457933766043217, "is_candidate": true}, {"start": 2991.059, "end": 2999.222, "text": " Y cuidamos a los estudiantes porque hacemos las pruebas de evaluaci\u00f3n de la calidad educativa, las pruebas PIS y las pruebas Prima.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.276893794404097, "is_candidate": true}, {"start": 2999.222, "end": 3007.105, "text": "Y tambi\u00e9n apuntalamos con el boleto educativo gratuito o con internet gratuita a los estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2653918552976118, "is_candidate": true}, {"start": 3007.365, "end": 3008.746, "text": " Eso hacemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.4917271309771193, "is_candidate": true}, {"start": 3008.746, "end": 3021.856, "text": "Y en el pa\u00eds lo que precisamos es que la Naci\u00f3n deje de superponer funciones con las provincias, que le pasen los recursos directamente a las provincias por coparticipaci\u00f3n con todo lo que dicen que van a recaudar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2623545880451855, "is_candidate": true}, {"start": 3021.856, "end": 3027.941, "text": "Esa es la manera de que Argentina tenga una buena educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.27871958627726556, "is_candidate": true}, {"start": 3027.941, "end": 3028.662, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0604627641926552, "is_candidate": false}, {"start": 3028.662, "end": 3031.604, "text": "Ahora es el turno, debatimos educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.935379816035885, "is_candidate": false}, {"start": 3031.604, "end": 3032.865, "text": "Dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1232684193340474, "is_candidate": false}, {"start": 3034.838, "end": 3036.199, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1161063874566912, "is_candidate": false}, {"start": 3036.199, "end": 3049.691, "text": "Si la educaci\u00f3n sigue en pie, es gracias al esfuerzo cotidiano de la docencia, donde la mayor\u00eda son mujeres y son ellas las que se hacen cargo todos los d\u00edas de los problemas que los pibes y las pibas llevan al aula.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9065770353358575, "is_candidate": false}, {"start": 3050.231, "end": 3059.337, "text": " y encima me imagino ahora escuchando en su casa y teni\u00e9ndose que aguantar que los candidatos las hagan responsables de la crisis educativa que vive nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8939849915678085, "is_candidate": false}, {"start": 3059.337, "end": 3068.203, "text": "Si no fuera por la lucha de las docentes junto con estudiantes, cooperadoras, la comunidad educativa, la situaci\u00f3n ser\u00eda mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8747112001028455, "is_candidate": false}, {"start": 3068.203, "end": 3072.006, "text": "Quienes tenemos hijos e hijas en la educaci\u00f3n p\u00fablica, lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9181159013861321, "is_candidate": false}, {"start": 3073.075, "end": 3076.137, "text": " pero en campa\u00f1a todos vienen y prometen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8236742702965024, "is_candidate": false}, {"start": 3076.137, "end": 3086.526, "text": "Sergio Massa, candidato, promete 8% de presupuesto educativo, pero Sergio Massa, ministro, no puede garantizar el 6% que dice la ley actual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8056236320103185, "is_candidate": false}, {"start": 3086.526, "end": 3089.228, "text": "Hablan de Estado presente y no pueden poner", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8267119876548455, "is_candidate": false}, {"start": 3089.828, "end": 3091.629, "text": " una estufa en cada aula.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9286683262210227, "is_candidate": false}, {"start": 3091.629, "end": 3094.091, "text": "Bullrich y Macri, \u00bfpara qu\u00e9 me voy a referir?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8339059017302286, "is_candidate": false}, {"start": 3094.091, "end": 3094.311, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0251319865039985, "is_candidate": false}, {"start": 3094.311, "end": 3096.352, "text": "Hundieron la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9301923139854185, "is_candidate": false}, {"start": 3096.352, "end": 3098.894, "text": "Millet viene con las escuelas voucher.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7991895647655654, "is_candidate": false}, {"start": 3098.894, "end": 3100.855, "text": "Vayan a Chile y vean c\u00f3mo result\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8703491814291157, "is_candidate": false}, {"start": 3100.855, "end": 3103.576, "text": "Aument\u00f3 la desigualdad educativa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8756551139642925, "is_candidate": false}, {"start": 3103.576, "end": 3106.858, "text": "Hay una educaci\u00f3n para pobres y otros para ricos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8853225139011015, "is_candidate": false}, {"start": 3106.858, "end": 3109.04, "text": "La educaci\u00f3n no puede ser un negocio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0079695814048004, "is_candidate": false}, {"start": 3109.66, "end": 3127.79, "text": " Y advertimos, vamos a defender la educaci\u00f3n sexual integral obligatoria, porque entre otras cosas sirvi\u00f3 para identificar numerosos casos de abuso en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, y tambi\u00e9n para respetar la diversidad sexual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8537708660362239, "is_candidate": false}, {"start": 3127.79, "end": 3131.772, "text": "Tenemos derecho a una educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8845456441627254, "is_candidate": false}, {"start": 3132.699, "end": 3140.922, "text": " Y quiero agregar algo m\u00e1s, que los funcionarios pol\u00edticos cobren como un docente, porque ac\u00e1 Bullrich viene y ataca a la docencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8860720904303478, "is_candidate": false}, {"start": 3140.922, "end": 3146.204, "text": "Sergio Massa hace poco les dijo a las docentes que se acab\u00f3 la joda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9080362499434583, "is_candidate": false}, {"start": 3146.204, "end": 3151.586, "text": "Joda, joda la de sus funcionarios que se van en un yate de paseo a Europa a tomar champ\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9052312902513453, "is_candidate": false}, {"start": 3151.586, "end": 3153.067, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0121637166527666, "is_candidate": false}, {"start": 3153.067, "end": 3156.868, "text": "Para dar a conocer su propuesta sobre educaci\u00f3n tiene dos minutos Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9559620757973506, "is_candidate": false}, {"start": 3157.867, "end": 3167.109, "text": " Durante ocho minutos escuchamos las palabras de mis adversarios, un mont\u00f3n de palabras bonitas, frases pomposas, un mont\u00f3n de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8430596047231836, "is_candidate": false}, {"start": 3167.109, "end": 3183.814, "text": "Sin embargo, cuando vamos a los hechos, ellos son los responsables que hoy el 13% de los chicos no termina el colegio en tiempo y forma, que el 50% de los chicos no entiende un texto que va a leer y que el 70% no puede resolver un problema de matem\u00e1tica b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8455451872708535, "is_candidate": false}, {"start": 3184.651, "end": 3190.477, "text": " Esto, adem\u00e1s, ha agravado en una situaci\u00f3n donde el 60% de los chicos son pobres.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8231087462330016, "is_candidate": false}, {"start": 3190.477, "end": 3194.701, "text": "Por ende, \u00bfqu\u00e9 pueden hacer pobrecitos frente a semejante desastre?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8131782592332516, "is_candidate": false}, {"start": 3194.701, "end": 3203.57, "text": "Por ello, nosotros estamos planteando una propuesta revolucionaria, que es la idea de implementar la idea del capital humano.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9493594517101526, "is_candidate": false}, {"start": 3203.57, "end": 3208.975, "text": "El capital humano es profundamente importante en los \u00faltimos 250 a\u00f1os de la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8710675919841897, "is_candidate": false}, {"start": 3210.353, "end": 3213.394, "text": " Y ah\u00ed encontramos que hay dos temas muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9326016992121331, "is_candidate": false}, {"start": 3213.394, "end": 3224.437, "text": "Est\u00e1 el capital humano de primera generaci\u00f3n, que tiene que ver con la salud, que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n y que jug\u00f3 un rol fundamental durante el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8409002812626688, "is_candidate": false}, {"start": 3224.437, "end": 3234.38, "text": "Por otra parte, hay un rol fundamental para la educaci\u00f3n, para el aprendizaje en la pr\u00e1ctica y eso tuvo un rol central en el siglo XX y m\u00e1s que lo tiene ahora en el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9011835378581561, "is_candidate": false}, {"start": 3235.56, "end": 3247.529, "text": " Para ello, nosotros proponemos que ese ministerio tenga cuatro \u00e1reas, un \u00e1rea de ni\u00f1ez y familia, un \u00e1rea de salud, un \u00e1rea de educaci\u00f3n y un \u00e1rea de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9268922184278781, "is_candidate": false}, {"start": 3247.529, "end": 3254.954, "text": "Adem\u00e1s, es interesante porque estamos planteando modificar la forma en la cual se da la asistencia en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8353007768350655, "is_candidate": false}, {"start": 3254.954, "end": 3260.198, "text": "Se acab\u00f3 esto de la asistencia esclavizante de darles el pescado.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9150356501787272, "is_candidate": false}, {"start": 3261.468, "end": 3279.763, "text": " Nosotros les vamos a ense\u00f1ar a pescar, les vamos a ense\u00f1ar a crear la ca\u00f1a de pescar y si es posible que aprendan a tener una empresa de pesca, porque vamos por una soluci\u00f3n donde los individuos sean plenamente libres y no esclavos del Estado y de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8603440861172426, "is_candidate": false}, {"start": 3279.763, "end": 3287.75, "text": "Durante la exposici\u00f3n de Javier Milei, Patricia Bullrich ha solicitado su derecho a r\u00e9plica, tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9113210827494502, "is_candidate": false}, {"start": 3289.52, "end": 3312.008, "text": " cuando las madres y los padres del pa\u00eds ped\u00edan a gritos abrir las escuelas, vos en los canales de televisi\u00f3n gritabas que no se abran, nos vamos a contagiar, no te importa la educaci\u00f3n, and\u00e1 con el voucher a La Puna, donde hay una escuela, andate al sur del pa\u00eds, a cualquier lugar,", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8836000299354032, "is_candidate": false}, {"start": 3313.007, "end": 3321.25, "text": " No conoc\u00e9s la Argentina, plante\u00e1s un modelo que solo puede ser planteado en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.7898653708482616, "is_candidate": false}, {"start": 3321.25, "end": 3323.752, "text": "El pa\u00eds es m\u00e1s que la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.7973210205020336, "is_candidate": false}, {"start": 3323.752, "end": 3327.953, "text": "El voucher, lo \u00fanico que va a lograr es m\u00e1s desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8630462573835496, "is_candidate": false}, {"start": 3327.953, "end": 3335.737, "text": "Nosotros defendemos la escuela p\u00fablica para todos, la escuela de Sarmiento, con la igualdad de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9105470311122021, "is_candidate": false}, {"start": 3335.737, "end": 3336.017, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8940339544099243, "is_candidate": false}, {"start": 3336.017, "end": 3337.897, "text": "Gracias a los cinco.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0436401859694644, "is_candidate": false}, {"start": 3339.751, "end": 3351.22, "text": " Terminamos el debate sobre educaci\u00f3n en esta noche y tambi\u00e9n nuestra participaci\u00f3n como moderadores en este tramo del debate, el primer debate de este 2023.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8541923927109896, "is_candidate": false}, {"start": 3351.22, "end": 3356.284, "text": "Fue un privilegio participar de este primer debate presidencial del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8924506341631702, "is_candidate": false}, {"start": 3356.284, "end": 3363.309, "text": "Vamos a hacer un corte y cuando regresemos, Lucila Trujillo y Esteban Mir\u00f3l ser\u00e1n cargo de la moderaci\u00f3n de la segunda parte del debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8465481252824238, "is_candidate": false}, {"start": 3363.309, "end": 3365.01, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.963423598542837, "is_candidate": false}, {"start": 3365.01, "end": 3368.833, "text": "Siempre es un placer estar debatiendo por la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9180404485779625, "is_candidate": false}, {"start": 3370.179, "end": 3381.051, "text": " Queremos agradecer much\u00edsimo a la provincia y a cada uno de los santiague\u00f1os que han ayudado de manera descomunal, no saben, para hacer este debate.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8791068629942904, "is_candidate": false}, {"start": 3381.051, "end": 3381.552, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9254653171245673, "is_candidate": false}, {"start": 3397.705, "end": 3406.63, "text": " Santiago es mucho m\u00e1s que su famosa siesta.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9273253644390673, "is_candidate": false}, {"start": 3406.63, "end": 3409.032, "text": "Siesta, su tierra, su sabor, su gente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9464730079915968, "is_candidate": false}, {"start": 3415.499, "end": 3442.602, "text": " le huero retumbando fuerte puse como ese paisaje en el atardecer que en su tierra me dio la vida me vio crecer fue la fiesta golpeando en el cuero de los tambores que entre baile y risa me han curado todos los dolores si esta su tierra su sabor su gente su olor su leyenda tambi\u00e9n su sangre caliente si esta su m\u00fasica y su clima ardiente su cielo su bombo le huero retumbando fuerte el agua de la terma me limpia todos los males como el estadio entero cantando los", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8874679894053489, "is_candidate": false}, {"start": 3446.206, "end": 3446.667, "text": " extranjera", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8072693949206721, "is_candidate": false}, {"start": 3478.862, "end": 3481.344, "text": " \u00bfC\u00f3mo te me vas a parecer as\u00ed, Hern\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8695262168829864, "is_candidate": false}, {"start": 3481.344, "end": 3483.946, "text": "Es que estaba llegando tarde y pens\u00e9 que me ibas a sacar el lugar.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.7653012009444133, "is_candidate": false}, {"start": 3483.946, "end": 3485.007, "text": "Me duele todo.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.001164120692902, "is_candidate": false}, {"start": 3485.007, "end": 3486.347, "text": "Tr\u00e1eme algo para tomar.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.93048360158998, "is_candidate": false}, {"start": 3486.347, "end": 3486.968, "text": "\u00bfR\u00e1pido?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8937341433323815, "is_candidate": false}, {"start": 3486.968, "end": 3487.748, "text": "\u00a1R\u00e1pido!", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7879866604525771, "is_candidate": false}, {"start": 3487.748, "end": 3488.389, "text": "Tafirol Plus.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9585284325568503, "is_candidate": false}, {"start": 3488.389, "end": 3489.049, "text": "Tafirol Plus.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9271839333694871, "is_candidate": false}, {"start": 3489.049, "end": 3493.933, "text": "En una sola c\u00e1psula blanda toda la potencia analg\u00e9sica y antiinflamatoria para un alivio r\u00e1pido de los dolores m\u00e1s intensos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.939714772470317, "is_candidate": false}, {"start": 3493.933, "end": 3496.434, "text": "Tafirol Plus R\u00e1pida Acci\u00f3n para Dolores Intensos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9546916447268872, "is_candidate": false}, {"start": 3496.434, "end": 3497.715, "text": "Te deja cero KM.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.773718287995782, "is_candidate": false}, {"start": 3497.715, "end": 3498.836, "text": "Tafirol Plus R\u00e1pida Acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7775155075036708, "is_candidate": false}, {"start": 3512.378, "end": 3519.224, "text": " Perd\u00f3n, 12 pasos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0588474298029906, "is_candidate": false}, {"start": 3519.224, "end": 3521.866, "text": "As\u00ed es Ma\u00f1anita, f\u00e1cil de tomar desde el primer mate.", "speaker": "SPEAKER_43", "cosine_dist": 0.8710360174739904, "is_candidate": false}, {"start": 3536.738, "end": 3540.821, "text": " BDA con Antonio Laje, este lunes a las 6 por Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7705098057134271, "is_candidate": false}, {"start": 3565.371, "end": 3570.878, "text": " Me empieza a llamar mi mam\u00e1 y me dice que Facundo acaba de decir en un programa que est\u00e1n separados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0273799355826343, "is_candidate": false}, {"start": 3570.878, "end": 3572.781, "text": "Mi t\u00eda, mis primos, mis amigas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9642579521037514, "is_candidate": false}, {"start": 3572.781, "end": 3573.902, "text": "Se explot\u00f3 el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9648633244492645, "is_candidate": false}, {"start": 3573.902, "end": 3575.304, "text": "Ven\u00ed More, ven\u00ed, ven\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8448927040179199, "is_candidate": false}, {"start": 3575.304, "end": 3576.225, "text": "\u00a1Buenas noches Am\u00e9rica!", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8813312192323008, "is_candidate": false}, {"start": 3584.195, "end": 3585.835, "text": " Enseguida te vas a sentir bien, mi amor.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9343569089348793, "is_candidate": false}, {"start": 3606.664, "end": 3610.127, "text": " Como mam\u00e1 que toma Tafirol, para vos, Tafirolito.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9950161390363118, "is_candidate": false}, {"start": 3610.127, "end": 3616.712, "text": "Tafirolito es el antifebril y analg\u00e9sico masticable para aliviar la fiebre y los dolores para los m\u00e1s chiquitos de Tafirol.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9658635185365232, "is_candidate": false}, {"start": 3616.712, "end": 3621.555, "text": "Tafirolito, el alivio confiable del analg\u00e9sico n\u00famero uno.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.99289840025682, "is_candidate": false}, {"start": 3621.555, "end": 3625.779, "text": "Ahora tambi\u00e9n en su nueva presentaci\u00f3n de 80 miligramos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9635383875044354, "is_candidate": false}, {"start": 3625.779, "end": 3626.939, "text": "Chicas, vean esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9689526466042452, "is_candidate": false}, {"start": 3626.939, "end": 3629.662, "text": "Es el nuevo Evagina Deo \u00edntimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.862851491729022, "is_candidate": false}, {"start": 3629.662, "end": 3632.524, "text": "Un desodorante que mantiene fresca la zona vulvar todo el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9077832640639022, "is_candidate": false}, {"start": 3633.593, "end": 3634.754, "text": " Esto es el invento del siglo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9547517347850346, "is_candidate": false}, {"start": 3634.754, "end": 3635.734, "text": "Est\u00e1 claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9859244057914954, "is_candidate": false}, {"start": 3635.734, "end": 3638.736, "text": "Ten\u00e9s tu desodorante para las axilas y ahora este para la zona \u00edntima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8588166534333829, "is_candidate": false}, {"start": 3638.736, "end": 3639.636, "text": "Ah, espectacular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0208668221603032, "is_candidate": false}, {"start": 3639.636, "end": 3640.537, "text": "\u00bfY el pH?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1766075271987517, "is_candidate": false}, {"start": 3640.537, "end": 3641.157, "text": "Lo respeto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0503850630940441, "is_candidate": false}, {"start": 3641.157, "end": 3641.857, "text": "\u00bfDura todo el d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9804406863508013, "is_candidate": false}, {"start": 3641.857, "end": 3641.917, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0351009562605962, "is_candidate": false}, {"start": 3641.917, "end": 3644.139, "text": "\u00bfY lo pod\u00e9s llevar a la mochila, a la cartera?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0158453697677343, "is_candidate": false}, {"start": 3644.139, "end": 3644.919, "text": "No, lo que vos quieras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9814769078962552, "is_candidate": false}, {"start": 3644.919, "end": 3646.74, "text": "No, bueno, la frescura que se siente.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9716807325252769, "is_candidate": false}, {"start": 3646.74, "end": 3648.541, "text": "Nuevo deo \u00edntimo de vagina.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.033409437880998, "is_candidate": false}, {"start": 3648.541, "end": 3649.681, "text": "Lo vas a amar.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9908961226867209, "is_candidate": false}, {"start": 3649.681, "end": 3650.482, "text": "Yo recomiendo suero.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9403716520069281, "is_candidate": false}, {"start": 3652.221, "end": 3652.641, "text": " \u00a1Uh, qu\u00e9 d\u00eda!", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9157886291162441, "is_candidate": false}, {"start": 3652.641, "end": 3653.041, "text": "Zwerox me ayuda.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9892728149432448, "is_candidate": false}, {"start": 3653.041, "end": 3654.522, "text": "Te ayuda a recuperar el agua perdida.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.8980089665934039, "is_candidate": false}, {"start": 3654.522, "end": 3655.563, "text": "\u00bfY es sin az\u00facar?", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.8734175077395163, "is_candidate": false}, {"start": 3655.563, "end": 3657.604, "text": "S\u00ed, sin az\u00facar y cero calor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9997094920189291, "is_candidate": false}, {"start": 3657.604, "end": 3658.585, "text": "\u00bfYo tambi\u00e9n la puedo probar?", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.0315644279261988, "is_candidate": false}, {"start": 3658.585, "end": 3660.746, "text": "Obvio, porque hidrata y tiene ocho iones.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.0168768943333737, "is_candidate": false}, {"start": 3660.746, "end": 3661.827, "text": "\u00bfY nos va a gustar?", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9188270650597575, "is_candidate": false}, {"start": 3661.827, "end": 3666.61, "text": "Zwerox tiene riqu\u00edsimos sabores de fruta y ayuda a recuperar iones que perdemos durante el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9121135573709843, "is_candidate": false}, {"start": 3666.61, "end": 3667.811, "text": "\u00bfVos ya la probaste?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9141843151695759, "is_candidate": false}, {"start": 3667.811, "end": 3669.773, "text": "Zwerox, hidrataci\u00f3n que va con vos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7998473271233378, "is_candidate": false}, {"start": 3670.673, "end": 3674.157, "text": " Necesitas periodismo, necesitas informaci\u00f3n confiable.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9933759791578602, "is_candidate": false}, {"start": 3674.157, "end": 3678.562, "text": "Am\u00e9rica Noticias Central, con Rolando Bra\u00f1a y Soledad Largui.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9915907064480237, "is_candidate": false}, {"start": 3678.562, "end": 3680.905, "text": "Este lunes a las 18, por Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9413957694998929, "is_candidate": false}, {"start": 3683.593, "end": 3690.439, "text": " Las articulaciones son los engranajes que nos mueven, pero sufren el desgaste, se vuelven r\u00edgidas y generan molestias.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8798040704721338, "is_candidate": false}, {"start": 3690.439, "end": 3697.546, "text": "Lleg\u00f3 Infiltrex Polvo, \u00fanico con dos tipos de col\u00e1geno para huesos y articulaciones, con \u00e1cido hialur\u00f3nico y vitaminas esenciales.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8575141396145143, "is_candidate": false}, {"start": 3697.546, "end": 3701.029, "text": "Ayuda a robustecer las articulaciones, evitando el roce de los huesos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8583777327689682, "is_candidate": false}, {"start": 3701.029, "end": 3705.013, "text": "Un vaso de Infiltrex Polvo todos los d\u00edas y volv\u00e9 a moverte.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.750658475256751, "is_candidate": false}, {"start": 3705.013, "end": 3706.154, "text": "Nuevo Infiltrex Polvo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9777388342033227, "is_candidate": false}, {"start": 3706.394, "end": 3713.741, "text": " El estr\u00e9s, estar sentado por horas, una dieta poco equilibrada, pasar mucho tiempo en el ba\u00f1o pueden provocarte hemorroides.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8493364100696236, "is_candidate": false}, {"start": 3713.741, "end": 3718.446, "text": "Si sent\u00eds ardor, dolor, picaz\u00f3n, us\u00e1 Nixon.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8043630933976764, "is_candidate": false}, {"start": 3718.446, "end": 3722.89, "text": "Comienza a aliviar los s\u00edntomas de las hemorroides desde la primera toma.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8448408313867808, "is_candidate": false}, {"start": 3722.89, "end": 3724.772, "text": "Con Nixon me siento en las nubes.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.9916719633037924, "is_candidate": false}, {"start": 3724.872, "end": 3747.18, "text": " Cuando hay una muela que te duele Cuando me hace cranca al rebotar Cuando esos d\u00edas te destruyen O la fiebre no quiera aflojar Hay Tafirol, que es fuerte contra todo Hay Tafirol, que es fuerte para calmar el dolor Tafirol Forte, el analg\u00e9sico n\u00famero uno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0101083327549585, "is_candidate": false}, {"start": 3747.18, "end": 3750.581, "text": "Ahora en frasco, m\u00e1s alivio, m\u00e1s pr\u00e1ctico, menor precio.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8567026074418782, "is_candidate": false}, {"start": 3750.581, "end": 3751.482, "text": "Nuevo Tafirol Forte", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.052178037294452, "is_candidate": false}, {"start": 3752.867, "end": 3755.595, "text": " Desayuno Americano este lunes a las 10.30 por Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8566037803043944, "is_candidate": false}, {"start": 3757.786, "end": 3759.688, "text": " No sabes lo que sufri\u00f3 este hombre con las hemorroides.", "speaker": "SPEAKER_47", "cosine_dist": 0.8546047370060341, "is_candidate": false}, {"start": 3759.688, "end": 3761.289, "text": "Yo sufr\u00eda con \u00e9l, te juro.", "speaker": "SPEAKER_47", "cosine_dist": 0.8668571785780541, "is_candidate": false}, {"start": 3761.289, "end": 3762.31, "text": "Es que te modifica la vida.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9744945170821596, "is_candidate": false}, {"start": 3762.31, "end": 3765.112, "text": "Yo esperaba que ella salga de casa para ir al ba\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9638752717046575, "is_candidate": false}, {"start": 3765.112, "end": 3766.813, "text": "Era toda una ceremonia dolorosa.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9251533872035834, "is_candidate": false}, {"start": 3766.813, "end": 3769.415, "text": "En la cama directamente me acostaba boca abajo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9569977401775113, "is_candidate": false}, {"start": 3769.415, "end": 3770.837, "text": "Nos afectaba hasta la intimidad.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9682425269414876, "is_candidate": false}, {"start": 3770.837, "end": 3773.699, "text": "Hasta que un d\u00eda fui a la farmacia y le compr\u00e9 contractil.", "speaker": "SPEAKER_47", "cosine_dist": 0.857501777677084, "is_candidate": false}, {"start": 3773.699, "end": 3778.202, "text": "Su efecto flevoconstrictor alivian la picaz\u00f3n, el dolor y la inflamaci\u00f3n desde la primera toma.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.9956802671813807, "is_candidate": false}, {"start": 3778.202, "end": 3780.884, "text": "Ya desde la primera vez que lo tom\u00e9 volvi\u00f3 todo a su lugar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9975006361210856, "is_candidate": false}, {"start": 3780.884, "end": 3783.927, "text": "Y este mes, contractil extra pack a un precio extra conveniente.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.852421203942372, "is_candidate": false}, {"start": 3784.394, "end": 3789.258, "text": " \u00bfTe imaginas que con una sola gota tengas todo el poder para reafirmar tu piel?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9305808252516913, "is_candidate": false}, {"start": 3789.258, "end": 3791.42, "text": "Serum Cicatricure Gold Lift.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9311201554279632, "is_candidate": false}, {"start": 3791.42, "end": 3793.742, "text": "Gotas concentradas de ciencia y tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8608556128883326, "is_candidate": false}, {"start": 3793.742, "end": 3798.926, "text": "Una exclusiva f\u00f3rmula con p\u00e9ptidos con oro, calcio y silicio.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8803335187589386, "is_candidate": false}, {"start": 3798.926, "end": 3804.09, "text": "En dos semanas, reduce arrugas gravitacionales con un efecto lifting inmediato.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8644879113647435, "is_candidate": false}, {"start": 3804.09, "end": 3807.833, "text": "Los resultados m\u00e1s emocionantes hasta ahora en Dermocosm\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9761660523403827, "is_candidate": false}, {"start": 3807.833, "end": 3810.676, "text": "Cicatricure Gold Lift.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9901873219710476, "is_candidate": false}, {"start": 3810.676, "end": 3813.418, "text": "Un dolor de cabeza que pas\u00f3 a ser una migra\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.043020971801086, "is_candidate": false}, {"start": 3814.548, "end": 3819.29, "text": " Cuando el dolor sube de nivel, necesitas el alivio por 2 de Geniol C\u00e1psula Blanda.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9765976205416093, "is_candidate": false}, {"start": 3819.29, "end": 3823.932, "text": "El nuevo Geniol Plus R\u00e1pida Acci\u00f3n bloquea las se\u00f1ales del dolor y ataca el dolor en su origen.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0174022340398075, "is_candidate": false}, {"start": 3823.932, "end": 3827.833, "text": "Al dolor, lo liquido con Geniol.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9322270379072937, "is_candidate": false}, {"start": 3827.833, "end": 3829.774, "text": "Nuevo Geniol Plus R\u00e1pida Acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9532850242022874, "is_candidate": false}, {"start": 3829.774, "end": 3832.255, "text": "Liquida el dolor.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8100506015541936, "is_candidate": false}, {"start": 3832.255, "end": 3834.356, "text": "Intrusos, este lunes a las 12.30 por Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8254767113415893, "is_candidate": false}, {"start": 3837.472, "end": 3839.374, "text": " T\u00edo Nacho Antica\u00edda Engrosador.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9552202539224347, "is_candidate": false}, {"start": 3839.374, "end": 3843.638, "text": "Tener el pelo delgadito es molesto, porque cuando te peinas se ven como huecos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9646619481592338, "is_candidate": false}, {"start": 3843.638, "end": 3846.962, "text": "Con T\u00edo Nacho Engrosador, para m\u00ed es un antes y un despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9771594440837745, "is_candidate": false}, {"start": 3846.962, "end": 3854.209, "text": "Con el poder de la jalea real y extracto de ortiga, aumenta el grosor de la fibra capilar como si tuvieses 33.000 pelos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9140069566885733, "is_candidate": false}, {"start": 3854.209, "end": 3856.271, "text": "T\u00edo Nacho Antica\u00edda Engrosador.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8649134829439022, "is_candidate": false}, {"start": 3856.271, "end": 3858.193, "text": "Para un pelo realmente saludable.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7853823807359033, "is_candidate": false}, {"start": 3858.422, "end": 3859.622, "text": " \u00bfSe quedas vaginal?", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9902817333274554, "is_candidate": false}, {"start": 3859.622, "end": 3860.883, "text": "Abrite a un nuevo mundo.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9332053256740007, "is_candidate": false}, {"start": 3860.883, "end": 3863.123, "text": "Gel lubricante hidratante EVAGINA.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.0143640292245328, "is_candidate": false}, {"start": 3863.123, "end": 3866.304, "text": "\u00danico con \u00e1cido hialur\u00f3nico, L-arginina y aloe vera.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9969316233009377, "is_candidate": false}, {"start": 3866.304, "end": 3868.905, "text": "Como es hidratante, calma la picaz\u00f3n y la tirantes.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.0430355679971193, "is_candidate": false}, {"start": 3868.905, "end": 3872.266, "text": "Como es lubricante, aumenta la sensibilidad y el placer sexual.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.0177612522778898, "is_candidate": false}, {"start": 3872.266, "end": 3874.347, "text": "Adem\u00e1s, ayuda a colocarte la evacua.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.119830731977282, "is_candidate": false}, {"start": 3874.347, "end": 3875.947, "text": "Hacelo parte de tu rutina.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9840938381884627, "is_candidate": false}, {"start": 3875.947, "end": 3878.428, "text": "Gel lubricante hidratante EVAGINA.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9553300117766395, "is_candidate": false}, {"start": 3878.428, "end": 3882.149, "text": "Un dolor de cintura que termina en lumbargia.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8269162726754113, "is_candidate": false}, {"start": 3883.439, "end": 3888.182, "text": " Cuando el dolor sube de nivel, necesitas el alivio por 2 de Geniol C\u00e1psula Blanda.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9835445617746691, "is_candidate": false}, {"start": 3888.182, "end": 3893.425, "text": "El nuevo Geniol Plus R\u00e1pida Acci\u00f3n bloquea las se\u00f1ales del dolor y ataca el dolor en su origen.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9939171784196094, "is_candidate": false}, {"start": 3893.425, "end": 3895.666, "text": "Al dolor, lo liquido con Geniol.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1408931885074098, "is_candidate": false}, {"start": 3895.666, "end": 3897.647, "text": "Nuevo Geniol Plus R\u00e1pida Acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9440442455019984, "is_candidate": false}, {"start": 3897.647, "end": 3898.488, "text": "Liquida el dolor.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.046900715981258, "is_candidate": false}, {"start": 3906.783, "end": 3911.205, "text": " La primera arruga puede llegar a los 20, o a los 30, o a los 40.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.7737036411054246, "is_candidate": false}, {"start": 3911.205, "end": 3914.046, "text": "Pero se puede reducir con Cicatricure Antiarrugas.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.7937495056537446, "is_candidate": false}, {"start": 3914.046, "end": 3921.309, "text": "Su f\u00f3rmula regeneradora penetra en las capas m\u00e1s profundas de la epidermis, rellena arrugas y desvanece marcas de expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8520473868939094, "is_candidate": false}, {"start": 3921.309, "end": 3924.35, "text": "Cicatricure Crema Antiarrugas de Cicatricure.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8640935569654826, "is_candidate": false}, {"start": 3924.35, "end": 3926.211, "text": "Soluciones m\u00e1s profundas.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8892347593617005, "is_candidate": false}, {"start": 3926.211, "end": 3928.932, "text": "Y este mes, encontralo en tu farmacia con la segunda unidad al 50%.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9199370591360021, "is_candidate": false}, {"start": 3930.749, "end": 3933.751, "text": " Y para los que sufren de alergia, no hay un buen pron\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_49", "cosine_dist": 1.1033438842024135, "is_candidate": false}, {"start": 3933.751, "end": 3941.096, "text": "Se aproxima un frente de estornudos y l\u00e1grimeo acompa\u00f1ado de picaz\u00f3n con secreci\u00f3n nasal que ya est\u00e1 abarcando toda esta zona.", "speaker": "SPEAKER_49", "cosine_dist": 0.9950650806339287, "is_candidate": false}, {"start": 3941.096, "end": 3944.478, "text": "Cuando la alergia avanza, necesitas la r\u00e1pida acci\u00f3n de Alarnix.", "speaker": "SPEAKER_49", "cosine_dist": 1.0546874436200884, "is_candidate": false}, {"start": 3944.478, "end": 3948.941, "text": "Su formulaci\u00f3n l\u00edquida alivia tres veces m\u00e1s r\u00e1pido todos los s\u00edntomas de la alergia.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0222651804777723, "is_candidate": false}, {"start": 3948.941, "end": 3951.803, "text": "Para la alergia, nada m\u00e1s r\u00e1pido que Alarnix.", "speaker": "SPEAKER_49", "cosine_dist": 1.100147679632722, "is_candidate": false}, {"start": 3951.803, "end": 3954.165, "text": "La p\u00e9rdida de pelo empez\u00f3 por estr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8214916276266215, "is_candidate": false}, {"start": 3954.165, "end": 3957.107, "text": "Yo pens\u00e9 que no se notaba.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9218081002596982, "is_candidate": false}, {"start": 3958.522, "end": 3960.906, "text": " T\u00edo Nacho Antica\u00edda Herbolaria Milenaria.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.049493005193597, "is_candidate": false}, {"start": 3960.906, "end": 3966.514, "text": "Su f\u00f3rmula con jalea real y extractos naturales antica\u00edda disminuye la ca\u00edda desde la primera aplicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9361326844431338, "is_candidate": false}, {"start": 3966.514, "end": 3968.457, "text": "Disminuir la ca\u00edda me tiene feliz.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8639214321021134, "is_candidate": false}, {"start": 3968.457, "end": 3970.821, "text": "T\u00edo Nacho Antica\u00edda Herbolaria Milenaria.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0634025640126432, "is_candidate": false}, {"start": 3970.821, "end": 3972.544, "text": "Para un pelo realmente saludable.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9402284988744677, "is_candidate": false}, {"start": 3978.013, "end": 3981.796, "text": " Un dolor de cuello que se convirti\u00f3 en una contractura muscular.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8949081803070825, "is_candidate": false}, {"start": 3981.796, "end": 3986.54, "text": "Cuando el dolor sube de nivel, necesit\u00e1s el alivio por 2 de Geniol C\u00e1psula Blanda.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0156443393440728, "is_candidate": false}, {"start": 3986.54, "end": 3992.505, "text": "El nuevo Geniol Plus R\u00e1pida Acci\u00f3n bloquea las se\u00f1ales del dolor y ataca el dolor en su origen.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9961109553225471, "is_candidate": false}, {"start": 3992.505, "end": 3994.807, "text": "Al dolor, lo liquido con Geniol.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.8740731543186846, "is_candidate": false}, {"start": 3994.807, "end": 3996.809, "text": "Nuevo Geniol Plus R\u00e1pida Acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8679574882591146, "is_candidate": false}, {"start": 3996.809, "end": 3997.63, "text": "Liquida el dolor.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0299020392845637, "is_candidate": false}, {"start": 3999.002, "end": 4004.466, "text": " Ante una cicatriz, pod\u00e9s sentir muchas cosas, pero no sientas resignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8529366864177581, "is_candidate": false}, {"start": 4004.466, "end": 4008.268, "text": "Con Cicatricure Gel pod\u00e9s mejorar su textura, tama\u00f1o y color.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8860193899367033, "is_candidate": false}, {"start": 4008.268, "end": 4009.769, "text": "Hasta se puede desvanecer.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8244055955104403, "is_candidate": false}, {"start": 4009.769, "end": 4012.19, "text": "Cicatricure Gel con Regenerare Complex.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8577772335293344, "is_candidate": false}, {"start": 4012.19, "end": 4015.673, "text": "En ocho semanas, mejora cicatrices, quemaduras y estr\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.920760547423819, "is_candidate": false}, {"start": 4015.673, "end": 4018.054, "text": "Ahora que cicatriz\u00f3, quiero que se desvanezca.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.874785576320115, "is_candidate": false}, {"start": 4018.054, "end": 4018.835, "text": "Cicatricure.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9410144930600557, "is_candidate": false}, {"start": 4018.835, "end": 4020.115, "text": "Soluciones m\u00e1s profundas.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8684087749406267, "is_candidate": false}, {"start": 4020.115, "end": 4022.897, "text": "Y este mes, encontralo en tu farmacia con la segunda unidad al 50%.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.869141628447849, "is_candidate": false}, {"start": 4025.054, "end": 4026.515, "text": " Hola, yo soy Sergio.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8771789740209969, "is_candidate": false}, {"start": 4026.515, "end": 4027.455, "text": "\u00c9l es Carlos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8264606492826067, "is_candidate": false}, {"start": 4027.455, "end": 4028.195, "text": "Su gemelo.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9177688061920176, "is_candidate": false}, {"start": 4028.195, "end": 4029.916, "text": "Y a los dos nos gusta la comida picante.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.744257163445874, "is_candidate": false}, {"start": 4029.916, "end": 4031.817, "text": "Y pasamos mucho tiempo sentados.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8323936553698328, "is_candidate": false}, {"start": 4031.817, "end": 4033.217, "text": "Los dos sufrimos de hemorroides.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0016710075467314, "is_candidate": false}, {"start": 4033.217, "end": 4034.157, "text": "Yo empec\u00e9 con ardor.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.776085426850313, "is_candidate": false}, {"start": 4034.157, "end": 4035.698, "text": "A m\u00ed me dol\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9353899888918865, "is_candidate": false}, {"start": 4035.698, "end": 4037.739, "text": "Y la picaz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9038721169078014, "is_candidate": false}, {"start": 4037.739, "end": 4039.159, "text": "Tom\u00e9 Nixon en mis comidas.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.7835432582584703, "is_candidate": false}, {"start": 4039.159, "end": 4043.741, "text": "Yo soy medio descuidado y pens\u00e9 que se iban a aliviar solas y no se me aliviaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8052545573385361, "is_candidate": false}, {"start": 4043.741, "end": 4044.902, "text": "Pero sentate.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8347660162844286, "is_candidate": false}, {"start": 4044.902, "end": 4045.942, "text": "No, gracias.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.7906436570337203, "is_candidate": false}, {"start": 4045.942, "end": 4048.663, "text": "Con Nixon me siento en las nubes.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9995021219856417, "is_candidate": false}, {"start": 4050.053, "end": 4053.816, "text": " Arranca una semana decisiva para la segunda eliminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.76231374642903, "is_candidate": false}, {"start": 4053.816, "end": 4056.957, "text": "\u00a1Miguel Figueroa!", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.9661495350638784, "is_candidate": false}, {"start": 4056.957, "end": 4059.499, "text": "Poner una camita de pollo, una camita de palta.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8817778646848746, "is_candidate": false}, {"start": 4059.499, "end": 4060.34, "text": "Ah, como una capa.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0294014356860597, "is_candidate": false}, {"start": 4060.34, "end": 4061.68, "text": "Todo es m\u00e1s sensual all\u00e1 en Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9650334768767685, "is_candidate": false}, {"start": 4061.68, "end": 4063.662, "text": "Una camita de cosito, una camita de chat.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0305309380787224, "is_candidate": false}, {"start": 4063.662, "end": 4066.543, "text": "Perd\u00f3n, te iba a decir una barbaridad, pero te calent\u00e1s con el morso.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9561149413098691, "is_candidate": false}, {"start": 4066.543, "end": 4068.605, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que le ponga... Un colch\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9563416691872522, "is_candidate": false}, {"start": 4068.605, "end": 4070.466, "text": "...una camita de algo y ya te agarra una cosa?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9305364310927078, "is_candidate": false}, {"start": 4070.466, "end": 4073.728, "text": "Poner una camita de... \u00a1Mali!", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9234757482427799, "is_candidate": false}, {"start": 4073.728, "end": 4074.008, "text": "\u00a1Con Sole!", "cosine_dist": 1.0324862752020774, "is_candidate": false}, {"start": 4074.008, "end": 4074.208, "text": "\u00a1Sole!", "cosine_dist": 1.0111026525934241, "is_candidate": false}, {"start": 4083.413, "end": 4086.374, "text": " Si te gusta a alguien, \u00bfqu\u00e9 emotic\u00f3n le respondes?", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 0.9606193389529932, "is_candidate": false}, {"start": 4086.374, "end": 4089.195, "text": "El monito, as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0568204678220392, "is_candidate": false}, {"start": 4089.195, "end": 4093.596, "text": "Te quiero contar que cuando alguien te manda cubiertito y platito es porque te quiere comer.", "speaker": "SPEAKER_41", "cosine_dist": 1.0213775915519638, "is_candidate": false}, {"start": 4093.596, "end": 4094.697, "text": "Ya la tomo, olvidate.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9730693718677856, "is_candidate": false}, {"start": 4102.154, "end": 4104.677, "text": " Este lunes, el Bailando 2023 te espera en Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8276991594310299, "is_candidate": false}, {"start": 4104.677, "end": 4105.738, "text": "Siempre vivo, siempre con vos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8967363804400651, "is_candidate": false}, {"start": 4105.738, "end": 4107.941, "text": "Desde las 20.30, conectate al streaming del Bailando 2023 con Chris Vanavia.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7742175764381252, "is_candidate": false}, {"start": 4107.941, "end": 4109.403, "text": "Lunes a viernes desde las 20.30.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9370869266448766, "is_candidate": false}, {"start": 4117.566, "end": 4121.209, "text": " Estar\u00e1n listas tus piernas para la experiencia Cannabidiol.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8720779181571375, "is_candidate": false}, {"start": 4121.209, "end": 4123.551, "text": "Nueva crema CBP con Cannabidiol.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8215989912902752, "is_candidate": false}, {"start": 4123.551, "end": 4125.873, "text": "Por menos sensaci\u00f3n de hinchaz\u00f3n y pesadez.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8323007387751888, "is_candidate": false}, {"start": 4125.873, "end": 4127.734, "text": "Por m\u00e1s piernas relajadas.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8591050804881732, "is_candidate": false}, {"start": 4127.734, "end": 4129.816, "text": "S\u00faper efecto fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.9435666952645392, "is_candidate": false}, {"start": 4129.816, "end": 4132.919, "text": "Mejor piel, incluso en zonas con varices y ara\u00f1itas.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.9012564236908509, "is_candidate": false}, {"start": 4132.919, "end": 4135.32, "text": "Nueva crema CBP con Cannabidiol.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8282261213965882, "is_candidate": false}, {"start": 4135.32, "end": 4136.802, "text": "La sensaci\u00f3n definitiva.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8958266253452862, "is_candidate": false}, {"start": 4136.802, "end": 4138.443, "text": "No doy m\u00e1s, es dolor de garganta.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8777745186794137, "is_candidate": false}, {"start": 4138.443, "end": 4139.204, "text": "\u00bfDolor de garganta?", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8200729759034204, "is_candidate": false}, {"start": 4140.66, "end": 4141.281, "text": " Tafirol.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 1.0134351694766672, "is_candidate": false}, {"start": 4141.281, "end": 4142.722, "text": "Todos los especialistas lo saben.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7519075909530291, "is_candidate": false}, {"start": 4142.722, "end": 4145.444, "text": "Tafirol es fuerte con los dolores y suave con tu est\u00f3mago.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9215956066834221, "is_candidate": false}, {"start": 4145.444, "end": 4148.546, "text": "Por eso es el analg\u00e9sico n\u00famero uno de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9477386418151754, "is_candidate": false}, {"start": 4148.546, "end": 4150.508, "text": "Solo Tafirol es Tafirol.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8670483102285522, "is_candidate": false}, {"start": 4150.508, "end": 4154.151, "text": "Avalado por la Sociedad Argentina de Medicina.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8601359210950147, "is_candidate": false}, {"start": 4154.151, "end": 4160.816, "text": "Me encanta disfrutar de la comida y me encanta hepatalgina porque me hace sentir bien.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9305110740365136, "is_candidate": false}, {"start": 4160.816, "end": 4166.64, "text": "30 a 40 gotas de hepatalgina ayudan a nuestro h\u00edgado a aumentar la producci\u00f3n de bilis y a sentirnos bien.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.942728863106716, "is_candidate": false}, {"start": 4166.64, "end": 4167.281, "text": "Lo ten\u00e9s que probar.", "cosine_dist": 0.896204969405704, "is_candidate": false}, {"start": 4168.115, "end": 4170.816, "text": " Con Hepatalgina, sentite siempre bien.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9566759554889684, "is_candidate": false}, {"start": 4170.816, "end": 4175.919, "text": "Y tambi\u00e9n todo el poder digestivo y protector de Hepatalgina, concentrado en pr\u00e1cticos comprimidos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9265040277896235, "is_candidate": false}, {"start": 4175.919, "end": 4178.98, "text": "A la tarde, este lunes, 16.15, solo en Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8310813640780952, "is_candidate": false}, {"start": 4211.619, "end": 4214.381, "text": " Buenas noches, bienvenidos y bienvenidas nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9572963871640225, "is_candidate": false}, {"start": 4214.381, "end": 4219.785, "text": "De esta manera damos inicio al segundo bloque de este primer debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7963442225247395, "is_candidate": false}, {"start": 4219.785, "end": 4224.908, "text": "Desde Santiago del Estero, Madre de Ciudades, Esteban, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8067046739185975, "is_candidate": false}, {"start": 4224.908, "end": 4225.929, "text": "Buenas noches, Luli.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8996480746670944, "is_candidate": false}, {"start": 4225.929, "end": 4238.197, "text": "Les recordamos que ustedes pueden ahora mismo escanear el c\u00f3digo QR y de esta manera ingresar a un canal especial de YouTube con int\u00e9rpretes en lenguajes de se\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.842004610089489, "is_candidate": false}, {"start": 4238.749, "end": 4255.333, "text": " Y ahora s\u00ed, candidatos y candidatas, vamos a dar inicio al tercer y \u00faltimo bloque tem\u00e1tico de la noche, el cual, por primera vez en la historia de los debates de nuestro pa\u00eds, fue elegido a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7924564499152461, "is_candidate": false}, {"start": 4255.333, "end": 4261.595, "text": "Y la gente eligi\u00f3 derechos humanos y convivencia democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9292250139521854, "is_candidate": false}, {"start": 4262.079, "end": 4269.0, "text": " Pero antes vamos a ver qu\u00e9 uso han hecho hasta el momento candidatos y candidatas de los derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8249913580296848, "is_candidate": false}, {"start": 4269.0, "end": 4270.541, "text": "Muy bien, repasamos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7919867345116374, "is_candidate": false}, {"start": 4270.541, "end": 4273.721, "text": "Miriam Bregman, 2.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8472516793874132, "is_candidate": false}, {"start": 4273.721, "end": 4276.842, "text": "Sergio Massa, 5.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.893006648915167, "is_candidate": false}, {"start": 4276.842, "end": 4279.683, "text": "Patricia Bullrich, 4.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7901720694601173, "is_candidate": false}, {"start": 4279.683, "end": 4282.043, "text": "Juan Schiaretti, 4.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9082285511406866, "is_candidate": false}, {"start": 4282.043, "end": 4284.664, "text": "Y Javier Milei, 5.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9083854163987365, "is_candidate": false}, {"start": 4284.664, "end": 4291.905, "text": "Como estamos iniciando un nuevo bloque tem\u00e1tico, algunos de los candidatos y candidatas se quedaron", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8362246432740337, "is_candidate": false}, {"start": 4292.708, "end": 4304.058, "text": " sin opciones, pero hay otros que s\u00ed, y les quiero recordar que si no lo usan en estos momentos, no lo van a poder utilizar la semana que viene, es decir, el domingo 8 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8663183278464135, "is_candidate": false}, {"start": 4304.058, "end": 4305.359, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9402761097621315, "is_candidate": false}, {"start": 4305.359, "end": 4306.4, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9404307539203962, "is_candidate": false}, {"start": 4306.4, "end": 4318.371, "text": "Tal como viene ocurriendo, cada uno de ustedes va a tener dos minutos para exponer sus ideas, y quien arranca este bloque de Derechos Humanos y Convivencia Democr\u00e1tica es la candidata Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8378024004899771, "is_candidate": false}, {"start": 4318.371, "end": 4318.912, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9494905459838732, "is_candidate": false}, {"start": 4319.918, "end": 4326.582, "text": " Los argentinos ya aprendimos que cuando no impera la ley llegan las tragedias.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8793229754217128, "is_candidate": false}, {"start": 4326.582, "end": 4332.525, "text": "Yo lo viv\u00ed y siento que la Argentina aprendi\u00f3 mucho de eso.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9103739885400285, "is_candidate": false}, {"start": 4332.525, "end": 4340.71, "text": "Yo aprend\u00ed que la \u00fanica manera de hacer pol\u00edtica en serio es en paz y en convivencia.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.89190764332744, "is_candidate": false}, {"start": 4340.71, "end": 4345.413, "text": "Y todo lo que sucedi\u00f3 fue una tragedia que nunca m\u00e1s puede suceder en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8436175013347041, "is_candidate": false}, {"start": 4346.331, "end": 4349.494, "text": " Por eso eleg\u00ed el camino del Estado de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8679560961257027, "is_candidate": false}, {"start": 4349.494, "end": 4355.34, "text": "Y lo digo de frente, porque todo el d\u00eda est\u00e1n dici\u00e9ndome que yo us\u00e9 la violencia.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8350555081333545, "is_candidate": false}, {"start": 4355.34, "end": 4358.484, "text": "Yo no la us\u00e9, yo fui de una organizaci\u00f3n juvenil.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8764829697165952, "is_candidate": false}, {"start": 4358.484, "end": 4360.586, "text": "Y siempre, siempre lo dije.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9482155500500338, "is_candidate": false}, {"start": 4360.586, "end": 4364.47, "text": "Y lo digo aqu\u00ed frente a millones y millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8989109871681854, "is_candidate": false}, {"start": 4364.47, "end": 4365.19, "text": "Y quiero decir,", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8872717218147179, "is_candidate": false}, {"start": 4366.149, "end": 4374.893, "text": " que lo mismo le pas\u00f3 a grandes l\u00edderes de la humanidad, como a Mandela, como a Mujica, que fueron presidentes de sus pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9016855833409958, "is_candidate": false}, {"start": 4374.893, "end": 4381.676, "text": "Por eso quiero plantear esto con claridad, para que nunca m\u00e1s se acuse falsamente.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9126471182088088, "is_candidate": false}, {"start": 4382.694, "end": 4397.508, "text": " Por otro lado, decir que esa tragedia tan brutal hoy tiene que ser reconocida tanto por los muertos de la dictadura como los muertos de las organizaciones armadas, tanto civiles como militares.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9063278065056805, "is_candidate": false}, {"start": 4397.508, "end": 4404.874, "text": "Pero vamos a la convivencia democr\u00e1tica, basta de piquetes, basta de hacer de la vida de la gente", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8913919337130901, "is_candidate": false}, {"start": 4406.776, "end": 4409.137, "text": " Convivencia imposible.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8989683680245659, "is_candidate": false}, {"start": 4409.137, "end": 4414.82, "text": "Vamos a terminar con los piquetes, con la toma de tierras, con la toma de tierras en las Patagonias.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.893999529493221, "is_candidate": false}, {"start": 4414.82, "end": 4421.464, "text": "Vamos a representar a todos los argentinos que quieren trabajar y vivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8876147209544889, "is_candidate": false}, {"start": 4421.464, "end": 4431.289, "text": "La convivencia democr\u00e1tica est\u00e1 rota porque todos los sindicatos y todos los piqueteros que responden al gobierno, ahora est\u00e1n todos callados.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8586662061984124, "is_candidate": false}, {"start": 4431.989, "end": 4436.632, "text": " todos mudos, pero cuando viene otro gobierno empiezan la lucha.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8161262659479271, "is_candidate": false}, {"start": 4436.632, "end": 4440.495, "text": "Nosotros vamos a defender la convivencia democr\u00e1tica de verdad.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8711813297694465, "is_candidate": false}, {"start": 4440.495, "end": 4442.396, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9035359933975003, "is_candidate": false}, {"start": 4442.396, "end": 4448.62, "text": "Hay un pedido de derecho a r\u00e9plica, lo hizo Miriam Bregman a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8156871475173147, "is_candidate": false}, {"start": 4448.62, "end": 4450.261, "text": "45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8581771272699436, "is_candidate": false}, {"start": 4450.261, "end": 4453.284, "text": "Patricia Bullrich hablando de convivencia democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8481474139303598, "is_candidate": false}, {"start": 4453.284, "end": 4457.807, "text": "Y Santiago Maldonado y Rafael Nahuel asesinado por la espalda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8713402192890611, "is_candidate": false}, {"start": 4458.846, "end": 4472.719, "text": " Si se cree que con casi un femicidio por d\u00eda en nuestro pa\u00eds, con trabajadores que son despedidos, jubilados que les recortan, con programas sociales que son recortados, nos vamos a quedar callados, se equivoca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8252402443620509, "is_candidate": false}, {"start": 4472.719, "end": 4479.526, "text": "Con comerciantes que sufren de cortes de luz por semanas, con mam\u00e1s que ven como les recortan en discapacidad, \u00bfqu\u00e9 quieren?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8537443879038885, "is_candidate": false}, {"start": 4479.526, "end": 4480.286, "text": "\u00bfQue no protesten?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8794175419694114, "is_candidate": false}, {"start": 4481.067, "end": 4486.769, "text": " Patricia Bullrich se equivoca much\u00edsimo, todas sus pol\u00edticas implican represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8816163824691758, "is_candidate": false}, {"start": 4486.769, "end": 4497.412, "text": "Lo que le voy a aclarar desde ahora es que a la izquierda, a nosotros, a nosotras, nos va a encontrar acompa\u00f1ando cada uno de esos reclamos populares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8219572284371994, "is_candidate": false}, {"start": 4497.412, "end": 4498.333, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0884589004181302, "is_candidate": false}, {"start": 4498.333, "end": 4503.614, "text": "Hay otro pedido de derecho a r\u00e9plica, lo realiza Patricia Bullrich a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8257909489338574, "is_candidate": false}, {"start": 4503.614, "end": 4504.875, "text": "Patricia Bullrich, la escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9553698202089904, "is_candidate": false}, {"start": 4505.695, "end": 4513.9, "text": " Quiero mandarle un abrazo grande a los gendarmes que fueron absueltos, acusadas, sus familias destruidas.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9050252735424694, "is_candidate": false}, {"start": 4513.9, "end": 4522.326, "text": "En el colegio les gritaban asesinos, cuando lo \u00fanico que hab\u00edan hecho era cumplir con la ley y con el deber.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8842491475275549, "is_candidate": false}, {"start": 4522.326, "end": 4527.209, "text": "As\u00ed siempre tratan a las Fuerzas Armadas y a las Fuerzas de Seguridad de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8670210312227469, "is_candidate": false}, {"start": 4527.209, "end": 4531.692, "text": "No les dejan vivir en democracia, los quieren tirar al rinc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9667091124068019, "is_candidate": false}, {"start": 4531.692, "end": 4532.913, "text": "Yo les rindo homenaje.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 1.024039370458112, "is_candidate": false}, {"start": 4533.453, "end": 4539.457, "text": " y voy a ser siempre defensora de aquellos que cumplan con la ley, siempre.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.861544448088676, "is_candidate": false}, {"start": 4539.457, "end": 4543.4, "text": "Santiago Maldonado fue un juicio y todos absueltos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9311496856993248, "is_candidate": false}, {"start": 4543.4, "end": 4553.107, "text": "As\u00ed que si creen en la justicia, en vez de decir lo que siguen diciendo, digan la verdad, porque la verdad en este pa\u00eds no se defiende sola.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8911925681570793, "is_candidate": false}, {"start": 4553.107, "end": 4562.073, "text": "Bien, es la \u00faltima posibilidad que ten\u00eda de derecho a r\u00e9plica, Patricia Bullrich, y ahora le damos la posibilidad, dos minutos, a Juan Esqueretti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8720836368678326, "is_candidate": false}, {"start": 4563.706, "end": 4576.333, "text": " Los derechos humanos son un patrimonio de todos los argentinos y no pueden ser utilizados por un partido pol\u00edtico o un gobierno tentando apropiarse de ellos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.13926951623753403, "is_candidate": true}, {"start": 4576.333, "end": 4579.735, "text": "Yo fui dirigente estudiantil del C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2970691268134259, "is_candidate": true}, {"start": 4579.735, "end": 4583.117, "text": "Tengo tiros en mi cuerpo en un atentado que sufr\u00ed", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.22318451127992822, "is_candidate": true}, {"start": 4583.897, "end": 4588.939, "text": " por parte de bandas parapoliciales, cuando ten\u00eda 20 a\u00f1os y era dirigente estudiante.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.22213804512337965, "is_candidate": true}, {"start": 4588.939, "end": 4594.521, "text": "Me tuve que ir del pa\u00eds porque me buscaba la dictadura genocida para matar.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2985750036663477, "is_candidate": true}, {"start": 4594.521, "end": 4604.284, "text": "Y de esa tragedia aprendimos todo, aprendimos el valor de la democracia, aprendimos tambi\u00e9n la necesidad de repertar las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.24909300170511317, "is_candidate": true}, {"start": 4604.844, "end": 4608.966, "text": " Por eso en C\u00f3rdoba nosotros respetamos las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2634781850551511, "is_candidate": true}, {"start": 4608.966, "end": 4618.991, "text": "El Superior Tribunal de Justicia, que es el equivalente a la Suprema Corte, tiene miembros que fueron nombrados hace 27 a\u00f1os por el anterior gobierno radical.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.19585542517909016, "is_candidate": true}, {"start": 4618.991, "end": 4629.817, "text": "Jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda iniciarle juicio al Superior Tribunal de Justicia como hace el gobierno nacional de masa con la Suprema Corte cuando le inicia el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.22294584363652203, "is_candidate": true}, {"start": 4630.217, "end": 4639.923, "text": " tampoco jam\u00e1s se le ocurrir\u00eda no acatar un fallo de la justicia, como hace el actual Gobierno Nacional de masa cuando no acata los fallos de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.23740904675722974, "is_candidate": true}, {"start": 4639.923, "end": 4648.348, "text": "Y el Consejo de la Magistratura no tiene mayor\u00eda a la pol\u00edtica, sino que la justicia y las organizaciones acad\u00e9micas.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3017224908069104, "is_candidate": true}, {"start": 4648.348, "end": 4654.972, "text": "Y el gobernador no puede cambiar el orden de m\u00e9rito que establece el Consejo de la Magistratura en Los \u00c1ngeles.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.24438433706935792, "is_candidate": true}, {"start": 4655.672, "end": 4666.314, "text": " Y adem\u00e1s, nosotros respetamos la libertad de prensa, no le echamos la culpa a la prensa de cualquier error o fracaso, como hace el gobierno nacional de Macri.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.29444061971230573, "is_candidate": true}, {"start": 4666.314, "end": 4674.915, "text": "Y en vez de espiar a la gente, como espi\u00f3 el gobierno de Macri, nosotros no espiamos a nadie ni perseguimos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2616650665965844, "is_candidate": true}, {"start": 4674.915, "end": 4681.036, "text": "Por el contrario, fomentamos la pluralidad de ideas para que crezca la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2682666401453716, "is_candidate": true}, {"start": 4681.036, "end": 4684.237, "text": "Eso es lo que queremos hacer en nuestra Argentina para que haya.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2823857354217567, "is_candidate": true}, {"start": 4684.877, "end": 4687.599, "text": " seguridad jur\u00eddica y seamos un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.37907218804432286, "is_candidate": true}, {"start": 4687.599, "end": 4688.52, "text": "Muy bien, gracias Geretti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.082057234593076, "is_candidate": false}, {"start": 4688.52, "end": 4691.982, "text": "Quien tiene la palabra a continuaci\u00f3n es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8327162038762813, "is_candidate": false}, {"start": 4691.982, "end": 4697.166, "text": "Eleg\u00ed ser parte de esta lucha desde muy joven, cuando estaba en la facultad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8420539993502617, "is_candidate": false}, {"start": 4697.166, "end": 4702.55, "text": "Soy abogada en causas de lesa humanidad, contra Astiz, el Tigre Acosta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8719186045159653, "is_candidate": false}, {"start": 4702.55, "end": 4710.095, "text": "Actu\u00e9 en el juicio contra Echecol\u00e1s, en el que desapareci\u00f3 por segunda vez nuestro compa\u00f1ero Jorge Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9260339587482328, "is_candidate": false}, {"start": 4710.095, "end": 4713.337, "text": "Por eso me indigna y no voy a naturalizar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8713510500895383, "is_candidate": false}, {"start": 4714.298, "end": 4726.647, "text": " que vuelvan las ideas negacionistas y mucho menos que hablen de libertad a aquellas personas que justifican los secuestros y los campos de concentraci\u00f3n de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8637993187748082, "is_candidate": false}, {"start": 4726.647, "end": 4730.829, "text": "Nuestra lucha nunca fue f\u00e1cil, nuestra lucha no es ning\u00fan curro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8442540075080991, "is_candidate": false}, {"start": 4731.83, "end": 4740.793, "text": " Y con la misma fuerza condenamos las desapariciones y asesinatos de los pibes a manos de las fuerzas de seguridad bajo gobiernos constitucionales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8993180427838907, "is_candidate": false}, {"start": 4740.793, "end": 4750.816, "text": "Luciano Arruga, Facundo Astudillo Castro, Lucas Gonz\u00e1lez, no son excesos, son parte de una pol\u00edtica criminal sostenida desde el Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8891855207669185, "is_candidate": false}, {"start": 4751.954, "end": 4759.158, "text": " Hace muy poco, hace semanas, vimos una enorme violaci\u00f3n de derechos humanos, la represi\u00f3n al pueblo juje\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.905133382171057, "is_candidate": false}, {"start": 4759.158, "end": 4760.619, "text": "Bullrich lo aval\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9140601172462255, "is_candidate": false}, {"start": 4760.619, "end": 4763.46, "text": "Millet dijo que Gerardo Morales hab\u00eda actuado con tibieza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9052838074950925, "is_candidate": false}, {"start": 4763.46, "end": 4771.744, "text": "Y Sergio Massa dijo que si llega a ser gobierno va a invitar al represor Morales a conformarlo con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.855104606513105, "is_candidate": false}, {"start": 4771.744, "end": 4776.187, "text": "A la derecha se le enfrenta siempre porque si no, crece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9151220720498391, "is_candidate": false}, {"start": 4777.85, "end": 4791.001, "text": " Por eso aprovecho este lugar, que ustedes votaron que este tema est\u00e9 ac\u00e1, para decir ni un paso atr\u00e1s, ni un paso atr\u00e1s, defendemos incondicionalmente el derecho a la protesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8755089985322928, "is_candidate": false}, {"start": 4791.001, "end": 4803.792, "text": "Aunque las Bullrich, Luro, Pueyrred\u00f3n les moleste tanto que el pueblo trabajador salga a la calle, no nos vamos a callar, porque siempre que conquistamos un derecho es porque salimos a manifestarnos, porque salimos a pelearlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8968571465029077, "is_candidate": false}, {"start": 4804.913, "end": 4814.695, "text": " no entiende de qu\u00e9 estamos hablando, lo sabemos, pero nuestra pelea va a seguir siendo con la misma fortaleza como vamos a seguir condenando la represi\u00f3n al pueblo juje\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9193466154833811, "is_candidate": false}, {"start": 4814.695, "end": 4815.455, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9445530020532235, "is_candidate": false}, {"start": 4815.455, "end": 4816.756, "text": "Muy bien, candidata.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.901875797972105, "is_candidate": false}, {"start": 4816.756, "end": 4819.776, "text": "Los dos minutos para Javier Milet.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9139612981225912, "is_candidate": false}, {"start": 4819.776, "end": 4831.959, "text": "Bueno, los liberales en Argentina hemos sido acusados de cosas verdaderamente aberrantes, como fachos, fascistas, nazis, cosas que no tienen nada que ver con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7676805134464273, "is_candidate": false}, {"start": 4832.745, "end": 4839.269, "text": " Por eso les quiero dar la definici\u00f3n del liberalismo de nuestro m\u00e1ximo pr\u00f3cer de la libertad, Alberto Venegas Lynch, hijo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8019978555099851, "is_candidate": false}, {"start": 4839.269, "end": 4848.995, "text": "El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8575014378846899, "is_candidate": false}, {"start": 4848.995, "end": 4851.397, "text": "No hay lugar para esas acusaciones.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9112150312438714, "is_candidate": false}, {"start": 4851.397, "end": 4858.921, "text": "Por otra parte, nosotros valoramos la visi\u00f3n de memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8876718956214621, "is_candidate": false}, {"start": 4858.921, "end": 4859.862, "text": "Empecemos por la verdad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8772936044168631, "is_candidate": false}, {"start": 4860.987, "end": 4866.312, "text": " no fueron 30.000 los desaparecidos, son 8.753.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8871768576816493, "is_candidate": false}, {"start": 4866.312, "end": 4873.077, "text": "Por otra parte, estamos absolutamente en contra de una visi\u00f3n tuerta de la historia.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9280570186584629, "is_candidate": false}, {"start": 4873.077, "end": 4886.349, "text": "Para nosotros durante los 70 hubo una guerra y en esa guerra las fuerzas del Estado cometieron excesos y por tener el monopolio de la violencia le vale todo el peso de la ley.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8494146613077671, "is_candidate": false}, {"start": 4887.284, "end": 4899.929, "text": " pero tambi\u00e9n los terroristas de Montoneros, los terroristas de Leler, mataron gente, asesinaron gente, torturaron gente, pusieron bombas, hicieron un desastre y tambi\u00e9n cometieron delitos de desgracia a la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9215965250656085, "is_candidate": false}, {"start": 4899.929, "end": 4916.756, "text": "Adem\u00e1s, tampoco estamos de acuerdo con los curros de los derechos humanos, aquellos que usaron la ideolog\u00eda para ganar plata, para hacer negocios turbios o no recuerdan algo as\u00ed como sue\u00f1os compartidos o lo que es la propia Universidad de Madres Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8793607181819156, "is_candidate": false}, {"start": 4917.759, "end": 4920.521, "text": " Por lo tanto, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8317456511583001, "is_candidate": false}, {"start": 4920.521, "end": 4926.325, "text": "Ustedes sigan discutiendo la historia, sigan tratando de discutir la historia, reescribirla.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7574060017945501, "is_candidate": false}, {"start": 4926.325, "end": 4927.706, "text": "Nosotros venimos ac\u00e1, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.854249907786929, "is_candidate": false}, {"start": 4927.706, "end": 4933.811, "text": "Para gobernar, para una Argentina nueva, una Argentina distinta, que es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7845630142947713, "is_candidate": false}, {"start": 4933.811, "end": 4943.138, "text": "Y nosotros nos vamos a ocupar de aquellas personas que est\u00e1n bajo la l\u00ednea de la pobreza, bajo la l\u00ednea de indigencia, del 60% de chicos que no pueden morfar, de eso nos vamos a ocupar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.923337935426622, "is_candidate": false}, {"start": 4943.758, "end": 4949.46, "text": " Bien, ante la palabra de Javier Milei, Miriam Bregman ha pedido derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9263474724676004, "is_candidate": false}, {"start": 4949.46, "end": 4953.721, "text": "S\u00ed, necesitar\u00eda 4 \u00f3 5 horas para contestar las barbaridades que he escuchado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9493677257895983, "is_candidate": false}, {"start": 4953.721, "end": 4961.304, "text": "Pero voy a ir a una cuesti\u00f3n de fondo, porque Milei habla mucho de la libertad, entonces me gustar\u00eda decir a qu\u00e9 se refiere Milei cuando habla de libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9042632704442042, "is_candidate": false}, {"start": 4961.304, "end": 4972.348, "text": "Cuando \u00e9l habla de libertad, habla de la libertad de despedirte sin indemnizaci\u00f3n para poder bajar salarios, todo lo que el mercado quiera, aunque te mueras de hambre o tengas que vender un bracito para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8574544513052703, "is_candidate": false}, {"start": 4973.348, "end": 4977.211, "text": " La libertad para \u00e9l es si quer\u00e9s salud, pag\u00e1tela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9514182531461806, "is_candidate": false}, {"start": 4977.211, "end": 4980.513, "text": "Hasta defiende la libertad para contaminar los r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8937444346595149, "is_candidate": false}, {"start": 4980.513, "end": 4984.235, "text": "En definitiva, la libertad para mi ley es s\u00e1lvese quien pueda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8992728607472544, "is_candidate": false}, {"start": 4984.235, "end": 4987.737, "text": "Mi ley ensucia la palabra libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9216638805744757, "is_candidate": false}, {"start": 4987.737, "end": 4992.28, "text": "Por eso, mientras haya desigualdad social, la libertad ser\u00e1 s\u00f3lo para los ricos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9034761190709985, "is_candidate": false}, {"start": 4992.28, "end": 4999.645, "text": "Esos ricos, esas clases dominantes que fueron capaces de imponer una dictadura engenocida en nuestro pa\u00eds y tener como resultado... Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.853585803108498, "is_candidate": false}, {"start": 4999.645, "end": 5001.526, "text": "Su tiempo ha finalizado.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8207579367606926, "is_candidate": false}, {"start": 5003.114, "end": 5008.655, "text": " Para cerrar este eje tem\u00e1tico tiene la palabra Sergio Massa, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8294707318893155, "is_candidate": false}, {"start": 5008.655, "end": 5011.076, "text": "Muy buenas noches nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9233053255709903, "is_candidate": false}, {"start": 5011.076, "end": 5014.096, "text": "Y en primer lugar quiero agradecerle a la gente.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8634991503820131, "is_candidate": false}, {"start": 5014.096, "end": 5024.338, "text": "Este tema lo incluy\u00f3 el voto de la gente en la agenda porque hab\u00eda algunas fuerzas pol\u00edticas que no lo quer\u00edan incluir, a pesar de que debe ser una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9051138742625605, "is_candidate": false}, {"start": 5024.338, "end": 5030.28, "text": "Y quiero, en primer lugar, contarles cu\u00e1l es el desaf\u00edo que tenemos a 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9369193444473107, "is_candidate": false}, {"start": 5030.28, "end": 5031.62, "text": "Primero, cuidar el legado.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9809245793140302, "is_candidate": false}, {"start": 5032.438, "end": 5035.32, "text": " memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9039239263768493, "is_candidate": false}, {"start": 5035.32, "end": 5041.584, "text": "Camino que iniciamos con el juicio a las juntas y terminamos con la condena de los represores.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9788002198037574, "is_candidate": false}, {"start": 5041.584, "end": 5053.553, "text": "Camino que a la Argentina le vali\u00f3 un enorme reconocimiento internacional que permite que los argentinos seamos palabra mayor a nivel internacional en los organismos de derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9608156839822457, "is_candidate": false}, {"start": 5053.553, "end": 5059.297, "text": "Pero creo que adem\u00e1s tenemos una responsabilidad, la de agregar la agenda de los nuevos derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9079775558652877, "is_candidate": false}, {"start": 5060.117, "end": 5073.229, "text": " el derecho a un ambiente sano, el derecho a la salud, el derecho a la educaci\u00f3n, el derecho a la tierra y el derecho de las v\u00edctimas de delito y de violencia a ser asistidos por el Estado.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9744218391471937, "is_candidate": false}, {"start": 5073.229, "end": 5084.139, "text": "Tenemos que construir sobre esos nuevos derechos una agenda de pol\u00edticas de Estado y para eso necesitamos apelar a la convivencia democr\u00e1tica y a los grandes acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9470356783204863, "is_candidate": false}, {"start": 5084.91, "end": 5093.114, "text": " Muchas veces fui muy criticado por mi capacidad de di\u00e1logo, muchas veces fui vapuleado por dialogar con todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9659756819882646, "is_candidate": false}, {"start": 5093.114, "end": 5104.62, "text": "Hoy quiero aprovechar el cap\u00edtulo de convivencia democr\u00e1tica para insistir, el 10 de diciembre voy a convocar a un gobierno de unidad nacional, nadie puede sorprenderse", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9729081129692007, "is_candidate": false}, {"start": 5105.18, "end": 5129.197, "text": " porque vean en mi gobierno a sindicalistas o empresarios, a trabajadores o comerciantes, porque vean a sectores liberales, radicales o del PRO, porque en definitiva el desaf\u00edo que tenemos es construir pol\u00edticas de Estado y la convivencia democr\u00e1tica y el desarrollo de una nueva agenda deben ser un compromiso de toda la dirigencia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9908033899576799, "is_candidate": false}, {"start": 5130.516, "end": 5131.096, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8476021488931847, "is_candidate": false}, {"start": 5131.096, "end": 5133.978, "text": "Se han solicitado dos derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8305899278555431, "is_candidate": false}, {"start": 5133.978, "end": 5139.961, "text": "Quien lo hizo en primer lugar fue Miriam Bregman, luego ser\u00e1 el turno de escuchar a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8441191762484999, "is_candidate": false}, {"start": 5139.961, "end": 5141.181, "text": "45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8734435738226435, "is_candidate": false}, {"start": 5141.181, "end": 5145.864, "text": "S\u00ed, porque siempre para defender las libertades democr\u00e1ticas hemos tenido que salir a la calle y que luchar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8864639455313954, "is_candidate": false}, {"start": 5147.004, "end": 5153.187, "text": " y el compromiso del Ministro Massa en la lucha contra la impunidad de los represores, la verdad que ha sido cero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8566308308676628, "is_candidate": false}, {"start": 5153.187, "end": 5158.069, "text": "En 2015 lleg\u00f3 a proponer que las Fuerzas Armadas ocupen los barrios populares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8207953012845381, "is_candidate": false}, {"start": 5158.069, "end": 5164.072, "text": "Ahora forma parte de un gobierno que mand\u00f3 la represi\u00f3n y las topadoras contra las familias m\u00e1s humildes en Guernica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8457743770009252, "is_candidate": false}, {"start": 5164.072, "end": 5168.034, "text": "Llama a conformar gobierno al represor Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8064639116902907, "is_candidate": false}, {"start": 5169.054, "end": 5190.632, "text": " Y otra cosa m\u00e1s, en su spot de campa\u00f1a cuando habla de narcos y chorros pone la imagen de pibes con gorrita, esa es una estigmatizaci\u00f3n muy peligrosa sobre la cual quiero advertir, los pibes, las pibas necesitan un futuro, necesitan cultura, necesitan educaci\u00f3n, ninguna estigmatizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8589714492990015, "is_candidate": false}, {"start": 5190.632, "end": 5190.892, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.980370251538097, "is_candidate": false}, {"start": 5191.893, "end": 5195.715, "text": " Candidata, ya utiliz\u00f3 los 5 derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8196700544633451, "is_candidate": false}, {"start": 5195.715, "end": 5200.738, "text": "Es el turno ahora de escuchar a Juan Schiaretti, que solicit\u00f3 45 segundos para responderle a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.838594525949262, "is_candidate": false}, {"start": 5202.037, "end": 5216.869, "text": " La sociedad argentina dio un paso monumental para defender la democracia y los derechos humanos cuando juzg\u00f3 por los cr\u00edmenes de lesa humanidad y por terrorismo de Estado a los miembros de la dictadura genocida.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.1373293872656266, "is_candidate": true}, {"start": 5216.869, "end": 5220.391, "text": "Se hizo primero con Ra\u00fal Alfons\u00edn y se termin\u00f3 despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.21258342451852108, "is_candidate": true}, {"start": 5220.391, "end": 5226.356, "text": "Y se le dio toda la garant\u00eda a estos genocidas que ellos no le dieron a los detenidos desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.21946720718484447, "is_candidate": true}, {"start": 5226.616, "end": 5230.037, "text": " Y ese valor es muy importante que lo preservemos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3149319705016126, "is_candidate": true}, {"start": 5230.037, "end": 5250.162, "text": "Pero ya no hace falta que discutamos para atr\u00e1s, discutamos para adelante la necesidad de tener un Estado que no haya grieta, donde se pueda convivir, porque eso es lo que nos va a dar seguridad jur\u00eddica y es lo que va a generar confianza, que es lo que hacemos en nuestra provincia de C\u00f3rdoba y queremos hacer en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2151024772667619, "is_candidate": true}, {"start": 5250.467, "end": 5251.608, "text": " Gracias, Schiretti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8012823739966515, "is_candidate": false}, {"start": 5251.608, "end": 5264.797, "text": "Bueno, de esta manera entonces se terminaron los derechos que se hab\u00edan aplicado hasta ahora, todos han utilizado para el derecho a r\u00e9plica las 5 posibilidades en esta noche.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7908116791280458, "is_candidate": false}, {"start": 5264.797, "end": 5272.722, "text": "Y tambi\u00e9n tenemos que decir que les han respondido a la gente, la gente quer\u00eda escucharlos sobre derechos humanos y convivencia democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8326531762806111, "is_candidate": false}, {"start": 5273.22, "end": 5285.185, "text": " Aclaro por las dudas, en lo que viene los derechos de r\u00e9plica no corren m\u00e1s, me parece que todos lo utilizaron, tampoco si hubiese quedado alguno sin utilizarse, pod\u00eda hacerse de ahora en adelante.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8121287288372606, "is_candidate": false}, {"start": 5285.185, "end": 5287.546, "text": "Claro, porque ahora viene una secci\u00f3n nueva.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8765023625179675, "is_candidate": false}, {"start": 5288.326, "end": 5304.126, "text": " donde tambi\u00e9n le pedimos respeto entre los candidatos porque ustedes van a poder preguntarse, entre todos los candidatos se van a poder preguntar porque son preguntas cruzadas y ac\u00e1 es fundamental que respeten los tiempos y que no se interrumpan.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8164991950190549, "is_candidate": false}, {"start": 5304.75, "end": 5320.938, "text": " Cada uno de ustedes va a poder hacerle una pregunta distinta y espec\u00edfica al resto de los que est\u00e1n sobre el escenario, van a hacer 4 rondas y en cada una de las rondas todos y todas preguntar\u00e1n y todos y todas responder\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7428928499049336, "is_candidate": false}, {"start": 5320.938, "end": 5326.741, "text": "Tendr\u00e1n 15 segundos para preguntar, 15 segundos, y van a tener 45 segundos para responder.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7191879543793198, "is_candidate": false}, {"start": 5331.107, "end": 5339.91, "text": " Comenzamos entonces y quien pregunta en primer lugar es Patricia Bullrich y quien debe responder es Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8086153568855808, "is_candidate": false}, {"start": 5339.91, "end": 5349.713, "text": "El kirchnerismo dej\u00f3 solo a los cordobeses cuando hubo una huelga policial, estaban en los techos de las casas.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8484768821437347, "is_candidate": false}, {"start": 5350.583, "end": 5353.509, "text": " le sac\u00f3 todo con la 125.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9403714923703794, "is_candidate": false}, {"start": 5353.509, "end": 5361.024, "text": "Por eso te digo, nosotros con vos vamos a defender... Finaliz\u00f3 su pregunta Patricia Bullrich, Juan Schiaretti, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.867584001216748, "is_candidate": false}, {"start": 5361.747, "end": 5364.929, "text": " M\u00e1s que una pregunta, fue una cederaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.27266504177437445, "is_candidate": true}, {"start": 5364.929, "end": 5369.852, "text": "Pero est\u00e1 claro que los cordobeses nunca nos dejamos colonizar por el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.23742480749799733, "is_candidate": true}, {"start": 5369.852, "end": 5374.834, "text": "Y est\u00e1 claro que el quinerismo nunca pudo colonizar al peronismo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.20470811967762503, "is_candidate": true}, {"start": 5374.834, "end": 5381.778, "text": "Lo que tambi\u00e9n est\u00e1 claro es que todo lo que prometi\u00f3 el gobierno de Macri cumpli\u00f3 solo un 20%.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.24051867884464773, "is_candidate": true}, {"start": 5381.778, "end": 5390.123, "text": "Y prometi\u00f3 obras que no termin\u00f3 ni el gobierno de Macri ni tampoco el gobierno actual quinerista como la autopista C\u00f3rdoba-San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.281613025093437, "is_candidate": true}, {"start": 5390.803, "end": 5394.845, "text": " tampoco cumpli\u00f3 con la venida y circunvalaci\u00f3n de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.29107163611900355, "is_candidate": true}, {"start": 5394.845, "end": 5403.049, "text": "Y por eso le hemos iniciado un juicio a la Naci\u00f3n por 210 millones de d\u00f3lares que el quinerismo no reconoce y tambi\u00e9n no discute eso.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2652394214034153, "is_candidate": true}, {"start": 5403.049, "end": 5403.969, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.5088377660506482, "is_candidate": false}, {"start": 5403.969, "end": 5410.352, "text": "C\u00f3rdoba nos tenemos que bancar solo porque los gobiernos nacionales nos dejaron... Su tiempo, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.32421308118408, "is_candidate": true}, {"start": 5410.352, "end": 5410.613, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8599283318669346, "is_candidate": false}, {"start": 5412.194, "end": 5425.345, "text": " Yo les sugiero, es un tema de ustedes c\u00f3mo van a utilizar los tiempos, utilicen los 15 segundos para preguntar y los 45 segundos para responder, pero est\u00e1 en ustedes lo que quieran hacer.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7671084346846104, "is_candidate": false}, {"start": 5425.345, "end": 5430.53, "text": "Pregunta Sergio Massa y responde Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8319250382917169, "is_candidate": false}, {"start": 5430.53, "end": 5433.573, "text": "Javier, m\u00e1s que una pregunta, te quiero hacer un pedido.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8369758443961529, "is_candidate": false}, {"start": 5434.594, "end": 5440.898, "text": " La Argentina tiene millones de fieles cat\u00f3licos y ofendiste al jefe de la iglesia.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9185713934606033, "is_candidate": false}, {"start": 5440.898, "end": 5452.124, "text": "Quiero pedirte que aproveches estos 45 segundos para pedirle perd\u00f3n al Papa, que es el argentino m\u00e1s importante de la historia.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9587719215927084, "is_candidate": false}, {"start": 5452.124, "end": 5462.37, "text": "Bueno, mis afirmaciones fueron hechas en un contexto cuando todav\u00eda no estaba en pol\u00edtica y parece que est\u00e1s poco informado, porque sab\u00e9s que yo hab\u00eda pedido perd\u00f3n por eso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8021933129929052, "is_candidate": false}, {"start": 5463.137, "end": 5471.303, "text": " y lo volver\u00eda a hacer, porque no tengo problema, porque si me equivoco no tengo problema en repetir que estoy arrepentido por ello.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8055093202792707, "is_candidate": false}, {"start": 5471.303, "end": 5475.906, "text": "D\u00e9jame hablar que tengo el sonido y lo del tiempo corriendo, s\u00e9 respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8959355488925899, "is_candidate": false}, {"start": 5475.906, "end": 5480.59, "text": "Otra cosa, adem\u00e1s, una de las cosas que dije es que si el Papa quer\u00eda venir a la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8826480389069414, "is_candidate": false}, {"start": 5481.707, "end": 5486.636, "text": " se lo iba a respetar no s\u00f3lo como Jefe de Estado, sino como l\u00edder de la Iglesia Cat\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9035254326513648, "is_candidate": false}, {"start": 5486.636, "end": 5493.048, "text": "Por lo tanto, dale, deja de chica\u00f1ear y ded\u00edcate a bajar la inflaci\u00f3n y termina el gobierno de manera decorosa, dale.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8898825214698564, "is_candidate": false}, {"start": 5494.298, "end": 5504.728, "text": " Les aclaramos que mientras no tengan la palabra, sus micr\u00f3fonos van a estar cerrados, con lo cual el que est\u00e9 hablando, aunque vea que otro hace ademanes, no se est\u00e1 escuchando la transmisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7812971971443762, "is_candidate": false}, {"start": 5504.728, "end": 5510.313, "text": "Lo aclaro para que sepan que est\u00e1n cerrados los micr\u00f3fonos del resto cuando no tienen la palabra.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8378476049499318, "is_candidate": false}, {"start": 5510.313, "end": 5513.336, "text": "\u00bfQuiere decir algo, Javier Mele?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8567577591125741, "is_candidate": false}, {"start": 5513.336, "end": 5514.137, "text": "\u00bfQuiere preguntar algo?", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9137143073897481, "is_candidate": false}, {"start": 5514.137, "end": 5514.617, "text": "\u00bfUna pregunta?", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9627743872602379, "is_candidate": false}, {"start": 5514.617, "end": 5515.158, "text": "No, continuamos.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.922648546952408, "is_candidate": false}, {"start": 5517.245, "end": 5527.648, "text": " No, continuamos, eso era solamente una aclaraci\u00f3n de mi parte que los micr\u00f3fonos est\u00e1n cerrados, es momento ahora de que escuchemos la pregunta de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8434578452710959, "is_candidate": false}, {"start": 5527.648, "end": 5530.409, "text": "Est\u00e1n cerrados, quiero avisarlo.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9377058879350109, "is_candidate": false}, {"start": 5530.409, "end": 5533.95, "text": "Miren, este es el reglamento.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7288864007280972, "is_candidate": false}, {"start": 5533.95, "end": 5535.83, "text": "Est\u00e1 bien, Javier, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8563078025223322, "is_candidate": false}, {"start": 5535.83, "end": 5540.691, "text": "Millet, Massa, Bregman, Patricia Bullrich, Scaretti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.906981509950489, "is_candidate": false}, {"start": 5540.691, "end": 5541.312, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8063386335104792, "is_candidate": false}, {"start": 5541.312, "end": 5541.832, "text": "Ustedes...", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.912832461876094, "is_candidate": false}, {"start": 5543.926, "end": 5547.369, "text": " Ustedes firmaron este reglamento para que no se interrumpan.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9006427804867798, "is_candidate": false}, {"start": 5547.369, "end": 5550.531, "text": "Perd\u00f3n, si me permiten continuar, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9457460415649698, "is_candidate": false}, {"start": 5550.531, "end": 5555.634, "text": "Es momento de escuchar la pregunta de Miriam Bregman y la respuesta de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8595421500159666, "is_candidate": false}, {"start": 5555.634, "end": 5567.983, "text": "S\u00ed, \u00bfpuede explicarle a la gente, Bullrich, por qu\u00e9 su bloque de Juntos por el Cambio est\u00e1 implicado, junto con el peronismo, en el esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n de la legislatura bonaerense, el caso Chocolate?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8831178534834426, "is_candidate": false}, {"start": 5569.409, "end": 5581.42, "text": " En primer lugar, no te voy a dejar pasar que digas que Gerardo Morales es un represor, porque ha liberado al pueblo juje\u00f1o del estado paralelo de Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8604320044295545, "is_candidate": false}, {"start": 5581.42, "end": 5588.167, "text": "Segundo, todos los implicados en esa causa son del peronismo, son de Insaurralde,", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8853151442340736, "is_candidate": false}, {"start": 5588.687, "end": 5597.49, "text": " el que maneja la C\u00e1mara de Diputados, Kicillof y el Ministro de Justicia no dio ninguna explicaci\u00f3n por qu\u00e9 cerraron esa causa.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8877063315469954, "is_candidate": false}, {"start": 5597.49, "end": 5607.554, "text": "As\u00ed que no acuses falsamente, la realidad es que todos y cada uno de los que est\u00e1n implicados son del PJ y de masa, de masa.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8604199639496033, "is_candidate": false}, {"start": 5607.554, "end": 5611.016, "text": "Pedile la explicaci\u00f3n a \u00e9l, \u00e9l tiene que darte la explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8998781457405346, "is_candidate": false}, {"start": 5611.016, "end": 5617.078, "text": "Bien, le toca preguntar a Javier Milei y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.806048772451601, "is_candidate": false}, {"start": 5618.444, "end": 5621.566, "text": " Doctora Bregman, le hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8491745882642052, "is_candidate": false}, {"start": 5621.566, "end": 5628.532, "text": "Mire, el comunismo donde se aplic\u00f3 fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social y en lo cultural, y adem\u00e1s mat\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8385565943705725, "is_candidate": false}, {"start": 5628.532, "end": 5630.073, "text": "\u00bfMe quiere decir por qu\u00e9 lo quiere aplicar ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9470962295542257, "is_candidate": false}, {"start": 5631.203, "end": 5643.29, "text": " Javier Milei, yo no s\u00e9 si eso te lo dict\u00f3 Macri, el ric\u00f3n del vago, pero la verdad que es falso, es una fake news de caracter\u00edsticas enormes que se repite, pero no porque se repita mucho en las redes sociales, pasa a ser verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8748048104838421, "is_candidate": false}, {"start": 5643.29, "end": 5647.773, "text": "Javier Milei dice estas cosas y ac\u00e1 le quiero hablar a la juventud, \u00bfpor qu\u00e9 inventan estas cosas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.882906618335012, "is_candidate": false}, {"start": 5648.613, "end": 5660.121, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l tiene que ocultar que defiende a ultranza a un sistema capitalista donde el 30% de la comida que se produce se tira mientras los pibes y las pibas se mueren de hambre?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8560583568145121, "is_candidate": false}, {"start": 5660.121, "end": 5664.865, "text": "Porque \u00e9l defiende un sistema basado en el robo del trabajo asalariado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8342780575857862, "is_candidate": false}, {"start": 5665.345, "end": 5679.697, "text": " Nosotros en cambio, yo soy socialista, Javier Milei, defiendo otra cosa, defiendo que todos los recursos de la econom\u00eda se puedan planificar en funci\u00f3n de las necesidades sociales y no de un pu\u00f1ado de ricos que son los que vos defend\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9065210831612928, "is_candidate": false}, {"start": 5679.697, "end": 5686.102, "text": "Va a finalizar esta primera ronda de Preguntas Cruzadas con la pregunta de Juan Schiaretti a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8052566552113664, "is_candidate": false}, {"start": 5687.179, "end": 5704.191, "text": " Quiero preguntarle al candidato Sergio Massa, \u00bfpor qu\u00e9 si \u00e9l duplic\u00f3 la inflaci\u00f3n y nos puso al borde de la hiperinflaci\u00f3n y aument\u00f3 la pobreza, siendo ministro hace m\u00e1s de un a\u00f1o, ahora nos dice que va a resolver los problemas?", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.16473771149867722, "is_candidate": true}, {"start": 5704.191, "end": 5708.734, "text": "Yo te quiero contar a vos y aprovecho a contestarle a Juan.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.950829720252172, "is_candidate": false}, {"start": 5708.734, "end": 5713.598, "text": "La Argentina hered\u00f3 un acuerdo criminal con el Fondo Monetario que es inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9370902465132555, "is_candidate": false}, {"start": 5714.321, "end": 5717.203, "text": " y que reci\u00e9n hace 4 meses pudimos cambiar.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9229604457780451, "is_candidate": false}, {"start": 5717.203, "end": 5729.811, "text": "Eso nos permiti\u00f3 bajar el IVA, bajar el impuesto a las ganancias, bajar el impuesto a las pymes, y sobre todas las cosas, y muy importante para C\u00f3rdoba, Juan, eliminar las retenciones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9743954967055366, "is_candidate": false}, {"start": 5730.411, "end": 5746.324, "text": " Por eso creo que es muy importante que los argentinos acordemos como pol\u00edtica de Estado tomar entre todos la rediscusi\u00f3n del acuerdo con el fondo para que tengamos un acuerdo para el desarrollo y no un acuerdo inflacionario que hunda a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9622682618964916, "is_candidate": false}, {"start": 5746.324, "end": 5749.927, "text": "Creo que ese es el mejor desaf\u00edo que nos podemos dar entre todos.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9605864599528237, "is_candidate": false}, {"start": 5750.547, "end": 5762.154, "text": " Bien, comenzamos la segunda ronda de preguntas cruzadas y en este caso pregunta Javier Milei y responde Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.794889394007044, "is_candidate": false}, {"start": 5762.154, "end": 5779.645, "text": "Ministro Massa, usted dijo que si es presidente, no lo va a ser, pero no importa, va a ser un gobierno de unidad nacional, no cuente con los liberales, pero acaso usted est\u00e1 sumando a los desjuntos por el cambio, porque lo vi con Morales, lo vi con otros, con Vald\u00e9s, muchos radicales.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8564835545399251, "is_candidate": false}, {"start": 5779.645, "end": 5780.045, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 1.0254228397737994, "is_candidate": false}, {"start": 5781.607, "end": 5787.089, "text": " En primer lugar, no estar\u00eda tan seguro de que no podemos contar con liberales.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9162294022526593, "is_candidate": false}, {"start": 5787.089, "end": 5791.53, "text": "Tengo la humildad de saber que tenemos que competir todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9150399997390518, "is_candidate": false}, {"start": 5791.53, "end": 5796.412, "text": "Por lo tanto, puede ser que los argentinos y Dios me den la gracia de ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9319413752191441, "is_candidate": false}, {"start": 5796.412, "end": 5800.993, "text": "Si soy presidente, est\u00e9n seguros que vamos a convocar a los mejores.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9623350621955048, "is_candidate": false}, {"start": 5800.993, "end": 5807.395, "text": "No importa que vengan del radicalismo, del PRO o inclusive del partido de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9591111985066961, "is_candidate": false}, {"start": 5807.975, "end": 5810.436, "text": " y sobre todo de las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9365977749858481, "is_candidate": false}, {"start": 5810.436, "end": 5817.34, "text": "Argentina tiene que salir de la enfermedad ambac\u00e9ntrica y construirse un proceso de desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 1.0109675371590197, "is_candidate": false}, {"start": 5817.34, "end": 5826.164, "text": "Y eso lo vamos a hacer convocando a los mejores y convocando a todos, sin miedo al di\u00e1logo y sin miedo a las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9349698894143073, "is_candidate": false}, {"start": 5826.164, "end": 5830.326, "text": "Bien, es momento de escuchar la pregunta de Juan Schiaretti a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8635590942608644, "is_candidate": false}, {"start": 5831.937, "end": 5847.765, "text": " Me gustar\u00eda saber c\u00f3mo piensa aplicar su programa educativo, porque no me qued\u00f3 claro, viendo que en Argentina por Constituci\u00f3n la educaci\u00f3n primaria es responsable de la provincia y por ley tambi\u00e9n la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.1904078504831641, "is_candidate": true}, {"start": 5847.765, "end": 5854.608, "text": "En primer lugar, se me hizo una pregunta de tipo general y el planteo era general, y eso ocurri\u00f3 a lo largo de todo este debate.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8250632642204048, "is_candidate": false}, {"start": 5854.608, "end": 5860.471, "text": "En realidad la educaci\u00f3n es federal y por lo tanto est\u00e1 a cargo de las provincias y es responsabilidad de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8476397518118867, "is_candidate": false}, {"start": 5861.752, "end": 5884.95, "text": " Por otra parte, nosotros consideramos la educaci\u00f3n p\u00fablica, ya sea de gesti\u00f3n privada o de gesti\u00f3n estatal, la diferencia es que como no es gratis y alguien la tiene que pagar, lo que nosotros decimos es que si hay un subsidio, ese subsidio tiene que ir a la demanda y no a la oferta para que curren los que curran con las universidades, por ejemplo, los radicales.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8860122282981905, "is_candidate": false}, {"start": 5886.081, "end": 5894.363, "text": " En ese sentido es que nosotros proponemos este sistema para que haya competencia y lo cual mejora el funcionamiento del sistema.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9196774083820172, "is_candidate": false}, {"start": 5894.363, "end": 5900.424, "text": "Bien, es el turno ahora de Miriam Bregman que pregunta a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8423347877131171, "is_candidate": false}, {"start": 5900.424, "end": 5909.286, "text": "Usted fue interventor en esta provincia durante el gobierno de Menem, \u00bflos dem\u00e1s candidatos apoyaron a Menem o lo reivindican como mi ley?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8169772877590326, "is_candidate": false}, {"start": 5909.286, "end": 5913.687, "text": "Parafraseando a Per\u00f3n, \u00bfmenemistas fueron todos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8506110515023615, "is_candidate": false}, {"start": 5913.687, "end": 5915.527, "text": "La verdad que es una pregunta", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.30386330481423973, "is_candidate": true}, {"start": 5916.451, "end": 5928.329, "text": " no tiene nada que ver con el debate, porque ac\u00e1 no estamos discutiendo la historia pol\u00edtica de cada uno en qu\u00e9 fracci\u00f3n milit\u00f3, sino que estamos viendo cu\u00e1les son las soluciones para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.161604458185851, "is_candidate": true}, {"start": 5928.329, "end": 5929.711, "text": "Y esto es lo que importa.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.42861293979686743, "is_candidate": true}, {"start": 5931.144, "end": 5938.327, "text": " Ustedes votan con el quinerismo, es un problema de ustedes y es mucho m\u00e1s actual que remitirse a 30 a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.1783696725234023, "is_candidate": true}, {"start": 5938.327, "end": 5953.253, "text": "Nosotros siempre, siempre defendimos acordos, por un lado, defendimos el federalismo, defendimos la convivencia democr\u00e1tica y siempre, siempre respetamos lo que el pueblo argentino decide con su voto.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.16256007362752412, "is_candidate": true}, {"start": 5953.253, "end": 5959.516, "text": "Y eso lo hemos hecho a lo largo de todo este tiempo que gobernamos la provincia y es lo que queremos hacer en la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.20357708938671604, "is_candidate": true}, {"start": 5960.672, "end": 5968.054, "text": " Patricia Bullrich, le toca a usted hoy preguntar y quien va a responder es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8332005298634116, "is_candidate": false}, {"start": 5968.054, "end": 5975.816, "text": "\u00bfNo son trabajadores los que tienen que ir cuando cortan ustedes la 9 de julio?", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8537182860463286, "is_candidate": false}, {"start": 5975.816, "end": 5978.497, "text": "\u00bfA esos trabajadores ustedes los dejan solos?", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.880246346911137, "is_candidate": false}, {"start": 5978.497, "end": 5980.778, "text": "\u00bfA esos trabajadores no les importan?", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9410986038428467, "is_candidate": false}, {"start": 5980.778, "end": 5984.819, "text": "\u00bfLos comerciantes pueden dejar de hacer piquetes de una vez y para siempre?", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8832877586700366, "is_candidate": false}, {"start": 5986.889, "end": 5997.077, "text": " S\u00ed, Patricia Bullrich, yo s\u00e9 que le puede costar comprenderlo de su ubicaci\u00f3n, pero nadie sale a protestar porque le falta un peluquero en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8863156340536402, "is_candidate": false}, {"start": 5997.077, "end": 6012.969, "text": "Cuando hay movilizaciones, cuando hay protestas, es porque no mandan comida a los comedores, porque hay despidos, porque hay cierres de f\u00e1bricas como las que cerr\u00f3 PepsiCo y usted, con Mar\u00eda Eugenia Vidal, mandaron la Gendarmer\u00eda y la Polic\u00eda y los reprimieron ferozmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8808928750108432, "is_candidate": false}, {"start": 6013.809, "end": 6031.488, "text": " Entonces lo que usted tiene que ver es que usted, porque su partido le vot\u00f3 las principales leyes de este desastroso gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, eso tiene consecuencias econ\u00f3micas que llevan a muchas personas a tener que protestarse, lo dije antes, mam\u00e1s que tienen que salir a la calle porque recortan en discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8599901861037683, "is_candidate": false}, {"start": 6031.488, "end": 6032.329, "text": "\u00bfQu\u00e9 quieren que haga?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9490214024994821, "is_candidate": false}, {"start": 6032.329, "end": 6032.629, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9420870824795543, "is_candidate": false}, {"start": 6032.629, "end": 6034.09, "text": "\u00bfQue la gente se muera de hambre, Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9993157145749976, "is_candidate": false}, {"start": 6034.09, "end": 6036.193, "text": "Su tiempo, candidata.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8590792035586614, "is_candidate": false}, {"start": 6036.193, "end": 6036.393, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9193661748714975, "is_candidate": false}, {"start": 6037.689, "end": 6046.276, "text": " \u00daltima pregunta de esta segunda ronda la va a hacer Sergio Massa y la pregunta va dirigida a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8917925220311752, "is_candidate": false}, {"start": 6046.276, "end": 6053.082, "text": "Patricia, desgraciadamente voy a coincidir con mi ley, no me qued\u00f3 claro cu\u00e1l es tu propuesta econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9258422834164904, "is_candidate": false}, {"start": 6053.082, "end": 6063.11, "text": "Quiero saber si es la de Macri alimentando a mi ley, si es la de Melconian al que echaron del Banco Naci\u00f3n, o si es la del radicalismo votando ganancias con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9546910808244312, "is_candidate": false}, {"start": 6064.488, "end": 6069.512, "text": " Nuestra propuesta econ\u00f3mica es una propuesta clara y n\u00edtida.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.900000576313414, "is_candidate": false}, {"start": 6069.512, "end": 6073.456, "text": "Nosotros sabemos que el pa\u00eds necesita solidez fiscal.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9054270628135372, "is_candidate": false}, {"start": 6073.456, "end": 6086.727, "text": "Para tener solidez fiscal hay que terminar de emitir de una vez para siempre, no como est\u00e1s haciendo vos ahora que tir\u00e1s planes platitas todos los d\u00edas y est\u00e1s haciendo un desastre econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8707730085664651, "is_candidate": false}, {"start": 6086.727, "end": 6090.43, "text": "Para lograr cambiar la Argentina y tener adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.880386892260799, "is_candidate": false}, {"start": 6091.531, "end": 6097.793, "text": " Un pa\u00eds sin inflaci\u00f3n, necesitamos que todos los argentinos gastemos lo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8855457145716232, "is_candidate": false}, {"start": 6097.793, "end": 6103.194, "text": "Y vos aumentaste 40 impuestos en los 4 a\u00f1os de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9364304528115112, "is_candidate": false}, {"start": 6103.194, "end": 6104.795, "text": "Ese es nuestro plan.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.89205776080858, "is_candidate": false}, {"start": 6104.795, "end": 6111.417, "text": "Orden econ\u00f3mico, equilibrio fiscal y ah\u00ed el pa\u00eds arranca.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8423301045518039, "is_candidate": false}, {"start": 6111.417, "end": 6118.098, "text": "Ya llegamos a la mitad de esta secci\u00f3n Preguntas Cruzadas y quien va a preguntar ahora es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8128378811679269, "is_candidate": false}, {"start": 6118.098, "end": 6119.679, "text": "Responder\u00e1 Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8520096529896481, "is_candidate": false}, {"start": 6120.632, "end": 6133.068, "text": " Usted tuvo un rol muy activo en el gobierno de Mauricio Macri, le vot\u00f3 muchas leyes como el pago a los fondos buitres que le permitieron volver a endeudar al pa\u00eds, cogobern\u00f3 la provincia de Buenos Aires con Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9045424025259049, "is_candidate": false}, {"start": 6133.068, "end": 6136.492, "text": "Mi pregunta es, \u00bfc\u00f3mo puede pasar de un lado al otro sin despeinarse?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8794769241238186, "is_candidate": false}, {"start": 6136.492, "end": 6137.033, "text": "Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0052339038844011, "is_candidate": false}, {"start": 6137.981, "end": 6148.286, "text": " Bueno, en primer lugar yo te agradezco, Miriam, que ustedes hayan votado con nosotros ganancias, bienes personales y tantas otras leyes que fueron buenas para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9735329400360825, "is_candidate": false}, {"start": 6148.286, "end": 6156.31, "text": "Y la verdad es que yo pienso en el pa\u00eds, no tengo la mirada mezquina y ego\u00edsta de creer que soy el due\u00f1o de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9376100506643328, "is_candidate": false}, {"start": 6156.31, "end": 6160.752, "text": "Cuando veo que hay alguna iniciativa que le sirve a los argentinos, la respaldo.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9292244276526896, "is_candidate": false}, {"start": 6160.752, "end": 6163.374, "text": "Y cuando veo que es mala, la rechazo.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9797305731759477, "is_candidate": false}, {"start": 6163.374, "end": 6167.076, "text": "Tuve la posibilidad de ponerle el l\u00edmite que despu\u00e9s violaron", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9032190369903754, "is_candidate": false}, {"start": 6167.876, "end": 6186.869, "text": " de los familiares en el blanqueo, tuve la posibilidad de advertir el riesgo del acuerdo con el fondo que estaba tomando Macri, sin embargo, desgraciadamente en la Argentina algunos otros sectores de la pol\u00edtica y del empresariado terminaron prevaleciendo por sobre nuestra opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9684623389871991, "is_candidate": false}, {"start": 6186.869, "end": 6194.954, "text": "Muy bien, el turno de Javier Millet para preguntar y de Patricia Bullrich para responder.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.912185310866177, "is_candidate": false}, {"start": 6196.776, "end": 6204.46, "text": " Se\u00f1ora Woolrich, ya dos veces escap\u00f3 la respuesta de c\u00f3mo frenar la inflaci\u00f3n y contesta la Sarasa Plan Integral.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8027883107267277, "is_candidate": false}, {"start": 6204.46, "end": 6208.922, "text": "Ac\u00e1 la pregunta es qu\u00e9 va a hacer con las LELICS, qu\u00e9 es Emisi\u00f3n Monetaria Futura.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9054885351295564, "is_candidate": false}, {"start": 6208.922, "end": 6210.923, "text": "O sea, le doy otra oportunidad a ver si ahora la contesta.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8294887736144231, "is_candidate": false}, {"start": 6213.126, "end": 6234.162, "text": " Mire mi ley, usted no me va a decir lo que yo tengo que decir, yo voy a decir lo que creo que el pa\u00eds necesita, el pa\u00eds necesita equilibrio fiscal y hoy masa est\u00e1 gastando de m\u00e1s, est\u00e1 generando d\u00e9ficit, el pa\u00eds necesita esa solidez para terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8868255691131623, "is_candidate": false}, {"start": 6235.163, "end": 6239.344, "text": " Sin inflaci\u00f3n el pa\u00eds comienza y arranca.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9148803320609118, "is_candidate": false}, {"start": 6239.344, "end": 6245.566, "text": "La Argentina tiene una gran oportunidad hist\u00f3rica, tiene todo, pero los argentinos no tenemos nada.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8951221118057006, "is_candidate": false}, {"start": 6245.566, "end": 6246.626, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8870862173407401, "is_candidate": false}, {"start": 6246.626, "end": 6252.208, "text": "Porque en el medio hay una serie de mafias que hoy son sus amigos, Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8932638945539053, "is_candidate": false}, {"start": 6252.208, "end": 6260.31, "text": "Esa serie de mafias son las que impiden que el pa\u00eds crezca y yo tengo la fuerza y la voluntad para sacarlas del medio.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9027770584902729, "is_candidate": false}, {"start": 6260.31, "end": 6264.391, "text": "Momento para que Sergio Massa le haga una pregunta a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7776662051176362, "is_candidate": false}, {"start": 6266.019, "end": 6278.922, "text": " Juan, tuve el honor y la suerte de compartir con el gallego de La Sota muchos sue\u00f1os y una mirada de pa\u00eds, y aprend\u00ed a valorar el trabajo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8894817893760248, "is_candidate": false}, {"start": 6278.922, "end": 6284.983, "text": "Presentaste un programa que quita subsidios, que no pone una mirada integral en el norte y en el sur.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9467137623965336, "is_candidate": false}, {"start": 6284.983, "end": 6287.604, "text": "Sergio Massa, escuchamos la respuesta de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8551366165932853, "is_candidate": false}, {"start": 6288.948, "end": 6301.855, "text": " No se trata de quitar subsidio a los que lo necesitan, se trata de acabar con que el AMBA sea privilegiado, porque como expres\u00e9 antes, los subsidios del transporte, 75% se los lleva el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.16545343581872207, "is_candidate": true}, {"start": 6301.855, "end": 6311.2, "text": "Los argentinos bancamos a Edenor y Edesur porque es la \u00fanica empresa nacional que presta el servicio de luz y ellos le condonaron 120 mil millones de pesos de multa.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.18532099167908467, "is_candidate": true}, {"start": 6311.56, "end": 6317.063, "text": " Y tambi\u00e9n bancamos a Isaac, que es la \u00fanica empresa nacional que presta servicio solo en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3306963205227591, "is_candidate": true}, {"start": 6317.063, "end": 6321.945, "text": "El resto de la empresa de luz, de cloaca y agua, la bancamos la Provis.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.3106973911974197, "is_candidate": true}, {"start": 6321.945, "end": 6326.087, "text": "Y le dieron el a\u00f1o pasado 153 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.27131440901676107, "is_candidate": true}, {"start": 6326.087, "end": 6328.108, "text": "Esto es lo que yo quiero redistribuir.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.5358234506106003, "is_candidate": false}, {"start": 6328.108, "end": 6335.672, "text": "Y no es para quitarle nada a nadie, sino para que seamos equitativos y seamos un pa\u00eds federal en s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.28602081670586577, "is_candidate": true}, {"start": 6335.672, "end": 6340.474, "text": "Pregunta ahora Patricia Bullrich y responde Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8876661116502442, "is_candidate": false}, {"start": 6343.982, "end": 6355.75, "text": " Milei, dijiste que no se puede hacer un nuevo pa\u00eds con los mismos de siempre y te aleaste a Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.886252548737195, "is_candidate": false}, {"start": 6355.75, "end": 6356.911, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8437239949688192, "is_candidate": false}, {"start": 6356.911, "end": 6361.754, "text": "\u00bfCon Barrio Nuevo vas a cambiar la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8666506191403391, "is_candidate": false}, {"start": 6361.754, "end": 6365.136, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9, Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.005623151994448, "is_candidate": false}, {"start": 6365.136, "end": 6369.559, "text": "Barrio Nuevo es casta y vos sos m\u00e1s casta que Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7699658248343763, "is_candidate": false}, {"start": 6369.559, "end": 6370.0, "text": "\u00bfY sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8692292161029322, "is_candidate": false}, {"start": 6371.232, "end": 6375.615, "text": " Vos hac\u00e9s mucha pompa de que cambiaste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8212589074987428, "is_candidate": false}, {"start": 6375.615, "end": 6379.077, "text": "\u00bfPorque acaso segu\u00eds siendo montonera, tirabombas?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8372631354328092, "is_candidate": false}, {"start": 6379.077, "end": 6379.137, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9712882904024108, "is_candidate": false}, {"start": 6379.875, "end": 6381.497, "text": " Te honr\u00e1s de cambiar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9505163528597673, "is_candidate": false}, {"start": 6381.497, "end": 6383.659, "text": "Bueno, nosotros, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8707870377616138, "is_candidate": false}, {"start": 6383.659, "end": 6386.101, "text": "Vemos un problema enorme en el mercado laboral.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9036307750186323, "is_candidate": false}, {"start": 6386.101, "end": 6388.644, "text": "Queremos avanzar hacia un modelo de seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8202877921892395, "is_candidate": false}, {"start": 6388.644, "end": 6390.665, "text": "Queremos avanzar hacia una econom\u00eda liberal.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9504542031928647, "is_candidate": false}, {"start": 6390.665, "end": 6398.313, "text": "Y todos los que quieran cambiar y sumarse a esta revoluci\u00f3n liberal para que Argentina sea potencia en 35 a\u00f1os, est\u00e1n bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8490360868939774, "is_candidate": false}, {"start": 6398.313, "end": 6403.398, "text": "Obviamente, tu partido que se hace alarde de bloquear todo el tiempo, est\u00e1 claro que son parte del fracaso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9048196837922603, "is_candidate": false}, {"start": 6404.95, "end": 6412.556, "text": " \u00daltima pregunta de la tercera ronda, la hace Juan Schiaretti y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7884006709889688, "is_candidate": false}, {"start": 6412.556, "end": 6421.383, "text": "Miriam, ustedes votaron muchas leyes con el Kirchner y vi que elogiaron a M\u00e1ximo Kirchner cuando se opuso al acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.1877579952548728, "is_candidate": true}, {"start": 6421.383, "end": 6424.646, "text": "\u00bfTienen previsto hacer un acuerdo pol\u00edtico con M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2641634514718565, "is_candidate": true}, {"start": 6425.581, "end": 6433.525, "text": " Ay, la verdad que eso es falso, as\u00ed como vos le votaste todas las leyes al macrismo y sostuvieron el gobierno macrista, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8666152743518873, "is_candidate": false}, {"start": 6433.525, "end": 6446.87, "text": "Mir\u00e1, lo voy a cargar despu\u00e9s en mis redes, as\u00ed todos los que est\u00e1n mirando lo pueden ver, juntos por el cambio y el bloque de Schiaretti, votaron las principales leyes econ\u00f3micas que llevaron al desastre econ\u00f3mico de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8633525918071132, "is_candidate": false}, {"start": 6446.87, "end": 6450.252, "text": "Nosotros no, no votamos nada de eso, le votaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7900685065129579, "is_candidate": false}, {"start": 6450.852, "end": 6472.386, "text": " El presupuesto, el acuerdo con el fondo, las exenciones impositivas, retenciones cero las automotrices, las empresas que m\u00e1s ganaron en este pa\u00eds, mientras vos si sos monotributista ten\u00e9s que sacar plata de tu bolsillo y poner plata para trabajar, estos se\u00f1ores le votan que las automotrices tengan retenciones cero, los beneficios a Galper\u00edn, \u00bfc\u00f3mo explican eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8246418717167875, "is_candidate": false}, {"start": 6472.386, "end": 6475.988, "text": "Entonces no me vengan con frases hechas de Twitter, cuente la realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8078312697056551, "is_candidate": false}, {"start": 6475.988, "end": 6477.069, "text": "Su tiempo, candidata.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9938722930617683, "is_candidate": false}, {"start": 6477.847, "end": 6488.533, "text": " Llegamos a la cuarta ronda, es decir, van a preguntar por \u00faltima vez, van a responder por \u00faltima vez todas las candidatas y candidatos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.785453548129964, "is_candidate": false}, {"start": 6488.533, "end": 6493.675, "text": "Miriam Bregman pregunta y responde Javier Bilei.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8584995367057676, "is_candidate": false}, {"start": 6493.675, "end": 6498.878, "text": "Todos los estudios demuestran la existencia de la brecha salarial entre hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8912432820359675, "is_candidate": false}, {"start": 6498.878, "end": 6503.601, "text": "En Argentina las mujeres tenemos que trabajar 8 d\u00edas m\u00e1s al mes", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8735139825944543, "is_candidate": false}, {"start": 6504.574, "end": 6506.954, "text": " para igualar el salario de un var\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8741710621241552, "is_candidate": false}, {"start": 6506.954, "end": 6512.575, "text": "\u00bfUsted niega el patriarcado por ignorancia o por machismo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7669120565689401, "is_candidate": false}, {"start": 6512.575, "end": 6516.416, "text": "Mire, Bregman, lo niego por la evidencia emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8987448693418824, "is_candidate": false}, {"start": 6516.416, "end": 6517.596, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9064625720057436, "is_candidate": false}, {"start": 6517.596, "end": 6525.858, "text": "Cuando usted desagrega los promedios y toma profesi\u00f3n por profesi\u00f3n, la desigualdad desaparece.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8744473835006092, "is_candidate": false}, {"start": 6525.858, "end": 6531.779, "text": "Pero si usted tuviera raz\u00f3n, y los malditos capitalistas explotadores a los que usted hace alusi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9010238881135952, "is_candidate": false}, {"start": 6533.075, "end": 6543.158, "text": " que s\u00f3lo quieren ganar plata, si lo que usted dice fuera cierto, usted tendr\u00eda que entrar en una empresa y deber\u00edan ser todas mujeres, adivine qu\u00e9 va a encontrar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8784773501920615, "is_candidate": false}, {"start": 6543.158, "end": 6545.439, "text": "Ah, claro, usted no sabe lo que ser\u00e1 una empresa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8556992708810736, "is_candidate": false}, {"start": 6545.439, "end": 6546.399, "text": "\u00bfPero sabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.97477147478057, "is_candidate": false}, {"start": 6546.399, "end": 6548.079, "text": "Va a haber mitad hombres, mitad mujeres.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9852361660974467, "is_candidate": false}, {"start": 6548.079, "end": 6552.541, "text": "Es decir, su teor\u00eda se cae con los datos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8826691592584947, "is_candidate": false}, {"start": 6552.541, "end": 6554.581, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.948423028013272, "is_candidate": false}, {"start": 6554.581, "end": 6560.323, "text": "Momento de que Sergio Massa le pregunte a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8159414531748118, "is_candidate": false}, {"start": 6560.323, "end": 6560.443, "text": "Miriam.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9934596884140791, "is_candidate": false}, {"start": 6561.075, "end": 6567.38, "text": " Te quiero hacer una pregunta que es importante porque estamos empezando a definir el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9162878325004209, "is_candidate": false}, {"start": 6567.38, "end": 6573.125, "text": "\u00bfDe verdad vos cre\u00e9s que es lo mismo para la Argentina que gobernemos nosotros a que gobiernan Bullrich y Millet?", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.875436515638419, "is_candidate": false}, {"start": 6573.125, "end": 6577.508, "text": "No se esforzaron muchos hoy, sacaron todos los chistes de Twitter.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.019192078855179, "is_candidate": false}, {"start": 6577.508, "end": 6581.511, "text": "Mir\u00e1, yo creo que el problema que tiene el pa\u00eds es otro, Massa,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9922249971126671, "is_candidate": false}, {"start": 6582.372, "end": 6591.778, "text": " porque cada 4 a\u00f1os ustedes se cambian de nombre, pasan de Frente de Todo, Frente para la Victoria, Uni\u00f3n por la Patria y renuevan las excusas para que se los pueda votar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8777462772985054, "is_candidate": false}, {"start": 6591.778, "end": 6600.903, "text": "Yo creo que es el momento de decir basta, de dejar de pensar todo el tiempo tengo que votar a este porque es menos malo que el otro, porque de esta manera y empezar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8559560659448346, "is_candidate": false}, {"start": 6601.343, "end": 6618.628, "text": " a tener convicciones, principios, valores, a demostrar que somos muchos y muchas los que queremos un futuro para los pibes y para las pibas, que queremos que haya trabajo genuino, de calidad, con derechos, las que queremos, que se respeten todos nuestros derechos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9003212979560391, "is_candidate": false}, {"start": 6618.628, "end": 6625.35, "text": "Entonces no pueden vivir encerrando a todo el mundo en esa rosca permanente en la que ustedes viven.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8579216309832312, "is_candidate": false}, {"start": 6625.35, "end": 6626.13, "text": "Mil disculpas, candidata.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0042792909210598, "is_candidate": false}, {"start": 6626.13, "end": 6626.89, "text": "Termin\u00f3 su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9752555237656425, "is_candidate": false}, {"start": 6627.797, "end": 6633.5, "text": " La \u00faltima pregunta ahora de Javier Milei para que responda Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8766831289213404, "is_candidate": false}, {"start": 6633.5, "end": 6644.025, "text": "Gobernador Schiaretti, en caso que nosotros fu\u00e9ramos gobierno, \u00bfusted aceptar\u00eda acompa\u00f1ar nuestras propuestas econ\u00f3micas si esto es para el bien de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8444151195911475, "is_candidate": false}, {"start": 6644.025, "end": 6651.709, "text": "Nosotros acompa\u00f1amos tanto al gobierno de Macri con algunas propuestas como lo acompa\u00f1amos al gobierno del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2372228121503872, "is_candidate": true}, {"start": 6652.209, "end": 6665.543, "text": " porque entendemos que quien gana leg\u00edtimamente una elecci\u00f3n tiene que tener la posibilidad de poner en marcha su programa de gobierno, y va a ser as\u00ed con cualquiera que sea quien gane la pr\u00f3xima elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2600907234074721, "is_candidate": true}, {"start": 6665.543, "end": 6674.673, "text": "Lo que nunca vamos a votar ni votamos es algo que perjudique a C\u00f3rdoba y perjudique al interior de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.21480933702448457, "is_candidate": true}, {"start": 6676.492, "end": 6677.974, "text": " Muchas gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8223058529389526, "is_candidate": false}, {"start": 6677.974, "end": 6686.541, "text": "Es momento ahora de que Patricia Bullrich le haga una pregunta a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8465415809178379, "is_candidate": false}, {"start": 6686.541, "end": 6694.227, "text": "Massa, la verdad es que durante todo el debate no te entend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9389516715040478, "is_candidate": false}, {"start": 6694.227, "end": 6699.131, "text": "Porque lo que haces es totalmente distinto a lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8068614682642862, "is_candidate": false}, {"start": 6699.131, "end": 6700.252, "text": "Mejor que decir es hacer.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8460498088447638, "is_candidate": false}, {"start": 6702.205, "end": 6707.188, "text": " Por supuesto, mejor que decir es hacer y mejor que prometer es realizar.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9098662340781312, "is_candidate": false}, {"start": 6707.188, "end": 6720.896, "text": "Desde hace un a\u00f1o, en medio de la crisis, me hice cargo cuando muchos se met\u00edan abajo de la cama y tom\u00e9 decisiones para enfrentar un nuevo programa con el fondo y para bajar el impuesto a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9586576810674836, "is_candidate": false}, {"start": 6720.896, "end": 6724.438, "text": "Ahora viene una etapa nueva, mi gobierno, no este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.8850801082135346, "is_candidate": false}, {"start": 6724.918, "end": 6739.431, "text": " y por eso creo que nuestra responsabilidad es la de tratar por todos los medios de consolidar un proyecto de exportaciones, de desarrollo econ\u00f3mico y de mejora en la distribuci\u00f3n del ingreso en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9213510312548038, "is_candidate": false}, {"start": 6739.431, "end": 6747.359, "text": "Obviamente corrigiendo los errores, pero adem\u00e1s haciendo los cambios que haya que hacer, cueste lo que cueste.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9900407601740183, "is_candidate": false}, {"start": 6748.882, "end": 6754.064, "text": " Y llegamos a la \u00faltima pregunta cruzada de este debate.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8634238279313016, "is_candidate": false}, {"start": 6754.064, "end": 6760.527, "text": "En este caso, Juan Schiaretti es el que pregunta y Patricia Bullrich responde.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8033554752431777, "is_candidate": false}, {"start": 6760.527, "end": 6774.353, "text": "Patricia, si sos Presidenta, \u00bfvas a corregir las inequidades y los privilegios que tiene el AMBA sobre el interior del pa\u00eds o va a ser igual que en el gobierno anterior de Cambiemos que no corrigieron nada?", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.1946686808375575, "is_candidate": true}, {"start": 6774.353, "end": 6775.154, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9322346878121676, "is_candidate": false}, {"start": 6776.112, "end": 6782.854, "text": " Me acompa\u00f1an hoy todos los gobernadores electos y los gobernadores de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8868430229440403, "is_candidate": false}, {"start": 6782.854, "end": 6790.457, "text": "Hemos logrado ser el partido con m\u00e1s gobernadores de la Rep\u00fablica Argentina en 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9161015209748293, "is_candidate": false}, {"start": 6790.457, "end": 6802.601, "text": "Por eso te digo que nuestro gobierno va a ser totalmente federal, un gobierno donde cada uno de los representantes de las provincias va a tener un lugar, una puerta abierta en nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8517779516401967, "is_candidate": false}, {"start": 6803.041, "end": 6819.834, "text": " Nuestro gobierno no va a ser un gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, as\u00ed que quedate tranquilo, Juan, que C\u00f3rdoba va a estar absolutamente representada como est\u00e1 en todos los que ganaron nuestras provincias, en cada uno de los gobernadores que hoy me acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9078899297177989, "is_candidate": false}, {"start": 6820.575, "end": 6823.277, "text": " Much\u00edsimas gracias a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8287389888253662, "is_candidate": false}, {"start": 6823.277, "end": 6833.863, "text": "Es momento de hacer un breve corte, pero al regreso cada candidato y candidata va a tener un minuto para cerrar su participaci\u00f3n en este primer debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7391199261755202, "is_candidate": false}, {"start": 6833.863, "end": 6837.585, "text": "Hacemos una pausa, ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8273587321984651, "is_candidate": false}, {"start": 6853.593, "end": 6854.393, "text": " Bien, estamos en vivo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9453523107179463, "is_candidate": false}, {"start": 6854.393, "end": 6855.714, "text": "Apasionante el debate.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0349329034291883, "is_candidate": false}, {"start": 6855.714, "end": 6856.174, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9355095932584393, "is_candidate": false}, {"start": 6856.174, "end": 6860.036, "text": "A todos los que est\u00e1n prendidos en la pantalla de Am\u00e9rica, much\u00edsimo rating en la televisi\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9359538426084714, "is_candidate": false}, {"start": 6860.036, "end": 6861.816, "text": "La pregunta es concreta.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0334205543446828, "is_candidate": false}, {"start": 6861.816, "end": 6863.417, "text": "\u00bfQui\u00e9n va ganando hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9627395632328537, "is_candidate": false}, {"start": 6863.417, "end": 6864.478, "text": "\u00bfC\u00f3mo ven a los candidatos?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7610123860404024, "is_candidate": false}, {"start": 6864.478, "end": 6866.618, "text": "Quiero saber c\u00f3mo lo ven nuestros compa\u00f1eros, tambi\u00e9n nuestros invitados.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.881714159788597, "is_candidate": false}, {"start": 6866.618, "end": 6868.259, "text": "A ver, Candy, \u00bfc\u00f3mo los ves?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8381610718610873, "is_candidate": false}, {"start": 6868.259, "end": 6868.979, "text": "La mejor.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8338506992849466, "is_candidate": false}, {"start": 6868.979, "end": 6869.299, "text": "La mejor.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9209662788815757, "is_candidate": false}, {"start": 6870.52, "end": 6877.986, "text": " la mejor es Miriam Bregman, la que la respuesta m\u00e1s picante, la que chicanea mejor, la que contesta r\u00e1pida de reflejo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8548449219289898, "is_candidate": false}, {"start": 6877.986, "end": 6881.368, "text": "Est\u00e1 bien, pero como debate es la que m\u00e1s se luce.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8796207756078933, "is_candidate": false}, {"start": 6881.368, "end": 6887.412, "text": "Ponchame un segundo, la encuesta en Am\u00e9rica en Twitter, estamos pregunt\u00e1ndote a vos, \u00bfqui\u00e9n hasta ahora crees que es el ganador?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8718581166101094, "is_candidate": false}, {"start": 6887.412, "end": 6888.373, "text": "\u00bfQui\u00e9n crees que va ganando?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9021203522703755, "is_candidate": false}, {"start": 6889.734, "end": 6893.417, "text": " directamente y votar a cualquiera de los candidatos, por lo menos principales.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.913900789155525, "is_candidate": false}, {"start": 6893.417, "end": 6894.697, "text": "Ah\u00ed los ten\u00e9s para ir votando.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.943893729301906, "is_candidate": false}, {"start": 6894.697, "end": 6897.079, "text": "Sergio Massa, mir\u00e1, lo vamos a poner en pantalla grande para que lo puedan ver.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8856225617815643, "is_candidate": false}, {"start": 6897.079, "end": 6900.701, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s, Sergio Massa, Javier Millet, Patricia Bullrich, Miriam Beckman.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9914651025897047, "is_candidate": false}, {"start": 6900.701, "end": 6905.024, "text": "En un ratito ya te pongo c\u00f3mo va esta obra, la encuesta tambi\u00e9n digital de c\u00f3mo la est\u00e1n viendo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9601249560556941, "is_candidate": false}, {"start": 6905.024, "end": 6910.088, "text": "Ya est\u00e1, ah\u00ed vamos a poner el resultado para que puedan ver y puedan analizar lo que vos est\u00e1s votando.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8500571021744042, "is_candidate": false}, {"start": 6910.088, "end": 6914.251, "text": "Y si no lo hiciste, metete, es un poco tambi\u00e9n para ir entendiendo a ver qu\u00e9 es lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9779644232287217, "is_candidate": false}, {"start": 6914.251, "end": 6915.071, "text": "\u00bfC\u00f3mo va el debate hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0053964151983206, "is_candidate": false}, {"start": 6915.071, "end": 6915.631, "text": "\u00bfQui\u00e9n va ganando?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8508931705850673, "is_candidate": false}, {"start": 6915.631, "end": 6918.694, "text": "Para m\u00ed los mejores han sido Massa y Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8493390481020388, "is_candidate": false}, {"start": 6919.594, "end": 6922.076, "text": " Bullrich, me juegando a lo largo del debate.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9528337076041108, "is_candidate": false}, {"start": 6922.076, "end": 6924.338, "text": "Bueno, de aquel lado est\u00e1 todo, mira, Bregman, parece.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8862984397202245, "is_candidate": false}, {"start": 6924.338, "end": 6926.859, "text": "A ver ac\u00e1, a ver.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.937677858659708, "is_candidate": false}, {"start": 6926.859, "end": 6938.228, "text": "Yo coincido plenamente con Nacho, sobre todo porque Milley, como le dijo de golpe, Bregman parece un gatito mimoso, leyendo, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8568856029147911, "is_candidate": false}, {"start": 6939.128, "end": 6943.612, "text": " Lee, es mi ley, no mi ley.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8028904031062221, "is_candidate": false}, {"start": 6943.612, "end": 6946.055, "text": "Un segundo, voy a empezar a buscar tambi\u00e9n ac\u00e1 lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.825466788365627, "is_candidate": false}, {"start": 6946.055, "end": 6948.837, "text": "Uno pone, por ejemplo, Twitter en tendencias.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9047348691648479, "is_candidate": false}, {"start": 6948.837, "end": 6952.521, "text": "Tendencia n\u00famero uno en Twitter ahora es derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9427369861159246, "is_candidate": false}, {"start": 6952.521, "end": 6955.984, "text": "Pero nosotros pedimos derecho a r\u00e9plica, quer\u00edamos venir al aire nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.893165230526787, "is_candidate": false}, {"start": 6955.984, "end": 6958.907, "text": "Por eso, de verdad, es incre\u00edble c\u00f3mo se agot\u00f3 en un instante.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8788605006155223, "is_candidate": false}, {"start": 6958.907, "end": 6959.748, "text": "En serio, \u00bfc\u00f3mo lo viste?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8684872614249617, "is_candidate": false}, {"start": 6959.748, "end": 6959.908, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9268146612455443, "is_candidate": false}, {"start": 6960.468, "end": 6967.655, "text": " Yo veo que sobremejor\u00f3 un poco sobre el final Bullrich, pero es una persona que tiene problemas, igual que el expresidente.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8519947595556264, "is_candidate": false}, {"start": 6967.655, "end": 6969.076, "text": "El pro no tiene grandes oradores.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8624770911123428, "is_candidate": false}, {"start": 6969.076, "end": 6974.08, "text": "Si tomamos a Macri y tomamos a Bullrich, le cuesta hablar de corrido.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8813126706751302, "is_candidate": false}, {"start": 6974.08, "end": 6975.321, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 est\u00e1s diciendo?", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0399285886111358, "is_candidate": false}, {"start": 6975.321, "end": 6977.743, "text": "S\u00ed, yo eso veo.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0225034103723525, "is_candidate": false}, {"start": 6977.743, "end": 6978.004, "text": "Por eso...", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8593388469215782, "is_candidate": false}, {"start": 6978.664, "end": 6980.825, "text": " ninguno es un gran ganador del debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9315296384316951, "is_candidate": false}, {"start": 6980.825, "end": 6984.088, "text": "Repite muletillas y consolida de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.899134028029959, "is_candidate": false}, {"start": 6984.088, "end": 6985.789, "text": "Muy bien, Bregman.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9109935790266646, "is_candidate": false}, {"start": 6985.789, "end": 6989.691, "text": "Masa, siendo oficialismo, parece que logr\u00f3 responder la mayor\u00eda de las cosas.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9186884859452178, "is_candidate": false}, {"start": 6989.691, "end": 6992.093, "text": "Y me parece que Miley jug\u00f3 al empate.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.934173807554009, "is_candidate": false}, {"start": 6992.093, "end": 6994.735, "text": "La medicaci\u00f3n nueva que est\u00e1 tomando le ha hecho un buen resultado.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9420151660500328, "is_candidate": false}, {"start": 6996.676, "end": 6999.158, "text": " \u00bfC\u00f3mo lo viste a Miley?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8596572842167014, "is_candidate": false}, {"start": 6999.158, "end": 7002.12, "text": "Muy mediocre, muy mediocre.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8394293996115629, "is_candidate": false}, {"start": 7002.12, "end": 7004.642, "text": "Tratarlo de medicado, una chicana de rica.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9747573951588627, "is_candidate": false}, {"start": 7004.642, "end": 7007.064, "text": "Medicado \u00e9l, por propia decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8853548707472958, "is_candidate": false}, {"start": 7007.064, "end": 7010.347, "text": "Est\u00e1 como enyoguisado ahora.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0188127241270881, "is_candidate": false}, {"start": 7010.347, "end": 7014.39, "text": "Tranquilo, no es el Miley... Cuando est\u00e1 tranquilo es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9099687078978171, "is_candidate": false}, {"start": 7014.39, "end": 7016.432, "text": "Pero no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9786419798149337, "is_candidate": false}, {"start": 7016.432, "end": 7017.633, "text": "Prefiero el tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9346532650231938, "is_candidate": false}, {"start": 7017.633, "end": 7022.917, "text": "Lo que digo es que el que lleg\u00f3 hasta ac\u00e1, el Miley que lleg\u00f3 al 35% era diciendo disparates.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9311889994415846, "is_candidate": false}, {"start": 7022.917, "end": 7023.658, "text": "Ahora se ha calmado.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.045791435263193, "is_candidate": false}, {"start": 7024.278, "end": 7026.12, "text": " y es como un tipo mame\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.016763571428953, "is_candidate": false}, {"start": 7026.12, "end": 7027.401, "text": "30 % vota dispararte, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9145638135104207, "is_candidate": false}, {"start": 7027.401, "end": 7027.921, "text": "\u00bfVolvamos?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.041573337619928, "is_candidate": false}, {"start": 7027.921, "end": 7030.403, "text": "\u00bfDec\u00eds que hay 7 millones de argentinos que votan dispararte?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9823729324500202, "is_candidate": false}, {"start": 7030.403, "end": 7031.824, "text": "Despu\u00e9s de votar, disparate a la gente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0166420396083171, "is_candidate": false}, {"start": 7031.824, "end": 7032.645, "text": "Un segundo, chicos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8423224869526497, "is_candidate": false}, {"start": 7032.645, "end": 7033.826, "text": "Una frase famosa de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9891527322775898, "is_candidate": false}, {"start": 7033.826, "end": 7036.127, "text": "El pueblo tambi\u00e9n tiene derecho a elegir el \u00e1rbol del que quiere colgarse.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9199180919137206, "is_candidate": false}, {"start": 7036.127, "end": 7036.188, "text": "\u00a1Opa!", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0060532229745827, "is_candidate": false}, {"start": 7044.394, "end": 7044.994, "text": " \u00bfQui\u00e9n es la gran ausente?", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9327852263611661, "is_candidate": false}, {"start": 7044.994, "end": 7045.635, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8957183839722953, "is_candidate": false}, {"start": 7045.635, "end": 7046.715, "text": "Nadie nombr\u00f3 a la madre de este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0375640445669596, "is_candidate": false}, {"start": 7070.128, "end": 7071.469, "text": " S\u00ed, la nombr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9354257197544907, "is_candidate": false}, {"start": 7071.469, "end": 7073.73, "text": "La nombr\u00f3 alguien, nada m\u00e1s, t\u00e1citamente.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0204961531501853, "is_candidate": false}, {"start": 7073.73, "end": 7081.795, "text": "Y dijo que en 2015 ten\u00eda 29 % de pobreza, Macri la asegur\u00f3 a tanto y este gobierno a tanto.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9057056380644363, "is_candidate": false}, {"start": 7081.795, "end": 7082.856, "text": "Quiero saludar a Hugo Lejano.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9236009801549059, "is_candidate": false}, {"start": 7082.856, "end": 7083.656, "text": "Hugo, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8748922891521991, "is_candidate": false}, {"start": 7083.656, "end": 7084.437, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0628897892991929, "is_candidate": false}, {"start": 7084.437, "end": 7085.057, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Nicol\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0234157899007537, "is_candidate": false}, {"start": 7085.057, "end": 7085.537, "text": "\u00bfC\u00f3mo estamos?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9673712381341818, "is_candidate": false}, {"start": 7085.537, "end": 7086.118, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9504570855272617, "is_candidate": false}, {"start": 7086.118, "end": 7086.618, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.1489406126773707, "is_candidate": false}, {"start": 7086.618, "end": 7090.961, "text": "Bueno, prep\u00e1rense porque en un ratito creo que es un invitado tambi\u00e9n estrella los que tenemos esta noche.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9015616266112715, "is_candidate": false}, {"start": 7090.961, "end": 7092.862, "text": "Vamos a analizar los gestos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9191829677657138, "is_candidate": false}, {"start": 7093.622, "end": 7094.783, "text": " Las expresiones.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0659016314169678, "is_candidate": false}, {"start": 7094.783, "end": 7096.144, "text": "Te tengo algunas perlitas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0834853892126328, "is_candidate": false}, {"start": 7096.144, "end": 7096.765, "text": "\u00bfAlguna perlita?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0408936568485918, "is_candidate": false}, {"start": 7096.765, "end": 7098.366, "text": "\u00bfAlg\u00fan adelanto que podamos ir viendo en un rato?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.869036026367797, "is_candidate": false}, {"start": 7098.366, "end": 7099.507, "text": "Lo vamos a analizar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8782594701734425, "is_candidate": false}, {"start": 7099.507, "end": 7101.229, "text": "Hay un sesgo de confirmaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.2496085275427729, "is_candidate": false}, {"start": 7101.229, "end": 7105.853, "text": "Siempre, siempre vamos a decir que gan\u00f3 el debate la persona que nosotros votar\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1765657497369255, "is_candidate": false}, {"start": 7105.853, "end": 7113.339, "text": "Pero desde la comunicaci\u00f3n no verbal han estado bastante parejos, con algunos detalles, algunas actuaciones posturales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.2160601093097907, "is_candidate": false}, {"start": 7113.339, "end": 7114.32, "text": "Veo esto con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9916139683582545, "is_candidate": false}, {"start": 7114.32, "end": 7115.181, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con esto?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9655617686339593, "is_candidate": false}, {"start": 7115.181, "end": 7115.621, "text": "Ac\u00e1 tenemos...", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.1078594423687342, "is_candidate": false}, {"start": 7116.482, "end": 7121.807, "text": " El t\u00edpico gesto, ya que est\u00e1, lo tiramos, el toque en la nariz.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0306439971990822, "is_candidate": false}, {"start": 7121.807, "end": 7130.757, "text": "Justo cuando Maza le pregunta sobre Mel Co\u00f1\u00e1n la incomodidad de Patricia, se toca la nariz.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1880933473802198, "is_candidate": false}, {"start": 7130.757, "end": 7132.118, "text": "Cuando uno est\u00e1 inc\u00f3modo, se toca la nariz.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8907771809102846, "is_candidate": false}, {"start": 7132.118, "end": 7136.643, "text": "S\u00ed, ojo, porque esto nos puede pasar en la pareja, en casa, en cualquier momento, fuera de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1481592379970873, "is_candidate": false}, {"start": 7136.643, "end": 7139.706, "text": "O sea, una pregunta, te hacen as\u00ed... \u00bfPor qu\u00e9 pica la nariz?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9982975693221448, "is_candidate": false}, {"start": 7140.286, "end": 7143.127, "text": " Niko, \u00bfpor qu\u00e9 pica la nariz?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8919832912051601, "is_candidate": false}, {"start": 7143.127, "end": 7146.188, "text": "A veces pica porque picas, est\u00e1s al\u00e9rgico, ten\u00e9s resfr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1440565631394386, "is_candidate": false}, {"start": 7146.188, "end": 7152.01, "text": "Pero fuera de eso, porque no se toc\u00f3 la nariz en todo el debate, solamente ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1911502894992032, "is_candidate": false}, {"start": 7152.01, "end": 7157.953, "text": "Pica la nariz cuando sube la temperatura corporal, la presi\u00f3n arterial, el ritmo card\u00edaco.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0965041116709897, "is_candidate": false}, {"start": 7157.953, "end": 7161.154, "text": "O sea que hablar de Melko \u00d1an para Patricia...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1422146611136457, "is_candidate": false}, {"start": 7161.974, "end": 7166.416, "text": " Bueno, ya vuelvo con vos, obviamente vamos a analizar a todos los candidatos qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9085837928866229, "is_candidate": false}, {"start": 7166.416, "end": 7172.499, "text": "Esto es una previa un poco en el corte del debate, que la verdad est\u00e1n transmitiendo un mont\u00f3n de pantallas, obviamente la pantalla de Am\u00e9rica tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9002709480015088, "is_candidate": false}, {"start": 7172.499, "end": 7177.161, "text": "Hay much\u00edsimo rating, obviamente hay much\u00edsima audiencia, hay much\u00edsimo inter\u00e9s en lo que digan los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9749722369561193, "is_candidate": false}, {"start": 7177.161, "end": 7180.243, "text": "Quiero saber c\u00f3mo lo est\u00e1 viendo, por ejemplo Lipovetsky, c\u00f3mo lo est\u00e1 viendo el debate, a ver.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8500309689483082, "is_candidate": false}, {"start": 7180.243, "end": 7180.583, "text": "Buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.03971386558887, "is_candidate": false}, {"start": 7180.583, "end": 7181.203, "text": "Hay ganador, ganador.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9744130514781091, "is_candidate": false}, {"start": 7181.323, "end": 7181.443, "text": " de la", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9210141935524112, "is_candidate": false}, {"start": 7200.848, "end": 7203.27, "text": " A m\u00ed me parece que Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0196103712764537, "is_candidate": false}, {"start": 7203.27, "end": 7206.813, "text": "S\u00ed, sin lugar a dudas, porque no nombr\u00f3 ninguna de sus propuestas, supuestamente, de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0721564326756716, "is_candidate": false}, {"start": 7206.813, "end": 7207.454, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer Milei?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0013237286953092, "is_candidate": false}, {"start": 7207.454, "end": 7209.756, "text": "Lo \u00fanico que dijo es que va a cerrar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.071461245157339, "is_candidate": false}, {"start": 7209.756, "end": 7216.001, "text": "Y la verdad que, como dijo Patricia, los \u00fanicos tres pa\u00edses que no tienen Banco Central son pa\u00edses de Ocean\u00eda, con 10.000 habitantes cada uno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0040585410393426, "is_candidate": false}, {"start": 7216.001, "end": 7217.522, "text": "Hoy cortito, porque tenemos poco tiempo, ya volvemos al debate.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8616968908593042, "is_candidate": false}, {"start": 7217.522, "end": 7219.344, "text": "A ver, Eduardo, cortito, a ver c\u00f3mo viene.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8544265884861676, "is_candidate": false}, {"start": 7219.344, "end": 7223.227, "text": "Si adem\u00e1s se le hubieran dicho que este debate iba a ser as\u00ed firma antes de empezar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9399024084591134, "is_candidate": false}, {"start": 7224.168, "end": 7229.573, "text": " Insaurral de Poco, destina ni se nombr\u00f3, y us\u00f3 viejas muletillas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9688051438595724, "is_candidate": false}, {"start": 7229.573, "end": 7232.735, "text": "Paracaidista sueco lo us\u00f3 en el a\u00f1o 2019.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.924034314601568, "is_candidate": false}, {"start": 7232.735, "end": 7233.976, "text": "\u00bfPero qu\u00e9...?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8974808173327247, "is_candidate": false}, {"start": 7233.976, "end": 7236.178, "text": "O sea, vos dec\u00eds que est\u00e1 c\u00f3modo con los temas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8789820572126665, "is_candidate": false}, {"start": 7236.178, "end": 7246.226, "text": "S\u00ed, la verdad que est\u00e1 rec\u00f3modo, porque nadie lo increp\u00f3 como para... Hay temas como para volarle la... Eso que todav\u00eda sigue el debate, vamos a ver qu\u00e9 es lo que pasa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8767732603780058, "is_candidate": false}, {"start": 7246.226, "end": 7249.569, "text": "Pero para volarle la tranquilidad, no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9455466032695968, "is_candidate": false}, {"start": 7249.569, "end": 7249.849, "text": "\u00bfDelfina?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.951761846881498, "is_candidate": false}, {"start": 7250.009, "end": 7259.277, "text": " Yo coincido, lo vi a Masa sereno, tranquilo, un hombre de Estado que viene gestionando y que pone, adem\u00e1s, una perspectiva de futuro hacia donde quiere avanzar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9752185294138882, "is_candidate": false}, {"start": 7259.277, "end": 7266.703, "text": "A la que se la ve\u00eda, sin poder terminar la frase, a veces pensando de d\u00f3nde agarrarse, dudosa, me parece que fue a Patricia Bullring.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9348266522904153, "is_candidate": false}, {"start": 7266.963, "end": 7269.745, "text": " Ustedes no saben la cantidad de gente que est\u00e1 viendo y que est\u00e1 comentando en las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9131467981734732, "is_candidate": false}, {"start": 7269.745, "end": 7270.505, "text": "Tambi\u00e9n es tremendo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9421620297108313, "is_candidate": false}, {"start": 7270.505, "end": 7272.306, "text": "Esto despierta el inter\u00e9s, obviamente, por la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9059261705463248, "is_candidate": false}, {"start": 7272.306, "end": 7274.227, "text": "Ya en 20 segundos conecto de vuelta con el debate.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9067633426838941, "is_candidate": false}, {"start": 7274.227, "end": 7275.688, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo viste a Melaigua o a Cuaitira?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.944344944932036, "is_candidate": false}, {"start": 7275.688, "end": 7279.01, "text": "El \u00fanico que tiene propuestas y el \u00fanico que no suma 45 a\u00f1os en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8645804810517197, "is_candidate": false}, {"start": 7279.01, "end": 7283.712, "text": "Con lo cual, un orgullo para m\u00ed tener un candidato que vaya a dar propuestas y que done su sueldo y no est\u00e9 todo el tiempo rob\u00e1ndole a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8559736010624025, "is_candidate": false}, {"start": 7283.832, "end": 7285.092, "text": " Estamos en vivo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8570922273638305, "is_candidate": false}, {"start": 7285.092, "end": 7286.333, "text": "Estamos en vivo, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.014943105970982, "is_candidate": false}, {"start": 7286.333, "end": 7287.493, "text": "Y tambi\u00e9n les digo algo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9066193997534027, "is_candidate": false}, {"start": 7287.493, "end": 7290.234, "text": "Est\u00e1 abierta la encuesta en Twitter, obviamente, de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9618221140624006, "is_candidate": false}, {"start": 7290.234, "end": 7293.495, "text": "Mir\u00e1, mostrame un poco lo que est\u00e1 pasando, porque de verdad que hay mucho debate.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8847029454509251, "is_candidate": false}, {"start": 7293.495, "end": 7297.576, "text": "Te debe estar pasando a vos tambi\u00e9n, me imagino todo lo que sucede, todo lo que est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.873431035007039, "is_candidate": false}, {"start": 7297.576, "end": 7299.837, "text": "A m\u00ed, de verdad, me llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9093396102185448, "is_candidate": false}, {"start": 7299.837, "end": 7302.398, "text": "Derecho a r\u00e9plica es algo nuevo en el sistema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.959057252350663, "is_candidate": false}, {"start": 7302.398, "end": 7305.239, "text": "Por lo menos el debate que hemos... Se agotaron ah\u00ed la ansiedad.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9036721974858393, "is_candidate": false}, {"start": 7305.239, "end": 7305.699, "text": "No lo supieron usar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.992897082772345, "is_candidate": false}, {"start": 7305.699, "end": 7306.299, "text": "No lo supieron usar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9499552117002852, "is_candidate": false}, {"start": 7306.299, "end": 7309.92, "text": "No lo supieron usar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.000314340100542, "is_candidate": false}, {"start": 7310.06, "end": 7313.702, "text": " Porque se lo gastaron todos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0751469782974403, "is_candidate": false}, {"start": 7313.702, "end": 7314.543, "text": "Lo agotaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9053537242462278, "is_candidate": false}, {"start": 7314.543, "end": 7315.824, "text": "Claro, m\u00e1s regulando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9597955425890046, "is_candidate": false}, {"start": 7315.824, "end": 7316.804, "text": "No, lo retrat\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9507798922766559, "is_candidate": false}, {"start": 7316.804, "end": 7318.485, "text": "Un segundo, un segundo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.068548006783353, "is_candidate": false}, {"start": 7318.485, "end": 7324.91, "text": "Lo que pas\u00f3 con el derecho a r\u00e9plica, que hab\u00eda tal grado de ansiedad que lo agotaron en el primer eje tem\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9097948182989106, "is_candidate": false}, {"start": 7324.91, "end": 7325.95, "text": "Derecho a r\u00e9plica, pido.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8428865683973701, "is_candidate": false}, {"start": 7325.95, "end": 7329.673, "text": "Vamos a conectar nuevamente con el debate que est\u00e1 pasando en vivo y ya volvemos con Intratables en vivo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9207752698670468, "is_candidate": false}, {"start": 7329.673, "end": 7330.033, "text": "M\u00e1ndalo, dale.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.903681213078355, "is_candidate": false}, {"start": 7351.187, "end": 7358.492, "text": " Y seguimos en este hermoso f\u00f3rum de Santiago del Estero, en este primer debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8868088256666288, "is_candidate": false}, {"start": 7358.492, "end": 7369.259, "text": "Y tal como les anticipamos, en este \u00faltimo bloque cada candidato y candidata va a tener un minuto libre para cerrar su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7503811388704936, "is_candidate": false}, {"start": 7369.259, "end": 7373.322, "text": "As\u00ed es, y en este minuto lo tiene Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8702366966604098, "is_candidate": false}, {"start": 7374.679, "end": 7389.17, "text": " Compatriotas, es mentira que estemos condenados al fracaso los argentinos, es mentira que estemos condenados a tener siempre alta inflaci\u00f3n, es mentira que tengamos que ser gobernados siempre por la grieta.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.17377989261054638, "is_candidate": true}, {"start": 7390.029, "end": 7404.717, "text": " Es hora de que Argentina tenga un gobierno que gestione bien, que deje atr\u00e1s la grieta y Argentina va a poder aprovechar as\u00ed los vientos internacionales que hoy soplan a favor de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.21765633423979946, "is_candidate": true}, {"start": 7404.717, "end": 7411.381, "text": "Ustedes han escuchado en el debate aqu\u00ed c\u00f3mo se achacan cosas muchos candidatos desde hace bastante tiempo.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2713797927411973, "is_candidate": true}, {"start": 7411.381, "end": 7415.403, "text": "Han visto a los candidatos de la grieta que ya fracasaron como gobierno.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2490679016563171, "is_candidate": true}, {"start": 7415.896, "end": 7422.102, "text": " Sergio Massa y Patricia Burri, que representan el kirchnerismo y tambi\u00e9n el fracaso del macrismo.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.22389234898041643, "is_candidate": true}, {"start": 7422.102, "end": 7432.291, "text": "\u00bfHan escuchado a otro candidato que propone cosas que resultan un viaje a lo desconocido, adem\u00e1s de las cosas tradicionales que plantea la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.2106606029144915, "is_candidate": true}, {"start": 7432.291, "end": 7437.676, "text": "Yo ofrezco mi experiencia de gobierno y por eso les pido que me acompa\u00f1en con su voto.", "speaker": "SPEAKER_45", "cosine_dist": 0.20556963340824264, "is_candidate": true}, {"start": 7439.548, "end": 7442.209, "text": " Minuto de cierre para Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.808800034836419, "is_candidate": false}, {"start": 7442.209, "end": 7451.973, "text": "Como te dije al principio, m\u00e1s all\u00e1 de las frases hechas, ninguno de los candidatos pudo ocultar que son todos c\u00f3mplices del Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9246513291418071, "is_candidate": false}, {"start": 7451.973, "end": 7459.675, "text": "Vos sab\u00e9s que nosotros no, porque peleamos por construir una sociedad sin ning\u00fan tipo de explotaci\u00f3n, sin ning\u00fan tipo de opresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9084164577593498, "is_candidate": false}, {"start": 7459.675, "end": 7460.936, "text": "Nos ves en cada lucha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9678388123215503, "is_candidate": false}, {"start": 7461.836, "end": 7477.598, "text": " Este 22 de octubre, demostremos que somos muchos, que somos muchas las que no queremos seguir pagando al FMI con el hambre del pueblo, las que no queremos que los trabajadores sigan perdiendo, que no queremos que sigan destruyendo el planeta porque no hay planeta B.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8720886984931819, "is_candidate": false}, {"start": 7478.499, "end": 7482.76, "text": " las que decimos que no nos digan otra vez m\u00e1s que tenemos que esperar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8682153508655828, "is_candidate": false}, {"start": 7482.76, "end": 7491.003, "text": "No te resignes, vot\u00e1 con tus convicciones, vamos con la izquierda en todo el pa\u00eds, en las calles y en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8965178112121077, "is_candidate": false}, {"start": 7491.003, "end": 7495.044, "text": "Y una cosa m\u00e1s, son 30.000 y fue un genocidio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9119964713420531, "is_candidate": false}, {"start": 7495.044, "end": 7496.484, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0150081989744155, "is_candidate": false}, {"start": 7496.484, "end": 7499.225, "text": "\u00daltimo minuto para Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8802383507319514, "is_candidate": false}, {"start": 7499.225, "end": 7505.807, "text": "A lo largo de este debate hemos escuchado la posici\u00f3n de algunos candidatos que parece que son marcianos,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7795097356212877, "is_candidate": false}, {"start": 7506.394, "end": 7512.296, "text": " como si no hubieran tenido nada que ver en la debacle que llevamos sufriendo 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7722780267813049, "is_candidate": false}, {"start": 7512.296, "end": 7522.74, "text": "Por lo tanto, lo primero que quiero decir es que no hay locura m\u00e1s grande, nada m\u00e1s demencial, que creer que uno puede tener resultados distintos haciendo siempre lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8489053477387594, "is_candidate": false}, {"start": 7522.74, "end": 7526.261, "text": "Nosotros lo que venimos a proponer es el modelo de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8801734978033164, "is_candidate": false}, {"start": 7526.261, "end": 7531.163, "text": "En aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, son 8 veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9189195211732198, "is_candidate": false}, {"start": 7531.163, "end": 7534.604, "text": "El decir m\u00e1s bajo la distribuci\u00f3n est\u00e1 11 veces mejor que su par en el reprimido.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9563149622218753, "is_candidate": false}, {"start": 7535.205, "end": 7540.708, "text": " Hay 25 veces menos de pobre en el formato est\u00e1ndar, 50 veces menos en el formato extremo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8663632613852866, "is_candidate": false}, {"start": 7540.708, "end": 7543.709, "text": "La gente vive un 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8409807460237543, "is_candidate": false}, {"start": 7543.709, "end": 7549.051, "text": "En definitiva, una Argentina distinta es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8974197614336201, "is_candidate": false}, {"start": 7549.051, "end": 7553.233, "text": "Sin embargo, quiero decirles algo, hay esperanza.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8197280070970719, "is_candidate": false}, {"start": 7553.233, "end": 7559.636, "text": "Un futuro mejor es posible, pero ese futuro es posible si ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9235597947869072, "is_candidate": false}, {"start": 7559.636, "end": 7563.238, "text": "Minuto de cierre para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7714929136181878, "is_candidate": false}, {"start": 7564.952, "end": 7576.142, "text": " Quiero aprovechar este minuto para hablar con vos, que s\u00e9 que sent\u00eds el dolor y la frustraci\u00f3n de que las cosas no van bien, de que la plata no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9127620090353166, "is_candidate": false}, {"start": 7576.142, "end": 7579.606, "text": "Quiero decirte que la Argentina tiene tres caminos.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9956252919189207, "is_candidate": false}, {"start": 7579.606, "end": 7582.829, "text": "Uno ya lo conocemos, es la vuelta al pasado.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.925222478813946, "is_candidate": false}, {"start": 7582.829, "end": 7585.291, "text": "El otro es un salto al vac\u00edo y la locura.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9201903798007843, "is_candidate": false}, {"start": 7585.291, "end": 7587.993, "text": "Y despu\u00e9s un camino de producci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9300626564715121, "is_candidate": false}, {"start": 7589.184, "end": 7595.509, "text": " Quiero invitarte a que construyamos una Argentina donde convoquemos a un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9244443748949918, "is_candidate": false}, {"start": 7595.509, "end": 7603.494, "text": "Quiero invitarte a que pongamos el trabajo y la distribuci\u00f3n del ingreso como valores centrales para la construcci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9680618048814672, "is_candidate": false}, {"start": 7603.494, "end": 7611.32, "text": "Quiero que construyamos de nuestras exportaciones la potencia en nuestras reservas, pero sobre todas las cosas, el valor de nuestro trabajo.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9979881566458344, "is_candidate": false}, {"start": 7611.94, "end": 7618.405, "text": " Quiero que construyamos m\u00e1s federalismo porque la Argentina necesita mejor distribuci\u00f3n a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9850895144301798, "is_candidate": false}, {"start": 7618.405, "end": 7626.531, "text": "Y sobre todo quiero pedirte, a la urna no vayas ni con bronca ni con odio, and\u00e1 con esperanza.", "speaker": "SPEAKER_46", "cosine_dist": 0.9593880822644322, "is_candidate": false}, {"start": 7626.531, "end": 7628.472, "text": "Minuto final para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8850940333022829, "is_candidate": false}, {"start": 7629.085, "end": 7635.19, "text": " Hace 20 a\u00f1os damos la batalla contra el kirchnerismo, que tanto dolor te trajo.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.888899617527692, "is_candidate": false}, {"start": 7635.19, "end": 7639.593, "text": "Cada vez que ellos dijeron vamos por todos, nosotros pusimos el pecho.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.886139026763948, "is_candidate": false}, {"start": 7639.593, "end": 7642.636, "text": "Hoy estamos frente a la batalla final.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9236635221151633, "is_candidate": false}, {"start": 7642.636, "end": 7653.485, "text": "Pero para transformar la Argentina no alcanza solo ganarle las urnas, hace falta generar cambios profundos y verdaderos que duren, porque siempre est\u00e1n amenazando.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8529091710586235, "is_candidate": false}, {"start": 7654.125, "end": 7659.309, "text": " Por eso la \u00fanica forma de hacerlo es con coraje, con poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8518168558678235, "is_candidate": false}, {"start": 7659.309, "end": 7667.894, "text": "Y hoy nosotros tenemos poder pol\u00edtico propio, con gobernadores, con intendentes, con mayor\u00edas en el Congreso y con ustedes, la gente.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.9100596042363255, "is_candidate": false}, {"start": 7667.894, "end": 7680.083, "text": "Por eso te pido que nos acompa\u00f1es, que nos votes, que pienses que Juntos por el Cambio es la \u00fanica oposici\u00f3n que va a garantizar el cambio de lo que el kirchnerismo arruin\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.8437315907654391, "is_candidate": false}, {"start": 7680.723, "end": 7691.999, "text": " Yo no doy el brazo a torcer, yo no voy a negociar el cambio nunca, yo te pido, por favor, acomp\u00e1\u00f1ame y te quiero decir, viva la patria.", "speaker": "SPEAKER_48", "cosine_dist": 0.873319612807083, "is_candidate": false}, {"start": 7692.97, "end": 7695.891, "text": " Much\u00edsimas gracias, candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7429955596913954, "is_candidate": false}, {"start": 7695.891, "end": 7699.893, "text": "Much\u00edsimas gracias a los aqu\u00ed presentes y a los que est\u00e1n del otro lado de la pantalla.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8392011744631491, "is_candidate": false}, {"start": 7699.893, "end": 7706.655, "text": "Gracias a la provincia de Santiago del Estero por toda la colaboraci\u00f3n y el apoyo para que este debate sea posible.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7430185582375213, "is_candidate": false}, {"start": 7706.655, "end": 7711.517, "text": "Estamos terminando, Esteban, estamos cerrando este primer debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8283142593845805, "is_candidate": false}, {"start": 7711.517, "end": 7721.121, "text": "Para m\u00ed fue realmente un honor haber estado aqu\u00ed esta noche, as\u00ed que much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.8084229576623679, "is_candidate": false}, {"start": 7721.121, "end": 7721.501, "text": "As\u00ed es y gracias.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9622673070013537, "is_candidate": false}, {"start": 7725.652, "end": 7739.354, "text": " Gracias a todos y realmente estamos muy contentos por este privilegio que hemos tenido con Luli de justamente compartir este primer debate presidencial tan importante para la democracia.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.792451682162665, "is_candidate": false}, {"start": 7739.651, "end": 7745.476, "text": " La semana que viene ser\u00e1 el segundo debate en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.7497021468841207, "is_candidate": false}, {"start": 7745.476, "end": 7753.163, "text": "Tendremos a los mismos protagonistas y a otros colegas moderando ese segundo debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8396769819675867, "is_candidate": false}, {"start": 7753.163, "end": 7757.527, "text": "Los esperamos el pr\u00f3ximo domingo, 8 de octubre a las 21 horas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9190427679512758, "is_candidate": false}, {"start": 7757.527, "end": 7758.008, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_42", "cosine_dist": 0.9154569528525165, "is_candidate": false}], "Index": 1145, "channel_id": "UC6NVDkuzY2exMOVFw4i9oHw", "channel": "Am\u00e9rica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@americaenvivo", "id": "DIh1p0n0QL8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DIh1p0n0QL8", "title": "DEBATE PRESIDENCIAL 2023 desde Santiago del Estero | Emisi\u00f3n completa (1/10/2023)", "duration": 7766.0, "view_count": 6653.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}