{"segments": [{"start": 16.061, "end": 18.663, "text": " C\u00f3rdob\u00e9s hasta el Carac\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0258787156047098, "is_candidate": false}, {"start": 18.663, "end": 23.366, "text": "Una juventud como militante de la izquierda peronista y tambi\u00e9n como empleado de Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0995527559369074, "is_candidate": false}, {"start": 23.366, "end": 29.55, "text": "C\u00f3mo lleg\u00f3 a ser una de las dos cabezas de un armado que reina en una provincia grande hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9658048002566124, "is_candidate": false}, {"start": 29.55, "end": 37.115, "text": "Tres veces gobernador, una vez vicegobernador y con recorrido por una gran y variada cantidad de cargos provinciales y nacionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0241502709367996, "is_candidate": false}, {"start": 37.115, "end": 39.316, "text": "Somos Martina Garbarz y Mat\u00edas Mousset.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0158820206340833, "is_candidate": false}, {"start": 39.316, "end": 44.459, "text": "Y esto es Carpeta Roja, un podcast dedicado a la historia de los candidatos en las elecciones argentinas 2023.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0777546599213268, "is_candidate": false}, {"start": 45.74, "end": 54.233, "text": " abrimos la carpeta roja de Juan el gringo Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9694653887101098, "is_candidate": false}, {"start": 54.233, "end": 60.303, "text": "Siempre s\u00e9 que yo soy y ser\u00e9 cordob\u00e9s hasta el caracol y la verdad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5397292799110586, "is_candidate": false}, {"start": 61.573, "end": 65.895, "text": " Yo me siento m\u00e1s cordob\u00e9s que el Cuarteto y la Peperi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4578211102152868, "is_candidate": true}, {"start": 65.895, "end": 68.716, "text": "Esto tambi\u00e9n, y es algo que lo llevo adentro de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6881905978456322, "is_candidate": false}, {"start": 68.716, "end": 71.117, "text": "Juan Schiaretti naci\u00f3 el 19 de junio de 1949 en C\u00f3rdoba capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1248312186303526, "is_candidate": false}, {"start": 71.117, "end": 74.478, "text": "Tiene 74 a\u00f1os y es de los 10 candidatos que integran las cinco f\u00f3rmulas principales presidenciales el m\u00e1s viejo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0557480501787748, "is_candidate": false}, {"start": 80.76, "end": 91.127, "text": " Es hijo de Dante Schiaretti, empleado ferroviario y militante peronista, preso en la Revoluci\u00f3n Libertadora, y de Julia \u00c1lamo, hija de un criollo y de una india bamba de La Rioja.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9838247662101408, "is_candidate": false}, {"start": 91.127, "end": 97.752, "text": "Sus padres lo mandaron a los 11 a\u00f1os al Liceo Militar General Paz, del que egres\u00f3 con medalla de oro al mejor promedio en 1965.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9329245702927829, "is_candidate": false}, {"start": 99.653, "end": 107.455, "text": " Estudi\u00f3 ciencias econ\u00f3micas en la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba y se recibi\u00f3 de contador p\u00fablico nacional a los 21 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9627065575836226, "is_candidate": false}, {"start": 107.455, "end": 110.336, "text": "En ese contexto se cas\u00f3 y tuvo dos hijos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.019419463169698, "is_candidate": false}, {"start": 110.336, "end": 112.036, "text": "Una vida veloz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.092794038635909, "is_candidate": false}, {"start": 112.036, "end": 113.017, "text": "Muy veloz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0883544948616204, "is_candidate": false}, {"start": 113.017, "end": 116.438, "text": "Tambi\u00e9n tiene tiempo para empezar a militar en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9713414547098409, "is_candidate": false}, {"start": 116.438, "end": 122.039, "text": "Entra a la facci\u00f3n universitaria de la JP representando al ala m\u00e1s de izquierda del movimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9945102036844307, "is_candidate": false}, {"start": 122.879, "end": 131.623, "text": " Escala bastante r\u00e1pido en la organizaci\u00f3n y se llega a convertir en uno de los dirigentes estudiantiles m\u00e1s importantes del peronismo cuando llega mayo de 1969 y el cordobajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9641742211097188, "is_candidate": false}, {"start": 131.623, "end": 145.25, "text": "La amistad que se forja aqu\u00ed en el liceo no se olvida jam\u00e1s y perdura como un lazo muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6860126454490185, "is_candidate": false}, {"start": 145.25, "end": 149.352, "text": "A\u00fan hoy mi promoci\u00f3n hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os desde el norte hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6411493230972463, "is_candidate": false}, {"start": 151.218, "end": 155.905, "text": " Damos un buen o\u00eddo a esas mitades infinitas de poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8203712257771396, "is_candidate": false}, {"start": 155.905, "end": 165.94, "text": "De aqu\u00ed aprend\u00ed a no sentirme menos grande y tambi\u00e9n a no sentirme m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.643749616197425, "is_candidate": false}, {"start": 167.512, "end": 174.854, "text": " Egiarenti ten\u00eda 19 a\u00f1os en ese momento y ya era parte de la mesa de dirigentes que planifica todo lo que iban a ser las jornadas de lucha contra el gobierno de Hongan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0706303701287938, "is_candidate": false}, {"start": 174.854, "end": 178.035, "text": "Era una alianza entre sindicatos y estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1206744265503805, "is_candidate": false}, {"start": 178.035, "end": 187.497, "text": "Los dirigentes sindicales eran figuras muy potentes y conocidas de la pol\u00edtica cordobesa, como Agust\u00edn Tosco de Luz y Fuerza, Elpidio Gonz\u00e1lez de Esmata y Atilio Torres de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1771816319391042, "is_candidate": false}, {"start": 188.237, "end": 192.422, "text": " En cambio, los dirigentes estudiantiles, entre los que estaba Schiaretti, eran un poquito m\u00e1s an\u00f3nimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0789078777998957, "is_candidate": false}, {"start": 192.422, "end": 197.788, "text": "Y la verdad es que el estudiantado fue una importante fuerza de choque para combatir a la polic\u00eda y al ej\u00e9rcito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1491085861141348, "is_candidate": false}, {"start": 197.788, "end": 204.917, "text": "Esta revuelta, que dur\u00f3 dos d\u00edas, marc\u00f3 el final de lo que era el gobierno de Ongan\u00eda y a la larga iba a ser el final de todo ese gobierno militar de la Revoluci\u00f3n Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.095568945762173, "is_candidate": false}, {"start": 205.177, "end": 214.521, "text": " A\u00f1os m\u00e1s tarde, en 1973, estuvo presente en la masacre de Ceiza como uno de los militantes de la juventud peronista y logr\u00f3 ocupar su primer cargo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9563197692545365, "is_candidate": false}, {"start": 214.521, "end": 219.683, "text": "Hab\u00eda militado la campa\u00f1a gobernador de Ricardo Obreg\u00f3n Cano con Atilio L\u00f3pez de Vice.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9348679848990895, "is_candidate": false}, {"start": 219.683, "end": 229.487, "text": "Despu\u00e9s de ganar y asumir la gobernaci\u00f3n, Obreg\u00f3n Cano lo designa con 24 a\u00f1os funcionario en un puesto menor en la Direcci\u00f3n de Comercio e Industria de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9643332007242962, "is_candidate": false}, {"start": 229.867, "end": 242.799, "text": " Sin embargo, le dur\u00f3 poco eso, porque en febrero del 74 vino el Navarrazo, que fue un golpe de Estado al gobierno provincial de Obreg\u00f3n Cano, llevado adelante por la polic\u00eda y con complicidad de la conducci\u00f3n nacional del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9359292886919737, "is_candidate": false}, {"start": 242.799, "end": 254.591, "text": "El interventor que nombra Per\u00f3n en C\u00f3rdoba despu\u00e9s del golpe era Duilio Brunello, que va a ser uno de los armadores de la Triple Alna Provincia, as\u00ed que el escenario estaba picad\u00edsimo para los militantes de esa rama del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9467221977791205, "is_candidate": false}, {"start": 255.171, "end": 270.867, "text": " Es por eso y algunas amenazas de muerte que Schiaretti se va de C\u00f3rdoba en el 75, va a Neuqu\u00e9n donde lo designan segundo jefe en la asesor\u00eda econ\u00f3mica financiera del Banco Provincial de esta provincia, hasta el golpe de estado del 76 que ah\u00ed finalmente se exilia del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9635243331245765, "is_candidate": false}, {"start": 271.187, "end": 273.569, "text": " Muchos de sus compa\u00f1eros fueron asesinados en la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0560474823271597, "is_candidate": false}, {"start": 273.569, "end": 280.456, "text": "De hecho, en 2016, la Justicia Federal de C\u00f3rdoba dicta la sentencia de la megacausa La Perla, que fue un evento muy conocido a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1020584886714218, "is_candidate": false}, {"start": 280.456, "end": 286.582, "text": "Ah\u00ed se condenan a 38 represores que actuaron en los centros clandestinos de La Perla y Campo de la Ribera, en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0830482098721017, "is_candidate": false}, {"start": 286.582, "end": 294.43, "text": "Es que Aristides estuvo ah\u00ed presente, estuvo acompa\u00f1ando a las madres y las abuelas de Plaza de Mayo, estuvo al lado de Sonia Torres, que es la principal l\u00edder de Abuelas de Plaza de Mayo de C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1230535727076445, "is_candidate": false}, {"start": 294.83, "end": 300.763, "text": " Y ah\u00ed fue insultado por algunos de los represores que estaban siendo juzgados cuando se iban de la sala despu\u00e9s de escuchar la sentencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1087381505092002, "is_candidate": false}, {"start": 300.763, "end": 304.652, "text": "Y bueno, al salir Schiaretti habl\u00f3 con los medios y cont\u00f3 y record\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1052328701305802, "is_candidate": false}, {"start": 305.911, "end": 320.822, "text": " Es un d\u00eda importante para nuestra C\u00f3rdoba porque la justicia y la democracia, sin odio, sin esp\u00edritu de revancha, sin esp\u00edritu de venganza, ha juzgado a los responsables del mayor genocidio en la historia de la patria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.296418711702792, "is_candidate": true}, {"start": 320.822, "end": 328.167, "text": "Ha juzgado a quienes actuaron en el s\u00edmbolo del horror, de la muerte, de la violaci\u00f3n a los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3063938541753597, "is_candidate": true}, {"start": 328.767, "end": 332.951, "text": " de los cr\u00edmenes de lesa humildad y del terrorismo de Estado que simboliza la perla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3655923656405484, "is_candidate": true}, {"start": 332.951, "end": 342.44, "text": "Por lo tanto, es como si se hubiera juzgado m\u00e1s all\u00e1, que pueda faltar otro juicio, todo el accionar de la dictadura genocida en nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31605111213365855, "is_candidate": true}, {"start": 342.44, "end": 345.423, "text": "Y creo que esto hace bien el funcionamiento de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4593753692066288, "is_candidate": true}, {"start": 345.423, "end": 350.888, "text": "Y creo que nosotros tenemos que ratificar como sociedad que nunca m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3398588948154694, "is_candidate": true}, {"start": 351.869, "end": 362.698, "text": " los cr\u00edmenes a \u00e9l es humanidad, nunca m\u00e1s al terrorismo de Estado, nunca m\u00e1s al odio, s\u00ed a la vida, s\u00ed a la democracia, s\u00ed a la convivencia con tolerancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34151861744435674, "is_candidate": true}, {"start": 362.698, "end": 368.882, "text": "Se fue a Brasil, a Belo Horizonte, y entr\u00f3 a trabajar en la empresa Fiat, una de las empresas del grupo Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9585233388890084, "is_candidate": false}, {"start": 368.882, "end": 374.107, "text": "Ah\u00ed tambi\u00e9n asciende r\u00e1pido Schiaretti y llega en pocos meses a ser vicedirector administrativo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0029399301861674, "is_candidate": false}, {"start": 374.107, "end": 378.21, "text": "Por este laburo, en un momento complicado de su vida, Schiaretti declar\u00f3 estar agradecido con Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9816238914965731, "is_candidate": false}, {"start": 378.51, "end": 391.937, "text": " A m\u00ed me toca, porque en \u00e9pocas dif\u00edciles de mi vida, cuando me persegu\u00eda la dictadura genocida, yo fui a Brasil, entr\u00e9 a trabajar en la FIAT y ah\u00ed no me preguntaron ni de d\u00f3nde ven\u00eda ni qu\u00e9 pensaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2946236931284262, "is_candidate": true}, {"start": 391.937, "end": 402.123, "text": "Y trabaj\u00e9 ocho a\u00f1os ah\u00ed en FIAT y la verdad que tuve la posibilidad de ascender y escalar y llegar a ser ejecutivo de la empresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35272262036354285, "is_candidate": true}, {"start": 402.663, "end": 411.988, "text": " Y se\u00f1alo estos a\u00f1os, porque sin duda en lo personal fueron los a\u00f1os que me marcaron mi formaci\u00f3n y mi m\u00e9todo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3771564901989991, "is_candidate": true}, {"start": 411.988, "end": 423.975, "text": "El m\u00e9todo de trabajo que aprend\u00ed en la empresa FI y aprend\u00ed tambi\u00e9n una cosa, en industria automotriz todo debe andar al ritmo de la l\u00ednea de montaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3165435593109016, "is_candidate": true}, {"start": 423.975, "end": 429.177, "text": "Se debe pensar r\u00e1pido, se debe actuar r\u00e1pido y se debe ejecutar r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3881264544293763, "is_candidate": true}, {"start": 429.177, "end": 432.039, "text": "Nada puede ir atr\u00e1s de la l\u00ednea de montaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46502979318064974, "is_candidate": true}, {"start": 432.179, "end": 438.323, "text": " En su regreso a la Argentina va a estar signado por la repentina muerte de su esposa Miriam Schurig.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9565849717821444, "is_candidate": false}, {"start": 438.323, "end": 444.746, "text": "De vuelta en el pa\u00eds fue contratado como gerente financiero del grupo industrial Astori en 1985.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9976626484811258, "is_candidate": false}, {"start": 444.746, "end": 459.375, "text": "Esto es muy importante porque la familia Astori es la que le da inicio y preside hasta el d\u00eda de hoy la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, un think tank cordob\u00e9s pero con incidencia nacional por el que pasaron personalidades notables de la pol\u00edtica, de la econom\u00eda y hasta del mundo empresarial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.974466389947903, "is_candidate": false}, {"start": 459.875, "end": 465.419, "text": " Es que Areti se mete en ese mundo y ah\u00ed conoce a uno de los que en ese momento era uno de los notables de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1021343957507104, "is_candidate": false}, {"start": 465.419, "end": 466.32, "text": "\u00bfQui\u00e9n era?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1299046569514988, "is_candidate": false}, {"start": 466.32, "end": 467.941, "text": "Domingo Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1262834767332959, "is_candidate": false}, {"start": 467.941, "end": 472.324, "text": "De la mano de Cavallo es que ah\u00ed el gringo vuelve a la pol\u00edtica partidaria activa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0607906679109647, "is_candidate": false}, {"start": 472.324, "end": 484.673, "text": "Primero lo apoya a Cavallo en las elecciones legislativas de 1987, pero despu\u00e9s cuando Cavallo ya es designado Ministro de Econom\u00eda por Menem, es que Areti se convierte, junto con Humberto Rogero, en los hombres de Cavallo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0995576835404774, "is_candidate": false}, {"start": 484.673, "end": 488.416, "text": "Y no era un asunto menor porque le disputaban el liderazgo del peronismo cordob\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0325075465814986, "is_candidate": false}, {"start": 488.996, "end": 498.962, "text": " a Jos\u00e9 Manuel de la Sota, que hab\u00eda sido el candidato a gobernador en las \u00faltimas dos elecciones, 87 y 91, y las dos veces hab\u00eda perdido contra el radical Eduardo Angelos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1028735469984634, "is_candidate": false}, {"start": 498.962, "end": 504.045, "text": "A partir de este momento, la historia de Schiaretti iba a estar totalmente emparentada con la de de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0835327194683007, "is_candidate": false}, {"start": 504.045, "end": 506.666, "text": "No se puede analizar uno sin analizar el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0683203025400299, "is_candidate": false}, {"start": 506.666, "end": 512.93, "text": "Fueron dos personajes que, a veces m\u00e1s cerca y a veces m\u00e1s lejos, jugaron el juego de la pol\u00edtica cordobesa como nadie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0769377479980926, "is_candidate": false}, {"start": 514.351, "end": 519.78, "text": " En 1991 Cavallo nombra al gringo como secretario de Industria y Comercio de la Naci\u00f3n del gobierno de Menem.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9438891672651748, "is_candidate": false}, {"start": 520.376, "end": 524.619, "text": " La idea era darle rodaje para que vaya a jugar en C\u00f3rdoba a disputarle al gallego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9822205688192199, "is_candidate": false}, {"start": 524.619, "end": 532.626, "text": "Schiaretti y De La Sota tienen su primer enfrentamiento en las elecciones internas del peronismo del 93 de cara a las legislativas de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9713950147281687, "is_candidate": false}, {"start": 532.626, "end": 548.418, "text": "De La Sota ten\u00eda todo el aparato provincial, pero Schiaretti contaba con el apoyo del presidente Menem, que todav\u00eda lo ten\u00eda entre ceja y ceja De La Sota porque el gallego hab\u00eda ido como candidato a vicepresidente de Antonio Cafiero en la interna del 88, una interna muy caliente que termina ganando Menem.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9289897772613659, "is_candidate": false}, {"start": 548.838, "end": 550.861, "text": " Bueno, \u00bfqui\u00e9n gan\u00f3 la interna cordobesa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0059602265659153, "is_candidate": false}, {"start": 550.861, "end": 560.715, "text": "La gan\u00f3 Schiaretti, pero el delazotismo no acepta los resultados y acusa al PJ Nacional, o sea, a Menem, de haber hecho un fraude electoral para asegurar la victoria de Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9956606468273381, "is_candidate": false}, {"start": 560.715, "end": 565.622, "text": "Un enfrentamiento duro, con golpes bajos y a la mand\u00edbula, sacude hoy al peronismo cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8358084790783484, "is_candidate": false}, {"start": 565.962, "end": 569.085, "text": " El candidato Schiaretti trata de minimizar la cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8726433502754259, "is_candidate": false}, {"start": 569.085, "end": 581.518, "text": "Lo cierto es que todav\u00eda no cicatrizaron las heridas que dej\u00f3 la interna partidaria, ya que la denuncia la formula la mano derecha de Jos\u00e9 Manuel de la Sota, quien qued\u00f3 marginado de la elecci\u00f3n del pr\u00f3ximo 3 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8433303459621455, "is_candidate": false}, {"start": 581.758, "end": 590.362, "text": " Es la actitud de alguien que no tiene sentido a tres d\u00edas de las elecciones plantear una cosa de este tipo, sobre todo porque haya sido firmado por \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5306632713812571, "is_candidate": false}, {"start": 590.362, "end": 596.104, "text": "S\u00ed, me compromet\u00ed a que ma\u00f1ana el justicialismo va a decir cu\u00e1nto ha gastado en su campa\u00f1a y corro, y eso lo vamos a cumplir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5097491004939974, "is_candidate": false}, {"start": 596.104, "end": 598.365, "text": "Domingo a la noche, cuando contemos los votos, veremos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6295254379446338, "is_candidate": false}, {"start": 598.365, "end": 600.186, "text": "Yo espero que gane el justicialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5941302129306054, "is_candidate": false}, {"start": 600.186, "end": 601.246, "text": "\u00bfQu\u00e9 dicen sus encuestas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9190448518114738, "is_candidate": false}, {"start": 601.246, "end": 602.607, "text": "La encuesta dice que estamos parejos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6108096597123848, "is_candidate": false}, {"start": 602.607, "end": 606.529, "text": "A m\u00ed nunca me gusta decir, hemos ganado, vamos a ganar, porque eso me parece s\u00f3lido, no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.59087440684869, "is_candidate": false}, {"start": 607.349, "end": 621.885, "text": " Esquiaretti fue electo diputado en esas elecciones legislativas, pero pas\u00f3 algo raro porque Menem ah\u00ed lo saca del quilombo de C\u00f3rdoba y lo nombra interventor federal de Santiago del Estero, despu\u00e9s del Santiague\u00f1azo, que fue una protesta popular que derrumb\u00f3 al gobierno de Fernando Lobo ah\u00ed en esa provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1163101375854756, "is_candidate": false}, {"start": 621.885, "end": 622.266, "text": "Esquiaretti vuelve", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9640548973802562, "is_candidate": false}, {"start": 622.406, "end": 624.168, "text": " vuelve de Santiago reci\u00e9n en 1995.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0949942533267347, "is_candidate": false}, {"start": 624.168, "end": 638.966, "text": "En el camino se perdi\u00f3 el gran objetivo que ten\u00eda, que era el de ser candidato en esas elecciones, las del 95, que el peronismo termin\u00f3 presentando a Guillermo Johnson, un candidato bastante d\u00e9bil, la verdad, para ese contexto, que termina perdiendo contra Ram\u00f3n Mestre del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.089147553861344, "is_candidate": false}, {"start": 639.847, "end": 645.093, "text": " Con Schiaretti de vuelta en la provincia y ya De La Sota medio recuperado del golpazo de haber perdido la interna del 93.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0980992470897093, "is_candidate": false}, {"start": 645.093, "end": 652.44, "text": "El an\u00e1lisis de la interna del 93 era que De La Sota era un muerto pol\u00edtico, o sea, mir\u00e1 la visi\u00f3n que se ten\u00eda en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0655652089751788, "is_candidate": false}, {"start": 652.44, "end": 662.73, "text": "Bueno, ya a partir de ac\u00e1 el peronismo vuelve un poquito a su din\u00e1mica habitual y se prepara para una nueva interna otra vez entre Schiaretti y De La Sota, solo que esta vez la gana De La Sota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.079217509992168, "is_candidate": false}, {"start": 663.786, "end": 665.308, "text": " no solo gana la interna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.115771094061195, "is_candidate": false}, {"start": 665.308, "end": 674.98, "text": "De la Sota arma una alianza con la UCD y otros partidos y le gana las elecciones al radicalismo, impidi\u00e9ndole ser reelecto al entonces gobernador Ram\u00f3n Mestre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1088563769531619, "is_candidate": false}, {"start": 674.98, "end": 679.265, "text": "El peronismo acced\u00eda al poder por primera vez desde el regreso a la democracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0931064339948164, "is_candidate": false}, {"start": 680.225, "end": 683.866, "text": " De la Sota pasa ambulancia y lo nombra Schiaretti ministro de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9672879220592961, "is_candidate": false}, {"start": 683.866, "end": 693.529, "text": "En 2001 lo lleva a que encabece la lista de diputados para las elecciones legislativas y en 2003 lo elige para que sea su candidato a vicegobernador en su b\u00fasqueda de la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9487399628224018, "is_candidate": false}, {"start": 693.529, "end": 701.932, "text": "De la Sota entend\u00eda que Schiaretti era un peligro en linterna y que la mejor manera de neutralizarlo era tenerlo cerca y creciendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.990316895586571, "is_candidate": false}, {"start": 701.932, "end": 704.513, "text": "Un poco lo que le van a hacer a\u00f1os despu\u00e9s a Llarllora ellos mismos dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0635701225583027, "is_candidate": false}, {"start": 704.864, "end": 719.976, "text": " Para 2007 De La Sota no pod\u00eda volver a presentarse y el peronismo ten\u00eda que elegir a su sucesor entre dos opciones, Schiaretti y Eduardo Acastelo, en ese momento diputado que se debat\u00eda entre intentar ser gobernador o presentarse en su ciudad en Villa Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.016750067525652, "is_candidate": false}, {"start": 720.356, "end": 725.5, "text": " El problema del peronismo es que del otro lado empezaba a aparecer una figura muy fuerte que era Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0898120492163121, "is_candidate": false}, {"start": 725.5, "end": 732.726, "text": "Juez hab\u00eda sido fiscal anticorrupci\u00f3n designado por De La Sota en su primer mandato y De La Sota lo termin\u00f3 echando en medio de acusaciones cruzadas entre los dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.080953244998793, "is_candidate": false}, {"start": 732.726, "end": 735.529, "text": "Uno lo acus\u00f3 de corrupci\u00f3n al otro y el otro lo acus\u00f3 a uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1056164066679226, "is_candidate": false}, {"start": 735.529, "end": 741.414, "text": "Pero bueno, Juez us\u00f3 esto de me echaron porque denunci\u00e9 la corrupci\u00f3n de De La Sota como para impulsarse al mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.109962512397327, "is_candidate": false}, {"start": 741.414, "end": 745.297, "text": "Con ese discurso muy fuerte fue a elecciones municipales en la ciudad de C\u00f3rdoba en 2003 y gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1373378274939958, "is_candidate": false}, {"start": 746.858, "end": 756.366, "text": " Despu\u00e9s de una gesti\u00f3n como intendente de la ciudad capital y con una imagen en ascenso, Juez se present\u00f3 en 2007 como candidato a gobernador y era el claro favorito a ganar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1101815256587253, "is_candidate": false}, {"start": 756.366, "end": 762.59, "text": "Las encuestas lo daban ganando y todo el clima pol\u00edtico de C\u00f3rdoba se preparaba para un final de \u00e9poca del peronismo cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.100176196684144, "is_candidate": false}, {"start": 762.59, "end": 770.216, "text": "En ese contexto, Acastelo mira esto y dice, no voy a ser candidato, me voy a hacer candidato a Villa Mar\u00eda a buscar la intendencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.095404807036106, "is_candidate": false}, {"start": 770.216, "end": 775.841, "text": "As\u00ed que, con el camino allanado, Eschiaretti va a ser el candidato a gobernador para enfrentar a Juez en esas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1157802691779057, "is_candidate": false}, {"start": 777.023, "end": 784.048, "text": " Adela Soto un poco le cerraba porque como el gringo ya era vicegobernador, si ganaba en 2007 no iba a poder ser reelecto en 2011.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0871474358317457, "is_candidate": false}, {"start": 784.048, "end": 787.71, "text": "As\u00ed que Gallego medio que ten\u00eda boleto de regreso asegurado en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1540958037593674, "is_candidate": false}, {"start": 787.71, "end": 795.756, "text": "Esas elecciones, las del 2007, fueron de pel\u00edcula y te las cuento como recuerdo porque yo me acuerdo haberlas vivido como cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0545914544230837, "is_candidate": false}, {"start": 795.756, "end": 797.537, "text": "Aj\u00e1, tenemos un cordob\u00e9s en la sala.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.888369551529848, "is_candidate": false}, {"start": 797.537, "end": 798.858, "text": "Tenemos un cordob\u00e9s en la sala.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.973523718382268, "is_candidate": false}, {"start": 798.858, "end": 804.582, "text": "Cuando arranca el escrutinio, una elecci\u00f3n en la que juez era favorito a ganar, juez estaba ganando por un punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.129890285267588, "is_candidate": false}, {"start": 805.402, "end": 811.206, "text": " Hubo un momento del escrutinio, que yo lo segu\u00eda como ni\u00f1o fan\u00e1tico de la pol\u00edtica, en el que se corta la luz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.105980559237254, "is_candidate": false}, {"start": 811.206, "end": 821.113, "text": "Se corta la luz en casi toda la provincia, un corte de unos 20-30 minutos, que al regreso ya los c\u00f3mputos lo daban arriba a Schiaretti por nada, por cent\u00e9simas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0644791709225014, "is_candidate": false}, {"start": 821.113, "end": 826.977, "text": "Bueno, juez va a usar ese corte de luz y eso que sucedi\u00f3 para denunciar fraude electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.110369074282258, "is_candidate": false}, {"start": 827.737, "end": 835.605, "text": " Algo que tambi\u00e9n ten\u00eda que ver con algo que pasa siempre en C\u00f3rdoba, que es que los votos de la capital llegan muy r\u00e1pido y los votos del interior son m\u00e1s lentos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1195516954294857, "is_candidate": false}, {"start": 835.605, "end": 837.047, "text": "Y el peronismo es fuerte en el interior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.07880774572274, "is_candidate": false}, {"start": 837.047, "end": 839.469, "text": "En la capital ganaba juez por mucho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0247492919212209, "is_candidate": false}, {"start": 839.469, "end": 843.173, "text": "Entonces, bueno, cuando llegaban los votos del interior, era claro que Schiaretti iba a subir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1102820068541133, "is_candidate": false}, {"start": 843.173, "end": 847.497, "text": "Despu\u00e9s, si hubo fraude o no, es una cuesti\u00f3n de la interpretaci\u00f3n que tenga cada uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0390755380529473, "is_candidate": false}, {"start": 847.497, "end": 849.359, "text": "Pero la realidad es que juez s\u00ed va a", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9967001160733336, "is_candidate": false}, {"start": 850.22, "end": 859.588, "text": " impulsar esto del fraude y logra movilizaciones multitudinarias pidiendo y exigiendo que se abran todas las urnas y que haiga pedir que se suspenda la elecci\u00f3n y se haga de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.122158112123087, "is_candidate": false}, {"start": 859.588, "end": 864.752, "text": "Por eso es que Chiaretti va a asumir en 2007 con una debilidad total y con una falta de legitimidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0883182183336484, "is_candidate": false}, {"start": 864.752, "end": 870.978, "text": "Me prepar\u00e9 para gobernar C\u00f3rdoba y tambi\u00e9n me prepar\u00e9 para perder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.892668895525865, "is_candidate": false}, {"start": 870.978, "end": 878.264, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no me prepar\u00e9 para que me roben?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9422018864988316, "is_candidate": false}, {"start": 878.264, "end": 878.424, "text": "\u00a1No estoy!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0929439753731203, "is_candidate": false}, {"start": 881.095, "end": 887.163, "text": " Quiero decirles, les juro que no me prepar\u00e9 para que me roben.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8956305535713276, "is_candidate": false}, {"start": 887.163, "end": 887.704, "text": "Y nos han robado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0200843729720377, "is_candidate": false}, {"start": 892.755, "end": 903.103, "text": " Despu\u00e9s de las elecciones y antes de ponerse la banda, el gringo se cas\u00f3 con Alejandra Vigo, quien es ella, bueno, legisladora provincial del peronismo con la que va a actuar como t\u00e1ndem en los a\u00f1os siguientes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9584872403088379, "is_candidate": false}, {"start": 903.103, "end": 912.109, "text": "Schiaretti asumi\u00f3 el 10 de diciembre de 2007 y a los pocos meses se plant\u00f3 en pie de guerra con el gobierno nacional por las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0017817698342897, "is_candidate": false}, {"start": 912.109, "end": 920.956, "text": "La 125 generaba mucho malestar entre los productores agropecuarios de la provincia y el gringo forj\u00f3 un lazo de inmediato con ellos para combatirlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.932304401997473, "is_candidate": false}, {"start": 922.043, "end": 933.236, "text": " Una de sus primeras medidas fue la Ley de Emergencia Previsional de 2008, que recortaba el pago de haberes de jubilaci\u00f3n y pensi\u00f3n y endurec\u00eda los requisitos para el acceso a las distintas prestaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.932028021127948, "is_candidate": false}, {"start": 933.236, "end": 941.946, "text": "Adem\u00e1s, elev\u00f3 la edad de jubilatoria y tambi\u00e9n por este tema se enfrent\u00f3 al gobierno nacional, ya que reclamaba una deuda de naci\u00f3n a la Caja de Jubilaciones de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.970379727953109, "is_candidate": false}, {"start": 942.885, "end": 947.331, "text": " En su discurso Schiaretti recortaba y culpaba al gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.033457991791008, "is_candidate": false}, {"start": 947.331, "end": 950.736, "text": "En todo este tiempo De La Sota va a estar bastante ausente en el d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9912380585790385, "is_candidate": false}, {"start": 950.736, "end": 953.7, "text": "Esto es algo que se va a repetir en cada una de las gestiones de Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.052509297077105, "is_candidate": false}, {"start": 953.7, "end": 957.445, "text": "Siempre De La Sota se borra los primeros dos a\u00f1os y aparecen los segundos dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.071984176226025, "is_candidate": false}, {"start": 958.366, "end": 962.591, "text": " En 2009 el peronismo cordob\u00e9s tuvo su primera derrota desde la asunci\u00f3n de De La Sota.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9508749146600514, "is_candidate": false}, {"start": 962.591, "end": 973.783, "text": "Fue en las legislativas, el candidato era Eduardo Mondino, defensor del pueblo de la naci\u00f3n en ese momento, que sali\u00f3 tercero detr\u00e1s del ganador Luis Juez y del radicalismo, que sali\u00f3 segundo con Ram\u00f3n Mestre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9771505778502271, "is_candidate": false}, {"start": 974.424, "end": 979.485, "text": " Los dos a\u00f1os siguientes van a ser de recuperaci\u00f3n para Schiaretti a fuerza de obras de infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9936209931602432, "is_candidate": false}, {"start": 979.485, "end": 987.808, "text": "Su imagen aumenta considerablemente para hacerle un piso al sue\u00f1o de regreso de De La Sota, ya de nuevo activo en la pol\u00edtica cordobesa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0064279928407878, "is_candidate": false}, {"start": 987.808, "end": 994.17, "text": "Mientras Schiaretti batallaba judicialmente con el Gobierno Nacional por la caja de jubilaciones, De La Sota pactaba con Cristina un acuerdo para 2011.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0848240622949468, "is_candidate": false}, {"start": 994.17, "end": 996.15, "text": "\u00bfCu\u00e1l era el acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0413551722249477, "is_candidate": false}, {"start": 996.15, "end": 1002.752, "text": "Bueno, el gallego mandaba a votarla en C\u00f3rdoba y ella no presentaba candidato a gobernador y mandaba los suyos a votar a De La Sota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.118135930426549, "is_candidate": false}, {"start": 1003.172, "end": 1005.513, "text": " Un pacto que fue win-win para todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0680896721926774, "is_candidate": false}, {"start": 1005.513, "end": 1016.558, "text": "De la Sota le gan\u00f3 a Juez por 13 puntos de diferencia y Cristina fue la candidata m\u00e1s votada en C\u00f3rdoba con el 37% de los votos, algo que no volvi\u00f3 a pasar nunca m\u00e1s y que hoy parece imposible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1076291303928576, "is_candidate": false}, {"start": 1016.558, "end": 1023.062, "text": "Schiaretti volvi\u00f3 a las urnas en 2013 como cabeza de lista de diputados y gan\u00f3 esa elecci\u00f3n con el 26% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0899159085579588, "is_candidate": false}, {"start": 1023.062, "end": 1032.146, "text": "En las PASO hab\u00eda enfrentado en internas al entonces intendente de San Francisco, Mart\u00edn Llarllora, que peleaba desde adentro del peronismo cordob\u00e9s por una agenda m\u00e1s cercana al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1410244793395676, "is_candidate": false}, {"start": 1033.115, "end": 1044.163, "text": " El espacio entre los dos candidatos sac\u00f3 30 puntos en la espacio y, evidentemente, una parte importante de los votos de Yaryora se fug\u00f3 a la lista kirchnerista liderada por Carolina Scotto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9641761316440651, "is_candidate": false}, {"start": 1044.163, "end": 1048.886, "text": "De la Sota pas\u00f3 a Ambulancia y sum\u00f3 a Yaryora al gobierno como ministro de Industria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.98453393425249, "is_candidate": false}, {"start": 1048.886, "end": 1053.309, "text": "Empezaba a parecer un tercer actor importante en la conducci\u00f3n del peronismo cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9241965695652887, "is_candidate": false}, {"start": 1053.889, "end": 1060.594, "text": " Ese diciembre va a pasar algo que rompe definitivamente la deteriorada relaci\u00f3n que ten\u00eda el PJ nacional con el PJ cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1233217865677705, "is_candidate": false}, {"start": 1060.594, "end": 1066.198, "text": "Te digo m\u00e1s, tambi\u00e9n rompe un poco la relaci\u00f3n que ten\u00eda el PJ nacional con el pueblo de C\u00f3rdoba en general.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1164309635948935, "is_candidate": false}, {"start": 1066.198, "end": 1072.723, "text": "La polic\u00eda provincial, que ven\u00eda con un reclamo salarial, decide ir a un paro, algo que est\u00e1 prohibido para fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1041832590723453, "is_candidate": false}, {"start": 1073.303, "end": 1079.807, "text": " El 3 de diciembre de 2013 la polic\u00eda se acuartel\u00f3 y C\u00f3rdoba vivi\u00f3 una noche de saqueos en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0795925794677736, "is_candidate": false}, {"start": 1079.807, "end": 1085.73, "text": "De las otras estaba de viaje en Panam\u00e1 y desde ah\u00ed medio que ped\u00eda por Twitter a Cristina que enviara la gendarmer\u00eda a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1577271547123904, "is_candidate": false}, {"start": 1085.73, "end": 1091.213, "text": "Desde Naci\u00f3n contestaban que la forma de pedir gendarmer\u00eda no era esa, que ten\u00eda que haber una nota firmada, que ten\u00eda que haber", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0554044456369267, "is_candidate": false}, {"start": 1091.753, "end": 1092.754, "text": " pasos institucionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.077294190516603, "is_candidate": false}, {"start": 1092.754, "end": 1094.275, "text": "O sea, no a trav\u00e9s de un tuit.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9110995649130025, "is_candidate": false}, {"start": 1094.275, "end": 1097.899, "text": "Claro, no era a trav\u00e9s de un tuit como se ped\u00eda la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1348347682947182, "is_candidate": false}, {"start": 1097.899, "end": 1112.372, "text": "El tema es que, a ver, en la calle hab\u00eda una especie de cuasi guerra civil con comerciantes que iban a sus negocios a defenderlos armados con armas blancas o con armas de fuego algunos y gente que intentaba saquear, lo cual generaba una situaci\u00f3n de caos en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0991870263293595, "is_candidate": false}, {"start": 1112.372, "end": 1113.873, "text": "Fue una noche realmente de furia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0877179359545297, "is_candidate": false}, {"start": 1114.273, "end": 1133.284, "text": " en medio de una cefal\u00eda total en la que no hab\u00eda polic\u00eda por lo tanto no hab\u00eda poder pol\u00edtico que pudiera pararlo de la sota fuera del pa\u00eds en una situaci\u00f3n realmente ca\u00f3tica y mientras el pueblo cordob\u00e9s ve\u00eda como tanto gobierno nacional como gobierno provincial discut\u00edan formalidades discut\u00edan cuestiones burocr\u00e1ticas y en la", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0776811638334987, "is_candidate": false}, {"start": 1133.704, "end": 1137.588, "text": " calle, por ejemplo, pasaba que dos personas mor\u00edan en estos enfrentamientos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.136069268135743, "is_candidate": false}, {"start": 1137.588, "end": 1149.619, "text": "Lo que ve\u00eda el pueblo cordob\u00e9s era que ten\u00eda un poder pol\u00edtico, tanto provincial como nacional, que discut\u00edan por formalidades, por c\u00f3mo se mandaba una nota, por c\u00f3mo se ped\u00eda, mientras lo que hab\u00eda abajo era el caos total.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0700597856775622, "is_candidate": false}, {"start": 1149.619, "end": 1153.742, "text": "Enfrentamientos en las calles y, de hecho, justamente esa jornada termin\u00f3 con dos personas muertas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0919485403471512, "is_candidate": false}, {"start": 1155.327, "end": 1163.212, "text": " De la Sota decide no reelegir en 2015 para postularse a presidente y Schiaretti vuelve a la carga para repetir mandato como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9724620961020843, "is_candidate": false}, {"start": 1163.212, "end": 1176.48, "text": "El gringo, que iba con Yaryora como candidato a vicegobernador, le gan\u00f3 por 6 puntos al radical Oscar Aguad, pero el gallego perdi\u00f3 la interna presidencial de una contra Sergio Massa, que a su vez quedar\u00eda tercero detr\u00e1s de Scioli y Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9830189212202695, "is_candidate": false}, {"start": 1177.498, "end": 1180.879, "text": " Volv\u00eda a esquiarete a ser gobernador y de la sota al llano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0397718258016997, "is_candidate": false}, {"start": 1180.879, "end": 1192.064, "text": "Volv\u00eda de la sota tambi\u00e9n a borrarse los primeros dos a\u00f1os del nuevo mandato del gringo que se caracterizaron por una muy buena relaci\u00f3n con Mauricio Macri, ya presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0110149712080638, "is_candidate": false}, {"start": 1192.064, "end": 1198.987, "text": "De hecho, no s\u00e9 si sab\u00edas esto, pero bailaron juntos en la fiesta nacional del man\u00ed en la localidad de Hernando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0018285888594713, "is_candidate": false}, {"start": 1198.987, "end": 1200.528, "text": "Lo recuerdo demasiado bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.012399362093888, "is_candidate": false}, {"start": 1201.92, "end": 1214.436, "text": " C\u00f3rdoba hab\u00eda sido el gran basti\u00f3n de votos del PRO en esa elecci\u00f3n presidencial y Schiaretti cultivaba un buen v\u00ednculo con ese sector mientras su esposa Alejandra Vigo se acercaba a los espacios kirchneristas locales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0016985838442292, "is_candidate": false}, {"start": 1214.436, "end": 1218.662, "text": "Esto es algo que siempre va a hacer muy bien el peronismo cordob\u00e9s y creo que es un poco la clave de su \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0434600061941068, "is_candidate": false}, {"start": 1219.122, "end": 1221.044, "text": " siempre tirar l\u00edneas para todos lados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0588543218094884, "is_candidate": false}, {"start": 1221.044, "end": 1222.045, "text": "Era una cosa impresionante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9715695470057808, "is_candidate": false}, {"start": 1222.045, "end": 1229.131, "text": "Vos siempre ten\u00edas en el peronismo cordob\u00e9s dirigentes importantes que se acercaban a un sector y otros dirigentes importantes que se acercaban a otro sector.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.078080558665073, "is_candidate": false}, {"start": 1229.131, "end": 1236.358, "text": "Siempre tiraban l\u00edneas hacia todos lados, forjaban buenas relaciones a trav\u00e9s de distintos dirigentes con distintos sectores, pero siempre terminaban cerrando entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1095201176620388, "is_candidate": false}, {"start": 1236.358, "end": 1241.583, "text": "Una forma de hacer pol\u00edtica bastante particular que creo que tiene que ver con el hecho de que hayan triunfado tanto en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0623612622129819, "is_candidate": false}, {"start": 1242.724, "end": 1249.268, "text": " En 2017, y con Yaryora como primer candidato, el peronismo vuelve a perder una elecci\u00f3n legislativa bajo gesti\u00f3n de Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0026296717913894, "is_candidate": false}, {"start": 1249.268, "end": 1254.792, "text": "Esta vez contra Cambiemos, que vive en una lista encabezada por el ex-\u00e1rbitro H\u00e9ctor Valdasi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9559546426172859, "is_candidate": false}, {"start": 1254.792, "end": 1262.537, "text": "Tras esa derrota reaparece De La Sota, que empieza a forjar una buena relaci\u00f3n con Cristina, algo que a\u00f1os atr\u00e1s parec\u00eda imposible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0969194876718018, "is_candidate": false}, {"start": 1262.537, "end": 1266.82, "text": "Mientras De La Sota armaba los suyos y los empezaba a acercar a Cristina y les empezaba a hablar de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0416918881681574, "is_candidate": false}, {"start": 1267.64, "end": 1280.612, "text": " una posibilidad de regreso al PJ nacional, Schiaretti armaba un espacio nacional con Massa, Pichetto y Urtubey para ser tercera fuerza, algo que tambi\u00e9n contamos en el cap\u00edtulo de Sergio Massa que pueden encontrar en la carpeta roja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1403187561972377, "is_candidate": false}, {"start": 1280.612, "end": 1291.802, "text": "Es una actitud que no quedaba claro si era una cristalizaci\u00f3n de una interna entre Schiaretti y De La Sota, esto de que est\u00e9n en espacios distintos, o si, bueno, era la vieja costumbre del peronismo cordob\u00e9s de tirar l\u00edneas para todos lados por las dudas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1217354429106985, "is_candidate": false}, {"start": 1292.606, "end": 1297.287, "text": " mientras Schiaretti recuperaba imagen, otra vez con obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9960054329769081, "is_candidate": false}, {"start": 1297.287, "end": 1303.029, "text": "El 15 de septiembre de 2018, la pol\u00edtica cordobesa se ve sacudida por un hecho tr\u00e1gico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0135051671435589, "is_candidate": false}, {"start": 1303.029, "end": 1311.191, "text": "De la Sota viajaba a R\u00edo Cuarto al cumplea\u00f1os de su hija en su camioneta un s\u00e1bado de la noche y choca contra la parte de atr\u00e1s de un cami\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0173353336424733, "is_candidate": false}, {"start": 1311.191, "end": 1316.092, "text": "La muerte de Jos\u00e9 Manuel de la Sota conmociona la pol\u00edtica nacional y provincial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9531669692719577, "is_candidate": false}, {"start": 1316.092, "end": 1321.594, "text": "Schiaretti llor\u00f3 desconsoladamente en el velorio mientras pon\u00eda sobre el f\u00e9retro una banda de gobernador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9113882264302169, "is_candidate": false}, {"start": 1321.974, "end": 1323.975, "text": " un profundo dolor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8298818216356394, "is_candidate": false}, {"start": 1323.975, "end": 1329.576, "text": "Que sentimos quienes compartimos la vida con Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4061994481657252, "is_candidate": true}, {"start": 1329.576, "end": 1334.978, "text": "\u00c9l es mi compa\u00f1ero de toda la vida y mi amigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3436821802539154, "is_candidate": true}, {"start": 1334.978, "end": 1339.779, "text": "Y la verdad que \u00e9l dio todo por nuestra provincia y por nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45727530669817085, "is_candidate": true}, {"start": 1339.779, "end": 1347.702, "text": "\u00c9l a\u00fan en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que le toc\u00f3 vivir como parte de nuestra generaci\u00f3n, de la generaci\u00f3n del 70,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4065220973968713, "is_candidate": true}, {"start": 1349.053, "end": 1361.477, "text": " mantuvo siempre firmes sus convicciones democr\u00e1ticas y trabaj\u00f3 desde la vuelta de la democracia por la uni\u00f3n de los cordobeses y por la uni\u00f3n de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35964402090816816, "is_candidate": true}, {"start": 1361.477, "end": 1371.561, "text": "Es para nosotros, por lo tanto, una gran p\u00e9rdida porque \u00e9l segu\u00eda trabajando ahora por unir a los argentinos, que es la manera que tenemos de superar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33706339393806306, "is_candidate": true}, {"start": 1372.441, "end": 1374.823, "text": " las dificultades que estamos padeciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4656786493774492, "is_candidate": true}, {"start": 1374.823, "end": 1382.27, "text": "Por eso, para el peronismo de C\u00f3rdoba, para la sociedad cordobesa, es sin duda una gran p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3276529693099859, "is_candidate": true}, {"start": 1382.27, "end": 1396.422, "text": "Y por eso tambi\u00e9n yo quise colocar en su f\u00e9retro la banda de gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, que \u00e9l me colocara a m\u00ed cuando asum\u00ed ahora en diciembre del a\u00f1o 2015.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3225821709818175, "is_candidate": true}, {"start": 1397.583, "end": 1411.378, "text": " para que lo acompa\u00f1e en su viaje final hacia el cielo, donde seguramente desde all\u00ed estar\u00e1 acompa\u00f1ando y velando por los corredores del Argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4091657396169641, "is_candidate": true}, {"start": 1411.378, "end": 1411.939, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.930954391450564, "is_candidate": false}, {"start": 1413.098, "end": 1416.96, "text": " Sin de la sota, se abre una nueva etapa en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.953807537063543, "is_candidate": false}, {"start": 1416.96, "end": 1422.123, "text": "Primero, se debilita el acompa\u00f1amiento masivo que el peronismo nacional esperaba en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9211663271034588, "is_candidate": false}, {"start": 1422.123, "end": 1433.47, "text": "Schiaretti va por la reelecci\u00f3n como gobernador de C\u00f3rdoba con Manuel Calvo como vice y gana con el 55% de los votos, en lo que fue el mejor resultado hist\u00f3rico para el peronismo cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9502153242187105, "is_candidate": false}, {"start": 1433.47, "end": 1441.475, "text": "Y trata de usar esto como trampol\u00edn para fortalecer este espacio de tercera v\u00eda nacional que ven\u00eda construyendo con Maza, Pichetto y Urtubey.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9670316707941576, "is_candidate": false}, {"start": 1442.356, "end": 1443.937, "text": " Quiere superar la grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4854748281495015, "is_candidate": true}, {"start": 1443.937, "end": 1450.522, "text": "M\u00e1s del 50% de la poblaci\u00f3n no quiere votar un candidato o candidata que exprese la grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29517049481139346, "is_candidate": true}, {"start": 1450.522, "end": 1468.637, "text": "Por eso, Alternativa Federal tiene la enorme posibilidad, junto a otras fuerzas como puede ser el socialismo, el GEN, junto a otras figuras que manifestaron su voluntad de construir un espacio de estas caracter\u00edsticas como Daniel Scioli o Marcelo Tinelli y tantos otros,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30213639396522407, "is_candidate": true}, {"start": 1469.037, "end": 1474.942, "text": " Sin embargo, cuando Cristina anuncia la f\u00f3rmula con Alberto Fern\u00e1ndez, todo eso se destruye.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37728930663529137, "is_candidate": true}, {"start": 1474.942, "end": 1477.644, "text": "Los gobernadores se fugan hacia el apoyo a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3394077553185125, "is_candidate": true}, {"start": 1487.492, "end": 1494.717, "text": " Massa se va con ellos, Pichetto se va con Macri y solo quedaba Urtubey en lo que era una potencial alianza d\u00e9bil con Roberto Lavagna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0754022840526467, "is_candidate": false}, {"start": 1494.717, "end": 1505.684, "text": "Schiaretti ante este escenario decide preservarse, no jug\u00e1rsela tanto, quedarse en C\u00f3rdoba como opci\u00f3n preferible a acompa\u00f1ar cualquier opci\u00f3n que pudiera ser un fiasco a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1225505945292635, "is_candidate": false}, {"start": 1505.684, "end": 1516.411, "text": "Los dirigentes de las Sotistas acompa\u00f1an la f\u00f3rmula Fern\u00e1ndez-Fern\u00e1ndez, pero la conducci\u00f3n del peronismo provincial, ahora ya centralizada en la figura de Schiaretti, se declara neutral en esa contienda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1177776917327307, "is_candidate": false}, {"start": 1516.411, "end": 1516.692, "text": "De hecho,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8577041563336285, "is_candidate": false}, {"start": 1517.532, "end": 1525.219, "text": " presentan una boleta corta a diputados y dec\u00edan en sus spots vota al presidente que vos quieras pero nuestra boleta de diputados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0784778730347706, "is_candidate": false}, {"start": 1525.219, "end": 1536.25, "text": "En la elecci\u00f3n provincial que coincid\u00eda con la municipal de la ciudad de C\u00f3rdoba, Esquereti lleva como candidato intendente a su vicegobernador Mart\u00edn Llarllora y logra con el arrastre de lo que fue su aplastante victoria en esas elecciones", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1031820265538888, "is_candidate": false}, {"start": 1536.89, "end": 1540.593, "text": " ganar la municipalidad de la capital por primera vez en 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.117860809286675, "is_candidate": false}, {"start": 1540.593, "end": 1552.523, "text": "Esto es importante porque si bien Schiaretti intenta impulsar la figura de Calvo, que era su vicegobernador, para que sea su sucesor en 2023, a\u00f1o en que obviamente no iba a poder volver a presentarse, Calvo nunca termin\u00f3 de despegar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1159545032936327, "is_candidate": false}, {"start": 1552.523, "end": 1562.592, "text": "As\u00ed que el gringo, bueno, tuvo que resignarse y depositar todo su armado de peronismo provincial en la figura de Mart\u00edn Llarllora, hoy gobernador electo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0771149189046891, "is_candidate": false}, {"start": 1562.592, "end": 1563.913, "text": "\u00bfTal vez alg\u00fan d\u00eda candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.058933811810026, "is_candidate": false}, {"start": 1563.913, "end": 1564.053, "text": "Quiz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9427637295383906, "is_candidate": false}, {"start": 1564.853, "end": 1575.72, "text": " En 2021, Schiaretti present\u00f3 a su esposa Alejandra Vigo como primera candidata a senadora y, como todas las veces que el peronismo fue a elecciones legislativas en los gobiernos de Schiaretti, perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9717737179926501, "is_candidate": false}, {"start": 1575.72, "end": 1582.105, "text": "Esta vez, una derrota categ\u00f3rica por casi 30 puntos contra el t\u00e1ndem Luis Juez y Rodrigo de Loredo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.981907364479878, "is_candidate": false}, {"start": 1582.105, "end": 1594.573, "text": "Schiaretti, con el traspaso de la campa\u00f1a provincial en la figura de Giargiola, puso la mira en el escenario nacional para 2023 y plante\u00f3 el armado de un frente de frentes entre todos los espacios antiquistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9575512230645508, "is_candidate": false}, {"start": 1596.014, "end": 1605.36, "text": " Sosten\u00eda ese acuerdo con Horacio Rodr\u00edguez Larreta y la idea, impulsada por los dirigentes larretistas, gener\u00f3 un terremoto en Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9593548019596353, "is_candidate": false}, {"start": 1605.36, "end": 1613.245, "text": "Patricia Burlich logr\u00f3 bloquear su entrada al espacio y el gringo qued\u00f3 obligado a ir con su espacio que precariamente hab\u00eda construido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9502893239464905, "is_candidate": false}, {"start": 1613.245, "end": 1618.108, "text": "Tiende una alianza con Florencio Randazzo, con Chiche Dualde y con Diego Bossio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0061116340108933, "is_candidate": false}, {"start": 1618.108, "end": 1623.051, "text": "Un esquema con poco peso nacional, pero con una buena perspectiva solo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9628790688037597, "is_candidate": false}, {"start": 1624.75, "end": 1633.414, "text": " Schiaretti medio que se jugaba su \u00faltima bala en esta elecci\u00f3n porque, bueno, con ese acuerdo que busc\u00f3 con la RETA, buscaba cierto nivel de continuidad en la pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0279283055795543, "is_candidate": false}, {"start": 1633.414, "end": 1640.138, "text": "Ese acuerdo pierde sentido ahora que la RETA perdi\u00f3 la interna con Bullrich y que el propio Schiaretti perdi\u00f3 en C\u00f3rdoba contra Millet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0600521007074952, "is_candidate": false}, {"start": 1640.138, "end": 1644.14, "text": "Ahora adem\u00e1s se enfrenta a una posible fuga de votos en las elecciones generales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.030614712223399, "is_candidate": false}, {"start": 1644.14, "end": 1648.642, "text": "Lo esperan unos a\u00f1os de vuelta al llano con una edad ya avanzada y con un peronismo cordob\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0810266985135881, "is_candidate": false}, {"start": 1649.142, "end": 1665.545, "text": " que encontr\u00f3 una nueva conducci\u00f3n con un nuevo gobernador, Yarllora, que adem\u00e1s mostr\u00f3, en pocas apariciones, que tiene el potencial para ir a buscar lo que ni De La Sota ni Schiaretti pudieron, que es llegar desde el cordobesismo a la presidencia de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0708178966557926, "is_candidate": false}, {"start": 1665.545, "end": 1667.185, "text": "Mi nombre es Martina Garbarz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9885443093582122, "is_candidate": false}, {"start": 1667.185, "end": 1668.466, "text": "Y el m\u00edo, Mat\u00edas Mousset.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0033582676556292, "is_candidate": false}, {"start": 1668.466, "end": 1675.027, "text": "Cerramos la carpeta roja de Juan Schiaretti y en el pr\u00f3ximo cap\u00edtulo abrimos la de Miriam Teresa Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9738602915839967, "is_candidate": false}], "Index": 1066, "channel_id": "UChJncJRqo10N4C5_sPKYskA", "channel": "Esto es \u00a1FA!", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@estoesfa", "id": "e-YTJLRrpqA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=e-YTJLRrpqA", "title": "Carpeta Roja #5 - Juan Schiaretti | La historia de los candidatos", "duration": 1678.0, "view_count": 348.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}