{"segments": [{"start": 0.482, "end": 1.783, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, c\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8977383557999871, "is_candidate": false}, {"start": 1.783, "end": 3.044, "text": "Buen d\u00eda, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s, Jorge?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37612901314430114, "is_candidate": true}, {"start": 3.044, "end": 4.425, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.764467251615641, "is_candidate": false}, {"start": 4.425, "end": 5.706, "text": "Gracias por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.704282784790829, "is_candidate": false}, {"start": 5.706, "end": 7.708, "text": "No, no, gracias a usted, porque me abri\u00f3 su casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44412113893155525, "is_candidate": true}, {"start": 7.708, "end": 9.289, "text": "Todo bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8858985641367443, "is_candidate": false}, {"start": 9.289, "end": 11.551, "text": "Es mi radio, digamos, ya no es mi casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8547380169912457, "is_candidate": false}, {"start": 11.551, "end": 14.994, "text": "S\u00ed, s\u00ed, lo escuchaba que dec\u00eda que ya no es m\u00e1s la de estudios en este lugar, sino que es algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40920369558747305, "is_candidate": true}, {"start": 14.994, "end": 17.095, "text": "Est\u00e1 muy bien, est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7981087558197953, "is_candidate": false}, {"start": 17.095, "end": 19.057, "text": "\u00bfEl kirchnerismo es peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9181512462345793, "is_candidate": false}, {"start": 19.057, "end": 23.621, "text": "El kirchnerismo ha cooptado el peronismo desde hace varios a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3518137380708358, "is_candidate": true}, {"start": 23.621, "end": 27.664, "text": "Y la verdad que lo ha colonizado el peronismo en el orden nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31912249228236056, "is_candidate": true}, {"start": 28.94, "end": 38.603, "text": " El peronismo de C\u00f3rdoba no lo pudo colonizar, nosotros siempre estuvimos al margen y no tuvimos nunca nada que ver con el quinerismo, ni tendremos nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.331686602729821, "is_candidate": true}, {"start": 38.603, "end": 54.868, "text": "Y me parece que mientras el quinerismo siga colonizando al peronismo, es muy dif\u00edcil que el peronismo pueda aportar las soluciones que el pa\u00eds precisa, porque cuando usted mira, Jorge, en Argentina estamos con un PBI por habitante menor que hace 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32466680273581516, "is_candidate": true}, {"start": 55.408, "end": 58.631, "text": " En estos \u00faltimos 12 a\u00f1os, 8 a\u00f1os, lo gobern\u00f3 el clinarismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4785413115413776, "is_candidate": true}, {"start": 58.631, "end": 68.798, "text": "Y por m\u00e1s que resisten consignas progresistas, la verdad es de que hay m\u00e1s pobreza, hay m\u00e1s desempleo, cae el nivel de vida y las instituciones se deterioran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31484035900136753, "is_candidate": true}, {"start": 68.798, "end": 76.324, "text": "O sea, el responsable de esta ca\u00edda del nivel de vida de los argentinos es el que m\u00e1s tiempo gobern\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3089162054185475, "is_candidate": true}, {"start": 76.324, "end": 78.005, "text": "Y a eso sume el que le agreg\u00f3 la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5415469993175829, "is_candidate": false}, {"start": 78.605, "end": 81.827, "text": " El que empez\u00f3 con la grieta fue el Guineri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39184298411621143, "is_candidate": true}, {"start": 81.827, "end": 89.67, "text": "Ellos empezaron con la grieta porque siempre precisan un enemigo para echarle todas las culpas y no hacerse responsable de nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37133417166882743, "is_candidate": true}, {"start": 89.67, "end": 94.913, "text": "Y lamentablemente la otra fuerza pol\u00edtica, la otra gran coalici\u00f3n, entr\u00f3 en la grieta tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39215780901441877, "is_candidate": true}, {"start": 94.913, "end": 104.177, "text": "Hoy Argentina est\u00e1 preso de esa grieta donde los que expresan la voz cantante, dir\u00eda, en la pol\u00edtica, son los extremos de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658158758580524, "is_candidate": true}, {"start": 104.637, "end": 117.048, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de que dentro de las dos coaliciones haya gente que quiere superar la grieta como nosotros, pero la realidad es que el peronismo necesita dejar de estar colonizado por el guineare.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3562842436192797, "is_candidate": true}, {"start": 117.048, "end": 122.473, "text": "Usted es una excepci\u00f3n en eso, pero \u00bfpor qu\u00e9 los gobernadores le tienen tanto miedo a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.742872153918313, "is_candidate": false}, {"start": 123.166, "end": 130.029, "text": " Yo creo que los gobernadores tienen, en su inmensa mayor\u00eda, una buena imagen en sus provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4082008685134, "is_candidate": true}, {"start": 130.029, "end": 134.011, "text": "Pero el kirchnerismo coloniz\u00f3 lo que es el peronismo nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35682227865792115, "is_candidate": true}, {"start": 134.011, "end": 142.076, "text": "O sea, ellos lo que quieren es manejar el peronismo nacional, tener la lista de diputados que sean de ellos, porque es su objetivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3495852699470222, "is_candidate": true}, {"start": 142.076, "end": 144.437, "text": "Y creo que lo hacen sobre la base de que tienen...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5153753801321128, "is_candidate": false}, {"start": 145.217, "end": 150.098, "text": " realmente podr\u00eda en Provincia de Buenos Aires, sobre todo en el conurbano bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36260828157081515, "is_candidate": true}, {"start": 150.098, "end": 158.06, "text": "Y me parece que los gobernadores con quienes hablo permanentemente piensan lo mismo que expreso yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31375024093996806, "is_candidate": true}, {"start": 158.06, "end": 169.143, "text": "Yo no debo decir cu\u00e1ndo lo tienen que expresar y por qu\u00e9 no lo hacen ahora, pero yo espero que esa opini\u00f3n que tiene la inmensa mayor\u00eda de los gobernadores que coincide con la m\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3244472186278812, "is_candidate": true}, {"start": 169.583, "end": 186.529, "text": " la podamos traducir junto con otras fuerzas pol\u00edticas tambi\u00e9n, porque nosotros estamos trabajando junto con el socialismo, junto con la gente de democracia cristiana, junto con otras fuerzas, y tambi\u00e9n me lo expresan dirigentes de cambios, que no tienen nada que ver con la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603985400643356, "is_candidate": true}, {"start": 186.949, "end": 193.497, "text": " Yo espero que podamos construir una fuerza antigrieta que se ocupe de la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36000089472496843, "is_candidate": true}, {"start": 193.497, "end": 201.606, "text": "Porque si Argentina no retoma la senda de la producci\u00f3n y el trabajo y seguimos de esta manera, vamos a seguir cuesta abajo en la rodada, como dice el tango.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3853438946035924, "is_candidate": true}, {"start": 201.606, "end": 207.052, "text": "Y que retomemos tambi\u00e9n un funcionamiento institucional correcto, que es lo que corresponde,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.403115409609175, "is_candidate": true}, {"start": 207.916, "end": 220.629, "text": " Y que seamos un pa\u00eds normal, Jorge, si lo que uno quiere es que seamos un pa\u00eds normal y no vivamos como perros y gatos y vivamos siempre peleando o no, planteando cosas que no se aplican en ning\u00fan lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37270777121347953, "is_candidate": true}, {"start": 220.629, "end": 224.673, "text": "Cuando usted habla de cerrar la grieta, \u00bfqu\u00e9 se hace con el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7722718707642173, "is_candidate": false}, {"start": 225.425, "end": 230.206, "text": " Yo creo que es uno de los extremos de la vienta, creo que el quinerismo queda reducido a una minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4128765995434428, "is_candidate": true}, {"start": 230.206, "end": 247.911, "text": "Si el peronismo se anima, y es el camino que creo que ha tomado el peronismo, se anima a dejar de estar colonizado por el quinerismo, el quinerismo quedar\u00e1 como una expresi\u00f3n de minor\u00eda, como existe en otros partidos esa caracter\u00edstica, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.370776755769044, "is_candidate": true}, {"start": 247.911, "end": 253.252, "text": "En democracia pueden funcionar, lo que a m\u00ed me parece que las consecuencias del quinerismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39278928953808856, "is_candidate": true}, {"start": 255.333, "end": 276.719, "text": " del quinerismo sobre el peronismo, y del quinerismo gobernando el pa\u00eds, es objetivo, el pa\u00eds ha retrocedido, porque usted puede, se lo reitero, puede recitar consignas progresistas, pero lo concreto es que hay m\u00e1s pobreza, hay menos empleo, hay menos producci\u00f3n por habitante, esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3432254345379785, "is_candidate": true}, {"start": 278.422, "end": 279.722, "text": " S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 tal, Gobernador?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9634585843884403, "is_candidate": false}, {"start": 279.722, "end": 281.583, "text": "J\u00e9ssica Bossi soy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9971404715588114, "is_candidate": false}, {"start": 281.583, "end": 292.625, "text": "Escuchaba el an\u00e1lisis que hac\u00eda y que, digamos, ha marcado la pol\u00edtica argentina en los \u00faltimos a\u00f1os, que es la polarizaci\u00f3n, que b\u00e1sicamente se defin\u00eda est\u00e1s con Cristina o en contra de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9556839701623903, "is_candidate": false}, {"start": 292.625, "end": 303.067, "text": "Ahora, este a\u00f1o me parece que hay mucha incertidumbre porque se rompe un poco ese esquema al aparecer la figura de Javier Milei, que \u00e9l se presenta como el antisistema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.909262741106013, "is_candidate": false}, {"start": 304.027, "end": 307.989, "text": " \u00bfUsted c\u00f3mo lo ve particularmente a Miley en su discurso y en su posicionamiento?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0055136165760614, "is_candidate": false}, {"start": 307.989, "end": 309.529, "text": "\u00bfY qu\u00e9 lectura hace?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9710744122300501, "is_candidate": false}, {"start": 309.529, "end": 317.933, "text": "Porque en ese sentido es m\u00e1s dif\u00edcil para su posici\u00f3n presentar una alternativa para pelear electoralmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0142371081948303, "is_candidate": false}, {"start": 318.982, "end": 329.311, "text": " A m\u00ed me parece que usted se\u00f1ala con claridad de que aparece una fuerza que expresa, m\u00e1s all\u00e1 de su posici\u00f3n ideol\u00f3gica, claramente la antipol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3858223183538768, "is_candidate": true}, {"start": 329.311, "end": 337.058, "text": "Pero es natural que surja esto, porque la pol\u00edtica gira alrededor de su propia \u00f3rbita y se olvidan los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37744800225372455, "is_candidate": true}, {"start": 339.04, "end": 342.062, "text": " se ha olvidado de la necesidad de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36525210491552307, "is_candidate": true}, {"start": 342.062, "end": 347.624, "text": "Entonces est\u00e1n los pol\u00edticos pele\u00e1ndose uno con otro porque siguen la grieta y manda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33601967474171635, "is_candidate": true}, {"start": 347.624, "end": 359.63, "text": "Los dos extremos de la grieta son los que dominan la agenda y la gente se desilusiona con la pol\u00edtica y entonces aparece una expresi\u00f3n antipol\u00edtica que l\u00f3gicamente cuenta con el apoyo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36517310426989147, "is_candidate": true}, {"start": 359.63, "end": 362.532, "text": "Cuando uno mira cualquier encuesta de opini\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4688709417546041, "is_candidate": true}, {"start": 363.112, "end": 384.919, "text": " ve de que la inmensa mayor\u00eda de los argentinos no quieren saber nada con la grieta, no quieren saber con gobiernos que han estado y han fracasado, como el caso del Frente Todo, o como Cambiemos, y a m\u00ed me parece que si aparece una fuerza que exprese la no grieta, que exprese la producci\u00f3n y el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3577460873478854, "is_candidate": true}, {"start": 385.379, "end": 394.025, "text": " que exprese la necesidad de funcionamiento de las instituciones, que sea la expresi\u00f3n de la convivencia, va a ser apoyada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37766556216850133, "is_candidate": true}, {"start": 394.025, "end": 400.73, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que hoy haya expresado a trav\u00e9s de mi ley esa antipol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39074194328707534, "is_candidate": true}, {"start": 400.73, "end": 407.435, "text": "Me parece que \u00e9l expresa m\u00e1s eso que las posiciones pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas que \u00e9l manifiesta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3835339988437171, "is_candidate": true}, {"start": 407.435, "end": 408.276, "text": "Me parece que por eso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4910174131639301, "is_candidate": true}, {"start": 408.516, "end": 414.159, "text": " Pero en ese contexto, \u00bfcree que es un fen\u00f3meno medi\u00e1tico o le ve una chance cierta para una elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9279601813306354, "is_candidate": false}, {"start": 414.159, "end": 416.821, "text": "Porque lo que uno nota es que hay mucha gente enojada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8753603052498876, "is_candidate": false}, {"start": 418.087, "end": 426.514, "text": " Claro, est\u00e1 enojada con la pol\u00edtica la gente, y tiene raz\u00f3n la gente, si la pol\u00edtica se dedica a pelearse entre ellos y a mirarse el ombligo los dirigentes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3005806599550248, "is_candidate": true}, {"start": 426.514, "end": 438.465, "text": "Yo nunca hablo de pol\u00edtica, me preocupo de la gesti\u00f3n en C\u00f3rdoba, porque lo que precisan los cordobeses es que yo les resuelva los problemas que tengan y que trabajen para que la provincia siga progresando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3754171723859364, "is_candidate": true}, {"start": 439.045, "end": 458.561, "text": " Y por eso nosotros tenemos un modelo de gesti\u00f3n que respeta a la instituci\u00f3n, y yo siempre digo, f\u00edjense, nosotros en C\u00f3rdoba lo que es el equivalente a la Suprema Corte son siete miembros, tres son miembros, vienen desde hace 25 a\u00f1os, puesto por gobierno anterior, y jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda atacarlos, quererles hacer juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32481179403559, "is_candidate": true}, {"start": 458.561, "end": 466.327, "text": "El Consejo de la Magistratura en C\u00f3rdoba tiene mayor\u00eda a la justicia, no tiene mayor\u00eda a la pol\u00edtica, y no hay problema, ellos establecen un orden m\u00e9rito,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40651713593127425, "is_candidate": true}, {"start": 466.687, "end": 475.659, "text": " Y tanto el anterior gobernador, Jos\u00e9 Manuel de la Sota, como yo, renunciamos a alterar el orden de m\u00e9rito y poner a alguien que no sea el primero en la eterna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39369013845578593, "is_candidate": true}, {"start": 475.659, "end": 479.604, "text": "Y esto le da confianza al funcionamiento de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38751866339356134, "is_candidate": true}, {"start": 479.604, "end": 482.227, "text": "Y lo que precisamos los argentinos es que haya confianza, no que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47349465806318103, "is_candidate": true}, {"start": 483.068, "end": 502.963, "text": " se atropele la Suprema Corte como este pretendido juicio pol\u00edtico que hace el gobierno, no que quienes gobiernan act\u00faen como barra grave ech\u00e1ndole la culpa de todo lo que pasa y cada vez que hacen un acto se la agarran de nuevo con quien no forma parte de su gobierno y bueno la confianza se genera actuando as\u00ed no", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34578064972922495, "is_candidate": true}, {"start": 503.883, "end": 509.726, "text": " atacando a uno y el otro respondiendo al ataque, no se puede funcionar como perro y gato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38632824981884595, "is_candidate": true}, {"start": 509.726, "end": 516.61, "text": "Y esto es, yo dir\u00eda, la desconfianza que hay con la pol\u00edtica y tambi\u00e9n el desencanto que hay con la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4141042050068505, "is_candidate": true}, {"start": 516.61, "end": 523.314, "text": "Entonces parece una figura que expresa ese enojo de la sociedad y va consiguiendo apoyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3497404434491487, "is_candidate": true}, {"start": 523.314, "end": 530.998, "text": "A m\u00ed me parece que nuestro espacio, que expresa tambi\u00e9n la necesidad de la sociedad, pero que no", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4024163123564035, "is_candidate": true}, {"start": 534.879, "end": 542.943, "text": " plantea atacar a nadie ni hablar mal de nadie, me parece que puede ocupar ese espacio de desencanto con la pol\u00edtica y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3628416301953208, "is_candidate": true}, {"start": 544.742, "end": 549.964, "text": " que recibe el apoyo porque nos estamos ocupando de las cosas, que es lo que necesita la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32838592139603906, "is_candidate": true}, {"start": 549.964, "end": 553.366, "text": "Decirle, bueno, a ver, \u00bfc\u00f3mo vamos a tener un plan de estabilizaci\u00f3n en serio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38974918966901007, "is_candidate": true}, {"start": 553.366, "end": 559.808, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a resolver los problemas de la enorme legi\u00f3n de desempleados que tiene Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3105153605895642, "is_candidate": true}, {"start": 559.808, "end": 562.049, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a resolver el problema para que Argentina crezca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45774656283585546, "is_candidate": true}, {"start": 562.049, "end": 563.83, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a resolver el problema para que Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291783953381739, "is_candidate": false}, {"start": 564.35, "end": 573.896, "text": " tenga los d\u00f3lares adecuados, \u00bfc\u00f3mo vamos a hacer para que Argentina tenga un buen funcionamiento institucional que es central para que el pa\u00eds pueda progresar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34379202182324564, "is_candidate": true}, {"start": 573.896, "end": 574.016, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0374853681645406, "is_candidate": false}, {"start": 574.016, "end": 576.458, "text": "Cosas de este tipo, por mencionar algunas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48169952808369654, "is_candidate": true}, {"start": 578.186, "end": 591.188, "text": " Gobernador, primero yo le preguntar\u00eda c\u00f3mo esas fuerzas expresar\u00edan electoralmente, digamos, usted va a ser candidato a presidente, \u00bfpiensan ir a una paso con alg\u00fan otro de los referentes de ese espacio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9360842921450601, "is_candidate": false}, {"start": 591.188, "end": 593.869, "text": "\u00bfC\u00f3mo piensan los pr\u00f3ximos pasos ya electorales?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9351000320835875, "is_candidate": false}, {"start": 593.869, "end": 605.971, "text": "Vamos a ir a una paso, vamos a ir a una paso con todos los que quieran participar porque me parece que eso nos va a permitir mejorar la propuesta que estamos elaborando y present\u00e1ndole", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29767993632920287, "is_candidate": true}, {"start": 606.271, "end": 608.292, "text": " \u00bfY hoy qui\u00e9nes ser\u00edan candidatos en esa fase?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9478630499051794, "is_candidate": false}, {"start": 608.292, "end": 621.655, "text": "A m\u00ed me parece que si tiene, digamos, puede ser Urtubey, puede ser Randazzo, si tiene voluntad, puede ser el propio gobernador de San Luis que manifest\u00f3 la voluntad tambi\u00e9n de construir una fuerza de este tipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32791734840956477, "is_candidate": true}, {"start": 621.655, "end": 624.356, "text": "Puede ser otros dirigentes con los cuales tenemos contacto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39542627513976647, "is_candidate": true}, {"start": 625.717, "end": 647.894, "text": " Y despu\u00e9s en la coyuntura le quer\u00eda preguntar c\u00f3mo se imagina usted que es el escenario del 2024 para el pr\u00f3ximo gobierno, para quien asuma el pr\u00f3ximo gobierno, porque la situaci\u00f3n de deterioro va a ser muy grande, usted lo describe con grandes temas, pero cu\u00e1l es el desaf\u00edo de gesti\u00f3n a asumir en el 24.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9366352424436746, "is_candidate": false}, {"start": 649.616, "end": 667.347, "text": " El pr\u00f3ximo gobierno tiene que tener el suficiente consenso pol\u00edtico, lo cual significa volumen pol\u00edtico para encarar las medidas que tiene que tomar con un plan de estabilizaci\u00f3n en serio, medidas que tienen que ir tambi\u00e9n para generar m\u00e1s empleo, que el pa\u00eds empiece a crecer en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28450337906213385, "is_candidate": true}, {"start": 667.347, "end": 670.649, "text": "Esto me parece que es la primera tarea que tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44232128679581184, "is_candidate": true}, {"start": 670.649, "end": 674.192, "text": "Y a m\u00ed me parece que para ello hace falta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48438851771285774, "is_candidate": true}, {"start": 675.072, "end": 690.665, "text": " juntar los que somos antigrieta, porque ganando uno de los dos extremos de la grieta va a continuar este empate de debilidades que tiene Argentina, donde ninguno consigue tener supremac\u00eda sobre el otro, el Congreso se traba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3022855912263618, "is_candidate": true}, {"start": 690.665, "end": 700.172, "text": "Me parece que esto es lo primero que hay que conseguir, el suficiente volumen de pol\u00edticos para poder ejecutar el programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3625593679095518, "is_candidate": true}, {"start": 700.172, "end": 703.235, "text": "Yo siempre comento que cuando estall\u00f3 la convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3873374105638161, "is_candidate": true}, {"start": 703.875, "end": 716.459, "text": " Usted puede o no estar de acuerdo de c\u00f3mo se sali\u00f3, pero se sali\u00f3 cuando Alfons\u00edn y Dualde se pusieron de acuerdo, cuando la fuerza mayoritaria se pusieron de acuerdo y le dieron volumen parlamentario a la medida que tomaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35931610654014356, "is_candidate": true}, {"start": 716.459, "end": 721.06, "text": "Y Argentina consigui\u00f3 superar la grave crisis que tuvo la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3827524910126894, "is_candidate": true}, {"start": 721.06, "end": 723.161, "text": "Algo as\u00ed es lo que tenemos que plantear ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.360839370655304, "is_candidate": true}, {"start": 723.161, "end": 727.162, "text": "Y si la pregunta es, \u00bfhay dirigentes del radicalismo que est\u00e1n de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40054772685250883, "is_candidate": true}, {"start": 727.162, "end": 731.083, "text": "S\u00ed est\u00e1n de acuerdo con esto, hay dirigentes del PRO que tambi\u00e9n est\u00e1n de acuerdo con esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34716599315891317, "is_candidate": true}, {"start": 731.543, "end": 735.164, "text": " La inmensa mayor\u00eda de los dirigentes peronistas est\u00e1n de acuerdo con esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3699169942320675, "is_candidate": true}, {"start": 735.164, "end": 742.947, "text": "Se trata de animarse a dar el salto, de salir de los extremos de la grieta y constituir esa fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39145368327979, "is_candidate": true}, {"start": 742.947, "end": 751.69, "text": "Nosotros no tenemos nada que ver con el frente de todos ni vamos a participar nunca en un paso con el quinerismo dentro del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32267793207743223, "is_candidate": true}, {"start": 751.69, "end": 754.851, "text": "Por eso es que estamos construyendo esta nueva alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4525176703970021, "is_candidate": true}, {"start": 755.811, "end": 757.832, "text": " Gobernador, Rolando Barbano lo saluda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7207149032335955, "is_candidate": false}, {"start": 757.832, "end": 758.953, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7870143538968954, "is_candidate": false}, {"start": 758.953, "end": 766.177, "text": "Le quer\u00eda preguntar c\u00f3mo ve la candidatura o la precandidatura de Luis Juez y la forma en la cual la dirimi\u00f3 con Rodrigo de Loredo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7862639518120412, "is_candidate": false}, {"start": 767.283, "end": 771.705, "text": " No, yo no hablo generalmente de c\u00f3mo act\u00faan las otras fuerzas pol\u00edticas, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3487101916212505, "is_candidate": true}, {"start": 771.705, "end": 779.709, "text": "Ellos act\u00faan de acuerdo a lo que entienden es conveniente para ellos y sobre eso no tengo opini\u00f3n espec\u00edfica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34227107284967506, "is_candidate": true}, {"start": 779.709, "end": 792.254, "text": "S\u00ed sostengo que el modelo de gesti\u00f3n de C\u00f3rdoba, que ha permitido que C\u00f3rdoba progrese estos a\u00f1os, m\u00e1s all\u00e1 de que C\u00f3rdoba no es una isla, pero la prueba evidente de que la situaci\u00f3n en C\u00f3rdoba est\u00e1 un poco mejor,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36628006253314316, "is_candidate": true}, {"start": 793.474, "end": 801.417, "text": " Lo da el resultado del censo, nosotros entre el a\u00f1o 2010, el censo del 2010 y el 2022, la provincia aument\u00f3 en 605.000, 610.000 habitantes, 290.000 fue por el incremento vegetativo de la poblaci\u00f3n, pero hubo 310.000 argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3469222708074948, "is_candidate": true}, {"start": 801.417, "end": 804.377, "text": "Eso le quer\u00eda preguntar porque me hab\u00edan dado ese dato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3796783000049134, "is_candidate": true}, {"start": 813.82, "end": 816.603, "text": " La gente se est\u00e1 yendo a vivir a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7752979049597943, "is_candidate": false}, {"start": 816.603, "end": 827.014, "text": "Se fueron a vivir a C\u00f3rdoba entre el 2010 y el 2022, 310.000 habitantes, fundamentalmente argentinos de otras provincias, pero puede haber tambi\u00e9n de pa\u00edses hermanos y vecinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38801410424043603, "is_candidate": true}, {"start": 827.014, "end": 833.44, "text": "Esto es objetivo y nadie se va a vivir a otro lugar si no piensa... \u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41095398858230103, "is_candidate": true}, {"start": 833.44, "end": 833.901, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 van?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8662759035323506, "is_candidate": false}, {"start": 834.381, "end": 837.124, "text": " Porque C\u00f3rdoba prima la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48803067241272813, "is_candidate": true}, {"start": 837.124, "end": 840.467, "text": "Nosotros subsidiamos el empleo, no el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47660916792074126, "is_candidate": true}, {"start": 840.467, "end": 849.836, "text": "Y C\u00f3rdoba tiene fuerza productiva, sea en el sector agropecuario, en el sector industrial, en el sector de turismo, en la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37083190463861126, "is_candidate": true}, {"start": 849.836, "end": 851.037, "text": "Esa es la caracter\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6254376559003283, "is_candidate": false}, {"start": 851.337, "end": 858.783, "text": " Y en C\u00f3rdoba, respetando las instituciones, no persiguiendo a nadie, respetando la libertad de prensa, se gener\u00f3 confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46064436297080036, "is_candidate": true}, {"start": 858.783, "end": 866.629, "text": "Y teniendo un gobierno que tiene equilibrio fiscal, como el gobierno nuestro, da tambi\u00e9n certeza para aquellos que trabajan en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42085521142675053, "is_candidate": true}, {"start": 866.629, "end": 868.27, "text": "Y esto nos permite trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4542300955880738, "is_candidate": true}, {"start": 868.27, "end": 869.651, "text": "Nosotros trabajamos juntos con...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5260784894446444, "is_candidate": false}, {"start": 870.752, "end": 887.162, "text": " el sector productivo, sea del campo, sea de la industria, sea el comercio, sea la econom\u00eda y el conocimiento, sea del turismo con las universidades, con las universidades m\u00e1s all\u00e1 de la orientaci\u00f3n pol\u00edtica y tenga quien conduce la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3819296219690429, "is_candidate": true}, {"start": 887.162, "end": 891.785, "text": "Lo importante es que podemos trabajar en conjunto, universidades, sector productivo y Estado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46649868787914905, "is_candidate": true}, {"start": 892.919, "end": 902.984, "text": " generando esto m\u00e1s inversiones, m\u00e1s posibilidades de empleo y la provincia lo que hace, no discute si es tanto Estado, tanto mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44477895879268514, "is_candidate": true}, {"start": 902.984, "end": 912.528, "text": "Yo creo en esto, siempre sostengo la frase que sol\u00eda decir un canciller alem\u00e1n Willy Brandt, tiene que haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34452798233159, "is_candidate": true}, {"start": 912.688, "end": 914.831, "text": " Porque es el equilibrio de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5156356228831459, "is_candidate": false}, {"start": 914.831, "end": 920.117, "text": "Lo dem\u00e1s son discusiones ideologistas que no resuelven ning\u00fan problema de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39817689607185924, "is_candidate": true}, {"start": 920.117, "end": 927.786, "text": "Nosotros hicimos la instalaci\u00f3n en un a\u00f1o y medio, 2800 kil\u00f3metros de gasoductos troncales para que pudiera haber m\u00e1s producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36348365045050357, "is_candidate": true}, {"start": 927.786, "end": 928.827, "text": "Y pasamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6447263198056066, "is_candidate": false}, {"start": 928.827, "end": 930.389, "text": "Cuando terminamos esos gasoductos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5378195398441084, "is_candidate": false}, {"start": 930.749, "end": 950.315, "text": " el a\u00f1o 19 pasamos de nueve parques industriales a 51 parques industriales ya habilitados en la provincia, o sea, fue un elemento de progreso, lo mismo que las rutas que hacemos para el turismo que conecta los valles tur\u00edsticos, las autov\u00edas, la autopista, y esto lo hace el Estado sin preguntar, lo hace un privado, no, lo hay que hacerlo y lo hacemos, como ahora estamos haciendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4044982629844319, "is_candidate": true}, {"start": 950.835, "end": 967.06, "text": " la conectividad de Internet de alta velocidad a cada rinc\u00f3n, C\u00f3rdoba tiene 427 municipios comunes, a fin de a\u00f1o ya todos los rincones van a llegar a Internet de alta velocidad, \u00bfpor qu\u00e9 lo que se precisa para funcionar en este siglo es la econom\u00eda que viene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31973119843030007, "is_candidate": true}, {"start": 967.06, "end": 976.443, "text": "Entonces, esta es la manera nuestra de actuar, y yo creo que eso ha despertado entusiasmo y por eso han emigrado a C\u00f3rdoba 310.000 habitantes en estos 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35823638378697487, "is_candidate": true}, {"start": 980.657, "end": 1001.364, "text": " S\u00ed, reci\u00e9n mencionaba lo del subsidio al empleo y no el subsidio al desempleo, y uno de los temas de la agenda es qu\u00e9 se hace con los planes sociales, \u00bfc\u00f3mo se resuelve o c\u00f3mo se puede modificar este formato del potenciar trabajo que tiene 1.300.000 personas que viven de un plan social?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9061662765998044, "is_candidate": false}, {"start": 1002.809, "end": 1006.113, "text": " Sobre todo, lo primero, C\u00f3rdoba tiene tambi\u00e9n programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3473373284234693, "is_candidate": true}, {"start": 1006.113, "end": 1016.704, "text": "Los programas sociales los determinan los asistentes, los profesionales de la Escuela de Asistencia Social, y es una relaci\u00f3n directa entre el beneficiario y el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28171104482257747, "is_candidate": true}, {"start": 1016.704, "end": 1021.63, "text": "No lo determina ning\u00fan grupo de la econom\u00eda popular, ni siquiera los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36643071818611295, "is_candidate": true}, {"start": 1021.63, "end": 1024.413, "text": "Y tenemos un mill\u00f3n y medio de personas que tienen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3962699819074408, "is_candidate": true}, {"start": 1024.953, "end": 1030.394, "text": " alg\u00fan tipo de programa social del Estado cordob\u00e9s, para dejar claro c\u00f3mo tiene que funcionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.318107651484433, "is_candidate": true}, {"start": 1030.394, "end": 1040.457, "text": "Segundo, yo creo que es uno de los temas que tiene que resolver Argentina, es este precisamente, c\u00f3mo esa legi\u00f3n de compatriotas que est\u00e1n fuera de la econom\u00eda formal, la podemos volver a la econom\u00eda formal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33421155204615016, "is_candidate": true}, {"start": 1040.457, "end": 1044.517, "text": "Y creo que pasa por dos o tres medidas que son centrales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3952567325642894, "is_candidate": true}, {"start": 1044.517, "end": 1050.899, "text": "Una es darle la formaci\u00f3n, para que se vuelvan a quedar formaci\u00f3n en la oficina, para que se vuelvan a reintegrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.373471001638671, "is_candidate": true}, {"start": 1051.619, "end": 1071.709, "text": " El segundo elemento, encontrar un mecanismo para que no pierdan ingresos, porque hoy a muchos de estos compatriotas que tienen planes sociales, les conviene cuando trabajan en la econom\u00eda formal, trabajar en negro y para mantener el plan social, encontrar un mecanismo para que mientras se va incorporando la econom\u00eda formal pueda mantener ingresos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3188552061814308, "is_candidate": true}, {"start": 1071.709, "end": 1077.412, "text": "Y el tercer elemento que tiene que resolver Argentina es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877564428637825, "is_candidate": true}, {"start": 1078.504, "end": 1092.507, "text": " que las pymes, las peque\u00f1as y medianas empresas, que son las responsables de m\u00e1s del 70% del empleo de Argentina, cuando tienen que despedir a un trabajador, y nadie quiere despedir a un trabajador porque si no forme la cultura de la empresa, no se fundan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28722097393366275, "is_candidate": true}, {"start": 1092.507, "end": 1094.228, "text": "Eso hay que encontrar mecanismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5547381559482535, "is_candidate": false}, {"start": 1094.228, "end": 1106.371, "text": "Me parece que son 3 mecanismos que hay que encontrar para empezar a hacer migrar a la enorme legi\u00f3n de compatriotas que est\u00e1n en los planes sociales hacia el trabajo formal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37436251730020453, "is_candidate": true}, {"start": 1108.391, "end": 1111.174, "text": " S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 lo diferencia de Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9792776054409231, "is_candidate": false}, {"start": 1111.174, "end": 1126.188, "text": "Porque yo lo escucho hablar y quiz\u00e1s en muchas propuestas podr\u00eda ser lo que dice alg\u00fan dirigente de Juntos por el Cambio, y usted tiene buena relaci\u00f3n, ha recibido a Mart\u00edn Lust\u00f3, a Facundo M\u00e1nez, a Larreta, tiene una vieja relaci\u00f3n con Macri, m\u00e1s desde lo privado, lo personal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9522456300109489, "is_candidate": false}, {"start": 1126.188, "end": 1130.012, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1 ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0195247783861308, "is_candidate": false}, {"start": 1130.012, "end": 1131.614, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que lo diferencia de ese espacio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9818245572515646, "is_candidate": false}, {"start": 1132.21, "end": 1142.134, "text": " Lo que me diferencia es que ellos conviven con uno de los extremos de la grieta, y a m\u00ed me parece que con uno de los extremos de la grieta conviviendo all\u00ed, termina la grieta primando sobre el suelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2903027568480304, "is_candidate": true}, {"start": 1142.134, "end": 1142.795, "text": "\u00bfPero qui\u00e9n es ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.00743193746597, "is_candidate": false}, {"start": 1142.795, "end": 1144.295, "text": "\u00bfPor Macri o por Patricia Burri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8811276947737636, "is_candidate": false}, {"start": 1144.295, "end": 1146.796, "text": "No hace falta ese nombre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8867611670512439, "is_candidate": false}, {"start": 1146.796, "end": 1153.94, "text": "Usted mencion\u00f3, no hace falta ese nombre, todos sabemos qui\u00e9nes son los que plantean el extremo de la grieta junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3573169781682721, "is_candidate": true}, {"start": 1153.94, "end": 1161.663, "text": "Usted mencion\u00f3, con Lut\u00f3 yo tengo buena relaci\u00f3n, con Manes tambi\u00e9n tengo buena relaci\u00f3n, con Monz\u00f3 tengo buena relaci\u00f3n y coincidimos con muchos de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3655716603780522, "is_candidate": true}, {"start": 1162.043, "end": 1181.197, "text": " Los que tienen que explicar por qu\u00e9 ellos est\u00e1n con uno de los extremos de la grieta, compartiendo espacio, y haciendo que los que determinen muchas veces la posici\u00f3n del espacio sean los extremos de la grieta, y no ellos, es algo que tienen que explicar ellos, no lo puedo explicar yo, pero la diferencia es esa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30840441396910967, "is_candidate": true}, {"start": 1183.698, "end": 1186.359, "text": " De todas maneras, usted tiene mucho di\u00e1logo con Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9742730211284042, "is_candidate": false}, {"start": 1186.359, "end": 1189.421, "text": "No, hace rato que no hablo con Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5710019019020669, "is_candidate": false}, {"start": 1189.421, "end": 1191.702, "text": "Macri nos representa tambi\u00e9n un extremo de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9153151865589628, "is_candidate": false}, {"start": 1191.702, "end": 1196.805, "text": "Yo no entro... Digamos, la grieta, el armo y el guinearismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4572561387953853, "is_candidate": true}, {"start": 1196.805, "end": 1198.866, "text": "Eso lo tendr\u00e1 que decir \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4095765820850503, "is_candidate": true}, {"start": 1198.866, "end": 1201.567, "text": "Para bailar el tango hacen falta dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777318895926087, "is_candidate": false}, {"start": 1201.567, "end": 1202.828, "text": "Es indudable de que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5196806158307081, "is_candidate": false}, {"start": 1204.208, "end": 1209.376, "text": " lo que represente el extremo de la grieta, al pa\u00eds no le hace bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34914205844678825, "is_candidate": true}, {"start": 1209.376, "end": 1220.512, "text": "Uno basta escuchar las declaraciones, tanto de los dirigentes junto por el cambio, como del quinar\u00edo, para darse cuenta de qui\u00e9nes son los que expresan los extremos de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3858685894108055, "is_candidate": true}, {"start": 1221.721, "end": 1229.244, "text": " Esquiaretti, quien habl\u00f3 de terminar con la grieta y de cerrarla fue Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6678588983930774, "is_candidate": false}, {"start": 1229.244, "end": 1233.927, "text": "Su discurso tuvo alguna resistencia en el n\u00facleo m\u00e1s duro del PRO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6458412204074321, "is_candidate": false}, {"start": 1233.927, "end": 1235.747, "text": "\u00bfUsted c\u00f3mo tom\u00f3 el mensaje de Larreta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7458902897547894, "is_candidate": false}, {"start": 1235.747, "end": 1239.669, "text": "\u00bfUsted coincide, va en la misma l\u00ednea, tiene coincidencias con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6431498162519356, "is_candidate": false}, {"start": 1239.669, "end": 1245.512, "text": "\u00bfTiene preocupaci\u00f3n sobre que este discurso de cerrar la grieta le aleje a algunos votantes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7282822135046483, "is_candidate": false}, {"start": 1246.192, "end": 1254.837, "text": " Pero, como usted dijo, apenas sac\u00f3 esa posici\u00f3n, que no la hab\u00eda escuchado antes, autom\u00e1ticamente lo castigaron de su espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31618692617414135, "is_candidate": true}, {"start": 1254.837, "end": 1259.159, "text": "Entonces, lo que tienen que explicar es por qu\u00e9 est\u00e1n en el mismo espacio son ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39280090105427734, "is_candidate": true}, {"start": 1259.159, "end": 1262.52, "text": "La posici\u00f3n media antigrieta viene desde siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4352742754600394, "is_candidate": true}, {"start": 1263.781, "end": 1269.164, "text": " Jorge dijo el t\u00e9rmino grieta, que lo dijo Jorge hace ya como 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35063657692326766, "is_candidate": true}, {"start": 1269.164, "end": 1271.105, "text": "Yo siempre dije, esto es lo que nos lleva mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5011733170529418, "is_candidate": false}, {"start": 1271.105, "end": 1272.266, "text": "Siempre fue lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.563466850567327, "is_candidate": false}, {"start": 1272.266, "end": 1275.648, "text": "Ahora me alegro que aparezcan otros dirigentes que planteen lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40455195890352413, "is_candidate": true}, {"start": 1275.648, "end": 1283.492, "text": "Pero apenas plantean lo mismo dentro de un espacio que tiene un extremo de la grieta, lo entran a lijar, como se dice popularmente, en ese espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.380067588201325, "is_candidate": true}, {"start": 1283.492, "end": 1285.674, "text": "Entonces ellos tienen que explicar por qu\u00e9 conviven ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42141464091700087, "is_candidate": true}, {"start": 1287.435, "end": 1294.418, "text": " Nosotros que generamos un espacio anti-grieta, pues sabemos que la grieta es como Lora Vera, entonces sale solo por arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3428876259445631, "is_candidate": true}, {"start": 1294.418, "end": 1303.523, "text": "Pero tambi\u00e9n sabe que hay mucho electorado que no quiere cerrar la grieta, que siente que la grieta es moral, es \u00e9tica, es de una diferencia de valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7046026536565209, "is_candidate": false}, {"start": 1303.963, "end": 1320.585, "text": " Y en ese lugar, que no es solo una cuesti\u00f3n de militancia, me parece que tambi\u00e9n hay gente que es muy refractaria a eso, porque dice, no quiero cerrar la grieta con gente que tiene valores totalmente diferentes a los m\u00edos, que incluso quiz\u00e1s no respeta las instituciones, la Rep\u00fablica, usted ya lo sabe bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6507482003907157, "is_candidate": false}, {"start": 1322.427, "end": 1326.532, "text": " lo que manifiesta la inmensa mayor\u00eda de la gente que quiere cerrar la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3834247613971893, "is_candidate": true}, {"start": 1326.532, "end": 1341.349, "text": "Otra cosa es decir, nosotros queremos que funcionen las instituciones y para eso tenemos que tener una justicia que sea realmente independiente, que no sea colonizada por la pol\u00edtica, que la deje funcionar como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35063098005838733, "is_candidate": true}, {"start": 1341.909, "end": 1347.232, "text": " que la deje funcionar con la independencia de poderes que necesitamos y que la ley se aplique.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4703036551451749, "is_candidate": true}, {"start": 1347.232, "end": 1348.712, "text": "Eso es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5238316294878774, "is_candidate": false}, {"start": 1348.712, "end": 1354.135, "text": "Eso es lo que quiere, dir\u00eda tambi\u00e9n la inmensa mayor\u00eda de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3311817086239469, "is_candidate": true}, {"start": 1354.135, "end": 1357.456, "text": "Pero la grieta la rechaza la inmensa mayor\u00eda de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4890112237659592, "is_candidate": true}, {"start": 1357.456, "end": 1359.017, "text": "Porque no va mal con la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45503203055586183, "is_candidate": true}, {"start": 1359.017, "end": 1359.978, "text": "No va mal con la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6900289685475758, "is_candidate": false}, {"start": 1359.978, "end": 1361.798, "text": "Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5336029973442806, "is_candidate": false}, {"start": 1361.798, "end": 1370.683, "text": "El querer construir poder a partir de elegir un enemigo y de notar al enemigo sin ver de qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3378690122670982, "is_candidate": true}, {"start": 1371.543, "end": 1388.034, "text": " Nadie tiene la verdad absoluta y que aquel que piensa distinto tiene algo de raz\u00f3n y tenemos que construir juntos, adem\u00e1s porque por la crisis que tiene Argentina, si no le damos volumen a la construcci\u00f3n y soporte a las medidas que hay que tomar, va a ser muy dif\u00edcil que el pa\u00eds pueda salir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3342499422682389, "is_candidate": true}, {"start": 1388.034, "end": 1388.635, "text": "Con la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5969710005843591, "is_candidate": false}, {"start": 1389.821, "end": 1393.682, "text": " que con la grieta de construir un enemigo se puede ganar una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4278934324436755, "is_candidate": true}, {"start": 1393.682, "end": 1398.244, "text": "Ahora, gobernar, yo no he visto que ninguno pueda gobernar bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42912676462490695, "is_candidate": true}, {"start": 1398.244, "end": 1405.706, "text": "Y la experiencia est\u00e1 aqu\u00ed en Argentina, m\u00e1s que en cualquier lado del mundo, y tambi\u00e9n se da en otros lugares del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37152762365528647, "is_candidate": true}, {"start": 1405.706, "end": 1414.469, "text": "Uno de los argumentos, bueno, falaces, se sabe, del kismetismo respecto de las elecciones de este a\u00f1o, es la proscripci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7797875555077202, "is_candidate": false}, {"start": 1414.469, "end": 1416.91, "text": "Evidentemente no hay ninguna proscripci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6976459570943498, "is_candidate": false}, {"start": 1416.91, "end": 1419.171, "text": "Ahora, a partir del elemento de la proscripci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8221465268157561, "is_candidate": false}, {"start": 1420.287, "end": 1434.64, "text": " El kirchnerismo empez\u00f3 a decir que si el gobierno que... Bueno, una cosa incre\u00edble, que es que tienen que librar de cualquier cargo a Cristina, y que si eso no pasa, el gobierno que gane va a ser ileg\u00edtimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7700713578134866, "is_candidate": false}, {"start": 1434.64, "end": 1438.483, "text": "Esa actitud, \u00bfc\u00f3mo cree usted que puede repercutir en el futuro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7532461379507764, "is_candidate": false}, {"start": 1439.924, "end": 1445.71, "text": " Primero, la vicepresidenta no est\u00e1 proscrita, eso desde all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34962924774244253, "is_candidate": true}, {"start": 1445.71, "end": 1456.162, "text": "Y segundo, sobre los temas donde est\u00e1 actuando la justicia, no opino porque creo que cuando act\u00faa la justicia no tiene que actuar la pol\u00edtica, hay que respetar el funcionamiento de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2959236785378584, "is_candidate": true}, {"start": 1456.162, "end": 1458.064, "text": "Pero me parece que eso suena m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5951069163781788, "is_candidate": false}, {"start": 1460.787, "end": 1468.135, "text": " Es una amenaza, pero suena m\u00e1s a querer resguardar su propio electorado que a otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38005342661822805, "is_candidate": true}, {"start": 1468.135, "end": 1476.365, "text": "Ac\u00e1 el gobierno que es elegido por la gente es leg\u00edtimo, puede o no gustarle a quien no lo eligi\u00f3, pero es un gobierno leg\u00edtimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3321148192717732, "is_candidate": true}, {"start": 1477.054, "end": 1477.935, "text": " Gonzalo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9177085826570374, "is_candidate": false}, {"start": 1477.935, "end": 1483.739, "text": "S\u00ed, no, me qued\u00e9 con algo, Geriti, que dec\u00eda reci\u00e9n en la pregunta anterior sobre el tema Grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0374413022992195, "is_candidate": false}, {"start": 1483.739, "end": 1494.048, "text": "Su discurso es interesante, pero yo lo que lo veo es lejos del campo de confrontaci\u00f3n, donde los candidatos se vuelven m\u00e1s o menos atractivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0339307004923426, "is_candidate": false}, {"start": 1494.828, "end": 1504.811, "text": " donde afloran los referentes, por ejemplo uno termina escuch\u00e1ndola a Patricia Ulrich porque sube el tono y naturalmente gana espacio medi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0389561325035221, "is_candidate": false}, {"start": 1504.811, "end": 1512.114, "text": "Entonces yo lo que pienso es que ustedes con su apuesta a esta tercera v\u00eda est\u00e1n lejos de la pelea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0201108581849772, "is_candidate": false}, {"start": 1512.994, "end": 1522.679, "text": " No la pelea en el sentido de la grieta, la pelea ret\u00f3rica que tienen que dar porque finalmente tienen que subir la voz y convencer al electorado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.049722437824598, "is_candidate": false}, {"start": 1522.679, "end": 1531.963, "text": "Por ejemplo, yo siento que los gobernadores del norte est\u00e1n en un pa\u00eds distinto del territorio en disputa del conurbano bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0929862870320635, "is_candidate": false}, {"start": 1531.963, "end": 1535.845, "text": "Eso me parece que ah\u00ed los veo sin ser peyorativos, los veo como un poco tibios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0268599120965516, "is_candidate": false}, {"start": 1537.069, "end": 1540.05, "text": " Pero que, bueno, que no se trata de ser divio, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3291976326588597, "is_candidate": true}, {"start": 1540.05, "end": 1542.991, "text": "Se trata de decirle a la gente las cosas como son.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3613791056670864, "is_candidate": true}, {"start": 1542.991, "end": 1550.873, "text": "Y las cosas como son tienen la claridad de mostrar que con grieta el pa\u00eds nos sale cada vez un de m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30184654977989844, "is_candidate": true}, {"start": 1550.873, "end": 1555.115, "text": "Y adem\u00e1s, s\u00ed, adem\u00e1s, adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6025498532070077, "is_candidate": false}, {"start": 1556.627, "end": 1572.158, "text": " Nosotros en C\u00f3rdoba, yo fui el gobernador elegido con digamos el mayor porcentaje de votos en el a\u00f1o 19 y sin grieta, o sea, probamos de que el antigrieta sirve para ganar elecciones y tambi\u00e9n para gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2942355714048893, "is_candidate": true}, {"start": 1572.678, "end": 1586.65, "text": " Nosotros creemos que la inmensa mayor\u00eda de los argentinos que agarra cualquier encuesta, que no quieren saber nada con la grieta, quieren que aparezca algo que exprese esa posici\u00f3n y que pueda sacar al pa\u00eds adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3920873630780952, "is_candidate": true}, {"start": 1586.65, "end": 1592.776, "text": "Yo jam\u00e1s insulto a un adversario, jam\u00e1s hablo mal, se ha decidido siempre as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3527549803583737, "is_candidate": true}, {"start": 1593.456, "end": 1609.423, "text": " Y con esa manera de ser es lo que hemos conseguido desarrollar la gesti\u00f3n que permite el progreso de la provincia y estoy seguro que esa manera de ser es la que va a permitir que Argentina progrese, el no grieta, el anti-grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3392037953200272, "is_candidate": true}, {"start": 1609.423, "end": 1615.245, "text": "Porque es cierto que en el mundo, creo que fue Laclau, no s\u00e9 c\u00f3mo se pronuncia en franc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3457609250568955, "is_candidate": true}, {"start": 1616.806, "end": 1621.13, "text": " que hay que construir un enemigo, se utiliz\u00f3 en muchos lugares del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3284819597742409, "is_candidate": true}, {"start": 1621.13, "end": 1627.816, "text": "Pero eso, y tenemos experiencia en pa\u00edses hermanos, y tenemos experiencia en grandes pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35205172244676897, "is_candidate": true}, {"start": 1627.816, "end": 1631.399, "text": "Pero es cierto que eso sirve para ganar, que puede permitir ganar elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4830622043616818, "is_candidate": true}, {"start": 1631.399, "end": 1636.043, "text": "Pero tambi\u00e9n es cierto que a la hora despu\u00e9s que tuvieron que ser reelectos, perdieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34548353916943386, "is_candidate": true}, {"start": 1636.043, "end": 1638.906, "text": "O sea que la grieta y la concepci\u00f3n de la grieta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41185612455136567, "is_candidate": true}, {"start": 1639.586, "end": 1641.046, "text": " impide gobernar bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38739004167225244, "is_candidate": true}, {"start": 1641.046, "end": 1645.348, "text": "Esta es la realidad, es la experiencia en el mundo y tambi\u00e9n aqu\u00ed en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4380047540224574, "is_candidate": true}, {"start": 1645.348, "end": 1668.334, "text": "Lo que nosotros queremos es que Argentina supere de una vez por todas la dificultad y esta decadencia que viene arrastrando hace tiempo, porque sobre que ven\u00edamos mal en decadencia el pa\u00eds, se le agreg\u00f3 la grieta ahora que pr\u00e1cticamente nos encorseta en esto de tener que insultarnos uno al otro y no ver c\u00f3mo resolvemos los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30593237513246785, "is_candidate": true}, {"start": 1670.035, "end": 1681.488, "text": " A veces en Buenos Aires estamos como ganados por el microclima y pensamos que el pa\u00eds es esto y que todo el mundo est\u00e1 hablando, de que todo el pa\u00eds est\u00e1 hablando de lo que nosotros pensamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7489460847269905, "is_candidate": false}, {"start": 1681.488, "end": 1685.673, "text": "\u00bfUsted nota esta diferencia de temas entre el interior y la capital?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6783583072706352, "is_candidate": false}, {"start": 1685.673, "end": 1688.976, "text": "S\u00ed, s\u00ed, se nota, se nota, digamos, porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39634848181242366, "is_candidate": true}, {"start": 1689.797, "end": 1697.221, "text": " No es que me asuste, porque cada lugar est\u00e1 influenciado por el clima que vive, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3344310042322671, "is_candidate": true}, {"start": 1697.221, "end": 1708.666, "text": "Lo que s\u00ed se nota es de que aqu\u00ed en el AMBA, b\u00e1sicamente, hay temas que aparecen y desaparecen, digamos, y que no est\u00e1n expresando la realidad que por all\u00ed pasa en el interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37807083131419184, "is_candidate": true}, {"start": 1708.666, "end": 1710.127, "text": "Esto es lo que uno observa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6096778951065214, "is_candidate": false}, {"start": 1710.127, "end": 1712.188, "text": "Lo que tambi\u00e9n se nota es de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4476819490392101, "is_candidate": true}, {"start": 1713.77, "end": 1722.742, "text": " Argentina tiene desequilibrios y hay un tratamiento m\u00e1s privilegiado en muchos temas hacia los habitantes de Lamba, que es elementario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33921279896801915, "is_candidate": true}, {"start": 1722.742, "end": 1728.109, "text": "Por ejemplo, el tema de AISA, el tema de la empresa de agua y saneamiento, que tiene un d\u00e9ficit monumental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3345819613745218, "is_candidate": true}, {"start": 1728.109, "end": 1730.272, "text": "Es el \u00fanico lugar del pa\u00eds donde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4988260930335392, "is_candidate": true}, {"start": 1730.912, "end": 1733.774, "text": " Es una empresa nacional, o sea, la pagamos todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36585176100419103, "is_candidate": true}, {"start": 1733.774, "end": 1739.817, "text": "Lo desequilibra en vez de pagarlo Capital Federal y Provincia de Buenos Aires, que es lo que corresponder\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4040212746964935, "is_candidate": true}, {"start": 1739.817, "end": 1745.18, "text": "El tema de la energ\u00eda el\u00e9ctrica, ahora que vea ah\u00ed los problemas que se est\u00e1 teniendo con el sur, ya no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35416197106166514, "is_candidate": true}, {"start": 1745.18, "end": 1755.986, "text": "Son la \u00fanica empresa que es responsable del Estado Nacional, o sea, los d\u00e9ficits, todos los subsidios que reciben, lo pagamos todos los argentinos en vez de hacerse cargo Capital Federal y Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38991624960472604, "is_candidate": true}, {"start": 1755.986, "end": 1757.087, "text": "El subsidio del transporte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5278132521019223, "is_candidate": false}, {"start": 1757.267, "end": 1761.368, "text": " El boleto en el interior vale much\u00edsimo m\u00e1s que aqu\u00ed en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42482743705191717, "is_candidate": true}, {"start": 1761.368, "end": 1762.569, "text": "\u00bfCu\u00e1nto vale el boleto en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6969008046641564, "is_candidate": false}, {"start": 1762.569, "end": 1763.589, "text": "En C\u00f3rdoba est\u00e1 en 79 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4599848610938434, "is_candidate": true}, {"start": 1763.589, "end": 1767.89, "text": "\u00bfY la luz cu\u00e1nto paga una casa de familia hoy en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9781392858637422, "is_candidate": false}, {"start": 1767.89, "end": 1775.593, "text": "Depende del consumo, pero en C\u00f3rdoba y en cualquier provincia argentina, paga mucho m\u00e1s que aqu\u00ed en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36918450610745657, "is_candidate": true}, {"start": 1775.593, "end": 1781.435, "text": "Y estos son desequilibrios que tenemos que corregirlos porque un pa\u00eds federal no puede tolerar que el 84% de los subsidios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3479923025043593, "is_candidate": true}, {"start": 1783.115, "end": 1785.037, "text": " quedan para el \u00e1rea metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.359709587933122, "is_candidate": true}, {"start": 1785.037, "end": 1789.84, "text": "Y esto no es culpa de quienes viven en Capital Federal y en el Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3091470630569596, "is_candidate": true}, {"start": 1789.84, "end": 1793.643, "text": "Es c\u00f3mo se ha ido estructurando la Argentina y es lo que hay que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39161896582951783, "is_candidate": true}, {"start": 1793.643, "end": 1799.788, "text": "Esto por mencionar la NAFTA es m\u00e1s barata aqu\u00ed que en cualquier lugar del interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3920602084268996, "is_candidate": true}, {"start": 1799.788, "end": 1803.691, "text": "Esto tambi\u00e9n es dif\u00edcil de explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47395577983089743, "is_candidate": true}, {"start": 1803.691, "end": 1806.853, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la NAFTA es m\u00e1s barata aqu\u00ed que en cualquier lugar del interior?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4780474766886088, "is_candidate": true}, {"start": 1806.853, "end": 1810.376, "text": "Estos son los desequilibrios de una Argentina que todav\u00eda tiene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43067261820184244, "is_candidate": true}, {"start": 1811.656, "end": 1818.738, "text": " que tiene, mejor dicho, m\u00e1s all\u00e1 de que la Constituci\u00f3n sea federal, tiene un manejo unitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3983815191407706, "is_candidate": true}, {"start": 1818.738, "end": 1820.799, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4672315789056607, "is_candidate": true}, {"start": 1820.799, "end": 1823.039, "text": "Me parece que esto es lo que hay que dar vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48108223967092656, "is_candidate": true}, {"start": 1823.039, "end": 1832.582, "text": "Ahora, en cuanto a que haya temas que en un lugar tengan m\u00e1s trascendencia que en otro, me parece que eso es parte de la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4077141329389298, "is_candidate": true}, {"start": 1832.582, "end": 1837.763, "text": "Yo le preguntaba tambi\u00e9n, porque me da la sensaci\u00f3n de que ac\u00e1 somos m\u00e1s tremendistas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.766247896846395, "is_candidate": false}, {"start": 1838.955, "end": 1843.559, "text": " respecto de todo lo que pasa y que quiz\u00e1 en el interior sean menos tremendistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7306926265957818, "is_candidate": false}, {"start": 1843.559, "end": 1846.322, "text": "\u00bfUsted tiene esa sensaci\u00f3n o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7076422974587533, "is_candidate": false}, {"start": 1846.322, "end": 1855.51, "text": "A m\u00ed me parece que tal vez aqu\u00ed en Buenos Aires tienen, digamos, usted me dice desde el punto de vista de los medios, de c\u00f3mo se tratan las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3317178266845159, "is_candidate": true}, {"start": 1855.51, "end": 1856.051, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6411165792470725, "is_candidate": false}, {"start": 1856.051, "end": 1857.692, "text": "Pero qu\u00e9 habla la gente, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.774739036218801, "is_candidate": false}, {"start": 1857.692, "end": 1863.057, "text": "Bueno, la gente tiene la tendencia de decir blanco, negro, pero es una tendencia argentina, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37303518645517575, "is_candidate": true}, {"start": 1863.117, "end": 1864.638, "text": " Es una tendencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.512428296197461, "is_candidate": false}, {"start": 1864.638, "end": 1875.447, "text": "Yo que me tuve, en la \u00e9poca que persegu\u00edan los militares, viv\u00ed en el exterior, me tuve que vivir en el exterior, esa tendencia de que es blanco-negro es una tendencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363143416986919, "is_candidate": true}, {"start": 1875.447, "end": 1878.35, "text": "No s\u00f3lo de ac\u00e1, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5131903153156605, "is_candidate": false}, {"start": 1878.35, "end": 1884.655, "text": "Es una tendencia de decir es blanco-negro y la verdad que el mundo es gris, m\u00e1s claro, m\u00e1s oscuro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3775518666557157, "is_candidate": true}, {"start": 1884.655, "end": 1887.738, "text": "Pero es una tendencia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4932593642854771, "is_candidate": true}, {"start": 1888.462, "end": 1895.284, "text": " S\u00ed, supongo que si est\u00e1n preparando el espacio para competir tendr\u00e1n sus referentes en el \u00e1rea de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9257581012840599, "is_candidate": false}, {"start": 1895.284, "end": 1908.027, "text": "Y le quer\u00eda preguntar por el narcotr\u00e1fico, que es tema cuando pasa algo en Rosario y ah\u00ed se hace, bueno, en el caso de la amenaza a la familia Messi-Rocuso, un esc\u00e1ndalo mundial, despu\u00e9s se deja, es como que ya nadie habla demasiado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9713088577252795, "is_candidate": false}, {"start": 1908.027, "end": 1916.929, "text": "En la provincia de C\u00f3rdoba hay, entre San Francisco del lado de C\u00f3rdoba y Frontera del lado de Santa Fe, conozco y la verdad es que es bastante complicado el asunto, supongo que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9378214660902731, "is_candidate": false}, {"start": 1917.509, "end": 1918.77, "text": " que ah\u00ed interviene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0035784936570666, "is_candidate": false}, {"start": 1918.77, "end": 1926.656, "text": "Mi pregunta es qu\u00e9 plantea desde el punto de vista de lo que hay que hacer con el narcotr\u00e1fico y le quer\u00eda preguntar justamente por esa zona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9671475274654586, "is_candidate": false}, {"start": 1926.656, "end": 1935.102, "text": "Bueno, en primer lugar creo que el narcotr\u00e1fico es un problema serio de Argentina y si Argentina no lo encara se va a agravar cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3014669627495635, "is_candidate": true}, {"start": 1935.102, "end": 1939.266, "text": "Esto es lo que estoy convencido, tiene que encararse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37509051904829627, "is_candidate": true}, {"start": 1939.266, "end": 1943.189, "text": "El narcotr\u00e1fico exige, por un lado, las medidas de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3447657211938794, "is_candidate": true}, {"start": 1944.435, "end": 1956.199, "text": " combate o de represi\u00f3n que significa la participaci\u00f3n de fuerzas federales y habr\u00e1 que tener m\u00e1s fuerzas federales que puedan combatir el narcotr\u00e1fico en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3063578755123002, "is_candidate": true}, {"start": 1956.199, "end": 1964.342, "text": "En segundo lugar, tambi\u00e9n implica ver que los capos narcos no puedan seguir manejando desde las c\u00e1rceles", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.366977389853108, "is_candidate": true}, {"start": 1966.023, "end": 1971.266, "text": " la operaci\u00f3n de narco o las operaciones que hacen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44579322169279056, "is_candidate": true}, {"start": 1971.266, "end": 1978.991, "text": "Y el tercer elemento, creo que es clave, es la investigaci\u00f3n del lavado de activos, porque eso es lo que le va a doler a los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37032204931355217, "is_candidate": true}, {"start": 1978.991, "end": 1984.895, "text": "Esto me parece que son las pol\u00edticas que hay que establecer desde el punto de vista del reprecio al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45190518399817103, "is_candidate": true}, {"start": 1985.575, "end": 1990.402, "text": " Creo que tambi\u00e9n hay que tener coordinaci\u00f3n con la fuerza provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4273634255271206, "is_candidate": true}, {"start": 1990.402, "end": 1998.372, "text": "Pero creo que tambi\u00e9n hay temas sociales que hay que cuidar, o sea, para que los narcotraficantes no se hagan due\u00f1os de las barriadas popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34206535370349944, "is_candidate": true}, {"start": 1998.372, "end": 2002.377, "text": "En ese sentido, si usted me pregunta qu\u00e9 es lo que nosotros tenemos en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41533015389301675, "is_candidate": true}, {"start": 2003.178, "end": 2027.589, "text": " Tenemos los consejos de seguridad barriales, que son consejos de seguridad ciudadana, sobre todo en la zona del mapa m\u00e1s caliente del delito, donde participan de los centros vecinales, las iglesias, participan las ONG, los clubes de barrio, en un consejo junto a la polic\u00eda, junto al estado provincial y municipal, para ir viendo la necesidad del barrio por un lado, y por otro lado para...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34620141615486766, "is_candidate": true}, {"start": 2028.949, "end": 2033.733, "text": " tener las acciones que impidan que los narcos sean due\u00f1os de los barrios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44411189601699674, "is_candidate": true}, {"start": 2033.733, "end": 2038.016, "text": "Esto es algo que estamos aplicando en las grandes ciudades de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4339624417167458, "is_candidate": true}, {"start": 2038.016, "end": 2046.663, "text": "Por otro lado, adem\u00e1s de esto, estamos construyendo m\u00e1s de 100 polideportivos que lo administran estos consejos de seguridad barriales para que tengan un lugar de encuentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3621579110131362, "is_candidate": true}, {"start": 2047.143, "end": 2064.951, "text": " y los chicos para alejar el peligro de la droga y el alcohol, y estamos urbanizando 109 barriadas populares a cargo del Estado para que tengan mejores condiciones de vida, digamos tambi\u00e9n como acci\u00f3n de contenci\u00f3n social y de combate a las posibilidades de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3645254635022803, "is_candidate": true}, {"start": 2065.371, "end": 2084.088, "text": " Tambi\u00e9n C\u00f3rdoba ha adherido a la Ley Nacional de Combate al Narcomenudeo, pero la fuerza que combate el narcomenudeo es una fuerza espec\u00edfica de \u00e9lite que se llama la FPA, o sea, la Fuerza Policial Antinarcotr\u00e1fico, que no depende ni siquiera del Ejecutivo, depende de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3842150042610283, "is_candidate": true}, {"start": 2086.93, "end": 2090.013, "text": " el Ministerio P\u00fablico Fiscal que forma parte del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45893172650897684, "is_candidate": true}, {"start": 2090.013, "end": 2099.943, "text": "Porque a m\u00ed me parece que mientras m\u00e1s fuerzas haya en el combate al narcotr\u00e1fico, se le dificulta tambi\u00e9n la posibilidad de que corrompan a la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3374492965330165, "is_candidate": true}, {"start": 2099.943, "end": 2101.484, "text": "Por eso tenemos eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4595474101583821, "is_candidate": true}, {"start": 2101.484, "end": 2107.29, "text": "Y uno de los lugares donde est\u00e1 sentada esa fuerza, y uno de los lugares que nos preocupa, porque en realidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36346031690043334, "is_candidate": true}, {"start": 2107.97, "end": 2116.695, "text": " frontera est\u00e1 separada por una calle de San Francisco, es precisamente la ciudad de San Francisco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44532799070768725, "is_candidate": true}, {"start": 2116.695, "end": 2133.765, "text": "Y por eso tambi\u00e9n nuestros legisladores est\u00e1n exigiendo que se nombre una vez por todas el juez federal de San Francisco, digamos, porque as\u00ed como hoy Argentina precisa de que se nombren los jueces en Rosario y Santa Fe, precisamos ah\u00ed que separe una calle,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36483149973839113, "is_candidate": true}, {"start": 2134.465, "end": 2137.127, "text": " Estamos al lado, digamos que esto se va a extender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5647654999313707, "is_candidate": false}, {"start": 2137.127, "end": 2140.27, "text": "Si no hay medidas, se puede extender como mancha de aceite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5079982227856441, "is_candidate": false}, {"start": 2140.27, "end": 2145.494, "text": "Precisamos que se nombre de una vez por todas en el Senado el juez federal tambi\u00e9n de San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4221963936433706, "is_candidate": true}, {"start": 2145.494, "end": 2147.255, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 se llega a esa situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0668201570017506, "is_candidate": false}, {"start": 2147.255, "end": 2154.441, "text": "Por ejemplo, lo que usted dice de nombrar un juez es algo que est\u00e1 pendiente en el Senado hace meses y meses que los pliegos est\u00e1n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9614665198120323, "is_candidate": false}, {"start": 2154.441, "end": 2157.083, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 la pol\u00edtica dej\u00f3 que esto avance?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9244735109607344, "is_candidate": false}, {"start": 2157.083, "end": 2160.306, "text": "Porque no nombrar un juez es permitir que avance el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9456725272460192, "is_candidate": false}, {"start": 2160.871, "end": 2168.096, "text": " Pero por supuesto, por supuesto que no nombrar un juez puede permitir que avance el narcotr\u00e1fico junto con otro delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3310134988116581, "is_candidate": true}, {"start": 2168.096, "end": 2171.938, "text": "Pero esa explicaci\u00f3n lo tiene que dar quienes tienen mayor\u00eda en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4605786378658785, "is_candidate": true}, {"start": 2171.938, "end": 2182.005, "text": "De nuestra parte, nuestra senadora junto al bloque nuevo que hay, plantean pedir una sesi\u00f3n especial y esperemos que surge esa sesi\u00f3n especial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36937344178961984, "is_candidate": true}, {"start": 2182.825, "end": 2193.467, "text": " creo que tambi\u00e9n hemos prestado el acuerdo para eso, para que nombremos, por lo menos, los jueces que necesitamos en Santa Fe Rosario y tambi\u00e9n en esta ciudad fronteriza como es San Francisco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3576531700122263, "is_candidate": true}, {"start": 2193.467, "end": 2211.67, "text": "Y yo espero que se consiga hacer pronto, porque toda esta demora, toda esta disputa, toda esta pelea como perro y gato, esto de la grieta, tambi\u00e9n origina de que estemos demorando un combate que tiene que ser inmediato y permanente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.356685280425612, "is_candidate": true}, {"start": 2212.21, "end": 2215.453, "text": " \u00bfC\u00f3mo es el combate al narcotr\u00e1fico, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5006156630349115, "is_candidate": false}, {"start": 2215.453, "end": 2215.573, "text": "Rolo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9725858572576033, "is_candidate": false}, {"start": 2215.573, "end": 2225.501, "text": "Chiaretti, en esta l\u00ednea le quer\u00eda preguntar, insistir con la idea que le planteaba Jessica sobre si les preocupa el derrame de Rosario de Santa Fe hacia C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6412996956982053, "is_candidate": false}, {"start": 2225.501, "end": 2235.149, "text": "Ha habido expresiones de preocupaci\u00f3n por parte de la justicia cordobesa que tienen miedo de que el narco se les meta a trav\u00e9s del l\u00edmite con Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6742873384915398, "is_candidate": false}, {"start": 2235.589, "end": 2247.182, "text": " Pero tambi\u00e9n le quer\u00eda preguntar sobre la idea que ha barajado alg\u00fan espacio de Juntos por el Cambio de introducir a las Fuerzas Armadas en la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6742413006202657, "is_candidate": false}, {"start": 2247.182, "end": 2248.384, "text": "\u00bfUsted c\u00f3mo ve estas dos cuestiones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7094242435249178, "is_candidate": false}, {"start": 2249.622, "end": 2255.97, "text": " Yo, en primer lugar, creo que el narcotr\u00e1fico no es un problema solamente de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35373704701374886, "is_candidate": true}, {"start": 2255.97, "end": 2257.211, "text": "No es solamente en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49480207420858435, "is_candidate": true}, {"start": 2257.211, "end": 2260.595, "text": "Creo que el narcotr\u00e1fico es un problema de toda Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30702733400494253, "is_candidate": true}, {"start": 2260.595, "end": 2266.742, "text": "Y me parece que por eso se tiene que actuar en toda Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3656844894640665, "is_candidate": true}, {"start": 2266.742, "end": 2268.224, "text": "Y nosotros estamos atentos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4804738602647176, "is_candidate": true}, {"start": 2268.844, "end": 2274.051, "text": " obviamente a la zona m\u00e1s caliente que pueda tener la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35009561419108826, "is_candidate": true}, {"start": 2274.051, "end": 2278.857, "text": "En segundo lugar, creo que tiene que haber m\u00e1s fuerzas federales, tiene que haber m\u00e1s fuerzas federales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39806595564641656, "is_candidate": true}, {"start": 2278.857, "end": 2286.267, "text": "Mientras m\u00e1s fuerzas federales haya, mientras m\u00e1s utilicemos distintas fuerzas para combatir el narcotr\u00e1fico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3437111548633701, "is_candidate": true}, {"start": 2287.376, "end": 2288.557, "text": " vamos a tener m\u00e1s chance.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5778953735680123, "is_candidate": false}, {"start": 2288.557, "end": 2291.839, "text": "Y reitero, habr\u00e1 que nombrar m\u00e1s efectivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48008298697350993, "is_candidate": true}, {"start": 2291.839, "end": 2295.061, "text": "\u00bfPero el Ej\u00e9rcito le parece una opci\u00f3n viable?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6515104479956086, "is_candidate": false}, {"start": 2295.061, "end": 2304.067, "text": "A m\u00ed me parece que se apela a decir el Ej\u00e9rcito como opci\u00f3n ahora porque se entra en un momento donde uno ve crisis tremenda y entonces dice, bueno, que venga el Ej\u00e9rcito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.346477397352309, "is_candidate": true}, {"start": 2304.067, "end": 2309.191, "text": "Pero lo concreto es que legalmente el Ej\u00e9rcito no puede participar en el combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36615171625000265, "is_candidate": true}, {"start": 2309.191, "end": 2312.093, "text": "O sea, ah\u00ed habr\u00eda que hacer otro debate m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44579518007816177, "is_candidate": true}, {"start": 2312.093, "end": 2316.436, "text": "Lo que s\u00ed podemos hacer r\u00e1pidamente es tener m\u00e1s efectivos federales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4267084781958801, "is_candidate": true}, {"start": 2319.157, "end": 2322.138, "text": " mandarlo a combatir el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39386922394658674, "is_candidate": true}, {"start": 2322.138, "end": 2323.078, "text": "Gonzalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8686104226923617, "is_candidate": false}, {"start": 2323.078, "end": 2346.027, "text": "Giaritti, le hago una pregunta, hay un tema de agenda que nosotros lo vemos poco en la agenda p\u00fablica, se ve mucho en las noticias pero poco en la agenda electoral de los pol\u00edticos, que es el medio ambiente, pero todo tiene que ver con el medio ambiente, mire la sequ\u00eda que estamos teniendo que es tremenda y el medio ambiente adem\u00e1s es un tema econ\u00f3mico, est\u00e1 dando vuelta la ley de humedales pendiente, hay un mont\u00f3n de escenarios", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9979007618326189, "is_candidate": false}, {"start": 2346.927, "end": 2362.758, "text": " que nosotros a veces notamos que a los pol\u00edticos realmente no les interesa, o hablan sin saber, y este gobierno actual hizo mucho alarde de temas de hidr\u00f3geno verde, por ejemplo, cosas que despu\u00e9s no se terminaron de concretar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0422384210045172, "is_candidate": false}, {"start": 2362.758, "end": 2365.5, "text": "\u00bfHasta qu\u00e9 punto ustedes lo tienen en su agenda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9772634836925278, "is_candidate": false}, {"start": 2365.5, "end": 2372.926, "text": "\u00bfY realmente ustedes consideran que aprendieron con el tiempo a ver c\u00f3mo enfrentar, por ejemplo, el tema de mitigar el cambio clim\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.076662706923949, "is_candidate": false}, {"start": 2373.766, "end": 2402.42, "text": " Nosotros trabajamos para mitigar el cambio clim\u00e1tico en C\u00f3rdoba, por eso trabajamos en el tema de la utilizaci\u00f3n de la energ\u00eda alternativa, no tanto es as\u00ed que somos la \u00fanica provincia que tiene una ley que permite el autoconsumo de lo que son los v\u00edos combustibles, o sea, hemos migrado toda la flota provincial a la utilizaci\u00f3n de v\u00edos combustibles, de biodiesel o de biotanol,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2920132254522583, "is_candidate": true}, {"start": 2403.62, "end": 2409.962, "text": " hasta estaciones de servicio que proveen este biocombustible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3924176594128701, "is_candidate": true}, {"start": 2409.962, "end": 2419.564, "text": "Porque el biocombustible, primero, tiene menor efecto de invernadero y, segundo, tambi\u00e9n es la posibilidad de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3781978723801659, "is_candidate": true}, {"start": 2422.726, "end": 2424.848, "text": " Es la posibilidad de m\u00e1s desarrollo productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43097754785382214, "is_candidate": true}, {"start": 2424.848, "end": 2429.993, "text": "Nosotros somos productores de ma\u00edz y de soja, se imagina que significa m\u00e1s puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42840846884995276, "is_candidate": true}, {"start": 2429.993, "end": 2436.98, "text": "Por eso es incomprensible lo que ha hecho el quin\u00e9rimo mudando la ley de corte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3490373832247049, "is_candidate": true}, {"start": 2437.64, "end": 2458.946, "text": " de los biocombustibles, o sea, en todo el mundo, todos los grandes pa\u00edses del mundo tienen un... mezclan las NAFTA o el di\u00e9sel hasta un 27%, hasta un 30%, y Argentina, que ten\u00edamos el 12, lo bajaron, es incomprensible, porque eso es lesionar el ambiente, adem\u00e1s de impedir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3041747189801771, "is_candidate": true}, {"start": 2459.906, "end": 2463.407, "text": " que haya m\u00e1s puestos de trabajo y desarrollo de una industria m\u00e1s limpia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45441806137829754, "is_candidate": true}, {"start": 2463.407, "end": 2465.688, "text": "Esto por mencionarle uno de los temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4164059221420068, "is_candidate": true}, {"start": 2465.688, "end": 2472.61, "text": "Y creo que no es nunca rea\u00f1ido el cuidado del medio ambiente con el progreso econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3923954465025453, "is_candidate": true}, {"start": 2472.61, "end": 2477.411, "text": "Yo creo que Argentina tiene posibilidades, ahora que se habla tanto de la falta de d\u00f3lares, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3499079188199977, "is_candidate": true}, {"start": 2477.811, "end": 2497.385, "text": " tiene posibilidad en temas como es la miner\u00eda, como es el petr\u00f3leo y el gas, como es el complejo agroalimentario, como es la econom\u00eda y el conocimiento, como es la pesca, digamos, ah\u00ed tenemos posibilidades de exportaci\u00f3n y de traer d\u00f3lares, por eso creo que Argentina tiene todo para poder superar esta crisis y salir adelante, pero esto no tiene que estar ra\u00f1ido con el ambiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33051541564295506, "is_candidate": true}, {"start": 2497.585, "end": 2513.676, "text": " porque si est\u00e1 re\u00f1ido con el ambiente y no lo hacemos cuidando tambi\u00e9n el ambiente, seguramente despu\u00e9s va a haber una reacci\u00f3n y se va a entrar en una discusi\u00f3n como pas\u00f3 en otros pa\u00edses que impide un desarrollo equilibrado y sostenido en el ambiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39307495251550595, "is_candidate": true}, {"start": 2513.676, "end": 2523.903, "text": "Pero nosotros trabajamos precisamente en esa direcci\u00f3n en la provincia, somos una provincia que tiene roca de aplicaci\u00f3n, pero no tenemos permitido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29994584251871226, "is_candidate": true}, {"start": 2528.066, "end": 2536.583, "text": " la explotaci\u00f3n a cielo abierto de miner\u00eda, porque no tenemos ese tipo de miner\u00eda, pero me parece clave que todo se haga", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3614866363930459, "is_candidate": true}, {"start": 2537.506, "end": 2548.015, "text": " cuidando el ambiente, pues si no es sustentable, el planeta que ya est\u00e1 en dificultades, lo vamos a llevar m\u00e1s r\u00e1pido a que tenga dificultades severas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3560105905825175, "is_candidate": true}, {"start": 2548.015, "end": 2558.345, "text": "Y en ese sentido les menciono el ejemplo de los biocombustibles, porque C\u00f3rdoba es pionero en eso, y es un tema concreto, porque tambi\u00e9n hay que hacer cosas concretas para cuidar el ambiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34938881321417725, "is_candidate": true}, {"start": 2559.305, "end": 2575.159, "text": " En ese sentido quer\u00eda preguntarle un poco c\u00f3mo est\u00e1 C\u00f3rdoba con el impacto de la sequ\u00eda, c\u00f3mo cree que van a ser los pr\u00f3ximos meses para la actividad econ\u00f3mica en la provincia, porque me imagino que van a ser las provincias las que le pegan m\u00e1s de lleno el efecto de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9064857170679295, "is_candidate": false}, {"start": 2575.379, "end": 2583.842, "text": " El efecto de la saqu\u00eda no ha golpeado mucho porque en C\u00f3rdoba el peso del complejo agropecuario es mayor que en el promedio del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29186626176890285, "is_candidate": true}, {"start": 2583.842, "end": 2590.624, "text": "Este es la verdad, nos pega mucho y afecta no s\u00f3lo al productor agropecuario, sino todo lo que se mueva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38527261443443017, "is_candidate": true}, {"start": 2590.624, "end": 2593.725, "text": "Que es mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5730654715496859, "is_candidate": false}, {"start": 2593.725, "end": 2600.007, "text": "El campo es un sujeto din\u00e1mico por excelencia de la econom\u00eda del pa\u00eds y tambi\u00e9n de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3624808229889789, "is_candidate": true}, {"start": 2600.247, "end": 2607.193, "text": " Y ahora, lo que me preocupa es de que el campo por el quin\u00e9rrimo est\u00e1 tratado como un enemigo, m\u00e1s all\u00e1 de que lo digan o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3566726709715171, "is_candidate": true}, {"start": 2607.193, "end": 2621.364, "text": "Le preocupa que le pongan un impuesto que no existe en ning\u00fan lugar del mundo, que es la retenci\u00f3n de las exportaciones, no lo tiene ni Uruguay, no lo tiene Brasil, no tiene ning\u00fan pa\u00eds de Am\u00e9rica, ning\u00fan pa\u00eds de Europa, ni ning\u00fan pa\u00eds de Asia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2652353588773029, "is_candidate": true}, {"start": 2621.364, "end": 2628.57, "text": "Y los pa\u00edses como Uruguay o Brasil han duplicado su producci\u00f3n en estos a\u00f1os, mientras Argentina...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40752246475125753, "is_candidate": true}, {"start": 2629.75, "end": 2634.992, "text": " Estamos penando y llegamos a la situaci\u00f3n en que Uruguay es por donde exporta m\u00e1s carne que Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3838173040313465, "is_candidate": true}, {"start": 2634.992, "end": 2638.473, "text": "Eso me preocupa y estoy absolutamente en contra de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44843828322108925, "is_candidate": true}, {"start": 2638.473, "end": 2651.977, "text": "Y eso, sin duda, con la actual sequ\u00eda, sumado a que el Gobierno Nacional le ha puesto el pie encima al campo, lo va a perjudicar m\u00e1s y va a significar mayor costo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3191042795908662, "is_candidate": true}, {"start": 2651.977, "end": 2653.517, "text": "Pero sin duda nos afecta y mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4606864539504103, "is_candidate": true}, {"start": 2654.247, "end": 2656.448, "text": " Escribete un par de preguntas personales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7701887158459314, "is_candidate": false}, {"start": 2656.448, "end": 2658.549, "text": "Yo no sab\u00eda que usted estaba exiliado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9105805374201753, "is_candidate": false}, {"start": 2658.549, "end": 2663.031, "text": "S\u00ed, yo, digamos, fui dirigente estudiantil de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3523754106828586, "is_candidate": true}, {"start": 2663.031, "end": 2675.396, "text": "Tengo un balazo porque me sufri\u00f3 un atentado en el a\u00f1o 70 por ser dirigente estudiantil cuando est\u00e1bamos peleando para evitar el examen de ingreso en la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26431180951773225, "is_candidate": true}, {"start": 2675.396, "end": 2677.417, "text": "Y fue militante del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4132783431470547, "is_candidate": true}, {"start": 2677.957, "end": 2684.344, "text": " Y cuando vino la dictadura estaban en las listas de las personas para ser detenidas y desaparecidas del tercer cuerpo de ej\u00e9rcito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3545538472103822, "is_candidate": true}, {"start": 2684.344, "end": 2686.426, "text": "Por eso me fui del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.524952740406453, "is_candidate": false}, {"start": 2686.426, "end": 2687.487, "text": "\u00bfY estuvo ad\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9414202041993378, "is_candidate": false}, {"start": 2687.487, "end": 2688.408, "text": "No, estuve en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5679138907502082, "is_candidate": false}, {"start": 2688.408, "end": 2693.473, "text": "Estuve en Brasil y trabaj\u00e9 en Brasil y cuando retorn\u00f3 la democracia volv\u00ed al pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4770130748084723, "is_candidate": true}, {"start": 2693.473, "end": 2693.653, "text": "\u00bfEn el 83?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9103843134464015, "is_candidate": false}, {"start": 2693.653, "end": 2694.494, "text": "S\u00ed, en el 84, al inicio del 84.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8863417223824344, "is_candidate": false}, {"start": 2694.494, "end": 2694.975, "text": "Tuve suerte en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8968839509289895, "is_candidate": false}, {"start": 2694.975, "end": 2695.816, "text": "Entr\u00e9 a trabajar... \u00bfQu\u00e9 estuvo en Sao Paulo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46335478301328625, "is_candidate": true}, {"start": 2701.441, "end": 2722.895, "text": " No, no, pas\u00e9 por San Pablo al principio y despu\u00e9s estuve en Minas Gerais porque yo entr\u00e9 a trabajar en una empresa multinacional de automotriz, en Fiat, y bueno, tuve suerte porque entr\u00e9 como asistente y termin\u00e9 siendo vicedirector de la compa\u00f1\u00eda administrativa y era el controller de la Fiat, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3115982626278915, "is_candidate": true}, {"start": 2722.895, "end": 2727.418, "text": "O sea, de ah\u00ed mi experiencia en lo que es el", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39238198693785675, "is_candidate": true}, {"start": 2728.819, "end": 2739.586, "text": " en lo que es la industria, digamos, y despu\u00e9s cuando volvi\u00f3 a Argentina trabaj\u00e9 en otra industria de capital nacional, tambi\u00e9n en el \u00e1rea de administraci\u00f3n de empresas, en la administraci\u00f3n financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35665622955641674, "is_candidate": true}, {"start": 2739.586, "end": 2740.707, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se dedic\u00f3 a la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9118001720138871, "is_candidate": false}, {"start": 2742.378, "end": 2745.54, "text": " Porque, bueno, a m\u00ed me apasiona la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48016361628548854, "is_candidate": true}, {"start": 2745.54, "end": 2749.143, "text": "Si usted me pregunta qu\u00e9 es lo que me marc\u00f3, me marc\u00f3 mi padre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.378337749033945, "is_candidate": true}, {"start": 2749.143, "end": 2756.047, "text": "Pues yo tengo grabado, cuando era ni\u00f1o, en el golpe de estado del 55, que el ej\u00e9rcito vino y lo llev\u00f3 detenido, mi padre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28354845003094065, "is_candidate": true}, {"start": 2758.889, "end": 2773.639, "text": " mi padre era un militante peruanista de barrio, digamos, no es que sea un... Y me acuerdo, tengo grabado, que lo fuimos a visitar con mi madre y mi hermana a la penitenciaria, que es donde lo tuvieron detenido cerca de un mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3494205100302704, "is_candidate": true}, {"start": 2773.639, "end": 2780.843, "text": "Y supongo que eso a m\u00ed me marc\u00f3 lo que era mi padre y por eso tuve pasi\u00f3n por la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3812872108460845, "is_candidate": true}, {"start": 2780.843, "end": 2786.127, "text": "Adem\u00e1s, es parte de la pasi\u00f3n que sinti\u00f3, creo, mi generaci\u00f3n, porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.376843905274847, "is_candidate": true}, {"start": 2788.308, "end": 2798.493, "text": " por todo lo que pasaba en Argentina en aquellas \u00e9pocas, cuando nosotros llegamos a la juventud, y tambi\u00e9n por las corrientes mundiales que hab\u00eda, o sea, en Argentina... Por el clima de la \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33782966267434245, "is_candidate": true}, {"start": 2798.493, "end": 2815.781, "text": "Por el clima de la \u00e9poca, pero el clima de la \u00e9poca, que puede ser el mayo franc\u00e9s, puede ser la influencia que hab\u00eda en todos los movimientos hacia finales del 60, en Argentina se le sum\u00f3 a que el movimiento que era mayoritario,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3457979502190036, "is_candidate": true}, {"start": 2816.121, "end": 2820.422, "text": " en ese momento, que era una dictadura en ese momento, est\u00e1 proscripto, que era el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45630649208015883, "is_candidate": true}, {"start": 2820.422, "end": 2825.304, "text": "Entonces nosotros crecimos con falta de democracia en nuestra generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42636683592785307, "is_candidate": true}, {"start": 2825.304, "end": 2828.905, "text": "Por eso tal vez nuestra generaci\u00f3n fue tan contestataria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38247454843797657, "is_candidate": true}, {"start": 2828.905, "end": 2833.887, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 hab\u00eda tropezos por parte de la dictadura en las universidades?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40641221660448645, "is_candidate": true}, {"start": 2833.887, "end": 2843.87, "text": "Imag\u00ednense, yo entr\u00e9 a la universidad en el a\u00f1o 66, fue cuando intervinieron las universidades, y le echaban a los profesores dici\u00e9ndoles, era comunista, y los profesores que ellos le echaban lo contrataban en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39922104571096373, "is_candidate": true}, {"start": 2845.471, "end": 2848.033, "text": " de guerra fr\u00eda, de esas irracionalidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.464147162242992, "is_candidate": true}, {"start": 2848.033, "end": 2856.78, "text": "Y bueno, todo eso hace que hubiera tanta participaci\u00f3n por parte de mi generaci\u00f3n y fuera tan contestada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.353812344743646, "is_candidate": true}, {"start": 2856.78, "end": 2872.132, "text": "Me pregunto en lo personal, digamos, yo me acuerdo, digamos, por c\u00f3mo me marc\u00f3 mi padre que era un militante penalista y por lo que me pareci\u00f3 una cosa absurda que fuera detenido y que tuvi\u00e9ramos que ir a verlo a la c\u00e1rcel, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37368718417441515, "is_candidate": true}, {"start": 2872.512, "end": 2872.953, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8792422243386662, "is_candidate": false}, {"start": 2872.953, "end": 2879.421, "text": "Ahora, si yo lo escucho hablar, usted no es un setentista, aun cuando pertenece a esa generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7984810473431656, "is_candidate": false}, {"start": 2879.421, "end": 2888.111, "text": "Lo que pasa es que yo soy un setentista que aprendi\u00f3 tambi\u00e9n de los errores que se cometieron en los setenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35337945355809874, "is_candidate": true}, {"start": 2890.09, "end": 2898.776, "text": " Todas las experiencias de vida significa que uno tenga que plantearse qu\u00e9 es lo que se hizo bien, qu\u00e9 es lo que se hizo mal, qu\u00e9 es lo que hay que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3572733513892664, "is_candidate": true}, {"start": 2898.776, "end": 2911.665, "text": "Tal vez por haber sufrido la persecuci\u00f3n, por llevar tiros, por todo lo que pas\u00f3, siempre soy un defensor a ser remunerado al tema de la convivencia democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3160304844954954, "is_candidate": true}, {"start": 2912.355, "end": 2917.02, "text": " Porque es lo que garante la vida, la convivencia de la democracia es lo que garante la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3904148286532405, "is_candidate": true}, {"start": 2917.02, "end": 2926.852, "text": "Ahora, gracias a Dios, que cumplimos 40 a\u00f1os de democracia, hay generaciones que nacieron en democracia, que ya les parece algo natural e incorporado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3956823080998003, "is_candidate": true}, {"start": 2926.852, "end": 2930.816, "text": "Pero creo que hay que cuidarla y siempre hay que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5243457529868218, "is_candidate": false}, {"start": 2932.852, "end": 2934.513, "text": " reforzar el funcionamiento de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43297402542382946, "is_candidate": true}, {"start": 2934.513, "end": 2942.856, "text": "Y esto significa tambi\u00e9n darse cuenta de que uno no es due\u00f1o de la verdad absoluta y que quien piensa distinto no es su enemigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38156679752414624, "is_candidate": true}, {"start": 2942.856, "end": 2944.477, "text": "Esto es lo que me parece que es clave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48683172753651416, "is_candidate": true}, {"start": 2944.477, "end": 2950.719, "text": "Entonces, yo lo que soy es un setentista que actu\u00e9 en la \u00e9poca de los setenta, cuando hab\u00eda que pelear contra la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39546996468278584, "is_candidate": true}, {"start": 2950.719, "end": 2957.002, "text": "Yo no vengo despu\u00e9s de grande a decir, bueno, la dictadura... No, no, nosotros peleamos en serio contra la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33859823815782597, "is_candidate": true}, {"start": 2959.244, "end": 2967.513, "text": " Por eso no precisamos andar diciendo despu\u00e9s de grandes, que tenemos que decir ahora, \u00bfc\u00f3mo mantenemos el sistema democr\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3442587016093649, "is_candidate": true}, {"start": 2967.513, "end": 2969.375, "text": "\u00bfC\u00f3mo hacemos que Argentina supere la crisis?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5226113992144934, "is_candidate": false}, {"start": 2969.375, "end": 2972.998, "text": "Entendiendo que hay distintas maneras de pensar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4124791130744797, "is_candidate": true}, {"start": 2972.998, "end": 2974.941, "text": "Pero tambi\u00e9n soy convencido de otras cosas, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.498724766377008, "is_candidate": true}, {"start": 2976.326, "end": 2984.771, "text": " Lo que pas\u00f3 en Argentina con el terrorismo de los cr\u00edmenes de deshumanidad, el antecedente que hubo anterior a esto fue lo de las hordas nazis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36530249541426374, "is_candidate": true}, {"start": 2984.771, "end": 2988.193, "text": "Porque en Argentina se hicieron cosas similares a lo que hicieron los nazis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3359021489214685, "is_candidate": true}, {"start": 2988.193, "end": 2994.316, "text": "Detener a una persona, negar que estaba detenida, torturarla hasta reducirle un gui\u00f1apo humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39940530589910817, "is_candidate": true}, {"start": 2995.819, "end": 3003.445, "text": " matarla y no entregarle el cuerpo a sus deudos y arrancarle los hijos, eso pasaba, el antecedente fueron los nazis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3948925915467244, "is_candidate": true}, {"start": 3003.445, "end": 3017.976, "text": "Y siempre digo tambi\u00e9n que lo grave en eso es lo que no es los que formaban parte de los llamados grupos de tareas, lo grave es de que una parte de la sociedad, que es la misma gravedad, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3226678831510459, "is_candidate": true}, {"start": 3018.937, "end": 3028.267, "text": " el mismo tipo de gravedad, solo que m\u00e1s masificada, que pas\u00f3 con los nazis, es los que siendo personas comunes y corrientes, eso lo toleraban.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3849553309257696, "is_candidate": true}, {"start": 3028.267, "end": 3037.738, "text": "Entonces, permanentemente, hay que estar recordando y hay que estar planteando el no a los cr\u00edmenes de lesa humanidad, no al terrorismo de todo, para que no vuelva a pasar esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363899893494301, "is_candidate": true}, {"start": 3038.198, "end": 3056.835, "text": " Por eso, as\u00ed cuando a m\u00ed me hablan del holocausto, el holocausto que sufri\u00f3 el pueblo jud\u00edo, fue el peor de los genocidios que pas\u00f3 en la historia de la humanidad, tiene que ser recordado permanentemente para que no vuelva a suceder, porque la pregunta no es los que participaron del genocidio, la pregunta es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29996495617760155, "is_candidate": true}, {"start": 3058.556, "end": 3062.519, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es la contradicci\u00f3n que por ah\u00ed se da en la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40244010513303063, "is_candidate": true}, {"start": 3062.519, "end": 3064.341, "text": "Y por eso hay que recordarlo permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47780712717904106, "is_candidate": true}, {"start": 3064.341, "end": 3080.434, "text": "Por eso, ahora que esta es la semana de la memoria, nosotros, digamos, comenzamos en C\u00f3rdoba, creo que es la primera provincia que consigui\u00f3 entregarle a las abuelas de Plaza de Mayo, gracias a Dios tenemos todav\u00eda a la Presidenta de las Abuelas de Plaza de Mayo, que est\u00e1 viva en C\u00f3rdoba, la digitalizaci\u00f3n de 510.000 actas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36027862131517696, "is_candidate": true}, {"start": 3082.455, "end": 3090.322, "text": " de los nacidos entre 76 y 83 para que puedan hacer mejor su trabajo, con mayor rapidez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3703390004014506, "is_candidate": true}, {"start": 3090.322, "end": 3094.747, "text": "Pero por esto no es con un esp\u00edritu de revancha o de... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39940167608927013, "is_candidate": true}, {"start": 3094.747, "end": 3100.032, "text": "Esto tiene que ser recordado y tiene que ser puesto sobre una mesa para que no se vuelva a repetir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3989211957813501, "is_candidate": true}, {"start": 3100.032, "end": 3102.294, "text": "Gracias por haber estado ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8049058175588526, "is_candidate": false}], "Index": 1045, "channel_id": "UCYvINPByAdCcpA0sWrF3I_w", "channel": "Radio Mitre", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Radiomitre", "id": "EgVT4MHkyWU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EgVT4MHkyWU", "title": "Juan Schiaretti apunt\u00f3 contra el Gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina Kirchner", "duration": 3103.0, "view_count": 1716.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}