{"segments": [{"start": 7.196, "end": 23.751, "text": " Gobernador, la pregunta tiene que ver con qu\u00e9 va a pasar el 13 de agosto, pero puntualmente en C\u00f3rdoba, porque se da una particularidad que usted lo sabe mejor que nadie, el cordob\u00e9s por lo general sol\u00eda votar, o lo ha votado as\u00ed, por Juntos por el Cambio, o candidatos Juntos por el Cambio en el tramo nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8624447535400562, "is_candidate": false}, {"start": 24.352, "end": 29.053, "text": " Pero claro, ahora est\u00e1 usted en la boleta, que cambia mucho el escenario provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8506120685576636, "is_candidate": false}, {"start": 29.053, "end": 35.394, "text": "\u00bfUsted se ha propuesto como objetivo sacar mayor cantidad de votos que la sumatoria de Bullrich y Larreta aqu\u00ed en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9304934206481015, "is_candidate": false}, {"start": 35.394, "end": 37.395, "text": "\u00bfEs un objetivo puntual de su despacio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8674790002843291, "is_candidate": false}, {"start": 37.395, "end": 40.875, "text": "Yo aspiro a que los cordobeses me voten a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3053052352368436, "is_candidate": true}, {"start": 40.875, "end": 43.556, "text": "No es que haga pron\u00f3stico sacar tanto m\u00e1s que otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5425185893364683, "is_candidate": false}, {"start": 43.556, "end": 47.897, "text": "Yo aspiro a que los cordobeses me voten a m\u00ed porque yo soy la expresi\u00f3n de los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38243964459098856, "is_candidate": true}, {"start": 48.497, "end": 54.14, "text": " Soy el \u00fanico candidato que es del interior productivo de Argentina y soy el candidato de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2731061098869568, "is_candidate": true}, {"start": 54.14, "end": 58.301, "text": "Entonces, aspiro a que los cordobeses apoyen a un comprovinciano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41479505305768627, "is_candidate": true}, {"start": 58.301, "end": 59.342, "text": "Eso es mi aspiraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6249151955189385, "is_candidate": false}, {"start": 59.342, "end": 61.463, "text": "\u00bfY hay alg\u00fan n\u00famero m\u00e1gico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8432246217746271, "is_candidate": false}, {"start": 61.463, "end": 65.284, "text": "30, 35 puntos, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8388535365099116, "is_candidate": false}, {"start": 65.284, "end": 71.527, "text": "La encuesta le vine narrando tanto que hacer referencia a la encuesta me parece que es totalmente imprudente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4124463955241908, "is_candidate": true}, {"start": 72.128, "end": 77.292, "text": " Gobernador, C\u00f3rdoba tiene varias cosas at\u00edpicas en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8520739743110174, "is_candidate": false}, {"start": 77.292, "end": 88.46, "text": "Una fuerza pol\u00edtica con 24 a\u00f1os que logra revalidar un proceso de renovaci\u00f3n de un partido gobernante muy notorio como el que estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8356356958445907, "is_candidate": false}, {"start": 88.46, "end": 92.603, "text": "Parece que ha estado largamente programado todo este periodo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8582836299106208, "is_candidate": false}, {"start": 92.603, "end": 101.229, "text": "Yo quer\u00eda que nos cuente un poco c\u00f3mo lo observa usted, si est\u00e1 conforme con el modo en que est\u00e1n sucediendo las cosas y qu\u00e9 expectativas tiene en", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8312339330620913, "is_candidate": false}, {"start": 102.589, "end": 103.73, "text": " el gobierno de Charchio Ara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.018552184600752, "is_candidate": false}, {"start": 103.73, "end": 105.351, "text": "Yo estoy muy, muy conforme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49302372957303875, "is_candidate": true}, {"start": 105.351, "end": 113.535, "text": "La verdad que siempre lo he dicho, para m\u00ed es cumplir un sue\u00f1o c\u00f3mo vienen sucediendo las cosas de la renovaci\u00f3n dirigencial en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2713948166244108, "is_candidate": true}, {"start": 113.535, "end": 129.384, "text": "Porque hemos conseguido que sea gobernador alguien que es joven, que expresa una nueva generaci\u00f3n, que expresa la posibilidad de superar con \u00e9xito los nuevos desaf\u00edos que plantea siempre la vida y sobre todo con esta revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica en marcha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3280034547748306, "is_candidate": true}, {"start": 129.924, "end": 134.209, "text": " pero que ha mostrado, adem\u00e1s de ser joven, capacidad de gesti\u00f3n, donde le toc\u00f3 actuar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3688485715846558, "is_candidate": true}, {"start": 134.209, "end": 142.197, "text": "Y ha mostrado sensibilidad, seriedad para gobernar y por lo tanto da previsibilidad y certeza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3587217477468957, "is_candidate": true}, {"start": 142.197, "end": 146.782, "text": "Eso a m\u00ed me alegra much\u00edsimo y me alegra much\u00edsimo tambi\u00e9n que lo acompa\u00f1e", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42764101688144085, "is_candidate": true}, {"start": 147.422, "end": 151.806, "text": " Alguien que no es del mismo signo pol\u00edtico, del mismo origen pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43930537157367555, "is_candidate": true}, {"start": 151.806, "end": 152.607, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7400350493037523, "is_candidate": false}, {"start": 152.607, "end": 164.658, "text": "Porque miren por uno que es una dirigente radical, que ha sido exitosa, que es joven, que es din\u00e1mica, que le ha tocado ser intendente de una ciudad que era una ciudad dormitorio, pero ella batall\u00f3, yo estuve con ella.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4121369149827594, "is_candidate": true}, {"start": 165.218, "end": 174.726, "text": " y vi c\u00f3mo batall\u00f3 ella para que vaya en Campo Norte a la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, hoy hay dos parques industriales que se van a erradicar en Estaci\u00f3n Ju\u00e1rez Cederm\u00e1n, eso es Miriam Prunold.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3846102777231314, "is_candidate": true}, {"start": 174.726, "end": 189.658, "text": "Y me parece que esa impronta que tiene radical Miriam, junto a la impronta que mostr\u00f3 Jard\u00edn Mart\u00edn, digo, que viene del justicialismo, juntas van a potenciar la posibilidad de gesti\u00f3n del pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3390781351868265, "is_candidate": true}, {"start": 189.658, "end": 193.782, "text": "Y creo que va a ser un gobierno mejor que el que me toc\u00f3 encabezar a m\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43850872039394584, "is_candidate": true}, {"start": 194.222, "end": 196.404, "text": " acompa\u00f1ado por Manuel Calvo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5018215560893907, "is_candidate": false}, {"start": 196.404, "end": 202.969, "text": "Y tambi\u00e9n tengo una enorme alegr\u00eda de la gran renovaci\u00f3n dirigencial que hemos hecho en C\u00f3rdoba este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37671925525059946, "is_candidate": true}, {"start": 202.969, "end": 219.181, "text": "O sea, fue la mayor renovaci\u00f3n dirigencial de la historia pol\u00edtica de C\u00f3rdoba, porque ac\u00e1 hubo 290 intendentes que no pudieron ir a la re-reelecci\u00f3n ni a la re-contra-reelecci\u00f3n, y hubo 29 de los 70 legisladores que est\u00e1n en igualdad de condiciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31008306656570916, "is_candidate": true}, {"start": 219.89, "end": 222.893, "text": " Estaba la ley, pero muchos dec\u00edan, no, hay que volver a cambiar la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43562722487604777, "is_candidate": true}, {"start": 222.893, "end": 225.955, "text": "Y yo dije, no, no, la ley tiene que mantenerse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5128441809337028, "is_candidate": false}, {"start": 225.955, "end": 245.352, "text": "Y la verdad que hemos producido la mayor renovaci\u00f3n dirigencial de nuestra C\u00f3rdoba y hemos probado que en C\u00f3rdoba nadie se perpetu\u00f3 en el poder, que tiene la posibilidad dos veces de tener un cargo y luego pasa a descansar y m\u00e1s adelante la vida dir\u00e1 en qu\u00e9 lugar va.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34033490252134435, "is_candidate": true}, {"start": 245.352, "end": 247.774, "text": "Y eso es bueno para el funcionamiento", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4266007469801989, "is_candidate": true}, {"start": 248.454, "end": 255.242, "text": " de la democracia, por un lado, y es bueno para el funcionamiento de la sociedad, siempre es bueno que haya renovaci\u00f3n dirigencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3827336900775097, "is_candidate": true}, {"start": 255.242, "end": 267.397, "text": "Y para m\u00ed es un orgullo que podamos hacer esa renovaci\u00f3n dirigencial y que se hagan cargo de la provincia, como dec\u00eda, personas j\u00f3venes que tienen capacidad de gesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3929613849789336, "is_candidate": true}, {"start": 267.857, "end": 274.039, "text": " que son serios, que dan previsibilidad y certeza a los cordobeses porque son id\u00f3neos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3841647988395567, "is_candidate": true}, {"start": 274.039, "end": 289.164, "text": "Yo quer\u00eda retomar algo que dec\u00eda Mariano respecto al voto en C\u00f3rdoba, el voto de Juntos por el Cambio, y le pregunto, hoy en d\u00eda se parecen mucho los mensajes de Horacio Rodr\u00edguez Larreta y el suyo en relaci\u00f3n de vamos por la avenida del medio, lo que se llama la avenida del medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7905521119599461, "is_candidate": false}, {"start": 290.624, "end": 296.106, "text": " \u00bfQu\u00e9 les hace pensar que la polarizaci\u00f3n no va a volver a movilizar a los argentinos en esta ocasi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8373862126723999, "is_candidate": false}, {"start": 296.106, "end": 300.307, "text": "\u00bfQu\u00e9 signos ve usted que hoy la b\u00fasqueda va a ser por otro lado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8201257652206814, "is_candidate": false}, {"start": 300.307, "end": 305.769, "text": "\u00bfY si considera que la ARRETA es el gran enemigo pol\u00edtico que tiene hoy en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7053878656266108, "is_candidate": false}, {"start": 305.769, "end": 315.111, "text": "La se\u00f1al m\u00e1s contundente es que estamos a menos de dos semanas de las PASO y muy cerca de la General y todav\u00eda nadie vislumbra qui\u00e9n puede llegar a ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3105022645293396, "is_candidate": true}, {"start": 315.111, "end": 316.832, "text": "Es la primera vez en muchos a\u00f1os que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5296025201693406, "is_candidate": false}, {"start": 318.352, "end": 325.177, "text": " Eso es la primera se\u00f1al de que no hay certidumbre sobre qui\u00e9n puede ganar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35767202691534605, "is_candidate": true}, {"start": 325.177, "end": 331.681, "text": "Y eso es lo que a m\u00ed me lleva tambi\u00e9n a plantear con fuerza mi mensaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43807758731920543, "is_candidate": true}, {"start": 331.681, "end": 335.784, "text": "Yo no analizo los mensajes que dicen los otros, yo s\u00ed soy claro en esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4416463281491041, "is_candidate": true}, {"start": 335.784, "end": 340.447, "text": "Yo soy producci\u00f3n y trabajo, basta de la cultura del subsidio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4792670236968065, "is_candidate": true}, {"start": 340.447, "end": 347.692, "text": "Yo soy federalismo en serio, basta de el centralismo unitario que los gobiernos nacionales miran el pa\u00eds desde el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.358885774603683, "is_candidate": true}, {"start": 348.394, "end": 354.838, "text": " Yo soy el que va a bajar las retenciones, no tengan ninguna duda, y soy tambi\u00e9n el que quiere acabar con la grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35107724793405926, "is_candidate": true}, {"start": 354.838, "end": 368.928, "text": "Ninguno de mis espacios convive con otro dentro del mismo espacio que sea parte de la grieta, porque tambi\u00e9n es un punto divisorio de la posibilidad de arreglar los problemas que tiene el pa\u00eds si se est\u00e1 con la grieta o se est\u00e1 en contra de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3513179806359895, "is_candidate": true}, {"start": 368.928, "end": 373.691, "text": "Y soy el que plantea claramente el que queremos un pa\u00eds normal,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4421672818444752, "is_candidate": true}, {"start": 374.111, "end": 375.691, "text": " Porque todos hablan de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4813667638110235, "is_candidate": true}, {"start": 375.691, "end": 378.792, "text": "Yo voy, hablo con los periodistas y dicen, no, C\u00f3rdoba es b\u00e1rbaro, C\u00f3rdoba est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4671409184117963, "is_candidate": true}, {"start": 378.792, "end": 379.832, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que tiene C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5638144648013338, "is_candidate": false}, {"start": 379.832, "end": 380.892, "text": "Somos normales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7109452459384129, "is_candidate": false}, {"start": 380.892, "end": 382.653, "text": "En realidad, los c\u00f3rdobas somos normales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6762247873040226, "is_candidate": false}, {"start": 382.653, "end": 385.873, "text": "Somos capaces de pensar diferente, pero trabajamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4979280471225175, "is_candidate": true}, {"start": 385.873, "end": 387.333, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 podemos hacerlo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5694361726876014, "is_candidate": false}, {"start": 387.333, "end": 390.614, "text": "Porque ac\u00e1 a nadie se le ocurre atropellar a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4292379829124855, "is_candidate": true}, {"start": 390.614, "end": 398.335, "text": "El Superior Tribunal de Justicia, de los siete miembros, tiene tres que fueron nombrados hace 27 a\u00f1os por el doctor Mestre, cuando era gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4258243846389782, "is_candidate": true}, {"start": 398.335, "end": 401.196, "text": "A nosotros jam\u00e1s se nos ocurri\u00f3 objetar a ninguno de ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4212918347227659, "is_candidate": true}, {"start": 401.816, "end": 408.781, "text": " Jam\u00e1s en C\u00f3rdoba, a nadie se le ocurre... Hay algunos vocales que fueron muy cercanos a su gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6421653717521509, "is_candidate": false}, {"start": 408.781, "end": 416.868, "text": "Pero fuimos designando porque iba quedando vacante, pero arrancamos nosotros con los vocales que hab\u00eda dise\u00f1ado el doctor Mestre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4403083829136909, "is_candidate": true}, {"start": 416.868, "end": 417.888, "text": "Porque as\u00ed es la vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6739958317537279, "is_candidate": false}, {"start": 417.888, "end": 419.51, "text": "Esto es lo normal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6696406503675915, "is_candidate": false}, {"start": 419.51, "end": 421.011, "text": "Lo normal es esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6319290960635808, "is_candidate": false}, {"start": 421.011, "end": 422.752, "text": "Que se ataque a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6480049045111499, "is_candidate": false}, {"start": 422.752, "end": 424.934, "text": "Ac\u00e1 a nadie se le ocurre un fallo de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5241336995567902, "is_candidate": false}, {"start": 424.934, "end": 429.297, "text": "Mire que hemos tenido fallos en contra del gobierno del Estado Provincial de Poder Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39704561416184225, "is_candidate": true}, {"start": 429.517, "end": 433.199, "text": " realidad no del Estado, el Poder Ejecutivo y se ha acatado como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.457198059577688, "is_candidate": true}, {"start": 433.199, "end": 447.786, "text": "Toda esa descripci\u00f3n que usted hace del Poder Judicial, \u00bfel foro anticorrupci\u00f3n no significa un elemento de cierto desprestigio para todo ese esquema judicial que efectivamente tiene reconocimiento en el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696815391129833, "is_candidate": false}, {"start": 448.306, "end": 453.968, "text": " Creo que el Poder Judicial de C\u00f3rdoba es el m\u00e1s prestigioso de Argentina y es reconocido por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29570710157186453, "is_candidate": true}, {"start": 453.968, "end": 460.029, "text": "Y la independencia del Poder Judicial de C\u00f3rdoba, m\u00e1s all\u00e1 de los fueros que tenga, lo ve todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31363597258074827, "is_candidate": true}, {"start": 460.029, "end": 465.551, "text": "Y c\u00f3mo organiza los distintos fueros penales econ\u00f3micos es algo que debe debatirse siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3372455321637734, "is_candidate": true}, {"start": 465.551, "end": 468.292, "text": "Me parece que est\u00e1 abierto el debate sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5367570261976544, "is_candidate": false}, {"start": 468.292, "end": 472.893, "text": "Un tema sobre la justicia es un poco menor, pero tuvo que ver con la elecci\u00f3n pasada en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8559227354800629, "is_candidate": false}, {"start": 474.036, "end": 481.04, "text": " S\u00ed, bueno, se vio un escrutinio fallido que nos puso a todos en tensi\u00f3n, preocup\u00f3 porque quer\u00edamos los resultados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8444277283803067, "is_candidate": false}, {"start": 481.04, "end": 484.642, "text": "\u00bfQu\u00e9 evaluaci\u00f3n hacen desde la provincia por lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9002886990212317, "is_candidate": false}, {"start": 484.642, "end": 487.624, "text": "Todav\u00eda no hay una sanci\u00f3n, al menos no hay una resoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.825406992114024, "is_candidate": false}, {"start": 487.624, "end": 489.545, "text": "\u00bfTuvieron preocupaci\u00f3n esa noche?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9535281211653356, "is_candidate": false}, {"start": 489.545, "end": 501.912, "text": "Por supuesto, tanto es as\u00ed que como la oposici\u00f3n sab\u00eda que nosotros hab\u00edamos ganado por poco margen y no lo hab\u00eda reconocido, yo por prudencia como gobernador nos sub\u00ed al escenario cuando habl\u00f3 Ch\u00e1vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29762012125530946, "is_candidate": true}, {"start": 502.853, "end": 511.758, "text": " por prudencia como gobernador, pues la oposici\u00f3n no hab\u00eda reconocido el triunfo, cosa que s\u00ed reconoci\u00f3 Delores, a\u00fan sin un dato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44025167281908517, "is_candidate": true}, {"start": 511.758, "end": 516.321, "text": "No, yo no valoro la actitud, simplemente se\u00f1alo a la oposici\u00f3n, no reconoci\u00f3 el triunfo nuestro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4071633405166366, "is_candidate": true}, {"start": 516.321, "end": 517.482, "text": "Tambi\u00e9n la diferencia era m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6621153453009851, "is_candidate": false}, {"start": 522.845, "end": 533.43, "text": " Pero nosotros, digamos, est\u00e1bamos preocupados por la situaci\u00f3n y por prudencia yo no sub\u00ed a festejar al palco porque la oposici\u00f3n no hab\u00eda reconocido que nosotros hab\u00edamos ganado y me parece que es lo que correspond\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39306078836235536, "is_candidate": true}, {"start": 533.43, "end": 537.332, "text": "Pero en relaci\u00f3n a los errores que hubo un mill\u00f3n de veces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4266273916506047, "is_candidate": true}, {"start": 537.692, "end": 545.358, "text": " Prefiero que el escrutinio lo organice el Poder Judicial y no la pol\u00edtica y no el gobierno, m\u00e1s all\u00e1 de los errores que se puedan cometer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30936284066930264, "is_candidate": true}, {"start": 545.358, "end": 550.482, "text": "Un mill\u00f3n de veces prefiero eso, porque eso nos da tranquilidad a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3369578536466581, "is_candidate": true}, {"start": 550.482, "end": 553.604, "text": "Seguramente los errores que se cometen tienen que ser vistos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37990856070843426, "is_candidate": true}, {"start": 553.604, "end": 566.194, "text": "Si hablamos un poquito de ese 25 de junio, en alg\u00fan momento de la tarde, de la tarde, 7, 8 de la tarde, m\u00e1s all\u00e1 de c\u00f3mo se cargaron los resultados, temi\u00f3 de que pod\u00eda ser el fin de un ciclo del peronismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8747299868299621, "is_candidate": false}, {"start": 567.037, "end": 572.503, "text": " No, yo creo que... Digo por lo ajustado del resultado, eso me refiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6552699587468687, "is_candidate": false}, {"start": 572.503, "end": 573.244, "text": "No, no, en absoluto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6170503659234522, "is_candidate": false}, {"start": 573.244, "end": 575.746, "text": "Yo ten\u00eda confianza que \u00edbamos a ganar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5252930524060748, "is_candidate": false}, {"start": 575.746, "end": 580.671, "text": "Adem\u00e1s, hoy est\u00e1 en la mesa testigo, que la tienen todos los partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2619253356159932, "is_candidate": true}, {"start": 582.353, "end": 604.625, "text": " y tanto le aciertan la mesa testigo, pues tan cient\u00edficamente hecha la muestra, que propio Rodrigo de L\u00f3reda, a\u00fan antes que saliera el primer resultado oficial, dijo bueno ac\u00e1 ganaron, estoy remontable, lo reconoci\u00f3, y yo destaco y valoro la actitud de Rodrigo de L\u00f3reda, porque me parece que es la actitud que hay que tener en democracia, sin compararla con ninguna otra actitud, no corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27947248735432473, "is_candidate": true}, {"start": 604.625, "end": 610.469, "text": "\u00bfEl gobernador se ha manifestado m\u00e1s cercano, muy cercano al radicalismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.742651359712238, "is_candidate": false}, {"start": 614.271, "end": 619.473, "text": " Hemos vivido equivocados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5802315013467412, "is_candidate": false}, {"start": 619.473, "end": 626.957, "text": "El radicalismo y el peronismo somos dos partidos que tenemos ra\u00edces populares, que tenemos complementariedad en los pensamientos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39409688866933523, "is_candidate": true}, {"start": 626.957, "end": 631.3, "text": "Nosotros expresamos lo que es la producci\u00f3n, lo que es el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4278576099402266, "is_candidate": true}, {"start": 632.16, "end": 648.5, "text": " los derechos civiles, lo que es la movilidad social ascendente, eso expresa el radicalismo y el peronismo, m\u00e1s all\u00e1 de que hayamos competido y m\u00e1s all\u00e1 de que en una \u00e9poca de la historia, que a m\u00ed me toc\u00f3 vivirla como ni\u00f1o, hab\u00eda un enfrentamiento muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3584068738267969, "is_candidate": true}, {"start": 649.42, "end": 669.828, "text": " Despu\u00e9s, cuando vino la dictadura gen\u00f3sida y nos dimos cuenta que todas las peleas que hab\u00eda entre periodistas y radicales eran absolutamente al vicio porque en definitiva podemos competir pero tenemos m\u00e1s o menos el mismo pensamiento y me parece que Ra\u00fal Alfons\u00edn como presidente fue el presidente que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31753549436863593, "is_candidate": true}, {"start": 671.118, "end": 675.382, "text": " acab\u00f3 con esa falsa antinomia radicalismo vs. peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3951302920434838, "is_candidate": true}, {"start": 675.382, "end": 687.052, "text": "Y por eso creo que al ser similares y acabando con la falsa antinomia, podemos ser complementarios m\u00e1s all\u00e1 de que podamos competir en las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41374813586654924, "is_candidate": true}, {"start": 687.052, "end": 694.439, "text": "Y me parece que en momentos cr\u00edticos, tambi\u00e9n Ra\u00fal Alfons\u00edn, como fue el estallido de la convertibilidad, tambi\u00e9n Ra\u00fal Alfons\u00edn", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46661101845843167, "is_candidate": true}, {"start": 695.445, "end": 702.513, "text": " junto con Dualde, dieron la posibilidad de que Argentina superara semejante estallido y semejante crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.345714023013013, "is_candidate": true}, {"start": 702.513, "end": 705.237, "text": "Y ah\u00ed veo la complementariedad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.571382182167697, "is_candidate": false}, {"start": 711.844, "end": 717.789, "text": " que hay entre el radicalismo y el peronismo, sobre todo en momentos de crisis del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39027433175187676, "is_candidate": true}, {"start": 717.789, "end": 732.44, "text": "Bueno, tambi\u00e9n los radicales dicen que yo soy el m\u00e1s radical de los peronistas, como los peronistas dec\u00edan que Mart\u00ed era el m\u00e1s peronista de los radicales, pero en realidad por eso yo me siento m\u00e1s cerca de lo que plantea el radicalismo de lo que pueda plantear otro partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3441586880322308, "is_candidate": true}, {"start": 732.44, "end": 740.546, "text": "S\u00ed, porque tenemos el mismo origen, la misma base social, los mismos pensamientos, hemos querido aplicar pr\u00e1cticamente las mismas pol\u00edticas con algunas variaciones,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4633820501504743, "is_candidate": true}, {"start": 741.086, "end": 745.33, "text": " Ese 25 del que ha hablado Mariano el domingo tambi\u00e9n dej\u00f3 otras im\u00e1genes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8619146908611777, "is_candidate": false}, {"start": 745.33, "end": 756.64, "text": "Una es el mapa de la zona m\u00e1s productiva de C\u00f3rdoba, la zona sobre todo del agro, que no lo acompa\u00f1\u00f3 all\u00e1 ayer, la zona que tiene muy buena relaci\u00f3n con usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8208623391353839, "is_candidate": false}, {"start": 756.64, "end": 761.725, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar ahora el 13 de agosto en esa zona con relaci\u00f3n a su precandidatura?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8453235097966124, "is_candidate": false}, {"start": 761.725, "end": 762.666, "text": "\u00bfCree que eso va a cambiar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7356978705667584, "is_candidate": false}, {"start": 763.804, "end": 767.106, "text": " Primero vamos a ver lo de Yardor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4667762541068231, "is_candidate": true}, {"start": 767.106, "end": 773.429, "text": "Yo creo que no lo conoc\u00edan a Yardor a lo suficiente para... Una cuesti\u00f3n de conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4682288376008409, "is_candidate": true}, {"start": 773.429, "end": 782.414, "text": "F\u00edjese que nunca en la historia de C\u00f3rdoba, salvo ahora que pas\u00f3 con Yardor, un intendente de la ciudad de C\u00f3rdoba en ejercicio consigui\u00f3 ser electo gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.358125850883234, "is_candidate": true}, {"start": 782.414, "end": 786.216, "text": "Porque tal vez quienes vivimos aqu\u00ed en C\u00f3rdoba y los alrededores", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4319824964563761, "is_candidate": true}, {"start": 786.836, "end": 790.881, "text": " Como es muy conocido el Intendente de C\u00f3rdoba, pensamos que lo conocen en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36610645854310875, "is_candidate": true}, {"start": 790.881, "end": 791.942, "text": "Pero no es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6278849697124463, "is_candidate": false}, {"start": 791.942, "end": 797.449, "text": "En el interior de la provincia no se conoce tanto el Intendente de C\u00f3rdoba, porque tienen otras vides.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3689773316594561, "is_candidate": true}, {"start": 797.449, "end": 805.278, "text": "Y el Intendente de C\u00f3rdoba tampoco puede abandonar su gesti\u00f3n, si quiere hacer una buena gesti\u00f3n, para dedicarse a recorrer la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39742361803348614, "is_candidate": true}, {"start": 805.578, "end": 819.708, "text": " Y yo espero, como a m\u00ed me conocen, y si los cordobeses algo saben, es de que el que est\u00e1 firme contra las retenciones, porque a nosotros los cordobeses nos llevan 3.400 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o, y el que sabe que las va a bajar, soy yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37864099591302947, "is_candidate": true}, {"start": 819.708, "end": 825.191, "text": "Porque adem\u00e1s sabe de que cuando le decimos vamos a bajar el impuesto, lo bajamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49534748424674213, "is_candidate": true}, {"start": 825.191, "end": 829.034, "text": "Dentro de algunos meses se va a finalizar su ciclo de 12 a\u00f1os en el gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.869951481678755, "is_candidate": false}, {"start": 829.634, "end": 840.179, "text": " obviamente que fue un ciclo que tuvo dos periodos consecutivos y el primero del 2007 fue exitoso electoralmente, digo, nadie puede cuestionar el \u00e9xito que ha tenido electoralmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8503634941483404, "is_candidate": false}, {"start": 840.179, "end": 841.76, "text": "\u00bfUsted c\u00f3mo califica ese ciclo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.937139532076716, "is_candidate": false}, {"start": 841.76, "end": 844.241, "text": "Si le tiene que poner un n\u00famero de 1 a 10, \u00bfqu\u00e9 nota se pone?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9111057907478622, "is_candidate": false}, {"start": 845.143, "end": 867.954, "text": " Yo me alegro de haber sido parte de todos estos 24 a\u00f1os de gobierno de nuestra coalici\u00f3n, porque fui parte como ministro, fui parte tambi\u00e9n en la crisis del taller de la convertibilidad, que era ministro de Producci\u00f3n y Finanzas, haber sido vicegobernador y tres veces gobernador, y para m\u00ed eso es un orgullo terrible, un honor terrible que los cordobeses me hayan elegido por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30713953456878573, "is_candidate": true}, {"start": 867.954, "end": 873.337, "text": "Yo, como siempre digo, yo fui, soy y ser\u00e9 siempre un humilde hijo de barrio talleres joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3620170401449435, "is_candidate": true}, {"start": 873.857, "end": 875.698, "text": " y me voy tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6436229307461356, "is_candidate": false}, {"start": 875.698, "end": 879.399, "text": "Tengo la tranquilidad de haber hecho el mayor de los esfuerzos para que C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6202549829772653, "is_candidate": false}, {"start": 888.906, "end": 902.095, "text": " pudiera progresar, para que nadie atropellara a C\u00f3rdoba, para mantener los derechos de C\u00f3rdoba en alto y para que C\u00f3rdoba pudiera, en concordia y trabajando normalmente, generar m\u00e1s producci\u00f3n, m\u00e1s empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36552648738419835, "is_candidate": true}, {"start": 902.095, "end": 903.376, "text": "Esa fue toda mi actitud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5909002214543164, "is_candidate": false}, {"start": 903.376, "end": 909.44, "text": "Y tengo la tranquilidad de haberlo hecho y seguramente comet\u00ed muchos errores, porque quien trabaja se equivoca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3810695300297007, "is_candidate": true}, {"start": 909.44, "end": 917.565, "text": "Lo importante es tener la mente abierta para ver que uno comete un error, porque usted solo puede solucionar un problema si se da cuenta que tiene un problema,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33593422906156767, "is_candidate": true}, {"start": 919.166, "end": 937.771, "text": " haber corregido siempre lo que vi que eran errores que se hab\u00edan cometido, y por eso me voy con toda la tranquilidad, pero siempre estuve claro de que yo soy una circunstancia en la historia de C\u00f3rdoba, y por lo tanto nunca me las cre\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3204381814938393, "is_candidate": true}, {"start": 937.771, "end": 946.494, "text": "Tengo la tranquilidad y espero nunca haber sido autoritario, haber sido arbitrario, y si alguien perjudique con una actitud de este tipo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3408551646602418, "is_candidate": true}, {"start": 947.438, "end": 964.569, "text": " no me di cuenta y les pido disculpas desde ya, porque si hay algo que yo no tolero en quien ejerce una posici\u00f3n de gobierno es que sea arbitrario, que sea autoritario, que sea necio, que sea caprichoso y que tome decisiones nada m\u00e1s que para satisfacer su ego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.319385247048096, "is_candidate": true}, {"start": 964.569, "end": 976.537, "text": "Jam\u00e1s actu\u00e9 de esa manera, actu\u00e9 siempre siendo ese hijo del restaurante del Oeste, siendo un cordob\u00e9s que quiere su provincia,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3673670904651122, "is_candidate": true}, {"start": 977.137, "end": 987.086, "text": " que tuvo la oportunidad de seguir afuera, porque cuando me toc\u00f3 ir al cine me ofrecieron tres cargos ah\u00ed en Torino, en la sede de la FIA, que trabajaba para irme a vivir all\u00e1, y me volv\u00ed ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38326007211422763, "is_candidate": true}, {"start": 987.086, "end": 991.75, "text": "Y no porque los cordobeses seamos mejores o peores que nadie, este es mi lugar en el mundo, C\u00f3rdoba es mi lugar en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3715613507377523, "is_candidate": true}, {"start": 991.75, "end": 993.592, "text": "Don Navarro, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8326318635686155, "is_candidate": false}, {"start": 993.592, "end": 998.636, "text": "Va a esperar las elecciones con un b\u00fanker en C\u00f3rdoba, me imagino, el D\u00eda de los Pasos, va a ser ac\u00e1 en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.848496186173149, "is_candidate": false}, {"start": 998.636, "end": 999.017, "text": "Y bueno, y s\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9071280940724935, "is_candidate": false}, {"start": 1000.038, "end": 1005.504, "text": " Pasa la segunda vuelta que suponemos, primera vuelta que pasen las PASO, estaremos de nuevo dialogando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7821161523735054, "is_candidate": false}, {"start": 1005.504, "end": 1006.105, "text": "Con todo gusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6811885106704105, "is_candidate": false}, {"start": 1006.105, "end": 1007.827, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.920834115203635, "is_candidate": false}], "Index": 1134, "channel_id": "UCluV_ArZV6NOdQIWiXTJx3g", "channel": "La Voz", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lavozcomar", "id": "FJMCVEcOnJw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FJMCVEcOnJw", "title": "Schiaretti: Basta del centralismo unitario", "duration": 2273.0, "view_count": 315.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}