{"segments": [{"start": 0.029, "end": 6.673, "text": " Empezamos entonces, la primera pregunta es de Patricia Bullrich, quien debe responder es Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8655858498594835, "is_candidate": false}, {"start": 6.673, "end": 9.435, "text": "\u00bfTen\u00e9s todos los chorros de m\u00e1s en las listas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8392419512933396, "is_candidate": false}, {"start": 9.435, "end": 13.757, "text": "Javier, lo ten\u00e9s a barro nuevo que te banca la campa\u00f1a, \u00bfcon qu\u00e9 dinero?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8829078171104323, "is_candidate": false}, {"start": 13.757, "end": 17.92, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que vas a cambiar algo con tantos chorros adentro de tus listas, Milei?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8881255549215079, "is_candidate": false}, {"start": 20.367, "end": 21.748, "text": " Candidato Millet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8615283139784337, "is_candidate": false}, {"start": 21.748, "end": 41.421, "text": "Bullrich, vos tambi\u00e9n ten\u00e9s un mont\u00f3n de gente en tus listas que viene de otro lado, pero parece que ten\u00e9s un problema con la inflexibilidad y mientras que vos s\u00ed pod\u00e9s lavar tu pasado de montonera asesina, nosotros, digamos, nosotros que s\u00f3lo gritamos y decimos cosas, \u00bfno podemos cambiar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8713236736219477, "is_candidate": false}, {"start": 41.421, "end": 42.622, "text": "\u00bfNo podemos tomar otra gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8668998004181028, "is_candidate": false}, {"start": 42.622, "end": 45.544, "text": "Y adem\u00e1s te cuento, el caso de Barrio Nuevo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.837922390784031, "is_candidate": false}, {"start": 46.502, "end": 66.099, "text": " Mir\u00e1, hoy el empleo informal es m\u00e1s importante que el formal, y todos aquellos que se quieran sumar a arreglar los problemas de los argentinos son bienvenidos, no como tu espacio que se la pasa bloqueando todo el tiempo y que cuando el l\u00edder de tu espacio llama a hacer algo racional, vas y le gritas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9072424539537208, "is_candidate": false}, {"start": 66.099, "end": 67.861, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9953942859544298, "is_candidate": false}, {"start": 67.861, "end": 73.466, "text": "Ahora es el turno para que Juan Schiaretti formule la pregunta y Patricia Bullrich responda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.960377665780979, "is_candidate": false}, {"start": 74.878, "end": 80.84, "text": " Patricia, nosotros en C\u00f3rdoba hicimos en dos a\u00f1os 3.100 kil\u00f3metros de gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24318187112954037, "is_candidate": true}, {"start": 80.84, "end": 87.261, "text": "Y el plan Belgrano que puso en marcha Mauricio Macri, el gobierno que vos participaste, fracas\u00f3 rotundamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29766680239609156, "is_candidate": true}, {"start": 87.261, "end": 90.682, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu plan para que el norte tenga infraestructura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41455278803389783, "is_candidate": true}, {"start": 90.682, "end": 94.643, "text": "Gobernador Schiaretti,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8624844891937337, "is_candidate": false}, {"start": 96.178, "end": 103.561, "text": " C\u00f3rdoba recibi\u00f3 la mayor cantidad de obras en el gobierno del presidente Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8390806670670439, "is_candidate": false}, {"start": 103.561, "end": 106.602, "text": "No falte la verdad por un tema electoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.99370584831918, "is_candidate": false}, {"start": 106.602, "end": 122.288, "text": "Usted sabe perfectamente, Gobernador, que fue una de las provincias que m\u00e1s fondos recibi\u00f3, que tuvo rutas, la de San Francisco, que el otro d\u00eda dijo, minti\u00f3, porque la de San Francisco fue comenzada y avanz\u00f3 un 30% en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9038901789897943, "is_candidate": false}, {"start": 122.288, "end": 122.708, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8934665649211437, "is_candidate": false}, {"start": 123.448, "end": 127.832, "text": " Todas las cosas que se hicieron en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri, no las reconoce porque est\u00e1 en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8977028105304932, "is_candidate": false}, {"start": 127.832, "end": 130.955, "text": "No me parece de una buena persona hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8520600545415522, "is_candidate": false}, {"start": 130.955, "end": 140.744, "text": "Usted deber\u00eda, como cordob\u00e9s que solamente habla de C\u00f3rdoba y defiende a C\u00f3rdoba, no parece un candidato a presidente, reconocer lo que el gobierno de Mauricio Macri ha hecho en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8679084469066762, "is_candidate": false}, {"start": 140.744, "end": 141.524, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7018610151746905, "is_candidate": false}, {"start": 141.524, "end": 143.586, "text": "El turno para preguntar es de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8246067376816881, "is_candidate": false}, {"start": 143.586, "end": 146.509, "text": "Debe responder Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.874623510224696, "is_candidate": false}, {"start": 146.509, "end": 146.629, "text": "Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.956873093976929, "is_candidate": false}, {"start": 147.378, "end": 154.044, "text": " Votaste con nosotros 24 leyes en el \u00faltimo a\u00f1o y solo dos con la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9930692042153307, "is_candidate": false}, {"start": 154.044, "end": 157.347, "text": "Y el domingo pasado no fuiste clara con tus electores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9346566923758116, "is_candidate": false}, {"start": 157.347, "end": 162.432, "text": "\u00bfDe verdad para vos es lo mismo mi ley que nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9754552549362029, "is_candidate": false}, {"start": 162.432, "end": 168.257, "text": "Sergio, Sergio, me parece que ante todo lo que dec\u00eds es un tanto irresponsable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8962952118672691, "is_candidate": false}, {"start": 168.257, "end": 173.502, "text": "Porque lo que quer\u00e9s ac\u00e1 lo presentan a mi ley, como viene a la derecha es un monstruo, despu\u00e9s le arman las listas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8190697240896911, "is_candidate": false}, {"start": 174.582, "end": 183.139, "text": " Y s\u00ed, lo llam\u00e1s a la unidad nacional, el otro d\u00eda llamaste a la unidad nacional, te olvidaste de m\u00ed, pero mir\u00e1, llamaste a...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9078519640701225, "is_candidate": false}, {"start": 184.46, "end": 191.342, "text": " A Millet y a Villaruel, vos sab\u00e9s con qui\u00e9nes vas a poder pagarle al FMI y seguir el plan de ajuste, con nosotros no, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8854310943018332, "is_candidate": false}, {"start": 191.342, "end": 199.485, "text": "As\u00ed que Chicanita, no, si quer\u00e9s enfrentar a la derecha, vot\u00e1 a la izquierda, porque ellos ya gobernaron y fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9193911871379402, "is_candidate": false}, {"start": 199.485, "end": 207.448, "text": "Y ahora le arman las listas a Javier Millet, como reconocieron, desde Berni hasta Juan Grabois, no al programa del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8896091594457518, "is_candidate": false}, {"start": 207.448, "end": 208.828, "text": "Y adem\u00e1s, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8493463903376611, "is_candidate": false}, {"start": 208.828, "end": 210.929, "text": "No estamos en un balotaje, Sergio, no te apures.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8944761233451158, "is_candidate": false}, {"start": 211.389, "end": 212.43, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0453859638121261, "is_candidate": false}, {"start": 212.43, "end": 218.236, "text": "Ahora es el turno en que le toca preguntar a Javier Milei y responder a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9354273243783394, "is_candidate": false}, {"start": 218.236, "end": 225.422, "text": "Ministro Massa, valoro su tuit respecto a lo que pas\u00f3 en Israel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8795653705415982, "is_candidate": false}, {"start": 225.422, "end": 234.171, "text": "\u00bfMe puede explicar c\u00f3mo va usted a avanzar en su pol\u00edtica internacional si adentro de su espacio tiene gente que apoya a los terroristas y es amigo de los pa\u00edses delincuentes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8266778614549637, "is_candidate": false}, {"start": 235.552, "end": 253.543, "text": " Bueno, lo primero que quiero contarte es que no solamente conden\u00e9 hoy, sino que adem\u00e1s desde el a\u00f1o 2014, por ah\u00ed en ese momento no mirabas con atenci\u00f3n lo que pasaba en la pol\u00edtica, vengo planteando la ley de juzgamiento en ausencia para que los terroristas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9624883951093363, "is_candidate": false}, {"start": 254.483, "end": 259.787, "text": " que hicieron atentados en la Argentina, puedan ser juzgados y condenados en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.013268252166344, "is_candidate": false}, {"start": 259.787, "end": 267.052, "text": "Desgraciadamente, vengo siendo bloqueado sistem\u00e1ticamente por el partido de la se\u00f1ora Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9568730466138463, "is_candidate": false}, {"start": 267.052, "end": 269.154, "text": "Pero quiero ser muy claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9319241579230675, "is_candidate": false}, {"start": 270.658, "end": 281.901, "text": " No solamente condeno el ataque terrorista, el 10 de diciembre voy a ser presidente y voy a incluir a Hamas en la lista de organizaciones terroristas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9888660817872056, "is_candidate": false}, {"start": 281.901, "end": 287.242, "text": "Ahora es el turno de la pregunta de Miriam Bregman, la respuesta de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8157593451631104, "is_candidate": false}, {"start": 287.242, "end": 292.083, "text": "Usted estuvo con Menem, despu\u00e9s con Macri y ahora est\u00e1 coqueteando con Miley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8716054403058003, "is_candidate": false}, {"start": 292.083, "end": 296.384, "text": "\u00bfEse es el futuro que le promete a cordobeses, cordobesas y a todo el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8745092043308295, "is_candidate": false}, {"start": 297.034, "end": 305.125, "text": " Yo fui el funcionario que hizo el primer tratado en Mercosur junto con Celso Amaduin, canciller de Lula en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31024598222926636, "is_candidate": true}, {"start": 305.125, "end": 312.695, "text": "Fui tambi\u00e9n el funcionario que hizo el r\u00e9gimen automotriz para que vuelvan las automotrices que se hab\u00edan ido de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3385540401845579, "is_candidate": true}, {"start": 313.45, "end": 324.535, "text": " Y tambi\u00e9n le di posibilidad de gobernabilidad tanto a Macri y los kineristas me acusaron de macrista como le dimos al kinerismo y los macristas nos acusan de kinerista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35808574456769904, "is_candidate": true}, {"start": 324.535, "end": 334.24, "text": "Lo que nunca vamos a hacer es no respetar la voluntad popular y nunca tampoco vamos a votar una ley que perjudique al interior de la patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2894937038984583, "is_candidate": true}, {"start": 336.338, "end": 336.878, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9796666877470749, "is_candidate": false}, {"start": 336.878, "end": 345.604, "text": "La segunda ronda de las preguntas cruzadas comienza con la pregunta de Sergio Massa y la respuesta de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9418737168162888, "is_candidate": false}, {"start": 345.604, "end": 351.287, "text": "Javier, votaste en contra de la ley de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9200675312359748, "is_candidate": false}, {"start": 351.287, "end": 355.67, "text": "Dos chicos por d\u00eda en la Argentina tienen esa enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9780411625341767, "is_candidate": false}, {"start": 355.67, "end": 362.734, "text": "\u00bfC\u00f3mo le explic\u00e1s a una mam\u00e1 que el Estado no se hace cargo de atender esa afecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9882912200264481, "is_candidate": false}, {"start": 362.734, "end": 362.995, "text": "Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9549168527740154, "is_candidate": false}, {"start": 364.272, "end": 367.833, "text": " Parece que tu adicci\u00f3n al estatismo te hace mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8704528107383294, "is_candidate": false}, {"start": 367.833, "end": 379.097, "text": "Te aviso que hay salud p\u00fablica y que ese tipo de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas tienen que ser atacadas y trabajadas por la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8262172228114212, "is_candidate": false}, {"start": 380.521, "end": 388.426, "text": " Esto quiere decir que si vos ten\u00e9s que hacer una ley para que hagan lo que tiene que hacer, significa que el sistema anda mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8641677933437149, "is_candidate": false}, {"start": 388.426, "end": 405.236, "text": "Es decir, yo lo que quiero es que si entonces vamos a tener salud, que funcione y no que se la roben, o no que hagan un desastre como hicieron durante la pandemia, que si hubi\u00e9ramos hecho las cosas con un pa\u00eds mediocre, hubi\u00e9ramos tenido 30.000 muertos y tenemos 130.000 por culpa de este gobierno genocida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8800591517722933, "is_candidate": false}, {"start": 405.236, "end": 407.658, "text": "Ahora la pregunta es de Juan Schiaretti para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8249638127999777, "is_candidate": false}, {"start": 409.395, "end": 418.263, "text": " Sergio, \u00bfpor qu\u00e9 no cumplir la ley y no nos pagas a las provincias que no transferimos las cajas, que son 12, de acuerdo a lo que dice la ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2382338609055089, "is_candidate": true}, {"start": 418.263, "end": 422.126, "text": "Nos est\u00e1s pagando el 20% porque incumpl\u00ed la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28954542845186204, "is_candidate": true}, {"start": 422.126, "end": 426.19, "text": "Obviamente, C\u00f3rdoba inici\u00f3 demanda ante la Suprema Corte, pero quisieron una respuesta a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32404825139443216, "is_candidate": true}, {"start": 427.697, "end": 437.499, "text": " Por ah\u00ed la gente no entendi\u00f3, se refiere a la caja de jubilaciones y se refiere al reclamo de las provincias en atenci\u00f3n a la caja de jubilaciones y su actualizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.03003625079317, "is_candidate": false}, {"start": 437.499, "end": 447.082, "text": "Le quiero contar porque a lo mejor el gobernador, como est\u00e1 terminando su mandato, no sabe, pero frente al pedido que me hiciera Mart\u00edn Yarllora, decidimos ampliar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9858849626101295, "is_candidate": false}, {"start": 447.902, "end": 472.202, "text": " lo que enviamos al presupuesto en el Congreso para establecer un mecanismo de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tico para que la caja de jubilaciones de C\u00f3rdoba, as\u00ed como tambi\u00e9n la caja de jubilaciones de Neuqu\u00e9n, tengan su mecanismo de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tico y reciban los fondos que garanticen que obras sociales provinciales y jubilados provinciales tengan su dinero que pone la Naci\u00f3n todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9760387801442509, "is_candidate": false}, {"start": 473.294, "end": 474.515, "text": " Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9921583129497132, "is_candidate": false}, {"start": 474.515, "end": 479.661, "text": "Ahora pregunta Javier Milei y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8773038254688545, "is_candidate": false}, {"start": 479.661, "end": 489.953, "text": "Doctora Bregman, usted que ama tanto el socialismo, \u00bfme podr\u00eda decir cu\u00e1l es la lista de empresas y sectores que usted va a nacionalizar en caso de ser gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8601264901099693, "is_candidate": false}, {"start": 491.696, "end": 507.092, "text": " Mire, Javier Milay, yo s\u00e9 que a usted le costar\u00eda comprender esta explicaci\u00f3n, pero yo individualmente no voy a hacer nada, porque lo que yo peleo es por un gobierno de los trabajadores y de las trabajadoras, lo dije antes, tal vez usted no lo escuch\u00f3 porque estaba tomando...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9336582431750866, "is_candidate": false}, {"start": 507.732, "end": 526.182, "text": " Nota, yo peleo porque toda la econom\u00eda se planifique democr\u00e1ticamente, al rev\u00e9s de lo que ocurre ahora, donde todo se organiza en funci\u00f3n de un grupo de empresarios, de unos monopolios que seg\u00fan sus ganancias deciden si tenemos vacunas, no tenemos vacunas, si tenemos alimentos, no tenemos alimentos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9180906099593199, "is_candidate": false}, {"start": 526.182, "end": 534.906, "text": "Yo estoy por una planificaci\u00f3n democr\u00e1tica de la econom\u00eda, donde los trabajadores y trabajadoras decidan todo en funci\u00f3n de las necesidades sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.863078783014454, "is_candidate": false}, {"start": 534.906, "end": 536.467, "text": "A usted le debe parecer aberrante,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8622377587350848, "is_candidate": false}, {"start": 536.787, "end": 541.711, "text": " pero a m\u00ed me parece el mejor futuro por el que puedo pelear para la juventud y para la futura generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8970016378478207, "is_candidate": false}, {"start": 541.711, "end": 543.032, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8461128102658566, "is_candidate": false}, {"start": 543.032, "end": 545.553, "text": "El turno de pregunta para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7732801765940565, "is_candidate": false}, {"start": 545.553, "end": 547.515, "text": "Responde Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9242621181280067, "is_candidate": false}, {"start": 547.515, "end": 553.119, "text": "Gobernador Schiaretti, \u00bfusted cree que la dolarizaci\u00f3n favorecer\u00eda a la industria y a las pymes de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8841426678535004, "is_candidate": false}, {"start": 554.793, "end": 563.936, "text": " Indudablemente, no hay pa\u00eds del tama\u00f1o de Argentina, con la complejidad de la econom\u00eda argentina, que se haya dolarizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1953157700125815, "is_candidate": true}, {"start": 563.936, "end": 568.698, "text": "Es una propuesta que sin duda no se aplica en los pa\u00edses como Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2676075257118573, "is_candidate": true}, {"start": 568.698, "end": 573.14, "text": "Y no se precisa la dolarizaci\u00f3n, lo que precisamos es tener equilibrio fiscal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31601956702268597, "is_candidate": true}, {"start": 573.92, "end": 591.669, "text": " tener un banco central independiente que lo conduzca la oposici\u00f3n y avanzar en la estabilidad monetaria del tipo de cambio con un r\u00e9gimen desdoblado, tipo de cambio oficial competitivo y tipo de cambio libre para que converja y evitemos la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3129147516940478, "is_candidate": true}, {"start": 591.669, "end": 601.114, "text": "Pero no mienta Urge, Macri no hizo la parte con la que correspond\u00eda de la autopista C\u00f3rdoba-San Francisco, la firmamos en enero del 2016 e hizo solamente el 30% cuando se fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3326114472889833, "is_candidate": true}, {"start": 603.084, "end": 604.145, "text": " Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9436466589859526, "is_candidate": false}, {"start": 604.145, "end": 611.068, "text": "La \u00faltima pregunta de esta segunda ronda la va a formular Miriam Bregman y la va a responder Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9432223280656102, "is_candidate": false}, {"start": 611.068, "end": 615.65, "text": "Hace unos d\u00edas dijo que quiere espiar los celulares de las personas detenidas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8999146031524577, "is_candidate": false}, {"start": 615.65, "end": 625.935, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 hace tanta diferencia cuando se trata de un funcionario p\u00fablico como su ex jefe de campa\u00f1a, al que le protegi\u00f3 el tel\u00e9fono todo lo que pudo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8681502297788035, "is_candidate": false}, {"start": 625.935, "end": 626.315, "text": "Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9486099026653034, "is_candidate": false}, {"start": 627.481, "end": 629.662, "text": " \u00bfUsted sabe lo que es el narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8740630464799655, "is_candidate": false}, {"start": 629.662, "end": 632.543, "text": "\u00bfUsted sabe lo que es el Chapo Guzm\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8642968035010364, "is_candidate": false}, {"start": 632.543, "end": 635.804, "text": "\u00bfSabe lo que es el jefe de una banda de narcotr\u00e1ficos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8946307824607194, "is_candidate": false}, {"start": 635.804, "end": 640.746, "text": "\u00bfSabe que le acaban de intervenir el tel\u00e9fono al abogado del juez Bento Mendocino?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8467672379540652, "is_candidate": false}, {"start": 640.746, "end": 641.427, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9404307069481163, "is_candidate": false}, {"start": 641.427, "end": 645.308, "text": "Porque son parte de las asociaciones il\u00edcitas, siempre lo va a ser un juez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8919759958509743, "is_candidate": false}, {"start": 645.308, "end": 649.25, "text": "Pero yo conoc\u00ed dos casos, una abogada que mat\u00f3 a un testigo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8642353375531503, "is_candidate": false}, {"start": 649.83, "end": 655.012, "text": " y a esa abogada no le hab\u00edan querido intervenir el tel\u00e9fono y sab\u00edamos que era parte de la organizaci\u00f3n criminal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9328016282211659, "is_candidate": false}, {"start": 655.012, "end": 667.797, "text": "Conoc\u00ed otro caso, le intervenimos el tel\u00e9fono a Guille Cantero y Guille Cantero estaba preso, estaba libre en Flores y as\u00ed, por medio del abogado que era parte de la organizaci\u00f3n, lo metimos preso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8487217572461331, "is_candidate": false}, {"start": 667.797, "end": 673.179, "text": "Nosotros vamos a dar la lucha contra el narcotr\u00e1fico en todos los planes, con la ley y con la justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8554173376042227, "is_candidate": false}, {"start": 673.619, "end": 674.56, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.82088228179566, "is_candidate": false}, {"start": 674.56, "end": 677.862, "text": "Estamos a mitad de camino en cuanto a preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8464283863275597, "is_candidate": false}, {"start": 677.862, "end": 679.563, "text": "Tercera ronda entonces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8805394397902698, "is_candidate": false}, {"start": 679.563, "end": 682.865, "text": "Javier Milei es el que pregunta, responde Juan Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8619980056264733, "is_candidate": false}, {"start": 682.865, "end": 693.653, "text": "Gobernador Juan Esquereti, tantos Juntos por el Cambio como Uni\u00f3n por la Patria quieren mantener las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8690492531310792, "is_candidate": false}, {"start": 693.653, "end": 697.576, "text": "Nosotros somos los \u00fanicos que proponemos eliminar la de Cuajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8710634755837487, "is_candidate": false}, {"start": 697.576, "end": 700.718, "text": "\u00bfPodr\u00eda decir qu\u00e9 es lo que m\u00e1s le favorecer\u00eda a su lugar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9375313297142421, "is_candidate": false}, {"start": 701.957, "end": 707.298, "text": " He dicho siempre que hay que eliminar la retenci\u00f3n a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20339407688936784, "is_candidate": true}, {"start": 707.298, "end": 725.841, "text": "Somos los \u00fanicos que hemos mantenido esa posici\u00f3n desde hace tiempo, porque es una confiscaci\u00f3n que le hacen al interior productivo desde aqu\u00ed, desde la Rep\u00fablica de Lamba, que es el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, que es de donde gobierna y donde miran la Argentina los gobiernos de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22061478407780977, "is_candidate": true}, {"start": 725.841, "end": 729.922, "text": "Hay que eliminarla y sacarle el pie de encima al campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34720665014301433, "is_candidate": true}, {"start": 730.362, "end": 735.065, "text": " En mi provincia, dije hace unos instantes, se llevan 3.400 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30156626815473186, "is_candidate": true}, {"start": 735.065, "end": 736.946, "text": "En Santa Fe se llevan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4476850457404731, "is_candidate": true}, {"start": 736.946, "end": 748.694, "text": "Y en todas las provincias productivas se llevan recursos al Tesoro Nacional, que si quedaran en las provincias, generar\u00edan m\u00e1s progreso y m\u00e1s crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25942774121940826, "is_candidate": true}, {"start": 748.694, "end": 749.294, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9706591901109731, "is_candidate": false}, {"start": 749.294, "end": 753.337, "text": "Es el turno de Sergio Massa para preguntar y de Patricia Bullrich para responder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.021804313673001, "is_candidate": false}, {"start": 754.994, "end": 760.016, "text": " El previaje cambi\u00f3 el sector tur\u00edstico definitivamente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9678435463533991, "is_candidate": false}, {"start": 760.016, "end": 765.638, "text": "Y a lo largo de las \u00faltimas semanas los economistas de Bullrich dijeron que lo iban a eliminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0223463070331194, "is_candidate": false}, {"start": 765.638, "end": 770.88, "text": "Siete millones y medio de argentinos lo usaron, 500.000 trabajan en el sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9596051502948959, "is_candidate": false}, {"start": 770.88, "end": 772.021, "text": "\u00bfLo van a eliminar s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.017137792743038, "is_candidate": false}, {"start": 773.775, "end": 788.76, "text": " Masa, la inflaci\u00f3n que generaste es producto del gasto fiscal brutal, de que met\u00e9s a los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora adentro, los dej\u00e1s en planta permanente, que invent\u00e1s todos planes que lo \u00fanico que hacen es aumentar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8855979393023626, "is_candidate": false}, {"start": 788.76, "end": 790.541, "text": "\u00bfY sab\u00e9s c\u00f3mo aument\u00e1s el gasto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8689715338046243, "is_candidate": false}, {"start": 790.541, "end": 790.921, "text": "Haciendo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0067970064623892, "is_candidate": false}, {"start": 791.701, "end": 797.344, "text": " pomada a las empresas, a las pymes, a los que trabajan, al salario de la gente, que cay\u00f3 un 30%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9061287060391972, "is_candidate": false}, {"start": 797.344, "end": 804.768, "text": "Entonces no me vengas con plancitos que llevan a los chicos de vacaciones a Bariloche.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8741398080587474, "is_candidate": false}, {"start": 804.768, "end": 813.834, "text": "Vamos por 46 millones de argentinos a bajarle la inflaci\u00f3n, a no tener m\u00e1s d\u00e9ficit, a tener un pa\u00eds ordenado, a que la gente pueda tener cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9198100695442857, "is_candidate": false}, {"start": 813.834, "end": 816.395, "text": "Dej\u00e1te de joder con esos plancitos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8391011433215807, "is_candidate": false}, {"start": 816.395, "end": 819.737, "text": "Vamos en serio nosotros, juntos por el cambio, a cambiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.879728266781965, "is_candidate": false}, {"start": 820.535, "end": 825.179, "text": " El turno de la pregunta para Juan Schiaretti debe responder Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7562027735930481, "is_candidate": false}, {"start": 825.179, "end": 838.21, "text": "Miriam, he visto presidentes latinoamericanos como el presidente G\u00f3ric o el Pepe Mujica, que son progresistas en serio y no jarabe de pico, como es el kirchnerismo, defender el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24469080181724479, "is_candidate": true}, {"start": 838.21, "end": 839.131, "text": "\u00bfEst\u00e1 de acuerdo con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6107287981259708, "is_candidate": false}, {"start": 840.026, "end": 849.257, "text": " Mire, en lo del equilibrio fiscal est\u00e1 bueno que me lo pregunte porque son esas frases hechas que inventaron los liberales y que todos van copiando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9230754239381421, "is_candidate": false}, {"start": 849.257, "end": 851.56, "text": "\u00bfEl problema en la Argentina sabe cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.92771605956927, "is_candidate": false}, {"start": 851.56, "end": 859.689, "text": "El problema en la Argentina es que durante el gobierno de Macri que usted apoy\u00f3 y el que est\u00e1 gobernando el Frente de Todos Uni\u00f3n por la Patria,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8987969037830419, "is_candidate": false}, {"start": 860.63, "end": 867.355, "text": " lo que se produjo es una divisi\u00f3n donde los ricos se hicieron m\u00e1s ricos y los que trabajan se hicieron m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9483565341796326, "is_candidate": false}, {"start": 867.355, "end": 873.74, "text": "A cada trabajador le robaron en promedio el valor de su salario, el valor de un auto cero kil\u00f3metro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8730735769527204, "is_candidate": false}, {"start": 873.74, "end": 881.946, "text": "Entonces ustedes se llenan la boca hablando de equilibrio fiscal, d\u00e9ficit fiscal, todas esas frases que no conducen nada m\u00e1s que ajustar al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8904151377900065, "is_candidate": false}, {"start": 881.946, "end": 888.651, "text": "Porque del PBI hay cinco puntos que cada a\u00f1o se llevan los grandes empresarios que usted defiende como las automotrices.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8700493060394526, "is_candidate": false}, {"start": 889.031, "end": 889.851, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0625012561090652, "is_candidate": false}, {"start": 889.851, "end": 894.373, "text": "Ahora es el turno en que pregunte Patricia Bullrich y responda Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8914091729451308, "is_candidate": false}, {"start": 894.373, "end": 899.116, "text": "Los bolsos de L\u00f3pez, los hoteles de Cristina y el yate en Cerralde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8574299131165196, "is_candidate": false}, {"start": 899.116, "end": 906.679, "text": "Massa, el pa\u00eds entero se pregunta, \u00bfcu\u00e1ndo van a dejar de afanar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9092680380364885, "is_candidate": false}, {"start": 906.679, "end": 917.164, "text": "Bueno, en primer lugar, te quiero decir, Patricia, que ser vulgar o hablar canyengue no te va a hacer m\u00e1s popular de cara a la elecci\u00f3n y no alcanza con gritar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9247829281160831, "is_candidate": false}, {"start": 918.14, "end": 923.482, "text": " para correr o corregir la mala performance electoral que est\u00e1s haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9604336742417527, "is_candidate": false}, {"start": 923.482, "end": 931.586, "text": "Quiero decirte que a lo largo de estos a\u00f1os la ley del arrepentido que tiene la Argentina es de mi autor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9739430709892116, "is_candidate": false}, {"start": 931.586, "end": 942.511, "text": "La suba de las penas en los delitos de corrupci\u00f3n fue parte del paquete de leyes que yo plantee entre el 2015 y el 2019 siendo diputado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9747216145805453, "is_candidate": false}, {"start": 942.511, "end": 946.513, "text": "De manera tal que ser\u00eda bueno que votes la ley", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007115691303423, "is_candidate": false}, {"start": 947.461, "end": 953.025, "text": " que nos permite saber qui\u00e9nes son los familiares que fugaron plata a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0267744769362495, "is_candidate": false}, {"start": 953.025, "end": 955.407, "text": "\u00daltima pregunta de la tercera ronda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7484425962839467, "is_candidate": false}, {"start": 955.407, "end": 959.069, "text": "Miriam Bregman pregunta, responde Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8474939081781573, "is_candidate": false}, {"start": 959.069, "end": 969.216, "text": "Usted niega el cambio clim\u00e1tico, niega el genocidio, niega los 30.000 detenidos desaparecidos, niega el patriarcado, \u00bfniega tambi\u00e9n los femicidios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8780202965929049, "is_candidate": false}, {"start": 969.216, "end": 973.439, "text": "A ver, primero no mienta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8287666766572532, "is_candidate": false}, {"start": 973.439, "end": 974.78, "text": "Yo no niego el cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8296755171766075, "is_candidate": false}, {"start": 976.374, "end": 983.617, "text": " Lo que yo digo es que existe en la historia de la Tierra un ciclo de temperaturas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9289962250189543, "is_candidate": false}, {"start": 983.617, "end": 987.019, "text": "Es decir, hay un comportamiento c\u00edclico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8566713093891396, "is_candidate": false}, {"start": 987.019, "end": 993.942, "text": "Y este es el quinto punto del ciclo, donde \u00bfsabe cu\u00e1l es la diferencia con los cuatro anteriores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8513080423798637, "is_candidate": false}, {"start": 993.942, "end": 997.243, "text": "Que antes no estaba el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8631400447330362, "is_candidate": false}, {"start": 997.243, "end": 998.484, "text": "Y ahora s\u00ed est\u00e1 el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8672981190078207, "is_candidate": false}, {"start": 998.484, "end": 1000.105, "text": "Por lo tanto, todas esas pol\u00edticas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9111635385633176, "is_candidate": false}, {"start": 1001.089, "end": 1004.093, "text": " que culpan al ser humano del cambio clim\u00e1tico, son falsas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7868235302066033, "is_candidate": false}, {"start": 1004.093, "end": 1020.212, "text": "Y lo \u00fanico que buscan esas pol\u00edticas es recaudar fondos, \u00bfs\u00ed?, para financiar vagos socialistas que escriben papers de cuarta para, digamos, no, digamos, qu\u00e9 fenicidio, digamos, hay que aplicar la ley, igualdad ante la ley, pero no violes la ley que establecimos en el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8342339059929555, "is_candidate": false}, {"start": 1020.649, "end": 1021.59, "text": " Gracias, candidatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.931618180393546, "is_candidate": false}, {"start": 1021.59, "end": 1023.211, "text": "Llegamos a la cuarta ronda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9487554522489496, "is_candidate": false}, {"start": 1023.211, "end": 1029.395, "text": "Todos y todas van a preguntar por \u00faltima vez, todos y todas van a responder por \u00faltima vez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8697362107556526, "is_candidate": false}, {"start": 1029.395, "end": 1034.058, "text": "En este momento pregunta Patricia Bullrich y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9196354447517685, "is_candidate": false}, {"start": 1034.058, "end": 1040.063, "text": "Los pa\u00edses socialistas tienen ej\u00e9rcitos fuertes, con la bota bien puesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8238814036153816, "is_candidate": false}, {"start": 1040.063, "end": 1045.066, "text": "Ahora, ac\u00e1 en la Argentina, \u00bfpor qu\u00e9 odias tanto a la Fuerza de Seguridad y a las Fuerzas Armadas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8326533327173679, "is_candidate": false}, {"start": 1045.066, "end": 1046.627, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 las odias tanto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.820178437048285, "is_candidate": false}, {"start": 1046.627, "end": 1048.849, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no los reconoces como trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8900144391698226, "is_candidate": false}, {"start": 1050.798, "end": 1054.783, "text": " \u00bfEn serio, Patricia, me vas a preguntar eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9254444098317713, "is_candidate": false}, {"start": 1054.783, "end": 1066.276, "text": "Bueno, le voy a contar a Patricia Bullrich, que parece que se olvid\u00f3, que cuando ella dirig\u00eda las fuerzas de seguridad, desapareci\u00f3 Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9281779914389621, "is_candidate": false}, {"start": 1067.415, "end": 1079.685, "text": " asesinaron por la espalda a Rafael Nahuel, defendi\u00f3 a los polic\u00edas de gatillo f\u00e1cil, como Chocobar, que lo reivindic\u00f3 hoy al principio, y ella introduce el tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9034065290802126, "is_candidate": false}, {"start": 1079.685, "end": 1096.739, "text": "La verdad es que deber\u00eda explicar, adem\u00e1s de por qu\u00e9 hacer esto, le vendi\u00f3 armamento a Bolivia durante el golpe de Estado, por qu\u00e9 tambi\u00e9n reconocieron al gobierno de Brasil despu\u00e9s del golpe contra Dilma, por qu\u00e9 apoyan el golpe de Estado en Per\u00fa,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.877007949725002, "is_candidate": false}, {"start": 1097.498, "end": 1098.999, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.76404925575681, "is_candidate": false}, {"start": 1098.999, "end": 1100.12, "text": "Sus 45 segundos han terminado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942753679983081, "is_candidate": false}, {"start": 1100.12, "end": 1101.001, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9082887849351255, "is_candidate": false}, {"start": 1101.001, "end": 1102.702, "text": "El turno de la pregunta de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7838638456404942, "is_candidate": false}, {"start": 1102.702, "end": 1105.084, "text": "Responde Juan Esqueretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8853791407221889, "is_candidate": false}, {"start": 1105.084, "end": 1119.596, "text": "Querido Juan, hace pocos d\u00edas nos enteramos que Argentina va a ser sede del Mundial 2030 y propuse que C\u00f3rdoba sea una de las subsedes y te quiero preguntar si me vas a acompa\u00f1ar en el comit\u00e9 que define desde el d\u00eda 27 a C\u00f3rdoba como subsede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9236753785865662, "is_candidate": false}, {"start": 1122.222, "end": 1134.931, "text": " En primer lugar, antes de que vos hablara, ya hab\u00eda propuesto yo por Twitter y lo explicamos c\u00f3mo estamos remodelando el Kempe para llevarlo a 72.000 ubicaciones para poder ser sede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17365835784419303, "is_candidate": true}, {"start": 1134.931, "end": 1144.217, "text": "En segundo lugar, claro que toda Argentina tiene que pelear juntas para ser sede y yo ofrec\u00ed C\u00f3rdoba antes de que vos te prendieras en eso m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27004659938582676, "is_candidate": true}, {"start": 1144.557, "end": 1161.107, "text": " Y quiero decirte, no mientas, no mientas con el d\u00e9ficit de la caja de jubilaciones porque lo que yo te estoy diciendo es que cumplas con la ley de este a\u00f1o, del 2023, no que nos hagas una promesa para el a\u00f1o 2024 cuando mandaste el presupuesto sin actualizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34792522384299507, "is_candidate": true}, {"start": 1161.107, "end": 1169.132, "text": "Y estamos cobrando las 12 provincias menos del 15% de lo que nos corresponde porque masa no cumple con la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3159549937089229, "is_candidate": true}, {"start": 1171.113, "end": 1172.554, "text": " Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0070401743734547, "is_candidate": false}, {"start": 1172.554, "end": 1177.057, "text": "En este caso pregunta Javier Milei y responde Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9518348340724926, "is_candidate": false}, {"start": 1177.057, "end": 1184.842, "text": "Bullrich, hace siete d\u00edas les pregunt\u00e9 por las Lelix y me contest\u00f3 cuatro d\u00edas despu\u00e9s por el tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.861924284259858, "is_candidate": false}, {"start": 1184.842, "end": 1190.006, "text": "\u00bfMe puede contestar ahora qu\u00e9 hac\u00eda Melconian con el se\u00f1or Massa negociando la CIRA?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8324421414107683, "is_candidate": false}, {"start": 1194.17, "end": 1198.152, "text": " Miente, miente y miente, y cree que alguien le va a creer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9067849209872082, "is_candidate": false}, {"start": 1198.152, "end": 1208.218, "text": "Carlos Melconian es parte del equipo que va a gobernar el Ministerio de Econom\u00eda en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y es una persona seria, no lee libritos como usted.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8713539630647442, "is_candidate": false}, {"start": 1208.218, "end": 1210.679, "text": "As\u00ed que, \u00bfquiere saber lo que son las Lelics?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7999407084853645, "is_candidate": false}, {"start": 1210.679, "end": 1213.201, "text": "Lo que ustedes van a hacer pur\u00e9 con la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8616296411614772, "is_candidate": false}, {"start": 1213.201, "end": 1216.223, "text": "Ustedes las Lelics las van a... Como dijo el otro d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8274183157980779, "is_candidate": false}, {"start": 1217.063, "end": 1225.546, "text": " Cuanto m\u00e1s alto est\u00e9 el d\u00f3lar, mejor, total 46 millones de argentinos se estrellan con el salario baj\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9488463636548897, "is_candidate": false}, {"start": 1225.546, "end": 1233.57, "text": "Las Lelics son exactamente lo que ustedes quieren hacer, un plan B\u00f3nex para que de ah\u00ed salga la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8559545471056622, "is_candidate": false}, {"start": 1233.57, "end": 1236.371, "text": "La dolarizaci\u00f3n es con salarios de hambre para la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.988371166999667, "is_candidate": false}, {"start": 1236.371, "end": 1240.432, "text": "Ese es su plan, mi ley, ese es su plan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.949074653589135, "is_candidate": false}, {"start": 1240.432, "end": 1244.914, "text": "El turno para preguntar a Miriam Brenkman, en este caso debe responder Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8248869036838076, "is_candidate": false}, {"start": 1245.643, "end": 1255.709, "text": " Usted propuso un gobierno de unidad nacional, conjuntos por el cambio, con liberales de Mil\u00e9 y Villarruel, y a la par dice, votame porque vienen por tus derechos, no se entiende.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8790576514921613, "is_candidate": false}, {"start": 1255.709, "end": 1261.472, "text": "\u00bfUsted a la derecha propone ganarle meti\u00e9ndola en su gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.854813252900918, "is_candidate": false}, {"start": 1261.472, "end": 1271.158, "text": "Me parece que hay algunos dirigentes pol\u00edticos que no entienden que Argentina el 10 de diciembre empieza una nueva etapa y que necesitamos los mejores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9156035611298627, "is_candidate": false}, {"start": 1272.358, "end": 1276.081, "text": " no importa d\u00f3nde hayan participado en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9883206355600231, "is_candidate": false}, {"start": 1276.081, "end": 1281.365, "text": "Ojal\u00e1 haya dirigentes de izquierda que se quieran comprometer con la agenda feminista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.96589062056629, "is_candidate": false}, {"start": 1281.365, "end": 1288.61, "text": "Ojal\u00e1 haya dirigentes liberales que tengan vocaci\u00f3n de trabajar en el super\u00e1vit fiscal que vamos a construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9739734830739435, "is_candidate": false}, {"start": 1288.61, "end": 1297.776, "text": "Ojal\u00e1 tengamos dirigentes radicales que quieran acompa\u00f1arnos en una mejor construcci\u00f3n de justicia y educaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.971067092491742, "is_candidate": false}, {"start": 1297.776, "end": 1300.819, "text": "Ojal\u00e1 tengamos de las provincias argentinas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0411814779552058, "is_candidate": false}, {"start": 1301.599, "end": 1308.284, "text": " un programa de desarrollo en el que se incorporen los partidos provinciales, los mejores, no los partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9520169691264304, "is_candidate": false}, {"start": 1308.284, "end": 1309.444, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9071126922874383, "is_candidate": false}, {"start": 1309.444, "end": 1313.827, "text": "Y llegamos a la \u00faltima pregunta cruzada de este debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8609514345912144, "is_candidate": false}, {"start": 1313.827, "end": 1317.97, "text": "Pregunta Juan Schiaretti y responde Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8500759778858049, "is_candidate": false}, {"start": 1317.97, "end": 1327.196, "text": "Milei, quiero preguntarle si usted va a mantener la adhesi\u00f3n de Argentina a los acuerdos de Par\u00eds y tambi\u00e9n a la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26762301849346015, "is_candidate": true}, {"start": 1327.196, "end": 1327.977, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6107287416136462, "is_candidate": false}, {"start": 1329.289, "end": 1333.833, "text": " Bueno, primero, nosotros no vamos a adherir a la agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8094151257944374, "is_candidate": false}, {"start": 1333.833, "end": 1336.395, "text": "Nosotros no adherimos al marxismo cultural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.897459028395601, "is_candidate": false}, {"start": 1336.395, "end": 1339.037, "text": "Nosotros no adherimos a la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8566092430794838, "is_candidate": false}, {"start": 1339.037, "end": 1351.848, "text": "Ahora, si usted est\u00e1 preocupado por los temas medioambientales, nosotros somos el \u00fanico espacio que present\u00f3 toda una agenda energ\u00e9tica cuando presentamos nuestro programa que contiene todas las restricciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8512098870207714, "is_candidate": false}, {"start": 1352.938, "end": 1355.702, "text": " dignas que son aplicables en Europa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7685167459483511, "is_candidate": false}, {"start": 1355.702, "end": 1362.112, "text": "Por lo tanto, si a usted le est\u00e1 preocupando en esa parte, en la cuesti\u00f3n energ\u00e9tica, nosotros estamos sobrecumplidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8916791828782422, "is_candidate": false}, {"start": 1362.112, "end": 1365.097, "text": "Y por otra parte, mencion\u00f3 antes el tema de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8692098547494325, "is_candidate": false}, {"start": 1365.097, "end": 1368.703, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1l es el principal problema del tema de la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8652414240062551, "is_candidate": false}, {"start": 1368.703, "end": 1369.925, "text": "Que a diferencia de todos ustedes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9329777107736212, "is_candidate": false}], "Index": 1110, "channel_id": "UCT7KFGv6s2a-rh2Jq8ZdM1g", "channel": "Cr\u00f3nica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cronicatv", "id": "FLoe-UpB4NE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FLoe-UpB4NE", "title": "Segundo debate presidencial 2023: as\u00ed fueron las preguntas entre los candidatos", "duration": 1371.0, "view_count": 11913.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}