{"segments": [{"start": 0.589, "end": 10.862, "text": " Lo dec\u00edamos, despu\u00e9s del triunfo hist\u00f3rico del domingo est\u00e1 con nosotros el gobernador Juan Schiaretti, que lleva por su tercer mandato no consecutivo, obtuvo el 57,3% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8669457106194703, "is_candidate": false}, {"start": 10.862, "end": 14.446, "text": "\u00bfQu\u00e9 se siente ser el hombre con m\u00e1s poder en C\u00f3rdoba, gobernador?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7906260246346953, "is_candidate": false}, {"start": 14.446, "end": 15.027, "text": "Gracias por estar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9750968902155243, "is_candidate": false}, {"start": 15.435, "end": 19.339, "text": " Yo no soy, gracias, gracias, yo no soy el hombre con m\u00e1s poder de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5324511031380792, "is_candidate": false}, {"start": 19.339, "end": 28.589, "text": "Una alegr\u00eda de ser el gobernador m\u00e1s votado, o sea, con el mayor porcentaje de voto y que obtuvo la mayor diferencia con el segundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39841304529940846, "is_candidate": true}, {"start": 28.589, "end": 33.435, "text": "Y es una gran gratitud, sentimiento de gratitud hacia todos los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4196459080959474, "is_candidate": true}, {"start": 35.572, "end": 41.097, "text": " me empe\u00f1a a seguir esforz\u00e1ndome para seguir haciendo progresar a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4781627660874981, "is_candidate": true}, {"start": 41.097, "end": 54.008, "text": "Simplemente eso, digamos, la gratitud a los cordobeses, el empe\u00f1arme para honrar la gratitud de los cordobeses, y no nos dieron la suma del poder p\u00fablico, nos dijeron simplemente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31599539991669634, "is_candidate": true}, {"start": 55.29, "end": 62.733, "text": " Estamos progresando, sigamos haciendo, sigamos juntos, pero no tenemos la suma del poder p\u00fablico, no nos dijeron poder hacer lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3708662692223099, "is_candidate": true}, {"start": 62.733, "end": 72.236, "text": "Lo que pasa es que usted en la legislatura sum\u00f3 51 de sus legisladores de Hacemos por C\u00f3rdoba, o sea, para que los televidentes entiendan, hace falta 36 bancas para tener cu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8892653138029669, "is_candidate": false}, {"start": 72.236, "end": 73.257, "text": "Usted lo va a tener siempre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9362887438287069, "is_candidate": false}, {"start": 73.837, "end": 82.022, "text": " y desde la oposici\u00f3n, y tambi\u00e9n muchos creen que usted puede hacer cualquier cosa, como privatizarle PEC, cambiar la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9025095622430185, "is_candidate": false}, {"start": 82.022, "end": 83.744, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser para tener esos l\u00edmites?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8462508571603196, "is_candidate": false}, {"start": 83.744, "end": 85.425, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8427583842946579, "is_candidate": false}, {"start": 85.425, "end": 92.369, "text": "Como yo siempre digo, yo soy cordobiano hasta el Caracu y soy un muchacho barrio, como dice la Mona Jim\u00e9nez, y no me va a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4399257262520675, "is_candidate": true}, {"start": 92.369, "end": 94.931, "text": "Nunca me marearon las alfombras del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48981706580378814, "is_candidate": true}, {"start": 94.991, "end": 98.292, "text": " ni el poder, ni las luces del centro, nunca me marean.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39206569715739936, "is_candidate": true}, {"start": 98.292, "end": 114.918, "text": "Tuve suerte en mi vida de haber nacido en un barrio popular y de haber, por esas cosas de la vida, visto el poder, sea tanto en el sector privado, en el sector de la industria privada, porque trabaj\u00e9 en multinacional como en p\u00fablico, y a m\u00ed no me marean las formas de poder, ni me van a marear ahora, ya hitero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3373642516197978, "is_candidate": true}, {"start": 114.918, "end": 117.579, "text": "Los cordobeses no nos dieron la suma del poder p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4518639502800761, "is_candidate": true}, {"start": 117.859, "end": 120.299, "text": " Nos dijeron, sigan conduciendo a la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34390478641785227, "is_candidate": true}, {"start": 120.299, "end": 124.46, "text": "Y el tener esa cantidad de legisladores es una circunstancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4037824039980632, "is_candidate": true}, {"start": 124.46, "end": 131.482, "text": "Nosotros vamos a profundizar el di\u00e1logo, vamos a impulsar que se pueda pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3637783213840652, "is_candidate": true}, {"start": 131.482, "end": 133.622, "text": "Hay que ser tolerante cuando se piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5190253789825949, "is_candidate": false}, {"start": 133.622, "end": 137.503, "text": "Las sociedades progresan cuando se puede pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43541881586250897, "is_candidate": true}, {"start": 137.503, "end": 143.144, "text": "Nosotros vamos a escuchar a la gente y a la oposici\u00f3n, porque esta es la manera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4014810678801053, "is_candidate": true}, {"start": 143.624, "end": 164.467, "text": " que C\u00f3rdoba viene progresando, C\u00f3rdoba tiene una caracter\u00edstica que por ah\u00ed llama la atenci\u00f3n en otros lugares del pa\u00eds, pero C\u00f3rdoba es tolerante, convive, tiene 427 municipios comunes, nosotros tenemos solamente 240, no tenemos la mayor\u00eda absoluta, y conviven todos juntos, pero lo importante es para que se pueda convivir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30924134137996473, "is_candidate": true}, {"start": 164.867, "end": 168.671, "text": " es que se trabaje junto y que se sea equitativo en el tratamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40704497839724774, "is_candidate": true}, {"start": 168.671, "end": 170.133, "text": "Y esto lo vamos a ir haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5782776417032689, "is_candidate": false}, {"start": 170.133, "end": 178.062, "text": "Y los cordobeses que me conocen saben que no me mareo el poder, saben que jam\u00e1s podemos creer que tenemos el poder p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3893122847677565, "is_candidate": true}, {"start": 178.062, "end": 181.265, "text": "Ac\u00e1 nadie tiene ni siquiera la suma del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.410448273817401, "is_candidate": true}, {"start": 181.265, "end": 182.587, "text": "Todos tienen para aportar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5508331708158858, "is_candidate": false}, {"start": 183.526, "end": 201.399, "text": " Gobernador, se ha convertido en la figurita dif\u00edcil para Alternativa Federal, todos quer\u00edan venir el domingo, usted los dej\u00f3 con el pasaje de avi\u00f3n en el aeropuerto, les dijo a ninguno no, se quedan all\u00e1, pero la verdad que despu\u00e9s de las elecciones y de la cantidad de votos que usted obtuvo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8532683675434842, "is_candidate": false}, {"start": 202.179, "end": 211.147, "text": " se convierte en la figura m\u00e1s buscada por Alternativa Federal, para ser justamente una alternativa diferente a las elecciones presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8923671120764327, "is_candidate": false}, {"start": 211.147, "end": 215.731, "text": "Sigue pensando en que va a ser gobernador de C\u00f3rdoba, no hay una aspiraci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8549434840472603, "is_candidate": false}, {"start": 216.619, "end": 224.85, "text": " Vea, lo primero es que los cordobeses cuando elegimos gobernador no nos gusta que vengan de afuera a decirnos a quien tenemos que votar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34006274961135585, "is_candidate": true}, {"start": 224.85, "end": 235.062, "text": "Porque cuando elegimos gobernador votamos de acuerdo a lo que creemos es lo mejor para la provincia y cuando elegimos presidente tambi\u00e9n votamos de acuerdo a lo que creemos que es mejor para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36633268912114536, "is_candidate": true}, {"start": 235.743, "end": 243.509, "text": " Entonces, no se puede nacionalizar una elecci\u00f3n provincial diciendo que es una tendencia en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35899656601678265, "is_candidate": true}, {"start": 243.509, "end": 245.071, "text": "Me parece que esto es claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6762220245421577, "is_candidate": false}, {"start": 245.071, "end": 251.476, "text": "Y por ese motivo, a nosotros nos pareci\u00f3 que no ten\u00eda sentido ni que vinieran a hacer campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4538540033058297, "is_candidate": true}, {"start": 251.476, "end": 259.783, "text": "Yo respeto y no me molesta que venga nadie, pero no gusta que no vengan a decir afuera qui\u00e9n tenemos que votar, ni tampoco a festejar de ning\u00fan signo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44549889852779045, "is_candidate": true}, {"start": 259.783, "end": 262.405, "text": "Por eso no vinieron los compa\u00f1eros de Alternativa Federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43308141862354166, "is_candidate": true}, {"start": 262.405, "end": 264.586, "text": "\u00bfNo lo dej\u00f3 que se sacaran las fotos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8879607603821307, "is_candidate": false}, {"start": 264.586, "end": 265.307, "text": "Muchos quer\u00edan eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8320299908123927, "is_candidate": false}, {"start": 265.787, "end": 269.55, "text": " Ya nos vamos a sacar fotos, seguramente, en el momento oportuno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4261804946809591, "is_candidate": true}, {"start": 269.55, "end": 277.475, "text": "Y la verdad que, indudablemente, lo que se habla de la victoria de C\u00f3rdoba no es por m\u00ed, es por el peso que tiene C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3815461500320565, "is_candidate": true}, {"start": 277.475, "end": 286.941, "text": "Es el segundo distrito electoral del pa\u00eds y C\u00f3rdoba es el meridiano pol\u00edtico de Argentina, de la historia argentina ha sido muchas veces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3837722207129919, "is_candidate": true}, {"start": 286.941, "end": 290.244, "text": "Pero yo soy un gobernador m\u00e1s, soy gobernador de C\u00f3rdoba y soy un gobernador m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4615129403909247, "is_candidate": true}, {"start": 290.244, "end": 295.007, "text": "Usted dijo que no es el due\u00f1o de Automativa Federal, que no es el macho alfa, pero que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8208382717012128, "is_candidate": false}, {"start": 295.707, "end": 300.929, "text": " Es una frase valorada, muy fuerte, \u00bfy c\u00f3mo va a ser para mantenerla?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7726623730794886, "is_candidate": false}, {"start": 300.929, "end": 302.429, "text": "Porque ahora hay que ponerla en pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8959675195358106, "is_candidate": false}, {"start": 302.429, "end": 304.99, "text": "Y va a tener presiones, y me imagino que las tiene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9076191126843629, "is_candidate": false}, {"start": 304.99, "end": 312.932, "text": "A ver, yo no soy ni el due\u00f1o, ni soy el macho alfa, porque no hay due\u00f1o ni macho alfa en Alternativa Federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3503206466800347, "is_candidate": true}, {"start": 312.932, "end": 322.595, "text": "Soy el gobernador de C\u00f3rdoba, dentro del grupo de gobernadores que conformamos este espacio pol\u00edtico, que tiene un funcionamiento horizontal y seguramente en el momento oportuno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3414788632815404, "is_candidate": true}, {"start": 323.075, "end": 332.958, "text": " Nos vamos a juntar y ah\u00ed decidiremos cu\u00e1l es el mecanismo para elegir el candidato a presidente de nuestro espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31626702031869425, "is_candidate": true}, {"start": 332.958, "end": 336.94, "text": "Ah\u00ed veremos tambi\u00e9n a la coalici\u00f3n, que a m\u00ed me parece que hay que ampliarla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4588646502365873, "is_candidate": true}, {"start": 336.94, "end": 346.623, "text": "A m\u00ed me parece que hay sectores populares, progresistas, plurales, democr\u00e1ticos, como el socialismo de Santa Fe, el gen de Margarita Stolbis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4233521260263815, "is_candidate": true}, {"start": 346.863, "end": 355.613, "text": " \u00bfCoincide entonces con la expresidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner que ayer apareci\u00f3 en el PJ nuevamente despu\u00e9s de 15 a\u00f1os y dice que justamente hay que ampliar ese espacio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8620368640772278, "is_candidate": false}, {"start": 356.207, "end": 360.028, "text": " La verdad que yo no opino sobre lo que dicen los referentes de otro espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3892626851645721, "is_candidate": true}, {"start": 360.028, "end": 364.17, "text": "Ese espacio pol\u00edtico que encarna la expresidenta, no es mi espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45619988615410456, "is_candidate": true}, {"start": 364.17, "end": 371.312, "text": "El espacio pol\u00edtico es alternativa federal y no opino de lo que dice ese espacio pol\u00edtico, ni lo que puede decir Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3712907849234215, "is_candidate": true}, {"start": 371.312, "end": 381.435, "text": "Espacio este, nosotros queremos construir una alternativa viable para Argentina, que supere la grieta, que muestre moderaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36407284195004364, "is_candidate": true}, {"start": 381.895, "end": 386.578, "text": " que es lo que creemos quieren los cordobeses y tambi\u00e9n los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41231732201070737, "is_candidate": true}, {"start": 386.578, "end": 395.263, "text": "Y en esa tarde, en el momento oportuno, diremos qui\u00e9nes son, c\u00f3mo elegimos los candidatos y se presentar\u00e1 esa alternativa a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3668733125941205, "is_candidate": true}, {"start": 395.263, "end": 397.224, "text": "Pero ya habr\u00e1 tiempo, ya habr\u00e1 tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6514188673881953, "is_candidate": false}, {"start": 397.224, "end": 399.966, "text": "No hay que mezclar lo provincial con lo nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7105114600526059, "is_candidate": false}, {"start": 399.966, "end": 404.688, "text": "A m\u00ed me parece que lo est\u00e1n apurando un poco porque las listas cierran en junio, las pasos son en agosto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8728735424773615, "is_candidate": false}, {"start": 404.688, "end": 405.169, "text": "Falta un mes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7495793396861706, "is_candidate": false}, {"start": 405.849, "end": 411.953, "text": " S\u00ed, pero por ah\u00ed en nuestro pa\u00eds suele ser bastante tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46474124736820777, "is_candidate": true}, {"start": 411.953, "end": 414.034, "text": "\u00bfY en este tiempo con qui\u00e9n se quiere juntar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8593884962688769, "is_candidate": false}, {"start": 414.034, "end": 421.919, "text": "\u00bfSe quiere juntar primero con los gobernadores peruanistas, con los referentes de Alternativa Federal o con el presidente Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8237412022151147, "is_candidate": false}, {"start": 422.808, "end": 425.829, "text": " A ver, son dos cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5313734266384018, "is_candidate": false}, {"start": 425.829, "end": 433.812, "text": "En t\u00e9rminos pol\u00edticos, yo me junto con los compa\u00f1eros de Alternativa Federal y quien pueda integrar el espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3843335485557, "is_candidate": true}, {"start": 433.812, "end": 436.894, "text": "No es que tenga preferencia primero esta y despu\u00e9s la otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5319398687899152, "is_candidate": false}, {"start": 436.894, "end": 437.474, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n hablo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7319244390146179, "is_candidate": false}, {"start": 439.575, "end": 449.26, "text": " Otro andar\u00edvel es, yo soy hombre de di\u00e1logo y de consenso, si el Presidente de la Rep\u00fablica me llama, que yo soy gobernador, \u00bfc\u00f3mo voy a asistir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37564612516210827, "is_candidate": true}, {"start": 449.26, "end": 456.103, "text": "Es lo que corresponde, es lo que corresponde a la correcta relaci\u00f3n institucional que tiene que tener las provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4615660776758531, "is_candidate": true}, {"start": 456.263, "end": 457.604, "text": " No, no, todav\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5538862161357172, "is_candidate": false}, {"start": 457.604, "end": 460.567, "text": "Solo he visto noticias que dicen que voy a ser convocado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47387455894620545, "is_candidate": true}, {"start": 460.567, "end": 461.708, "text": "Yo me convoco y voy a asistir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5782477925160942, "is_candidate": false}, {"start": 461.708, "end": 463.089, "text": "Yo soy el gobernador de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7462547117700515, "is_candidate": false}, {"start": 463.089, "end": 466.272, "text": "Y el presidente de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4380323864315214, "is_candidate": true}, {"start": 466.272, "end": 469.815, "text": "Tenemos que tener esa relaci\u00f3n institucional correcta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4262126925703844, "is_candidate": true}, {"start": 469.815, "end": 473.718, "text": "Y si de otras fuerzas pol\u00edticas me hablan, claro que voy a hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4793661527767592, "is_candidate": true}, {"start": 473.718, "end": 475.019, "text": "Yo soy hombre de di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7630404649668721, "is_candidate": false}, {"start": 475.019, "end": 478.202, "text": "Pero son tres andaribeles totalmente distintos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48857032299960934, "is_candidate": true}, {"start": 478.202, "end": 480.724, "text": "Uno, el andaribel al cual pertenezco, que no tengo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.504260415165636, "is_candidate": false}, {"start": 481.164, "end": 487.97, "text": " preferencia por nada, eso de que a uno le dicen primero si quiere juntar con esto es como hacerme el due\u00f1o y yo no soy el due\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43862967405700604, "is_candidate": true}, {"start": 487.97, "end": 499.321, "text": "Otro enderivel es la relaci\u00f3n institucional que debe ser mantenida como corresponde y otro enderivel es el di\u00e1logo con otras fuerzas pol\u00edticas, que si alguien habla un dirigente, por supuesto que lo voy a tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38896079445842124, "is_candidate": true}, {"start": 499.321, "end": 501.763, "text": "Por ejemplo, \u00bfla podr\u00eda llamar a Cristina para que integre?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.840088184333148, "is_candidate": false}, {"start": 501.783, "end": 505.825, "text": " S\u00ed, no s\u00e9 si s\u00ed, pero a ver, esto rige para cualquier dirigente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5442546562507085, "is_candidate": false}, {"start": 505.825, "end": 516.209, "text": "Lo que pasa es que por ah\u00ed en Argentina, como viene la grieta, que tanto da\u00f1o nos hace la grieta, lo que es normal llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42140192863551496, "is_candidate": true}, {"start": 516.209, "end": 524.293, "text": "Lo normal es que un gobernador gane una elecci\u00f3n y siga en su provincia, no que se agarre el \u00f3mnibus y se vaya a Buenos Aires a hacer declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36419069035400375, "is_candidate": true}, {"start": 524.293, "end": 527.174, "text": "Pero a m\u00ed lo normal es, tambi\u00e9n me lo dijeron los cordobeses,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46290563353994163, "is_candidate": true}, {"start": 527.654, "end": 536.621, "text": " y yo tengo que estar en C\u00f3rdoba, digamos, tengo que estar en C\u00f3rdoba agradeciendo a los cordobeses, cumpliendo con los medios, porque muchos me dicen, gobernador, usted en la campa\u00f1a no habl\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4436880364780862, "is_candidate": true}, {"start": 536.621, "end": 540.924, "text": "No, porque, a ver, los cordobeses ya me conocen, \u00bfqu\u00e9 pod\u00eda agregar yo a que me conocen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5297691219366695, "is_candidate": false}, {"start": 540.924, "end": 543.626, "text": "S\u00ed, pero es importante haber tenido un debate tambi\u00e9n, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8951031370259008, "is_candidate": false}, {"start": 544.326, "end": 547.209, "text": " El debate es uno de los instrumentos que hay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.570475425661092, "is_candidate": false}, {"start": 547.209, "end": 549.35, "text": "\u00bfEs una estrategia de campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7427596029122788, "is_candidate": false}, {"start": 549.35, "end": 554.374, "text": "Lo importante en las campa\u00f1as es que la sociedad conozca las propuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4922300869731536, "is_candidate": true}, {"start": 554.374, "end": 560.359, "text": "Eso es lo importante y central que necesitan mostrar los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4221196280109496, "is_candidate": true}, {"start": 560.359, "end": 561.92, "text": "Y el debate es una de las posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49064005088567597, "is_candidate": true}, {"start": 561.92, "end": 570.246, "text": "La verdad que, como a m\u00ed me conocen todos los cordobeses, me pareci\u00f3 que no ten\u00eda mucho sentido que yo fuera a debatir, que ya me conocen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3958203151351328, "is_candidate": true}, {"start": 570.246, "end": 571.027, "text": "Por eso tampoco...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8507841341160228, "is_candidate": false}, {"start": 571.707, "end": 589.619, "text": " Hice tanta aparici\u00f3n individualmente en la prensa, en los programas pol\u00edticos, pero como gobernador, como hombre de la democracia, como hombre que respeta la libertad de prensa, que es un pilar central del funcionamiento del sistema democr\u00e1tico, ahora voy a ir, voy a los lugares porque s\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34955702624496254, "is_candidate": true}, {"start": 590.759, "end": 594.181, "text": " Tengo que estar con los periodistas en los programas de mi provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5529188364852218, "is_candidate": false}, {"start": 594.181, "end": 595.681, "text": "Tengo que estar en mi provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6145225255838308, "is_candidate": false}, {"start": 595.681, "end": 600.263, "text": "A m\u00ed me parece que eso es lo normal, lo que ser\u00eda normal en cualquier lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47390152895108795, "is_candidate": true}, {"start": 600.263, "end": 602.424, "text": "Fue entonces una estrategia de campa\u00f1a, no hablar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8795589782384626, "is_candidate": false}, {"start": 603.132, "end": 604.373, "text": " S\u00ed, porque no hac\u00eda falta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6082677004641126, "is_candidate": false}, {"start": 604.373, "end": 605.833, "text": "\u00bfUsted cree que no hac\u00eda falta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7149955846969925, "is_candidate": false}, {"start": 605.833, "end": 607.094, "text": "No, no, no hac\u00eda falta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5711348491778523, "is_candidate": false}, {"start": 607.094, "end": 610.335, "text": "Si me conocen demasiado bien los cordobeses, es evidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4853650337679408, "is_candidate": true}, {"start": 610.335, "end": 612.156, "text": "Pero s\u00ed, voy a estar en los medios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48889444183010944, "is_candidate": true}, {"start": 612.156, "end": 613.857, "text": "\u00bfC\u00f3mo no voy a estar en los medios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5822292153788728, "is_candidate": false}, {"start": 613.857, "end": 619.479, "text": "\u00bfC\u00f3mo no voy a venir aqu\u00ed a estar compartido con ustedes o los medios cordobeses?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4837411014946337, "is_candidate": true}, {"start": 619.479, "end": 622.36, "text": "Pero creo que yo tengo que estar en mi provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.602756912986884, "is_candidate": false}, {"start": 622.36, "end": 623.841, "text": "Pero a m\u00ed me parece que eso es natural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6756586570637264, "is_candidate": false}, {"start": 623.841, "end": 630.444, "text": "Ser\u00e1 tal vez porque me toc\u00f3, digamos, porque me buscaba la dictadura gen\u00f3sida para matarme y vivir fuera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3431742154685208, "is_candidate": true}, {"start": 631.124, "end": 638.047, "text": " que las cosas que por ah\u00ed llaman la atenci\u00f3n aqu\u00ed son lo normal en otros lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39304196926539536, "is_candidate": true}, {"start": 638.047, "end": 639.287, "text": "La grieta no es normal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7601948892677578, "is_candidate": false}, {"start": 639.287, "end": 640.628, "text": "Lo que no es normal es la grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6569601735780339, "is_candidate": false}, {"start": 640.628, "end": 643.089, "text": "Lo que no es normal es una campa\u00f1a agresiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5228972696107684, "is_candidate": false}, {"start": 643.089, "end": 646.87, "text": "Lo que no es normal es demonizar al otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3600544748226323, "is_candidate": true}, {"start": 646.87, "end": 652.892, "text": "Lo normal es esto, poder tener ideas diferentes y saber de qu\u00e9 podemos construir juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3936125680171937, "is_candidate": true}, {"start": 652.892, "end": 653.372, "text": "Y esto es C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8112120889815347, "is_candidate": false}, {"start": 654.933, "end": 656.173, "text": " Esto es C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8071931332842315, "is_candidate": false}, {"start": 656.173, "end": 661.755, "text": "Yo siempre digo, cuando a m\u00ed me dicen, nosotros tenemos alguna de las justicias m\u00e1s prestigiosas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45787971939718464, "is_candidate": true}, {"start": 661.755, "end": 662.276, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7252051861528581, "is_candidate": false}, {"start": 662.276, "end": 665.057, "text": "Nuestro Superior Tribunal de Justicia tiene seis miembros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5821924404231307, "is_candidate": false}, {"start": 665.057, "end": 668.838, "text": "Tres fueron nombrados hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os por el gobierno interior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.569698057327513, "is_candidate": false}, {"start": 668.838, "end": 671.559, "text": "Tres en estos a\u00f1os que nos toc\u00f3 gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4690497053585765, "is_candidate": true}, {"start": 672.94, "end": 685.812, "text": " Y a m\u00ed me alegra que sea as\u00ed, porque si hay alguien que tiene que poner equilibrio, que tiene que garantizar de que todos somos iguales entre la ley y la justicia, la justicia es central a la independencia del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36644546401498335, "is_candidate": true}, {"start": 685.812, "end": 692.658, "text": "Por eso me alegra que sea as\u00ed Colombia, me alegra que haya intendentes de los m\u00e1s variados signos y que trabajemos todos juntos con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4383495829985148, "is_candidate": true}, {"start": 692.958, "end": 702.807, "text": " Me alegra que podamos pensar distinto, me alegra que podamos escuchar lo que dicen nuestros empresarios, nuestros productores, nuestros trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46808544516623385, "is_candidate": true}, {"start": 702.807, "end": 709.152, "text": "C\u00f3rdoba es una potencia porque tenemos unos productores agropecuarios sensacionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.379859699744603, "is_candidate": true}, {"start": 709.152, "end": 713.195, "text": "En minutos hablamos de la gesti\u00f3n, pero hay alguien que le quiere dar un mensaje, Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8810533637707192, "is_candidate": false}, {"start": 713.195, "end": 713.776, "text": "\u00bfLa escuchamos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8821489443917561, "is_candidate": false}, {"start": 717.168, "end": 739.037, "text": " Juan, te mando un gran abrazo y una gran felicitaci\u00f3n para vos, para todo el equipo, han hecho una elecci\u00f3n excepcional y la han hecho desde una visi\u00f3n del pa\u00eds, que es la de un pa\u00eds que quiere ser moderno, que quiere evitar la grieta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.854826366589772, "is_candidate": false}, {"start": 740.398, "end": 757.051, "text": " y con esa visi\u00f3n y con la gesti\u00f3n de muchos a\u00f1os en el gobierno se han ganado esto que es no s\u00f3lo el triunfo a nivel provincial sino adem\u00e1s la propia ciudad capital que hab\u00eda sido esquiva en el pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8874469055128824, "is_candidate": false}, {"start": 757.051, "end": 764.117, "text": "As\u00ed que un enorme abrazo y todo mi aprecio por lo que han hecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8483909111853067, "is_candidate": false}, {"start": 765.93, "end": 766.991, "text": " Lo conoce bien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.829363289661913, "is_candidate": false}, {"start": 766.991, "end": 771.655, "text": "Lorto Laba\u00f1a, el ex ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6197490135277854, "is_candidate": false}, {"start": 771.655, "end": 773.356, "text": "Es parte de nuestro espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6023009451855762, "is_candidate": false}, {"start": 773.356, "end": 777.66, "text": "Y es uno de los precandidatos presidentes que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3519886644663516, "is_candidate": true}, {"start": 777.66, "end": 783.445, "text": "\u00bfA usted le gustar\u00eda que \u00e9l sea el candidato a presidente por alternativa federal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8298978782426437, "is_candidate": false}, {"start": 784.208, "end": 786.209, "text": " En su momento se decidir\u00e1 qui\u00e9n es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4425456100484384, "is_candidate": true}, {"start": 786.209, "end": 791.273, "text": "Yo no puedo decir, me gusta este, me gusta este otro, me gusta este otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36510703109923914, "is_candidate": true}, {"start": 791.273, "end": 793.394, "text": "Me parece que no corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6326885437068519, "is_candidate": false}, {"start": 793.394, "end": 803.821, "text": "Yo creo que en el momento hay que encontrar el mecanismo para decidir qui\u00e9n va a ser el candidato y seguramente en el momento oportuno se decidir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36577116558219847, "is_candidate": true}, {"start": 803.821, "end": 811.366, "text": "A ver, hay alguien m\u00e1s que lo quiere saludar, Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8579626486308938, "is_candidate": false}, {"start": 811.366, "end": 813.087, "text": "Creo que el pa\u00eds necesita una figura como vos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7884956132054568, "is_candidate": false}, {"start": 814.087, "end": 822.136, "text": " de un hombre formado, de un hombre capacitado, de una visi\u00f3n de estadista y una visi\u00f3n productiva para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7848925566845066, "is_candidate": false}, {"start": 822.136, "end": 827.201, "text": "As\u00ed que est\u00e1 frente a grandes decisiones y grandes desaf\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8802984738311043, "is_candidate": false}, {"start": 827.201, "end": 833.668, "text": "Estoy seguro que vas a tomar la mejor, pensando siempre en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7869846126970372, "is_candidate": false}, {"start": 833.668, "end": 834.609, "text": "Un abrazo, Juan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8708489032043163, "is_candidate": false}, {"start": 836.525, "end": 843.751, "text": " Pichetto, el senador nacional, ex K. Me parece que hay varios que lo est\u00e1n presionando para que usted sea el candidato, me parece.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8719566250596399, "is_candidate": false}, {"start": 843.751, "end": 852.478, "text": "A m\u00ed me parece que tanto Lavagna como Pichetto, m\u00e1s all\u00e1 de pertenecer al mismo espacio que yo pertenezco, son dos personas sensatas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38266171031740326, "is_candidate": true}, {"start": 853.158, "end": 861.343, "text": " Pichetto es clave para haber mantenido la gobernabilidad en un pa\u00eds donde nadie tiene mayor\u00eda parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31161432860003135, "is_candidate": true}, {"start": 861.343, "end": 871.39, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que la acci\u00f3n que desarroll\u00f3 el senador Pichetto fue clave para mantener la gobernabilidad, para evitar que la crisis sea m\u00e1s profunda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40303069752954745, "is_candidate": true}, {"start": 871.39, "end": 875.733, "text": "O sea, me parece que por eso es muy valorable lo que \u00e9l hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4280189305562154, "is_candidate": true}, {"start": 876.049, "end": 889.681, "text": " Bueno, en esta campa\u00f1a pudimos ver c\u00f3mo la fractura de Cambiemos no le hizo bien ni al radicalismo ni al pro, c\u00f3mo cayeron esos candidatos, c\u00f3mo ocuparon lugares muy abajo del triunfo suyo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8585411506979657, "is_candidate": false}, {"start": 889.681, "end": 891.102, "text": "Pero el peronismo tampoco est\u00e1 unido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8990551977651708, "is_candidate": false}, {"start": 892.819, "end": 893.139, "text": " \u00bfA d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7762081186340843, "is_candidate": false}, {"start": 893.139, "end": 894.16, "text": "\u00bfEn C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6160506605675159, "is_candidate": false}, {"start": 894.16, "end": 895.18, "text": "En C\u00f3rdoba y en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8061418702600249, "is_candidate": false}, {"start": 895.18, "end": 900.283, "text": "Por eso creo que usted, despu\u00e9s de las elecciones, no es una figura m\u00e1s, no es un gobernador m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8565485761782035, "is_candidate": false}, {"start": 900.283, "end": 902.844, "text": "Por eso lo est\u00e1n requiriendo tanto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.891372073281057, "is_candidate": false}, {"start": 902.844, "end": 911.008, "text": "No, en C\u00f3rdoba el peronismo est\u00e1 unido alrededor del proyecto de lo que despu\u00e9s hacemos por C\u00f3rdoba, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37417053981089266, "is_candidate": true}, {"start": 911.548, "end": 917.11, "text": " No hay pr\u00e1cticamente ning\u00fan peronista, salvo un grupo muy peque\u00f1o que est\u00e9 fuera de esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4477791017280043, "is_candidate": true}, {"start": 917.11, "end": 926.554, "text": "Y adem\u00e1s est\u00e1n representados otras fuerzas, como es el socialismo, el gen de Margarita Stolbich, que hay legisladores de esa fuerza que han resultado delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34452454629842144, "is_candidate": true}, {"start": 926.554, "end": 936.898, "text": "Y a m\u00ed me gusta, porque es distintas formas de pensamiento con un hilo com\u00fan, que es la pluralidad, la democracia, el progresismo, el cuidar de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36247553590275017, "is_candidate": true}, {"start": 936.898, "end": 938.459, "text": "Pero el peronismo est\u00e1 unido aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.505484654072452, "is_candidate": false}, {"start": 938.459, "end": 940.16, "text": "En el orden nacional hay...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5961258958312758, "is_candidate": false}, {"start": 940.82, "end": 959.167, "text": " dos espacios claramente marcados, un espacio es el que expresa unidad ciudadana y el PJ dir\u00eda oficial, es un espacio al cual yo no pertenezco, y el otro espacio, perdonita, es el de alternativa federal que seguramente caminar\u00e1, de acuerdo a lo que hemos hablado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3231095624992769, "is_candidate": true}, {"start": 960.939, "end": 973.507, "text": " confluir con otras fuerzas tambi\u00e9n plurales, democr\u00e1ticas, modernas, como es el socialismo, el gen de Margarita Stolbis, sectores del radicalismo que no forman parte del cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40024383574054045, "is_candidate": true}, {"start": 973.507, "end": 977.169, "text": "Hablando del socialismo, hay alguien que tambi\u00e9n del socialismo le quiere dar un mensaje.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9081432358870307, "is_candidate": false}, {"start": 979.289, "end": 998.227, "text": " Quiero enviarle un afectuoso saludo a un gran gobernador que acaba de ser reelecto de manera contundente con el apoyo de los cordobeses, un dirigente pol\u00edtico con mucha historia en C\u00f3rdoba pero que tambi\u00e9n hoy se ha convertido en una referencia nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8960189290909586, "is_candidate": false}, {"start": 998.227, "end": 1002.07, "text": "Agradecerle especialmente que haya abierto", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9488097325867327, "is_candidate": false}, {"start": 1003.011, "end": 1012.599, "text": " el Frente Cordob\u00e9s para integrar al Partido Socialista, al Partido GEN y a otras expresiones pol\u00edticas, d\u00e1ndole mayor amplitud.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9258339498251857, "is_candidate": false}, {"start": 1012.599, "end": 1019.884, "text": "Nos sentimos muy honrados de participar de un proyecto pol\u00edtico para seguir transformando a la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9633238140524936, "is_candidate": false}, {"start": 1021.065, "end": 1049.844, "text": " Y por otro lado, bueno, ojal\u00e1 que las pr\u00f3ximas semanas y los pr\u00f3ximos meses nos den la oportunidad de ser parte, de contribuir y de colaborar tambi\u00e9n en un gran proyecto nacional que saque al pa\u00eds de la crisis y lo vuelva a poner en la senda del di\u00e1logo, de los acuerdos, de la concertaci\u00f3n y tambi\u00e9n en el camino del desarrollo econ\u00f3mico con inclusi\u00f3n social y con federalismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9555467019730719, "is_candidate": false}, {"start": 1049.844, "end": 1050.585, "text": "Un abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9835599016835971, "is_candidate": false}, {"start": 1050.805, "end": 1072.902, "text": " No, le agradezco tambi\u00e9n a mi amigo y colega de la Regi\u00f3n Centro, no hay que olvidarse que con Santa Fe estamos trabajando juntos para traer el agua del r\u00edo Paranacordo, aquello que nos garantiza agua potable para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, porque la nuestra no es una provincia que tenga mucha agua potable, y ya lo hemos encarado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25848031098161417, "is_candidate": true}, {"start": 1072.902, "end": 1075.864, "text": "Lo encara como el referente nacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9058100136079751, "is_candidate": false}, {"start": 1076.96, "end": 1096.755, "text": " Bueno, pero es gentileza, yo creo que es demasiada generosidad de la Habana, de Pichetti, de Lich, yo reitero, yo soy el gobernador de C\u00f3rdoba, soy una circunstancia en la vida institucional de C\u00f3rdoba, soy uno m\u00e1s de la sucesi\u00f3n de gobernadores que aspira a que la provincia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30866643815224726, "is_candidate": true}, {"start": 1097.595, "end": 1105.361, "text": " quede un poquito mejor que cuando yo asumi, cuando termine la provincia y los cordobes, y que voy a participar dentro del espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3382587804756403, "is_candidate": true}, {"start": 1105.361, "end": 1121.893, "text": "\u00bfEn esto se diferencia entonces de De La Sota, su amigo, la persona que estuvo siempre al lado suyo, que tuvo la aspiraci\u00f3n de ser presidente, en un momento hasta, bueno, hace muy poco, hasta antes de morir, ten\u00eda esa decisi\u00f3n de querer ser presidente usted?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8893917160548448, "is_candidate": false}, {"start": 1121.893, "end": 1122.794, "text": "\u00bfEs lo contrario?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9486233393624098, "is_candidate": false}, {"start": 1122.794, "end": 1123.915, "text": "\u00bfNo quiere ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9522594481317911, "is_candidate": false}, {"start": 1124.295, "end": 1130.216, "text": " A ver, primero De La Sota y yo fuimos compa\u00f1eros de ruta todos estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47761150449116685, "is_candidate": true}, {"start": 1130.216, "end": 1141.999, "text": "Era una persona con la cual yo ten\u00eda gran afinidad y \u00e9l fue quien inici\u00f3 todo este proyecto que los cordobeses ratificaron con su voto y fuimos compa\u00f1eros de ruta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.321680115472618, "is_candidate": true}, {"start": 1141.999, "end": 1149.38, "text": "Y a m\u00ed me parece que era absolutamente l\u00edcito que De La Sota quisiera ser candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35569606974150136, "is_candidate": true}, {"start": 1149.38, "end": 1152.561, "text": "Era absolutamente l\u00edcito y era una posibilidad cierta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4322861148297624, "is_candidate": true}, {"start": 1153.203, "end": 1153.746, "text": " \u00a1Ora!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8132767646665789, "is_candidate": false}, {"start": 1153.746, "end": 1154.27, "text": "\u00a1Suscr\u00edbete!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7459213251659321, "is_candidate": false}, {"start": 1155.148, "end": 1158.73, "text": " especulaciones en lo que yo puedo hacer, me parece que no corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4762295341355298, "is_candidate": true}, {"start": 1158.73, "end": 1168.576, "text": "Yo tengo que honrar el compromiso con los cordobeses, honrar la confianza de los cordobeses, y ponerme a especular qu\u00e9 voy a hacer, voy para ac\u00e1, para all\u00e1, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41755344187290666, "is_candidate": true}, {"start": 1168.576, "end": 1171.018, "text": "No me parece que corresponda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7074335066802244, "is_candidate": false}, {"start": 1171.018, "end": 1177.302, "text": "Hay dos problemas graves que todav\u00eda no han tenido soluci\u00f3n, como son la inseguridad y la pobreza en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8464905723974645, "is_candidate": false}, {"start": 1177.302, "end": 1183.966, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a encarar esta nueva etapa en su tercer mandato para tratar de hacer algo con estos flagelos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8955226987526612, "is_candidate": false}, {"start": 1185.047, "end": 1193.473, "text": " Los dos est\u00e1n \u00edntimamente vinculados, porque la inseguridad es hija de la exclusi\u00f3n social, es hija de la pobreza, delito y en todas partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3293615980721548, "is_candidate": true}, {"start": 1193.473, "end": 1196.376, "text": "Inseguridad hay donde hay exclusi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46118944703887044, "is_candidate": true}, {"start": 1196.376, "end": 1199.598, "text": "Por eso se tiene que abordar integralmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39921942958720236, "is_candidate": true}, {"start": 1199.598, "end": 1204.782, "text": "Lo que nosotros hacemos es tener un plan que aplicamos todos los d\u00edas, porque no hay", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4181095178735287, "is_candidate": true}, {"start": 1205.322, "end": 1212.088, "text": " no hay medidas m\u00e1gicas, no hay medidas milagreras, no hay golpe de efecto para decir, vamos a derrotar al ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37598930156710064, "is_candidate": true}, {"start": 1212.088, "end": 1216.412, "text": "Hay trabajo continuo y ese trabajo continuo tiene dos \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4649743685940032, "is_candidate": true}, {"start": 1216.412, "end": 1229.543, "text": "Una, el trabajo social con la participaci\u00f3n de la sociedad civil y por eso pusimos en marcha hace tres a\u00f1os la Polic\u00eda Barrial, los Consejos de Seguridad Ciudadana para que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4730795170348885, "is_candidate": true}, {"start": 1230.143, "end": 1247.518, "text": " Toda la sociedad, las fuerzas de cada barrio, centro vecinal, clubes, comerciantes, empresarios, organizaciones no gubernamentales, est\u00e9n junto a la polic\u00eda viendo c\u00f3mo mejoramos la seguridad, haciendo la ruta segura, iluminando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3810708663424094, "is_candidate": true}, {"start": 1247.518, "end": 1256.085, "text": "Hola, esto lo estamos haciendo en todas las grandes ciudades que es donde hay m\u00e1s exclusi\u00f3n, donde se nota m\u00e1s la exclusi\u00f3n, y por lo tanto hay m\u00e1s inseguridad en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4408606379620016, "is_candidate": true}, {"start": 1256.605, "end": 1259.125, "text": " Me parece que ese es el camino adecuado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4259231751112653, "is_candidate": true}, {"start": 1259.125, "end": 1278.669, "text": "Estoy seguro de que, particularmente, aqu\u00ed en la ciudad de C\u00f3rdoba, con la asunci\u00f3n de Mart\u00edn Llargiora, que ha hecho un excepcional trabajo en San Francisco, estoy seguro de que hace un gran intendente, \u00e9l va a emular lo que hicieron los dos \u00faltimos grandes intendentes que tuvo la ciudad, que fueron Ram\u00f3n Mestre Padre y Rub\u00e9n Am\u00e9rico Mart\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36400458888495635, "is_candidate": true}, {"start": 1278.669, "end": 1283.31, "text": "Estoy seguro de que con \u00e9l vamos a poder dar un salto en la organizaci\u00f3n para...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4022224323809319, "is_candidate": true}, {"start": 1283.49, "end": 1291.237, "text": " Dec\u00eda mucho que la provincia y la municipalidad no ten\u00edan el mismo signo pol\u00edtico, m\u00e1s o menos recordaremos de la Sota y C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8387774883899327, "is_candidate": false}, {"start": 1291.237, "end": 1294.36, "text": "S\u00ed, pero C\u00e1mara era de otro partido, no era.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49160787233136005, "is_candidate": true}, {"start": 1294.36, "end": 1301.087, "text": "Digamos, es la primera vez del a\u00f1o 73 que los cordobeses eligen un dirigente peronista, peronista republicano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36085101665159325, "is_candidate": true}, {"start": 1301.087, "end": 1304.51, "text": "\u00bfEra su anhelo que fuera a Llarllora o ten\u00edan en mente a otro candidato?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.939673441850174, "is_candidate": false}, {"start": 1304.67, "end": 1307.093, "text": " Yo no decido, pero lo hicieron los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5120057928687374, "is_candidate": false}, {"start": 1307.093, "end": 1311.918, "text": "No digo antes de ponerlo como candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6013494283362448, "is_candidate": false}, {"start": 1311.918, "end": 1314.12, "text": "No, como candidato lo puso el pejote coro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5334739200078077, "is_candidate": false}, {"start": 1314.12, "end": 1320.667, "text": "Yo no decido los candidatos a intendentes en ning\u00fan lado porque hay que ser respetuoso de las realidades locales, porque es de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3990443471280859, "is_candidate": true}, {"start": 1321.748, "end": 1328.033, "text": " Pero ac\u00e1 en Ciudad de C\u00f3rdoba, los que eligieron a Yaryora como intendente fueron los cordobeses, y lo dijeron hace bastante tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3459915693067315, "is_candidate": true}, {"start": 1328.033, "end": 1334.96, "text": "Usted hac\u00eda encuesta el a\u00f1o pasado, el a\u00f1o pasado y preguntaba, \u00bfqui\u00e9n cree que puede ser mejor intendente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4854180994941427, "is_candidate": true}, {"start": 1334.96, "end": 1335.98, "text": "Aparec\u00eda Yaryora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8240851758514414, "is_candidate": false}, {"start": 1336.561, "end": 1339.304, "text": " Sin embargo, bastante desconocido por el capitalino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.890863625775943, "is_candidate": false}, {"start": 1339.304, "end": 1349.015, "text": "Por m\u00e1s que haya sido desconocido para algunos, los que lo conoc\u00edan y los que planteaban que \u00e9l era el que ten\u00eda que ser el intendente de los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4435024232752055, "is_candidate": true}, {"start": 1349.015, "end": 1353.259, "text": "Cualquier encuesta de Yarchor estaba siempre alrededor de los 30 puntos de intenci\u00f3n de voto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5870973321775109, "is_candidate": false}, {"start": 1353.991, "end": 1356.252, "text": " Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6958647247828871, "is_candidate": false}, {"start": 1356.252, "end": 1358.612, "text": "Fueron los habitantes de la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5184288852107537, "is_candidate": false}, {"start": 1358.612, "end": 1358.913, "text": "\u00bfQui\u00e9nes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7902820525314699, "is_candidate": false}, {"start": 1358.913, "end": 1359.893, "text": "Porque lo vieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7957009781943847, "is_candidate": false}, {"start": 1359.893, "end": 1361.333, "text": "Se despidi\u00f3 bastante tarde, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8917761348518609, "is_candidate": false}, {"start": 1361.333, "end": 1365.715, "text": "O sea, no se sab\u00eda bien qui\u00e9n iba a ser el candidato por Hacemos por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8747809406157194, "is_candidate": false}, {"start": 1365.715, "end": 1367.115, "text": "Fue bastante tarde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9655425800662637, "is_candidate": false}, {"start": 1367.115, "end": 1374.117, "text": "Y pas\u00f3 algo similar con Manuel Calvo, quien est\u00e1 hoy en nuestros estudios tambi\u00e9n, quien es el electo vicegobernador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8655724595340321, "is_candidate": false}, {"start": 1374.117, "end": 1375.498, "text": "A ver, primero,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5575058362704968, "is_candidate": false}, {"start": 1376.997, "end": 1386.425, "text": " Hay que elegir los candidatos en el tiempo que corresponde y de acuerdo a los plazos que establece la legislaci\u00f3n, eso es natura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4124691822153014, "is_candidate": true}, {"start": 1386.425, "end": 1397.213, "text": "Y segundo, yo no soy de los que creen que el \u00e9xito es de una persona, para m\u00ed no hay nadie predestinado, ni iluminado, ni un genio, lo que hay es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41526101675539995, "is_candidate": true}, {"start": 1397.933, "end": 1399.214, "text": " trabajo en equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.668811824910149, "is_candidate": false}, {"start": 1399.214, "end": 1402.315, "text": "Lo que hay es el resultado de lo que un equipo hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3864775406830796, "is_candidate": true}, {"start": 1402.315, "end": 1409.698, "text": "O sea que este triunfo, adem\u00e1s de que yo le agradezco al pueblo de C\u00f3rdoba, es resultado del equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3577939116847798, "is_candidate": true}, {"start": 1409.698, "end": 1414.06, "text": "No es algo que sea una genialidad m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38442975310516236, "is_candidate": true}, {"start": 1414.06, "end": 1414.2, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0207020036948071, "is_candidate": false}, {"start": 1414.2, "end": 1416.901, "text": "Es el resultado de todo el equipo de gobierno que trabaj\u00f3 desde", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5846985777959751, "is_candidate": false}, {"start": 1417.661, "end": 1425.727, "text": " el \u00faltimo militante, el \u00faltimo pueblito de la provincia, hasta nuestro ministro, nuestro candidato a legislador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3840612130397991, "is_candidate": true}, {"start": 1425.727, "end": 1444.059, "text": "Y segundo, como soy un convencido de eso, creo que un proyecto plural, democr\u00e1tico, un proyecto que cuide C\u00f3rdoba, tiene que tener continuidad y no se tiene que acabar cuando el que circunstancialmente lo coordina y lo conduce, termina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3568515537814544, "is_candidate": true}, {"start": 1444.059, "end": 1447.181, "text": "Entonces, yo me alegro de que nosotros tengamos ahora", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4852918616837377, "is_candidate": true}, {"start": 1447.881, "end": 1454.886, "text": " por el voto de los cordobeses, el manejo de las cinco ciudades m\u00e1s grandes de la provincia y todo joven a menos de 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5245607199702996, "is_candidate": false}, {"start": 1454.886, "end": 1468.175, "text": "Y en ese marco me alegro de que vayamos renovando porque eso significa de que va a haber continuidad en el proyecto, m\u00e1s que las personas mayas, de qui\u00e9n es el que lo conduce y nosotros precisamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4284090143064956, "is_candidate": true}, {"start": 1468.935, "end": 1482.599, "text": " que C\u00f3rdoba siga progresando, que C\u00f3rdoba progrese en cada rinc\u00f3n, y por eso me parece importante la participaci\u00f3n de j\u00f3venes y j\u00f3venes talentosos que han probado capacidad de gesti\u00f3n, como el caso de Manuel Carlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3980618106049323, "is_candidate": true}, {"start": 1482.599, "end": 1495.423, "text": "Manuel Carlos tiene 41 a\u00f1os, pero ha probado capacidad de gesti\u00f3n, criterio ha probado sensate, entonces me parece que era la persona indicada para ser el vicegobernador, que eso s\u00ed, lo elige el candidato gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.347816529156732, "is_candidate": true}, {"start": 1495.763, "end": 1507.626, "text": " \u00bfC\u00f3mo me parece que estos cinco intendentes que tenemos, de las cinco ciudades m\u00e1s grandes, que tienen menos de 50 a\u00f1os, que son exitosos, que empujan, que tienen talento y que escuchan a la gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4413222515047004, "is_candidate": true}, {"start": 1507.626, "end": 1509.667, "text": "Porque siempre hay que escuchar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5185933832436196, "is_candidate": false}, {"start": 1509.667, "end": 1522.09, "text": "Me parece que son la base tambi\u00e9n, junto a otros dirigentes, muchos que fueron elegidos legisladores, para que podamos seguir haciendo cosas para que la provincia progrese.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3806062260064641, "is_candidate": true}, {"start": 1522.37, "end": 1536.598, "text": " Gobernador, en la campa\u00f1a Lilita Carri\u00f3 vino a apoyar a Mario Negri y bueno, y en una de sus declaraciones dijo que el narcotr\u00e1fico en C\u00f3rdoba es culpa del poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8200771494229732, "is_candidate": false}, {"start": 1536.598, "end": 1540.22, "text": "No, yo no comento ni agravio ni insulto de nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4328890783886109, "is_candidate": true}, {"start": 1540.22, "end": 1548.205, "text": "As\u00ed como no comento declaraciones o dicho de pol\u00edtico en campa\u00f1a, tampoco comento ni agravio ni insulto de nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31774945444620983, "is_candidate": true}, {"start": 1548.205, "end": 1550.306, "text": "Pero el narcotr\u00e1fico existe en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.853532413036111, "is_candidate": false}, {"start": 1550.748, "end": 1554.43, "text": " El narcotr\u00e1fico existe en toda Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6612024489884316, "is_candidate": false}, {"start": 1554.43, "end": 1555.051, "text": "\u00bfY qu\u00e9 se hace para...?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9005735325639325, "is_candidate": false}, {"start": 1555.051, "end": 1568.819, "text": "Yo creo que, como todo el mundo, el narcotr\u00e1fico exige tener una pol\u00edtica de Estado, y no se puede mezclar con una campa\u00f1a electoral, porque mezclarlo en una campa\u00f1a electoral es el juego de los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31739416195599834, "is_candidate": true}, {"start": 1568.819, "end": 1569.6, "text": "As\u00ed de simple.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5260875617952239, "is_candidate": false}, {"start": 1569.6, "end": 1575.404, "text": "En eso coincido con lo que dice la ministra Patricia Bullrich, que fue muy clara en relaci\u00f3n a esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3878152652555502, "is_candidate": true}, {"start": 1575.404, "end": 1577.805, "text": "\u00bfQu\u00e9 creo que pol\u00edtica de Estado significa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4237885311863291, "is_candidate": true}, {"start": 1577.805, "end": 1578.646, "text": "Que sabiendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7074055373220363, "is_candidate": false}, {"start": 1579.326, "end": 1594.927, "text": " que la responsabilidad primaria del combate al narcotr\u00e1fico es del Estado Federal, en todo el mundo es as\u00ed, hay que tener una coordinaci\u00f3n entre los estados provinciales y el Estado Federal, y eso exige un comando conjunto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33848287257081644, "is_candidate": true}, {"start": 1595.387, "end": 1596.187, "text": " \u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6748120155616408, "is_candidate": false}, {"start": 1596.187, "end": 1604.67, "text": "Para que las investigaciones no se superpongan o no lleguen a mal puerto porque hay una superposici\u00f3n y uno se anda pisando caos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4050893327080506, "is_candidate": true}, {"start": 1604.67, "end": 1611.992, "text": "Las \u00fanicas dos provincias que tienen eso, porque yo lo plante\u00e9 desde el a\u00f1o 2016, en Argentina es C\u00f3rdoba y Salta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3516760858318235, "is_candidate": true}, {"start": 1611.992, "end": 1614.393, "text": "Y esto no ha permitido avanzar en mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4148539309892345, "is_candidate": true}, {"start": 1614.393, "end": 1618.054, "text": "Eso me parece que es central como combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.510255934997171, "is_candidate": false}, {"start": 1618.054, "end": 1620.315, "text": "Y el otro elemento que es central", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49326895571789886, "is_candidate": true}, {"start": 1621.235, "end": 1628.37, "text": " es el de los consejos de seguridad ciudadana en las barriadas populares sobre todo, porque los narcotraficantes...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4404594543455068, "is_candidate": true}, {"start": 1629.398, "end": 1637.044, "text": " aparecen y se hacen fuertes all\u00ed, en los barrios m\u00e1s humildes, en las grandes ciudades, donde el Estado los abandona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4701133710148484, "is_candidate": true}, {"start": 1637.044, "end": 1651.054, "text": "Entonces, uno no puede permitir de que sea el narcotraficante el que paga la consulta al m\u00e9dico, el narcotraficante el que paga los remedios, el que paga la internaci\u00f3n, el que paga la fiesta de 15, el que paga hasta el s\u00e9ptimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3864117550236159, "is_candidate": true}, {"start": 1651.054, "end": 1652.915, "text": "Cuando el narcotraficante es el que hace eso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.583109415064636, "is_candidate": false}, {"start": 1653.375, "end": 1656.919, "text": " Por ausencia del Estado en los sectores humildes, \u00e9l es el due\u00f1o del barrio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4359664588514808, "is_candidate": true}, {"start": 1656.919, "end": 1658.601, "text": "Y \u00e9l es el que organiza el barrio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4443030098311824, "is_candidate": true}, {"start": 1658.601, "end": 1660.043, "text": "Entonces el Estado tiene que estar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6907712554656349, "is_candidate": false}, {"start": 1660.043, "end": 1666.029, "text": "Por eso nosotros hicimos los Consejos de Seguridad Ciudadana, viendo la experiencia exitosa de pa\u00edses hermanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45129646596162787, "is_candidate": true}, {"start": 1666.029, "end": 1669.854, "text": "Digamos, aqu\u00ed el arquitecto Retrepo es de Medell\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49240073284939234, "is_candidate": true}, {"start": 1670.274, "end": 1690.774, "text": " y yo fui a Medell\u00edn a ver la experiencia exitosa que tom\u00f3 la sociedad colombiana y es lo que tentamos aplicar ac\u00e1, el asesor de organizaci\u00f3n de seguridad, hoy es un comisario mexicano que es una de las personas que eligi\u00f3 el actual presidente para ayudar a organizar, porque uno tiene que aprovechar la experiencia ajena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34966621762197636, "is_candidate": true}, {"start": 1690.774, "end": 1692.095, "text": "Y esto es lo que hemos hecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5127431392599924, "is_candidate": false}, {"start": 1692.095, "end": 1694.677, "text": "Por un lado, el coordinar con la naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5577660073681534, "is_candidate": false}, {"start": 1695.598, "end": 1703.825, "text": " Absolutamente, porque es la manera de hacer retroceder al narco y, por otro lado, evitar que el narco se haga due\u00f1o de las barriadas populares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39899141170825403, "is_candidate": true}, {"start": 1703.825, "end": 1706.927, "text": "Porque cuando el narco se hace due\u00f1o de las barriadas populares, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5700608436872292, "is_candidate": false}, {"start": 1706.927, "end": 1711.771, "text": "Est\u00e1 a medio paso despu\u00e9s de ser, no solo el representante del orden, sino el dirigente de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39342318224604134, "is_candidate": true}, {"start": 1711.771, "end": 1715.054, "text": "Es lo que se vive, lamentablemente, en muchos barrios de C\u00f3rdoba capital.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8388669590278857, "is_candidate": false}, {"start": 1715.754, "end": 1717.775, "text": " Dar\u00edo Villanes quiere preguntarle algo, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8489266047293689, "is_candidate": false}, {"start": 1717.775, "end": 1718.175, "text": "Con todo gusto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8660667325520062, "is_candidate": false}, {"start": 1718.175, "end": 1718.455, "text": "Dar\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9520779290035989, "is_candidate": false}, {"start": 1718.455, "end": 1719.616, "text": "As\u00ed es, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9477814173145959, "is_candidate": false}, {"start": 1719.616, "end": 1721.077, "text": "Bueno, tengo varias preguntas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9798113958303691, "is_candidate": false}, {"start": 1721.077, "end": 1722.637, "text": "La primera de ellas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9883209723899283, "is_candidate": false}, {"start": 1722.637, "end": 1726.579, "text": "Usted eligi\u00f3 a Manuel Calvo como su compa\u00f1ero de f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9527477363805986, "is_candidate": false}, {"start": 1726.579, "end": 1728.78, "text": "Bueno, vicegobernador electo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0791721198251572, "is_candidate": false}, {"start": 1728.78, "end": 1731.201, "text": "Esto habla de la renovaci\u00f3n de su espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.014470337426592, "is_candidate": false}, {"start": 1731.201, "end": 1734.463, "text": "\u00bfUsted lo ve como un futuro sucesor suyo, ya que no puede ser reelecto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9892928309209345, "is_candidate": false}, {"start": 1735.294, "end": 1738.317, "text": " No, no, yo no decido qui\u00e9n va a hacer el suceso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4368885672340148, "is_candidate": true}, {"start": 1738.317, "end": 1756.453, "text": "Lo que, reitero lo que dije reci\u00e9n, yo no creo en un hombre providencial, yo no soy ning\u00fan hombre providencial, creo en los equipos y creo que los proyectos para una provincia, para mantenerse en el tiempo, tiene que aparecer gente nueva, que mantenga esa idea de progreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.363593039569318, "is_candidate": true}, {"start": 1756.453, "end": 1761.478, "text": "Y Calvo forma parte, junto a los intendentes, junto a un mont\u00f3n de dirigentes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38378535978187334, "is_candidate": true}, {"start": 1761.918, "end": 1774.981, "text": " nuevos que tenemos, dir\u00eda, sub 50, de los que tienen que seguir con el testimonio y la aposta de los que, con toda humildad, tanto de la SOTA como yo, iniciamos y quisimos hacer simplemente eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34925909371024255, "is_candidate": true}, {"start": 1774.981, "end": 1778.201, "text": "Pero ser\u00e1n los compa\u00f1eros los que dirigir\u00e1n all\u00e1 en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6465949395683558, "is_candidate": false}, {"start": 1778.201, "end": 1784.222, "text": "Imagina, falta, si digo que falta mucho para elegir los precandidatos a presidente, imag\u00ednense para el 2023.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5484007111692054, "is_candidate": false}, {"start": 1784.222, "end": 1787.183, "text": "Pero los que tienen al lado suyo est\u00e1n muy ansiosos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8313743016190351, "is_candidate": false}, {"start": 1788.403, "end": 1796.765, "text": " S\u00ed, por otro lado Gobernador, el Intendente Electo Mart\u00edn Llargiora dijo que no va a haber co-gobierno entre provincia y municipio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9920291845673525, "is_candidate": false}, {"start": 1796.765, "end": 1798.645, "text": "\u00bfUsted esto lo ve posible realmente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.055617646863778, "is_candidate": false}, {"start": 1798.645, "end": 1801.106, "text": "Por supuesto, es lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4574151830609756, "is_candidate": true}, {"start": 1801.106, "end": 1804.666, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo va a co-gobernar el Gobernador con el Intendente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4405913908460004, "is_candidate": true}, {"start": 1804.666, "end": 1811.748, "text": "El Gobernador est\u00e1 para ayudar a todos los Intendentes, sean del partido pol\u00edtico que sean, esta fue mi actitud siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4190185270186947, "is_candidate": true}, {"start": 1812.268, "end": 1814.99, "text": " Yo voy a estar para ayudarlo a Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5097377042406221, "is_candidate": false}, {"start": 1814.99, "end": 1821.415, "text": "Obviamente, vamos a coordinar en los puntos que corresponde a la coordinaci\u00f3n, como indicaba reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3919874196434787, "is_candidate": true}, {"start": 1821.415, "end": 1834.405, "text": "Nosotros precisamos que el Intendente de C\u00f3rdoba tambi\u00e9n en la lucha contra la inseguridad, como los intendentes, como el Intendente de R\u00edo Cuarto, de Villanar\u00eda, de Carlos Paz, de San Francisco, de todas las grandes ciudades de la provincia, se involucran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34456473709902824, "is_candidate": true}, {"start": 1834.405, "end": 1838.828, "text": "Precisamos que el Intendente de C\u00f3rdoba se involucre porque esto va a ser en beneficio de los vecinos de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4953652787556818, "is_candidate": true}, {"start": 1839.108, "end": 1843.929, "text": " Pero el que decide, el que manda en la Intendencia, es Mart\u00edn, no hay ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5515803808404032, "is_candidate": false}, {"start": 1843.929, "end": 1847.671, "text": "Yo estoy ah\u00ed para ayudarlo como el resto de todos los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5148558499298175, "is_candidate": false}, {"start": 1847.671, "end": 1850.011, "text": "Mateo Ferrer tambi\u00e9n tiene una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8813627074795501, "is_candidate": false}, {"start": 1850.011, "end": 1850.951, "text": "Buenas tardes, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7425700788347351, "is_candidate": false}, {"start": 1850.951, "end": 1866.296, "text": "Quer\u00eda preguntarle, el torneo del ATP que ha ganado C\u00f3rdoba durante 10 a\u00f1os, este a\u00f1o se hizo as\u00ed un estadio que fue m\u00f3vil, y hay un proyecto de un estadio mayor, \u00bfestar\u00e1 listo ya para el pr\u00f3ximo a\u00f1o cuando se proyecta la construcci\u00f3n de ese estadio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8633731466281597, "is_candidate": false}, {"start": 1866.716, "end": 1867.896, "text": " Esperemos, esperemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6144743693900647, "is_candidate": false}, {"start": 1867.896, "end": 1870.878, "text": "Si no llegamos, seguramente seguiremos con los tubulares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5023879010787538, "is_candidate": false}, {"start": 1870.878, "end": 1874.779, "text": "Lo importante es que el ATP, que est\u00e1 de a\u00f1os, se quede en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41649664980704726, "is_candidate": true}, {"start": 1874.779, "end": 1882.421, "text": "Me parece que eso es lo importante porque nos posiciona hasta desde el punto de vista tur\u00edstico a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4310667973040363, "is_candidate": true}, {"start": 1882.421, "end": 1887.723, "text": "No hay que olvidarse de que ac\u00e1 el turismo son m\u00e1s de 160 mil puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3927375011050246, "is_candidate": true}, {"start": 1887.723, "end": 1891.525, "text": "Es una econom\u00eda regional muy importante para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4291198565090798, "is_candidate": true}, {"start": 1891.525, "end": 1895.226, "text": "Adem\u00e1s de lo que significa deportivamente y a los colectores del tenis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43711156704296117, "is_candidate": true}, {"start": 1896.403, "end": 1903.769, "text": " Bien, por \u00faltimo, Gobernador, la frase dice el poder corrompe y el poder absoluto corrompe absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8685995219176571, "is_candidate": false}, {"start": 1903.769, "end": 1904.65, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa usted de eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8373783286432175, "is_candidate": false}, {"start": 1904.65, "end": 1908.994, "text": "Que tienes raz\u00f3n, que uno siempre tiene que estar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37567693817892367, "is_candidate": true}, {"start": 1910.27, "end": 1918.615, "text": " Ah\u00ed, peleando contra la arbitrariedad, peleando para no caer en la tentaci\u00f3n de ser arbitrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3374011345645055, "is_candidate": true}, {"start": 1918.615, "end": 1932.263, "text": "Esto es lo que tiene que hacer cualquiera que tiene poder en una casa, cuando los padres son abusadores con los chicos, en una empresa cuando son capaces de fundir, los due\u00f1os de la empresa se hacen abuso de poder, y tambi\u00e9n en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2952756414911233, "is_candidate": true}, {"start": 1934.309, "end": 1939.595, "text": " conduce, tiene que siempre escuchar y no ser arbitrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4691419514874279, "is_candidate": true}, {"start": 1939.595, "end": 1946.682, "text": "Yo jam\u00e1s voy a caer en la arbitrariedad, tal vez porque me toc\u00f3 sufrir la arbitrariedad mucho en mi vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4076200615613764, "is_candidate": true}, {"start": 1946.682, "end": 1950.826, "text": "Me toc\u00f3 tambi\u00e9n ver privaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5171521374144095, "is_candidate": false}, {"start": 1950.826, "end": 1955.03, "text": "Me toc\u00f3 ver muchas cosas de la vida que me hacen", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4327726152329613, "is_candidate": true}, {"start": 1956.351, "end": 1965.718, "text": " ser profundamente humanista, evidentemente, yo tengo una base cristiana, eso es indudable, pero esto es lo que me hace profundamente humanista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4021798599406087, "is_candidate": true}, {"start": 1965.718, "end": 1973.864, "text": "Y si hay algo en lo cual yo tengo absoluta tranquilidad es de que jam\u00e1s voy a caer en la arbitrariedad, ya hitero, no me marea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3626303240347085, "is_candidate": true}, {"start": 1974.344, "end": 1980.907, "text": " ni la alfombra mullida, ni las luces del centro, ni la Oropel, ni todos los juegos de poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38806049336972903, "is_candidate": true}, {"start": 1980.907, "end": 1987.57, "text": "A ver, lo que le dije al inicio, yo soy el gringo de Chiaretti, soy un coro de hasta el Caracol.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4336910468263986, "is_candidate": true}, {"start": 1987.57, "end": 1992.692, "text": "Ojal\u00e1 que dentro de cuatro a\u00f1os... Y en cuatro a\u00f1os yo vuelva ac\u00e1 para que veamos, pero no tenga dudas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7063532631412428, "is_candidate": false}, {"start": 1995.173, "end": 2007.607, "text": " Y que esta pr\u00e1ctica, gobernador, que esta pr\u00e1ctica de hablar con los periodistas, con la prensa, sea habitual, no sea solamente en este momento en el que est\u00e1 viviendo el triunfo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8804542053160522, "is_candidate": false}, {"start": 2007.607, "end": 2009.91, "text": "El periodismo, primero os reitero,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4679396556709654, "is_candidate": true}, {"start": 2011.184, "end": 2014.965, "text": " Es la libertad de prensa un pilar en el funcionamiento de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49136561801317025, "is_candidate": true}, {"start": 2014.965, "end": 2020.427, "text": "A nosotros jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda crear un medio para que sea adicto a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4552472362906339, "is_candidate": true}, {"start": 2020.427, "end": 2022.848, "text": "Eso va en contra del funcionamiento de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46771989510072076, "is_candidate": true}, {"start": 2022.848, "end": 2026.309, "text": "Y el periodista recoge tambi\u00e9n la opini\u00f3n de la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5233243690522795, "is_candidate": false}, {"start": 2026.309, "end": 2032.631, "text": "El periodista obviamente nunca es neutral, siempre tiene una posici\u00f3n, porque todos tenemos una posici\u00f3n en la vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38970547189960525, "is_candidate": true}, {"start": 2032.631, "end": 2037.913, "text": "Pero el periodista, por eso es bueno hablar con los periodistas, por eso es bueno escucharlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3699316864730897, "is_candidate": true}, {"start": 2038.473, "end": 2044.076, "text": " porque es la manera tambi\u00e9n de recoger el pulso que pasa en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47518709990396657, "is_candidate": true}, {"start": 2044.076, "end": 2048.279, "text": "Yo debo decir con toda claridad, los periodistas cordobeses son objetivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4031306312735994, "is_candidate": true}, {"start": 2048.279, "end": 2056.924, "text": "Digamos, C\u00f3rdoba es un ejemplo de convivencia, C\u00f3rdoba es un ejemplo que no es por el gobierno, este es el valor que tienen los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39193787721328643, "is_candidate": true}, {"start": 2056.924, "end": 2059.826, "text": "Bueno, Gobernador, que todas las promesas se hagan realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8851281640236803, "is_candidate": false}, {"start": 2059.826, "end": 2062.107, "text": "Much\u00edsimas gracias por haber estado con nosotros hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7949891629875185, "is_candidate": false}, {"start": 2062.107, "end": 2064.789, "text": "Gracias, muchas gracias a ustedes por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6114537650474461, "is_candidate": false}, {"start": 2064.789, "end": 2065.009, "text": "Continuamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9044600353466679, "is_candidate": false}], "Index": 1073, "channel_id": "UC3OQ66wEJaOPHK25IBdWR_g", "channel": "Telefe C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@telefecordoba", "id": "fQP8_ZdCM7I", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fQP8_ZdCM7I", "title": "Tras su reelecci\u00f3n, Schiaretti mano a mano con Telefe Noticias", "duration": 2066.0, "view_count": 1345.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}