{"segments": [{"start": 2.109, "end": 3.69, "text": " \u00bfYa aprovechamos o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9586948444870396, "is_candidate": false}, {"start": 3.69, "end": 5.31, "text": "No, vamos a pasar por aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.97297105725089, "is_candidate": false}, {"start": 5.31, "end": 6.05, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a salir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9368094317508481, "is_candidate": false}, {"start": 28.885, "end": 29.065, "text": " \u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9715458701204289, "is_candidate": false}, {"start": 66.346, "end": 70.713, "text": " Como puede verse en la pantalla, el gobernador est\u00e1 arribando a la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8947098640490345, "is_candidate": false}, {"start": 70.713, "end": 74.9, "text": "Solicito al personal de protocolo que lo acompa\u00f1e hasta el recinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8940705237168979, "is_candidate": false}, {"start": 96.633, "end": 96.713, "text": " \u00bfNo?", "cosine_dist": 0.8628730686752785, "is_candidate": false}, {"start": 128.985, "end": 129.629, "text": " \u00bfQu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0464142812492314, "is_candidate": false}, {"start": 167.961, "end": 168.061, "text": " \u00a1Fuera!", "cosine_dist": 0.9938838273604348, "is_candidate": false}, {"start": 195.469, "end": 196.19, "text": " Dios, mi hermano.", "cosine_dist": 1.0145255083932407, "is_candidate": false}, {"start": 230.373, "end": 230.937, "text": " No, no, no.", "cosine_dist": 0.9938384301232122, "is_candidate": false}, {"start": 254.827, "end": 263.091, "text": " Contin\u00faa la sesi\u00f3n, invito a los se\u00f1ores legisladores, autoridades y p\u00fablico presente a ponerse de pie, vamos a entonar las estrofas del himno nacional argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8591039595743055, "is_candidate": false}, {"start": 307.505, "end": 307.625, "text": " \u00a1\u00a1\u00a1Gol!!!", "cosine_dist": 0.883594865959079, "is_candidate": false}, {"start": 307.625, "end": 307.846, "text": "\u00a1\u00a1\u00a1Gol!! !", "cosine_dist": 0.9296814548715818, "is_candidate": false}, {"start": 338.344, "end": 341.326, "text": " \u00a1O\u00eddo al gran desperdicio sagrado!", "cosine_dist": 1.0008487747920614, "is_candidate": false}, {"start": 341.326, "end": 342.527, "text": "\u00a1Libertad!", "cosine_dist": 1.0512500449440814, "is_candidate": false}, {"start": 342.527, "end": 343.027, "text": "\u00a1Libertad!", "cosine_dist": 1.058973797938638, "is_candidate": false}, {"start": 343.027, "end": 343.388, "text": "\u00a1Libertad!", "cosine_dist": 1.0785549993228793, "is_candidate": false}, {"start": 343.388, "end": 344.728, "text": "\u00a1O\u00eddo el ruido de rotas cadenas!", "cosine_dist": 0.9009629167126967, "is_candidate": false}, {"start": 367.025, "end": 373.569, "text": " ya a su trono div\u00edsimo abrieron las provincias solidarias del sur.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0058475804760962, "is_candidate": false}, {"start": 373.569, "end": 380.793, "text": "Y los libres del mundo responden al gran pueblo argentino,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.065899265982928, "is_candidate": false}, {"start": 402.654, "end": 409.439, "text": " Y los libres del mundo responden, al gran pueblo argentino, \u00a1salud!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0010174562673626, "is_candidate": false}, {"start": 409.439, "end": 413.102, "text": "Y los libres del mundo responden, al gran pueblo argentino, \u00a1salud!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0389415697114157, "is_candidate": false}, {"start": 445.775, "end": 447.875, "text": " \u00a1Sallaremos los laureles!", "cosine_dist": 1.0872447869146957, "is_candidate": false}, {"start": 447.875, "end": 449.296, "text": "\u00a1Que sufrimos conseguir!", "cosine_dist": 1.034513193318706, "is_candidate": false}, {"start": 449.296, "end": 451.576, "text": "\u00a1Que sufrimos conseguir!", "cosine_dist": 1.0224782800290062, "is_candidate": false}, {"start": 451.576, "end": 453.716, "text": "\u00a1Coronados de gloria vivamos!", "cosine_dist": 1.0639849911954946, "is_candidate": false}, {"start": 490.17, "end": 494.254, "text": " Ahora s\u00ed, en virtud de lo dispuesto por el art\u00edculo 98 de la Constituci\u00f3n provincial,", "cosine_dist": 1.0606558884976762, "is_candidate": false}, {"start": 513.219, "end": 521.921, "text": " invito al se\u00f1or gobernador de la provincia, contador Juan Schiaretti, a dirigir su mensaje a esta legislatura y al pueblo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8463726151748875, "is_candidate": false}, {"start": 568.462, "end": 573.607, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores, autoridades presentes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30560247322972833, "is_candidate": true}, {"start": 575.157, "end": 589.232, "text": " Vengo una vez m\u00e1s a esta legislatura a cumplir con el deber constitucional de dirigir el mensaje de apertura de un nuevo periodo de sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31078290294378164, "is_candidate": true}, {"start": 589.232, "end": 594.998, "text": "Lo hago con la alegr\u00eda de haber visitado en tres a\u00f1os de mandato", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3663449814099541, "is_candidate": true}, {"start": 595.993, "end": 607.219, "text": " los 427 municipios y comunas de C\u00f3rdoba, dejando en cada uno de ellos alguna obra y poniendo en marcha los programas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3630158977974296, "is_candidate": true}, {"start": 607.219, "end": 616.385, "text": "Luego tambi\u00e9n, cuando la democracia en nuestra patria acaba de cumplir 35 a\u00f1os de ej\u00e9rcito,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7885198905983534, "is_candidate": false}, {"start": 624.904, "end": 638.693, "text": " Esta joven democracia que estamos viviendo los argentinos, con aciertos, errores y deudas, est\u00e1 firme y ning\u00fan trasnochado podr\u00e1 m\u00e1s contra ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40632623238288235, "is_candidate": true}, {"start": 644.875, "end": 668.815, "text": " No tengamos dudas, si algo logramos estos a\u00f1os fue precisamente consolidar un sistema de gobierno que hoy nadie discute, que cuidamos entre todos, m\u00e1s all\u00e1 de las pertenencias pol\u00edticas, y que permite a nuestro pueblo vivir en la libertad que se merece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3312666696964678, "is_candidate": true}, {"start": 668.815, "end": 673.559, "text": "Mucho nos cost\u00f3 a los argentinos volver a vivir en libertad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5022660603022282, "is_candidate": false}, {"start": 674.449, "end": 692.557, "text": " Y como siempre lo hago, rindo un sentido homenaje a todos quienes resistieron el avasallamiento de la libertad, especialmente a los 30.000 compa\u00f1eros desaparecidos por la dictadura genocida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39802339706814605, "is_candidate": true}, {"start": 710.145, "end": 718.628, "text": " Para hacer futuro en C\u00f3rdoba, tenemos que reconocer nuestro pasado, trabajar en nuestro presente y tener una clara visi\u00f3n del futuro que queremos construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0192154117098486, "is_candidate": false}, {"start": 736.425, "end": 746.053, "text": " En nuestra provincia hubo mujeres y hombres que tuvieron protagonismo importante en estos 35 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41700028080436924, "is_candidate": true}, {"start": 746.053, "end": 761.706, "text": "Lo hicieron curando heridas, reconstruyendo el di\u00e1logo pol\u00edtico y social, apostando a la convivencia como forma de vida, siempre respetando la constituci\u00f3n y la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3937061880043472, "is_candidate": true}, {"start": 762.549, "end": 769.992, "text": " Perm\u00edtanme, en esta oportunidad, tener un recuerdo especial para los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42900581900841683, "is_candidate": true}, {"start": 769.992, "end": 778.335, "text": "Cada uno de ellos, con su impronta, fueron construyendo el camino para llegar hasta hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.376033299497062, "is_candidate": true}, {"start": 778.335, "end": 789.619, "text": "Un recuerdo especial para el primer gobernador cordob\u00e9s que inici\u00f3 este camino despu\u00e9s de la dictadura, el gobernador Eduardo C\u00e9sar Angelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4091985947496418, "is_candidate": true}, {"start": 797.503, "end": 806.074, "text": " Tambi\u00e9n para quien tom\u00f3 la aposta despu\u00e9s de \u00e9l, el gobernador Dr. Ram\u00f3n Bautista Mex.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5230097592881485, "is_candidate": false}, {"start": 811.986, "end": 829.661, "text": " Y tambi\u00e9n para otro gran gobernador, compa\u00f1ero militante, luchador incansable, que hace pocos meses, en un tr\u00e1gico accidente, nos abandon\u00f3 f\u00edsicamente, pero espiritualmente est\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.419070423354571, "is_candidate": true}, {"start": 829.661, "end": 834.846, "text": "Mi amigo y compa\u00f1ero de ruta, doctor Jos\u00e9 Manuel de las Hojas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4820835946149359, "is_candidate": true}, {"start": 846.304, "end": 862.926, "text": " Hoy, se\u00f1ores legisladores, me toca continuar todos los d\u00edas con este camino democr\u00e1tico, y lo hago con la convicci\u00f3n republicana por la que siempre luch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4107165966995866, "is_candidate": true}, {"start": 864.397, "end": 883.857, "text": " No existe otra herramienta que pueda hacer cambiar la vida de la gente si no es la libertad, el di\u00e1logo, los consensos y, por sobre todo, el escuchar y tratar de dar respuesta a todos los sectores que integran la sociedad cordobesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39714993752404926, "is_candidate": true}, {"start": 886.522, "end": 901.258, "text": " y en especial cuidando a los m\u00e1s desprotegidos, a los humildes que necesitan de nosotros para despegar y crecer, y por ello damos una batalla diaria por la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4169599694947155, "is_candidate": true}, {"start": 909.053, "end": 921.626, "text": " Nuestra joven democracia a\u00fan tiene deudas, fundamentalmente deudas sociales, y para saldar las mismas debemos trabajar todos los estamentos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4403019301846335, "is_candidate": true}, {"start": 922.623, "end": 940.693, "text": " El gobierno nacional, que es responsable de la econom\u00eda, el empleo y la situaci\u00f3n social del pa\u00eds, debe impulsar pol\u00edticas de Estado orientadas al crecimiento sostenido y generador de trabajo genuino a nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3844160851793772, "is_candidate": true}, {"start": 940.693, "end": 945.875, "text": "La dignidad y el progreso se obtienen con m\u00e1s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4974550208604871, "is_candidate": true}, {"start": 945.875, "end": 950.738, "text": "Deben aplicarse pol\u00edticas que integren y no que excluyan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49228471806547613, "is_candidate": true}, {"start": 951.747, "end": 964.851, "text": " La Argentina necesita el esfuerzo de todos, pero ese esfuerzo debe ser pensado desde la gente y no desde el despacho de un funcionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4259109281432294, "is_candidate": true}, {"start": 964.851, "end": 973.553, "text": "Debe ser pensado desde las posibilidades econ\u00f3micas y sociales que tiene nuestro pueblo para afrontar y no al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4031648206716285, "is_candidate": true}, {"start": 974.6, "end": 980.002, "text": " Necesitamos trabajar todos juntos, m\u00e1s all\u00e1 de nuestra diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.512176079636034, "is_candidate": false}, {"start": 980.002, "end": 1003.173, "text": "Para ello, debemos dejar definitivamente atr\u00e1s la grieta, debemos pasar a construir puentes que nos permitan unir el futuro de los argentinos, pensando en un pa\u00eds para todos, pensando en la Rep\u00fablica m\u00e1s que en los intereses individuales de los dirigentes y de una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38637317211631594, "is_candidate": true}, {"start": 1011.093, "end": 1030.287, "text": " En esta deuda social de la democracia, los gobernadores e intendentes debemos aportar, defendiendo los intereses de nuestras provincias y municipios, con un plan estrat\u00e9gico que las potencie dentro del pa\u00eds y del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39022506884639985, "is_candidate": true}, {"start": 1031.207, "end": 1045.542, "text": " administrando los recursos de la gente responsablemente, con previsibilidad, con austeridad, haciendo la infraestructura f\u00edsica y social que permite el crecimiento con equidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37353037851973525, "is_candidate": true}, {"start": 1045.542, "end": 1046.523, "text": "Por eso, en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5205682924386799, "is_candidate": false}, {"start": 1047.143, "end": 1055.209, "text": " debemos seguir este camino que hemos iniciado, donde pensamos el futuro con previsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4579650988767643, "is_candidate": true}, {"start": 1055.209, "end": 1073.661, "text": "Cada paso que damos es fruto de la planificaci\u00f3n, invirtiendo, gestionando, ejecutando, y en momentos de crisis como el que estamos viviendo, conteniendo a nuestra gente como corresponde, estando a su lado, acompa\u00f1\u00e1ndola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335187775981044, "is_candidate": true}, {"start": 1074.662, "end": 1089.106, "text": " Por eso, y para eso, he estado y seguir\u00e9 estando al lado de cada uno de las y los intendentes de toda la provincia para trabajar juntos en pos de la calidad de vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3587424010886565, "is_candidate": true}, {"start": 1090.137, "end": 1097.16, "text": " No se puede tener otro objetivo superior que no sea el de mejorar la vida de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4258699058549097, "is_candidate": true}, {"start": 1097.16, "end": 1112.265, "text": "Por ello, jam\u00e1s, jam\u00e1s gastar\u00e9 el tiempo en discusiones est\u00e9riles que solo persiguen un posicionamiento personal, discusiones que postergan resolver los problemas b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47896469674684383, "is_candidate": true}, {"start": 1112.265, "end": 1117.607, "text": "Esa discusi\u00f3n est\u00e9ril, el \u00fanico que pierde es el vecino y eso es intolerable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46900694195124526, "is_candidate": true}, {"start": 1124.957, "end": 1136.795, "text": " Se\u00f1ores, a esta Argentina la sacamos trabajando todos juntos, acordando pol\u00edtica de Estado sin tenerle miedo a los consensos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4063161187212502, "is_candidate": true}, {"start": 1140.569, "end": 1160.48, "text": " Todos los d\u00edas, cuando empiezo mi jornada de trabajo, mi principal preocupaci\u00f3n es ser un cordob\u00e9s m\u00e1s, que junto al resto de subcoterr\u00e1neo construyen d\u00eda a d\u00eda una provincia pujana, que va para adelante, cuidando aquello que logra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3792211581887399, "is_candidate": true}, {"start": 1161.164, "end": 1178.054, "text": " cuidando nuestros recursos, cuidando nuestras riquezas, porque sin ellos no podr\u00edamos estar transformando nuestra provincia de la forma que lo estamos haciendo y generando miles de puestos de trabajo con la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38398516136790695, "is_candidate": true}, {"start": 1178.054, "end": 1187.199, "text": "Y siempre con la mirada puesta en el futuro para que C\u00f3rdoba siga ocupando el lugar pujante de nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39830014288543336, "is_candidate": true}, {"start": 1187.199, "end": 1188.96, "text": "Todo eso es posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7559544898027619, "is_candidate": false}, {"start": 1189.747, "end": 1199.957, "text": " porque tenemos capacidad de di\u00e1logo, de colaboraci\u00f3n, porque cuidamos la institucionalidad del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4527211008791763, "is_candidate": true}, {"start": 1199.957, "end": 1208.325, "text": "Si hay algo que nos caracteriza es cuidar la institucionalidad de Argentina, sin resignar lo que es nuestro en ning\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4781889809562435, "is_candidate": true}, {"start": 1208.325, "end": 1208.645, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9640923202749258, "is_candidate": false}, {"start": 1215.473, "end": 1221.316, "text": " Tenemos una bandera bien en alto y jam\u00e1s la arreglaremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4839562882438745, "is_candidate": true}, {"start": 1221.316, "end": 1226.318, "text": "Los intereses de C\u00f3rdoba no se negocian con nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5671482046794631, "is_candidate": false}, {"start": 1226.318, "end": 1234.943, "text": "Defendemos C\u00f3rdoba y los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7467405396331884, "is_candidate": false}, {"start": 1234.943, "end": 1235.343, "text": "Jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6524005591943146, "is_candidate": false}, {"start": 1236.411, "end": 1240.274, "text": " Jam\u00e1s resignamos ni resignaremos nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6501594846416936, "is_candidate": false}, {"start": 1240.274, "end": 1242.875, "text": "A C\u00f3rdoba lo que es de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6285959004585238, "is_candidate": false}, {"start": 1242.875, "end": 1251.621, "text": "Y ninguna pertenencia pol\u00edtica nacional nos har\u00e1 mirar para el costado si se vulneran los derechos de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46561136916274615, "is_candidate": true}, {"start": 1251.621, "end": 1255.784, "text": "Esa es la marca registrada de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8292824356660469, "is_candidate": false}, {"start": 1255.784, "end": 1257.465, "text": "Defender C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9175364797307645, "is_candidate": false}, {"start": 1257.465, "end": 1262.488, "text": "Primero C\u00f3rdoba, Segundo C\u00f3rdoba, Tercero C\u00f3rdoba y Cuarto C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6991532282925026, "is_candidate": false}, {"start": 1277.312, "end": 1289.976, "text": " Cordobesas, cada uno de ustedes puede ver en su pueblo y ciudad, o bien cuando transita nuestra ruta, los profundos cambios que hemos realizado y que ya nadie discute.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43269964657115223, "is_candidate": true}, {"start": 1290.808, "end": 1301.712, "text": " Y eso lo logramos gracias a que en los momentos dif\u00edciles los cordobeses nos unimos, defendimos nuestra provincia y nos fortalecimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39259504879081464, "is_candidate": true}, {"start": 1301.712, "end": 1317.257, "text": "Pero esto no alcanzar\u00eda si no existiera un gobierno que adem\u00e1s de defender C\u00f3rdoba, hace realidad lo que promete, realiza lo que anuncia y tiene la capacidad de transformar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40308576391901463, "is_candidate": true}, {"start": 1317.257, "end": 1318.838, "text": "Ese es el gran desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8286179687401451, "is_candidate": false}, {"start": 1324.202, "end": 1331.989, "text": " Ese es el gran desaf\u00edo de la Argentina de hoy, de todos los que tenemos responsabilidad de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3868466413458832, "is_candidate": true}, {"start": 1331.989, "end": 1338.714, "text": "No alcanza con tener ideas lindas o decir cosas lindas para quedar bien con la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4731585273231653, "is_candidate": true}, {"start": 1338.714, "end": 1347.581, "text": "A las ideas lindas hay que hacer la realidad y esa realidad debe beneficiar realmente a la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5585925675476914, "is_candidate": false}, {"start": 1347.581, "end": 1348.002, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7803129736330785, "is_candidate": false}, {"start": 1349.085, "end": 1367.79, "text": " Hace tres a\u00f1os anunciamos en esta cama que empezamos en toda la provincia la obra individual m\u00e1s importante y transformador para el crecimiento, la producci\u00f3n y la calidad de vida de nuestra gente, los gasoductos Troncal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38917602657524275, "is_candidate": true}, {"start": 1367.79, "end": 1372.052, "text": "Y lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7970438659666764, "is_candidate": false}, {"start": 1372.052, "end": 1372.872, "text": "Construimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.797652852702128, "is_candidate": false}, {"start": 1376.29, "end": 1389.266, "text": " 2.802 kil\u00f3metros de gasoductos que llegaron a 210 localidades y que quitaron la limitaci\u00f3n que hab\u00eda en otras 43 ciudades y localidades para conectarse al gas natural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44773468646820236, "is_candidate": true}, {"start": 1389.847, "end": 1393.81, "text": " y lo hicimos en menos de dos a\u00f1os y medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5946463557866651, "is_candidate": false}, {"start": 1393.81, "end": 1404.837, "text": "Invertimos 890 millones de d\u00f3lares con el esfuerzo econ\u00f3mico solo de cordobeses, ya que nadie nos aport\u00f3 ni un peso para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4520605810851531, "is_candidate": true}, {"start": 1415.416, "end": 1423.221, "text": " Lo hicimos, y ah\u00ed est\u00e1n, como venas, recorriendo el territorio de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40450747117744723, "is_candidate": true}, {"start": 1423.221, "end": 1431.185, "text": "Hoy el 98% de los habitantes de C\u00f3rdoba, vivan donde vivan, tienen el gas en su pueblo-ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38155828830502736, "is_candidate": true}, {"start": 1431.185, "end": 1443.173, "text": "Esto significa cumplir con la palabra empe\u00f1ada, gestionar para lo que uno dice se cumpla, se haga, esto es ser capaces de transformar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39458615365912664, "is_candidate": true}, {"start": 1444.213, "end": 1456.432, "text": " Ello implica que adem\u00e1s del progreso que significa llegar con el gas a cada uno de los pueblos, miles de hermanos nuestros hayan tenido un trabajo digno para mantener su familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3776418736667898, "is_candidate": true}, {"start": 1456.432, "end": 1458.435, "text": "Esto es la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5724589005924141, "is_candidate": false}, {"start": 1459.164, "end": 1465.625, "text": " y c\u00f3mo actuamos haciendo futuro en C\u00f3rdoba, esto no termina aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4857887526954403, "is_candidate": true}, {"start": 1465.625, "end": 1485.65, "text": "Y como la previsibilidad es la base de nuestra gesti\u00f3n, quiero decirles que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, as\u00ed como llegamos con el gas a cada pueblo-ciudad, trabajaremos para llegar con el gas hasta la hornalla de cada casa, de cada f\u00e1brica y de cada peque\u00f1o y mediano empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40437467313246434, "is_candidate": true}, {"start": 1492.108, "end": 1508.921, "text": " La provincia aportar\u00e1 para la ejecuci\u00f3n de esta obra y as\u00ed cerramos el proceso de alimentaci\u00f3n del gas natural, porque nuestra obligaci\u00f3n es trabajar para hacer m\u00e1s f\u00e1cil la vida de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3308517515373429, "is_candidate": true}, {"start": 1508.921, "end": 1516.107, "text": "Ya hay 81 localidades donde se comenz\u00f3 la red domiciliaria de gas con el aporte de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43946966715767677, "is_candidate": true}, {"start": 1516.801, "end": 1522.185, "text": " Decir y hacer es la forma de cumplir tambi\u00e9n con la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38090397286596944, "is_candidate": true}, {"start": 1522.185, "end": 1525.327, "text": "En C\u00f3rdoba, lo que se dice, se hace.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45258638811118235, "is_candidate": true}, {"start": 1525.327, "end": 1528.309, "text": "Lo que se promete, se cumple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42941774947905154, "is_candidate": true}, {"start": 1528.309, "end": 1533.993, "text": "Como dec\u00edamos, los cambios sirven si mejoran la vida de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41129890275405734, "is_candidate": true}, {"start": 1533.993, "end": 1544.261, "text": "Los avances tecnol\u00f3gicos suman si al ser parte de la vida cotidiana de la gente, adem\u00e1s, se convierte en una forma de igualdad y justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3788778131984286, "is_candidate": true}, {"start": 1545.12, "end": 1551.124, "text": " El Estado tiene que cambiar para acompa\u00f1ar las transformaciones de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4364206494920475, "is_candidate": true}, {"start": 1551.124, "end": 1555.427, "text": "Y todos saben que en eso venimos trabajando desde el gobierno de Corp.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44286621241724367, "is_candidate": true}, {"start": 1555.427, "end": 1563.072, "text": "En modernizar nuestra forma de gestionar sin perder de vista nuestro objetivo de que la vida sea justa para todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497703222178754, "is_candidate": true}, {"start": 1563.732, "end": 1574.004, "text": " Por eso, haciendo futuro en C\u00f3rdoba, creamos el programa Conectividad C\u00f3rdoba, que extendi\u00f3 la fibra \u00f3ptica a toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.394291050820626, "is_candidate": true}, {"start": 1574.004, "end": 1577.928, "text": "Son m\u00e1s de 5.100 kil\u00f3metros de fibra \u00f3ptica en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38269116604634135, "is_candidate": true}, {"start": 1578.649, "end": 1598.916, "text": " Y as\u00ed como cumplimos con las redes troncales de gas, hoy quiero decirle que estamos en condiciones y vamos a llevar en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os internet libre y de calidad al 100% de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.396674433135779, "is_candidate": true}, {"start": 1598.916, "end": 1604.498, "text": "Y de la misma manera que lo estamos haciendo en esta ciudad de C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5093549938009632, "is_candidate": false}, {"start": 1605.41, "end": 1609.171, "text": " con el Wi-Fi libre en 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4165695121117182, "is_candidate": true}, {"start": 1609.171, "end": 1620.175, "text": "Vamos a avanzar para que haya Wi-Fi libre en las plazas y lugares p\u00fablicos de 54 localidades del interior de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40305091934222526, "is_candidate": true}, {"start": 1620.175, "end": 1626.517, "text": "Ya de lugar as\u00ed, para que m\u00e1s de un mill\u00f3n de cordobeses vuelvan a apropiarse de esos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42625146641395895, "is_candidate": true}, {"start": 1627.381, "end": 1631.584, "text": " Estar conectados es tambi\u00e9n abrirnos al mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.593289309095625, "is_candidate": false}, {"start": 1631.584, "end": 1635.606, "text": "Estar conectados es traer el futuro al presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5106619325062114, "is_candidate": false}, {"start": 1635.606, "end": 1643.631, "text": "Estar conectados es igualar oportunidades para todos, para los cordobeses que m\u00e1s y que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38895850076376004, "is_candidate": true}, {"start": 1643.631, "end": 1650.915, "text": "Estar todos conectados es la justicia social de hoy y el puente hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39378115887260523, "is_candidate": true}, {"start": 1650.915, "end": 1651.496, "text": "Cordobeses,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8968769879177219, "is_candidate": false}, {"start": 1652.443, "end": 1669.275, "text": " Nuestra provincia es estrat\u00e9gica para el pa\u00eds por su ubicaci\u00f3n, por su producci\u00f3n, por sus riquezas naturales, intelectuales, culturales, porque potencialmente es una regi\u00f3n generadora de oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40830069293166216, "is_candidate": true}, {"start": 1670.171, "end": 1693.843, "text": " Y como ustedes saben, muchos tenemos que ver los cordobeses en esto, por la inversi\u00f3n en madreteria de rutas, mejoramiento de caminos rurales, autopistas, puentes, circunvalaciones, sistematizaci\u00f3n de cuencas h\u00eddricas con canales, realizaci\u00f3n de aqueductos, desag\u00fces, cloacas, obras de agua potable, gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3943306374463078, "is_candidate": true}, {"start": 1693.843, "end": 1695.744, "text": "Esta inversi\u00f3n es hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44598000079739797, "is_candidate": true}, {"start": 1696.144, "end": 1701.77, "text": " y es una inversi\u00f3n dando respuesta a la provincia que queremos para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4082385935437375, "is_candidate": true}, {"start": 1701.77, "end": 1708.297, "text": "Una inversi\u00f3n nunca vista en C\u00f3rdoba y menos en una Argentina en crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4693298949800402, "is_candidate": true}, {"start": 1708.297, "end": 1711.14, "text": "Ninguna obra p\u00fablica que se realice en C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49646435508433706, "is_candidate": true}, {"start": 1712.253, "end": 1716.216, "text": " con el esfuerzo de los cordobeses es fruto de la casualidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4274670218988864, "is_candidate": true}, {"start": 1716.216, "end": 1728.726, "text": "Es el resultado de un plan reparador, hist\u00f3rico, estrat\u00e9gico, integral, destinado a que C\u00f3rdoba siga siendo el centro productivo de nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33921616328394266, "is_candidate": true}, {"start": 1729.611, "end": 1736.794, "text": " y porque estamos haciendo futuro, porque en C\u00f3rdoba lo que se dice, se hace.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45800314201190395, "is_candidate": true}, {"start": 1736.794, "end": 1739.155, "text": "Lo que se promete, se cumple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4714364282044875, "is_candidate": true}, {"start": 1739.155, "end": 1746.818, "text": "Este a\u00f1o vamos a terminar la circunvalaci\u00f3n de C\u00f3rdoba, una obra hist\u00f3rica despu\u00e9s de 60 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39965233589024496, "is_candidate": true}, {"start": 1755.154, "end": 1760.697, "text": " Y ya hemos comenzado con el tercer carril de la m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4602679872184615, "is_candidate": true}, {"start": 1760.697, "end": 1775.363, "text": "Tambi\u00e9n vamos a concluir la bajada del Camino de Altas Cumbres y la variante Costa Azul, con su imponente puente sobre el lago San Roque, que es la primera parte de la nueva autov\u00eda hacia Punilla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38706702052889475, "is_candidate": true}, {"start": 1775.363, "end": 1782.847, "text": "Como vamos a terminar, la autov\u00eda C\u00f3rdoba-Jes\u00fas Mar\u00eda-Colonia-Carolla, y la autopista C\u00f3rdoba-R\u00edo Primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39870307161865814, "is_candidate": true}, {"start": 1783.567, "end": 1791.498, "text": " Quiero resaltar que estas obras se hacen con recursos que s\u00f3lo aportamos los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4372156195643805, "is_candidate": true}, {"start": 1791.498, "end": 1798.288, "text": "Nadie nos da ni un peso para terminar estas obras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47804039475509585, "is_candidate": true}, {"start": 1798.288, "end": 1798.648, "text": "Tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7670432003872334, "is_candidate": false}, {"start": 1802.447, "end": 1816.943, "text": " Tambi\u00e9n concluiremos la circunvalaci\u00f3n de Marcos Ju\u00e1rez, la de La Bul\u00e1s, la de Belvil, la de La Carlota, la de R\u00edo Tercero, los accesos pavimentados a varias localidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3975117111073041, "is_candidate": true}, {"start": 1816.943, "end": 1824.731, "text": "El pavimento de la ruta 26 en el sur sur hasta el l\u00edmite con la provincia de Buenos Aires, yendo hacia el este de Buchar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41420249587764557, "is_candidate": true}, {"start": 1825.251, "end": 1843.176, "text": " el de la ruta que une Taninga con los t\u00faneles del oeste cordob\u00e9s, la ruta Lazaria-Sebasti\u00e1n Elcano en el norte, la ruta Villa Santa Rosa-Las Granillas en el centro-este, la Marco-Juarez-Aira en el sudeste, entre otras que estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3919820121127622, "is_candidate": true}, {"start": 1844.076, "end": 1865.482, "text": " y estamos avanzando r\u00e1pidamente en la construcci\u00f3n de la infraestructura central de cloacas, las obras centrales para que tengamos cloacas, en las grandes ciudades de la provincia, como C\u00f3rdoba, R\u00edo Cuarto, San Francisco, Carlos Paz, La Calera y otras 25 localidades m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39191590939001086, "is_candidate": true}, {"start": 1865.482, "end": 1870.424, "text": "Son en total 30 obras de cloacas terminadas o en ejecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46664260768271004, "is_candidate": true}, {"start": 1871.144, "end": 1876.589, "text": " Y tambi\u00e9n hay, en marcha o terminada, 77 obras de agua potable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4005033987738521, "is_candidate": true}, {"start": 1876.589, "end": 1879.792, "text": "El agua es la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5530737475888915, "is_candidate": false}, {"start": 1879.792, "end": 1884.776, "text": "Por eso, donde falte agua, all\u00ed ir\u00e1 la provincia a ponerle agua a nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4171952537966318, "is_candidate": true}, {"start": 1884.776, "end": 1885.056, "text": "Y para...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9645001389955019, "is_candidate": false}, {"start": 1892.152, "end": 1914.478, "text": " seguir haciendo futuro y garantizar agua potable y saneamiento, hemos conseguido, en momentos donde nuestra patria est\u00e1 fuera de los mercados de cr\u00e9dito, financiamiento de los fondos de los pa\u00edses \u00e1rabes a m\u00e1s de 17 a\u00f1os de plazo y bajas tasas de inter\u00e9s para hacer los sacueductos que nos faltan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3663489847188287, "is_candidate": true}, {"start": 1914.978, "end": 1928.317, "text": " en el Oeste, en el Este, en el Centro, en Punilla y en Sierra Chica, como tambi\u00e9n para realizar el saneamiento definitivo de las cuencas del lago San Roque y de Sierra Chica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38703628652161093, "is_candidate": true}, {"start": 1929.133, "end": 1950.247, "text": " Y haciendo futuro y pensando en la C\u00f3rdoba de las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, en esta nuestra provincia que no tiene mucha agua, es que iniciaremos, junto con nuestros hermanos santafesinos, el acueducto R\u00edo Paran\u00e1-C\u00f3rdoba, que garantizar\u00e1 el agua potable a los cordobeses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4189328120028992, "is_candidate": true}, {"start": 1951.301, "end": 1963.531, "text": " Hay que so\u00f1ar con el futuro, hay que prever a largo plazo y hay que actuar para que ese futuro se haga realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7729678050273222, "is_candidate": false}, {"start": 1963.531, "end": 1970.296, "text": "Los argentinos conocemos tambi\u00e9n perfectamente el problema de la falta de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4061084057949902, "is_candidate": true}, {"start": 1970.296, "end": 1975.861, "text": "Es algo que siempre est\u00e1 en la mente y en el coraz\u00f3n de la familia de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3834651072982719, "is_candidate": true}, {"start": 1976.443, "end": 1986.048, "text": " Y en C\u00f3rdoba venimos trabajando sistem\u00e1ticamente para encontrar soluciones habitacionales, siempre mirando el problema desde la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32606432476540015, "is_candidate": true}, {"start": 1986.048, "end": 1994.653, "text": "Este a\u00f1o vamos a terminar de erradicar 2.410 ranchos del norte y el oeste de provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3902844803653144, "is_candidate": true}, {"start": 1994.653, "end": 1997.475, "text": "\u00a1Se terminan los ranchos en C\u00f3rdoba!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7140469630126687, "is_candidate": false}, {"start": 1998.649, "end": 2020.019, "text": " Y as\u00ed vamos a acabar con la indignidad de generaciones, de poblaci\u00f3n rural, de nuestra familia generalmente de criollos, que tal vez porque soportaron siempre la pobreza con mansedumbre y nunca protestaron, nadie se acordaba de ello.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45064794974553835, "is_candidate": true}, {"start": 2020.019, "end": 2026.762, "text": "Vamos a acabar con los ranchos y le vamos a ganar la batalla definitiva al maldechada en este a\u00f1o de 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5085401707810624, "is_candidate": false}, {"start": 2029.602, "end": 2036.631, "text": " Solo quedan 100 ranchos para terminar, que ya est\u00e1n en ejecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5705031959556166, "is_candidate": false}, {"start": 2039.253, "end": 2052.038, "text": " C\u00f3rdoba le dio a m\u00e1s de 86.000 familias un cr\u00e9dito a tasa de inter\u00e9s cero para que puedan hacer la pieza o el ba\u00f1o que les falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4316718475598378, "is_candidate": true}, {"start": 2052.038, "end": 2059.541, "text": "Son 86.000 familias, cosa que no pasa en ning\u00fan lado de la patria argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3434257602612586, "is_candidate": true}, {"start": 2059.541, "end": 2067.484, "text": "Y tambi\u00e9n miles de comprovincianos han podido llegar a tener un lote propio a trav\u00e9s del programa Lo Tengo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37705256088121375, "is_candidate": true}, {"start": 2067.984, "end": 2070.465, "text": " donde sue\u00f1a levantar su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43839926648082506, "is_candidate": true}, {"start": 2070.465, "end": 2080.048, "text": "Y tambi\u00e9n otros cordobeses que ya ten\u00edan un lote empiezan a construir su casa con el programa Vivienda Semilla en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3563944447241827, "is_candidate": true}, {"start": 2080.048, "end": 2084.629, "text": "Sigue habiendo familia que le falta la pieza o el ba\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47390354320608596, "is_candidate": true}, {"start": 2086.221, "end": 2100.733, "text": " Quiero decirles que en este a\u00f1o, 2019, vamos a superar los 100.000 cr\u00e9ditos del programa Vida Digna y seguiremos entreg\u00e1ndolos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40784335918496617, "is_candidate": true}, {"start": 2100.733, "end": 2107.339, "text": "Y si hay algo que conocemos, es la necesidad de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5638022560536164, "is_candidate": false}, {"start": 2108.416, "end": 2111.678, "text": " de viviendas dignas y propias de nuestra familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4142937009963349, "is_candidate": true}, {"start": 2111.678, "end": 2123.906, "text": "Por eso quiero decir que en los pr\u00f3ximos dos meses pondremos en marcha para construir en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os 25.000 viviendas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42228464109904185, "is_candidate": true}, {"start": 2123.906, "end": 2127.349, "text": "Vamos por la vivienda en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7127252683709371, "is_candidate": false}, {"start": 2127.349, "end": 2138.236, "text": "Vamos para darle la chance a los sectores m\u00e1s humildes de la econom\u00eda informal, de bajos salarios y de la clase media que puedan acceder a la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6242452418211799, "is_candidate": false}, {"start": 2143.797, "end": 2156.861, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores, la tremenda crisis que vive la Argentina deja todos los d\u00edas a un compatriota sin trabajo, y este es un tema en el que nadie se puede hacer el distra\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3452132840207198, "is_candidate": true}, {"start": 2157.6, "end": 2159.921, "text": " Nadie puede mirar para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.533222326590251, "is_candidate": false}, {"start": 2159.921, "end": 2178.529, "text": "Por eso es fundamental que en nuestra provincia sigamos apostando a las inversiones de empresas que generan trabajo genuino y redoblando nuestro esfuerzo para que nuevas industrias y unidades productivas se radiquen en nuestra regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32739840587952307, "is_candidate": true}, {"start": 2180.663, "end": 2183.685, "text": " es que hicimos las buenas condiciones de infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4256667022187014, "is_candidate": true}, {"start": 2183.685, "end": 2188.507, "text": "Las provincias garantizan el gas, la conectividad, los caminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4298037228120215, "is_candidate": true}, {"start": 2188.507, "end": 2204.976, "text": "Para ayudar a la inversi\u00f3n y a la producci\u00f3n, y tambi\u00e9n para aliviar la vida de los cordobeses, C\u00f3rdoba redujo impuestos distorsivos como ingresos brutos en el a\u00f1o 2018 y volvimos a reducir ingresos brutos en el a\u00f1o 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44451428004207716, "is_candidate": true}, {"start": 2206.542, "end": 2213.284, "text": " C\u00f3rdoba baja los impuestos distorsivos, mientras en otras jurisdicciones se incrementa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5972250332508232, "is_candidate": false}, {"start": 2213.284, "end": 2214.504, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7611798713006042, "is_candidate": false}, {"start": 2214.504, "end": 2219.885, "text": "C\u00f3rdoba vuelve a bajar impuestos distorsivos en este a\u00f1o 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5359742538775398, "is_candidate": false}, {"start": 2219.885, "end": 2232.948, "text": "Y para que haya m\u00e1s producci\u00f3n y empleo, adem\u00e1s de la ley de promoci\u00f3n industrial, creamos hace un tiempo, con mi amigo y compa\u00f1ero Jos\u00e9 Manuel de la Sota, la promoci\u00f3n a la industria del software.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4623743507741318, "is_candidate": true}, {"start": 2233.388, "end": 2244.143, "text": " Y hoy C\u00f3rdoba es el polo de software m\u00e1s importante del interior del pa\u00eds, con 500 empresas y 13.000 puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4298456854378828, "is_candidate": true}, {"start": 2244.143, "end": 2249.851, "text": "Y hace dos a\u00f1os venimos promocionando y transformamos a nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46870389965491166, "is_candidate": true}, {"start": 2250.391, "end": 2256.215, "text": " en el polo de producci\u00f3n audiovisual m\u00e1s importante del interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43706205428092104, "is_candidate": true}, {"start": 2256.215, "end": 2269.525, "text": "Se generaron, en poco m\u00e1s de dos a\u00f1os, 3.600 nuevos puestos de trabajo y ganamos 29 premios y distinciones conseguidos por nuestros creativos en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3655422505312409, "is_candidate": true}, {"start": 2269.525, "end": 2272.247, "text": "Esa es la potencialidad que tiene COP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5818873515135927, "is_candidate": false}, {"start": 2273.047, "end": 2293.25, "text": " Y a trav\u00e9s de la agencia C\u00f3rdoba Innovar y Emprender, junto con el sector privado, le estamos dando la chance a nuestros j\u00f3venes que puedan comenzar sus actividades, que puedan ser emprendedores para crear emprendimientos de base tecnol\u00f3gica que generen puestos de trabajo de calidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36526532903682196, "is_candidate": true}, {"start": 2294.4, "end": 2310.053, "text": " Y conocemos que la quita de subsidio que ten\u00eda y que tiene la energ\u00eda en el costo de nuestro sistema productivo entra a pesar cada vez m\u00e1s y tambi\u00e9n entra a pesar m\u00e1s en el presupuesto familiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3553382255008477, "is_candidate": true}, {"start": 2310.914, "end": 2323.497, "text": " Es por eso que sancionamos la ley de generaci\u00f3n distribuida, para que las pymes y las particulares generen energ\u00eda limpia y reduzcan sus costos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4060243001656263, "is_candidate": true}, {"start": 2323.497, "end": 2331.739, "text": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas pondremos en marcha un programa para que las pymes y las familias puedan generar esa energ\u00eda limpia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43512103109027667, "is_candidate": true}, {"start": 2332.199, "end": 2349.393, "text": " el programa dispondr\u00e1 de incentivos fiscales provinciales porque le vamos a dar a la familia que introduzca la generaci\u00f3n de energ\u00eda limpia, le vamos a dar incentivos en el pago del impuesto inmobiliario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38731994945116577, "is_candidate": true}, {"start": 2349.393, "end": 2358.96, "text": "Y a las pymes que generen energ\u00eda de esta manera van a tener incentivos en relaci\u00f3n al impuesto de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41765102700409595, "is_candidate": true}, {"start": 2358.96, "end": 2359.381, "text": "Y adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.812061468609016, "is_candidate": false}, {"start": 2364.855, "end": 2382.903, "text": " vamos a crear un fondo de 600 millones de pesos para otorgarles cr\u00e9dito a 5 y a 7 a\u00f1os de plazo, incluyendo dos de gras, con un tope en las tasas de inter\u00e9s para que compren el equipamiento que les permita realizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41396872598973766, "is_candidate": true}, {"start": 2384.042, "end": 2406.437, "text": " Y C\u00f3rdoba, que fue pionera en la implementaci\u00f3n de un plan maravilloso, imitado en muchas provincias, destinado a nuestros j\u00f3venes, que dejaron hace rato de ser el futuro para ser nuestro presente, como es el programa Primer Paso, por el cual ya pasaron desde su inicio m\u00e1s de 160.000 j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3640097849099805, "is_candidate": true}, {"start": 2406.437, "end": 2409.72, "text": "O los programas PPP Aprendiz, PILA, Por Mi,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45178784474688893, "is_candidate": true}, {"start": 2410.635, "end": 2422.497, "text": " agregamos el a\u00f1o pasado para los profesionales que reci\u00e9n se inician, agregamos el programa de inserci\u00f3n para profesionales con unos resultados extraordinarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3094342441706306, "is_candidate": true}, {"start": 2422.876, "end": 2438.226, "text": " Este trabajo, promocionando el empleo y no subsidiando la desocupaci\u00f3n, es lo que nos avala para asegurarle que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os estamos en condiciones de redoblar el esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3612246013774846, "is_candidate": true}, {"start": 2438.226, "end": 2445.911, "text": "C\u00f3rdoba subsidia empleo y no desocupaci\u00f3n porque s\u00f3lo el empleo garante la vida digna a nuestras familias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46306497744369235, "is_candidate": true}, {"start": 2453.148, "end": 2458.191, "text": " Hacer futuro es seguir apostando a la calidad educativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41052127555093776, "is_candidate": true}, {"start": 2458.191, "end": 2472.379, "text": "Por eso, debemos seguir sumando pol\u00edticas p\u00fablicas que pongan en valor al docente, incorporando tecnolog\u00eda, integrando profesionales en gabinetes que miren la problem\u00e1tica de manera general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39632505767907056, "is_candidate": true}, {"start": 2472.379, "end": 2476.622, "text": "Tenemos que formar a nuestros j\u00f3venes para las realidades de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3403345968569921, "is_candidate": true}, {"start": 2477.56, "end": 2507.14, "text": " Y as\u00ed como fuimos capaces de construir cerca de 700 escuelas en toda la provincia hasta el d\u00eda de hoy, as\u00ed como somos capaces de estar construyendo 1.740 aulas con el programa Aurora, as\u00ed como reabrimos las escuelas rurales, estamos incorporando al sistema educativo de C\u00f3rdoba las escuelas PRO, con programas avanzados para la educaci\u00f3n en nuevas tecnolog\u00edas y el desarrollo de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36861106171933544, "is_candidate": true}, {"start": 2507.881, "end": 2516.837, "text": " S\u00f3lo en 2019 se ponen en marcha 26 nuevas escuelas PROA que se suman a las 15 existentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3557148596187275, "is_candidate": true}, {"start": 2517.569, "end": 2537.8, "text": " Este a\u00f1o, adem\u00e1s, junto a las universidades estatales radicadas en la provincia, incorporaremos tambi\u00e9n para los j\u00f3venes que inician el desaf\u00edo universitario un programa dedicado a evitar la deserci\u00f3n universitaria, denominado Programa Tutores Parque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3414998419354667, "is_candidate": true}, {"start": 2537.8, "end": 2538.74, "text": "Siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8017681650072832, "is_candidate": false}, {"start": 2564.941, "end": 2570.204, "text": " Siempre que un joven, una joven, entra a la universidad, entra a un mundo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24801345729177715, "is_candidate": true}, {"start": 2570.204, "end": 2578.608, "text": "Por eso es importante que pueda haber alumnos avanzados que lo acompa\u00f1en y apuntalen en el estudio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38888042288099456, "is_candidate": true}, {"start": 2578.608, "end": 2586.832, "text": "Esos alumnos avanzados que ser\u00e1n los tutores recibir\u00e1n un reconocimiento mensual por parte del gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2805599353373901, "is_candidate": true}, {"start": 2586.832, "end": 2591.195, "text": "Actuamos as\u00ed porque tenemos como prioridad absoluta la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4190200559447437, "is_candidate": true}, {"start": 2592.248, "end": 2600.213, "text": " Estamos convencidos que el \u00fanico capital que hace libre a los hombres es el conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3957606527625821, "is_candidate": true}, {"start": 2600.213, "end": 2606.757, "text": "Es un patrimonio que nadie se lo puede quitar a nuestra gente cuando lo adquiere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3474516910848022, "is_candidate": true}, {"start": 2606.757, "end": 2618.485, "text": "Se\u00f1ores legisladores cordobeses, para este gobierno la inversi\u00f3n en salud p\u00fablica no es un gasto, es una obligaci\u00f3n indenegable del Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36012336038714243, "is_candidate": true}, {"start": 2619.335, "end": 2626.439, "text": " es estar al lado de la gente en el momento que m\u00e1s lo necesitan y con todo lo que necesiten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34256138488634635, "is_candidate": true}, {"start": 2626.439, "end": 2634.044, "text": "Para que tengamos en claro, cada vez retrocede m\u00e1s la prestaci\u00f3n de salud privada en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4361575670344975, "is_candidate": true}, {"start": 2634.044, "end": 2639.347, "text": "A inicio del a\u00f1o 2018 ten\u00edamos cl\u00ednicas privadas en 68 municipios y comunas de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4517346499854463, "is_candidate": true}, {"start": 2642.069, "end": 2649.333, "text": " La crisis hizo que en diciembre de 2018 ese n\u00famero cayera a 62 localidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37608102763076257, "is_candidate": true}, {"start": 2649.333, "end": 2653.294, "text": "M\u00e1s del 10% fue la ca\u00edda de la prestaci\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3022685603933585, "is_candidate": true}, {"start": 2653.294, "end": 2654.835, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hay que hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7139347087070498, "is_candidate": false}, {"start": 2654.835, "end": 2663.119, "text": "Tiene que sustituirlo el Estado, porque el Estado tiene como obligaci\u00f3n brindarle salud a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4532472175695371, "is_candidate": true}, {"start": 2663.119, "end": 2667.121, "text": "Esa es nuestra actitud y nuestro convencimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6477816748862286, "is_candidate": false}, {"start": 2671.658, "end": 2678.88, "text": " y por eso estamos este a\u00f1o incorporando equipamiento, ampliando y refaccionando hospital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45517882478211713, "is_candidate": true}, {"start": 2678.88, "end": 2691.243, "text": "Vamos a inaugurar los hospitales en el norte, en San Jos\u00e9 de la Dormida, el de R\u00edo Tercero, el de Alta Complejidad en Villa Dolores y el de la zona noreste de la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36993452704817364, "is_candidate": true}, {"start": 2691.243, "end": 2700.945, "text": "Y ya est\u00e1 en marcha el proceso para que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os cada cordob\u00e9s cuente con su historia cl\u00ednica digital,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4425996610381847, "is_candidate": true}, {"start": 2701.525, "end": 2715.249, "text": " con su informaci\u00f3n m\u00e9dica, lo que le permitir\u00e1 al profesional que lo atiende en cualquier punto de la provincia, conocer sus antecedentes y brindar una mejor atenci\u00f3n de salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40085161752005805, "is_candidate": true}, {"start": 2715.249, "end": 2726.872, "text": "Esto es un salto cualitativo \u00fanico en la salud p\u00fablica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4425789988386306, "is_candidate": true}, {"start": 2726.872, "end": 2727.272, "text": "Y tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9022651511499755, "is_candidate": false}, {"start": 2728.889, "end": 2744.834, "text": " Junto a la historia cl\u00ednica digital, viene el turno telef\u00f3nico y digital, que permitir\u00e1 a los pacientes, desde su hogar, acceder a la atenci\u00f3n m\u00e9dica sin tener menos tiempo de espera en los hospitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3670053200292571, "is_candidate": true}, {"start": 2744.834, "end": 2750.896, "text": "Este proceso ya empez\u00f3, porque nosotros somos diciendo y haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4650292691000124, "is_candidate": true}, {"start": 2750.896, "end": 2757.638, "text": "Y este a\u00f1o, en 15 hospitales provinciales, vamos a tener funcionando la historia cl\u00ednica digital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45613033246971635, "is_candidate": true}, {"start": 2763.044, "end": 2779.074, "text": " Se\u00f1ores legisladores, la salud es quiz\u00e1s el primer lugar donde se siente la crisis, el primer lugar donde aquellos que pierden el empleo van viendo c\u00f3mo pueden solucionar sus problemas de salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29925141189708127, "is_candidate": true}, {"start": 2779.074, "end": 2781.876, "text": "Es donde se ve el rostro de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4365680808507826, "is_candidate": true}, {"start": 2781.876, "end": 2789.321, "text": "Por eso no vamos a escatimar esfuerzos y recursos para estar presentes en este momento especial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3763940324306253, "is_candidate": true}, {"start": 2790.061, "end": 2799.128, "text": " Vamos a seguir construyendo hospitales, invirtiendo en tecnolog\u00eda y sumando tantos servicios como sean necesarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4400458619529385, "is_candidate": true}, {"start": 2799.128, "end": 2801.049, "text": "Esa es nuestra premisa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.607839361948419, "is_candidate": false}, {"start": 2801.049, "end": 2803.891, "text": "Sin salud no hay nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6298842827761217, "is_candidate": false}, {"start": 2803.891, "end": 2814.94, "text": "Sabemos tambi\u00e9n que la inseguridad es hija de la exclusi\u00f3n social y que no terminaremos con la misma si no se avanza en la reducci\u00f3n de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3337676952630986, "is_candidate": true}, {"start": 2815.882, "end": 2832.629, "text": " Sabemos, adem\u00e1s, que en la lucha contra el delito no hay recetas m\u00e1gicas, ni golpes de efecto, ni hay declaraciones altisonantes que permitan hacer retroceder a la delincuencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3744853111841201, "is_candidate": true}, {"start": 2832.629, "end": 2839.132, "text": "Lo que tiene que haber es un plan y hay que aplicarlo de manera sistem\u00e1tica, diaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49587517233793255, "is_candidate": true}, {"start": 2839.132, "end": 2845.175, "text": "Y esto hacemos en C\u00f3rdoba, con el Plan de Seguridad Ciudadana que aprob\u00f3 esta legislatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4679306062158969, "is_candidate": true}, {"start": 2845.755, "end": 2849.317, "text": " que nos permiti\u00f3 cambiar paradigmas en la lucha contra el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42633964289072923, "is_candidate": true}, {"start": 2849.317, "end": 2861.103, "text": "Y nos permiti\u00f3, en estos tres a\u00f1os, hacer la mayor inversi\u00f3n en d\u00e9cadas en la incorporaci\u00f3n de personal y de equipamiento para nuestras fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3917473164326254, "is_candidate": true}, {"start": 2861.103, "end": 2866.726, "text": "Fueron 2.531 millones de pesos que invertimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4066179251500792, "is_candidate": true}, {"start": 2866.726, "end": 2873.329, "text": "Y tambi\u00e9n... Y tambi\u00e9n... Quiero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7471825790518931, "is_candidate": false}, {"start": 2875.103, "end": 2891.529, "text": " referirme a un hecho que hicimos el a\u00f1o pasado que es central y me refiero al acuerdo de coordinaci\u00f3n para combatir el narcotr\u00e1fico con las Fuerzas Federales y la Justicia Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3872119775208993, "is_candidate": true}, {"start": 2892.129, "end": 2912.499, "text": " Ese acuerdo que firmamos el a\u00f1o pasado, que hace rato C\u00f3rdoba reclamaba, nos va a permitir tener m\u00e1s eficiencia en el combate al flagelo del narcotr\u00e1fico para que ello no se esconda sobre la desinteligencia a las diversas acciones que tiene el Estado Nacional y provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39558788875589324, "is_candidate": true}, {"start": 2917.645, "end": 2923.307, "text": " Y seguiremos invirtiendo en seguridad, porque la inversi\u00f3n no para en este r\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29471748332367464, "is_candidate": true}, {"start": 2923.307, "end": 2937.573, "text": "Este a\u00f1o vamos a profundizar la inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda, destinando 828 millones de pesos en la misma para combatir el delito y llevar m\u00e1s tranquilidad al ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39376298010391153, "is_candidate": true}, {"start": 2937.573, "end": 2938.754, "text": "Y hablando de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7540061354128678, "is_candidate": false}, {"start": 2939.969, "end": 2950.984, "text": " Quiero destacar el inmenso trabajo que venimos realizando en materia de contenci\u00f3n social para que nuestra C\u00f3rdoba no sea tan afectada por la situaci\u00f3n que vive el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35037634562665376, "is_candidate": true}, {"start": 2951.877, "end": 2977.589, "text": " porque dentro de la incertidumbre que generan las crisis, los cordobeses supimos anticiparnos a los tiempos, supimos trabajar todos juntos, Estado, instituciones intermedias, religiosas, gremiales, profesionales, empresarios, ONG, organizaciones de la econom\u00eda popular, y as\u00ed hemos logrado armar una verdadera red social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38938723867133995, "is_candidate": true}, {"start": 2978.269, "end": 2983.03, "text": " \u00fanica en Argentina reconocida por los organismos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41267602295115013, "is_candidate": true}, {"start": 2983.03, "end": 2990.552, "text": "Y este a\u00f1o, donde la crisis del pa\u00eds se siente fuerte, la provincia destinar\u00e1 19.398 millones de pesos a los programas sociales contra los 10.084 del a\u00f1o 2018.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4665076320595619, "is_candidate": true}, {"start": 2990.552, "end": 2992.092, "text": "\u00a1Duplicamos los fondos!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5274342404727675, "is_candidate": false}, {"start": 3003.491, "end": 3007.254, "text": " en la contenci\u00f3n social y los programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6936582933952722, "is_candidate": false}, {"start": 3007.254, "end": 3015.02, "text": "Lo duplicamos porque no queremos que nuestra gente sufra las consecuencias de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5676179459294964, "is_candidate": false}, {"start": 3015.02, "end": 3015.94, "text": "Y esta red social...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9484620547245284, "is_candidate": false}, {"start": 3017.054, "end": 3029.565, "text": " nos permite atender a los m\u00e1s vulnerables con la tarjeta social para tirar alimento, nos permite garantizar prote\u00edna para los ni\u00f1os hasta los 11 a\u00f1os con el programa M\u00e1s Leche, M\u00e1s Prote\u00edna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4070801334961084, "is_candidate": true}, {"start": 3029.565, "end": 3038.013, "text": "Nos permite cuidar a la mam\u00e1 embarazada, al beb\u00e9 cuando nace, acompa\u00f1\u00e1ndolo en sus primeros pasos con la sala escura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38326937920105075, "is_candidate": true}, {"start": 3039.674, "end": 3050.601, "text": " La sala cuna, \u00fanico programa en Argentina que dignifica a la mam\u00e1 y a su hijo, d\u00e1ndole un espacio a cada uno para que puedan llevar una vida sana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39153545227901476, "is_candidate": true}, {"start": 3050.601, "end": 3059.186, "text": "El hijo en la sala y la mam\u00e1 retomando los estudios o su trabajo, sabiendo que su beb\u00e9 est\u00e1 cuidado y contenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41065003000772293, "is_candidate": true}, {"start": 3059.884, "end": 3061.646, "text": " Esto es C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5706573621059865, "is_candidate": false}, {"start": 3061.646, "end": 3084.426, "text": "Y todos estos programas de contenci\u00f3n social, de ayuda al que menos tienen, que se hacen en C\u00f3rdoba, que llegan a un mill\u00f3n trescientos mil cordobeses, algunos con superpuestos, pero llega a un mill\u00f3n trescientos mil cordobeses, se hacen como corresponde, con absoluta transparencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3942624755809624, "is_candidate": true}, {"start": 3084.426, "end": 3085.287, "text": "Ni a un funcionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5810029582953539, "is_candidate": false}, {"start": 3085.647, "end": 3093.573, "text": " ni un dirigente pol\u00edtico decide un beneficiario, lo decide la silo profesional de asistencia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6776408835828807, "is_candidate": false}, {"start": 3093.573, "end": 3094.954, "text": "\u00bfC\u00f3mo corresponde?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7674127662063553, "is_candidate": false}, {"start": 3094.954, "end": 3099.658, "text": "En C\u00f3rdoba nadie hace pol\u00edtica con la necesidad de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.648900389149132, "is_candidate": false}, {"start": 3099.658, "end": 3104.001, "text": "En C\u00f3rdoba cuidamos a la gente con la transparencia que es necesaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5542556667279226, "is_candidate": false}, {"start": 3123.303, "end": 3128.048, "text": " este cuidado hacia nuestra mujer, apoy\u00e1ndola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39291928940907617, "is_candidate": true}, {"start": 3128.048, "end": 3130.55, "text": "No es casualidad que suceda en nuestra corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4666797588259294, "is_candidate": true}, {"start": 3130.55, "end": 3142.421, "text": "Sucede ac\u00e1 precisamente porque tenemos la sensibilidad suficiente para reconocer en toda su dimensi\u00f3n el lugar que tiene la mujer en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36435856009518197, "is_candidate": true}, {"start": 3142.421, "end": 3148.727, "text": "Por eso fuimos los primeros en reconocer a la mujer la plenitud de su derecho social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3984129545801921, "is_candidate": true}, {"start": 3149.355, "end": 3163.558, "text": " que derechos que van desde poder esperar a sus hijos con dignidad, con la licencia necesaria para maternidad, hasta impulsar una pol\u00edtica de g\u00e9nero donde la mujer tiene que tener el lugar que le corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3506387185942661, "is_candidate": true}, {"start": 3164.187, "end": 3174.784, "text": " Y es mi compromiso avanzar decididamente para que en todos los aspectos de la vida social esta pol\u00edtica de g\u00e9nero se cumpla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4275684530786995, "is_candidate": true}, {"start": 3174.784, "end": 3179.511, "text": "No como una declamaci\u00f3n, sino como un derecho definitivamente ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45496967256190635, "is_candidate": true}, {"start": 3196.028, "end": 3199.815, "text": " Nada de lo que estamos diciendo se desconoce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3248009666570115, "is_candidate": true}, {"start": 3199.815, "end": 3208.309, "text": "En cada barra, en cada paraje, en cada pueblo o en cada ciudad est\u00e1 el Estado provincial presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3788419265951557, "is_candidate": true}, {"start": 3209.265, "end": 3212.729, "text": " Nosotros no creemos en el derrame de nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6325128787603547, "is_candidate": false}, {"start": 3212.729, "end": 3214.911, "text": "Ese derrame nunca llega.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7518095566077789, "is_candidate": false}, {"start": 3214.911, "end": 3219.255, "text": "La justicia social la hace el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8696142082330358, "is_candidate": false}, {"start": 3219.255, "end": 3223.179, "text": "Es mentira que va a haber derrame para los m\u00e1s necesitados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5963984684164223, "is_candidate": false}, {"start": 3223.179, "end": 3224.501, "text": "Nunca llega ese derrame.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7881210090783369, "is_candidate": false}, {"start": 3227.338, "end": 3244.114, "text": " Creemos y actuamos con el brazo solidario del Estado, que es el que hace la justicia social y genera las oportunidades de crecimiento justo y libre de nuestro pueblo, para que no haya ciudadanos de primera ni ciudadanos de segunda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37127593726504604, "is_candidate": true}, {"start": 3244.992, "end": 3258.783, "text": " Y esta es la bandera que vamos a levantar m\u00e1s alto durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os, porque es en los momentos de crisis donde se ve la verdadera solidaridad del Estado y su gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4587525326599501, "is_candidate": true}, {"start": 3258.783, "end": 3264.487, "text": "Es en las crisis donde se ve la sensibilidad popular y el cuidado del pueblo, queridos legisladores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4051430677069837, "is_candidate": true}, {"start": 3274.821, "end": 3283.686, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores cordobeses, nuestra provincia es rica, independiente y prestigiosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3512736715230351, "is_candidate": true}, {"start": 3283.686, "end": 3288.588, "text": "Y es as\u00ed porque siempre los cordobeses no hemos preocupado que lo sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36466374409154456, "is_candidate": true}, {"start": 3288.588, "end": 3304.217, "text": "Y nos seguiremos ocupando porque esta, adem\u00e1s, es la casa de nuestros hijos, de nuestros nietos, y es la casa donde tenemos la obligaci\u00f3n de dejarla mejor que c\u00f3mo la recibimos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37154936178756237, "is_candidate": true}, {"start": 3305.106, "end": 3307.008, "text": " Y es lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4535069509099756, "is_candidate": true}, {"start": 3307.008, "end": 3309.43, "text": "Y en ese camino estamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6031805725037094, "is_candidate": false}, {"start": 3309.43, "end": 3318.418, "text": "El mundo nos reconoci\u00f3 eligi\u00e9ndonos sede del congreso m\u00e1s importante de habla hispana del planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49053948019159366, "is_candidate": true}, {"start": 3319.321, "end": 3346.545, "text": " C\u00f3rdoba la adopta, recibir\u00e1 en sus calles a miles de hermanos que hablan nuestro idioma, recibir\u00e1 autoridades de esos pa\u00edses, a los reyes de Espa\u00f1a, y esto ser\u00e1 una gran oportunidad que tendremos para mostrarle al mundo que nos est\u00e1 mirando de lo que hemos sido capaces de forjar y de lo que somos capaces de hacer, desde la producci\u00f3n hasta el asalto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3975818340150986, "is_candidate": true}, {"start": 3347.305, "end": 3374.671, "text": " porque si hay algo de lo que C\u00f3rdoba se siente orgullosa es de la capacidad de su gente, del empuje de sus productores agropecuarios, del empuje de sus empresarios, de la capacidad de sus trabajadores, de sus cient\u00edficos y t\u00e9cnicos, de la capacidad del hombre y la mujer que naci\u00f3 en este lugar del planeta Tierra y que siempre va para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41061963587091244, "is_candidate": true}, {"start": 3375.131, "end": 3385.825, "text": " C\u00f3rdobese, sigamos juntos, sigamos haciendo futuro por nosotros, por nuestros hijos, por los hijos de nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7148781885668759, "is_candidate": false}, {"start": 3385.825, "end": 3387.147, "text": "\u00a1Vamos C\u00f3rdoba!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8704415966436234, "is_candidate": false}, {"start": 3387.147, "end": 3388.629, "text": "\u00a1Viva C\u00f3rdoba!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9745773949444844, "is_candidate": false}, {"start": 3388.629, "end": 3390.13, "text": "\u00a1Sigamos progresando!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7100541835038657, "is_candidate": false}, {"start": 3390.13, "end": 3391.052, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8462803948754059, "is_candidate": false}, {"start": 3477.268, "end": 3495.005, "text": " habi\u00e9ndose cumplido con el objeto de la presente sesi\u00f3n, invito a los se\u00f1ores presidentes de bloque, invito a los se\u00f1ores presidentes de bloque a arriar el pabell\u00f3n nacional del m\u00e1stil de recinto, a los dem\u00e1s legisladores y p\u00fablico presente, ponerse de pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8664577596229749, "is_candidate": false}, {"start": 3585.435, "end": 3593.839, "text": " Y queda as\u00ed inaugurado el cent\u00e9simo cuadrag\u00e9simo primer periodo ordinario de sesiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9370113011138574, "is_candidate": false}, {"start": 3593.839, "end": 3595.299, "text": "Queda levantada la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9741590284209549, "is_candidate": false}, {"start": 3627.766, "end": 3627.786, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}], "Index": 1050, "channel_id": "UCluV_ArZV6NOdQIWiXTJx3g", "channel": "La Voz", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lavozcomar", "id": "FudAExG2fkw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FudAExG2fkw", "title": "#LegislaturaC\u00f3rdoba2019 La apertura de sesiones de Juan Schiaretti", "duration": 3637.0, "view_count": 3650.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}