{"segments": [{"start": 10.206, "end": 18.591, "text": " Hacen su ingreso el se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n y la Primera Dama, Sus Majestades los Reyes de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9269127087535514, "is_candidate": false}, {"start": 18.591, "end": 27.498, "text": "Ser\u00e1n recibidos por el se\u00f1or Gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba y su se\u00f1ora esposa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9481340260280952, "is_candidate": false}, {"start": 29.432, "end": 47.308, "text": " Est\u00e1n presentes en este acto la Secretaria General Iberoamericana, el Gobernador de la provincia de Santa Fe, se\u00f1ores ministros, autoridades nacionales, provinciales y municipales, el Director del Instituto Cervantes, Director de la Real Academia Espa\u00f1ola y Presidente de ASALE.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9228306709113502, "is_candidate": false}, {"start": 48.544, "end": 59.03, "text": " el director de la Academia Argentina de Letras, directores de las Academias de Lengua Iberoamericanas, acad\u00e9micos, escritores, se\u00f1oras y se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9423301108039448, "is_candidate": false}, {"start": 59.03, "end": 66.914, "text": "Se est\u00e1 realizando en este momento la fotograf\u00eda que va a identificar al VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola C\u00f3rdoba 2019.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9400587470554888, "is_candidate": false}, {"start": 73.527, "end": 89.91, "text": " Les agradecemos a los trabajadores de los medios de comunicaci\u00f3n y para comenzar este acto escucharemos en primer t\u00e9rmino al se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, habla Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9665035363290433, "is_candidate": false}, {"start": 109.878, "end": 112.439, "text": " Muy buenos d\u00edas a todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.455969335551748, "is_candidate": true}, {"start": 112.439, "end": 138.965, "text": "Se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n Argentina y Primera Dama, Sus Majestades los Reyes de Espa\u00f1a, se\u00f1or Gobernador de la Provincia de Santa Fe, se\u00f1ora Secretaria General de la Secretar\u00eda General de Iberoam\u00e9rica, se\u00f1or Director de la Real Academia Espa\u00f1ola, se\u00f1or Director del Instituto Cervantes,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30220175238264946, "is_candidate": true}, {"start": 140.879, "end": 165.775, "text": " se\u00f1ores ministros del Poder Ejecutivo Nacional de Espa\u00f1a y de Argentina, se\u00f1ores embajadores, se\u00f1ores legisladores nacionales y provinciales, dem\u00e1s autoridades nacionales del Reino de Espa\u00f1a, provinciales y municipales, se\u00f1ores disertantes, expositores, invitados especiales,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29703747580238005, "is_candidate": true}, {"start": 166.932, "end": 173.256, "text": " se\u00f1ores miembros de la Comisi\u00f3n Organizadora y Comisi\u00f3n de Honor del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3069234945094902, "is_candidate": true}, {"start": 173.256, "end": 189.825, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, es un honor recibirlos ac\u00e1, en nuestra casa, en este, nuestro Coliseo Mayor, el Teatro del Libertador General San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.23958848841424019, "is_candidate": true}, {"start": 189.825, "end": 194.348, "text": "Y es una alegr\u00eda mostrar todo lo que hemos logrado trabajando juntos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4840176392580209, "is_candidate": true}, {"start": 195.202, "end": 207.289, "text": " los tres niveles del Estado argentino, naci\u00f3n, provincia y municipio, junto a la Real Academia, el Instituto Cervantes y las autoridades de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30424373367099955, "is_candidate": true}, {"start": 207.289, "end": 225.0, "text": "Y este trabajo junto no es otra cosa que ofrecer una verdadera conmemoraci\u00f3n para nuestro querido idioma, una verdadera fiesta de la palabra para celebrar este VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.28749321553335194, "is_candidate": true}, {"start": 226.03, "end": 244.904, "text": " Hoy la provincia de C\u00f3rdoba palpita la cultura en las actividades en las calles, en los teatros, en las bibliotecas, en los museos, en un sinn\u00famero de \u00e1mbitos donde se vive este homenaje a nuestra lengua espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3622336642555435, "is_candidate": true}, {"start": 244.904, "end": 255.172, "text": "La riqueza que surge del debate que tendr\u00e1 lugar en estos d\u00edas seguramente nos har\u00e1 m\u00e1s fuertes como hispanohablantes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.374054549381999, "is_candidate": true}, {"start": 255.971, "end": 259.993, "text": " en todos los \u00f3rdenes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5132766853391797, "is_candidate": false}, {"start": 259.993, "end": 273.599, "text": "Y hay que recordar que de los 577 millones de hispanohablantes en el mundo, un poco menos de 500 millones vivimos aqu\u00ed, en esta Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3241027290694305, "is_candidate": true}, {"start": 274.321, "end": 287.145, "text": " Y lo hacemos desde una diversidad inmensa, enriquecida por ra\u00edces culturales que nos hermanan en un mismo sentimiento y una misma lengua.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.33867227780664166, "is_candidate": true}, {"start": 287.145, "end": 294.467, "text": "Quiero ratificar el concepto de que es muy dif\u00edcil amar lo que no se conoce.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.39861296377982813, "is_candidate": true}, {"start": 294.467, "end": 298.728, "text": "Y esa frase, creo, es la s\u00edntesis de este gran esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3666141868541972, "is_candidate": true}, {"start": 299.736, "end": 308.601, "text": " Tenemos que poner \u00e9nfasis en conocer la riqueza de nuestra lengua y de nuestras expresiones culturales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3540265259109331, "is_candidate": true}, {"start": 308.601, "end": 315.625, "text": "La cultura es una de las formas que tenemos para amar lo que somos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.43716606789247725, "is_candidate": true}, {"start": 315.625, "end": 324.49, "text": "Y la lengua nos representa en casi todo y es la gran herramienta para producir cultura.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.33692791855377424, "is_candidate": true}, {"start": 324.49, "end": 328.192, "text": "C\u00f3rdoba es conocida en el mundo por sus universidades.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.47490764418838105, "is_candidate": true}, {"start": 329.369, "end": 338.755, "text": " Ac\u00e1 se cre\u00f3 hace m\u00e1s de 400 a\u00f1os la primera Universidad de Argentina y una de las primeras de Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2797826994309841, "is_candidate": true}, {"start": 338.755, "end": 346.92, "text": "Tambi\u00e9n es conocida por sus pensadores, por sus artistas, por su empuje, por su gente,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4075670425332073, "is_candidate": true}, {"start": 347.955, "end": 365.523, "text": " Estoy convencido, por lo tanto, que este evento y vuestra presencia aumentar\u00e1 la luz que irradia esta C\u00f3rdoba, que ilumina con fuerza federal desde el interior de la patria a toda nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3119771577549595, "is_candidate": true}, {"start": 365.523, "end": 371.446, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, bienvenidos a C\u00f3rdoba, bienvenidos a vuestra casa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3577932388134468, "is_candidate": true}, {"start": 371.446, "end": 372.246, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7158943929583809, "is_candidate": false}, {"start": 373.669, "end": 380.696, "text": " Han escuchado ustedes la palabra del se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9533071487528639, "is_candidate": false}, {"start": 380.696, "end": 395.57, "text": "En este acto de apertura del VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola C\u00f3rdoba 2019, Rep\u00fablica Argentina, escucharemos a continuaci\u00f3n a la secretaria general de la Secretar\u00eda General Iberoamericana, Rebeca Grinspan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9529274247777171, "is_candidate": false}, {"start": 409.62, "end": 436.694, "text": " Sus majestades, los reyes de Espa\u00f1a, querido presidente de la Rep\u00fablica Argentina, Mauricio Macri, su primera dama, Juliana Guada, honorable se\u00f1or Juan Schiaretti, gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, estimado se\u00f1or Santiago Mu\u00f1oz Machado, director de la Real Academia Espa\u00f1ola y presidente de la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola, estimado se\u00f1or Luis Garc\u00eda Montero, director del Instituto Cervantes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.84200512948257, "is_candidate": false}, {"start": 437.594, "end": 452.899, "text": " cancilleres, autoridades y miembros del Cuerpo Diplom\u00e1tico, estimados se\u00f1ores Mario Vargas Llosa, Carmen Riera y Santiago Kobadloff, en cuyas letras respira y se reinventa la lengua espa\u00f1ola, queridas amigas, queridos amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8843517819446712, "is_candidate": false}, {"start": 454.395, "end": 461.778, "text": " Es un inmenso honor haber sido invitada a participar en la inauguraci\u00f3n de este VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9205378590901568, "is_candidate": false}, {"start": 461.778, "end": 476.744, "text": "Se me ha invitado como representante de la comunidad iberoamericana, una comunidad de 700 millones de personas a ambos lados del Atl\u00e1ntico, lo que representa a casi una de cada 10 personas en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8805616543517142, "is_candidate": false}, {"start": 476.744, "end": 483.907, "text": "Una comunidad que, a pesar de su inmensa diversidad, se ha mantenido unida a trav\u00e9s de los siglos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9050455885630113, "is_candidate": false}, {"start": 484.679, "end": 491.2, "text": " como dir\u00eda Mar\u00eda Zambrano, gracias a nuestra patria que es el idioma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8788880548504368, "is_candidate": false}, {"start": 491.2, "end": 510.605, "text": "Este octavo Congreso de la Lengua Espa\u00f1ola que hoy inauguramos coincide con el A\u00f1o Internacional de las Lenguas Ind\u00edgenas, un hecho que quisiera celebrar expl\u00edcitamente, pues los 45 millones de ind\u00edgenas que viven en nuestra regi\u00f3n no s\u00f3lo hablan su propia lengua, sino que han contribuido de manera importante a la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8765820576444573, "is_candidate": false}, {"start": 511.665, "end": 524.143, "text": " En ese biling\u00fcismo, en esa interacci\u00f3n, hay una gran bondad, una gran revelaci\u00f3n del atributo del espa\u00f1ol, su generosidad, su apertura a trav\u00e9s de tantos siglos a la convivencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8990921406159701, "is_candidate": false}, {"start": 525.29, "end": 537.218, "text": " hay que abrir las ventanas del idioma para enriquecernos de otros lenguajes\", dec\u00eda precisamente Vargas Llosa ante la sexta edici\u00f3n de este congreso hace unos a\u00f1os en la ciudad de Panam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8950222391455648, "is_candidate": false}, {"start": 537.218, "end": 548.066, "text": "Tambi\u00e9n lo dec\u00eda Octavio Paz en su discurso al recibir el Nobel de Literatura, que la gran virtud de la lengua espa\u00f1ola es que, a diferencia de otras lenguas insulares,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9303941470060485, "is_candidate": false}, {"start": 548.886, "end": 559.318, "text": " La nuestra es una lengua peninsular, es decir, una lengua sin barreras naturales, una lengua abierta como una orilla al mar y a la otredad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9194796652552837, "is_candidate": false}, {"start": 560.461, "end": 572.364, "text": " No tengo duda de que el mayor tesoro de Iberoam\u00e9rica es su inmensa diversidad, una diversidad que existe no solo en nuestra cultura, sino tambi\u00e9n en nuestra biosfera, nuestra historia, nuestra geograf\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9230316863823635, "is_candidate": false}, {"start": 572.364, "end": 582.546, "text": "Nuestro idioma es reflejo y portento de esa diversidad, de ese mundo vasto y variopinto al que el espa\u00f1ol nos da entrada como un pasaporte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.916256509351851, "is_candidate": false}, {"start": 583.326, "end": 591.428, "text": " El espa\u00f1ol, por tanto, es convivencia, pues convivir no es otra cosa que saber vivir en la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8925660576547202, "is_candidate": false}, {"start": 591.428, "end": 596.869, "text": "En espa\u00f1ol hemos decidido ser quienes somos, tanto como pueblos como individuos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9306700960473576, "is_candidate": false}, {"start": 596.869, "end": 601.911, "text": "En espa\u00f1ol hemos decidido c\u00f3mo dialogar con el mundo y con nosotros mismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9079559440875846, "is_candidate": false}, {"start": 601.911, "end": 608.572, "text": "El espa\u00f1ol nos ha hecho, en definitiva, lo suficientemente iguales para poder hacernos distintos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8491023482325655, "is_candidate": false}, {"start": 608.572, "end": 611.273, "text": "O al decir de una de nuestras campa\u00f1as iberoamericanas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9309652642804888, "is_candidate": false}, {"start": 612.253, "end": 615.599, "text": " nos ha permitido ser diferentemente iguales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8408926086544511, "is_candidate": false}, {"start": 616.88, "end": 627.948, "text": " El gran acierto de la comunidad ling\u00fc\u00edstica hispana, y en particular de las academias de la lengua espa\u00f1ola, es precisamente el haber aceptado esa responsabilidad ante la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9034623456382002, "is_candidate": false}, {"start": 627.948, "end": 634.092, "text": "El haber comprendido que la lengua es una construcci\u00f3n colectiva, inclusiva, horizontal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9342657829779828, "is_candidate": false}, {"start": 634.092, "end": 646.361, "text": "S\u00f3lo el espa\u00f1ol, entre las grandes lenguas internacionales, dispone de ortograf\u00eda, gram\u00e1tica y diccionarios comunes, aceptando usos y vocablos de forma polic\u00e9ntrica y plural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9016053473644874, "is_candidate": false}, {"start": 647.751, "end": 671.041, "text": " Dec\u00eda Ernesto S\u00e1bato, al recibir el premio Cervantes en su discurso titulado El conmovedor destino del idioma castellano, que cada hombre, cada mujer, cada ni\u00f1o seguir\u00e1n nutriendo el idioma espa\u00f1ol al expresar su visi\u00f3n del mundo con su propia entonaci\u00f3n, con ese elemento inmaterial que constituye a mi entender el matiz espiritual de una lengua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9008611788057919, "is_candidate": false}, {"start": 671.041, "end": 675.823, "text": "Prefiero, dec\u00eda S\u00e1bato, por lo tanto, el habla espa\u00f1ola de los seres vivientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8787132365505185, "is_candidate": false}, {"start": 676.963, "end": 701.252, "text": " Por ello, desde la Secretar\u00eda General y desde el espacio veramericano, celebramos y apoyamos que las Academias de la Lengua, en alianza con diversos sectores, reconociendo la evoluci\u00f3n natural de los t\u00e9rminos y vocablos que usamos en toda la diversidad de nuestro idioma, hayan elaborado, con la Real Academia Nacional de Medicina, el Diccionario Panhisp\u00e1nico de T\u00e9rminos M\u00e9dicos, publicado en el 2016.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8639367818015321, "is_candidate": false}, {"start": 702.873, "end": 716.53, "text": " y que en el 2017 se publicara el Diccionario Panhisp\u00e1nico del Espa\u00f1ol Jur\u00eddico, un proyecto que dirigi\u00f3 precisamente nuestro ilustre Santiago Mu\u00f1oz Machado, hoy director de la Real Academia Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8974185529255322, "is_candidate": false}, {"start": 716.53, "end": 719.974, "text": "Termino con una reflexi\u00f3n sobre la tem\u00e1tica de este encuentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8779480420466736, "is_candidate": false}, {"start": 720.629, "end": 726.651, "text": " el futuro del espa\u00f1ol, cultura y educaci\u00f3n, tecnolog\u00eda e emprendimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9445721283719762, "is_candidate": false}, {"start": 726.651, "end": 742.435, "text": "Dejen evidencia el reto hist\u00f3rico que enfrenta nuestro idioma, pues la realidad es que as\u00ed como el castellano es referencia en el plano internacional, en el mundo de las letras y del cine, donde somos formidables competidores, en el mundo cient\u00edfico, a\u00fan no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9088259483383836, "is_candidate": false}, {"start": 742.435, "end": 745.196, "text": "Tenemos la presencia que corresponde a nuestro peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9054865740070739, "is_candidate": false}, {"start": 745.936, "end": 754.041, "text": " El espa\u00f1ol es la segunda lengua del mundo y eso debe enorgullecernos, pero no es la segunda lengua de la tecnolog\u00eda y de la ciencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8756790735098159, "is_candidate": false}, {"start": 754.041, "end": 756.303, "text": "Hay aqu\u00ed una curiosa dualidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9159896206482341, "is_candidate": false}, {"start": 756.303, "end": 770.892, "text": "Por un lado, nuestros ciudadanos y ciudadanas son particularmente \u00e1vidos en las nuevas tecnolog\u00edas del mundo digital, pero por otro, nuestras tecnolog\u00edas, las que usamos, que tanto nos gustan, han sido en su mayor\u00eda desarrolladas en otros idiomas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9221462864837847, "is_candidate": false}, {"start": 772.253, "end": 775.975, "text": " La tarea, por tanto, no es ser parte de este mundo digital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8835518220685443, "is_candidate": false}, {"start": 775.975, "end": 777.595, "text": "Eso ya lo estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7751789443818817, "is_candidate": false}, {"start": 777.595, "end": 783.478, "text": "La tarea es tener un rol m\u00e1s decisivo en la construcci\u00f3n de las nuevas realidades del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8515074387956516, "is_candidate": false}, {"start": 783.478, "end": 787.199, "text": "No podemos contentarnos con que nos traduzcan el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8860697878200501, "is_candidate": false}, {"start": 787.199, "end": 791.481, "text": "Tenemos que escribirlo nosotros tambi\u00e9n y escribirlo tambi\u00e9n en castellano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.887232747236152, "is_candidate": false}, {"start": 792.637, "end": 805.729, "text": " Queridos amigos, queridas amigas, majestades, presidente, sabemos bien que con la lengua viaja tambi\u00e9n una forma de entender el mundo, de procesar la informaci\u00f3n, de interpretar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8655368424483995, "is_candidate": false}, {"start": 805.729, "end": 812.895, "text": "Dice la poetisa argentina Diana V\u00e9lez que el destino com\u00fan es aquello que vuelve, as\u00ed tambi\u00e9n nuestra lengua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8790694955873144, "is_candidate": false}, {"start": 813.636, "end": 836.076, "text": " El futuro del espa\u00f1ol depende de la fortaleza de nuestra comunidad, de c\u00f3mo y con qu\u00e9 valores se aprovecha de su complejo enramado de ciudadanos, investigadores, universidades, emprendedores, de sus mujeres y sus hombres, para lograr ma\u00f1ana lo que ya logr\u00f3 ayer, construir un idioma espejo del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8910055163232095, "is_candidate": false}, {"start": 836.076, "end": 836.617, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8816534248074732, "is_candidate": false}, {"start": 838.863, "end": 845.347, "text": " Habl\u00f3 la Secretaria General de la Secretar\u00eda General Iberoamericana, Rebeca Grinspan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0286517931921229, "is_candidate": false}, {"start": 845.347, "end": 856.955, "text": "En este acto de apertura del VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola C\u00f3rdoba 2019, escucharemos a continuaci\u00f3n al director del Instituto Cervantes, don Luis Garc\u00eda Montero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9477405129327625, "is_candidate": false}, {"start": 875.339, "end": 902.266, "text": " Presidente de la Rep\u00fablica Argentina, primera dama, majestades, se\u00f1or gobernador y se\u00f1ora, secretaria general iberoamericana, ministros de Argentina y Espa\u00f1a, se\u00f1or director de la Real Academia Espa\u00f1ola y presidente de la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola, autoridades, se\u00f1oras y se\u00f1ores acad\u00e9micos, se\u00f1ores congresistas, se\u00f1oras y se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8004226698717761, "is_candidate": false}, {"start": 904.119, "end": 907.9, "text": " Am\u00e9rica y el futuro del espa\u00f1ol.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9126397960813463, "is_candidate": false}, {"start": 907.9, "end": 914.221, "text": "Cultura, educaci\u00f3n, tecnolog\u00eda y emprendimiento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8638084800193835, "is_candidate": false}, {"start": 914.221, "end": 928.924, "text": "Este Congreso Internacional de la Lengua lleva organiz\u00e1ndose desde hace m\u00e1s de mil a\u00f1os, pero nuestro compromiso verdadero son los pr\u00f3ximos mil, el tiempo que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8176600375379012, "is_candidate": false}, {"start": 930.356, "end": 937.06, "text": " Nos reunimos aqu\u00ed para hablar del futuro como una apuesta compartida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8573022225988167, "is_candidate": false}, {"start": 937.06, "end": 951.949, "text": "La cultura y la educaci\u00f3n parten su pan con la tecnolog\u00eda y la ciencia sobre un horizonte en el que Am\u00e9rica tendr\u00e1 sin duda un papel decisivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8103482853941694, "is_candidate": false}, {"start": 951.949, "end": 957.533, "text": "Al preparar estas palabras, me emocion\u00f3 el recuerdo de un art\u00edculo de Julio Cort\u00e1zar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7863773893504205, "is_candidate": false}, {"start": 958.763, "end": 962.927, "text": " publicado por el peri\u00f3dico El Pa\u00eds el 25 de junio de 1978.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.849108517102841, "is_candidate": false}, {"start": 962.927, "end": 982.304, "text": "Dec\u00eda el autor de Rayuela, como tantos latinoamericanos que escribieron y escriben en espa\u00f1ol a miles de kil\u00f3metros de sus patrias, mantengo el contacto con mis hermanos prisioneros o vilipendiados", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8133151812436461, "is_candidate": false}, {"start": 983.683, "end": 991.067, "text": " escribo para ellos porque escribo en su idioma que siempre ser\u00e1 el m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8989114835768036, "is_candidate": false}, {"start": 991.067, "end": 1011.679, "text": "El estudiante de filolog\u00eda que recort\u00f3 y guard\u00f3 este art\u00edculo en los meses finales de su propia dictadura no sab\u00eda que estas palabras afirmativas estaban esperando la inauguraci\u00f3n de un congreso en C\u00f3rdoba, La Docta, m\u00e1s de 40 a\u00f1os despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8500638887661115, "is_candidate": false}, {"start": 1014.6, "end": 1029.745, "text": " si era consciente ya de que la poes\u00eda y la lengua materna son el sedimento de la experiencia donde los seres humanos pueden reconciliarse sin mentiras con la palabra verdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8219104826019854, "is_candidate": false}, {"start": 1029.745, "end": 1043.309, "text": "Y ese es el reto cultural m\u00e1s importante de la educaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda en nuestro tiempo, la reconciliaci\u00f3n con la utop\u00eda modesta y \u00e9tica de la palabra verdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8310247663759724, "is_candidate": false}, {"start": 1045.017, "end": 1060.522, "text": " La lengua que nos hace, la casa en la que hemos aprendido a decir madre, lluvia, hambre, amor, ma\u00f1ana y fuego, sabe de nosotros m\u00e1s que nosotros mismos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8173349882254677, "is_candidate": false}, {"start": 1060.522, "end": 1066.264, "text": "De ah\u00ed la hermosa invocaci\u00f3n del poeta cordob\u00e9s Arturo Capdevila.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8465548740152358, "is_candidate": false}, {"start": 1066.264, "end": 1070.125, "text": "Habla por m\u00ed lengua de mis abuelos, madre y mujer,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8234599453165037, "is_candidate": false}, {"start": 1071.633, "end": 1078.518, "text": " no me dejes faltarte, no me dejes mentir, no me dejes caer, no me dejes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8522325098456683, "is_candidate": false}, {"start": 1078.518, "end": 1081.82, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9659306430127749, "is_candidate": false}, {"start": 1081.82, "end": 1090.485, "text": "Los retos del idioma tienen que ver con los retos de la convivencia democr\u00e1tica, ni m\u00e1s ni menos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.864905966613684, "is_candidate": false}, {"start": 1090.485, "end": 1099.812, "text": "Al fin y al cabo, se trata de eso, la voluntad de ser part\u00edcipes en condiciones de igualdad de un patrimonio com\u00fan y la vigilancia", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.805537412322411, "is_candidate": false}, {"start": 1100.754, "end": 1105.235, "text": " para que nadie se apropie de lo que no le pertenece.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8259261663871251, "is_candidate": false}, {"start": 1105.235, "end": 1118.118, "text": "Como estudiante, tambi\u00e9n me encontr\u00e9 con los di\u00e1logos de la lengua de Juan de Vald\u00e9s y con sus cr\u00edticas a Helio Antonio de Nebrija, autor de la primera gram\u00e1tica castellana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8306012739242088, "is_candidate": false}, {"start": 1118.118, "end": 1122.339, "text": "Dec\u00eda el escritor castellano y erasmista", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.884560807673678, "is_candidate": false}, {"start": 1123.76, "end": 1139.95, "text": " Vos no veis que, aunque el lebrija era muy docto en la lengua latina, que esto nadie se lo puede quitar, al fin no se puede negar que era andaluz y no castellano, y que escribi\u00f3 aquel vocabulario con tan poco cuidado que parece haberlo escrito por burla.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8476315140605466, "is_candidate": false}, {"start": 1142.242, "end": 1161.665, "text": " Pensar que desde un lugar del idioma o de un territorio de la mancha se puede decidir qui\u00e9n habla mal y cu\u00e1l es el mejor espa\u00f1ol o castellano es entender muy poco la profunda lealtad de la lengua con la verdad materna.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8687010057906874, "is_candidate": false}, {"start": 1161.665, "end": 1167.566, "text": "Hablar andaluz no es hablar mal, es hablar espa\u00f1ol como se habla en Andaluc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8722075404408834, "is_candidate": false}, {"start": 1167.566, "end": 1170.747, "text": "Hay otras palabras de Juan de Vald\u00e9s que conviene recordar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8615769213725363, "is_candidate": false}, {"start": 1172.591, "end": 1201.669, "text": " Cuando un personaje de sus di\u00e1logos, llamado Marcio, le pregunt\u00f3, no ten\u00e9is por tan elegante y gentil la lengua castellana como la toscana, \u00e9l respondi\u00f3 de este modo, s\u00ed que la tengo, pero tambi\u00e9n la tengo por m\u00e1s vulgar porque veo que la toscana est\u00e1 ilustrada y enriquecida por un bocacio o un petrarca, los cuales, siendo buenos letrados, no solamente se apreciaron de escribir buenas cosas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8435618591693067, "is_candidate": false}, {"start": 1202.697, "end": 1208.96, "text": " pero procuraron escribirlas con estilo muy propio y muy elegante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8495318067764106, "is_candidate": false}, {"start": 1208.96, "end": 1224.728, "text": "Bueno, ya hemos tenido un Cervantes y una Sor Juana, y a Gabriela Mistral, Borges, Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, Vargas Llosa, Alejandra Pizarnit, Juan Gelman o Atahualpa Yupanqui.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8487197725827766, "is_candidate": false}, {"start": 1224.728, "end": 1226.169, "text": "Con su palabra literaria,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9085104240367156, "is_candidate": false}, {"start": 1227.225, "end": 1244.229, "text": " Al elaborar la lengua con su creatividad m\u00e1xima, la han llevado a una altura de expresividad que es de todos un patrimonio com\u00fan tan ancho y ajeno y propio como el mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.857813531243692, "is_candidate": false}, {"start": 1244.229, "end": 1250.471, "text": "La fil\u00f3loga In\u00e9s Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez nos ha recordado que la lengua est\u00e1ndar no es la lengua materna de nadie,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8051396949552405, "is_candidate": false}, {"start": 1251.468, "end": 1260.033, "text": " por lo que su adquisici\u00f3n y su dominio necesita largos a\u00f1os de entrenamiento y aprendizaje.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8499116506692143, "is_candidate": false}, {"start": 1260.033, "end": 1277.202, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1 la tarea de una convocatoria como la nuestra, la vocaci\u00f3n de un equilibrio afirmativo, el compromiso con un idioma de casi seiscientos millones de hablantes, el enorme valor de un patrimonio com\u00fan tan inmenso", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8391804817564683, "is_candidate": false}, {"start": 1278.444, "end": 1291.026, "text": " pero que debe al mismo tiempo hacerse compatible con los pliegues de la intimidad, de la realidad personal matizada y originaria de lo materno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8246537460729308, "is_candidate": false}, {"start": 1291.026, "end": 1306.609, "text": "La universalidad de una cultura consciente de ella misma y de su significaci\u00f3n debe hacer que la lluvia de todos caiga en la memoria de las tardes de una lluvia particular, del olor a tierra h\u00fameda de cada una de nuestras tierras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8121886877609199, "is_candidate": false}, {"start": 1308.086, "end": 1323.234, "text": " Que la palabra pierda su profundidad po\u00e9tica es tan peligroso como que la tecnolog\u00eda caiga en la tentaci\u00f3n de separarse en sus progresos de la dignidad de los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8573087849000603, "is_candidate": false}, {"start": 1323.234, "end": 1329.698, "text": "Y m\u00e1s que ocurrencias que pongan en peligro al patrimonio com\u00fan o a la memoria personal,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8495829220014569, "is_candidate": false}, {"start": 1330.734, "end": 1340.737, "text": " conviene caminar juntos con la belleza de las palabras y la sensatez de lo amasado por la experiencia de una comunidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8256960944478078, "is_candidate": false}, {"start": 1340.737, "end": 1353.121, "text": "No existe mejor receta que la naturalidad de un idioma que se hace con la gente, pegado a la vida de la gente, a las transformaciones serenas de lo cotidiano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8183242985220267, "is_candidate": false}, {"start": 1353.121, "end": 1359.783, "text": "Que por nosotros hable la lengua de nuestras abuelas, nuestros barrios, nuestros patios de vecinos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8347379679306309, "is_candidate": false}, {"start": 1361.491, "end": 1386.076, "text": " Frente a los que se sienten due\u00f1os de la correcci\u00f3n \u00fanica y los que confunden la libertad con la fragmentaci\u00f3n de los espacios compartidos y el idioma es el mayor espacio p\u00fablico de una comunidad, no se me ocurre mejor sensatez que la que esgrimi\u00f3 Jorge Luis Borges en su famosa conferencia El idioma de los argentinos, publicada en libro en 1928.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8566532515290288, "is_candidate": false}, {"start": 1389.921, "end": 1399.424, "text": " dec\u00eda el autor de tantas maravillas, tan enemigo del localismo empobrecedor como de las voluntades dominantes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8612004207372465, "is_candidate": false}, {"start": 1399.424, "end": 1407.067, "text": "Dos influencias antag\u00f3nicas entre s\u00ed militan contra una habla argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8486831590714184, "is_candidate": false}, {"start": 1407.067, "end": 1414.15, "text": "Una es la de quienes imaginan que esa habla ya est\u00e1 prefigurada en el arrabalero de los Sainetes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8541001915889205, "is_candidate": false}, {"start": 1415.22, "end": 1427.266, "text": " otra es la de los casticistas o espa\u00f1olados que creen en lo cabal del idioma y en la impiedad o inutilidad de su refacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8773788050521535, "is_candidate": false}, {"start": 1427.266, "end": 1432.989, "text": "Como es bueno reconocer la herencia recibida de nuestros mayores, es justo recordar hoy", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.818339417569855, "is_candidate": false}, {"start": 1433.976, "end": 1451.498, "text": " que este compromiso cultural marc\u00f3 la intenci\u00f3n originaria de los congresos de la lengua, puestos en marcha en 1997 por el Instituto Cervantes y el Gobierno de M\u00e9xico, en Zacatecas, con ayuda de la corona espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.866596560013308, "is_candidate": false}, {"start": 1452.648, "end": 1479.413, "text": " y que fue un acierto pedir en ediciones posteriores la colaboraci\u00f3n de la Real Academia Espa\u00f1ola y de las dem\u00e1s academias reunidas en ASALE, la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola, porque su firme vocaci\u00f3n panhisp\u00e1nica es el mejor homenaje a la lecci\u00f3n heredada de figuras como Andr\u00e9s Bello, Alfonso Reyes, Germ\u00e1n Arciniegas o Mar\u00eda Moliner.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8459020979341437, "is_candidate": false}, {"start": 1481.039, "end": 1494.503, "text": " Esta es la gran y siempre renovada aventura cervantina en la que Sancho y Don Quijote siguen cabalgando para hermanar cada vez de manera m\u00e1s \u00edntima sus conversaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8614717022898718, "is_candidate": false}, {"start": 1494.503, "end": 1508.247, "text": "El Instituto Cervantes se dedica a consolidar la vocaci\u00f3n internacional del espa\u00f1ol y a facilitar la colaboraci\u00f3n de todos los llamados a defender su cultura y las buenas razones de una memoria com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8377979254573453, "is_candidate": false}, {"start": 1509.795, "end": 1520.163, "text": " Por eso me produce especial emoci\u00f3n que en este Congreso se vaya a homenajear a V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha con la entrega de la primera medalla conmemorativa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8261748732065542, "is_candidate": false}, {"start": 1520.163, "end": 1532.953, "text": "V\u00edctor es un maestro imprescindible para la Academia Espa\u00f1ola, el Instituto Cervantes y la vocaci\u00f3n panhisp\u00e1nica que nos re\u00fane durante estos d\u00edas en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8498256819784769, "is_candidate": false}, {"start": 1532.953, "end": 1537.137, "text": "Y como estamos aqu\u00ed para hablar de Am\u00e9rica y el futuro del espa\u00f1ol,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8412676124030969, "is_candidate": false}, {"start": 1538.496, "end": 1564.514, "text": " para defender que los emprendimientos tecnol\u00f3gicos deben ser inseparables de la \u00e9tica, la educaci\u00f3n y la cultura humana, y para recordar que la verdad po\u00e9tica de la lengua materna, m\u00e1s all\u00e1 de cualquier prescripci\u00f3n, es la fuerza verdadera que da sentido a palabras como libertad, bondad, dignidad, hombre-mujer, igualdad, progreso y pluralismo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.860363656790285, "is_candidate": false}, {"start": 1565.808, "end": 1571.551, "text": " No me resisto a citar un verso del poeta cordob\u00e9s Daniel Salzano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8827290550443714, "is_candidate": false}, {"start": 1571.551, "end": 1578.714, "text": "Hablaba en nombre de cualquier coraz\u00f3n razonable y futuro al escribir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9070891659851247, "is_candidate": false}, {"start": 1578.714, "end": 1583.117, "text": "Los poetas no se rinden nunca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8658105837216852, "is_candidate": false}, {"start": 1583.117, "end": 1593.382, "text": "Dicho esto, me parece oportuno terminar recordando el privilegio que el Cardenal Cisneros, fundador de la Universidad de Alcal\u00e1, nuestra vecina,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8405494789640698, "is_candidate": false}, {"start": 1594.386, "end": 1606.731, "text": " concedi\u00f3 a Helio Antonio de Nebrija, ese andaluz despreciado por andaluz, para vincularlo a la elaboraci\u00f3n de la Biblia pol\u00edglota complutense.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8379949385539289, "is_candidate": false}, {"start": 1606.731, "end": 1614.695, "text": "Que leyese lo que \u00e9l quisiese, y si no quisiese leer, que no leyese.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8102616724988583, "is_candidate": false}, {"start": 1614.695, "end": 1621.278, "text": "As\u00ed sea en el esp\u00edritu de los participantes de este VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8450853080957137, "is_candidate": false}, {"start": 1622.813, "end": 1626.195, "text": " que se discuta todo lo que se quiera discutir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8598631882420872, "is_candidate": false}, {"start": 1626.195, "end": 1632.66, "text": "Y si no se quisiera discutir, pues que no se discuta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8537028834108402, "is_candidate": false}, {"start": 1632.66, "end": 1638.044, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0005402592657358, "is_candidate": false}, {"start": 1638.044, "end": 1645.79, "text": "Habl\u00f3 el director del Instituto Cervantes, don Luis Garc\u00eda Montero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9498846867415176, "is_candidate": false}, {"start": 1645.79, "end": 1646.951, "text": "En este acto de apertura,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0546194575252954, "is_candidate": false}, {"start": 1648.007, "end": 1664.421, "text": " Del octavo Congreso de la Lengua Espa\u00f1ola C\u00f3rdoba 2019, vamos a escuchar al director de la Real Academia Espa\u00f1ola y presidente de la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola a SALE, don Santiago Mu\u00f1oz Machado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.929618354743766, "is_candidate": false}, {"start": 1677.318, "end": 1695.665, "text": " Majestades, se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica Argentina, se\u00f1ora do\u00f1a Juliana Aguado, secretaria general iberoamericana, ministros, acad\u00e9micos, se\u00f1oras y se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8606097089495115, "is_candidate": false}, {"start": 1695.665, "end": 1704.989, "text": "Al inicio de Rayuela, la novela capital de Julio Cort\u00e1zar, dispuso su autor un tablero de direcci\u00f3n que advert\u00eda de lo siguiente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7611920477349945, "is_candidate": false}, {"start": 1706.258, "end": 1712.521, "text": " A su manera, este libro es muchos libros, pero sobre todo es dos libros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8031422447557588, "is_candidate": false}, {"start": 1712.521, "end": 1724.085, "text": "El primer libro se deja leer de forma corriente y termina en el cap\u00edtulo 56, al pie del cual hay tres vistosas estrellitas que equivalen a la palabra fin.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8743558923826893, "is_candidate": false}, {"start": 1724.085, "end": 1733.429, "text": "El segundo se deja leer empezando por el cap\u00edtulo 73 y siguiendo luego un orden que recomendaba la sopa de n\u00fameros preparada por el autor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.81020847347352, "is_candidate": false}, {"start": 1735.137, "end": 1748.375, "text": " Rayuela, que tanto ha deslumbrado y desconcertado a sus lectores desde su publicaci\u00f3n en 1963, la novela que tantos entusiasmos, estudios y an\u00e1lisis cr\u00edticos ha suscitado a lo largo de los a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8226843434115434, "is_candidate": false}, {"start": 1749.597, "end": 1752.618, "text": " va a ser el libro del VIII Congreso Internacional de la Lengua.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.815595052086092, "is_candidate": false}, {"start": 1752.618, "end": 1769.28, "text": "La Real Academia Espa\u00f1ola, la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola y la Academia Argentina de las Letras, con la supervisi\u00f3n de su presidente, don Jos\u00e9 Luis Moure, han promovido una nueva edici\u00f3n que se presenta ma\u00f1ana en un acto especial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8124781922957085, "is_candidate": false}, {"start": 1769.28, "end": 1778.202, "text": "Quien haya consultado ya el programa del Congreso, habr\u00e1 comprobado que contiene varios congresos, como Rayuela es, varios libros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7794218527377162, "is_candidate": false}, {"start": 1779.218, "end": 1798.263, "text": " Y como la novela, puede tambi\u00e9n explicarse de forma corriente, siguiendo el cronograma derivado de la asignaci\u00f3n de d\u00edas y horas a cada acto o ateni\u00e9ndose al juego de la rayuela que anima a saltar casillas y ajustarse a un sistema de avances y retrocesos y un cizagueo aparentemente desordenado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8346402476635569, "is_candidate": false}, {"start": 1799.389, "end": 1817.547, "text": " Ya que Rayuela ser\u00e1 el libro de referencia del Congreso, se entender\u00e1 que en la explicaci\u00f3n del programa puede hacerse ateni\u00e9ndose a su estructura narrativa, es decir, sin m\u00e1s condicionamientos que empujar continuamente el tejo hacia el cielo, pero pudiendo elegir caminos diversos para llegar al destino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8300044731121823, "is_candidate": false}, {"start": 1818.596, "end": 1830.461, "text": " Se puede, en definitiva, seguirlo de forma corriente o ir saltando paneles y reuniones seg\u00fan los criterios de un tablero de direcci\u00f3n que cada cual es libre de componer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8324796795404401, "is_candidate": false}, {"start": 1830.461, "end": 1835.583, "text": "El tema general del Congreso es Am\u00e9rica y el futuro del espa\u00f1ol.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8708155311613075, "is_candidate": false}, {"start": 1835.583, "end": 1840.725, "text": "Se han a\u00f1adido al lema principal los conceptos cultura y educaci\u00f3n, tecnolog\u00eda y emprendimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8529254001238432, "is_candidate": false}, {"start": 1840.725, "end": 1847.088, "text": "Lo que el Congreso se propone, sobre todo, es poner en valor al espa\u00f1ol como lengua americana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7809663717587833, "is_candidate": false}, {"start": 1848.049, "end": 1858.236, "text": " que han generado particularidades ling\u00fc\u00edsticas en cada naci\u00f3n, que lo han enriquecido sin atentar contra los rasgos que hacen reconocible la lengua com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8382005734127111, "is_candidate": false}, {"start": 1858.236, "end": 1863.92, "text": "Todo en el Congreso est\u00e1 impregnado de panhispanismo, el m\u00e1s convencido y militante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9257272244341503, "is_candidate": false}, {"start": 1865.04, "end": 1878.889, "text": " El programa ha sido construido partiendo de las aportaciones de las academias que forman la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola, que han aportado multitud de ideas, todas ellas integradas en el programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8599690390606087, "is_candidate": false}, {"start": 1878.889, "end": 1880.751, "text": "Hemos procurado ser inclusivos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048923272246592, "is_candidate": false}, {"start": 1882.048, "end": 1896.482, "text": " para atender sensibilidades diferentes, reflejar la diversidad esencial que constituye la base de la unidad de nuestra lengua y abordar de manera espec\u00edfica tendencias nuevas y fen\u00f3menos in\u00e9ditos que irrumpen con fuerza en nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8771896201548419, "is_candidate": false}, {"start": 1896.482, "end": 1904.749, "text": "Adem\u00e1s, hemos querido dar voz y presencia a las lenguas originarias de Am\u00e9rica que conviven en armon\u00eda con el espa\u00f1ol, en definitiva,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8525424360863926, "is_candidate": false}, {"start": 1906.01, "end": 1913.652, "text": " hemos tratado de sumar e integrar para que el espa\u00f1ol se muestre abierto, mestizo, compartido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8845892644198213, "is_candidate": false}, {"start": 1913.652, "end": 1917.512, "text": "El programa acad\u00e9mico se articula en torno a cinco secciones o ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8784928636970999, "is_candidate": false}, {"start": 1917.512, "end": 1932.755, "text": "El espa\u00f1ol, lengua universal, lengua e interculturalidad, retos del espa\u00f1ol en la educaci\u00f3n del siglo XXI, el espa\u00f1ol y la sociedad digital y la competitividad del espa\u00f1ol como lengua para la innovaci\u00f3n y el emprendimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7754995222595996, "is_candidate": false}, {"start": 1934.872, "end": 1950.023, "text": " Cada secci\u00f3n se organiza en una sesi\u00f3n plenaria que comienza con una ponencia general, individual o dialogada, seguida de una o dos mesas redondas, y en varios paneles, cinco o seis, que abordan aspectos espec\u00edficos o sectoriales de cada uno de los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8670463718791233, "is_candidate": false}, {"start": 1951.184, "end": 1963.74, "text": " Este modo corriente de explicar el programa, en un orden que tiene en cuenta los cap\u00edtulos del evento ordenado seg\u00fan su posici\u00f3n en el cronograma, es \u00fatil respecto de las sesiones plenarias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8471986373608, "is_candidate": false}, {"start": 1963.74, "end": 1967.385, "text": "Detr\u00e1s de estas, como en el caso del cap\u00edtulo 56 de Rayuela, es necesario elegir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8640844987190531, "is_candidate": false}, {"start": 1970.288, "end": 1976.812, "text": " entre las seis mesas redondas, los veinte paneles o las cuatrocientas actividades complementarias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8728299001028941, "is_candidate": false}, {"start": 1976.812, "end": 1985.338, "text": "Las tres estrellitas que equivalen a la palabra fin est\u00e1n imaginariamente estampadas al t\u00e9rmino de las sesiones plenarias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8449003432867936, "is_candidate": false}, {"start": 1985.338, "end": 1991.802, "text": "A partir de este punto, es necesario que cada cual prepare su propio tablero de direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8604176629032236, "is_candidate": false}, {"start": 1991.802, "end": 1999.247, "text": "Muchos de los encuentros y actividades se desarrollan simult\u00e1neamente y es preciso elegir, seg\u00fan lo que se espere aprender o escuchar en el Congreso,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8989769747387728, "is_candidate": false}, {"start": 2000.708, "end": 2022.705, "text": " Si desean recibir la recomendaci\u00f3n del director de la Real Academia Espa\u00f1ola, corresponsable del dise\u00f1o del programa, les dir\u00e9, por ejemplo, que los que est\u00e9n interesados en los efectos de la revoluci\u00f3n digital sobre la comunicaci\u00f3n y el lenguaje deber\u00edan empezar por las dos plenarias especiales del d\u00eda de hoy, ir ma\u00f1ana a 1.5, seguir a 3.1, continuar por 4.1 y 4.2 y no perderse 4.3 y 4.4.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8696519303534003, "is_candidate": false}, {"start": 2030.991, "end": 2044.8, "text": " Son posibles otras agujas de marear para quienes prefieran las rutas de la educaci\u00f3n, la multiculturalidad, el espa\u00f1ol en Am\u00e9rica, la convivencia con las lenguas nativas, el espa\u00f1ol en el mundo, el emprendimiento, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8730357780098812, "is_candidate": false}, {"start": 2044.8, "end": 2054.446, "text": "Las exposiciones y debates sobre el impacto de la tecnolog\u00eda digital, la educaci\u00f3n, la comunicaci\u00f3n y el lenguaje es seguramente el m\u00e1s copioso de todos los del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8548794909674389, "is_candidate": false}, {"start": 2054.446, "end": 2059.63, "text": "Es razonable que as\u00ed sea porque estamos en medio de la mayor revoluci\u00f3n de la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8424167577401471, "is_candidate": false}, {"start": 2060.57, "end": 2071.273, "text": " Hablan espa\u00f1ol muchas m\u00e1s millones de m\u00e1quinas que de hombres, aprenden r\u00e1pidamente nuestra lengua y son capaces de crear palabras y variantes sem\u00e1nticas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8417615988090115, "is_candidate": false}, {"start": 2071.273, "end": 2089.517, "text": "La lengua de la inteligencia artificial tiende a diversificarse y puede que, si no se toman medidas, el espa\u00f1ol de las m\u00e1quinas ser\u00e1 distinto seg\u00fan la corporaci\u00f3n que las haya creado y la velocidad con que la inteligencia artificial vaya creando variantes del espa\u00f1ol de los humanos haga que no nos entendamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8678288606187616, "is_candidate": false}, {"start": 2090.543, "end": 2103.447, "text": " Pero no quiero entretenerme en describir ninguna de las casillas del enorme ejercicio intelectual que supone este Congreso, que cada uno trace el itinerario que elija y que elija lo que le parezca m\u00e1s interesante de escuchar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8736224156268025, "is_candidate": false}, {"start": 2103.447, "end": 2110.229, "text": "Incluye tambi\u00e9n esta sesi\u00f3n inicial un homenaje a don V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.925187109987494, "is_candidate": false}, {"start": 2110.229, "end": 2117.891, "text": "Hace ya un par de d\u00e9cadas que el insigne e ilustrado profesor Garc\u00eda de la Concha fue elegido director de la Real Academia Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8419440773365314, "is_candidate": false}, {"start": 2119.068, "end": 2135.104, "text": " Fij\u00f3 desde entonces con firmeza el rumbo de la acci\u00f3n acad\u00e9mica hacia Am\u00e9rica, con la convicci\u00f3n de que la unidad de nuestra lengua, esencialmente mestiza, requiere la acci\u00f3n conjunta de todas las instituciones que cuidan de ella en cada uno de nuestros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8462682127648382, "is_candidate": false}, {"start": 2135.104, "end": 2141.01, "text": "Segu\u00eda al hacerlo las l\u00facidas recomendaciones recibidas de su Majestad el Rey don Juan Carlos I.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8451283397567882, "is_candidate": false}, {"start": 2143.18, "end": 2161.609, "text": " El principio de responsabilidad com\u00fan en pie de igualdad de todas las Academias de la Lengua y, en definitiva, de todos los hispanohablantes en el cuidado de la lengua inspira la denominada pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica panhisp\u00e1nica a la que V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha ha consagrado su inmensa tarea de servicio a nuestro idioma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8939016591834609, "is_candidate": false}, {"start": 2161.609, "end": 2166.612, "text": "Desde la presidencia de la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua, que desempe\u00f1\u00f3 como director de la RAE,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8729191257091873, "is_candidate": false}, {"start": 2167.526, "end": 2181.631, "text": " V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha replante\u00f3 el m\u00e9todo de trabajo acad\u00e9mico para hacerlo colaborativo e integrador, fundamentado en el permanente di\u00e1logo como v\u00eda de consenso entre todas las academias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8413568413708961, "is_candidate": false}, {"start": 2181.631, "end": 2194.355, "text": "De esta forma, los grandes c\u00f3digos ling\u00fc\u00edsticos que sustentan la unidad de la lengua, el diccionario, la gram\u00e1tica y la ortograf\u00eda, se reformularon en clave panhisp\u00e1nica y sobre la base de una autor\u00eda compartida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8626386210063395, "is_candidate": false}, {"start": 2195.353, "end": 2211.364, "text": " Se prepararon desde esa perspectiva la XXII edici\u00f3n del Diccionario de la Lengua Espa\u00f1ola, la nueva gram\u00e1tica y la nueva edici\u00f3n de la ortograf\u00eda, as\u00ed como el Diccionario Panhisp\u00e1nico de Dudas, el Diccionario del Estudiante, el Diccionario Pr\u00e1ctico del Estudiante,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8540902586093106, "is_candidate": false}, {"start": 2212.265, "end": 2230.678, "text": " el Diccionario Esencial y el Diccionario de Americanismos, que concluy\u00f3 el Banco de Datos del Espa\u00f1ol y se acometi\u00f3 la elaboraci\u00f3n digital del nuevo Diccionario Hist\u00f3rico, adem\u00e1s de arrumbrarse la Biblioteca Cl\u00e1sica de la Real Academia Espa\u00f1ola y la colecci\u00f3n de ediciones conmemorativas, esta \u00faltima", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8789041153038211, "is_candidate": false}, {"start": 2232.009, "end": 2246.119, "text": " de vocaci\u00f3n esencialmente popular y vinculada por ello a los congresos de la lengua, se inaugur\u00f3 con la edici\u00f3n conmemorativa del Quijote, presentada en Rosario en el marco del III Congreso, igual que Rayuela se entrega hoy en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8377155054469084, "is_candidate": false}, {"start": 2246.119, "end": 2253.805, "text": "Desarroll\u00f3 una incansable actividad institucional de gran proyecci\u00f3n internacional basada en la dimensi\u00f3n de estado del trabajo acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9331035035474666, "is_candidate": false}, {"start": 2254.497, "end": 2266.542, "text": " Recorri\u00f3 toda Am\u00e9rica de la mano de las academias, siempre con el respaldo de los gobiernos nacionales, tendiendo puentes y buscando la integraci\u00f3n de todos, desde su singularidad en la tarea com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8070773504676737, "is_candidate": false}, {"start": 2266.542, "end": 2269.803, "text": "Bajo su direcci\u00f3n, la RAE culmin\u00f3 su proceso de modernizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8568539993738326, "is_candidate": false}, {"start": 2271.215, "end": 2282.079, "text": " El VIII Congreso Internacional de la Lengua ha incorporado con toda justicia a su sesi\u00f3n inaugural un homenaje merecido y debido a la obra acad\u00e9mica de don V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9076027145792726, "is_candidate": false}, {"start": 2282.079, "end": 2296.765, "text": "Reconocer sus aportaciones al trabajo panhisp\u00e1nico es, al mismo tiempo, una gozosa celebraci\u00f3n de la vitalidad de nuestra lengua compartida y un homenaje a Am\u00e9rica, donde todos los hispanohablantes depositamos la esperanza de su futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8650855297902043, "is_candidate": false}, {"start": 2298.314, "end": 2306.98, "text": " Problemas de salud de \u00faltima hora han impedido a don V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha estar presente en el Congreso, pero a\u00fan desde la distancia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7927424820897084, "is_candidate": false}, {"start": 2306.98, "end": 2310.942, "text": "Muchas gracias, querido V\u00edctor, por tu trabajo y enhorabuena muy sentida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9069167470015941, "is_candidate": false}, {"start": 2310.942, "end": 2314.825, "text": "Muchas gracias tambi\u00e9n a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8252805979575855, "is_candidate": false}, {"start": 2314.825, "end": 2323.451, "text": "Hemos escuchado al director de la Real Academia Espa\u00f1ola y presidente de la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola, ASALE, don Santiago Mu\u00f1oz Machado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9787005859920703, "is_candidate": false}, {"start": 2324.577, "end": 2331.42, "text": " en la apertura del VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola C\u00f3rdoba 2019.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9865668277323671, "is_candidate": false}, {"start": 2331.42, "end": 2340.263, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, a continuaci\u00f3n escucharemos a Su Majestad el Rey de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9557268854588394, "is_candidate": false}, {"start": 2366.715, "end": 2394.89, "text": " Sus Excelencias el Presidente y la Primera Dama de la Rep\u00fablica Argentina, se\u00f1or Gobernador de C\u00f3rdoba, Secretaria General Iberoamericana, se\u00f1ores ministros, Director del Instituto Cervantes, Director de la Real Academia Espa\u00f1ola y Presidente de ASALE, Presidente de la Academia Argentina de Letras,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.731633149623488, "is_candidate": false}, {"start": 2397.466, "end": 2408.074, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores congresistas, invitados, un saludo muy especial a todos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7206889183550619, "is_candidate": false}, {"start": 2408.074, "end": 2419.983, "text": "Por segunda vez la Rep\u00fablica Argentina acoge el Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola, cuando no se han borrado a\u00fan los recuerdos del Congreso celebrado en 2004 en la ciudad de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6689046342677288, "is_candidate": false}, {"start": 2423.697, "end": 2435.061, "text": " Era aquel el tercero de una serie inaugurada en la mexicana Zacatecas, continuada en el coraz\u00f3n de Castilla, en Valladolid.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7501973742678167, "is_candidate": false}, {"start": 2435.061, "end": 2440.423, "text": "En el Congreso de Rosario se produjo un cambio inesperado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7514169406023538, "is_candidate": false}, {"start": 2440.423, "end": 2451.948, "text": "Los ciudadanos, que hab\u00edan preparado con ilusi\u00f3n la celebraci\u00f3n adornando calles y casas, se adue\u00f1aron del Congreso populariz\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7284321909276879, "is_candidate": false}, {"start": 2453.376, "end": 2466.666, "text": " Ya no eran solo los y las congresistas quienes sent\u00edan y exteriorizaban el gozo de encontrarse con hispanohablantes de diversos pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7454977342694766, "is_candidate": false}, {"start": 2466.666, "end": 2479.796, "text": "Toda la ciudad se convirti\u00f3 en capital de nuestra lengua com\u00fan y festejaba la palabra como el tesoro m\u00e1s precioso que, sin distinci\u00f3n de clases ni de ideolog\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7892033006212242, "is_candidate": false}, {"start": 2481.371, "end": 2485.612, "text": " nos pertenece a todos por igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.726620004261298, "is_candidate": false}, {"start": 2485.612, "end": 2492.334, "text": "Sent\u00f3 as\u00ed Rosario un precedente que los congresos que le siguieron se han esforzado en continuar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7696740992560145, "is_candidate": false}, {"start": 2492.334, "end": 2506.217, "text": "Es significativo por s\u00ed solo el hecho de que otra ciudad de Argentina, transcurrido poco tiempo, haya solicitado ser sede de un nuevo encuentro de nuestra lengua.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6889476185913715, "is_candidate": false}, {"start": 2506.217, "end": 2509.458, "text": "Esta ciudad, con toda justicia, llamada La Docta,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6591673626628967, "is_candidate": false}, {"start": 2512.853, "end": 2526.103, "text": " Lo ha hecho convencida de que su historia y su vitalidad contempor\u00e1nea y actual le permiten hacer una aportaci\u00f3n enriquecedora al Congreso y a nuestra lengua.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7663794503401928, "is_candidate": false}, {"start": 2526.103, "end": 2538.292, "text": "Quiero ante todo agradecer al Gobierno Nacional, a su Presidente, a los gobiernos de la provincia y del municipio, aqu\u00ed representados por el Gobernador y el Intendente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7035122708889286, "is_candidate": false}, {"start": 2539.508, "end": 2556.193, "text": " la generosidad con que nos abren las puertas para recibirnos y su excelente trabajo, realizado junto con el Instituto Cervantes, la Real Academia Espa\u00f1ola y ASALE, acompa\u00f1ados de numerosas instituciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8104040670900323, "is_candidate": false}, {"start": 2556.193, "end": 2565.556, "text": "Debemos saludar a su gloriosa universidad, fundada con la matriz de nuestra Universidad de Salamanca, que acaba de celebrar su octavo centenario,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7213469193620183, "is_candidate": false}, {"start": 2567.205, "end": 2584.456, "text": " La Universidad Nacional de C\u00f3rdoba es universalmente conocida por el esfuerzo de responder a las exigencias de los tiempos, adaptando los principios b\u00e1sicos de libertad de pensamiento y los nuevos horizontes sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7147603515097352, "is_candidate": false}, {"start": 2584.456, "end": 2591.2, "text": "Le deseamos por ello que en esa l\u00ednea viva, crezca y florezca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7740152590021356, "is_candidate": false}, {"start": 2592.321, "end": 2605.533, "text": " como todas las universidades de la provincia de C\u00f3rdoba que renuevan d\u00eda a d\u00eda la tradici\u00f3n acad\u00e9mica y acreditan con justicia el apelativo de su capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7641642011483667, "is_candidate": false}, {"start": 2605.533, "end": 2609.296, "text": "Saludamos tambi\u00e9n a todos los estamentos sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6564857771993271, "is_candidate": false}, {"start": 2609.296, "end": 2618.345, "text": "Estos congresos, que ciertamente incluyen sesiones de discusi\u00f3n de estudios, no han pretendido nunca llevar la marca de cient\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8123022071710673, "is_candidate": false}, {"start": 2619.446, "end": 2623.829, "text": " est\u00e1n abiertos de par en par a toda la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7633367253606668, "is_candidate": false}, {"start": 2623.829, "end": 2643.023, "text": "El programa de esta edici\u00f3n es una muestra clara de ese esp\u00edritu inclusivo e integrador, al proyectarse con amplitud y generosidad hacia campos tan vastos como la cultura, la educaci\u00f3n, la tecnolog\u00eda y el emprendimiento contemplados con mirada de futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7831727144912289, "is_candidate": false}, {"start": 2643.023, "end": 2646.085, "text": "Campos en los que viven y se realizan los hispanohablantes,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7004493924681853, "is_candidate": false}, {"start": 2647.876, "end": 2668.447, "text": " El porvenir del espa\u00f1ol es un compromiso de todos, de las instituciones p\u00fablicas y privadas, de la sociedad civil, cuyo dinamismo alumbra cada d\u00eda nuevas iniciativas colaborativas en torno a nuestra lengua com\u00fan, que mostrar\u00e1 en este Congreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7481363124413518, "is_candidate": false}, {"start": 2668.447, "end": 2673.07, "text": "Vuestro Jos\u00e9 Luis Borges, nuestro tambi\u00e9n por universal,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7919222610924703, "is_candidate": false}, {"start": 2674.474, "end": 2684.383, "text": " Dej\u00f3 escrito que el idioma no es solo un instrumento de expresi\u00f3n y comunicaci\u00f3n, sino una tradici\u00f3n y un destino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7554014888575185, "is_candidate": false}, {"start": 2684.383, "end": 2693.852, "text": "A estas tierras pampeanas llegaron a lo largo de los siglos muchos pueblos itinerantes, cada uno con su lengua.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.738091986816006, "is_candidate": false}, {"start": 2693.852, "end": 2700.258, "text": "Argentina ha sido siempre generosa, tierra decogida, agentes de las m\u00e1s variadas procedencias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.796896918746007, "is_candidate": false}, {"start": 2702.169, "end": 2723.48, "text": " El Diccionario de la Lengua de la Argentina, publicado por la Academia Argentina de las Letras, responsable de la Secretar\u00eda Acad\u00e9mica de este Congreso, nos ofrece una riqu\u00edsima informaci\u00f3n sobre el origen de las palabras y giros que aqu\u00ed han enriquecido la cultura y forjado la identidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.78910164157226, "is_candidate": false}, {"start": 2723.48, "end": 2730.984, "text": "Porque esas palabras traen consigo sentimientos y modos de vida que se van maridando con los de aqu\u00ed", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.716163000134007, "is_candidate": false}, {"start": 2731.775, "end": 2744.703, "text": " con los que aqu\u00ed, en la Nueva Andaluc\u00eda, sembraron los espa\u00f1oles fundadores creando la presencia de nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7326625254624024, "is_candidate": false}, {"start": 2744.703, "end": 2749.946, "text": "480 millones de personas tenemos el espa\u00f1ol como lengua materna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8014109213161239, "is_candidate": false}, {"start": 2749.946, "end": 2758.591, "text": "Conocemos su larga historia, uno de cuyos momentos m\u00e1s delicados fue, sin duda, el de la independencia de los territorios ultramarinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7574487271533389, "is_candidate": false}, {"start": 2760.071, "end": 2766.697, "text": " No faltaron entonces voces que demandaron tambi\u00e9n independencia en el \u00e1mbito de la lengua.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7746861795649611, "is_candidate": false}, {"start": 2766.697, "end": 2782.13, "text": "Bast\u00f3 la voz de don Andr\u00e9s Bello, a quien Jos\u00e9 Mart\u00ed calificaba como el mejor de los nuestros, para recordar que esa lengua era tan propia de Am\u00e9rica como de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7665971842290475, "is_candidate": false}, {"start": 2782.13, "end": 2785.974, "text": "Hoy preside su estatua la entrada principal de la Real Academia Espa\u00f1ola,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8223731444659761, "is_candidate": false}, {"start": 2787.253, "end": 2795.058, "text": " que le nombr\u00f3 primer acad\u00e9mico correspondiente y adopt\u00f3 algunos de sus textos doctrinales como propios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7483494240245043, "is_candidate": false}, {"start": 2795.058, "end": 2814.811, "text": "Parad\u00f3jicamente, el espa\u00f1ol iba a conocer su mayor expansi\u00f3n con el nacimiento y la consolidaci\u00f3n de las j\u00f3venes rep\u00fablicas americanas, que hallaron en \u00e9l el instrumento indispensable de cohesi\u00f3n interna de cada comunidad y de fortalecimiento de los v\u00ednculos de relaci\u00f3n entre ellas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7287907138526497, "is_candidate": false}, {"start": 2816.641, "end": 2834.009, "text": " y no se trat\u00f3 solo de una expansi\u00f3n num\u00e9rica, sino que aument\u00f3 d\u00eda a d\u00eda la producci\u00f3n literaria con una calidad creciente hasta la excelencia, gemela a la alcanzada en el resto de las artes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7743566052169182, "is_candidate": false}, {"start": 2834.009, "end": 2840.352, "text": "Los homenajes que aqu\u00ed se tributar\u00e1n a Julio Cort\u00e1zar con la publicaci\u00f3n de una edici\u00f3n conmemorativa", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8106389890338919, "is_candidate": false}, {"start": 2841.573, "end": 2848.116, "text": " y a las relaciones culturales entre Am\u00e9rica y Espa\u00f1a son s\u00f3lo una prueba simb\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.729659310897947, "is_candidate": false}, {"start": 2848.116, "end": 2866.265, "text": "Asimismo, el homenaje que recibir\u00e1 V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha reconoce la importancia de la acci\u00f3n panhisp\u00e1nica basada en la corresponsabilidad de todos los hispanohablantes para el futuro de nuestra lengua y la cultura que en ella se expresa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8036493165059433, "is_candidate": false}, {"start": 2866.265, "end": 2868.947, "text": "Yo tambi\u00e9n desde aqu\u00ed me sumo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9023234900813745, "is_candidate": false}, {"start": 2871.155, "end": 2881.829, "text": " El saludo lleno de cari\u00f1o, de afecto, de gratitud y de deseos de que se reponga pronto don V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8105038112628336, "is_candidate": false}, {"start": 2881.829, "end": 2887.716, "text": "En varias sesiones del Congreso se prestar\u00e1 atenci\u00f3n a la excepcional producci\u00f3n cultural argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7488928114012121, "is_candidate": false}, {"start": 2888.874, "end": 2905.787, "text": " y en los m\u00e1s de 200 actos populares programados por la provincia y el municipio se vivir\u00e1 la riqueza del folclore y el arte argentinos, y particularmente cordobeses, en un brillante Festival de la Palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8081485487674569, "is_candidate": false}, {"start": 2905.787, "end": 2915.615, "text": "Ser\u00e1 todo ello contrapunto de la atenci\u00f3n en las sesiones del Congreso a la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica que la comunidad iberoamericana de naciones ha de afrontar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7567985005291433, "is_candidate": false}, {"start": 2916.755, "end": 2927.518, "text": " con gran decisi\u00f3n en todos los medios de la investigaci\u00f3n y el estudio, de la universidad a la escuela primaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7791787298182604, "is_candidate": false}, {"start": 2927.518, "end": 2941.521, "text": "Esa consagraci\u00f3n vital ser\u00e1 a la vez un apoyo decisivo para que el espa\u00f1ol sea lengua de comunicaci\u00f3n internacional tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la ciencia y del emprendimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7814392321590828, "is_candidate": false}, {"start": 2943.666, "end": 2969.124, "text": " Como los precedentes, este Congreso quiere ser una celebraci\u00f3n, una celebraci\u00f3n de la fraternidad hispanoamericana y un renovado compromiso para integrar diversidades, para luchar contra la pobreza y para hacer a nuestros pueblos, mediante la palabra compartida, m\u00e1s cultos, m\u00e1s pr\u00f3speros y m\u00e1s felices en la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7506944073910721, "is_candidate": false}, {"start": 2969.124, "end": 2972.667, "text": "Por tanto, a todos les deseo un gran Congreso,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8357045921897658, "is_candidate": false}, {"start": 2973.601, "end": 2991.629, "text": " lleno de \u00e9xitos, que disfruten tambi\u00e9n de este patrimonio com\u00fan que nos une y, por tanto, a todos les pido que juntos manifestemos nuestro cari\u00f1o con un viva nuestra lengua, viva nuestra hermandad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8361782911609557, "is_candidate": false}, {"start": 2991.629, "end": 2995.51, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8934380764268671, "is_candidate": false}, {"start": 2995.51, "end": 2998.972, "text": "Habl\u00f3 Su Majestad el Rey de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9082397428743222, "is_candidate": false}, {"start": 3000.851, "end": 3006.797, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, este es el acto de apertura del VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9631736535622845, "is_candidate": false}, {"start": 3006.797, "end": 3012.543, "text": "Recibe el saludo del Presidente de la Naci\u00f3n, el Gobernador de la Provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8684667409939725, "is_candidate": false}, {"start": 3012.543, "end": 3020.752, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, a continuaci\u00f3n escucharemos la palabra del se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n, habla Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9482359959693929, "is_candidate": false}, {"start": 3036.511, "end": 3042.995, "text": " Sus majestades, \u00faltimo d\u00eda de esta inolvidable visita.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1113250691051562, "is_candidate": false}, {"start": 3042.995, "end": 3049.438, "text": "No queremos que se vayan, pero bueno, esperemos que vuelvan pronto, no vamos a extra\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0357213256306752, "is_candidate": false}, {"start": 3049.438, "end": 3061.304, "text": "Gobernador de la provincia y se\u00f1ora, gobernadores, acad\u00e9micos, escritores, expertos, profesionales de la lengua de todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9626343263641313, "is_candidate": false}, {"start": 3061.304, "end": 3063.906, "text": "Es un honor para m\u00ed darles la bienvenida a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0658878597697132, "is_candidate": false}, {"start": 3064.918, "end": 3069.921, "text": " a este octavo Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9697143774040445, "is_candidate": false}, {"start": 3069.921, "end": 3076.586, "text": "Y es un honor recibirlos en esta maravillosa y pujante ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9788722363232095, "is_candidate": false}, {"start": 3076.586, "end": 3086.852, "text": "Recibirlos en nombre de todos los argentinos y agradecerles de coraz\u00f3n el hecho que hayan elegido una vez m\u00e1s a nuestro pa\u00eds para este encuentro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0590158757134356, "is_candidate": false}, {"start": 3086.852, "end": 3091.836, "text": "Nunca antes un mismo pa\u00eds hab\u00eda sido anfitri\u00f3n de este Congreso dos veces.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9695965785181323, "is_candidate": false}, {"start": 3094.597, "end": 3107.824, "text": " As\u00ed que esta es sin duda para nosotros tambi\u00e9n una distinci\u00f3n que nos llena de orgullo y tambi\u00e9n la vivimos como un reconocimiento al camino de integraci\u00f3n al mundo que hemos emprendido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9825752770988112, "is_candidate": false}, {"start": 3107.824, "end": 3118.469, "text": "Un camino que qued\u00f3 especialmente claro en la cumbre del G-20, cuando los l\u00edderes que nos visitaron nos demostraron su apoyo y enorme acompa\u00f1amiento.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.019489079279589, "is_candidate": false}, {"start": 3120.211, "end": 3136.586, "text": " Un camino que vuelve a verse hoy, en esta cita \u00fanica, que nos confirma que integramos esta gran comunidad de habla hispana, que comprendemos la importancia que tiene nuestra lengua en el mundo de hoy.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9961818782919251, "is_candidate": false}, {"start": 3136.586, "end": 3144.293, "text": "No nos olvidemos de que la primera vuelta al mundo, una de las grandes gestas de la humanidad, fue una haza\u00f1a espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0420598156144227, "is_candidate": false}, {"start": 3145.595, "end": 3155.283, "text": " ya que la expedici\u00f3n comandada por Juan Sebasti\u00e1n Elcano tras la muerte de Fernando de Magallanes fue financiada por la corona espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0180073164066468, "is_candidate": false}, {"start": 3155.283, "end": 3164.23, "text": "Esta expedici\u00f3n marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en las comunicaciones y el comercio, y tal vez fue el inicio de lo que hoy conocemos como la globalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9843261524523004, "is_candidate": false}, {"start": 3164.23, "end": 3171.957, "text": "Y as\u00ed, a trav\u00e9s de la lengua, se marc\u00f3 para siempre un destino,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9939736429874934, "is_candidate": false}, {"start": 3173.001, "end": 3177.544, "text": " el de unirnos de una forma inquebrantable.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.041918365530879, "is_candidate": false}, {"start": 3177.544, "end": 3194.093, "text": "Imaginemos si ac\u00e1 nosotros habl\u00e1semos argentino, y los peruanos peruano, y los bolivianos boliviano, y necesit\u00e1semos traductores para hablar con los uruguayos, o los ecuatorianos con los venezolanos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0163479527322419, "is_candidate": false}, {"start": 3194.093, "end": 3198.176, "text": "La lengua espa\u00f1ola ha hecho mucho m\u00e1s que permitirnos comunicarnos con facilidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0334074836094065, "is_candidate": false}, {"start": 3199.89, "end": 3204.433, "text": " Somos m\u00e1s de 500 millones de personas en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9413248129396227, "is_candidate": false}, {"start": 3204.433, "end": 3209.237, "text": "La lengua espa\u00f1ola, que es la segunda m\u00e1s hablada, nos uni\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0055506003851264, "is_candidate": false}, {"start": 3209.237, "end": 3215.241, "text": "Nos uni\u00f3 a partir de algo tan profundo, tan propio del ser humano, como es el idioma en que hablamos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9850227336888155, "is_candidate": false}, {"start": 3215.241, "end": 3223.027, "text": "Y a la vez nos permite manifestar, expresar nuestra maravillosa diversidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.055082316324695, "is_candidate": false}, {"start": 3224.332, "end": 3241.427, "text": " porque somos argentinos, espa\u00f1oles, chilenos, ecuatorianos, cubanos, mexicanos, uruguayos, entre tantos otros, pero toda nuestra diversidad se cuenta con las mismas palabras.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.037259517390563, "is_candidate": false}, {"start": 3241.427, "end": 3244.33, "text": "Al fin y al cabo, la lengua es nuestra casa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.994364443433874, "is_candidate": false}, {"start": 3245.62, "end": 3257.046, "text": " pensamos en nuestra lengua, so\u00f1amos en nuestra lengua, educamos a nuestros hijos, resolvemos nuestros conflictos, creamos en nuestra lengua, hablamos un mismo idioma.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9829909691374181, "is_candidate": false}, {"start": 3257.046, "end": 3265.67, "text": "Y eso es algo que tenemos en com\u00fan y que tenemos que usar para construir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.952677331630327, "is_candidate": false}, {"start": 3265.67, "end": 3269.072, "text": "Por eso la lengua es nuestro mayor activo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.001760928002187, "is_candidate": false}, {"start": 3269.072, "end": 3272.434, "text": "Es la riqueza mejor distribuida de nuestra comunidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9883557060552461, "is_candidate": false}, {"start": 3273.519, "end": 3282.146, "text": " y depende de nosotros mantenerla viva y ser protagonistas en la tarea de hacerla valer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0126139222876902, "is_candidate": false}, {"start": 3282.146, "end": 3298.758, "text": "Hace pocos d\u00edas tuve la alegr\u00eda de compartir con los argentinos una muy buena noticia, de esas que tienen que ver con los cambios profundos y estructurales que estamos impulsando, en este caso sobre la educaci\u00f3n, que hay m\u00e1s estructural para un pa\u00eds que la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9807157021179614, "is_candidate": false}, {"start": 3298.758, "end": 3298.818, "text": "En 2016,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9138696397356832, "is_candidate": false}, {"start": 3302.242, "end": 3308.605, "text": " Empezamos a evaluar los conocimientos de los chicos en todo el pa\u00eds, con lo que las llamamos las pruebas a aprender.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0365513783775362, "is_candidate": false}, {"start": 3308.605, "end": 3316.508, "text": "Y vimos con dolor que casi la mitad de nuestros hijos no comprend\u00edan textos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0775578857401729, "is_candidate": false}, {"start": 3316.508, "end": 3326.712, "text": "Y un chico que no comprende lengua probablemente tampoco entienda ciencias naturales ni sociales, ni las consignas para resolver un ejercicio de matem\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0414510443836102, "is_candidate": false}, {"start": 3326.712, "end": 3329.333, "text": "Y eso es pensando en el hoy.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.030481519708445, "is_candidate": false}, {"start": 3331.584, "end": 3339.487, "text": " c\u00f3mo hace para entrar a una universidad, c\u00f3mo hace en una entrevista para conseguir un trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0099803686220368, "is_candidate": false}, {"start": 3339.487, "end": 3341.287, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hicimos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9493027525543235, "is_candidate": false}, {"start": 3341.287, "end": 3346.809, "text": "Nos pusimos a trabajar con los directivos y educadores para mejorar los aprendizajes de los chicos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0015057690319389, "is_candidate": false}, {"start": 3346.809, "end": 3360.374, "text": "Y hoy, con alegr\u00eda, despu\u00e9s de dos a\u00f1os de trabajo, podemos ver que 8 de cada 10 alcanzaron los niveles de lengua m\u00e1s altos y en todas las provincias, en todas las provincias simult\u00e1neamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9875267420706867, "is_candidate": false}, {"start": 3363.954, "end": 3369.195, "text": " Apostar a la lengua, se\u00f1ores y se\u00f1oras, es apostar al futuro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0247065494840932, "is_candidate": false}, {"start": 3369.195, "end": 3377.918, "text": "Porque nuestros hijos van a ser los ingenieros, programadores, escritores, acad\u00e9micos, periodistas, cineastas del ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.043437867240771, "is_candidate": false}, {"start": 3377.918, "end": 3384.419, "text": "Y tenemos que darle las herramientas para que puedan desarrollarse en este mundo y en el que viene.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9947411212262653, "is_candidate": false}, {"start": 3384.419, "end": 3388.7, "text": "Para que puedan conectarse entre s\u00ed y con otros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9620910669288673, "is_candidate": false}, {"start": 3388.7, "end": 3391.261, "text": "Para que puedan crear y llegar lejos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9958180940369041, "is_candidate": false}, {"start": 3392.912, "end": 3399.354, "text": " para que comprendan desde hoy y para siempre el valor de la palabra.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.940852959905712, "is_candidate": false}, {"start": 3399.354, "end": 3401.494, "text": "Nuestra lengua est\u00e1 viva.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.049605802615169, "is_candidate": false}, {"start": 3401.494, "end": 3403.155, "text": "Cambia como cambiamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0168186135223662, "is_candidate": false}, {"start": 3403.155, "end": 3411.517, "text": "La lengua ahora wasapea, tuitea, chatea, se viraliza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0429932248237448, "is_candidate": false}, {"start": 3411.517, "end": 3418.579, "text": "La lengua se mueve en todas las direcciones en las que se mueven nuestras sociedades y nuestra cultura.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.950732713103938, "is_candidate": false}, {"start": 3418.579, "end": 3420.06, "text": "As\u00ed que celebro este encuentro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0191351490157115, "is_candidate": false}, {"start": 3420.902, "end": 3442.999, "text": " que es una gran oportunidad para debatir, para intercambiar ideas, para generar consensos y seguir pensando, desde la diversidad que nos caracteriza, c\u00f3mo aprovechar todo el potencial que compartimos para mejorar, para mejorar el mundo en que vivimos y la vida de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0225406243399289, "is_candidate": false}, {"start": 3442.999, "end": 3446.542, "text": "Estoy seguro de que este encuentro ser\u00e1 un nuevo \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9666434836208393, "is_candidate": false}, {"start": 3446.542, "end": 3449.624, "text": "Bienvenidos y muchas gracias por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0279755017776406, "is_candidate": false}, {"start": 3449.624, "end": 3450.485, "text": "Un cari\u00f1o muy grande.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0797796148622139, "is_candidate": false}, {"start": 3454.815, "end": 3462.503, "text": " han escuchado ustedes al se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n, Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9042846721230832, "is_candidate": false}, {"start": 3462.503, "end": 3465.867, "text": "Este es el acto de apertura del VIII Congreso de la Lengua Espa\u00f1ola", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8940626604813422, "is_candidate": false}, {"start": 3467.466, "end": 3473.651, "text": " C\u00f3rdoba 2019 recibe el saludo de Su Majestad, del Gobernador de la Provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8491227506397101, "is_candidate": false}, {"start": 3473.651, "end": 3476.173, "text": "Establecemos aqu\u00ed un breve receso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9504542664046043, "is_candidate": false}, {"start": 3476.173, "end": 3492.025, "text": "Se van a retirar de la platea Sus Majestades los Reyes de Espa\u00f1a, el se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n y la Primera Dama, y el se\u00f1or Gobernador de la Provincia de C\u00f3rdoba y su se\u00f1or esposa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.944923040292735, "is_candidate": false}, {"start": 3492.025, "end": 3496.448, "text": "Al resto de los invitados les pedimos, por favor, permanecer en la sala.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9303509002658341, "is_candidate": false}, {"start": 3496.448, "end": 3496.969, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.989252959494647, "is_candidate": false}, {"start": 3498.114, "end": 3522.014, "text": " Majestades de Espa\u00f1a, autoridades de la naci\u00f3n, de la provincia, de todas las academias que se han reunido en esta celebraci\u00f3n, comienzo por decirles que los americanos de lengua castellana", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8743276828792803, "is_candidate": false}, {"start": 3525.586, "end": 3533.65, "text": " No somos, como tantas veces se dice, herederos de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9311633227775947, "is_candidate": false}, {"start": 3533.65, "end": 3545.897, "text": "Es que si bien es incontable lo que de Espa\u00f1a hemos recibido, y seguiremos recibiendo en t\u00e9rminos de valores fecundos y perdurables,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9447224695383347, "is_candidate": false}, {"start": 3548.018, "end": 3557.305, "text": " Ser\u00eda inexacto caracterizar ese c\u00famulo de beneficios como si fuera una herencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9342955582936616, "is_candidate": false}, {"start": 3557.305, "end": 3566.913, "text": "Puesto que Espa\u00f1a no ha muerto ni tampoco morir\u00e1, nunca seremos sus herederos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8909792286663987, "is_candidate": false}, {"start": 3566.913, "end": 3573.378, "text": "\u00bfQu\u00e9 decir entonces de la relaci\u00f3n con esta madre nuestra que no deja de rejuvenecer?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9655652530326506, "is_candidate": false}, {"start": 3576.152, "end": 3593.337, "text": " Los americanos, sin duda, muy posteriores a Espa\u00f1a como expresi\u00f3n de estados independientes, no seremos nunca sucesores suyos, sino sus contempor\u00e1neos en el orden decisivo del aliento espiritual y la pujanza creadora.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9390921829024681, "is_candidate": false}, {"start": 3593.337, "end": 3599.759, "text": "Vinimos despu\u00e9s para coexistir con ella en un ahora constante", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9426139088128735, "is_candidate": false}, {"start": 3601.016, "end": 3616.327, "text": " en un hoy simult\u00e1neo al que tambi\u00e9n aportamos lo que fuimos y seguimos siendo a\u00fan antes de ella y de nosotros nos encontr\u00e1bamos como naciones igualmente libres.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9191826680841692, "is_candidate": false}, {"start": 3616.327, "end": 3626.915, "text": "Ese patrimonio com\u00fan al que me refiero revela lo que tiene de sustancioso mediante las diferencias que nos distinguen y no pese a ellas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9041723005274664, "is_candidate": false}, {"start": 3628.777, "end": 3640.563, "text": " Martin Heidegger dice bien cuando asegura que las diferencias son la garant\u00eda del parentesco en lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9265940926678006, "is_candidate": false}, {"start": 3640.563, "end": 3649.768, "text": "Es entonces sobre un valor compartido por espa\u00f1oles y americanos que deseo hacer recaer esta ma\u00f1ana el prop\u00f3sito de mi reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9326368133612416, "is_candidate": false}, {"start": 3651.013, "end": 3675.388, "text": " Valor com\u00fan, claro, est\u00e1 en un vast\u00edsimo repertorio de bienes de igual relieve, pero especialmente interesante, me parece, en el marco de este encuentro consagrado a nuestra lengua, puesto que tiende un s\u00f3lido puente de coincidencias entre quienes para constituir y desplegar su propia subjetividad", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8988974374286677, "is_candidate": false}, {"start": 3676.485, "end": 3682.226, "text": " en una y otra orilla del Atl\u00e1ntico, se valen de la palabra creadora.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8899244308306903, "is_candidate": false}, {"start": 3682.226, "end": 3701.01, "text": "Ese valor, a la vez universal entre todos los que escriben, es el de la fe literaria, concebida como fundamento y est\u00edmulo de la aventura expresiva.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.928398527747719, "is_candidate": false}, {"start": 3701.01, "end": 3705.871, "text": "Tal como lo concibo, el escritor es, en un orden elemental, un hombre de fe.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9848679833723911, "is_candidate": false}, {"start": 3707.099, "end": 3718.186, "text": " o en otros t\u00e9rminos considero posible y hasta necesario hablar de su vocaci\u00f3n como de una aut\u00e9ntica fe literaria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9597342667708877, "is_candidate": false}, {"start": 3718.186, "end": 3733.356, "text": "Al igual que otras manifestaciones de la fe, la religiosa, la art\u00edstica o la cient\u00edfica, la fe literaria responde a un llamado ineludible para su destinatario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9132715840935622, "is_candidate": false}, {"start": 3733.356, "end": 3736.478, "text": "Se cree en la literatura como destino personal", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0827400467346382, "is_candidate": false}, {"start": 3737.967, "end": 3746.792, "text": " mucho antes de estar persuadido de su valor social, y a\u00fan cuando nunca se lo est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8897547414653308, "is_candidate": false}, {"start": 3746.792, "end": 3762.501, "text": "La fe literaria encausa la imperiosa necesidad personal que se tiene de escribir, porque s\u00f3lo haci\u00e9ndolo se entiende que la propia vida evitar\u00e1 con provecho los dilemas de su sentido.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9490829731076973, "is_candidate": false}, {"start": 3763.908, "end": 3784.372, "text": " De igual modo, esta necesidad insoslayable de ser fiel a la pasi\u00f3n que se siente no garantiza que la belleza y la expresividad, si es que cabe disociarlas, vayan a manifestarse en la palabra de quien la acata.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9779469060964975, "is_candidate": false}, {"start": 3784.372, "end": 3789.473, "text": "Una vocaci\u00f3n no es garant\u00eda de nada salvo de su propia intensidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.989269790645969, "is_candidate": false}, {"start": 3792.092, "end": 3805.843, "text": " La disponibilidad interior hacia la literatura, concebida como modo de realizaci\u00f3n subjetiva, no encuentra sustento en la promesa de un inequ\u00edvoco logro venidero.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.910131985354131, "is_candidate": false}, {"start": 3805.843, "end": 3819.834, "text": "Se nutre, eso s\u00ed, en la experiencia efectiva de un goce inconfundible, que no por eso deja de ser desvelo y esfuerzo, hallazgo y b\u00fasqueda a la vez.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9344410735105299, "is_candidate": false}, {"start": 3822.043, "end": 3833.632, "text": " Escrib\u00ed despu\u00e9s para \u00e9l dar cumplimiento a la celebraci\u00f3n de un encuentro superlativo con la realidad como revelaci\u00f3n y tarea.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9572748442538855, "is_candidate": false}, {"start": 3833.632, "end": 3848.523, "text": "En tal encuentro, la palabra ha dejado atr\u00e1s el p\u00e1lido valor que le infunde la costumbre y la funci\u00f3n deste\u00f1ida en que la ahoga la ret\u00f3rica sin sustancia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9123132747421573, "is_candidate": false}, {"start": 3850.26, "end": 3873.778, "text": " es nuestra complejidad, la de los seres que se saben arrojados a la emoci\u00f3n de ser y a la evidencia de su propia muerte, la que toma la palabra al escribir, la que aflora como nuestra m\u00e1s \u00edntima posibilidad de existencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9559918588829664, "is_candidate": false}, {"start": 3873.778, "end": 3877.441, "text": "La fe literaria, escribe Octavio Paz,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.957790517332292, "is_candidate": false}, {"start": 3878.92, "end": 3891.505, "text": " es la fe hecha de duda y entrega, de diaria pena y diaria alegr\u00eda, de largos trabajos y breves iluminaciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9866151772043068, "is_candidate": false}, {"start": 3891.505, "end": 3907.551, "text": "Me parece oportuno en el marco de un encuentro como el que hoy se inicia, y aun cuando parezca que los notables desaf\u00edos del universo tecnol\u00f3gico absorber\u00e1n mayormente la reflexi\u00f3n sobre nuestro idioma, me parece oportuno, digo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9192444297438468, "is_candidate": false}, {"start": 3908.616, "end": 3921.007, "text": " Recordar que el hombre que desconoce esencialmente su idioma no es aquel a quien le faltan las palabras o aquel que las emplea con torpeza.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.959594261780456, "is_candidate": false}, {"start": 3921.007, "end": 3931.555, "text": "Es, en cambio, el que hablando de su lengua y el lenguaje ignora o olvida hasta qu\u00e9 punto", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8875341209913222, "is_candidate": false}, {"start": 3933.081, "end": 3948.496, "text": " consistimos en la ardiente necesidad de decir a prop\u00f3sito de nuestra presencia personal en el mundo y de la singularidad de nuestro destino.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9066318717027964, "is_candidate": false}, {"start": 3948.496, "end": 3954.922, "text": "Y si es indiscutible que en incontables ocasiones el hombre dispone de la palabra,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.953997267560661, "is_candidate": false}, {"start": 3956.161, "end": 3976.019, "text": " M\u00e1s b\u00e1sico y complejo es advertir que la palabra dispone del hombre cada vez que al hombre le es dado sumergirse en la emoci\u00f3n de esa moment\u00e1nea presencia en el mundo y en la emoci\u00f3n del mundo como presencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9240744564848089, "is_candidate": false}, {"start": 3976.019, "end": 3981.924, "text": "Hay para el hombre de fe literaria una dimensi\u00f3n sobrenatural de las cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9788575770729404, "is_candidate": false}, {"start": 3983.248, "end": 3991.615, "text": " es aquella en que se rompe la prosaica familiaridad de nuestro trato con ellas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.966005184425084, "is_candidate": false}, {"start": 3991.615, "end": 4008.628, "text": "Aquella en que las cosas dejan de ser primordialmente objetos de posesi\u00f3n, mera materia de uso o marco estable de nuestra indiferencia para pasar a manifestarnos algo que no es lo que habitualmente nos dicen.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.942682715990603, "is_candidate": false}, {"start": 4009.582, "end": 4022.551, "text": " Es entonces, y en virtud de tal manifestaci\u00f3n, que el hombre de fe literaria lo acosa y lo apremia el deseo de escribir.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9447219267031514, "is_candidate": false}, {"start": 4022.551, "end": 4031.237, "text": "Por obra del asombro, el semblante de lo real se inviste de un peso significativo excepcional y dominante,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9070615031130741, "is_candidate": false}, {"start": 4032.239, "end": 4040.421, "text": " De tal modo aflora lo insospechado y, sin embargo, siempre es latente y pide tambi\u00e9n \u00e9l la palabra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9807849023002347, "is_candidate": false}, {"start": 4040.421, "end": 4050.384, "text": "Pero la palabra que lo insospechado pide no es la que presume que podr\u00e1 poner fin al enigma que le da sustento.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9009916270566243, "is_candidate": false}, {"start": 4050.384, "end": 4055.886, "text": "No es la palabra que cataloga, que encuadra o que define.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8217877233686991, "is_candidate": false}, {"start": 4055.886, "end": 4059.627, "text": "Es, en cambio, la palabra capaz de celebrar", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9617087420240668, "is_candidate": false}, {"start": 4061.252, "end": 4074.558, "text": " el sentido fecundo de la irrupci\u00f3n de lo insospechado, la pujanza transformadora de su aparici\u00f3n en el trato con las cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9213104207158351, "is_candidate": false}, {"start": 4074.558, "end": 4085.924, "text": "El poeta est\u00e1 all\u00ed para que el \u00e1rbol no crezca torcido, propone el poeta chileno Nicanor Parra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9620258319501412, "is_candidate": false}, {"start": 4091.147, "end": 4101.016, "text": " Y esa torcedura no es otra que la que encubre y rebaja en todo lo que nos circunda el misterio del hecho capital y primario de la existencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9473971590229407, "is_candidate": false}, {"start": 4101.016, "end": 4109.024, "text": "El milagro de la posibilidad de la presencia de cada cosa y de cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8905796045272358, "is_candidate": false}, {"start": 4110.836, "end": 4138.348, "text": " La palabra ejercida como ese poder que logra atravesar la piel convencional de lo viviente para adentrarse en el enigma del fundamento com\u00fan a toda existencia constituye la privilegiada emoci\u00f3n a la que se haya expuesto el creador literario al dar con sus temas la emoci\u00f3n superlativa que tambi\u00e9n subraya Jacques Pr\u00e9vert.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.916488898440947, "is_candidate": false}, {"start": 4138.348, "end": 4139.709, "text": "Yo, dice,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7870857998009891, "is_candidate": false}, {"start": 4140.544, "end": 4147.308, "text": " tuteo a todo lo que amo, a\u00fan si no lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9107605755250482, "is_candidate": false}, {"start": 4147.308, "end": 4163.577, "text": "Bien se lo sabe, por inmensa que resulte, ser\u00e1 siempre minor\u00eda la que busque y encuentre sustento en la palabra literaria, pero de esa minor\u00eda, me parece, deber\u00eda formar parte la universidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9303756536944968, "is_candidate": false}, {"start": 4163.577, "end": 4164.137, "text": "Sin embargo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.023589617187922, "is_candidate": false}, {"start": 4165.462, "end": 4179.665, "text": " La suerte cosechada por la literatura en la ense\u00f1anza hoy considerada superior induce a creer que estamos cada vez m\u00e1s distantes de esa posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9003631345754464, "is_candidate": false}, {"start": 4179.665, "end": 4192.008, "text": "As\u00ed, la expresi\u00f3n de la experiencia personal de vida, que desde la mira humanista constituye el n\u00facleo argumental de lo est\u00e9tico, parece haber sido apartada", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9677556539428599, "is_candidate": false}, {"start": 4192.947, "end": 4197.913, "text": " del escenario central de los intereses acad\u00e9micos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9438699159844022, "is_candidate": false}, {"start": 4197.913, "end": 4210.167, "text": "Su sitio lo ocupa desde hace a\u00f1os la estrategia de la composici\u00f3n literaria, la obra como objeto, y a\u00fan dir\u00eda yo como artefacto, en los t\u00e9rminos de Ernesto S\u00e1bato.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9014320244144635, "is_candidate": false}, {"start": 4211.954, "end": 4224.682, "text": " El texto, entendido como prodigioso transmisor de vida y fruto de un encuentro de excepcional intensidad con el mundo, se ha convertido en pretexto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8810565837374441, "is_candidate": false}, {"start": 4224.682, "end": 4239.091, "text": "Es, en cambio, lo instrumental, la trama de recursos objetivos empleados en la composici\u00f3n lo que desde hace mucho tiempo ocupa el altar mayor de la devoci\u00f3n cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9098787763219883, "is_candidate": false}, {"start": 4240.947, "end": 4267.047, "text": " He aqu\u00ed lo estremecedor, que aquello que un hombre pueda decirnos acerca del hecho de haber rozado el n\u00facleo de su propio dolor y sus emociones fundamentales en el trato con cuanto existe, haya dejado de ser preeminente para quienes dicen interesarse por el estudio de la literatura.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9382456523934737, "is_candidate": false}, {"start": 4268.797, "end": 4274.539, "text": " Una nueva intrascendencia devora el sentido de la experiencia personal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9166736021799862, "is_candidate": false}, {"start": 4274.539, "end": 4285.002, "text": "Es la que, marchitando la sensibilidad filos\u00f3fica, da\u00f1a el mundo propuesto como ofrenda primordial del escritor al lector.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9516901178974597, "is_candidate": false}, {"start": 4285.002, "end": 4298.386, "text": "El goce de la intimidad ha sido descalificado por el imperativo de la explicaci\u00f3n, olvidando, en virtud del extremismo en que se incurre, lo que tan bien sab\u00eda Georges Braque", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9604561099391109, "is_candidate": false}, {"start": 4299.716, "end": 4304.758, "text": " que las pruebas fatigan la verdad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0130112190911074, "is_candidate": false}, {"start": 4304.758, "end": 4323.644, "text": "Justamente all\u00ed donde, en sentido eminente, se ense\u00f1a a leer, en la universidad, la facultad de comprender y privilegiar el intercambio de experiencias personales ha languidecido como meta central del trato con los libros.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9567015094497148, "is_candidate": false}, {"start": 4323.644, "end": 4325.625, "text": "Algo m\u00e1s para terminar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0020544498382136, "is_candidate": false}, {"start": 4327.077, "end": 4337.305, "text": " Horas de desorientaci\u00f3n como las presentes conoci\u00f3 muchas la humanidad, y en ellas la violencia ha ejercido desde siempre un hondo influjo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9692938602866942, "is_candidate": false}, {"start": 4337.305, "end": 4346.572, "text": "Su despliegue asegura un arrebatamiento f\u00e1cilmente homologable a la convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8807068457999732, "is_candidate": false}, {"start": 4346.572, "end": 4354.979, "text": "En nuestros d\u00edas, la violencia nutre su impulso en un suelo m\u00e1s poderoso que el miedo a la guerra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9048503895281438, "is_candidate": false}, {"start": 4356.775, "end": 4359.496, "text": " Me refiero el miedo a la paz.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9999731285605088, "is_candidate": false}, {"start": 4359.496, "end": 4369.502, "text": "La paz, cuando prospera, obstruye el cauce de la fe literaria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9816610114031112, "is_candidate": false}, {"start": 4369.502, "end": 4385.01, "text": "Obstruye, perd\u00f3n, el cauce de los conflictos m\u00e1s elementales y franquea el curso de los grandes dilemas subjetivos infinitamente m\u00e1s complejos, sutiles y, por cierto, primordiales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.000909646208643, "is_candidate": false}, {"start": 4385.777, "end": 4389.818, "text": " El miedo a la paz cunde en estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.902520056288844, "is_candidate": false}, {"start": 4389.818, "end": 4400.741, "text": "Sus efectos pueden advertirse en la rapidez con que vuelven a proliferar, en variadas latitudes, brutales evidencias del fervor maniqueo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9290305039202645, "is_candidate": false}, {"start": 4400.741, "end": 4408.384, "text": "Con empe\u00f1o y sin pausa se trabaja para que ese enemigo, siempre imprescindible para el fanatismo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9522073203739547, "is_candidate": false}, {"start": 4409.404, "end": 4423.738, "text": " reconquiste un perfil nuevamente inconfundible y para que sobre \u00e9l pueda volcarse cuanto antes la necesidad de exorcizar los terrores m\u00e1s rec\u00f3nditos que nos habitan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9393802103123172, "is_candidate": false}, {"start": 4423.738, "end": 4432.126, "text": "Pero esta simplificaci\u00f3n pavorosa alivia y no s\u00f3lo distancia al hombre de otras responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9244222939069067, "is_candidate": false}, {"start": 4433.234, "end": 4440.497, "text": " extenuadas las vertientes de la cordialidad, cualquier cercan\u00eda resulta agobiante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9634212197547625, "is_candidate": false}, {"start": 4440.497, "end": 4459.945, "text": "Es que si el criterio hegem\u00f3nico en el alba de este siglo es el que celebra haber liberado al hombre de la necesidad de un v\u00ednculo cordial con su entorno y con su pr\u00f3jimo, la paz fatalmente resultar\u00e1 amenazante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9744757062246618, "is_candidate": false}, {"start": 4459.945, "end": 4462.686, "text": "Bien lo sabe el hombre de fe literaria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9924511699029857, "is_candidate": false}, {"start": 4463.624, "end": 4475.466, "text": " y mucho habr\u00e1 de ser su fortaleza para sustentarse en sus ideales en una hora de tanto desprecio por lo literario, es decir, por el pensamiento cordial.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9471519323618517, "is_candidate": false}, {"start": 4475.466, "end": 4491.589, "text": "Y digo sustentarse antes que sustentarlos, porque no me parece que esos ideales sean de fr\u00e1gil contextura y no busquen una y otra vez el evasivo coraz\u00f3n del hombre.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9345519206880053, "is_candidate": false}, {"start": 4493.286, "end": 4508.05, "text": " Es este, m\u00e1s bien, quien no siempre parece dispuesto a soportar esa extra\u00f1a y fascinante carga de la fe que lo libera y lo compromete.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9931333543652281, "is_candidate": false}, {"start": 4508.05, "end": 4513.332, "text": "Pues bien, con su atormentada realidad cotidiana,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9779548803444028, "is_candidate": false}, {"start": 4514.702, "end": 4542.961, "text": " El nuestro es un tiempo que convoca al escritor, que lo solicita desde su m\u00e1s \u00edntima indigencia y lo requiere de tal modo, porque sabi\u00e9ndose necesitado de reconciliaci\u00f3n consigo mismo, sabe a la vez nuestro tiempo, que el escritor, como hombre de fe, es ante todo un hombre enamorado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9500827608720797, "is_candidate": false}, {"start": 4551.064, "end": 4556.168, "text": " Don Santiago Kovalov representando en este acto a la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9369497292361813, "is_candidate": false}, {"start": 4556.168, "end": 4562.992, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, en este acto de apertura del VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola C\u00f3rdoba 2019, escucharemos a Do\u00f1a Carmen Riera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9250045916942702, "is_candidate": false}, {"start": 4598.965, "end": 4613.942, "text": " Majestades, secretaria general iberoamericana, gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, ministros, autoridades, director del Instituto Cervantes, director de la Real Academia Espa\u00f1ola, director", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9250116846351693, "is_candidate": false}, {"start": 4616.155, "end": 4628.084, "text": " Presidente de la Academia Argentina de Letras, directores de las Academias de la Lengua Iberoamericana, acad\u00e9micos, escritores, congresistas, amigos y amigas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9684118768718836, "is_candidate": false}, {"start": 4629.941, "end": 4640.449, "text": " Es para m\u00ed un enorme honor que agradezco vivamente al Instituto Cervantes y a la Real Academia haber sido escogida como acad\u00e9mica para dirigirles unas palabras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9220967205374121, "is_candidate": false}, {"start": 4640.449, "end": 4656.381, "text": "Es la primera vez que una escritora es invitada a hablar en la magna ceremonia de inauguraci\u00f3n del Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola y tambi\u00e9n la primera vez que se convida a alguien de obra biling\u00fce, ya que escribo en castellano y en catal\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9709361858847887, "is_candidate": false}, {"start": 4657.765, "end": 4673.648, "text": " Perm\u00edtanme pues que reitere mi agradecimiento en nombre de las escritoras que en cierto modo represento y tambi\u00e9n a aquellos que tienen igualmente por suya otra de las lenguas de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9867057815570099, "is_candidate": false}, {"start": 4673.648, "end": 4676.048, "text": "Voy a empezar mi breve intervenci\u00f3n con una cita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8985608844415752, "is_candidate": false}, {"start": 4676.048, "end": 4686.01, "text": "El mundo era tan reciente que muchas cosas carec\u00edan de nombre y para mencionarlas hab\u00eda que se\u00f1alarlas con el dedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9577266986045918, "is_candidate": false}, {"start": 4686.01, "end": 4686.51, "text": "La frase", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.973592269710145, "is_candidate": false}, {"start": 4687.128, "end": 4698.19, "text": " sin duda la habr\u00e1n adivinado, pertenece a la primera p\u00e1gina de Cien A\u00f1os de Soledad y me retrotrae siempre que la leo al momento en que los espa\u00f1oles llegaron a Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.944387640787842, "is_candidate": false}, {"start": 4698.19, "end": 4710.092, "text": "Para ellos un mundo tan nuevo en el que en efecto las cosas que ve\u00edan, el paisaje, la flora, la fauna, las personas de los mismos ind\u00edgenas carec\u00edan de nombres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9807299684407321, "is_candidate": false}, {"start": 4710.092, "end": 4714.153, "text": "Para mencionarlas y ser entendidos ten\u00edan que se\u00f1alarlas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.974979341981657, "is_candidate": false}, {"start": 4715.296, "end": 4736.013, "text": " Al principio, la relaci\u00f3n entre los hombres venidos de lejos y los que estaban aqu\u00ed, en Am\u00e9rica, estuvieron presentes en esta relaci\u00f3n el estupor, un estado de admirativa sorpresa, como no pod\u00eda ser de otro modo, y los gestos con que intercambiaron bonetes y cuentas de vidrio por papagayos y algod\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0027079881615906, "is_candidate": false}, {"start": 4736.013, "end": 4743.499, "text": "Mucho antes de conocer las palabras que les permitieran entenderse, convirtieron sus ojos, sus gestos, sus manos en lenguas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0432931038805995, "is_candidate": false}, {"start": 4744.881, "end": 4753.727, "text": " La posibilidad de comunicarse mediante las palabras lleg\u00f3 m\u00e1s adelante gracias a los primeros traductores de uno y otro continente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.981972791098281, "is_candidate": false}, {"start": 4753.727, "end": 4769.658, "text": "Los cronistas y tambi\u00e9n los religiosos que vinieron al Nuevo Mundo con el \u00e1nimo de evangelizar se refirieron con frecuencia a las dificultades que conlleva el no entenderse y a la necesidad de contar con las lenguas, como se llamaba entonces a los int\u00e9rpretes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9696341068185531, "is_candidate": false}, {"start": 4770.646, "end": 4780.809, "text": " Hoy sabemos que fueron sobre todo los frailes los m\u00e1s interesados en aprender las lenguas aut\u00f3ctonas, y ellos los primeros en elaborar diccionarios y gram\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0283123413939756, "is_candidate": false}, {"start": 4780.809, "end": 4792.172, "text": "Para los franciscanos y los dominicos era mucho m\u00e1s importante poder hablar a los ind\u00edgenas en sus idiomas, por otra parte tan diversos, que el hecho de que aquellos pudieran aprender el castellano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.008656773026059, "is_candidate": false}, {"start": 4793.112, "end": 4801.521, "text": " e incluso los jesuitas en Am\u00e9rica ten\u00edan prohibido hacer profesi\u00f3n p\u00fablica y definitiva de sus votos si no sab\u00edan alguna lengua de indios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9800890838938955, "is_candidate": false}, {"start": 4801.521, "end": 4809.991, "text": "Y ya que estamos en C\u00f3rdoba, recordar\u00e9 que el fundador de su antigua y prestigiosa universidad, el obispo de Tucum\u00e1n, Fernando de Trejo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9831567543391964, "is_candidate": false}, {"start": 4810.988, "end": 4817.314, "text": " encarga y amonesta a los doctrineros para que vayan aprendiendo lenguas aut\u00f3ctonas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0198309973340125, "is_candidate": false}, {"start": 4817.314, "end": 4837.072, "text": "La introducci\u00f3n de la lengua castellana fue lenta, lent\u00edsima, y de ah\u00ed la importancia de los traductores, no siempre por lo que podemos leer en documentos de \u00e9poca, expertos y bienintencionados, en especial cuando ten\u00edan que interpretar ante los tribunales de justicia las palabras con que los nativos defend\u00edan sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9895197300826382, "is_candidate": false}, {"start": 4838.004, "end": 4852.249, "text": " Tanto es as\u00ed que la emperatriz Isabel, la bella e inteligente esposa de Carlos V, escribe en 1529 que ha sido informada de que algunos espa\u00f1oles, que son lenguas entre los indios, se aprovechan de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.023773896113634, "is_candidate": false}, {"start": 4852.249, "end": 4867.554, "text": "La lengua de castilla no se impone en Am\u00e9rica hasta el siglo XVIII y es el ilustrado y un punto mis\u00f3gino, dir\u00edamos hoy, puesto que puso a raya los conventos de monjas y le escrit\u00f3 atribuciones el arzobispo de M\u00e9xico, Francisco Antonio de Lorenzana y Butr\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0251078611360196, "is_candidate": false}, {"start": 4868.177, "end": 4878.82, "text": " quien expone a Carlos III, en 1769, la necesidad de que se ense\u00f1e castellano a los ind\u00edgenas y que \u00e9stos abandonen sus lenguas aut\u00f3ctonas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9974478102148521, "is_candidate": false}, {"start": 4878.82, "end": 4884.882, "text": "Las dos reales c\u00e9lulas, de 16 de abril de 1770 y la de 28 de febrero de 1778, promulgadas por Carlos III, demuestran hasta qu\u00e9 punto el monarca le hizo caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0263606469342685, "is_candidate": false}, {"start": 4893.126, "end": 4903.772, "text": " No obstante, va a ser a partir de la Independencia, como ha recordado su Majestad el Rey, de las distintas naciones americanas cuando el castellano se convierte en hegem\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0460561719389991, "is_candidate": false}, {"start": 4903.772, "end": 4919.662, "text": "Los l\u00edderes de las j\u00f3venes rep\u00fablicas se independizaron de la metr\u00f3poli hablando en espa\u00f1ol, y en espa\u00f1ol se dictaron las leyes que hicieron soberanas las nuevas naciones de Am\u00e9rica, y en cada uno de estos el espa\u00f1ol, con su fon\u00e9tica particular, se impuso como lengua de la ense\u00f1anza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0421456110287068, "is_candidate": false}, {"start": 4920.689, "end": 4938.219, "text": " El enorme respeto que siento por el tesoro de las lenguas ind\u00edgenas, que a mi juicio debe ser preservado, no me impide en absoluto mostrar mi alborozo por el hecho de que ustedes y nosotros hablemos la misma lengua y que esta misma lengua, el espa\u00f1ol, sea tan suya como nuestra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0293929557724584, "is_candidate": false}, {"start": 4938.219, "end": 4948.785, "text": "Les pertenezca a ustedes tanto como a nosotros y as\u00ed lo demuestra el hecho de que el actual diccionario de la lengua espa\u00f1ola sea panhisp\u00e1nico y, en consecuencia, patrimonio com\u00fan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.016404170249851, "is_candidate": false}, {"start": 4949.77, "end": 4955.294, "text": " elaborado gracias al trabajo compartido de las 23 Academias de la Lengua Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0648294493517307, "is_candidate": false}, {"start": 4955.294, "end": 4960.538, "text": "Por eso, juntos debemos mirar hacia el futuro, para fortalecer nuestra lengua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0106623548129543, "is_candidate": false}, {"start": 4960.538, "end": 4965.561, "text": "Para ello, las nuevas tecnolog\u00edas suponen un reto que debemos saber aprovechar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0438873094159644, "is_candidate": false}, {"start": 4965.561, "end": 4968.023, "text": "Pero, sobre todo, hay que primar la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9576379419421057, "is_candidate": false}, {"start": 4968.023, "end": 4970.285, "text": "Sin educaci\u00f3n no hay futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9950307921729489, "is_candidate": false}, {"start": 4971.246, "end": 4999.046, "text": " Me emociona que ahora mismo una ni\u00f1a de una escuela de p\u00e1rvulos de aqu\u00ed, de C\u00f3rdoba, y otra de la C\u00f3rdoba espa\u00f1ola, y un ni\u00f1o de Bogot\u00e1, Managua o de Arequipa, de Asunci\u00f3n, de Valpara\u00edso, de Santiago de Cuba, de San Jos\u00e9, de Caracas, de Quito, de cualquiera de las guadalajaras, la mexicana o la espa\u00f1ola, ni\u00f1os y ni\u00f1as de tant\u00edsimos lugares, de la mano de sus esforzados maestros, de sus abnegadas maestras, est\u00e9n comenzando a leer y a escribir en espa\u00f1ol.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.017101255270745, "is_candidate": false}, {"start": 5000.603, "end": 5005.327, "text": " Las lenguas son para m\u00ed cristales a trav\u00e9s de los que contemplamos el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0366340926679367, "is_candidate": false}, {"start": 5005.327, "end": 5008.409, "text": "El mundo es hoy cada vez m\u00e1s global.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0251006171900454, "is_candidate": false}, {"start": 5008.409, "end": 5014.394, "text": "Tal vez, precisamente por eso, es necesario conservar caracter\u00edsticas que nos identifiquen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0369784798541712, "is_candidate": false}, {"start": 5014.394, "end": 5026.444, "text": "Pese a la variedad de las diferentes naciones que hoy hablan espa\u00f1ol, el cristal del espa\u00f1ol nos transparenta de un modo singular, distinto al del ingl\u00e9s, el franc\u00e9s, el alem\u00e1n y, no digamos, del chino mandar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.019780798953355, "is_candidate": false}, {"start": 5026.997, "end": 5036.202, "text": " porque, como aseguraba Octavia Paz en la inauguraci\u00f3n del Congreso de Zacatecas, no hablamos una lengua, sino que la lengua habla por nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9854293167034338, "is_candidate": false}, {"start": 5036.202, "end": 5050.311, "text": "En este sentido, las mujeres, no solo por supuesto en espa\u00f1ol, sino en todas las lenguas, hasta hace muy poco hemos sido habladas en vez de hablar, con excepciones a veces quejumbrosas y con raz\u00f3n, como la de Sor Juana In\u00e9s de la Cruz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0201269282310537, "is_candidate": false}, {"start": 5050.311, "end": 5055.374, "text": "Pero eso, por fortuna, est\u00e1 cambiando, a marchas forzadas y de manera imparable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0483217793461428, "is_candidate": false}, {"start": 5056.781, "end": 5072.343, "text": " Fernando L\u00e1zaro Carreter, director que fue de la Real Academia, afirm\u00f3 que la lengua es la piel del alma y las almas, como propon\u00eda la escritora Mar\u00eda de Zayas en el siglo XVII, no son femeninas ni masculinas, o quiz\u00e1 son femeninas y masculinas a la vez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.035407572048657, "is_candidate": false}, {"start": 5073.004, "end": 5082.132, "text": " Esa piel que las cubre tiene que ser protegida, cuidada con la mayor delicadeza, preservada de rasgu\u00f1os y hematomas e incluso roces inapropiados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.059758118628812, "is_candidate": false}, {"start": 5082.132, "end": 5090.999, "text": "Pero considero que no lo son las demandas de una mayor inclusividad femenina para que la sororidad penetre tambi\u00e9n en la piel del alma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0073653943573018, "is_candidate": false}, {"start": 5092.02, "end": 5104.041, "text": " Carlos Fuentes asegur\u00f3 que el espa\u00f1ol es una lengua de relevi\u00f3n y de esperanza, rebeli\u00f3n de las j\u00f3venes rep\u00fablicas al separarse de la metr\u00f3pole y esperanza de que con la independencia todo habr\u00eda de ir mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0377057186656684, "is_candidate": false}, {"start": 5104.798, "end": 5109.339, "text": " Hoy la rebeli\u00f3n y la esperanza sigue articul\u00e1ndose en lengua espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0810198220127893, "is_candidate": false}, {"start": 5109.339, "end": 5131.566, "text": "Rebeli\u00f3n y esperanza es el santo y se\u00f1a de la caravana de migrantes que trata de llegar a Estados Unidos, que sue\u00f1a en nuestra lengua con unas condiciones de vida dignas, un derecho que nadie puede ignorar, y menos que nadie quienes nos comunicamos usando las mismas palabras, aunque algunas, como pobreza e injusticia, las percibamos de distinto modo aqu\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0501405987265924, "is_candidate": false}, {"start": 5132.066, "end": 5154.724, "text": " en el lugar que nos encontramos, en este magn\u00edfico Teatro San Mart\u00edn de esta bella ciudad de C\u00f3rdoba, que, pese a las dificultades que todos podamos tener, no tiene el mismo sentido, donde pobreza e injusticia adquieren su significado m\u00e1s contundente e implacable frente a un muro o una alambrada que impide rotundamente el paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.001174517660494, "is_candidate": false}, {"start": 5154.724, "end": 5160.089, "text": "El tiempo que tengo es muy limitado, pero d\u00e9jenme que antes de acabar recuerde que en la primera mitad del siglo XVI", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0438230861988118, "is_candidate": false}, {"start": 5160.911, "end": 5175.543, "text": " Juan de Vald\u00e9s, en su Di\u00e1logo de la Lengua, como ya ha dicho el director del Cervantes, reconoce la superioridad de la lengua toscana frente a la castellana por el hecho de que la lengua toscana est\u00e1 ilustrada y enriquecida por un bocacho y un petrarca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0246799856553646, "is_candidate": false}, {"start": 5176.018, "end": 5186.143, "text": " que a su juicio no ten\u00edan parang\u00f3n con los autores espa\u00f1oles que hasta el momento, alrededor de 1535, hab\u00edan creado en nuestra lengua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985394079085127, "is_candidate": false}, {"start": 5186.143, "end": 5196.708, "text": "Hoy la lengua espa\u00f1ola cuenta con autores de relevancia extraordinaria comparables con los mejores de las grandes literaturas, y muchos de ellos han nacido en Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0725798691433268, "is_candidate": false}, {"start": 5196.708, "end": 5201.851, "text": "Bastan, como muestran los nombres de Borges, Cort\u00e1zar o S\u00e1bato, ya que estamos en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0278796851095846, "is_candidate": false}, {"start": 5202.796, "end": 5213.463, "text": " Pero la lista, aunque citara s\u00f3lo a los fundamentales, a los que han abierto nuevos caminos literarios o han contribuido al estudio del espa\u00f1ol de manera innovadora, podr\u00eda ser interminable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0482460509462002, "is_candidate": false}, {"start": 5213.463, "end": 5224.469, "text": "S\u00f3lo perm\u00edtanme una confidencia, que es a la vez una declaraci\u00f3n de amor a Rub\u00e9n Dar\u00edo, ya que aprend\u00ed a leer gracias a la fascinaci\u00f3n que me caus\u00f3 que mi padre me leyera la sonatina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0328730250053075, "is_candidate": false}, {"start": 5224.469, "end": 5231.714, "text": "Hasta entonces, las monjas hab\u00edan fracasado en sus intentos alfabetizadores y yo hab\u00eda sido condenada al rinc\u00f3n oscuro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0352219046991504, "is_candidate": false}, {"start": 5232.102, "end": 5239.327, "text": " de las criaturas retrasadas a las que a veces se castigaba con unas grandes orejas de burro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.038576602452283, "is_candidate": false}, {"start": 5239.327, "end": 5243.189, "text": "Sin Rub\u00e9n Dar\u00edo quiz\u00e1 yo hoy no estar\u00eda aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9595100896245106, "is_candidate": false}, {"start": 5243.189, "end": 5255.978, "text": "Col\u00f3n anota en su diario de su primer viaje, seg\u00fan la transcripci\u00f3n, que en el sumario del mismo realiza el padre Bartolom\u00e9 de las Casas para escribir la historia de las Indias, ya que el original colombino se perdi\u00f3 la palabra canoa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0322277571816727, "is_candidate": false}, {"start": 5257.239, "end": 5265.325, "text": " el primer americanismo que se incorpora al castellano, y as\u00ed recoge las casas el viernes 26 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0788834588839327, "is_candidate": false}, {"start": 5265.325, "end": 5267.807, "text": "Estuvo de las dichas islas de la parte sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9872882228635715, "is_candidate": false}, {"start": 5267.807, "end": 5271.73, "text": "Se trata de unas peque\u00f1as islas avistadas el d\u00eda antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0516020082444382, "is_candidate": false}, {"start": 5271.73, "end": 5281.277, "text": "Dijeron los indios que llevaba que hab\u00eda de ellas a Cuba andadura de d\u00eda y medio con sus almad\u00edas, que son navetas de un madero a donde no llevan velas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0153706416220365, "is_candidate": false}, {"start": 5281.277, "end": 5282.618, "text": "Estas son las canoas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.086433716734761, "is_candidate": false}, {"start": 5283.556, "end": 5292.065, "text": " Almad\u00eda es la palabra castellana con la que se denomina el tipo de embarcaci\u00f3n que se parece m\u00e1s a la canoa y la que ha utilizado hasta entonces el almirante en su diario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9860082355572197, "is_candidate": false}, {"start": 5293.376, "end": 5322.129, "text": " Pero a partir del 26 de octubre de 1492, Col\u00f3n se decide a usar para siempre el nuevo t\u00e9rmino, no solo en su diario, sino tambi\u00e9n en la carta a Luis de Sant\u00e1ngel, fechada el 24 de febrero de 1493, en la que alude, entre muchas cosas nuevas dignas de admiraci\u00f3n, a los tipos de canoas con las que los naturales, escribe, navegan todas aquellas islas que son innumerables y tratan sus mercanc\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9976278542045196, "is_candidate": false}, {"start": 5323.553, "end": 5331.235, "text": " La Carta de Sant \u00c1ngel, publicada en Barcelona en abril de 1493, se convirti\u00f3 de inmediato en un best-seller.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.02473550366956, "is_candidate": false}, {"start": 5331.235, "end": 5342.278, "text": "Fue tan difundida que hoy dir\u00edamos que se hizo viral, puesto que, tras traducirse al lat\u00edn, se edit\u00f3 12 veces, entre 1493 y 1500, en diversas capitales europeas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985684580392269, "is_candidate": false}, {"start": 5342.278, "end": 5349.56, "text": "Y es posible que Elio Antonio de Lebrija incluyera en su vocabulario espa\u00f1ol latino, en 1495, el t\u00e9rmino canoa, tom\u00e1ndolo de la Carta colombina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9817888476802477, "is_candidate": false}, {"start": 5353.487, "end": 5361.211, "text": " A m\u00ed me gusta muy especialmente, se lo confieso, que fuera la palabra canoa la primera en introducirse en espa\u00f1ol peninsular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0154869449901942, "is_candidate": false}, {"start": 5361.211, "end": 5376.76, "text": "Una palabra con que los antillanos designaban a la embarcaci\u00f3n hecha de troncos ligera y humilde que usaban para ir de un lugar a otro, surcando el mar para establecer comercio y relaci\u00f3n, como bien apunta el almirante, rompiendo as\u00ed el aislamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0165698397017062, "is_candidate": false}, {"start": 5376.76, "end": 5380.622, "text": "En otras latitudes mediterr\u00e1neas, muchos siglos antes que Col\u00f3n llegara a Am\u00e9rica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0722761463041948, "is_candidate": false}, {"start": 5381.283, "end": 5402.263, "text": " Los autores cl\u00e1sicos reprobaron la p\u00e9rdida del aislamiento, culparon del fin de la Edad de Oro y de la destrucci\u00f3n de la sociedad id\u00edlica que esa \u00e9poca comportaba a la perversa nave, como escribi\u00f3 Tibulo al pino boicado, ya que la nave Argos fue construida con pino cortado en las monta\u00f1as y descendido a la l\u00edquida llanura, seg\u00fan cuenta Ovidio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0089132718676783, "is_candidate": false}, {"start": 5402.955, "end": 5413.121, "text": " Los cl\u00e1sicos, al condenar la ambici\u00f3n, denostaron la navegaci\u00f3n que pon\u00eda en contacto mundos ajenos, como por el mar antillano lo establec\u00edan las canoas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.071039637759882, "is_candidate": false}, {"start": 5413.121, "end": 5418.404, "text": "Aunque dada a las utop\u00edas y admiradora de los cl\u00e1sicos, por una vez siento disquepar de ellos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0401328047744585, "is_candidate": false}, {"start": 5418.84, "end": 5424.207, "text": " ya que estoy a favor de la relaci\u00f3n, el contacto, el di\u00e1logo, la concordia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0027957989849718, "is_candidate": false}, {"start": 5424.207, "end": 5435.503, "text": "Por eso me permito ensalzar la palabra kanoa, de origen ta\u00edno, lengua del grupo ling\u00fc\u00edstico arauco, que hablaban los habitantes de Guanan\u00ed, la primera isla a la que llega Col\u00f3n, precisamente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9986392306496542, "is_candidate": false}, {"start": 5435.973, "end": 5442.015, "text": " porque canoa comporta el significado de nave que surca el mar y pone en contacto y en relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.001413220232911, "is_candidate": false}, {"start": 5442.015, "end": 5453.56, "text": "Me consta que actualmente en Chile, en Costa Rica, en Cuba, en M\u00e9xico, en Nicaragua, Per\u00fa, la Rep\u00fablica Dominicana, se entiende por canoa un canal para conducir agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.031786349392916, "is_candidate": false}, {"start": 5453.56, "end": 5462.044, "text": "Bienvenidas sean todas las canoas las que surcan el mar y las que nos permiten seguir estableciendo canales que nos unan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0801090971713756, "is_candidate": false}, {"start": 5462.044, "end": 5462.624, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0167916362252185, "is_candidate": false}, {"start": 5466.465, "end": 5469.468, "text": " la se\u00f1ora Carmen Riera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9514832001536465, "is_candidate": false}, {"start": 5469.468, "end": 5482.299, "text": "Se\u00f1oras, se\u00f1ores, en este acto de apertura del VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola 2019, es el momento de escuchar a don Mario Vargas Llosa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9600183094157922, "is_candidate": false}, {"start": 5509.255, "end": 5530.023, "text": " Majestades, se\u00f1ores acad\u00e9micos, autoridades, se\u00f1ores escritores, se\u00f1or director de la Academia de la Lengua, se\u00f1or director del Instituto Cervantes, se\u00f1oras, se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7295927095432666, "is_candidate": false}, {"start": 5530.023, "end": 5537.646, "text": "Los historiadores, los ling\u00fcistas, los soci\u00f3logos no se ponen de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7865349243020638, "is_candidate": false}, {"start": 5539.082, "end": 5549.746, "text": " sobre cu\u00e1ntas lenguas exist\u00edan, cu\u00e1ntas lenguas y dialectos exist\u00edan en Am\u00e9rica a la llegada de los espa\u00f1oles y de los portugueses.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7444680491528191, "is_candidate": false}, {"start": 5549.746, "end": 5560.31, "text": "Algunos dicen que por lo menos 1.500, otros elevan esa suma hasta 3.000.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6881350337900748, "is_candidate": false}, {"start": 5560.31, "end": 5565.712, "text": "Los americanos, todav\u00eda Am\u00e9rica no se llamaba Am\u00e9rica, no se entend\u00edan", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.771000163179061, "is_candidate": false}, {"start": 5566.977, "end": 5571.781, "text": " Y entonces, por eso mismo se entremataban.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7480392067075, "is_candidate": false}, {"start": 5571.781, "end": 5583.789, "text": "Am\u00e9rica era una torre de Babel cuando llegaron los europeos y estaba literalmente ba\u00f1ada en sangre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7937820654943866, "is_candidate": false}, {"start": 5583.789, "end": 5595.098, "text": "Las controversias que ha generado la conquista desaparecen cuando se trata de la lengua.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7246249632234796, "is_candidate": false}, {"start": 5596.562, "end": 5624.168, "text": " Nadie, creo, discute la importancia que signific\u00f3 para Am\u00e9rica el unir en una sola voluntad de expresi\u00f3n, en una sola lengua, la extraordinaria diversidad que caracterizaba a este continente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6733878763679642, "is_candidate": false}, {"start": 5628.348, "end": 5655.65, "text": " A prop\u00f3sito de controversias, me gustar\u00eda citar una carta que el clamante presidente de M\u00e9xico, don Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, ha enviado al rey de Espa\u00f1a y entiendo que tambi\u00e9n al Papa Francisco, sugiri\u00e9ndoles que pidan perd\u00f3n por las violencias que se cometieron", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6590510836115473, "is_candidate": false}, {"start": 5656.607, "end": 5666.494, "text": " en aquellos a\u00f1os que Juan In\u00e9s de la Cruz llamaba rudos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7073471220618424, "is_candidate": false}, {"start": 5666.494, "end": 5683.786, "text": "Yo tengo la impresi\u00f3n de que el mandatario mexicano se equivoc\u00f3 de destinatarios, que esa carta debi\u00f3 mand\u00e1rsela a \u00e9l mismo y responderse o respondernos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7071445181529763, "is_candidate": false}, {"start": 5685.154, "end": 5714.674, "text": " a la pregunta de por qu\u00e9 M\u00e9xico, que hace cinco siglos se incorpor\u00f3 al mundo occidental gracias a Espa\u00f1a y que desde hace 200 a\u00f1os es independiente y soberano, tiene todav\u00eda tantos millones de indios marginados, pobres, ignorantes,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6859547548086509, "is_candidate": false}, {"start": 5718.101, "end": 5721.322, "text": " explotados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7733082267339255, "is_candidate": false}, {"start": 5721.322, "end": 5740.147, "text": "Es una pregunta que se pueden hacer pr\u00e1cticamente todos los presidentes latinoamericanos, porque ning\u00fan pa\u00eds latinoamericano ha resuelto esa injusticia proverbial que es la situaci\u00f3n de los indios en Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7109136041976551, "is_candidate": false}, {"start": 5740.147, "end": 5746.329, "text": "Y principalmente en las naciones donde la poblaci\u00f3n aborigen es tan grande,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7555048722914168, "is_candidate": false}, {"start": 5747.304, "end": 5753.986, "text": " como en Guatemala, como en el Per\u00fa, como en Bolivia, como en Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7899073260579668, "is_candidate": false}, {"start": 5753.986, "end": 5769.449, "text": "Y las naciones amaz\u00f3nicas tampoco han resuelto el problema de esas peque\u00f1as comunidades, algunas de las cuales siguen viviendo en la Edad de Piedra.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6493990311969449, "is_candidate": false}, {"start": 5769.449, "end": 5772.55, "text": "Ese problema no est\u00e1 all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7264543656574745, "is_candidate": false}, {"start": 5774.355, "end": 5793.644, "text": " en el pasado de hace 500 a\u00f1os o 400, est\u00e1 aqu\u00ed vivo hoy y nos golpea la conciencia a nosotros, los latinoamericanos, que no hemos sido capaz de resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7303965335412395, "is_candidate": false}, {"start": 5793.644, "end": 5803.348, "text": "Ojal\u00e1 cuando termine el mandato del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, los indios mexicanos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7322908825844816, "is_candidate": false}, {"start": 5805.493, "end": 5833.072, "text": " tengan mejores condiciones de vida, hayan obtenido gracias a esta gesti\u00f3n mejores condiciones de vida y m\u00e1s oportunidades, mayor educaci\u00f3n, de tal manera que se haya levantado esa loza que los ha tenido discriminados y explotados a lo largo de tantos siglos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6815182692782862, "is_candidate": false}, {"start": 5833.072, "end": 5834.373, "text": "Hoy d\u00eda podemos decirlo", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8936385037055302, "is_candidate": false}, {"start": 5835.509, "end": 5855.255, "text": " con muy mala conciencia, gracias a la lengua espa\u00f1ola, que no s\u00f3lo nos hermana y nos integra en una gran confraternidad que, nacida ya en Castilla, ahora abarca los cinco continentes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.698993248055431, "is_candidate": false}, {"start": 5855.255, "end": 5862.657, "text": "Una lengua no s\u00f3lo es un instrumento de comunicaci\u00f3n, no s\u00f3lo es un veh\u00edculo a trav\u00e9s del cual nos entendemos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.693882863385542, "is_candidate": false}, {"start": 5864.136, "end": 5872.562, "text": " Una lengua tambi\u00e9n son ciertos valores, ciertos conocimientos, cierta cultura.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7961200649426371, "is_candidate": false}, {"start": 5872.562, "end": 5883.911, "text": "Y con la lengua espa\u00f1ola llegaron a nuestras costas, y a nuestras monta\u00f1as, y a nuestros desiertos, y a nuestras selvas, muchas otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7360849242112448, "is_candidate": false}, {"start": 5883.911, "end": 5892.398, "text": "Lleg\u00f3 Grecia, lleg\u00f3 Arist\u00f3teles y Plat\u00f3n, y lleg\u00f3 Roma con sus juristas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7632157816973327, "is_candidate": false}, {"start": 5893.686, "end": 5922.059, "text": " y lleg\u00f3 el Renacimiento y llegaron unos valores que son lo mejor de esta cultura occidental de la cual es parte integrante y protagonista central el espa\u00f1ol, la libertad, los derechos humanos, el derecho de cr\u00edtica y una conciencia moral que juzga nuestros actos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7303742877992032, "is_candidate": false}, {"start": 5923.24, "end": 5936.186, "text": " y es capaz de condenarnos por no haber resuelto un problema que efectivamente comenz\u00f3 hace cinco siglos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7115434857187605, "is_candidate": false}, {"start": 5936.186, "end": 5948.773, "text": "El se\u00f1or L\u00f3pez Obrador no parece informado de que las grandes matanzas de indios no se cometieron solamente durante los a\u00f1os coloniales, que en algunos pa\u00edses", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7160288294922912, "is_candidate": false}, {"start": 5949.85, "end": 5951.19, "text": " como este que nos acoge.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7771320625600608, "is_candidate": false}, {"start": 5951.19, "end": 5964.914, "text": "Y Chile, por ejemplo, cometieron matanzas de indios terribles, matanzas espantosas, no durante la colonia, sino durante la rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8327358363035761, "is_candidate": false}, {"start": 5964.914, "end": 5970.916, "text": "Y que esas matanzas se han seguido cometiendo, por ejemplo, en la Amazon\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8354806846641674, "is_candidate": false}, {"start": 5972.054, "end": 5978.998, "text": " en la \u00e9poca del caucho, en el caso del Per\u00fa, en la \u00e9poca de las guerrillas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7738055517947342, "is_candidate": false}, {"start": 5978.998, "end": 5992.566, "text": "\u00bfCientos, acaso miles, de ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos murieron en las luchas sanguinarias fraternales entre guerrilleros y militares?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.775261973393153, "is_candidate": false}, {"start": 5992.566, "end": 5995.307, "text": "Ese problema tenemos que resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.744004994281004, "is_candidate": false}, {"start": 5995.307, "end": 5995.908, "text": "Ese problema", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.939853503379598, "is_candidate": false}, {"start": 5997.495, "end": 6005.679, "text": " no est\u00e1 all\u00e1 en el pasado, en esos cinco siglos que han transcurrido desde entonces.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7703953997791495, "is_candidate": false}, {"start": 6005.679, "end": 6014.342, "text": "Ese problema no es un problema de los espa\u00f1oles de hoy, los que se quedaron all\u00e1 en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7253461644801671, "is_candidate": false}, {"start": 6014.342, "end": 6022.046, "text": "Ese es un problema que afecta fundamentalmente a los espa\u00f1oles que vinieron y se quedaron aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7884473915743154, "is_candidate": false}, {"start": 6023.658, "end": 6046.963, "text": " es decir, a los abuelos y tatarabuelos y bisabuelos del se\u00f1or L\u00f3pez Obrador y m\u00edos, y de los millones de latinoamericanos que nos sentimos orgullosos de tener ancestros espa\u00f1oles y de ser, por eso mismo, profundamente latinoamericanos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7625773455717444, "is_candidate": false}, {"start": 6046.963, "end": 6053.204, "text": "Esa conciencia moral nos la trajo la lengua espa\u00f1ola, nos la trajo", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7114544432380032, "is_candidate": false}, {"start": 6054.406, "end": 6075.412, "text": " lo que la lengua espa\u00f1ola hizo de nosotros, ciudadanos de una cultura que introdujo las instituciones m\u00e1s avanzadas y progresistas de la historia, como la democracia, como la libertad, como la idea de una cultura contradictoria,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7424764268946578, "is_candidate": false}, {"start": 6076.559, "end": 6100.086, "text": " una cultura que discutiera, una cultura que se pusiera a prueba constantemente con los hechos hist\u00f3ricos y una cultura capaz de criticarse a s\u00ed misma y de ser muy severa en lo que esa cultura falt\u00f3, pec\u00f3 o se extravi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7614449587537858, "is_candidate": false}, {"start": 6103.419, "end": 6115.742, "text": " La lengua que hablamos establece entre nosotros unos denominadores comunes y una fraternidad indiscutible.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8204778237179708, "is_candidate": false}, {"start": 6115.742, "end": 6128.225, "text": "Estos congresos de la lengua, estamos en el octavo, de alguna manera contribuyen a cimentar esa fraternidad y a mantener", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8195140393179929, "is_candidate": false}, {"start": 6129.295, "end": 6155.731, "text": " vivos los indispensables intercambios para que esa lengua contaminada, dice un escritor nicarag\u00fcense, Sergio Ram\u00edrez, que creo que est\u00e1 aqu\u00ed presente, una lengua contaminada, qu\u00e9 maravilla, una lengua que est\u00e1 constantemente enriqueci\u00e9ndose con aportes que proceden de los cinco continentes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7321584189539259, "is_candidate": false}, {"start": 6155.731, "end": 6158.653, "text": "Esa lengua ha hecho de nosotros", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7635682619321795, "is_candidate": false}, {"start": 6161.545, "end": 6180.733, "text": " hombres y mujeres que estamos en la vanguardia de la humanidad, que pertenecemos a una cultura a la que se deben las grandes revoluciones para bien, para mejor, que ha experimentado la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7003394497457269, "is_candidate": false}, {"start": 6180.733, "end": 6187.516, "text": "Esa lengua tiene una vitalidad indiscutible,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8286766366282159, "is_candidate": false}, {"start": 6188.638, "end": 6195.421, "text": " Pero no es un producto de las academias como creen algunos ingenuos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7116833109698053, "is_candidate": false}, {"start": 6195.421, "end": 6197.402, "text": "Las academias no crean las lenguas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7511948772579184, "is_candidate": false}, {"start": 6197.402, "end": 6200.963, "text": "Las lenguas las crean los hablantes y los escribientes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8541102889500289, "is_candidate": false}, {"start": 6200.963, "end": 6213.529, "text": "Y las academias lo que hacen es recoger aquello que quien habla un idioma va creando y corrigiendo y a\u00f1adiendo o restando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7704734576664342, "is_candidate": false}, {"start": 6214.935, "end": 6227.865, "text": " Es verdad que en el pasado la Real Academia Espa\u00f1ola, a la que yo tengo el honor de pertenecer, manten\u00eda una cierta altivez frente a las academias americanas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7744200457203883, "is_candidate": false}, {"start": 6227.865, "end": 6242.937, "text": "Yo recuerdo el caso, por ejemplo, de un eminente escritor peruano, el tradicionista Ricardo Palma, que era tambi\u00e9n fil\u00f3logo, fue el fundador de la Academia Peruana de la Lengua,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6968397274747489, "is_candidate": false}, {"start": 6244.395, "end": 6253.404, "text": " amaba mucho las palabras, amaba mucho el lenguaje en el que escrib\u00eda de una manera excelente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7786533342690906, "is_candidate": false}, {"start": 6253.404, "end": 6267.297, "text": "Y \u00e9l fue en el siglo XIX a Espa\u00f1a llevando una especie de manojo de peruanismos que ten\u00eda la esperanza que la Real Academia de la Lengua Espa\u00f1ola incorporara.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7202054161882596, "is_candidate": false}, {"start": 6269.011, "end": 6282.877, "text": " Y desde luego regres\u00f3 al Per\u00fa profundamente frustrado porque la Academia ni siquiera acept\u00f3 una sola de las palabras de los peruanismos que llev\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.765841341887972, "is_candidate": false}, {"start": 6282.877, "end": 6287.798, "text": "Eso, les aseguro, no ocurrir\u00eda hoy d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.755218033505642, "is_candidate": false}, {"start": 6287.798, "end": 6293.281, "text": "La Academia Espa\u00f1ola es tan sensible, es tan susceptible", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7661671295885428, "is_candidate": false}, {"start": 6294.306, "end": 6309.214, "text": " de ser acusada, por ejemplo, de imperialista, que a los americanismos los introduce en el diccionario a\u00fan antes que nazcan o, en todo caso, a\u00fan antes que pasen la prueba de la perennidad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7837078109442843, "is_candidate": false}, {"start": 6314.648, "end": 6335.544, "text": " s\u00e9 que me estoy excediendo del tiempo que nos han dado para estas intervenciones y voy a terminar haciendo votos por el \u00e9xito de este VIII Congreso de la Lengua Espa\u00f1ola y para decirles tambi\u00e9n, anunci\u00e1ndoselos con enorme alegr\u00eda, que la pr\u00f3xima", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7375499990212375, "is_candidate": false}, {"start": 6336.925, "end": 6350.977, "text": " reuni\u00f3n de las Academias tendr\u00e1 lugar en mi tierra natal, en la ciudad de Arequipa, que estoy seguro va a recibirlos a todos ustedes con los brazos abiertos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7315465204660403, "is_candidate": false}, {"start": 6350.977, "end": 6353.078, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9374025995696668, "is_candidate": false}, {"start": 6353.078, "end": 6360.084, "text": "Don Mario Vargas Llosa, en la apertura del VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola C\u00f3rdoba 2019.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.001633683322232, "is_candidate": false}, {"start": 6365.376, "end": 6373.488, "text": " Se\u00f1oras, se\u00f1ores, en el final de este acto de apertura se va a realizar un homenaje a don V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9580009337467289, "is_candidate": false}, {"start": 6374.508, "end": 6391.339, "text": " debemos recordar el agradecimiento y afecto a todos los que no est\u00e1n y contribuyeron decisivamente a que los congresos internacionales de la lengua espa\u00f1ola sean hoy una realidad exitosa, vigorosa y potente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9347282883030444, "is_candidate": false}, {"start": 6391.339, "end": 6402.006, "text": "Entre ellos merece un especial recuerdo y reconocimiento el recientemente fallecido presidente Belisario Betancur de la Rep\u00fablica de Colombia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9476677662010567, "is_candidate": false}, {"start": 6408.092, "end": 6414.142, "text": " Veamos a continuaci\u00f3n un video sobre la trayectoria de don V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9664069812222021, "is_candidate": false}, {"start": 6436.553, "end": 6439.294, "text": " Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8773265410082999, "is_candidate": false}, {"start": 6439.294, "end": 6440.114, "text": "Yo creo que tu trabajo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9279531997849374, "is_candidate": false}, {"start": 6455.612, "end": 6456.853, "text": " diplom\u00e1tico, t\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9442775636599279, "is_candidate": false}, {"start": 6456.853, "end": 6469.479, "text": "Tu trabajo, la figura con la que fuiste capeando temporales, templando voluntades y consiguiendo que el v\u00ednculo con las academias americanas se mantuviera y se reforzara.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9261712185457486, "is_candidate": false}, {"start": 6469.479, "end": 6473.281, "text": "Creo que es un trabajo que la academia debe estar siempre agradecida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0104099099080521, "is_candidate": false}, {"start": 6473.281, "end": 6473.702, "text": "Yo lo estoy.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9538466450320223, "is_candidate": false}, {"start": 6562.031, "end": 6578.142, "text": " Con la venia de su majestad el Rey, del se\u00f1or Presidente de la Rep\u00fablica, en nombre de las 22 Academias, que es decir, en nombre de todo el mundo hispanohablante, querido Gabo, le hago entrega del primer ejemplar de la edici\u00f3n de 100 a\u00f1os de soberan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8443827353047044, "is_candidate": false}, {"start": 6609.499, "end": 6620.856, "text": " Juro cumplir fielmente las obligaciones del cargo de director del Instituto Cervantes con lealtad al Rey y hacer guardar la Constituci\u00f3n como norma fundamental del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8146223562882179, "is_candidate": false}, {"start": 6672.773, "end": 6677.515, "text": " Yo creo que V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha", "cosine_dist": 1.0320917577264148, "is_candidate": false}, {"start": 6695.296, "end": 6711.741, "text": " director que ha sido, de casi todo lo que constituye el organigrama cultural del pa\u00eds, es tambi\u00e9n, por supuesto, o ha sido, lo abandon\u00f3 alg\u00fan tiempo, cr\u00edtico de poes\u00eda, magn\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6747293076277676, "is_candidate": false}, {"start": 6711.741, "end": 6724.065, "text": "El pr\u00f3logo que acompa\u00f1a a esta edici\u00f3n y sus palabras de ahora, que me han conmovido, pues hablan realmente de algo que yo ya sab\u00eda, que V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6686086248924096, "is_candidate": false}, {"start": 6725.154, "end": 6737.947, "text": " aparte de un viejo amigo leal, ha sido durante mucho tiempo una gu\u00eda impagable de mi poes\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6270282659362314, "is_candidate": false}, {"start": 6737.947, "end": 6746.376, "text": "Seguramente por eso, y V\u00edctor no lo sabe, seguramente por eso me he equivocado menos cuando escrib\u00eda poes\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6269908055713795, "is_candidate": false}, {"start": 6769.469, "end": 6769.49, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 6799.974, "end": 6819.66, "text": " Se proceder\u00e1 a continuaci\u00f3n a un reconocimiento, para ello solicitamos la presencia en el escenario del director del Instituto Cervantes, del director de la Real Academia Espa\u00f1ola y presidente de ASALE, y el director de la Academia Argentina de Letras.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9187059120498499, "is_candidate": false}, {"start": 6819.66, "end": 6825.162, "text": "Recibir\u00e1 este reconocimiento en nombre de don V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9601643226917638, "is_candidate": false}, {"start": 6826.34, "end": 6838.383, "text": " Don Mario Vargas Llosa, Premio Nobel, Premio Cervantes, Premio Pr\u00edncipe de Asturias de las Letras y Acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9576292970653578, "is_candidate": false}, {"start": 6838.383, "end": 6846.685, "text": "Don Mario Vargas Llosa recibe este reconocimiento a trav\u00e9s del aplauso en nombre de Don V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9042978320889412, "is_candidate": false}, {"start": 6857.612, "end": 6859.874, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0021713508857097, "is_candidate": false}, {"start": 6859.874, "end": 6869.14, "text": "En el final de este acto escucharemos las palabras de don V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.002202122076708, "is_candidate": false}, {"start": 6869.14, "end": 6877.105, "text": "Majestades, autoridades, congresistas, se\u00f1oras y se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7384676630794942, "is_candidate": false}, {"start": 6877.105, "end": 6882.709, "text": "Un viejo dicho castellano afirma que la palabra es corta cuando el agradecimiento es largo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.751655871226309, "is_candidate": false}, {"start": 6884.403, "end": 6891.749, "text": " con la pena de no poder estar presente en este congreso, solo viene a mis labios una palabra.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6818585782013034, "is_candidate": false}, {"start": 6891.749, "end": 6893.411, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9293343555433966, "is_candidate": false}, {"start": 6893.411, "end": 6905.821, "text": "Muchas gracias al gobierno de la Rep\u00fablica Argentina, que tom\u00f3 la iniciativa de este homenaje, y a la Real Academia Espa\u00f1ola y la Asociaci\u00f3n de Academias y el Instituto Cervantes, que lo han hecho propio.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7159178796783234, "is_candidate": false}, {"start": 6907.239, "end": 6918.248, "text": " Gracias tambi\u00e9n a quienes con vuestra presencia os sum\u00e1is a un acto que en definitiva rinde homenaje al servicio a nuestra lengua.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8088171579099899, "is_candidate": false}, {"start": 6918.248, "end": 6925.133, "text": "Soy uno de tant\u00edsimos espa\u00f1oles que tienen una relaci\u00f3n de tradici\u00f3n familiar con Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7806616616182745, "is_candidate": false}, {"start": 6925.133, "end": 6928.756, "text": "Cinco hermanos de mi madre emigraron en efecto a M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6758084206547401, "is_candidate": false}, {"start": 6930.208, "end": 6940.314, "text": " Profesional del estudio de las letras, Am\u00e9rica se me ha hecho tambi\u00e9n familiar a trav\u00e9s de sus novelistas y, sobre todo, de sus poetas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7651031294412809, "is_candidate": false}, {"start": 6940.314, "end": 6947.878, "text": "Pero debo confesar que mi relaci\u00f3n con Am\u00e9rica cambi\u00f3 el 4 de diciembre de 1998.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.709811999456222, "is_candidate": false}, {"start": 6947.878, "end": 6958.844, "text": "La tarde anterior, mis compa\u00f1eros de academia me hab\u00edan elegido director y, por ello, presidente de la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7335348387983713, "is_candidate": false}, {"start": 6960.157, "end": 6978.527, "text": " A las 9 de la ma\u00f1ana son\u00f3 el tel\u00e9fono y qued\u00e9 at\u00f3nito al escuchar la voz de su majestad el rey, don Juan Carlos, alto patrono constitucional de la Academia, que me felicitaba por el nombramiento y me convocaba para verme cuanto antes.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7304428109591081, "is_candidate": false}, {"start": 6978.527, "end": 6984.491, "text": "Te he llamado para decirte que tienes que dedicarte en cuerpo y alma a Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7473508436567452, "is_candidate": false}, {"start": 6985.618, "end": 6996.348, "text": " Tenemos que lograr que las 22 academias formen con la espa\u00f1ola una sola academia, al servicio de la unidad y de la promoci\u00f3n del espa\u00f1ol.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.784963663842414, "is_candidate": false}, {"start": 6996.348, "end": 6998.05, "text": "Yo te ayudar\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7335600495223831, "is_candidate": false}, {"start": 6998.05, "end": 7007.178, "text": "As\u00ed lo hice las 54 veces que cruc\u00e9 el Atl\u00e1ntico para visitar de ordinario en cada viaje las academias de tres pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7106473731005591, "is_candidate": false}, {"start": 7008.297, "end": 7018.165, "text": " Comenc\u00e9 por Chile como homenaje a la gran figura de don Andr\u00e9s Bello, defensor de la unidad del idioma en el dif\u00edcil tr\u00e1nsit de la independencia.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7654952826634651, "is_candidate": false}, {"start": 7018.165, "end": 7031.417, "text": "En el aula de la Universidad Nacional que lleva su nombre, present\u00e9 la nueva edici\u00f3n de la ortograf\u00eda de la Real Academia Espa\u00f1ola que, por primera vez, llevaba en su contraportada los nombres de todas las academias.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7104836750958871, "is_candidate": false}, {"start": 7032.842, "end": 7037.803, "text": " All\u00ed qued\u00f3 acu\u00f1ado el calificativo de nuestra nueva empresa.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7887924254373289, "is_candidate": false}, {"start": 7037.803, "end": 7043.385, "text": "Ser\u00eda una pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica panhisp\u00e1nica.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8572135579618267, "is_candidate": false}, {"start": 7043.385, "end": 7053.808, "text": "En la Academia Argentina de Letras me esperaba en Buenos Aires la gran ling\u00fcista Ofelia Kov\u00e1cs, a quien acompa\u00f1aba el actual director Jos\u00e9 Luis Mauri.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7721412302990558, "is_candidate": false}, {"start": 7053.808, "end": 7054.868, "text": "\u00bfC\u00f3mo es posible?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9278143165132419, "is_candidate": false}, {"start": 7054.868, "end": 7055.408, "text": "me dijeron.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8019571225279711, "is_candidate": false}, {"start": 7056.36, "end": 7061.961, "text": " que la gram\u00e1tica de la Real Academia Espa\u00f1ola no recoja algo tan argentino como el voseo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7621458681536473, "is_candidate": false}, {"start": 7061.961, "end": 7064.902, "text": "Yo tengo, vos ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8197591708459621, "is_candidate": false}, {"start": 7064.902, "end": 7066.802, "text": "Respond\u00ed sin titubear.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8455540336788367, "is_candidate": false}, {"start": 7066.802, "end": 7071.884, "text": "Si trabajamos juntos, lo solucionaremos de inmediato.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.799226343262593, "is_candidate": false}, {"start": 7071.884, "end": 7076.145, "text": "La norma del espa\u00f1ol es polic\u00e9ntrica, a\u00f1ad\u00eda Moure.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8273933040085544, "is_candidate": false}, {"start": 7076.145, "end": 7081.346, "text": "No sab\u00eda que estaba acu\u00f1ando un t\u00e9rmino que iba a servir de punto de partida para nuestra acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7506635837196293, "is_candidate": false}, {"start": 7082.597, "end": 7095.173, "text": " y la Academia Argentina de Letras, que hasta entonces era solamente asociada a la Academia Espa\u00f1ola, pas\u00f3 a ser correspondiente, es decir, hermana, y todos sus miembros, miembros de la Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6639943428983898, "is_candidate": false}, {"start": 7096.798, "end": 7114.005, "text": " No faltaron en la \u00faltima etapa, en M\u00e9xico, reproches a la entonces reciente edici\u00f3n de la ortograf\u00eda y quejas porque casi 5.000 mexicanismos llevaban demasiado tiempo esperando entrar en el diccionario de la Real Academia Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7247831862120283, "is_candidate": false}, {"start": 7114.005, "end": 7123.189, "text": "Pero tambi\u00e9n all\u00ed, en un pleno acad\u00e9mico sincero y distendido, lleg\u00f3 una cena posterior con el presidente Ernesto Zedillo", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7696993815525074, "is_candidate": false}, {"start": 7123.934, "end": 7129.941, "text": " Promotor de estos congresos se multiplicaron los acuerdos interacad\u00e9micos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8368890108834277, "is_candidate": false}, {"start": 7129.941, "end": 7139.451, "text": "Regres\u00e9 a Espa\u00f1a convencido de que la iniciativa de la corona respond\u00eda en realidad a un clamor general de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6949224876941669, "is_candidate": false}, {"start": 7139.451, "end": 7142.675, "text": "Trabajar unidos y en pie de igualdad era la consigna.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7536742060103666, "is_candidate": false}, {"start": 7144.028, "end": 7159.762, "text": " M\u00e1s de 500 acad\u00e9micos pusimos manos a la obra y en 12 a\u00f1os rehicimos los grandes c\u00f3digos que rigen la norma de correcci\u00f3n de la lengua, la gram\u00e1tica con la fon\u00e9tica y todos los sonidos del espa\u00f1ol y la ortograf\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7176446257913105, "is_candidate": false}, {"start": 7159.762, "end": 7169.511, "text": "Cuando en un congreso de academias celebrado en Medell\u00edn bajo la presidencia del rey se aprob\u00f3 la nueva gram\u00e1tica que por primera vez era una gram\u00e1tica del espa\u00f1ol total,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7026767935442672, "is_candidate": false}, {"start": 7170.797, "end": 7180.642, "text": " uno de los rectores de universidades iberoamericanas que celebraban una reuni\u00f3n con el Instituto Cervantes, le pregunt\u00f3 a su majestad.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7320289031659744, "is_candidate": false}, {"start": 7180.642, "end": 7190.967, "text": "Se\u00f1or, \u00bfconoce alguna reuni\u00f3n pol\u00edtica americana en la que los representantes de 20 pa\u00edses voten por unanimidad un asunto?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.742776158204195, "is_candidate": false}, {"start": 7190.967, "end": 7198.09, "text": "No respondi\u00f3, pero esto indica que una lengua unida pueda ayudar a la fraternidad de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7435118446300253, "is_candidate": false}, {"start": 7200.529, "end": 7217.838, "text": " En 1960, todos los gobiernos de la comunidad ciberamericana de naciones hab\u00edan suscrito en Bogot\u00e1 un convenio comprometi\u00e9ndose cada una a dotar a su academia de una sede digna y de un presupuesto anual que permitiera trabajar.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6949844586642011, "is_candidate": false}, {"start": 7217.838, "end": 7222.361, "text": "Comprobar su cumplimiento fue la segunda encomienda que me correspond\u00eda afrontar.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7676761635605684, "is_candidate": false}, {"start": 7223.334, "end": 7241.386, "text": " se construyeron nuevas sedes, El Salvador, Honduras, se remodelaron otras y se rescat\u00f3 alguna, como la cubana, donde la propuesta de la Academia, reforzada por Eusebio Real y por el ministro de Cultura, dio pie a mi petici\u00f3n formal.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7170250743568214, "is_candidate": false}, {"start": 7241.386, "end": 7248.671, "text": "Comandante, si la casa de Dulce Mar\u00eda Loinaz, que fue sede de la Academia, volviera a serlo,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7243847882036101, "is_candidate": false}, {"start": 7250.074, "end": 7257.436, "text": " Tiene usted mi palabra, palabra de gallego, y fue exactamente como tal cumplida.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7911645860788239, "is_candidate": false}, {"start": 7257.436, "end": 7268.54, "text": "Al terminar mi tercer mandato cuatrienal, estaba convencido de que me hab\u00eda llegado el tiempo del reposo del guerrero, libros y buena m\u00fasica.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8003943584938564, "is_candidate": false}, {"start": 7268.54, "end": 7271.341, "text": "Lo disfrut\u00e9, sin embargo, poco tiempo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.748603793612977, "is_candidate": false}, {"start": 7271.341, "end": 7274.882, "text": "El gobierno de Espa\u00f1a me llam\u00f3 para dirigir el Cervantes.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8735942702071569, "is_candidate": false}, {"start": 7274.882, "end": 7276.303, "text": "Yo solo s\u00e9 algo de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7302624714120773, "is_candidate": false}, {"start": 7277.361, "end": 7283.388, "text": " Avis\u00e9, para eso te llamamos, para iberoamericanizar el Cervantes.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8289947482381897, "is_candidate": false}, {"start": 7283.388, "end": 7297.343, "text": "Eran a\u00f1os econ\u00f3micamente dif\u00edciles, pero sab\u00eda que la corona, los pr\u00edncipes de Asturias, hoy nuestros reyes, eran grandes valedores del instituto, cuyos centros dispersos por el mundo visitaban con frecuencia.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7968852210067151, "is_candidate": false}, {"start": 7298.3, "end": 7311.963, "text": " Recuerdo a la reina Leticia, entonces princesa de Asturias, pedir en Nueva York poder visitar una escuela p\u00fablica de ni\u00f1os, hijos de emigrantes latinoamericanos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.763288873398756, "is_candidate": false}, {"start": 7311.963, "end": 7323.405, "text": "Y all\u00ed todo su inter\u00e9s minucioso por ver c\u00f3mo hablaban espa\u00f1ol, qu\u00e9 tipo de espa\u00f1ol estudiaban, qu\u00e9 nivel ten\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7425999366994694, "is_candidate": false}, {"start": 7323.405, "end": 7324.225, "text": "No me equivocaba.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8453479235336954, "is_candidate": false}, {"start": 7325.464, "end": 7348.817, "text": " por iniciativa de M\u00e9xico con la UNAM, la Universidad de Buenos Aires y la USAL, a la cabeza, creamos un nuevo Sistema Internacional de Evaluaci\u00f3n de la Lengua Espa\u00f1ola, el SIEL, de realizaci\u00f3n \u00edntegramente digital, y cuya inauguraci\u00f3n fue presidida por los pr\u00edncipes en el Colegio Mexicano de San Ildefonso.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7212775902412211, "is_candidate": false}, {"start": 7348.817, "end": 7350.718, "text": "Con la mirada puesta en los Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9190926917979506, "is_candidate": false}, {"start": 7352.404, "end": 7358.147, "text": " Pensamos que el Instituto Cervantes deb\u00eda estar en la Universidad de Harvard.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7547602779817334, "is_candidate": false}, {"start": 7358.147, "end": 7360.769, "text": "No fue una tarea f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7170716276721512, "is_candidate": false}, {"start": 7360.769, "end": 7370.014, "text": "Tras m\u00faltiples gestiones llegu\u00e9 a la decana de Humanidades, la profesora germano-argentina Diana Sorensen.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7328561835869527, "is_candidate": false}, {"start": 7370.014, "end": 7374.557, "text": "Multiplicamos los informes y se suced\u00edan los ex\u00e1menes.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7360699228771852, "is_candidate": false}, {"start": 7374.557, "end": 7376.038, "text": "Parec\u00eda que no iba a ser posible.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.868561498990438, "is_candidate": false}, {"start": 7377.026, "end": 7390.588, "text": " Pero un d\u00eda, el entonces pr\u00edncipe de Asturias lleg\u00f3 all\u00ed a pronunciar en la prestigios\u00edsima Cagney Discoulo Government una conferencia de t\u00edtulo extraordinariamente sugerente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7559096821834776, "is_candidate": false}, {"start": 7390.588, "end": 7393.869, "text": "Espa\u00f1a, un pa\u00eds americano.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.810623555722816, "is_candidate": false}, {"start": 7393.869, "end": 7397.329, "text": "Al d\u00eda siguiente, me llam\u00f3 la decana.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7426618288370352, "is_candidate": false}, {"start": 7397.329, "end": 7400.51, "text": "El pr\u00edncipe nos ha convencido.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8586320370088731, "is_candidate": false}, {"start": 7400.51, "end": 7405.851, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece si situamos la oficina del Cervantes cerca de la biblioteca central?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7518385784337683, "is_candidate": false}, {"start": 7407.342, "end": 7413.744, "text": " All\u00ed est\u00e1 ahora el Observatorio del Espa\u00f1ol en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8206844127090787, "is_candidate": false}, {"start": 7413.744, "end": 7422.348, "text": "Al terminar mi compromiso de direcci\u00f3n del Cervantes, se volvi\u00f3 a repetir la escena del 4 de diciembre de 1998.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7532497583162534, "is_candidate": false}, {"start": 7422.348, "end": 7433.992, "text": "Son\u00f3 el tel\u00e9fono y era el rey don Juan Carlos quien me hablaba para comunicarme que me hab\u00eda concedido la insignia orden del Tois\u00f3n de Oro.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7310654811909151, "is_candidate": false}, {"start": 7435.589, "end": 7437.832, "text": " me qued\u00e9 literalmente sin palabras.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6764104822619303, "is_candidate": false}, {"start": 7437.832, "end": 7451.29, "text": "En ella, en esa orden, figuran fundamentalmente personas de la realeza, jefes de gobierno o personalidades que han prestado un extraordinario servicio a Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.768330763691566, "is_candidate": false}, {"start": 7452.409, "end": 7453.67, "text": " o a la corona.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7053887188343887, "is_candidate": false}, {"start": 7453.67, "end": 7472.661, "text": "Calificada como la m\u00e1s ilustre y gloriosa de Europa, me enter\u00e9 poco m\u00e1s tarde de que el emperador Carlos I hab\u00eda concedido el Tois\u00f3n a los descendientes del \u00faltimo Inca, Gonzalo, Chu o Alpa, y Felipe Inca Yupanqui.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7530111235085641, "is_candidate": false}, {"start": 7472.661, "end": 7475.683, "text": "Era, pues, el Tois\u00f3n tambi\u00e9n americano.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8102254656575955, "is_candidate": false}, {"start": 7476.744, "end": 7485.915, "text": " Comprend\u00ed entonces que en realidad, en mi persona, se otorgaba el Toyson a todas las academias por la labor que realizaban.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6953561739487073, "is_candidate": false}, {"start": 7485.915, "end": 7495.727, "text": "Ped\u00ed por ello a Mario Vargas Llosa y a Humberto L\u00f3pez Morales, secretario a la saz\u00f3n de la Asociaci\u00f3n de Academias, que me acompa\u00f1aran con mi familia a recogerlo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7725073587865798, "is_candidate": false}, {"start": 7497.113, "end": 7512.731, "text": " y al hacerlo expres\u00e9 que cada eslab\u00f3n del gran collar, una preciosa joya de los siglos, correspond\u00eda a una academia y el collar en su conjunto a la asociaci\u00f3n de academias.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7423791593851031, "is_candidate": false}, {"start": 7512.731, "end": 7516.876, "text": "Si como dec\u00eda al comienzo de mis palabras, este acto", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8237408322467381, "is_candidate": false}, {"start": 7517.762, "end": 7530.289, "text": " Bajo capa de homenaje personal es un homenaje que se rinde a quienes de manera callada trabajan al servicio de la m\u00e1s hermosa lengua espa\u00f1ola y americana.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7587537731234548, "is_candidate": false}, {"start": 7530.289, "end": 7543.857, "text": "Para un profesor em\u00e9rito de la Universidad de Salamanca, matriz legal y organizativa de la de C\u00f3rdoba, pocas cosas pueden haber m\u00e1s honrosas que recibir la primera medalla del Congreso", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7127707840338848, "is_candidate": false}, {"start": 7544.941, "end": 7559.561, "text": " una medalla que lleva la efige de Helio Antonio de Nebrija, catedr\u00e1tico salmantino que ofreci\u00f3 a la reina cat\u00f3lica la primera gram\u00e1tica sobre la lengua castellana inspirada en sus instituciones latinae.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6766496770130588, "is_candidate": false}, {"start": 7560.797, "end": 7573.549, "text": " la obra que todos los misioneros que evangelizaban Am\u00e9rica llevaban en su zurr\u00f3n y que le serv\u00eda de base para redactar los cientos de escritos en las lenguas ind\u00edgenas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7147189876328317, "is_candidate": false}, {"start": 7573.549, "end": 7582.517, "text": "Ese gran legado impagable de impagable valor que la Espa\u00f1a americana ha hecho a la cultura universal.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6857293922124195, "is_candidate": false}, {"start": 7583.976, "end": 7593.804, "text": " Por ello, y por cuanto significa, majestades, autoridades, congresistas, se\u00f1oras y se\u00f1ores, gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7285664469239794, "is_candidate": false}], "Index": 1160, "channel_id": "UCCcOeMsOpXCLbe6_RZWvopg", "channel": "Instituto Cervantes", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@InstitutoCervantesVideos", "id": "GXUdQF4R318", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GXUdQF4R318", "title": "Inauguraci\u00f3n del VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola", "duration": 7603.0, "view_count": 16103.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}