{"segments": [{"start": 0.269, "end": 9.274, "text": " Se va a firmar en primer t\u00e9rmino el acuerdo de cooperaci\u00f3n entre las provincias de C\u00f3rdoba y San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9667745205126181, "is_candidate": false}, {"start": 9.274, "end": 25.402, "text": "El gobierno de C\u00f3rdoba, representado en este acto por el gobernador Juan Echiaretti, y por la otra parte el gobierno de la provincia de San Luis, representado en este acto por el gobernador doctor Alberto Jos\u00e9 Rodr\u00edguez S\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.975395471668919, "is_candidate": false}, {"start": 28.391, "end": 36.075, "text": " constituir\u00e1 materia de los acuerdos o convenios complementarios referidos en la cl\u00e1usula precedente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0308172284968384, "is_candidate": false}, {"start": 36.075, "end": 51.603, "text": "Emprendimiento de pol\u00edticas conjuntas en defensa del sistema federal de coparticipaci\u00f3n de impuestos, promoci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la complementaci\u00f3n industrial y la transformaci\u00f3n de la producci\u00f3n agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9825321629434903, "is_candidate": false}, {"start": 52.523, "end": 76.152, "text": " el impulso de pol\u00edticas tributarias de incentivo para la creaci\u00f3n de empleo joven en nuevas empresas, est\u00edmulo de la complementariedad comercial para el desarrollo de pol\u00edticas de comercializaci\u00f3n que dinamicen el mercado interno y externo en productos industriales, agroindustriales y de base tecnol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9789878843703166, "is_candidate": false}, {"start": 76.992, "end": 104.655, "text": " promoci\u00f3n de la complementaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la conectividad interprovincial, establecimiento de pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n que posibiliten el progreso arm\u00f3nico a partir del orden demogr\u00e1fico, elaboraci\u00f3n e implementaci\u00f3n conjunta de pol\u00edticas de salud relativas a la prevenci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n, infraestructura sanitaria y producci\u00f3n y provisi\u00f3n de medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9730417905742361, "is_candidate": false}, {"start": 105.703, "end": 129.447, "text": " instrumentaci\u00f3n de pol\u00edticas h\u00eddricas coordinadas e impulso de la configuraci\u00f3n de cuencas h\u00eddricas, desarrollo de proyectos energ\u00e9ticos, implementaci\u00f3n de pol\u00edticas en materia log\u00edstica, intercambio de informaci\u00f3n en materia de meteorolog\u00eda, procesos de cambio clim\u00e1tico y otros fen\u00f3menos con compromiso ambiental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0195932799790504, "is_candidate": false}, {"start": 130.268, "end": 142.379, "text": " proyecci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de obras p\u00fablicas con aporte de los dos estados provinciales, establecimiento de pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n en materia de seguridad y lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.954221548528082, "is_candidate": false}, {"start": 143.283, "end": 168.292, "text": " relativas al intercambio de informaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y entrenamiento de personal, controles conjuntos e infraestructura penitenciaria, organizaci\u00f3n de cert\u00e1menes o eventos interprovinciales, emprendimiento de gestiones conjuntas tendientes a la captaci\u00f3n de capitales, impulso de proyectos de investigaci\u00f3n y docentes entre las universidades nacionales de San Luis,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9904051780537785, "is_candidate": false}, {"start": 168.812, "end": 194.953, "text": " Villa Mercedes de Los Comechingones y de La Punta, con las Universidades Provincial de C\u00f3rdoba, Nacional de C\u00f3rdoba, Nacional de R\u00edo Cuarto, Nacional de Villa Mar\u00eda y Tecnol\u00f3gica Nacional, Facultades Regionales C\u00f3rdoba, Villa Mar\u00eda y San Francisco, y promoci\u00f3n e impulso de otra actividad relacionada con objetivos de desarrollo econ\u00f3mico o social, complementarios o comunes y trabajos de utilidad com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9752246455680954, "is_candidate": false}, {"start": 195.473, "end": 210.461, "text": " Proceder\u00e1 en primer t\u00e9rmino a la firma el gobernador de la provincia de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9753169917684984, "is_candidate": false}, {"start": 210.461, "end": 215.484, "text": "Acto seguido proceder\u00e1 a la firma el se\u00f1or gobernador de C\u00f3rdoba, Juan Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9732286125657059, "is_candidate": false}, {"start": 231.101, "end": 244.388, "text": " Acto seguido y con la presencia de ambos mandatarios, se va a proceder a la firma del convenio marco de cooperaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica entre el gobierno de la provincia de San Luis y el gobierno de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9356755628546564, "is_candidate": false}, {"start": 244.388, "end": 247.65, "text": "Las partes acuerdan que el objeto del presente convenio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9588514852138464, "is_candidate": false}, {"start": 248.61, "end": 267.38, "text": " consiste en establecer las l\u00edneas principales y mecanismos de cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n institucional, con el prop\u00f3sito de generar pol\u00edticas p\u00fablicas en el \u00e1rea de ciencia y tecnolog\u00eda propensas al desarrollo social, econ\u00f3mico y productivo de los pobladores de las mismas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9746658052736981, "is_candidate": false}, {"start": 267.38, "end": 274.344, "text": "En este sentido se establecen como prioritarios temas de abordaje que a continuaci\u00f3n se detallan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9412612713742615, "is_candidate": false}, {"start": 275.004, "end": 283.375, "text": " modernizaci\u00f3n de la institucionalidad y gesti\u00f3n de los sistemas tecnol\u00f3gicos locales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9718207467677948, "is_candidate": false}, {"start": 283.375, "end": 289.522, "text": "Tambi\u00e9n el desarrollo de estrategias productivas para el fortalecimiento de sectores de alta tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.014741241323194, "is_candidate": false}, {"start": 290.462, "end": 298.106, "text": " Organizaci\u00f3n de redes cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicas sobre temas de inter\u00e9s productivo en la provincia de C\u00f3rdoba y San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.995381189436539, "is_candidate": false}, {"start": 298.106, "end": 306.05, "text": "Organizaci\u00f3n de redes cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicas interprovinciales sobre temas de salud p\u00fablica y medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.024075360588485, "is_candidate": false}, {"start": 306.05, "end": 316.535, "text": "Acciones destinadas a promover el uso de energ\u00edas renovables en las provincias de C\u00f3rdoba y San Luis, especialmente energ\u00eda e\u00f3lica y solar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9877980964237689, "is_candidate": false}, {"start": 316.535, "end": 317.055, "text": "Proceder\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9143834541193058, "is_candidate": false}, {"start": 317.811, "end": 333.846, "text": " a la firma en primer t\u00e9rmino, la se\u00f1ora Ministro Secretario de Estado de Ciencia y Tecnolog\u00eda, invitamos a la firma la doctora Alicia Ba\u00f1uelos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0376168182898802, "is_candidate": false}, {"start": 333.846, "end": 342.814, "text": "Es el convenio de cooperaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica que a continuaci\u00f3n va a firmar el Ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda de C\u00f3rdoba, Walter Robledo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9554902349988001, "is_candidate": false}, {"start": 352.435, "end": 358.102, "text": " A continuaci\u00f3n invitamos a la r\u00fabrica al gobernador de la provincia de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9708052307173931, "is_candidate": false}, {"start": 358.102, "end": 367.714, "text": "Es el convenio marco de cooperaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica entre el gobierno de la provincia de San Luis y C\u00f3rdoba, rubrica el gobernador Juan Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9597457884369293, "is_candidate": false}, {"start": 375.336, "end": 387.014, "text": " Acto seguido se proceder\u00e1, se\u00f1oras y se\u00f1ores, a la firma del convenio de cooperaci\u00f3n rec\u00edproca entre el gobierno de San Luis y el gobierno de C\u00f3rdoba en materia de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9632648452441408, "is_candidate": false}, {"start": 388.092, "end": 399.283, "text": " Los firmantes ratifican los acuerdos celebrados con los distintos ministerios, secretar\u00edas y agencias de injerencia en materia de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0020769169971497, "is_candidate": false}, {"start": 399.283, "end": 404.768, "text": "Las provincias suscriben el presente convenio en base a los siguientes puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9861007257578106, "is_candidate": false}, {"start": 404.768, "end": 408.511, "text": "Intercambio de informaci\u00f3n entre las diversas fuerzas policiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9577915254960873, "is_candidate": false}, {"start": 409.272, "end": 424.466, "text": " Control lim\u00edtrofe com\u00fan a los efectos de coordinar los esfuerzos en todas jurisdicciones, pudiendo realizarse en el territorio de cualquiera de ellas, consolidado un plan de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica com\u00fan hasta el fin.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.977271590346586, "is_candidate": false}, {"start": 424.466, "end": 430.071, "text": "Instauraci\u00f3n de los mecanismos de comunicaci\u00f3n instant\u00e1nea entre las distintas fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9708431788557684, "is_candidate": false}, {"start": 430.071, "end": 433.795, "text": "Cooperaci\u00f3n en los distintos aspectos de investigaci\u00f3n criminal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0713351488648117, "is_candidate": false}, {"start": 434.961, "end": 442.05, "text": " y coordinaci\u00f3n en tem\u00e1ticas delictivas, especialmente relacionadas al narcotr\u00e1fico y la trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0271814606382745, "is_candidate": false}, {"start": 442.05, "end": 452.123, "text": "Firmar\u00e1 en primer t\u00e9rmino, por la provincia de San Luis, el se\u00f1or Ministro Secretario de Estado de Gobierno, Justicia y Culto, Eduardo Mones Ruiz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.992862602642193, "is_candidate": false}, {"start": 461.528, "end": 479.222, "text": " En representaci\u00f3n de la provincia de C\u00f3rdoba, va a firmar el se\u00f1or Ministro de Gobierno, doctor Juan Carlos Macei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9211718659854508, "is_candidate": false}, {"start": 479.222, "end": 487.448, "text": "Rubricar\u00e1 el gobernador de la provincia de San Luis en primer t\u00e9rmino y posteriormente lo har\u00e1 el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9526848671957177, "is_candidate": false}, {"start": 492.299, "end": 500.509, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, por \u00faltimo se va a firmar un convenio complementario entre la provincia de C\u00f3rdoba y el gobierno de la provincia de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9513727816091854, "is_candidate": false}, {"start": 500.509, "end": 509.018, "text": "Las partes expresan su intenci\u00f3n de concertar la proyecci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los siguientes emprendimientos de inter\u00e9s provincial a saber,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9893941112212638, "is_candidate": false}, {"start": 509.739, "end": 520.945, "text": " Construcci\u00f3n de Azud Puente sobre R\u00edo Conlara entre las localidades La Finur en la provincia de San Luis y de Conlara en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985867047115062, "is_candidate": false}, {"start": 520.945, "end": 530.871, "text": "Pavimentaci\u00f3n del camino interprovincial que actualmente une las localidades de Villa Valeria, provincia de C\u00f3rdoba, y Justo Darac, en la provincia de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9723212534176443, "is_candidate": false}, {"start": 531.511, "end": 547.162, "text": " desarrollo de las capacidades instaladas y redes de derivaci\u00f3n para la utilizaci\u00f3n del futuro hospital de alta complejidad de la ciudad de Villa Dolores en la provincia de C\u00f3rdoba como prestador p\u00fablico interprovincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9672950987584227, "is_candidate": false}, {"start": 547.162, "end": 554.287, "text": "Por la provincia de San Luis, invitamos a la firma al Secretario General de la Gobernaci\u00f3n, Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1 Hijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0127700488861593, "is_candidate": false}, {"start": 563.931, "end": 583.0, "text": " En representaci\u00f3n de la provincia de C\u00f3rdoba, invitamos a la firma al se\u00f1or Ministro de Infraestructura y Financiamiento, contador Ricardo Sosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9385499547017835, "is_candidate": false}, {"start": 583.0, "end": 590.243, "text": "El convenio complementario va a ser rubricado en primer t\u00e9rmino por el gobernador de la provincia de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0128461120394083, "is_candidate": false}, {"start": 592.518, "end": 601.961, "text": " Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1, y posteriormente lo hace el Gobernador de C\u00f3rdoba, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9986186777028878, "is_candidate": false}, {"start": 601.961, "end": 612.464, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, en el marco de firma de convenios entre la Provincia de C\u00f3rdoba y San Luis, vamos a escuchar en primer t\u00e9rmino al Gobernador de la Provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9457240981659175, "is_candidate": false}, {"start": 612.464, "end": 614.745, "text": "Habla Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1231496308566327, "is_candidate": false}, {"start": 622.132, "end": 649.013, "text": " Much\u00edsimas gracias, querido Gobernador de la Provincia de San Luis, compa\u00f1ero Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1, querido Presidente Provisorio del Poder Legislativo de C\u00f3rdoba, Oscar Gonz\u00e1lez, Presidente de la C\u00e1mara de Diputados de San Luis, doctor Carmelo Mirabile, ministros y secretarios de Estado de la Provincia de San Luis y de C\u00f3rdoba, dem\u00e1s funcionarios, legisladores que nos acompa\u00f1an,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2997204220964733, "is_candidate": true}, {"start": 649.941, "end": 670.024, "text": " La verdad que para nosotros es una gran alegr\u00eda que el gobernador Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1 est\u00e9 hoy en C\u00f3rdoba y que estemos firmando y poniendo en marcha una serie de acuerdos que significan trabajo conjunto y que significan mayor integraci\u00f3n entre las dos provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.274720649894426, "is_candidate": true}, {"start": 670.024, "end": 679.006, "text": "Yo le dec\u00eda a Alberto que despu\u00e9s de Santa Fe, el segundo mayor l\u00edmite en extensi\u00f3n que tiene la provincia de C\u00f3rdoba es con San Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29763990102732496, "is_candidate": true}, {"start": 679.964, "end": 700.081, "text": " O sea que, indudablemente, tenemos much\u00edsimas cosas en com\u00fan, que arrancan desde el fondo de la historia de nuestras dos provincias, que arrancan desde la \u00e9poca del Virainato, siguen en la \u00e9poca en que se conform\u00f3 nuestra patria, o sea, arrancan desde las corrientes colonizadoras a la historia de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27502015302711114, "is_candidate": true}, {"start": 700.723, "end": 708.285, "text": " Si debe ser San Luis la provincia que tiene una tonada m\u00e1s parecida a la de Cordob\u00e9s o la de Cordob\u00e9s es la m\u00e1s parecida a la de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3757868427990224, "is_candidate": true}, {"start": 708.285, "end": 713.326, "text": "O sea, f\u00edjense que hasta la manera de hablar es similar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4794354460716438, "is_candidate": true}, {"start": 713.326, "end": 727.289, "text": "Y adem\u00e1s de eso, nosotros tenemos claro que no es una l\u00ednea imaginaria que divide los l\u00edmites de una provincia y otra, la que debe determinar inexorablemente la acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32280798096346175, "is_candidate": true}, {"start": 727.842, "end": 735.087, "text": " tiene que ser conjunta por parte de los estados para mejorar la calidad de vida de sus habitantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3288396614971908, "is_candidate": true}, {"start": 735.087, "end": 740.85, "text": "Y ac\u00e1 no solo hemos planteado la colaboraci\u00f3n en temas que tienen que ver con la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35444773715877764, "is_candidate": true}, {"start": 740.85, "end": 747.815, "text": "San Luis tiene muy buenos adelantos con los arcos, con lectores de patentes que a C\u00f3rdoba nos va a servir y mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3735817016883767, "is_candidate": true}, {"start": 748.255, "end": 760.19, "text": " La colaboraci\u00f3n en seguridad es para atacar este flagelo que es el narcotr\u00e1fico que est\u00e1 afectando a nuestra Argentina, poder coordinar acciones en la zona lim\u00edtrofe y tambi\u00e9n fuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3496547306622739, "is_candidate": true}, {"start": 761.025, "end": 767.168, "text": " Nos parece que tambi\u00e9n la acci\u00f3n en seguridad significa la lucha contra la trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3918740125827753, "is_candidate": true}, {"start": 767.168, "end": 777.994, "text": "Y es importante que los adelantos que tienen la Fuerza de Seguridad de San Luis y que puedan tener acuerdos, sean compartidos y que haya un trabajo conjunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33321285934125133, "is_candidate": true}, {"start": 777.994, "end": 782.656, "text": "Como es importante la colaboraci\u00f3n en el aspecto tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4488249013148068, "is_candidate": true}, {"start": 783.351, "end": 790.357, "text": " Este es el mundo de la revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica m\u00e1s grande de la historia de la civilizaci\u00f3n humana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2853907781076288, "is_candidate": true}, {"start": 790.357, "end": 796.181, "text": "Y nuestra Argentina tiene que ver esto como una oportunidad y saber aprovecharla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3632347758858292, "is_candidate": true}, {"start": 796.181, "end": 800.505, "text": "Toda revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica trae oportunidad y hace chance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39295167809035536, "is_candidate": true}, {"start": 801.065, "end": 808.334, "text": " Se trata de tener la capacidad de desechar las acechanzas y de aprovechar las oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4149265208929811, "is_candidate": true}, {"start": 808.334, "end": 819.047, "text": "Y San Luis es una provincia que tiene una gran inquietud intelectual y que ha mostrado un desarrollo de talento y de capacidad creativa de sus habitantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3913862002483369, "is_candidate": true}, {"start": 819.722, "end": 823.984, "text": " y C\u00f3rdoba tenta tambi\u00e9n ir de la misma manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.475984891019957, "is_candidate": true}, {"start": 823.984, "end": 841.271, "text": "Y por lo tanto, juntos podemos aprovechar mejor lo que es la revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica y complementarla, sea en el funcionamiento de los Estados, donde San Luis tiene un gran adelanto, sea tambi\u00e9n en la parte productiva, sea tambi\u00e9n en la parte productiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3564661611765735, "is_candidate": true}, {"start": 841.491, "end": 847.975, "text": " porque no hay que olvidarse de que tenemos vinculaci\u00f3n en empresas que est\u00e1n en las dos provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4264087181945453, "is_candidate": true}, {"start": 847.975, "end": 849.676, "text": "Por eso me parece clave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41137027955045125, "is_candidate": true}, {"start": 849.676, "end": 868.426, "text": "Como me parece clave los convenios tambi\u00e9n en temas que hacen a la integraci\u00f3n f\u00edsica, al manejo de lugares que son comunes, como es esta obra concreta de la Azul sobre el r\u00edo con Lara, como es el asfalto de lo que para C\u00f3rdoba es la ruta 27 de Villa Valeria hacia San Luis,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.339130945215976, "is_candidate": true}, {"start": 868.826, "end": 881.436, "text": " \u00bfC\u00f3mo puede ser la llegada del gas natural hacia San Luis desde Vicu\u00f1a Maquena, donde ya estamos llegando, Dios mediante, con el gas en los pr\u00f3ximos 15 d\u00edas, como parte de los gasoductos troncales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3672816464155161, "is_candidate": true}, {"start": 881.436, "end": 883.898, "text": "\u00bfC\u00f3mo pueden ser otras obras?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5963921162071747, "is_candidate": false}, {"start": 883.898, "end": 893.525, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser, dentro de la batalla permanente que damos por el federalismo, garantizar los corredores biooce\u00e1nicos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4063898203061431, "is_candidate": true}, {"start": 893.525, "end": 897.348, "text": "En el tema infraestructura, sin duda, sin duda, San Luis", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48770628197898835, "is_candidate": true}, {"start": 898.078, "end": 902.06, "text": " es la provincia que mayor desarrollo de infraestructura vial tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36851781342944523, "is_candidate": true}, {"start": 902.06, "end": 905.843, "text": "Si no es la que mayor tiene, no creo que haya otro que la supe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3806945300402418, "is_candidate": true}, {"start": 905.843, "end": 923.593, "text": "Y f\u00edjense la importancia que tiene el corredor bioc\u00e9nico que viene desde el sur de Brasil, que entra por Uruguayana, sigue la ruta 14, cruza Paran\u00e1, Santa Fe, San Francisco y despu\u00e9s arranca en C\u00f3rdoba con la ruta 158, que llega hasta R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36205052982397323, "is_candidate": true}, {"start": 923.593, "end": 925.614, "text": "M\u00e1s de mil camiones brasileros pasan por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.630875867215563, "is_candidate": false}, {"start": 926.074, "end": 948.753, "text": " Nosotros precisamos que tanto la 158, en el tramo de nuestra coro, como la Ruta 8 desde R\u00edo Cuarto hasta San Luis, sean autov\u00edas, porque es un corredor bioce\u00e1nico de la integraci\u00f3n donde permanentemente hay veh\u00edculos que integran a nuestro pa\u00eds a lo largo del oc\u00e9ano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3472004165293976, "is_candidate": true}, {"start": 949.244, "end": 959.732, "text": " Por eso me parece importante que podamos plantear eso, que se har\u00e1 con la participaci\u00f3n p\u00fablica-privada, pero que es indudable que hay que avanzar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37397537759943933, "is_candidate": true}, {"start": 959.732, "end": 962.234, "text": "Y como esa, muchas otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48865217042442133, "is_candidate": true}, {"start": 962.234, "end": 966.697, "text": "El aeropuerto natural de Villa Dolores, detr\u00e1s de la sierra, es el aeropuerto de Merlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.503885121171907, "is_candidate": false}, {"start": 967.279, "end": 977.961, "text": " \u00bfQu\u00e9 sentido tiene que nosotros, un aeropuerto que est\u00e1 a 40 kil\u00f3metros, como dice Oscar Gonz\u00e1lez, del aeropuerto de Merlos, tentemos hacer un gran aeropuerto en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35616080900593616, "is_candidate": true}, {"start": 977.961, "end": 983.562, "text": "\u00bfC\u00f3mo tambi\u00e9n c\u00f3mo se desarroll\u00f3 el Hospital de Alta Complejidad de Tamaulipas en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43425647906673515, "is_candidate": true}, {"start": 983.562, "end": 986.362, "text": "Esta disposici\u00f3n de los habitantes puntanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49263627212622874, "is_candidate": true}, {"start": 986.362, "end": 990.943, "text": "Si compartimos desde la tonada a las vivencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42227322265173417, "is_candidate": true}, {"start": 990.943, "end": 994.284, "text": "Y esto hace al progreso hacia el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5311722780686483, "is_candidate": false}, {"start": 994.804, "end": 1000.908, "text": " Por eso para nosotros es importante, querido Alberto, que vos hoy est\u00e9s en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4083368295633788, "is_candidate": true}, {"start": 1000.908, "end": 1012.615, "text": "Le dec\u00eda reci\u00e9n a los ministros, bueno, el Alberto es dos meses m\u00e1s chico que yo, los dos somos del 49, as\u00ed que una alegr\u00eda tambi\u00e9n de que este a\u00f1o cumplamos a\u00f1os pr\u00e1cticamente en la misma \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35562015695766247, "is_candidate": true}, {"start": 1012.615, "end": 1020.059, "text": "Y la verdad que los cordobeses siempre hemos valorado la administraci\u00f3n del gobierno de salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4101488229455934, "is_candidate": true}, {"start": 1020.419, "end": 1036.696, "text": " Si hay algo que en C\u00f3rdoba se ha valorado siempre por parte de toda la poblaci\u00f3n, que San Luis es una provincia que tiene equilibrio fiscal, una provincia que cuida de su gente y por lo tanto para nosotros es una alegr\u00eda poder trabajar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2894302790792932, "is_candidate": true}, {"start": 1037.276, "end": 1058.173, "text": " junto a nuestros hermanos puntanos, como le decimos a todos los habitantes de San Luis, aqu\u00ed en nuestra C\u00f3rdoba, porque juntos nos desarrollamos, juntos crecimos y juntos, defendiendo el federalismo, defendiendo el interior de la patria, juntos vamos a lograr el progreso que merece nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2917457916046713, "is_candidate": true}, {"start": 1058.173, "end": 1063.197, "text": "Much\u00edsimas gracias Alberto por tu presencia, gracias a todos los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6438086387127677, "is_candidate": false}, {"start": 1066.865, "end": 1070.188, "text": " ...ustedes al gobernador de C\u00f3rdoba, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0322497301645217, "is_candidate": false}, {"start": 1070.188, "end": 1087.839, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, a continuaci\u00f3n, en este acto de firma de convenios entre ambas provincias, vamos a escuchar al gobernador de la provincia de San Luis, doctor Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8950637992958658, "is_candidate": false}, {"start": 1087.839, "end": 1089.701, "text": "Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8695157003231961, "is_candidate": false}, {"start": 1089.701, "end": 1094.444, "text": "Gracias, estoy muy contento, muy feliz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.802992206536028, "is_candidate": false}, {"start": 1095.074, "end": 1098.655, "text": " Contaba hace un rato que estaba nevando en San Luis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8051202219101, "is_candidate": false}, {"start": 1098.655, "end": 1101.436, "text": "Mi preocupaci\u00f3n, estaba feliz porque nevaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8870564399039184, "is_candidate": false}, {"start": 1101.436, "end": 1111.699, "text": "Yo vivo en la sierra y que nieve significa que vamos a tener... no va a haber tanto pulga, gallapas, esas cosas, para el verano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7918004188111987, "is_candidate": false}, {"start": 1111.699, "end": 1113.36, "text": "Y humedad, obviamente, es lindo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7465538565420802, "is_candidate": false}, {"start": 1113.36, "end": 1118.461, "text": "Y estaba preocupado si iba a poder llegar y todas esas cosas, pero bueno, sali\u00f3 todo bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6259088069776245, "is_candidate": false}, {"start": 1118.461, "end": 1120.762, "text": "Hoy hay un d\u00eda en toda la regi\u00f3n nuestra", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8670883085632032, "is_candidate": false}, {"start": 1122.435, "end": 1125.436, "text": " un d\u00eda peronista, con un sol espectacular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7939270430168252, "is_candidate": false}, {"start": 1125.436, "end": 1137.782, "text": "Te voy a corregir de alguna manera el tema de las tonadas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7708198337645907, "is_candidate": false}, {"start": 1137.782, "end": 1147.527, "text": "Yo ven\u00eda de chico a jugar al ajedrez y compet\u00eda... bueno, lo que era el ajedrez en ese momento importante en la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7613948055185411, "is_candidate": false}, {"start": 1147.527, "end": 1150.028, "text": "Y muchas veces vine a C\u00f3rdoba a jugar al ajedrez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7277549293088175, "is_candidate": false}, {"start": 1150.734, "end": 1163.826, "text": " Y estando ac\u00e1 jugando el juvenil argentino, en la regi\u00f3n, ve\u00eda que los muchachos del ajedrez me sacaban palabras y quer\u00edan hablar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7961459252901343, "is_candidate": false}, {"start": 1163.826, "end": 1168.19, "text": "Y a m\u00ed me gustaba porque yo les sacaba ellos para escuchar de la tonada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7670807716006132, "is_candidate": false}, {"start": 1168.19, "end": 1168.571, "text": "Y dicen...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8637854117565612, "is_candidate": false}, {"start": 1170.574, "end": 1174.795, "text": " me sorprendieron, me dicen, \u00bfc\u00f3mo cantan los puntanos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6799205131634858, "is_candidate": false}, {"start": 1174.795, "end": 1183.137, "text": "Y yo ve\u00eda que los que cantaban eran los cordobeses, al final, pero tenemos la canci\u00f3n con la misma armon\u00eda, que es muy bonito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6743106965909818, "is_candidate": false}, {"start": 1183.137, "end": 1196.14, "text": "Y hoy, gracias a Oscar Gonz\u00e1lez, c\u00f3mo nos ayud\u00f3 a armar con Valenzuela y otros m\u00e1s, nos ayudaron a armar esta reuni\u00f3n, le pusieron la paciencia, lo que hay que poner para", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7734579655775067, "is_candidate": false}, {"start": 1197.734, "end": 1198.655, "text": " para trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7653836968773929, "is_candidate": false}, {"start": 1198.655, "end": 1206.041, "text": "Gracias a la presencia de los ministros, los ministros de San Luis, la autoridad de la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7456454585026913, "is_candidate": false}, {"start": 1206.041, "end": 1208.643, "text": "Muy feliz, muy feliz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.934479149438055, "is_candidate": false}, {"start": 1208.643, "end": 1216.309, "text": "Es una hermandad que sue\u00f1o yo que se desarrolle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.811583942431948, "is_candidate": false}, {"start": 1216.309, "end": 1224.476, "text": "Vamos subiendo, demos los pasitos en los escalones que hay que dar para tener muchos, muchos, muchos acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6904675727003243, "is_candidate": false}, {"start": 1224.476, "end": 1225.036, "text": "Muchos acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9494068579576372, "is_candidate": false}, {"start": 1227.033, "end": 1229.334, "text": " La pol\u00edtica es el arte tambi\u00e9n de generar confianza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8679545957182299, "is_candidate": false}, {"start": 1229.334, "end": 1236.116, "text": "Entonces, ya reunirnos, conversar, estar, proyectar, so\u00f1ar juntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7783293861901119, "is_candidate": false}, {"start": 1236.116, "end": 1242.238, "text": "Mira qu\u00e9 bonito, estamos so\u00f1ando juntos, cordobeses y puntanos, para mejorar a nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8264983368531578, "is_candidate": false}, {"start": 1242.238, "end": 1246.039, "text": "Y con una regla que es fant\u00e1stica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6937485856348657, "is_candidate": false}, {"start": 1246.039, "end": 1252.661, "text": "El m\u00e1ximo rendimiento de la obra con el m\u00ednimo esfuerzo cada uno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7660568160244363, "is_candidate": false}, {"start": 1254.446, "end": 1259.751, "text": " Esto de unir Justo ARAC con Villa Valeria, bueno, un sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7845950418884983, "is_candidate": false}, {"start": 1259.751, "end": 1262.954, "text": "Todav\u00eda no saben lo de Justo ARAC, que estamos so\u00f1ando as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7855805082776457, "is_candidate": false}, {"start": 1262.954, "end": 1267.738, "text": "Lo mismo que el hospital de alta complejidad que nos ofrecen en Villa Dolores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7996094976364483, "is_candidate": false}, {"start": 1267.738, "end": 1273.843, "text": "No saben los problemas que tenemos para solucionar los problemas de salud en el norte puntano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8079747178977816, "is_candidate": false}, {"start": 1273.843, "end": 1276.465, "text": "Y esto es una luz de esperanza enorme.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7911414395085424, "is_candidate": false}, {"start": 1276.465, "end": 1278.627, "text": "Gracias, gracias por pensar en esto y por", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8149985843871175, "is_candidate": false}, {"start": 1279.941, "end": 1282.503, "text": " Por este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8963828329343038, "is_candidate": false}, {"start": 1282.503, "end": 1290.769, "text": "Yo te digo, mir\u00e1, con mucho ego\u00edsmo firm\u00e9 el sue\u00f1o de Gonz\u00e1lez que es que armemos el AZUT en el Conlara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8022606720981009, "is_candidate": false}, {"start": 1290.769, "end": 1301.437, "text": "Pero lo hice con ego\u00edsmo, porque \u00e9l cree que est\u00e1 contento porque lo logra un logro para C\u00f3rdoba, yo estoy chocho, porque ustedes los cordobeses en esa zona hacen actividades de huerta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.745445288293845, "is_candidate": false}, {"start": 1302.762, "end": 1304.542, "text": " que nosotros no lo hacemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7124964617760208, "is_candidate": false}, {"start": 1304.542, "end": 1312.184, "text": "No s\u00e9 si los puntanos nos gusta agacharnos, no s\u00e9, pero la cosa es que no le damos al tema de la huerta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7892445040720586, "is_candidate": false}, {"start": 1312.184, "end": 1316.565, "text": "Y son extraordinarios emprendedores en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7795405452929693, "is_candidate": false}, {"start": 1316.565, "end": 1327.588, "text": "As\u00ed que estoy feliz por el AZUD, pero estoy mucho m\u00e1s feliz por lo que nos van a ense\u00f1ar en el tema de la huerta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7243094745090082, "is_candidate": false}, {"start": 1327.588, "end": 1327.808, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8823354406313595, "is_candidate": false}, {"start": 1331.224, "end": 1335.406, "text": " El tema de nuestros avances en la ciencia y t\u00e9cnicas son muchos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7606376082838379, "is_candidate": false}, {"start": 1335.406, "end": 1337.568, "text": "Pero hay uno interesante, interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8098123830705085, "is_candidate": false}, {"start": 1337.568, "end": 1341.61, "text": "Nosotros hemos desplazado pr\u00e1cticamente no usamos papel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8070701092873589, "is_candidate": false}, {"start": 1341.61, "end": 1343.231, "text": "O no usamos papel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7408835360680766, "is_candidate": false}, {"start": 1343.231, "end": 1348.714, "text": "Porque tenemos en el mundo digital el poder judicial ya lo abraza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8134635521123746, "is_candidate": false}, {"start": 1348.714, "end": 1350.655, "text": "Tenemos la firma digital.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.897917513715674, "is_candidate": false}, {"start": 1350.655, "end": 1353.437, "text": "Yo firmo todos los decretos por v\u00eda firma digital.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7211723339592764, "is_candidate": false}, {"start": 1353.437, "end": 1355.738, "text": "Y no hay expedientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8446256520929831, "is_candidate": false}, {"start": 1355.738, "end": 1358.8, "text": "Y esto es un camino complicado porque", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8213721661303921, "is_candidate": false}, {"start": 1360.552, "end": 1363.414, "text": " Yo siempre digo, hay ministros del papel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8401600617095121, "is_candidate": false}, {"start": 1363.414, "end": 1366.136, "text": "Somos los m\u00e1s viejitos que creemos que hay que mirar el expediente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7694841606178314, "is_candidate": false}, {"start": 1366.136, "end": 1367.056, "text": "El papel, el papel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9414530465710887, "is_candidate": false}, {"start": 1367.056, "end": 1368.837, "text": "Dame el expediente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8609760746631534, "is_candidate": false}, {"start": 1368.837, "end": 1371.419, "text": "Y hoy en d\u00eda los chicos son del mundo digital.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8044026501799435, "is_candidate": false}, {"start": 1371.419, "end": 1382.286, "text": "Bueno, hemos logrado que los viejitos inmigrantes del mundo digital ahora ya firmemos en el expediente y se ha suprimido el papel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7610286332886737, "is_candidate": false}, {"start": 1382.873, "end": 1385.554, "text": " Y esto, bueno, nos parece que no estamos actualizando los tiempos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8037412366452712, "is_candidate": false}, {"start": 1385.554, "end": 1388.315, "text": "Como esto, muchos adelantos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8735760165970745, "is_candidate": false}, {"start": 1388.315, "end": 1398.019, "text": "Bueno, yo es feliz por todo, no solo lo que estamos so\u00f1ando ahora, que lo vamos a ir realizando a la brevedad, sino por todos los sue\u00f1os futuros los que se vienen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6740399246941977, "is_candidate": false}, {"start": 1398.019, "end": 1400.64, "text": "Ah, yo quiero contarle algo que contaba hace un ratito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.803336422129496, "is_candidate": false}, {"start": 1400.64, "end": 1407.923, "text": "Miren, ten\u00edamos grandes problemas nosotros en salud, en el tema de la mortalidad infantil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8250487554209696, "is_candidate": false}, {"start": 1407.923, "end": 1411.464, "text": "Un tema que conmueve a cualquiera, \u00bfqui\u00e9n no se va a preocupar por ese tema?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7433524177058601, "is_candidate": false}, {"start": 1412.395, "end": 1422.301, "text": " Nosotros hab\u00edamos logrado el retorno a la democracia o la \u00e9poca de la democracia que est\u00e1bamos en 31 por mil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7359793823111411, "is_candidate": false}, {"start": 1422.301, "end": 1424.663, "text": "Terrible el \u00edndice, 31 por mil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8346416200946406, "is_candidate": false}, {"start": 1424.663, "end": 1429.646, "text": "Empezamos a bajar, a bajar y hab\u00edamos llegado como al 16, 19, 18.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7664454450627803, "is_candidate": false}, {"start": 1429.646, "end": 1431.607, "text": "Est\u00e1bamos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8520452044823023, "is_candidate": false}, {"start": 1431.607, "end": 1437.37, "text": "Y bueno, un d\u00eda nos pusimos a solucionar esto con preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6966385870032108, "is_candidate": false}, {"start": 1437.37, "end": 1439.752, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 haciendo las cosas bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8003477644112206, "is_candidate": false}, {"start": 1439.752, "end": 1440.913, "text": "C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9071236571156204, "is_candidate": false}, {"start": 1440.913, "end": 1441.273, "text": "C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1141506647105097, "is_candidate": false}, {"start": 1442.333, "end": 1447.616, "text": " Y nosotros, sin preguntarle al gobernador, copiamos y pegamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6976903672484581, "is_candidate": false}, {"start": 1447.616, "end": 1453.319, "text": "Hicimos lo que hacen ustedes, que es muy f\u00e1cil, pero hay que pensarlo y hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7316607766200374, "is_candidate": false}, {"start": 1453.319, "end": 1457.641, "text": "En cada caso se abre un expediente, una investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8007700257126258, "is_candidate": false}, {"start": 1457.641, "end": 1463.024, "text": "Entonces se humaniza el tema, se acude al caso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8450892961690115, "is_candidate": false}, {"start": 1463.024, "end": 1468.347, "text": "Bueno, esa desgracia se convierte en un motivo de investigaci\u00f3n y corregir los errores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7345991694482006, "is_candidate": false}, {"start": 1469.17, "end": 1476.015, "text": " Y bueno, hoy hemos bajado a 7,6 el \u00edndice de mortalidad infantil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7910091985219566, "is_candidate": false}, {"start": 1476.015, "end": 1478.737, "text": "Estamos en uno de los mejores del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8018407586038976, "is_candidate": false}, {"start": 1478.737, "end": 1485.702, "text": "As\u00ed que, so\u00f1ar juntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7924903857081124, "is_candidate": false}, {"start": 1485.702, "end": 1490.265, "text": "El gobernador me contaba experiencias sociales, las pol\u00edticas sociales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7372740810775285, "is_candidate": false}, {"start": 1490.265, "end": 1493.907, "text": "Y yo le pregunt\u00e9 varias y me qued\u00e9 ya para copiar y pegar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7458622163850581, "is_candidate": false}, {"start": 1493.907, "end": 1497.43, "text": "Y nuestros ministros se van a preocupar para", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7491368884503851, "is_candidate": false}, {"start": 1500.092, "end": 1503.775, "text": " copiar las soluciones o pedir consejos y ayudarnos, ayudarnos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.79932767425609, "is_candidate": false}, {"start": 1503.775, "end": 1509.338, "text": "Esto es lo lindo, so\u00f1ar juntos, hacer las cosas y hermanarnos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8343783723340443, "is_candidate": false}, {"start": 1509.338, "end": 1512.86, "text": "Bueno, re feliz, gracias, gracias, gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6969057824118796, "is_candidate": false}, {"start": 1512.86, "end": 1516.283, "text": "Es uno de los d\u00edas m\u00e1s importantes de mi vida, estar ac\u00e1 hoy firmando este convenio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8148879084220515, "is_candidate": false}, {"start": 1516.283, "end": 1516.703, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9709962687047523, "is_candidate": false}, {"start": 1518.652, "end": 1531.755, "text": " Con la palabra del gobernador de la provincia de San Luis, se\u00f1oras y se\u00f1ores, vamos por finalizado este acto de firma de convenios entre el gobierno de C\u00f3rdoba y el gobierno de la provincia de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8982252805300088, "is_candidate": false}, {"start": 1531.755, "end": 1534.996, "text": "A todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9762301437461899, "is_candidate": false}, {"start": 1534.996, "end": 1541.717, "text": "Voy a pedir al gobernador una foto ac\u00e1 con las banderas de San Luis de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7000768266479993, "is_candidate": false}, {"start": 1541.717, "end": 1544.138, "text": "Si quieren acercarse los amigos de los medios de comunicaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.877678798872224, "is_candidate": false}, {"start": 1545.603, "end": 1565.096, "text": " para que puedan tomar la fotograf\u00eda de los dos gobernadores con la bandera de la Rep\u00fablica Argentina, la bandera de C\u00f3rdoba y la bandera de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9123213736421236, "is_candidate": false}, {"start": 1565.096, "end": 1570.479, "text": "Ahora s\u00ed, se\u00f1oras y se\u00f1ores, vamos por finalizado este acto agradeci\u00e9ndole la presencia de todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9522869770846227, "is_candidate": false}, {"start": 1570.479, "end": 1571.76, "text": "Muchas gracias y muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8727122188277752, "is_candidate": false}, {"start": 1580.282, "end": 1585.786, "text": " Dale, dale, dame que te busco, d\u00e9jame buscar a alguno de los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8740503485213388, "is_candidate": false}, {"start": 1585.786, "end": 1590.129, "text": "Lo que s\u00ed no s\u00e9 c\u00f3mo vamos a hacer con el tiro de c\u00e1mara, porque est\u00e1n todos por ac\u00e1 en el medio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8898421576309036, "is_candidate": false}, {"start": 1590.129, "end": 1592.571, "text": "Ac\u00e1 estoy con Alicia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9396648663413087, "is_candidate": false}, {"start": 1592.571, "end": 1597.075, "text": "Hola, Alicia, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9986297161610548, "is_candidate": false}, {"start": 1597.075, "end": 1598.916, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9026783328787581, "is_candidate": false}, {"start": 1598.916, "end": 1598.996, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0289493931012976, "is_candidate": false}, {"start": 1598.996, "end": 1599.456, "text": "Bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0611678552518262, "is_candidate": false}, {"start": 1599.456, "end": 1601.918, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0615561250341647, "is_candidate": false}, {"start": 1601.918, "end": 1607.462, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7966588207217367, "is_candidate": false}, {"start": 1607.462, "end": 1607.742, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9591259069169427, "is_candidate": false}, {"start": 1607.742, "end": 1609.584, "text": "Bueno, \u00bfpero cierro o voy con las notas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9870604709891552, "is_candidate": false}, {"start": 1613.684, "end": 1616.188, "text": " S\u00ed, tengo notas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9587136552822867, "is_candidate": false}, {"start": 1616.188, "end": 1618.291, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0824113870891514, "is_candidate": false}, {"start": 1618.291, "end": 1619.913, "text": "Va a conferencia, va a conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9884893425170476, "is_candidate": false}, {"start": 1619.913, "end": 1620.514, "text": "\u00bfAgarraste el audio?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9653722221516967, "is_candidate": false}, {"start": 1654.48, "end": 1654.521, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0583402219961646, "is_candidate": false}, {"start": 1699.378, "end": 1702.303, "text": " El a\u00f1o 1812 perteneci\u00f3 a la gobernaci\u00f3n de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.90681724589816, "is_candidate": false}, {"start": 1702.303, "end": 1713.279, "text": "Entonces nosotros, bueno, y las familias de C\u00f3rdoba son fundadoras de muchos pueblos, o la mayor\u00eda de los pueblos del norte puntano y lo que usted conoce como Traslasierra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.717850446493443, "is_candidate": false}, {"start": 1714.395, "end": 1726.741, "text": " As\u00ed que para nosotros, bueno, la hermandad con C\u00f3rdoba es absolutamente importante, necesaria, la sentimos, son todos sentimientos, sentimientos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7659252687492245, "is_candidate": false}, {"start": 1726.741, "end": 1742.808, "text": "Y bueno, cuando podemos hablar, dialogar y encontrar tantos puntos de coincidencia sobre tantos temas, decimos algo que para m\u00ed es importante, es una invitaci\u00f3n a so\u00f1ar juntos, a so\u00f1ar juntos y resolver problemas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6975157521785567, "is_candidate": false}, {"start": 1742.808, "end": 1743.809, "text": "En un pueblo cercano,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7956415981713816, "is_candidate": false}, {"start": 1745.131, "end": 1751.624, "text": " uno hace el hospital y el otro hace una enorme escuela, estamos con poco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7263539602369713, "is_candidate": false}, {"start": 1753.22, "end": 1760.266, "text": " estamos maximizando los beneficios, o con lo m\u00ednimo estamos maximizando los beneficios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7695598533985535, "is_candidate": false}, {"start": 1760.266, "end": 1763.148, "text": "Y esto es bueno, es muy bonito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7854163508828094, "is_candidate": false}, {"start": 1763.148, "end": 1768.572, "text": "Un camino, Villa Valeria, una ruta, Villa Valeria-Custodarac.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7495061313213836, "is_candidate": false}, {"start": 1768.572, "end": 1773.036, "text": "Custodarac es el tercero o cuarto ciudad m\u00e1s importante de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8599146931971721, "is_candidate": false}, {"start": 1773.036, "end": 1776.498, "text": "Con Villa Valeria en el sur cordob\u00e9s, bueno, hermananos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.744410600802978, "is_candidate": false}, {"start": 1776.498, "end": 1779.381, "text": "Un asud en el r\u00edo Conlara, en el...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8283890147860081, "is_candidate": false}, {"start": 1780.621, "end": 1787.665, "text": " como ustedes llaman el pueblo... Con Lara y la Finur.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8023617296975939, "is_candidate": false}, {"start": 1787.665, "end": 1788.765, "text": "Con Lara y la Finur.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7779511630749616, "is_candidate": false}, {"start": 1788.765, "end": 1790.646, "text": "\u00bfLe llamaban la regi\u00f3n Con Lara?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8611741157323798, "is_candidate": false}, {"start": 1790.646, "end": 1792.587, "text": "S\u00ed, el Valle del Con Lara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9087078285321354, "is_candidate": false}, {"start": 1792.587, "end": 1806.233, "text": "Bueno, para nosotros eso es como muy importante, el aprovechamiento o el ofrecimiento para tambi\u00e9n nosotros participar o poder concurrir al Hospital de Alta Tecnolog\u00eda en Villa Dolores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6678791856694128, "is_candidate": false}, {"start": 1807.173, "end": 1809.675, "text": " Bueno, son todos temas trascendentes e importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7755150909787061, "is_candidate": false}, {"start": 1809.675, "end": 1818.36, "text": "Y bueno, colaborar en lo que es el mundo digital, en la seguridad, la educaci\u00f3n, en lo institucional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7897256051417207, "is_candidate": false}, {"start": 1818.36, "end": 1820.402, "text": "Bueno, estoy muy feliz, muy feliz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9258578925610143, "is_candidate": false}, {"start": 1820.402, "end": 1826.025, "text": "Gobernador, \u00bfesto tambi\u00e9n significa un acercamiento pol\u00edtico pensando en el a\u00f1o que viene del peronismo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9607744673559824, "is_candidate": false}, {"start": 1826.025, "end": 1828.567, "text": "La pol\u00edtica grande es un enorme acercamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8543534677158204, "is_candidate": false}, {"start": 1828.567, "end": 1830.608, "text": "En la pol\u00edtica electoral partidaria,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8850185776412628, "is_candidate": false}, {"start": 1832.234, "end": 1848.497, "text": " Simplemente ha sido una reuni\u00f3n de dos gobernadores donde pensamos, pensamos que obviamente por nuestra ra\u00edz peronista vamos a estar en el momento que sea importante, vamos a estar juntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7831999308124291, "is_candidate": false}, {"start": 1848.497, "end": 1849.657, "text": "Gobernador, una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9049359362579646, "is_candidate": false}, {"start": 1849.657, "end": 1854.618, "text": "Han pasado varios meses de la firma del pacto fiscal del cual Sanu\u00ed no fue parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9031041606098067, "is_candidate": false}, {"start": 1854.618, "end": 1856.719, "text": "\u00bfSe ha evaluado si esa decisi\u00f3n ha sido correcta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9380865874111032, "is_candidate": false}, {"start": 1856.719, "end": 1858.279, "text": "\u00bfHa tenido impacto en la provincia hasta el momento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9498459376771812, "is_candidate": false}, {"start": 1859.221, "end": 1872.216, "text": " Para nosotros, mira, cada gobernador tom\u00f3 su posici\u00f3n defendiendo maravillosamente los intereses de su provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.727090966005262, "is_candidate": false}, {"start": 1872.216, "end": 1873.637, "text": "El no firmar no significa...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8083693516714697, "is_candidate": false}, {"start": 1874.46, "end": 1880.523, "text": " que no comprenda que cada gobernador hizo lo que consider\u00f3 que deb\u00eda hacer en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7713078101525983, "is_candidate": false}, {"start": 1880.523, "end": 1896.29, "text": "Yo ratifico lo que San Luis hizo en su momento de no firmar el pacto porque hoy estamos en igualdad o mejor que otras provincias en lo que se refiere a la relaci\u00f3n Naci\u00f3n-Provincia con respecto al pacto fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7445124721258513, "is_candidate": false}, {"start": 1897.37, "end": 1901.572, "text": " Cada uno eval\u00faa y cada uno sabe que hizo lo mejor para su provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7766692923738062, "is_candidate": false}, {"start": 1901.572, "end": 1906.134, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su visi\u00f3n con respecto al acuerdo del Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7939676917531961, "is_candidate": false}, {"start": 1906.134, "end": 1920.242, "text": "Bueno, hablar del Fondo Monetario significa que el gobierno fracas\u00f3 y ahora tiene una nueva pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7508743467583134, "is_candidate": false}, {"start": 1920.242, "end": 1926.905, "text": "El Fondo Monetario, en realidad no es s\u00f3lo el Fondo Monetario, el Fondo Monetario est\u00e1 en Washington, D.C., como dicen,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.772029738167024, "is_candidate": false}, {"start": 1928.78, "end": 1936.005, "text": " muy cerca de la Secretar\u00eda de Estado, el Tesoro de los Estados Unidos, y muy cerca del Banco Mundial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7946817095211229, "is_candidate": false}, {"start": 1936.005, "end": 1940.869, "text": "Ese tr\u00edpode conforma lo que se conoce como consenso de Washington.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7752791665657718, "is_candidate": false}, {"start": 1940.869, "end": 1948.794, "text": "Entonces el gobierno pasa de buscar la gobernabilidad en la Argentina, a buscar la gobernabilidad en el consenso de Washington.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7078426052588853, "is_candidate": false}, {"start": 1948.794, "end": 1950.996, "text": "Esto lo dicen los libros, tampoco yo estoy inventando nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7852150744105515, "is_candidate": false}, {"start": 1953.49, "end": 1959.779, "text": " Y el consenso de Washington tiene como un... va de mecum o un... este... protocolo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7671506517681959, "is_candidate": false}, {"start": 1959.779, "end": 1961.462, "text": "El protocolo es lo que todos conocemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7232595181228776, "is_candidate": false}, {"start": 1962.862, "end": 1981.548, "text": " Apertura sin l\u00edmite de las importaciones, reducci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal, balanza comercial equilibrada, y bueno, no a la obra p\u00fablica, la obra p\u00fablica necesaria a trav\u00e9s del Banco Mundial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7423616556521915, "is_candidate": false}, {"start": 1981.548, "end": 1991.652, "text": "Bueno, todo esto son condicionamientos que el gobierno abandona o yo siento que fracasa en lo que intent\u00f3 y ahora busca otro camino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6869915780214542, "is_candidate": false}, {"start": 1993.587, "end": 1998.953, "text": " que nosotros no vamos a poner obst\u00e1culos, pero nos parece que sea el mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7069273541176592, "is_candidate": false}, {"start": 1998.953, "end": 2001.175, "text": "\u00bfHa retrocedido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9452988966964263, "is_candidate": false}, {"start": 2001.175, "end": 2002.736, "text": "Yo creo que s\u00ed, ha retrocedido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8928521172212687, "is_candidate": false}, {"start": 2002.736, "end": 2005.259, "text": "Ha fracasado, ha fracasado, est\u00e1 abierta la palabra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7156681243008609, "is_candidate": false}, {"start": 2005.259, "end": 2010.685, "text": "Fracas\u00f3 el intento de buscar la gobernabilidad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7601795232365747, "is_candidate": false}, {"start": 2010.685, "end": 2013.768, "text": "A ver, la gobernabilidad...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7271593235251492, "is_candidate": false}, {"start": 2016.214, "end": 2019.377, "text": " Los gobiernos se manejan con legitimidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8116208256173191, "is_candidate": false}, {"start": 2019.377, "end": 2020.698, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la legitimidad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7400289930145169, "is_candidate": false}, {"start": 2020.698, "end": 2025.322, "text": "Se promete una cosa, la gente vota eso y luego se cumple eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7394511691383828, "is_candidate": false}, {"start": 2025.322, "end": 2029.606, "text": "Cuando vos prometes una cosa, te apart\u00e1s, ya perd\u00e9s legitimidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7193073873801961, "is_candidate": false}, {"start": 2029.606, "end": 2033.47, "text": "Entonces buscas gobernabilidad que ser\u00eda buscar nuevos amigos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8011567008986787, "is_candidate": false}, {"start": 2033.47, "end": 2040.676, "text": "Bueno, y el gobierno abandon\u00f3 o nunca empez\u00f3 su plan de lucha contra el hambre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6701368275008419, "is_candidate": false}, {"start": 2041.607, "end": 2044.749, "text": " su proyecto de unidad de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8341650467226376, "is_candidate": false}, {"start": 2044.749, "end": 2050.192, "text": "Entonces despu\u00e9s, bueno, y esto ha fracasado su plan y ahora acuden al FED.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8044274219977111, "is_candidate": false}, {"start": 2050.192, "end": 2060.879, "text": "El cambio de... Doctor Gonz\u00e1lez, como dice el gobernador de la provincia, ser\u00eda bueno que, bueno, reflejara este momento importante, lo ha destacado el gobernador de San Luis, de la importancia", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8201874738735265, "is_candidate": false}, {"start": 2062.675, "end": 2065.258, "text": " El amigo es transayeriano, por eso est\u00e1 tan contento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8345151375516463, "is_candidate": false}, {"start": 2065.258, "end": 2079.832, "text": "Pero s\u00ed, especialmente para la regi\u00f3n detr\u00e1s de la sierra, la integraci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de acciones entre ambos gobiernos me parece que puede abrir un nuevo rumbo en la historia de nuestra regi\u00f3n y de todo el norte puntano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8278738406662618, "is_candidate": false}, {"start": 2079.832, "end": 2082.936, "text": "Nosotros estamos tan contentos o m\u00e1s que el gobernador Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8973199140140514, "is_candidate": false}, {"start": 2085.609, "end": 2092.194, "text": " Alberto, ya se hab\u00eda firmado un acuerdo similar con la provincia de La Pampa, hoy se hace con C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9677980307474815, "is_candidate": false}, {"start": 2092.194, "end": 2094.196, "text": "\u00bfPuede ser un puntapi\u00e9 para seguir incluyendo distintas provincias?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7365556005575221, "is_candidate": false}, {"start": 2094.196, "end": 2099.86, "text": "Es que San Luis necesita firmar tambi\u00e9n un acuerdo con La Rioja, con San Juan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7303825124312124, "is_candidate": false}, {"start": 2099.86, "end": 2113.03, "text": "Ahora el gobernador habl\u00f3 del trayecto Villa Dolores-San Luis, perd\u00f3n, R\u00edo Cuarto-San Luis, en la ruta 8, convertirlo en autopista, autov\u00eda o doble carretera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7321611576270467, "is_candidate": false}, {"start": 2113.863, "end": 2119.856, "text": " Y bueno, nosotros en el acto tenemos que estar pensando San Luis, San Juan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8198322597710506, "is_candidate": false}, {"start": 2119.856, "end": 2124.706, "text": "Porque una idea toda, bueno, es esa parte del norte puntano con San Juan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7071928722484035, "is_candidate": false}, {"start": 2125.427, "end": 2130.769, "text": " Entonces, claro, un acuerdo va llamando al otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7269179312272918, "is_candidate": false}, {"start": 2130.769, "end": 2135.63, "text": "Tenemos una zona tripartita que tenemos que hablar que es con La Rioja, C\u00f3rdoba y San Luis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7697099673466541, "is_candidate": false}, {"start": 2135.63, "end": 2137.951, "text": "Y Cadillo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7705632909037834, "is_candidate": false}, {"start": 2137.951, "end": 2146.173, "text": "Bueno, ah\u00ed tenemos que llamar a La Rioja y sentarnos los 3 gobernadores, mir\u00e1 que lindo, en una zona tripartita donde cruzar la calle y est\u00e1 La Rioja,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.687420902894489, "is_candidate": false}, {"start": 2146.733, "end": 2153.239, "text": " va a la escuela, est\u00e1 en C\u00f3rdoba, va... El chaquito civil es de San Luis, entonces... Y ellos viven felices.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7557118145171698, "is_candidate": false}, {"start": 2153.239, "end": 2162.768, "text": "Y nosotros, por ah\u00ed, bueno, ser\u00eda bueno darle m\u00e1s jerarqu\u00eda a ese punto de uni\u00f3n que pr\u00e1cticamente no tiene frontera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7438620818457625, "is_candidate": false}, {"start": 2162.768, "end": 2168.173, "text": "Porque... Quiz\u00e1s esto puede ser la estrategia para empezar a sanear la famosa grieta a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8879708332638877, "is_candidate": false}, {"start": 2168.852, "end": 2174.657, "text": " Bueno, la grieta hay que sanarla todo el tiempo, todo el tiempo y saltar la grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7231578576039943, "is_candidate": false}, {"start": 2174.657, "end": 2176.239, "text": "No, no, que no, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8140557990667533, "is_candidate": false}, {"start": 2176.239, "end": 2179.541, "text": "Sanarla... Alimentar la grieta es horroroso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6370079004891005, "is_candidate": false}, {"start": 2179.541, "end": 2180.382, "text": "Es horroroso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7173696534588675, "is_candidate": false}, {"start": 2180.382, "end": 2180.903, "text": "Horroroso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9636040129007244, "is_candidate": false}, {"start": 2180.903, "end": 2185.687, "text": "Gobernador, el doctor Gonz\u00e1lez es un tremendo jefector, adem\u00e1s de la obra de... \u00bfLe ha pedido alguna otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7954541885962727, "is_candidate": false}, {"start": 2185.687, "end": 2186.187, "text": "Gonz\u00e1lez es...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9194775182104614, "is_candidate": false}, {"start": 2191.417, "end": 2196.418, "text": " amigo del di\u00e1logo, de la obra, del progreso y de los humildes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7431719066724235, "is_candidate": false}, {"start": 2196.418, "end": 2209.082, "text": "As\u00ed que bueno, nosotros lo sentimos como una enorme satisfacci\u00f3n todo lo que \u00e9l hizo por esta reuni\u00f3n y est\u00e1 preocupado por hacer esta parte y m\u00e1s, y m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7156450630608828, "is_candidate": false}, {"start": 2209.082, "end": 2210.882, "text": "As\u00ed que sin duda vienen m\u00e1s cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7711161044369998, "is_candidate": false}, {"start": 2210.882, "end": 2214.343, "text": "Yo tengo una \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8761500230416759, "is_candidate": false}, {"start": 2214.343, "end": 2217.504, "text": "Se est\u00e1 definiendo en el Congreso Nacional la despenalizaci\u00f3n del aborto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9130662685724732, "is_candidate": false}, {"start": 2217.504, "end": 2219.885, "text": "\u00bfUsted tiene una posici\u00f3n ya concreta sobre el tema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9638532485396539, "is_candidate": false}, {"start": 2220.305, "end": 2222.086, "text": " Yo, personalmente, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8590327081713303, "is_candidate": false}, {"start": 2222.086, "end": 2225.106, "text": "Mis senadores y diputados no me han preguntado nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7172478950272193, "is_candidate": false}, {"start": 2225.106, "end": 2239.15, "text": "As\u00ed que, bueno, yo pienso que el primer error de la Argentina fue cuando se hizo Beijing y el Cairo, que son los derechos humanos de las mujeres, los derechos de la mujer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7587294339321795, "is_candidate": false}, {"start": 2239.15, "end": 2248.853, "text": "Ah\u00ed se firm\u00f3 una maravillosa, copi\u00e1ndole a un profesor cordob\u00e9s, una cascada de derechos humanos en favor de la mujer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.782978429140084, "is_candidate": false}, {"start": 2249.375, "end": 2252.417, "text": " los nuevos derechos de la mujer y los derechos de la mujer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8729421867823464, "is_candidate": false}, {"start": 2252.417, "end": 2253.717, "text": "Todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8040725288740134, "is_candidate": false}, {"start": 2253.717, "end": 2259.981, "text": "Y la Argentina adhiere con esto y dice, ratificamos el tratado con la reserva argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7873965921082107, "is_candidate": false}, {"start": 2259.981, "end": 2262.202, "text": "\u00bfQui\u00e9n esa reserva es?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7519467875576884, "is_candidate": false}, {"start": 2262.202, "end": 2266.505, "text": "La mujer es due\u00f1a de su cuerpo y la reserva argentina dice, pero no lo es, pero no tanto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.64745419154347, "is_candidate": false}, {"start": 2266.505, "end": 2271.327, "text": "Ah\u00ed empez\u00f3 la primera hipocres\u00eda de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7594158647652957, "is_candidate": false}, {"start": 2273.276, "end": 2289.641, "text": " Yo creo que hay que levantar esa norma, interpretar la Constituci\u00f3n que tambi\u00e9n se incorpora una norma parecida de otra manera, y yo estoy a favor de la despenalizaci\u00f3n del aborto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7080687528284468, "is_candidate": false}, {"start": 2289.641, "end": 2289.741, "text": "En 2007...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1180191760946163, "is_candidate": false}, {"start": 2292.771, "end": 2311.024, "text": " San Luis cuando se judicializaban los casos, arm\u00f3 un protocolo incorporando que no hab\u00eda que esperar la judicializaci\u00f3n de los casos, sino que hab\u00eda que actuar seg\u00fan las autorizaciones de la ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7229017751798792, "is_candidate": false}, {"start": 2316.08, "end": 2318.223, "text": " admitiendo las objeciones de conciencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7883165577410921, "is_candidate": false}, {"start": 2318.223, "end": 2325.851, "text": "Esto es muy importante, porque es un tema que dicen, bueno, pero a m\u00ed me van a obligar a tal acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7360971279255145, "is_candidate": false}, {"start": 2325.851, "end": 2331.438, "text": "Si usted establece la objeci\u00f3n de conciencia,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7588419105035724, "is_candidate": false}, {"start": 2332.708, "end": 2345.154, "text": " se hace un registro de las objeciones de conciencia de cada credo, cada tema trascendente que uno piense que pueda ser objeci\u00f3n, y con eso ya se salvaguarda la cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7208500927479011, "is_candidate": false}, {"start": 2345.154, "end": 2360.161, "text": "Estoy a favor de la despenalizaci\u00f3n del aborto y a favor de la medicina aplicada o resolviendo desde el campo de la ciencia la problem\u00e1tica del campo de la igualdad de derechos entre las mujeres humildes y las que no lo son,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7493611044959454, "is_candidate": false}, {"start": 2361.758, "end": 2364.999, "text": " y con objeciones de conciencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8611000377250049, "is_candidate": false}, {"start": 2364.999, "end": 2370.062, "text": "Bueno, y soy muy respetuoso de los que tienen otra posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8126930516943415, "is_candidate": false}, {"start": 2370.062, "end": 2378.586, "text": "Pero aclaro algo, nadie est\u00e1 en contra de la vida, todos estamos a favor de la vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7377947767829713, "is_candidate": false}, {"start": 2378.586, "end": 2381.988, "text": "Y nadie es abortista, nadie es abortista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7257360613615096, "is_candidate": false}, {"start": 2383.855, "end": 2389.538, "text": " Estamos frente a un problema como vemos que se puede resolver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7704946572719886, "is_candidate": false}, {"start": 2389.538, "end": 2394.78, "text": "Y estoy a favor de los derechos de la mujer y que la mujer es due\u00f1a de su cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8471950389786779, "is_candidate": false}, {"start": 2394.78, "end": 2401.063, "text": "Gobernador, uno habla con gente com\u00fan que visita su provincia y hablan maravillas, porque es lo normal, m\u00e1s all\u00e1 de lo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8294126038824038, "is_candidate": false}, {"start": 2401.063, "end": 2405.565, "text": "Pero cuando el proyecto pol\u00edtico de ustedes quiere pasar a nivel nacional, parece que no lo tuvieran en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7787457792422592, "is_candidate": false}, {"start": 2405.565, "end": 2408.026, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sucede esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8484540368596537, "is_candidate": false}, {"start": 2408.026, "end": 2413.169, "text": "Porque hay una cuesti\u00f3n, en general la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.892501414956818, "is_candidate": false}, {"start": 2414.188, "end": 2418.89, "text": " se ha gobernado con capitalismo de amigos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9054803111294798, "is_candidate": false}, {"start": 2418.89, "end": 2422.692, "text": "Y nosotros eso, tenemos cierta distancia al capitalismo de amigos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9112055143175019, "is_candidate": false}, {"start": 2422.692, "end": 2427.995, "text": "Entonces el capitalismo de amigos, si no son amigos, no te quieren.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7377588259162073, "is_candidate": false}, {"start": 2427.995, "end": 2429.295, "text": "Entonces cuesta, cuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8697263473289748, "is_candidate": false}, {"start": 2429.295, "end": 2435.898, "text": "Y bueno, y ser\u00e1 por algo que no nos quieren m\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites de la probabilidad, no son sus razones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7371104311284989, "is_candidate": false}, {"start": 2435.898, "end": 2440.14, "text": "De todas maneras, bueno, te agradezco tus palabras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7314543333102016, "is_candidate": false}, {"start": 2440.14, "end": 2441.361, "text": "Gracias a todos por venir, mi amor.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7978962811034517, "is_candidate": false}, {"start": 2443.641, "end": 2445.722, "text": " Bueno, muy bien, nosotros estamos aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9737704149860081, "is_candidate": false}, {"start": 2445.722, "end": 2448.143, "text": "D\u00e9jame buscar.", "cosine_dist": 0.8465026937886722, "is_candidate": false}, {"start": 2481.633, "end": 2504.553, "text": " La burqa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9187527014732739, "is_candidate": false}, {"start": 2504.553, "end": 2505.013, "text": "\u00a1Ven, Ingris!", "cosine_dist": 0.8859334662389635, "is_candidate": false}, {"start": 2505.013, "end": 2506.855, "text": "\u00a1Ven, que venimos a hacer un abrigo!", "cosine_dist": 1.1050273165553128, "is_candidate": false}, {"start": 2510.236, "end": 2518.37, "text": " Y estamos ac\u00e1 con el legislador Carmelo Mirabile, bueno, acompa\u00f1ando tambi\u00e9n al gobernador de la provincia de San Luis, una reuni\u00f3n m\u00e1s que importante de uni\u00f3n entre San Luis y C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9483534565921401, "is_candidate": false}, {"start": 2518.946, "end": 2521.048, "text": " seguramente hemos venido a acompa\u00f1ar al gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.634273397923709, "is_candidate": false}, {"start": 2521.048, "end": 2538.501, "text": "El otro convenio se firm\u00f3 en casa de gobierno de San Luis, pero muy orgulloso del gobernador que tenemos y muy contento de este convenio de intercambio de provincias, San Luis, C\u00f3rdoba, porque en realidad nos unen much\u00edsimos lazos con C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5624235438795471, "is_candidate": false}, {"start": 2538.501, "end": 2546.587, "text": "Lo dec\u00eda el gobernador reci\u00e9n, hasta el habla, nuestro tono son muy parecidos y despu\u00e9s nosotros tenemos un cierto aprecio", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5847886830598978, "is_candidate": false}, {"start": 2547.367, "end": 2554.132, "text": " por la ciudad de C\u00f3rdoba porque muchos de nosotros, nos hemos venido muchos estudiantes, se han recibido en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5697156891587247, "is_candidate": false}, {"start": 2554.132, "end": 2564.959, "text": "As\u00ed que los lazos son sumamente fundamentales, queremos a C\u00f3rdoba, y este acuerdo nos llena de orgullo por muchas cosas, por el intercambio cultural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5698278613346952, "is_candidate": false}, {"start": 2566.198, "end": 2581.506, "text": " obra p\u00fablica, y adem\u00e1s, lo m\u00e1s importante es que, lo dec\u00edan los gobernadores, van a usar el aeropuerto de San Luis de Merlo, que est\u00e1 muy cerca de C\u00f3rdoba, y el hospital de alta complejidad de Villa Dolores, que lo podemos usar los puntanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49938557714941945, "is_candidate": true}, {"start": 2581.506, "end": 2585.788, "text": "As\u00ed que creo que esto nos genera un \u00e1mbito muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5085750740729875, "is_candidate": false}, {"start": 2585.788, "end": 2591.771, "text": "\u00bfEs importante llevar adelante obras p\u00fablicas entre dos provincias, principalmente en un contexto nacional algo complicado?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8980821019062807, "is_candidate": false}, {"start": 2591.771, "end": 2593.432, "text": "Las rutas, fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6781808637815695, "is_candidate": false}, {"start": 2594.642, "end": 2613.347, "text": " el gas de Villa Valeria hasta la provincia de San Luis, el hotel y los caminos, sumamente importante, hablaban de la v\u00eda oce\u00e1nica, de la ruta v\u00eda oce\u00e1nica que nos compete a nosotros la autopista de San Luis hasta el l\u00edmite con R\u00edo Cuarto con la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5594477608637811, "is_candidate": false}, {"start": 2613.347, "end": 2614.788, "text": "Muchas gracias, Carmelo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8966748332035526, "is_candidate": false}, {"start": 2615.416, "end": 2632.851, "text": " Bueno, ah\u00ed pasaba entonces la palabra de Carmelo Mirabile, uno de los legisladores que est\u00e1 acompa\u00f1ando aqu\u00ed al gobernador de la provincia de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1, en esta reuni\u00f3n que ambos primeros mandatarios, tanto de C\u00f3rdoba como de San Luis, han destacado y la han calificado como hist\u00f3rica, principalmente por llevar adelante", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9394575502410659, "is_candidate": false}, {"start": 2633.351, "end": 2655.335, "text": " un acuerdo con obras p\u00fablicas y con distintos convenios y pol\u00edticas en conjunto, en materia de salud, en materia de ciencia y tecnolog\u00eda, en materia de educaci\u00f3n, en materia tambi\u00e9n de medio ambiente, campo y producci\u00f3n, por eso es que cada uno de los gobernadores estuvo acompa\u00f1ado por su equipo t\u00e9cnico, por su gabinete, hablando principalmente de las tareas a realizar en conjunto, principalmente", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9717393753747792, "is_candidate": false}, {"start": 2655.675, "end": 2673.916, "text": " y ahora y a corto o a mediano plazo van a estar llevando adelante este hospital, el Asud, all\u00ed sobre el puente del r\u00edo Conlara, al norte de San Luis, tambi\u00e9n ah\u00ed muy cerquita de lo que es la provincia de C\u00f3rdoba, como as\u00ed tambi\u00e9n la pavimentaci\u00f3n de diferentes carreteras que mejoren tambi\u00e9n la parte vial y la fluidez", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0433025801862963, "is_candidate": false}, {"start": 2674.276, "end": 2677.637, "text": " no s\u00f3lo de los puntanos y de los cordobeses, sino tambi\u00e9n de los turistas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.968577627650203, "is_candidate": false}, {"start": 2677.637, "end": 2684.199, "text": "Recordemos que son dos provincias muy pujantes en cuanto al turismo, tanto nacional como internacional.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0301250425586435, "is_candidate": false}, {"start": 2684.199, "end": 2694.343, "text": "Veremos c\u00f3mo siguen estos acuerdos que a partir de hoy ya se han firmado y que se ha convertido en la probeza que van a estar llevando m\u00e1s convenios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9656145893484858, "is_candidate": false}, {"start": 2695.203, "end": 2698.785, "text": " y m\u00e1s pol\u00edticas de Estado a llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.038024324102241, "is_candidate": false}, {"start": 2698.785, "end": 2716.034, "text": "Ac\u00e1 ya en este sal\u00f3n ya no ha quedado nadie, generalmente est\u00e1n pasando en los \u00faltimos momentos con distintos funcionarios, llevando tambi\u00e9n la palabra y sus primeras reflexiones de acuerdo a este acuerdo de cooperaci\u00f3n de trabajo que se ha llevado entre el gobernador de la provincia de San Luis, quien destac\u00f3 y recordaba", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9945978345056943, "is_candidate": false}, {"start": 2716.434, "end": 2731.559, "text": " c\u00f3mo se pudo llevar y disminuir la mortalidad infantil, copiando el modelo de salud de C\u00f3rdoba, mientras que su par Juan Schiaretti estuvo destacando c\u00f3mo San Luis lleva siempre tan importante una administraci\u00f3n federal y con cuentas totalmente equilibradas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0249952589404259, "is_candidate": false}, {"start": 2731.559, "end": 2740.743, "text": "Fueron ideologios de un lado y del otro y veremos c\u00f3mo sigue entonces esta agenda a partir de este acuerdo de cooperaci\u00f3n firmada entre Rodr\u00edguez S\u00e1 y Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0396277626055657, "is_candidate": false}, {"start": 2740.743, "end": 2744.564, "text": "Nosotros nos retiramos entonces desde aqu\u00ed, desde el Centro C\u00edvico de C\u00f3rdoba Capital.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0501425711500048, "is_candidate": false}], "Index": 1163, "channel_id": "UCfXrdkstTnJin6agIB1kDXQ", "channel": "Redacci\u00f3n ANSL", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@RedaccionANSL", "id": "hNBXHC06OW8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hNBXHC06OW8", "title": "#EnVivo San Luis y C\u00f3rdoba firman un acuerdo de cooperaci\u00f3n", "duration": 2874.0, "view_count": 121.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}