{"segments": [{"start": 1.16, "end": 18.882, "text": " autoridades presentes, queridas legisladoras, queridos legisladores, hoy vengo a esta casa a asumir ante este cuerpo legislativo un nuevo periodo como gobernador de mi querida provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.244439500240763, "is_candidate": true}, {"start": 20.157, "end": 31.263, "text": " Lo hago con nuevo desaf\u00edo, con la doble responsabilidad de haber sido elegido con casi el 60% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31269986972832764, "is_candidate": true}, {"start": 31.263, "end": 44.41, "text": "Est\u00e1 bien, ese acompa\u00f1amiento de nuestros pueblos no nos har\u00e1 caer en ninguna arbitrariedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36078178493799284, "is_candidate": true}, {"start": 44.41, "end": 48.893, "text": "Como dije el 12 de mayo \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.507734337511963, "is_candidate": false}, {"start": 49.893, "end": 62.2, "text": " Ni por asomo esa diferencia nos har\u00e1 creer que los cordobeses nos dieron la suma del poder p\u00fablico, porque no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3349672468317273, "is_candidate": true}, {"start": 62.2, "end": 70.925, "text": "Ni por asomo esa diferencia nos har\u00e1 creer que tenemos la verdad en nuestras manos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46219477700696254, "is_candidate": true}, {"start": 70.925, "end": 75.788, "text": "Esta diferencia electoral nos impulsa a ser como siempre fuimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4499134272899654, "is_candidate": true}, {"start": 76.59, "end": 90.537, "text": " los que cuidan la democracia en C\u00f3rdoba, los que somos plurales, los que creemos en los consensos m\u00e1s que en disensos y los que respetamos a los que piensan distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3745898046100308, "is_candidate": true}, {"start": 90.537, "end": 92.298, "text": "Cuando en una sociedad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6673462096439435, "is_candidate": false}, {"start": 93.334, "end": 98.076, "text": " se impide y se cercena a quienes piensan distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5288982667525861, "is_candidate": false}, {"start": 98.076, "end": 119.726, "text": "Cuando no se encausa ese pensamiento diferente es cuando suceden las tragedias o se termina en una dictadura genocida como la de Argentina que masacr\u00f3 a 30 mil compa\u00f1eros desaparecidos a quienes rindo nuevamente mi homenaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36244927247566483, "is_candidate": true}, {"start": 126.173, "end": 132.96, "text": " solo cuando se puede pensar distinto es que los pueblos progresen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35681074474357577, "is_candidate": true}, {"start": 132.96, "end": 145.131, "text": "Y en C\u00f3rdoba, gracias a todos los cordobeses, podemos pensar distinto y pensamos distinto m\u00e1s all\u00e1 de que tengamos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2899464928079961, "is_candidate": true}, {"start": 145.131, "end": 145.531, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8114254726532626, "is_candidate": false}, {"start": 146.391, "end": 157.959, "text": " Seguiremos garantizando a rajatabla la libertad de prensa, que es un pilar fundamental del funcionamiento del sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4201305819251574, "is_candidate": true}, {"start": 157.959, "end": 170.448, "text": "Y garantizaremos la divisi\u00f3n de poderes y la independencia del poder judicial, como as\u00ed tambi\u00e9n la plena vigencia de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3910725992324826, "is_candidate": true}, {"start": 171.966, "end": 189.629, "text": " Y tambi\u00e9n seguiremos honrando nuestros pr\u00f3ceres como el Brigadier General Juan Bautista Busto, primer gobernador constitucional de nuestra provincia, h\u00e9roe de la independencia nacional y la lucha contra las invasiones inglesas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42478673571296743, "is_candidate": true}, {"start": 190.69, "end": 214.588, "text": " Seguiremos honrando nuestra historia y tambi\u00e9n honraremos a los hechos populares que produjo C\u00f3rdoba y que marcaron un rumbo en la historia de nuestra patria, como la Reforma de 1918 y el Cordob\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44208590336001374, "is_candidate": true}, {"start": 214.588, "end": 215.729, "text": "Se\u00f1ores legisladores,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7516496401035296, "is_candidate": false}, {"start": 216.837, "end": 222.181, "text": " En estos \u00faltimos 20 a\u00f1os, C\u00f3rdoba viene progresando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49530991782738687, "is_candidate": true}, {"start": 222.181, "end": 240.777, "text": "Y en estos \u00faltimos cuatro, hay un paso cualitativo important\u00edsimo en obras que ponen a la provincia en inmejorables condiciones de cara al futuro, para atraer inversiones y generar el trabajo que hace falta a nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4490673076193942, "is_candidate": true}, {"start": 241.698, "end": 246.322, "text": " Precisamos trabajo, trabajo y m\u00e1s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5555145893758642, "is_candidate": false}, {"start": 246.322, "end": 256.43, "text": "No hay mejor pol\u00edtica social que un buen empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6419091952885255, "is_candidate": false}, {"start": 256.43, "end": 265.837, "text": "Hemos sentado las bases del progreso de la C\u00f3rdoba de las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, de la C\u00f3rdoba del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5318166985627961, "is_candidate": false}, {"start": 265.837, "end": 270.261, "text": "Y est\u00e1 claro que no hace falta enumeraci\u00f3n alguna de los hechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5486430082261561, "is_candidate": false}, {"start": 271.212, "end": 274.234, "text": " porque ese trabajo est\u00e1 a la vista de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5286684609132406, "is_candidate": false}, {"start": 274.234, "end": 281.617, "text": "Todos pueden ver en cualquier rinc\u00f3n de la provincia las obras ejecutadas por el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4489548435278463, "is_candidate": true}, {"start": 281.617, "end": 298.626, "text": "Hay gasoductos, rutas, autov\u00edas nuevas, puentes, caminos rurales, circunvalaciones, hospitales, aulas y escuelas, conectividad a internet de salas, obras de cloacas por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4355476701433145, "is_candidate": true}, {"start": 298.626, "end": 300.587, "text": "Todo est\u00e1 a la vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7145268347048842, "is_candidate": false}, {"start": 301.403, "end": 315.276, "text": " y lo hicimos convencidos que para progresar C\u00f3rdoba tiene que tener las condiciones necesarias y los servicios que se requieren en la actualidad para generar trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.450550251301167, "is_candidate": true}, {"start": 315.276, "end": 319.419, "text": "Y todo esto lo hicimos sabiendo y reiterando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5657373602283542, "is_candidate": false}, {"start": 320.496, "end": 325.32, "text": " El Estado es el \u00fanico que garante la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5342624449001113, "is_candidate": false}, {"start": 325.32, "end": 327.763, "text": "No hay derrame del mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6283017232730354, "is_candidate": false}, {"start": 327.763, "end": 337.411, "text": "Hay el Estado interviniendo para garantizar la justicia social en C\u00f3rdoba, en la patria argentina y en cualquier lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5790822815677925, "is_candidate": false}, {"start": 342.239, "end": 354.031, "text": " Por eso no descuidamos jam\u00e1s a quienes necesitan del Estado, desde los sectores sociales m\u00e1s vulnerables hasta las peque\u00f1as y medianas empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4367544068149707, "is_candidate": true}, {"start": 354.031, "end": 361.558, "text": "Y tambi\u00e9n cuidamos a las grandes inversiones que eligieron a nuestra C\u00f3rdoba para trabajar y producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4241811649516948, "is_candidate": true}, {"start": 362.848, "end": 366.35, "text": " Nada de esto fue casualidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7161362013487308, "is_candidate": false}, {"start": 366.35, "end": 384.917, "text": "Es fruto de la planificaci\u00f3n que hicimos desde hace 20 a\u00f1os con mi compa\u00f1ero de ruta, Jos\u00e9 Manuel de la Sota, para lograr la provincia que se llama.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5226132890058306, "is_candidate": false}, {"start": 384.917, "end": 390.52, "text": "Y estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os pudimos acelerar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.507363552683084, "is_candidate": false}, {"start": 391.53, "end": 395.332, "text": " y concretar esta planificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6470235279053012, "is_candidate": false}, {"start": 395.332, "end": 400.495, "text": "Y lo pudimos hacer porque contamos con dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43117175627498794, "is_candidate": true}, {"start": 400.495, "end": 416.423, "text": "Primero, m\u00e1s recursos propios, ya de que nuestro justo reclamo del 15% de coparticipaci\u00f3n fue reconocido por la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n en noviembre del a\u00f1o 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40791050014927044, "is_candidate": true}, {"start": 418.115, "end": 426.403, "text": " y porque se abri\u00f3 una ventana de financiamiento para Argentina en condiciones favorables que dur\u00f3 solamente dos a\u00f1os, 2016 y 2017.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45616334615866794, "is_candidate": true}, {"start": 426.403, "end": 426.663, "text": "Y a nosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9666894490810036, "is_candidate": false}, {"start": 431.775, "end": 446.52, "text": " La experiencia de la inestabilidad c\u00edclica de la econom\u00eda de nuestra patria nos ense\u00f1\u00f3 que el cr\u00e9dito en condiciones favorables en el pa\u00eds solo dura un corto espacio de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4499657316531682, "is_candidate": true}, {"start": 446.52, "end": 448.941, "text": "Siempre ha pasado esto en la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5160432196575142, "is_candidate": false}, {"start": 449.73, "end": 465.219, "text": " Y por eso aceleramos y aprovechamos esta coyuntura para concretar en poco m\u00e1s de tres a\u00f1os el mayor plan de obras p\u00fablicas de la historia de la provincia de 5.595 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4451953892498648, "is_candidate": true}, {"start": 465.219, "end": 466.88, "text": "Una cifra que se demora", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7125911339207291, "is_candidate": false}, {"start": 476.292, "end": 496.27, "text": " ocho a\u00f1os para hacer en C\u00f3rdoba le hicimos en poco m\u00e1s de tres a\u00f1os y de esos cinco mil quinientos noventa y cinco millones de d\u00f3lares que multipliquen lo por 70 y van a ver cu\u00e1nto es en pesos argentinos o por 60 y van a ver cu\u00e1nto es en pesos argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3312368657098116, "is_candidate": true}, {"start": 497.216, "end": 510.922, "text": " hicimos poniendo 3.525 millones de d\u00f3lares con recursos genuinos y con cr\u00e9ditos por 2.070 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40087096810808975, "is_candidate": true}, {"start": 510.922, "end": 522.968, "text": "Y lo hicimos de manera responsable, teniendo siempre super\u00e1vit fiscal y previendo que pod\u00edan venir a\u00f1os de crisis en nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46748525973383626, "is_candidate": true}, {"start": 523.965, "end": 529.368, "text": " Lamentablemente, nuestra prevenci\u00f3n fue confirmada por la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43115559654311064, "is_candidate": true}, {"start": 529.368, "end": 542.756, "text": "En estos \u00faltimos a\u00f1os, las condiciones econ\u00f3micas de nuestra querida Argentina se deterioraron cada vez m\u00e1s, llev\u00e1ndonos a una crisis m\u00e1s profunda y de larga duraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.451617290424156, "is_candidate": true}, {"start": 543.76, "end": 555.474, "text": " Les aseguro que yo no he visto anteriormente un ciclo tan largo de ya 20 meses de recesi\u00f3n con alta inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3750192520228448, "is_candidate": true}, {"start": 555.474, "end": 561.02, "text": "He visto recesiones en la historia de la patria, pero no con inflaci\u00f3n alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4679116973688252, "is_candidate": true}, {"start": 561.02, "end": 563.603, "text": "He visto alta inflaci\u00f3n en un corto periodo de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4960447658019954, "is_candidate": true}, {"start": 564.286, "end": 566.507, "text": " pero no con recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42169322350151706, "is_candidate": true}, {"start": 566.507, "end": 572.85, "text": "Hace casi 20 meses que estamos sufriendo recesi\u00f3n y alto inflasio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40754476664160444, "is_candidate": true}, {"start": 572.85, "end": 578.392, "text": "Y esto a\u00fan persiste y afecta a nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6850589333606081, "is_candidate": false}, {"start": 578.392, "end": 590.777, "text": "Esta nueva realidad nos hace poner, porque tenemos que poner el foco y estar atentos a la situaci\u00f3n social de los cordobes y de quienes generan trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3760580748327442, "is_candidate": true}, {"start": 590.777, "end": 591.618, "text": "Y del mismo modo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7775195782632057, "is_candidate": false}, {"start": 592.697, "end": 602.764, "text": " Esta crisis afecta a las familias, a la actividad comercial, a la producci\u00f3n, a todos, tambi\u00e9n alcanza el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4483164859605647, "is_candidate": true}, {"start": 602.764, "end": 616.394, "text": "Ustedes han escuchado varias veces a nuestro Ministro de Finanza informar que la crisis ya nos sac\u00f3 el equivalente a un mes completo de recaudaci\u00f3n de la producta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3746599425295092, "is_candidate": true}, {"start": 616.394, "end": 616.794, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6957023754022544, "is_candidate": false}, {"start": 618.436, "end": 624.717, "text": " En los pr\u00f3ximos a\u00f1os, deberemos enfocar nuestro trabajo en estos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4303919606491484, "is_candidate": true}, {"start": 624.717, "end": 633.319, "text": "Primero, en cuidar los realizados, en seguir haciendo obra, porque vamos a seguir haciendo obra en nuestro acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37259773080981073, "is_candidate": true}, {"start": 633.319, "end": 644.462, "text": "Y como corresponde a un gobierno responsable, vamos a cumplir con los cr\u00e9ditos obtenidos que ayudaron a la transformaci\u00f3n definitiva de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32894994399452004, "is_candidate": true}, {"start": 652.229, "end": 663.038, "text": " Como siempre digo, esto lo hicimos entre todos y queremos que sea para todos, que es lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3901117848683826, "is_candidate": true}, {"start": 663.038, "end": 676.39, "text": "Y seguramente en estos a\u00f1os vamos a continuar con los planes estrat\u00e9gicos que hacen a conseguir el progreso con justicia social que merece nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37592631273039345, "is_candidate": true}, {"start": 677.082, "end": 690.463, "text": " Yo no voy a enumerar acciones, pero s\u00ed voy a enumerar algunos grandes andaribeles que vamos a encarar estos a\u00f1os, sin que esto sea una lista exhaustiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36692502516837533, "is_candidate": true}, {"start": 691.394, "end": 708.504, "text": " As\u00ed como estos a\u00f1os llegamos con los gasoductos troncales hasta la puerta de cada pueblo, ahora avanzaremos con los intendentes para llegar el gas de la puerta del pueblo hasta los hogares de los vecinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44524919736165736, "is_candidate": true}, {"start": 708.504, "end": 710.485, "text": "Entre todos y para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7385399650586402, "is_candidate": false}, {"start": 713.482, "end": 733.179, "text": " As\u00ed como llevamos la conectividad instalando fibra \u00f3ptica en cada localidad de nuestra provincia, ahora avanzaremos brindando el internet de calidad a cada una de esas localidades y familias, entre todos y para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4331514223101268, "is_candidate": true}, {"start": 733.179, "end": 734.06, "text": "Del mismo modo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.761982992269985, "is_candidate": false}, {"start": 737.686, "end": 754.375, "text": " construimos las colectoras troncales y las plantas de tratamiento de cloacas en distintos pueblos y ciudades, ahora trabajaremos junto a los intendentes para que cada hogar se conecte y cuente con ese vital servicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4091402812979792, "is_candidate": true}, {"start": 755.035, "end": 762.458, "text": " En obras viales, as\u00ed como hicimos puentes, rutas, seguiremos con las rutas, autov\u00edces, convaloraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4248686301282639, "is_candidate": true}, {"start": 762.458, "end": 778.623, "text": "Y ahora trabajaremos para que la red secundaria de camino tenga las condiciones necesarias para que nuestra mujer y nuestro hombre del campo vivan en el campo y para sacar la producci\u00f3n de los campos y de la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4424441621699755, "is_candidate": true}, {"start": 782.025, "end": 796.395, "text": " En estos a\u00f1os, en materia de seguridad, cumplimos alcanzar el n\u00famero de efectivos que t\u00e9cnicamente eran lo que correspond\u00eda de acuerdo a la cantidad de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38735149449642714, "is_candidate": true}, {"start": 796.395, "end": 803.96, "text": "Equipamos a nuevo a nuestra polic\u00eda con todos los m\u00f3viles y el equipamiento de protecci\u00f3n individual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39906116439430894, "is_candidate": true}, {"start": 804.62, "end": 819.373, "text": " Estos cuatro a\u00f1os hay que avanzar en la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda, hay que avanzar en la incorporaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda de nuestras fuerzas de seguridad para darle m\u00e1s tranquilidad a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4704361375215167, "is_candidate": true}, {"start": 819.373, "end": 830.864, "text": "\u00bfC\u00f3mo no vamos a poder aprovechar lo que hoy traen las aplicaciones en los celulares para que los vecinos se comuniquen, para que podamos prevenir mejor el delito?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4637457196529604, "is_candidate": true}, {"start": 831.204, "end": 837.411, "text": " Hacia ese camino tenemos que ir, lo mismo que a la utilizaci\u00f3n de toda la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5691247943786755, "is_candidate": false}, {"start": 837.411, "end": 840.133, "text": "Eso es hacerlo entre todos y para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7124078050129787, "is_candidate": false}, {"start": 841.089, "end": 847.915, "text": " Y as\u00ed como estos a\u00f1os en la salud p\u00fablica trabajamos ampliando, iniciando nuevos hospitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5579695864677254, "is_candidate": false}, {"start": 847.915, "end": 853.321, "text": "Vamos a terminar los que est\u00e1n en construcci\u00f3n con el equipamiento necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4698274456466255, "is_candidate": true}, {"start": 853.321, "end": 863.73, "text": "Vamos a coordinar como corresponde y como venimos haciendo con los intendentes la atenci\u00f3n de la salud primaria y vamos a implementar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38324178527711894, "is_candidate": true}, {"start": 864.591, "end": 881.042, "text": " la historia cl\u00ednica digital para que los vecinos acaben con pedir turnos, para que los vecinos puedan ser atendidos en cualquier lugar porque todos est\u00e1n viendo su historia cl\u00ednica digital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.442142715175307, "is_candidate": true}, {"start": 881.042, "end": 888.826, "text": "As\u00ed como estos a\u00f1os en educaci\u00f3n, construimos escuelas y unas 1.700 aulas por el programa Aurora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44498372240517314, "is_candidate": true}, {"start": 889.887, "end": 901.015, "text": " Ahora iremos por la edificaci\u00f3n de las escuelas PRO, que son las escuelas del futuro, que en C\u00f3rdoba ya lleg\u00f3 con las altas tecnolog\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48397213952971774, "is_candidate": true}, {"start": 901.015, "end": 916.986, "text": "Y vamos a poner \u00e9nfasis en uno que entiendo es de los mayores desaf\u00edos que se le presentan a las sociedades en el siglo de la revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica, en el siglo de los grandes cambios tecnol\u00f3gicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37842428762028035, "is_candidate": true}, {"start": 917.526, "end": 930.651, "text": " y que es que la educaci\u00f3n tenga la capacidad de seguir la descubierta tecnol\u00f3gica para formar a sus docentes y a sus alumnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5458762435274624, "is_candidate": false}, {"start": 930.651, "end": 937.954, "text": "No podemos perder el tren de la utilizaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en nuestras escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4570334107373849, "is_candidate": true}, {"start": 937.954, "end": 940.235, "text": "Eso es garantizarnos el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5969400769540666, "is_candidate": false}, {"start": 940.235, "end": 944.937, "text": "Y ah\u00ed vamos, ah\u00ed vamos poni\u00e9ndole todo el enfoque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7339107976341438, "is_candidate": false}, {"start": 946.015, "end": 950.377, "text": " Y comento un solo tema que tiene que ver con la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47159467615317274, "is_candidate": true}, {"start": 950.377, "end": 962.062, "text": "Se crea a partir de hoy, en el sede del Ministerio de Educaci\u00f3n, la Secretar\u00eda de Planificaci\u00f3n de la Ense\u00f1anza de Altas Tecnolog\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5284557597672561, "is_candidate": false}, {"start": 962.062, "end": 963.062, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8265759482625035, "is_candidate": false}, {"start": 963.062, "end": 971.626, "text": "Vamos, vamos y vamos garantizando esto a nuestras docentes y a nuestros alumnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5595194041888462, "is_candidate": false}, {"start": 971.626, "end": 975.448, "text": "Y tambi\u00e9n, con mucho esfuerzo y sacrificio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.644497467867781, "is_candidate": false}, {"start": 976.673, "end": 990.303, "text": " seguiremos resguardando los beneficios sociales, que ya son un derecho de los cordobeses, los beneficios sociales que a lo largo de estos 20 a\u00f1os hemos instaurado aqu\u00ed en nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4833248713822542, "is_candidate": true}, {"start": 990.303, "end": 998.489, "text": "Y vamos a estar siempre al lado de todos los sectores que producen e invierten para tener una C\u00f3rdoba m\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47901530861054886, "is_candidate": true}, {"start": 999.071, "end": 1007.896, "text": " que genera trabajo genuino y de calidad para nuestra familia, que pese a la crisis, siguen pagando sus impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5029712994322233, "is_candidate": false}, {"start": 1007.896, "end": 1011.818, "text": "Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7778111805653823, "is_candidate": false}, {"start": 1011.818, "end": 1015.64, "text": "Y hay otro andanivelo que vamos a profundizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4975626164597685, "is_candidate": true}, {"start": 1016.5, "end": 1019.781, "text": " es los derechos de la mujer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5828923005640219, "is_candidate": false}, {"start": 1019.781, "end": 1025.623, "text": "Tendr\u00e1n un gran impulso con la creaci\u00f3n del Ministerio de la Mujer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.552668689037783, "is_candidate": false}, {"start": 1025.623, "end": 1033.025, "text": "El siglo XXI es el siglo de la mujer en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6536665369034347, "is_candidate": false}, {"start": 1033.025, "end": 1037.206, "text": "Que lo sepan los cobardes que se atreven a pegarle una mujer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.662282376682305, "is_candidate": false}, {"start": 1038.831, "end": 1049.555, "text": " los que lo sepan, los que se asustan porque la mujer va adquiriendo su derecho y tal vez por eso le surge los instintos m\u00e1s primitivos y m\u00e1s la golpea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5311553946995098, "is_candidate": false}, {"start": 1050.58, "end": 1067.752, "text": " que lo sepamos todos, porque el mundo de la alta tecnolog\u00eda exige tambi\u00e9n para funcionar establecer un derecho de igualdad que tiene la mujer desde siempre y que este siglo se debe concretar, s\u00ed o s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42205857357163534, "is_candidate": true}, {"start": 1067.752, "end": 1073.236, "text": "Y C\u00f3rdoba va a picar en punta en eso, porque eso somos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6307310204804953, "is_candidate": false}, {"start": 1081.035, "end": 1089.002, "text": " Se\u00f1ores legisladores, hoy m\u00e1s que nunca, entre todos, cuidemos a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41973918123820053, "is_candidate": true}, {"start": 1089.002, "end": 1096.808, "text": "Lo que hemos logrado juntos es el fruto del trabajo conjunto con todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4260489287552517, "is_candidate": true}, {"start": 1096.808, "end": 1108.958, "text": "Lo que hemos logrado estos a\u00f1os no es la acci\u00f3n de un grupo de iluminados que tiene la conducci\u00f3n del gobierno, es la acci\u00f3n del esfuerzo de cada uno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36330305123569784, "is_candidate": true}, {"start": 1110.987, "end": 1115.99, "text": " de los que trabajan, de los que estudian, todos logramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5054879433793175, "is_candidate": false}, {"start": 1115.99, "end": 1125.594, "text": "Y no es el resultado de lo que hizo un grupo iluminado del gobierno y mucho menos del gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35284243534047954, "is_candidate": true}, {"start": 1125.594, "end": 1137.08, "text": "Yo siempre ser\u00e9 un humilde hijo de Barrio Calle de hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5832603351503638, "is_candidate": false}, {"start": 1137.08, "end": 1138.341, "text": "Siempre ser\u00e9 eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.756065089260048, "is_candidate": false}, {"start": 1142.509, "end": 1143.629, "text": " Un humilde... Que s\u00f3lo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9630657468117813, "is_candidate": false}, {"start": 1179.94, "end": 1191.211, "text": " Yo reitero, solo ser\u00e9 siempre eso, un humilde hijo del retaderio oeste de la ciudad de C\u00f3rdoba, que fue elegido tres veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4714192123696811, "is_candidate": true}, {"start": 1191.211, "end": 1202.482, "text": "Pero tambi\u00e9n siempre s\u00e9 que yo soy y ser\u00e9 cordob\u00e9s hasta el Caracol, y la verdad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5682061823643849, "is_candidate": false}, {"start": 1203.726, "end": 1215.156, "text": " Yo me siento m\u00e1s cordob\u00e9s que el cuarteto y la peperita, esto tambi\u00e9n, y es algo que lo llevo adentro m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291792748137424, "is_candidate": false}, {"start": 1215.156, "end": 1227.026, "text": "Tambi\u00e9n me parece importante que reafirmemos que los argentinos necesitamos salir, los argentinos necesitamos salir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39599987930359304, "is_candidate": true}, {"start": 1227.026, "end": 1230.849, "text": "Y C\u00f3rdoba no es un, C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5395404882602131, "is_candidate": false}, {"start": 1231.605, "end": 1234.568, "text": " Nunca se crey\u00f3 que era una isla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4446478730864212, "is_candidate": true}, {"start": 1234.568, "end": 1239.812, "text": "Tampoco los cordobeses nos cre\u00edmos que hab\u00edamos generado el cordobesismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39792993644329033, "is_candidate": true}, {"start": 1239.812, "end": 1246.537, "text": "Como siempre digo, fue la expresi\u00f3n de dos gobernadores que quer\u00edan reafirmar nada m\u00e1s que la apartheid.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33406531732596345, "is_candidate": true}, {"start": 1246.537, "end": 1254.884, "text": "C\u00f3rdoba s\u00ed es parte de la Argentina profunda, del interior profundo de nuestra paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3102721875153619, "is_candidate": true}, {"start": 1254.884, "end": 1256.245, "text": "Esos somos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4472525399470323, "is_candidate": true}, {"start": 1257.153, "end": 1279.531, "text": " y tal vez somos la capital del interior de la patria, no porque lo digamos nosotros, sino porque lo dicen todos los comprovincianos que vienen a estudiar a C\u00f3rdoba, se quedan en C\u00f3rdoba, traen su impronta y mezclan y nos dan esa impronta del interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4426398713785854, "is_candidate": true}, {"start": 1279.531, "end": 1283.054, "text": "Tal vez por eso somos la capital del interior de la patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6614771683211788, "is_candidate": false}, {"start": 1286.112, "end": 1292.353, "text": " Pero somos parte de nuestra amada patria argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4877830976473214, "is_candidate": true}, {"start": 1292.353, "end": 1307.857, "text": "Y queremos que a nuestra amada patria argentina le vaya bien, porque sabemos que si no le va bien a nuestra patria, no le va a ir bien a C\u00f3rdoba ni al interior de la patria que nosotros expresamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3768786670309052, "is_candidate": true}, {"start": 1308.377, "end": 1333.612, "text": " Por eso reitero mi decisi\u00f3n, que es la decisi\u00f3n de todos ustedes de que trabajemos juntos al nuevo gobierno nacional para que el pa\u00eds pueda superar esta crisis, pueda reducir la pobreza y pueda reducir esa grieta y eliminar esa grieta que tanto da\u00f1o nos hace a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.417323458230924, "is_candidate": true}, {"start": 1338.766, "end": 1359.995, "text": " Yo estar\u00e9 aqu\u00ed en 52 d\u00edas m\u00e1s, primero de febrero, en la apertura del a\u00f1o legislativo, y ah\u00ed ver\u00e1 sin duda el momento de se\u00f1alar las obras y acciones concretas que desarrollaremos el a\u00f1o que viene para seguir progresando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28738086920523587, "is_candidate": true}, {"start": 1359.995, "end": 1363.457, "text": "Quiero finalmente ratificar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6886557899606012, "is_candidate": false}, {"start": 1364.685, "end": 1374.82, "text": " el compromiso de mi gobierno de que es y ser\u00e1 siempre la defensa de los intereses de C\u00f3rdoba y los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3997471133107914, "is_candidate": true}, {"start": 1374.82, "end": 1380.668, "text": "Y reitero el pedido, que entre todos cuidemos a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5199047378546142, "is_candidate": false}, {"start": 1381.525, "end": 1404.377, "text": " Cuidemos a nuestros ni\u00f1os, cuidemos a nuestros j\u00f3venes, cuidemos a nuestros ancianos, cuidemos a nuestras mujeres, cuidemos a nuestros profesores, cuidemos a nuestros alumnos, cuidemos a nuestros productores, cuidemos a nuestros empresarios, cuidemos a los que nos cuidan como los profesionales de la salud y la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44927423038434067, "is_candidate": true}, {"start": 1405.097, "end": 1419.831, "text": " Cuid\u00e9monos entre todos, porque entre todos hacemos C\u00f3rdoba, entre todos vamos a hacer una C\u00f3rdoba para todos, para nosotros, para nuestros hijos, para los hijos de nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5499841942211972, "is_candidate": false}, {"start": 1419.831, "end": 1423.495, "text": "\u00a1Viva C\u00f3rdoba y vive el glorioso pueblo cordob\u00e9s!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159277117110946, "is_candidate": false}], "Index": 1046, "channel_id": "UCluV_ArZV6NOdQIWiXTJx3g", "channel": "La Voz", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lavozcomar", "id": "HXEe7cjnWJE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HXEe7cjnWJE", "title": "El discurso completo de Schiaretti al asumir su tercer mandato", "duration": 1434.0, "view_count": 2358.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}