{"segments": [{"start": 0.009, "end": 6.215, "text": " Sigue hablando Mario Negri, pero ya est\u00e1 en el escenario Juan Schiaretti, gobernador de C\u00f3rdoba, 56,8%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9640550406895225, "is_candidate": false}, {"start": 6.215, "end": 12.141, "text": "Esper\u00f3 Schiaretti, evidentemente, m\u00e1s del 50% de los votos para salir a hablar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8985872709572027, "is_candidate": false}, {"start": 12.141, "end": 15.104, "text": "Est\u00e1 en el 56% de los sufragios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8471828949809003, "is_candidate": false}, {"start": 15.104, "end": 16.825, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 saludando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9570369753598421, "is_candidate": false}, {"start": 17.586, "end": 23.892, "text": " Ah, Yariora, que es el hombre que va a ser el intendente de la ciudad de C\u00f3rdoba, de C\u00f3rdoba capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9940762254774576, "is_candidate": false}, {"start": 23.892, "end": 34.802, "text": "Recuerden que es tan importante la derrota que est\u00e1 sufriendo Cambiemos en la provincia que acaban de perder uno de sus principales bastiones, la segunda o tercera, seg\u00fan se mire, ciudad de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9027930142514268, "is_candidate": false}, {"start": 34.802, "end": 37.924, "text": "C\u00f3rdoba ha dejado de estar en manos de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8476526934384363, "is_candidate": false}, {"start": 37.924, "end": 39.846, "text": "Ah\u00ed habla Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8637911002076795, "is_candidate": false}, {"start": 39.846, "end": 40.947, "text": "Buenas noches, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9718451275178082, "is_candidate": false}, {"start": 50.399, "end": 74.49, "text": " Quiero en primer lugar felicitar a todo el pueblo cordob\u00e9s haya votado por quien haya votado por el ejemplo de educaci\u00f3n democr\u00e1tica que dieron hoy concurriendo masivamente a las urnas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.411892059902658, "is_candidate": true}, {"start": 79.52, "end": 97.196, "text": " Quiero agradecer a los habitantes de esta querida ciudad de C\u00f3rdoba que por primera vez desde el a\u00f1o 1973 han elegido a un dirigente peronista como intendente de Ban\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47869787322448376, "is_candidate": true}, {"start": 114.827, "end": 134.982, "text": " Yo estoy seguro que Mart\u00edn Yaryor y Daniel Paserini van a hacer una gran gesti\u00f3n a favor de esta querida ciudad capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.618881041013986, "is_candidate": false}, {"start": 134.982, "end": 137.703, "text": "Y quiero agradecer", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6878496789698967, "is_candidate": false}, {"start": 138.959, "end": 165.999, "text": " a todos los cordobeses del norte, del sur, del este, del oeste, del centro, que eligieron contundentemente a este humilde hijo de varios talleres oeste de la ciudad de C\u00f3rdoba como intendente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5519652605259942, "is_candidate": false}, {"start": 165.999, "end": 166.32, "text": "Quiero...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.011136905633128, "is_candidate": false}, {"start": 167.558, "end": 189.162, "text": " Tambi\u00e9n decirle a todos los cordobeses que m\u00e1s all\u00e1 de que junto a mi joven vicegobernador hayamos obtenido la mayor diferencia de la historia de la Vuelta a la Democracia con el segundo colocado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46894556464934734, "is_candidate": true}, {"start": 210.623, "end": 211.714, "text": " ni por asomo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8112875341264375, "is_candidate": false}, {"start": 212.888, "end": 240.848, "text": " esa diferencia nos har\u00e1 caer en ninguna arbitrariedad, ni por asomo, esa diferencia nos har\u00e1 creer que nos dieron la suma del poder p\u00fablico los cordobeses, porque no es as\u00ed, y ni por asomo, esa diferencia nos har\u00e1 creer de que tenemos la verdad en nuestras manos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4965702261589462, "is_candidate": true}, {"start": 241.288, "end": 259.181, "text": " Por el contrario, esta diferencia y este triunfo nos impulsa a ser como siempre fuimos, los que cuidan la democracia en C\u00f3rdoba, los que somos plurales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5091417525602473, "is_candidate": false}, {"start": 259.961, "end": 274.993, "text": " los que creemos en los consensos m\u00e1s que en los disensos, y los que respetamos, como siempre lo hemos hecho y siempre lo haremos, a los que piensan distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5282105523469969, "is_candidate": false}, {"start": 274.993, "end": 281.838, "text": "S\u00f3lo cuando se puede pensar distinto es que los pueblos y las sociedades progresen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6602284343370112, "is_candidate": false}, {"start": 281.838, "end": 286.922, "text": "Y en C\u00f3rdoba, gracias a los cordobeses, podemos pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.845714782240903, "is_candidate": false}, {"start": 292.811, "end": 308.641, "text": " Y seguiremos garantizando a rajatabla la libertad de prensa que es un pilar fundamental del funcionamiento del sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5838647526277153, "is_candidate": false}, {"start": 308.641, "end": 316.846, "text": "Seguiremos garantizando la divisi\u00f3n de poderes y la independencia del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49467450137488045, "is_candidate": true}, {"start": 317.626, "end": 326.31, "text": " Y seguiremos garantizando en nuestra querida provincia la plena vigencia de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5271635267054462, "is_candidate": false}, {"start": 336.078, "end": 351.528, "text": " Va a ser as\u00ed como lo fue hasta ahora, porque la caracter\u00edstica de nuestra coalici\u00f3n, que es una coalici\u00f3n plural, democr\u00e1tica, progresista,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5746942552974678, "is_candidate": false}, {"start": 352.068, "end": 374.412, "text": " que cuida de C\u00f3rdoba y los cordobeses, y los peronistas que formamos parte de esta coalici\u00f3n, somos y pertenecemos al peronismo federal, democr\u00e1tico y republicano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5417561283198946, "is_candidate": false}, {"start": 374.412, "end": 378.033, "text": "Porque estamos convencidos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.774887132196946, "is_candidate": false}, {"start": 380.253, "end": 403.072, "text": " Estamos convencidos que no habr\u00e1 rep\u00fablica en Argentina sin el peronismo y no habr\u00e1 futuro para el peronismo en Argentina si no es republicano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5821500400511925, "is_candidate": false}, {"start": 403.072, "end": 404.092, "text": "Eso es lo que somos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7247856932304151, "is_candidate": false}, {"start": 405.109, "end": 415.414, "text": " Y yo quiero agradecer a todos los gobernadores y dem\u00e1s autoridades que nos saludaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4799775364573904, "is_candidate": true}, {"start": 415.414, "end": 431.121, "text": "Y quiero en esta noche de triunfo rendir un emocionado recuerdo a mi amigo y compa\u00f1ero de ruta, Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4723346424459486, "is_candidate": true}, {"start": 442.469, "end": 457.286, "text": " A \u00e9l le dedicamos este triunfo, porque \u00e9l puede no estar f\u00edsicamente con nosotros, pero siempre nos est\u00e1 acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5638138276051781, "is_candidate": false}, {"start": 458.18, "end": 475.496, "text": " Quiero tambi\u00e9n decirles que nosotros seguiremos gobernando con nuestro modelo que b\u00e1sicamente establece que primero hay que tener equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5715898298267622, "is_candidate": false}, {"start": 475.496, "end": 484.064, "text": "Si los gobiernos no tienen equilibrio fiscal, las sociedades entran en dificultades m\u00e1s tarde o m\u00e1s temprano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5010107402080224, "is_candidate": false}, {"start": 484.444, "end": 489.636, "text": " Por eso defendemos el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.732296021322033, "is_candidate": false}, {"start": 489.636, "end": 494.687, "text": "Por eso, con equilibrio fiscal pudimos hacer obra y programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.705193037565139, "is_candidate": false}, {"start": 495.572, "end": 509.335, "text": " Y tambi\u00e9n s\u00f3lo tomamos cr\u00e9dito para hacer obras p\u00fablicas y C\u00f3rdoba siempre, siempre va a honrar sus compromisos y sus deudas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6517685434632754, "is_candidate": false}, {"start": 509.335, "end": 515.797, "text": "Nosotros no defaulteamos las deudas ni siquiera cuando Argentina las defaulte\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5799836174231301, "is_candidate": false}, {"start": 515.797, "end": 520.858, "text": "As\u00ed somos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8884321322244486, "is_candidate": false}, {"start": 520.858, "end": 521.298, "text": "Y tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8978988141985971, "is_candidate": false}, {"start": 523.582, "end": 549.895, "text": " Quiero ratificar que nosotros somos, como proyecto pol\u00edtico, la expresi\u00f3n de un Estado, de un Estado que nos es una carga para el sector privado, que no compite con ello, sino que lo impulsa para que d\u00e9 m\u00e1s trabajo y haya m\u00e1s inversi\u00f3n y producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5222882450559492, "is_candidate": false}, {"start": 550.775, "end": 568.107, "text": " pero reivindicamos tambi\u00e9n la presencia de un Estado fuerte porque el \u00fanico que garante la justicia social es la acci\u00f3n del Estado, queridos cordobesos y cordobas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6331682569214996, "is_candidate": false}, {"start": 568.107, "end": 575.753, "text": "No hay derrame del mercado que garanta la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6458744542985799, "is_candidate": false}, {"start": 575.753, "end": 576.793, "text": "En nuestra C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.81058549091481, "is_candidate": false}, {"start": 578.933, "end": 596.31, "text": " Los 100.800 cr\u00e9ditos a tasa de inter\u00e9s cero para que las familias puedan hacerse en estos a\u00f1os la pieza o el ba\u00f1o que les falta, no se las dio el mercado, se las dio el Estado para hacer realidad la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5799051216094466, "is_candidate": false}, {"start": 598.465, "end": 613.375, "text": " Los 240.000 ni\u00f1os y j\u00f3venes que est\u00e1n en los comedores escolares no est\u00e1n all\u00ed por el derrame del mercado, est\u00e1n por la decisi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.603565301274344, "is_candidate": false}, {"start": 613.375, "end": 626.624, "text": "Los 200.000 chicos de 0 a 11 a\u00f1os que reciben la leche para que no les falte prote\u00edna todos los d\u00edas, tampoco lo recibieron del mercado sino de la acci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5837278400829693, "is_candidate": false}, {"start": 630.347, "end": 646.519, "text": " que los 500.000 cordobeses que est\u00e1n en la situaci\u00f3n m\u00e1s cr\u00edtica que tienen la tarjeta para comprar alimento, lo mismo que las alas cunas, lo mismo en definitiva que todos aquellos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5946783542950178, "is_candidate": false}, {"start": 647.159, "end": 673.444, "text": " que para poder capiar la crisis, para poder comenzar a mejorar, necesitan del Estado como lo necesitan los m\u00e1s de 40 mil j\u00f3venes, mujeres, hombres y profesionales que est\u00e1n bajo programa de empleo, gracias al Estado cordob\u00e9s y a los empresarios cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6289468553877853, "is_candidate": false}, {"start": 673.444, "end": 676.785, "text": "Y as\u00ed seguiremos actuando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7313939790506652, "is_candidate": false}, {"start": 677.89, "end": 695.047, "text": " Y quiero decirles, queridas amigas y amigos, en lo personal yo s\u00e9 que siempre ser\u00e9 una circunstancia en la vida institucional de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5750831334851912, "is_candidate": false}, {"start": 696.021, "end": 718.309, "text": " Yo soy uno m\u00e1s en la larga cadena de gobernadores constitucionales de esta bendita provincia, que lo \u00fanico que aspiran es a que C\u00f3rdoba y que los cordobeses est\u00e9n un poquito mejor de que cuando estaban cuando asum\u00ed mi mandato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4955089130078717, "is_candidate": true}, {"start": 718.309, "end": 723.651, "text": "Soy un cordob\u00e9s hasta el carac\u00fa, como dec\u00eda mi vieja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.702440984871054, "is_candidate": false}, {"start": 729.955, "end": 744.29, "text": " Soy un cordob\u00e9s que siempre tendr\u00e1 el orgullo de provenir de un barrio popular y siempre, siempre ser\u00e9 leal a mis or\u00edgenes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5562478398735105, "is_candidate": false}, {"start": 744.29, "end": 747.212, "text": "Y tambi\u00e9n tengo la alegr\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9373868818177168, "is_candidate": false}, {"start": 748.666, "end": 763.098, "text": " de haber podido ir a cursar mi secundario en el Liceo Militar de C\u00f3rdoba y ser subteniente de reserva del Ej\u00e9rcito de la Naci\u00f3n Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7277638773021438, "is_candidate": false}, {"start": 763.098, "end": 772.746, "text": "Y tengo el orgullo de haber sido uno de los dirigentes estudiantiles del Cordob\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7143602794450525, "is_candidate": false}, {"start": 773.775, "end": 786.153, "text": " de haber logrado, cuando me tuve que ir porque me buscaba la dictadura asesina para matarme, haber llegado a ser ejecutivo en una empresa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6088029519028211, "is_candidate": false}, {"start": 787.285, "end": 790.587, "text": " multinacional, industrial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6291137916834961, "is_candidate": false}, {"start": 790.587, "end": 800.514, "text": "Y tengo tambi\u00e9n, como siempre, el orgullo de mis familias, de mis amigos y de mis compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6288687739637286, "is_candidate": false}, {"start": 800.514, "end": 808.339, "text": "Y no guardo ni guardar\u00e9 rencores con nadie, queridas amigas y amigos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5757064115585393, "is_candidate": false}, {"start": 808.339, "end": 815.644, "text": "Ni siquiera con aquellos que me balearon cuando sufr\u00ed el atentado como dirigente estudiantil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6707407935610664, "is_candidate": false}, {"start": 817.924, "end": 842.977, "text": " Pero siempre, siempre llevar\u00e9 en mi alma y en mi coraz\u00f3n el dolor por los 30.000 compa\u00f1eros desaparecidos que masacr\u00f3 la dictadura, a quienes hoy rindo mi homenaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6386401836020945, "is_candidate": false}, {"start": 842.977, "end": 843.418, "text": "Tambi\u00e9n creo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9293598269270082, "is_candidate": false}, {"start": 847.273, "end": 854.958, "text": " que cuando el pueblo se expresa en las urnas, siempre deja un mensaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4942308325178457, "is_candidate": true}, {"start": 854.958, "end": 873.13, "text": "Y sin duda, el mensaje que ha dejado el pueblo cordob\u00e9s hoy, es de que esta fue una elecci\u00f3n municipal y provincial, que nada tiene que ver con las pr\u00f3ximas elecciones nacionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5841894141413055, "is_candidate": false}, {"start": 873.65, "end": 886.393, "text": " porque los cordobeses podemos elegir un intendente perteneciente a un partido, un gobernador a otro y tambi\u00e9n un presidente que no pertenezca a los mismos partidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6076085479645057, "is_candidate": false}, {"start": 886.393, "end": 902.436, "text": "Es una caracter\u00edstica de nuestra C\u00f3rdoba, por eso es apresurado sacar conclusiones nacionales y de las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales sobre la base de los resultados de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4874358115856464, "is_candidate": true}, {"start": 903.157, "end": 930.13, "text": " Y tambi\u00e9n lo que dej\u00f3 el mensaje del pueblo cordob\u00e9s en las urnas es de que cuando los cordobeses elegimos gobernador o intendente, los de afuera son de palo, por m\u00e1s que vengan, no van a influir en nuestra decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5470968908644382, "is_candidate": false}, {"start": 930.13, "end": 932.471, "text": "Y el resultado lo confirma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7656673847600912, "is_candidate": false}, {"start": 934.468, "end": 934.835, "text": " Y tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9665827158304211, "is_candidate": false}, {"start": 936.036, "end": 964.513, "text": " Creo que el otro mensaje es que los cordobeses queremos la moderaci\u00f3n, los cordobeses valoramos y apoyamos la moderaci\u00f3n, no queremos la grieta que tanto da\u00f1o hace a la Argentina y que algunos piensan que les puede servir para ganar elecciones, pero no sirve para gobernar y hoy C\u00f3rdoba demostr\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4977887010069638, "is_candidate": true}, {"start": 964.753, "end": 971.138, "text": " los que a veces tampoco ganan en la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.593023405830681, "is_candidate": false}, {"start": 971.138, "end": 989.973, "text": "Pero fundamentalmente quiero decirles que, Manuel Calvo, los legisladores que me acompa\u00f1an, todo nuestro equipo que est\u00e1 aqu\u00ed, no somos importante,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5335424233491153, "is_candidate": false}, {"start": 991.071, "end": 998.273, "text": " Lo importante es el pueblo de C\u00f3rdoba, es C\u00f3rdoba y su gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41667737999564525, "is_candidate": true}, {"start": 998.273, "end": 1015.979, "text": "Lo importante son nuestros hombres y mujeres del campo que vienen de una gran sequ\u00eda del a\u00f1o pasado y que apostaron a producir m\u00e1s y consiguieron este a\u00f1o la mayor cosecha de la historia de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4995332301379106, "is_candidate": true}, {"start": 1015.979, "end": 1019.28, "text": "Y adem\u00e1s consiguieron", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.617783577238185, "is_candidate": false}, {"start": 1020.382, "end": 1030.691, "text": " que por primera vez en la historia C\u00f3rdoba sea la mayor productora de grano superando a otras provincias hermanas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5057958066052691, "is_candidate": false}, {"start": 1030.691, "end": 1035.956, "text": "Lo importante son tambi\u00e9n nuestros empresarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8245642346551048, "is_candidate": false}, {"start": 1037.006, "end": 1050.913, "text": " Los empresarios cordobeses no andan pululando por los despachos oficiales para que les firmen una resoluci\u00f3n, un decreto, les saquen una ley que los favorezca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5616658538820176, "is_candidate": false}, {"start": 1050.913, "end": 1058.857, "text": "Est\u00e1n en sus establecimientos productivos, invirtiendo, compitiendo y generando empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5858466778766998, "is_candidate": false}, {"start": 1058.857, "end": 1063.56, "text": "Nuestros empresarios no son preventarios, son pioneros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7679619755189496, "is_candidate": false}, {"start": 1063.92, "end": 1070.253, "text": " Y eso es otro de los motivos de progreso de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7174700865007367, "is_candidate": false}, {"start": 1070.253, "end": 1071.035, "text": "Lo importante...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8447253591892095, "is_candidate": false}, {"start": 1072.848, "end": 1081.512, "text": " Son nuestros t\u00e9cnicos, nuestros profesionales, nuestros cient\u00edficos que triunfan en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5920554138274762, "is_candidate": false}, {"start": 1081.512, "end": 1101.68, "text": "Nuestro sistema educativo, nuestras universidades, entre las cuales se encuentra la universidad m\u00e1s antigua de la patria, donde vienen a estudiar hermanas y hermanos de otras provincias del interior y de pa\u00edses lim\u00edtrofes hermanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5255261426583193, "is_candidate": false}, {"start": 1101.9, "end": 1113.206, "text": " y a todos ellos los abrazamos los cordobeses y los incorporamos con alegr\u00eda a nuestra forma de ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6163097495433827, "is_candidate": false}, {"start": 1113.206, "end": 1124.892, "text": "Lo importante son los trabajadores, los trabajadores de la econom\u00eda formal y tambi\u00e9n los de la econom\u00eda popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5038943873331075, "is_candidate": false}, {"start": 1124.892, "end": 1130.835, "text": "Son nuestros trabajadores los que lograron", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8765213914225531, "is_candidate": false}, {"start": 1132.009, "end": 1146.399, "text": " y fueron fundamentales para que nuestra C\u00f3rdoba sea la cuna de la industria automotriz, de la industria aeron\u00e1utica, la industria de motos y la industria de maquinaria agr\u00edcola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.555070836081812, "is_candidate": false}, {"start": 1147.219, "end": 1158.642, "text": " Y lo importante son nuestros j\u00f3venes que claramente dicen, no somos el futuro, somos el presente de esta provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5973014956820153, "is_candidate": false}, {"start": 1158.642, "end": 1166.324, "text": "Y con la frescura y la irreverencia que tienen, est\u00e1n all\u00ed pulsando la vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6556013174705759, "is_candidate": false}, {"start": 1166.324, "end": 1176.706, "text": "Y lo importante tambi\u00e9n son nuestras mujeres, las mujeres cordobesas, son ellas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6720627424526131, "is_candidate": false}, {"start": 1178.132, "end": 1200.276, "text": " no s\u00f3lo el sost\u00e9n de nuestra familia, ellas son las que vienen planteando desde hace tiempo que quieren igualdad de derechos, quieren igualdad de g\u00e9nero y vamos por la igualdad de g\u00e9nero, hasta no llegar no paramos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7537062045895041, "is_candidate": false}, {"start": 1200.276, "end": 1204.577, "text": "Lo importante en definitiva en nuestro pueblo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6839768986096212, "is_candidate": false}, {"start": 1205.686, "end": 1216.889, "text": " Ellos son lo que nos dan la diversidad productiva a la provincia, que todo el mundo les llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6172243601549412, "is_candidate": false}, {"start": 1216.889, "end": 1219.87, "text": "Ellos son los responsables del progreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6900590694401594, "is_candidate": false}, {"start": 1219.87, "end": 1232.093, "text": "Ellos son lo que hace que nuestra C\u00f3rdoba est\u00e9 llamada a ser uno de los motores del crecimiento y el desarrollo de la patria argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5177008745036864, "is_candidate": false}, {"start": 1232.093, "end": 1234.534, "text": "Y que quede bien claro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7943592378198625, "is_candidate": false}, {"start": 1236.058, "end": 1239.22, "text": " C\u00f3rdoba no es una isla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6377086516299499, "is_candidate": false}, {"start": 1239.22, "end": 1243.223, "text": "C\u00f3rdoba tampoco es el cordobes\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6369909630865138, "is_candidate": false}, {"start": 1243.223, "end": 1257.994, "text": "Esas fueron dos expresiones de dos grandes gobernadores que quisieron expresar el orgullo por el terru\u00f1o que tenemos todos los provincianos por el lugar donde nacimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4663552492562001, "is_candidate": true}, {"start": 1258.74, "end": 1275.145, "text": " C\u00f3rdoba es parte de la Argentina del interior profundo, de la Argentina federal que quiere igualdad de oportunidades en todos los rincones de la patria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5650116546160185, "is_candidate": false}, {"start": 1275.145, "end": 1279.267, "text": "Porque estamos convencidos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6863368590513877, "is_candidate": false}, {"start": 1281.698, "end": 1290.066, "text": " que todas nuestras provincias son viables, como es viable toda nuestra provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5197295616423857, "is_candidate": false}, {"start": 1290.066, "end": 1296.591, "text": "Por eso yo quiero pedirles, queridas cordobesas y cordobeses,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4989045535358705, "is_candidate": true}, {"start": 1297.552, "end": 1313.37, "text": " que sigamos juntos, sigamos cuidando nuestra C\u00f3rdoba, sigamos siendo solidarios con los que menos tienen, sigamos juntos para que C\u00f3rdoba siga creciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5256434371455094, "is_candidate": false}, {"start": 1314.287, "end": 1326.38, "text": " sigamos haciendo, sigamos creciendo por nosotros, por nuestros hijos, por los hijos de nuestros hijos, C\u00f3rdoba lo necesita y lo merece.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5728201894825722, "is_candidate": false}, {"start": 1326.38, "end": 1329.323, "text": "Much\u00edsimas gracias y muy buenas noches para todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7847973909726209, "is_candidate": false}, {"start": 1331.044, "end": 1341.172, "text": " Bueno, y tienen el discurso de Juan Schiaretti, gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, que acaba de hacer un discurso que m\u00e1s bien parece el discurso de un candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9304558229959073, "is_candidate": false}, {"start": 1341.172, "end": 1344.835, "text": "Mientras tanto, se van perfilando los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8758389302372378, "is_candidate": false}, {"start": 1344.835, "end": 1347.437, "text": "66% de las mesas escrutadas, 55 puntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8062228711546973, "is_candidate": false}, {"start": 1350.879, "end": 1355.823, "text": " 55,4 tiene Juanes Chiaretti, sobre 17 de Mario Negri y 11 de Ram\u00f3n Mestre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9377782842555407, "is_candidate": false}, {"start": 1355.823, "end": 1360.326, "text": "Una victoria que ronda los 40 puntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9421306284848074, "is_candidate": false}, {"start": 1360.326, "end": 1364.569, "text": "Pero aqu\u00ed lo tengo al maestro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8744004862996184, "is_candidate": false}, {"start": 1364.569, "end": 1366.11, "text": "Para preguntarle, \u00bfqu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9972019749321088, "is_candidate": false}, {"start": 1366.11, "end": 1367.291, "text": "\u00bfEs un lanzamiento de campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9551093119662496, "is_candidate": false}, {"start": 1367.291, "end": 1368.832, "text": "\u00bfEs un candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9568695586367083, "is_candidate": false}, {"start": 1368.832, "end": 1370.273, "text": "\u00bfEstamos descubriendo un nuevo candidato?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8093292700105119, "is_candidate": false}, {"start": 1371.949, "end": 1373.831, "text": " Yo fui tomando nota de lo que dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.027751990994348, "is_candidate": false}, {"start": 1373.831, "end": 1378.856, "text": "Eso es lo que \u00e9l plante\u00f3, es un programa de gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8836505500547915, "is_candidate": false}, {"start": 1378.856, "end": 1387.746, "text": "A m\u00ed me pareci\u00f3 lo mismo, pero... Lo pod\u00e9s aplicar a la provincia, indudablemente, no hay nada que necesariamente exceda a lo provincial, pero puso \u00e9nfasis en cosas muy claras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9700136347714294, "is_candidate": false}, {"start": 1387.746, "end": 1391.65, "text": "Primero, el equilibrio fiscal, el no tomar cr\u00e9ditos sino solamente para obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9068662320027389, "is_candidate": false}, {"start": 1392.831, "end": 1411.83, "text": " la necesidad de un Estado fuerte, porque es la \u00fanica manera que haya justicia social, o sea, creo que se est\u00e1 refiriendo a justicia distributiva, que el derrame no produce eso, y enumer\u00f3 las cosas que en su provincia, como el cr\u00e9dito... S\u00ed, pero adem\u00e1s se present\u00f3 en sociedad, dijo, yo vengo del cordobazo, reivindico los 30.000 desaparecidos, pero tambi\u00e9n estoy con el campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9588770957408661, "is_candidate": false}, {"start": 1411.83, "end": 1412.511, "text": "Es prenda de unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9509191798932097, "is_candidate": false}, {"start": 1412.811, "end": 1417.754, "text": " S\u00ed, pero fue muy cuidadoso porque dijo, soy subteniente de reserva y soy orgulloso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9342375236021422, "is_candidate": false}, {"start": 1417.754, "end": 1420.015, "text": "Los 30.000 me duelen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9667330724195833, "is_candidate": false}, {"start": 1420.015, "end": 1422.376, "text": "Est\u00e1 tratando de cerrar la grieta, es lo que \u00e9l dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9264632037555911, "is_candidate": false}, {"start": 1422.376, "end": 1423.156, "text": "Adem\u00e1s lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9357509988655426, "is_candidate": false}, {"start": 1423.156, "end": 1425.198, "text": "Candidato de s\u00edntesis, por excelencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.079747942881723, "is_candidate": false}, {"start": 1425.198, "end": 1428.499, "text": "Es la s\u00edntesis... Sinabelca, consultora, buenas noches, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8811135860100263, "is_candidate": false}, {"start": 1428.499, "end": 1429.92, "text": "\u00bfVos tambi\u00e9n viste lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9074326130028453, "is_candidate": false}, {"start": 1429.92, "end": 1430.34, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0008403102791166, "is_candidate": false}, {"start": 1430.34, "end": 1431.381, "text": "\u00bfO fue una ilusi\u00f3n \u00f3ptica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.979319923076658, "is_candidate": false}, {"start": 1431.381, "end": 1432.701, "text": "No, no, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9212825597561305, "is_candidate": false}, {"start": 1432.701, "end": 1439.345, "text": "Me parece que una de las cosas que le pasaba a los candidatos que estaban por fuera de la grieta era la falta de un modelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.851402958871387, "is_candidate": false}, {"start": 1439.83, "end": 1446.976, "text": " Yo creo que Schiaretti present\u00f3 precisamente un programa, un modelo con contundencia, con claridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8496209988117948, "is_candidate": false}, {"start": 1446.976, "end": 1449.658, "text": "Mientras tanto, Baila Cuarteto, ah\u00ed lo tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8410293058272706, "is_candidate": false}, {"start": 1449.658, "end": 1451.16, "text": "Con la hija de De La Sota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.840893858439683, "is_candidate": false}, {"start": 1451.16, "end": 1452.561, "text": "Con la hija de De La Sota, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9996389256195507, "is_candidate": false}, {"start": 1455.134, "end": 1461.157, "text": " Me parece que hay una cosa muy interesante que es s\u00edntesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8822765026895016, "is_candidate": false}, {"start": 1461.157, "end": 1473.804, "text": "Derechos humanos, reivindicaci\u00f3n de los 30.000, la puesta en valor del mundo militar, la puesta en valor tambi\u00e9n del mundo privado, de los industriales, pero tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8157020400678318, "is_candidate": false}, {"start": 1476.565, "end": 1483.428, "text": " del agro, de la ciencia, de los cient\u00edficos y, por supuesto, estas nuevas minor\u00edas que hoy... Y g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8691521615232769, "is_candidate": false}, {"start": 1483.428, "end": 1484.629, "text": "Y la igualdad de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9401910676064336, "is_candidate": false}, {"start": 1484.629, "end": 1485.809, "text": "Mensaje tambi\u00e9n para el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9495343493528497, "is_candidate": false}, {"start": 1485.809, "end": 1490.992, "text": "Dijo, la grieta no hace ganar elecciones, como se demostr\u00f3 en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9812170807309258, "is_candidate": false}, {"start": 1490.992, "end": 1492.512, "text": "Si apostara la grieta, no hace ganar elecciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0152182232958107, "is_candidate": false}, {"start": 1492.512, "end": 1494.353, "text": "Y tiene dos cosas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9770403802059734, "is_candidate": false}, {"start": 1494.353, "end": 1496.774, "text": "Una, es muy sobrio para hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.964421898796384, "is_candidate": false}, {"start": 1496.774, "end": 1498.195, "text": "No hay exageraciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9866641769417906, "is_candidate": false}, {"start": 1498.195, "end": 1500.176, "text": "Es muy preciso, pero a la vez tiene pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8920137139262269, "is_candidate": false}, {"start": 1501.215, "end": 1503.678, "text": " que en un dirigente pol\u00edtico es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0050666563103343, "is_candidate": false}, {"start": 1503.678, "end": 1504.839, "text": "Nadie es presidente sin pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9237690294108691, "is_candidate": false}, {"start": 1504.839, "end": 1506.4, "text": "Bueno, De la R\u00faa, un\u00edamente, pero as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9523729880016457, "is_candidate": false}, {"start": 1506.4, "end": 1507.581, "text": "S\u00ed, Ivana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9227528425042373, "is_candidate": false}, {"start": 1507.581, "end": 1509.804, "text": "Esas cosas que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7240922797276288, "is_candidate": false}, {"start": 1509.804, "end": 1511.025, "text": "Bueno, ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9469960103120436, "is_candidate": false}, {"start": 1511.025, "end": 1515.149, "text": "En parte, C\u00f3rdoba hab\u00eda regalado a Cavallo y a De la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7863359478495864, "is_candidate": false}, {"start": 1515.149, "end": 1519.293, "text": "Entonces, le costar\u00e1 vender a otro personaje.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8192401138551682, "is_candidate": false}, {"start": 1519.293, "end": 1523.097, "text": "Tendr\u00e1 que mostrar muy bien qui\u00e9n viene, porque los dos son de C\u00f3rdoba tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.827583272757459, "is_candidate": false}, {"start": 1523.097, "end": 1524.498, "text": "No hay que reconocer que... Es verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8266631495256929, "is_candidate": false}, {"start": 1525.499, "end": 1536.866, "text": " Claro, pero a ver, todos coincidimos que hasta ahora, y en eso el an\u00e1lisis de Pichetto tiene raz\u00f3n, dice, bueno, es el primero de los de Alternativa Federal que tiene algo fuerte para mostrar, por lo menos este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9004270367874916, "is_candidate": false}, {"start": 1536.866, "end": 1538.267, "text": "Claro, claro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9644338207714896, "is_candidate": false}, {"start": 1538.267, "end": 1546.811, "text": "Yo creo que, no s\u00e9 si va a ser candidato o no va a ser candidato, pero que es el gran armador o un gran influencer en el armado de Alternativa Federal, indudablemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8779221475200993, "is_candidate": false}, {"start": 1546.811, "end": 1550.554, "text": "Yo creo que Alternativa Federal, si no consigue meterlo adentro a la ba\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8755025015040017, "is_candidate": false}, {"start": 1552.034, "end": 1557.857, "text": " no tiene destino porque Lavagna va a ir por afuera, sacar\u00e1 10 puntos, Massa y Urtubey sumar\u00e1n 20.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8880742111285026, "is_candidate": false}, {"start": 1557.857, "end": 1561.819, "text": "En definitiva, el Balotage, despu\u00e9s de la primera vuelta, va a ser Macri y Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8980282329376614, "is_candidate": false}, {"start": 1561.819, "end": 1565.98, "text": "Con lo cual, la candidatura por afuera de Lavagna es funcional a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8741598987039847, "is_candidate": false}, {"start": 1565.98, "end": 1570.202, "text": "No, o te dir\u00eda que tal vez le quite votos a Macri y termine permitiendo que a Cristina le vaya mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8971937661157949, "is_candidate": false}, {"start": 1570.202, "end": 1570.783, "text": "Cuidado con esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8313232185994596, "is_candidate": false}, {"start": 1570.783, "end": 1571.743, "text": "No, pero solo no llega.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0965659816918063, "is_candidate": false}, {"start": 1572.978, "end": 1577.199, "text": " solo no llega a... no llega a una situaci\u00f3n de balotage.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9596237112724947, "is_candidate": false}, {"start": 1577.199, "end": 1578.2, "text": "No, no entra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8904043244455407, "is_candidate": false}, {"start": 1578.2, "end": 1578.96, "text": "No entra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9809496382358224, "is_candidate": false}, {"start": 1578.96, "end": 1585.102, "text": "Distinto es pensar una l\u00f3gica primaria de Alternativa Federal con la ba\u00f1a adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8855078791292339, "is_candidate": false}, {"start": 1585.102, "end": 1585.442, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9428278549589532, "is_candidate": false}, {"start": 1585.442, "end": 1587.963, "text": "Que ah\u00ed el gobierno, yo creo, tiembla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9978121275577461, "is_candidate": false}, {"start": 1587.963, "end": 1595.125, "text": "Ah\u00ed s\u00ed, porque puede... Ah\u00ed s\u00ed, porque hay algunas encuestas que cuando lo miden por espacio en las PASO dicen que est\u00e1n ah\u00ed Alternativa Federal y el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.909982352604604, "is_candidate": false}, {"start": 1595.125, "end": 1595.545, "text": "Est\u00e1n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.03758547013466, "is_candidate": false}, {"start": 1595.845, "end": 1597.625, "text": " Pero nosotros lo tenemos as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9146676888660583, "is_candidate": false}, {"start": 1597.625, "end": 1599.586, "text": "A ver, contame.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9916203689685312, "is_candidate": false}, {"start": 1599.586, "end": 1604.147, "text": "Nosotros tenemos a Cristina Kirchner, esto es anterior a esta elecci\u00f3n y anterior al libro, \u00bfok?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345827720142159, "is_candidate": false}, {"start": 1604.147, "end": 1613.248, "text": "O sea que la tenemos a Cristina Kirchner en 28-5, a Mauricio Macri en 24-1, y a la suma de Alternativa Federal nos da casi 30, un poquito m\u00e1s de 30.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8854800797142864, "is_candidate": false}, {"start": 1613.248, "end": 1613.948, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227569820956654, "is_candidate": false}, {"start": 1613.948, "end": 1622.07, "text": "Entonces, con lo cual, es lo que en alg\u00fan momento se lleg\u00f3 a pensar como una hip\u00f3tesis de terror para el gobierno, que ser\u00eda quedar terceros en las PASO en tanto espacio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8087760586501893, "is_candidate": false}, {"start": 1622.07, "end": 1622.71, "text": "No es imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8302073914394648, "is_candidate": false}, {"start": 1622.71, "end": 1623.27, "text": "No es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9786432617228147, "is_candidate": false}], "Index": 1077, "channel_id": "UC6NVDkuzY2exMOVFw4i9oHw", "channel": "Am\u00e9rica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@americaenvivo", "id": "IYX3LvrQ0Og", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IYX3LvrQ0Og", "title": "El discurso de Schiaretti tras el triunfo en C\u00f3rdoba", "duration": 1624.0, "view_count": 13147.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}