{"segments": [{"start": 0.289, "end": 16.628, "text": " En este \u00faltimo programa del a\u00f1o vamos cerrando ciclos, volveremos en marzo, pero es bueno terminar 2015 con un balance sobre lo que pas\u00f3, pero no solo eso, ir un poquito m\u00e1s all\u00e1, ver lo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8186395972329449, "is_candidate": false}, {"start": 17.563, "end": 24.227, "text": " puede ocurrir en 2016 en el pa\u00eds y fundamentalmente en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8086721754053497, "is_candidate": false}, {"start": 24.227, "end": 28.629, "text": "A hablar de C\u00f3rdoba tenemos una voz especializada en el tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7031491358260974, "is_candidate": false}, {"start": 28.629, "end": 30.77, "text": "Gobernador Schialetti, buenas noches, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.835000321731009, "is_candidate": false}, {"start": 30.77, "end": 32.171, "text": "Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo andas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8190137106569721, "is_candidate": false}, {"start": 32.171, "end": 33.012, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, gobernador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8342557132785815, "is_candidate": false}, {"start": 33.012, "end": 33.492, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6834916596724512, "is_candidate": false}, {"start": 33.492, "end": 35.393, "text": "Gracias por venir a este \u00faltimo programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7883027608626021, "is_candidate": false}, {"start": 35.393, "end": 37.594, "text": "No, \u00bfc\u00f3mo no vamos a venir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5136071832446518, "is_candidate": false}, {"start": 37.594, "end": 42.277, "text": "Amigos m\u00edos y adem\u00e1s, prestigioso programa y la voz del interior,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35478296015970534, "is_candidate": true}, {"start": 43.377, "end": 45.539, "text": " es un sin\u00f3nimo de C\u00f3rdoba, como lo vamos a decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6625577582048128, "is_candidate": false}, {"start": 45.539, "end": 69.955, "text": "Bueno, independientemente del agradecimiento de lo que plante\u00e1bamos hacer un como un balance y como una especulaci\u00f3n sobre lo que viene la coyuntura a veces pasa es como como los fen\u00f3menos naturales obliga a darle importancia en el tema de la opini\u00f3n p\u00fablica y en el tema de la agenda ciudadana por lo que pasa en el d\u00eda a d\u00eda y hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8098310490717148, "is_candidate": false}, {"start": 71.596, "end": 78.883, "text": " La tasa vial es una buena o no, pero para mucha gente la reforma jubilatoria es un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8355020591119007, "is_candidate": false}, {"start": 78.883, "end": 83.087, "text": "De hecho hay algunos gremios estatales que est\u00e1n evaluando medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8711302773571524, "is_candidate": false}, {"start": 84.023, "end": 91.845, "text": " Bueno, yo me hab\u00eda comprometido con los cordobeses que en 120 d\u00edas iba a resolver lo de la tasa vial y lo del diferimiento de la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36161049804531564, "is_candidate": true}, {"start": 91.845, "end": 96.206, "text": "Y lo hemos logrado hacer en 13 d\u00edas despu\u00e9s de haber asumido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45545668471040146, "is_candidate": true}, {"start": 96.206, "end": 112.69, "text": "Y la reforma jubilatoria no es la reforma jubilatoria del GOBIA, es de la sociedad cordobesa, porque la vot\u00f3 el 80% de los legisladores, que expresan a su vez el 80% de los gobiernos de C\u00f3rdoba en la \u00faltima elecci\u00f3n a gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35415363052960935, "is_candidate": true}, {"start": 113.41, "end": 136.48, "text": " y la votaron todos porque entiende que es la manera de salvar la caja, es la manera de salvar la caja y garantizar una jubilaci\u00f3n que el 89% como m\u00ednimo de lo que cobra el empleado que est\u00e9 en actividad para los empleados p\u00fablicos cordobeses, la m\u00e1s alta del pa\u00eds sin ninguna duda, basta comparar por ejemplo eso de los trabajadores de EPEC", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33882913883677734, "is_candidate": true}, {"start": 137.1, "end": 144.562, "text": " en la jubilaci\u00f3n a partir del 24 de diciembre de 39.300 pesos, casi 40.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3601908082495878, "is_candidate": true}, {"start": 144.562, "end": 152.565, "text": "Un mismo trabajador de una cooperativa en C\u00f3rdoba que est\u00e1 en el Sistema Nacional cobra 21.000 pesos, o sea que f\u00edjense si es mucho mayor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4266157099952519, "is_candidate": true}, {"start": 152.565, "end": 157.126, "text": "Y qu\u00e9 hablar, la Municipalidad de C\u00f3rdoba pasan a cobrar los jubilados de la Municipalidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3603169306268057, "is_candidate": true}, {"start": 158.027, "end": 169.781, "text": " 31.300 pesos, Banco Provincia y Social 29.300 pesos, y as\u00ed digamos para tener una jubilaci\u00f3n promedio de 17.400 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33490053279579146, "is_candidate": true}, {"start": 169.781, "end": 177.55, "text": "Y la gran ventaja que tiene esta reforma es de que le da una salida definitiva, una soluci\u00f3n definitiva a la caja de jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44832071342033375, "is_candidate": true}, {"start": 177.93, "end": 184.053, "text": " Y como digo, no es solo del gobierno, sino de todas las fuerzas pol\u00edticas que entendieron que esta era la manera de salvar la caja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4055429691983713, "is_candidate": true}, {"start": 184.053, "end": 193.337, "text": "Tenerla en la provincia, organizarla, y por eso yo tambi\u00e9n en la ley mandamos de que hay que empezar a normalizarla y hay que terminar su normalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3702674939829439, "is_candidate": true}, {"start": 193.897, "end": 195.619, "text": " durante el a\u00f1o 2016.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5253860028959279, "is_candidate": false}, {"start": 195.619, "end": 208.752, "text": "Con esto dejamos atr\u00e1s pr\u00e1cticamente 25 a\u00f1os de soluciones parciales y parches en la caja de jubilaciones y le garantizamos la sustentabilidad al sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3700513365906396, "is_candidate": true}, {"start": 212.075, "end": 215.796, "text": " los representantes y algunos trabajadores del sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.488164750493157, "is_candidate": true}, {"start": 215.796, "end": 224.438, "text": "Pero, reitero, esto es una decisi\u00f3n del 80% de las fuerzas que fueron votadas en la provincia de C\u00f3rdoba en la \u00faltima elecci\u00f3n del gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35371965407882644, "is_candidate": true}, {"start": 224.438, "end": 231.16, "text": "O sea, es lo que podr\u00edamos denominar una decisi\u00f3n de Estado para salvar a la caja de jubilaciones de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3618942299079164, "is_candidate": true}, {"start": 232.7, "end": 243.009, "text": " que no va a haber, porque al menos el otro gobierno, el anterior gobierno nacional, le exig\u00eda a la administraci\u00f3n del gobernador de la SOTA mayores cambios, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6462663768053951, "is_candidate": false}, {"start": 243.009, "end": 257.562, "text": "Usted dice que con esta reforma ya est\u00e1... No es contrario, porque cuando hablan de la famosa armonizaci\u00f3n, hablan de c\u00f3mo se jubila un empleado que est\u00e1 en el sistema nacional, y le dan claro, yo me voy a jubilar en el sistema nacional, porque con la reforma del a\u00f1o 2015,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30420298435196647, "is_candidate": true}, {"start": 258.903, "end": 264.967, "text": " Cuando yo era gobernador en la anterior oportunidad, evitamos esto de que este era un colador y se jubilaba cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4112683486312688, "is_candidate": true}, {"start": 264.967, "end": 274.892, "text": "A partir del 2008 en la caja de C\u00f3rdoba se jubila como m\u00ednimo el que aport\u00f3 15 a\u00f1os la caja y el que en todo su a\u00f1o de aporte la caja donde m\u00e1s aport\u00f3 es la caja de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42208883341679915, "is_candidate": true}, {"start": 274.892, "end": 280.816, "text": "Yo tengo aproximadamente 43 a\u00f1os de aporte jubilatorio y en la caja de C\u00f3rdoba tengo 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39131372525611907, "is_candidate": true}, {"start": 281.596, "end": 297.842, "text": " pero tengo 8 a\u00f1os en el Sistema Nacional incluyendo los a\u00f1os que trabajo en Brasil y me voy a jubilar en el Sistema Nacional y es lo que corresponde porque esto es lo equitativo y esto es lo justo, yo no me voy a jubilar en la capacidad que tiene mejores jubilaciones que el Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3858708838877256, "is_candidate": true}, {"start": 297.842, "end": 302.924, "text": "Pero f\u00edjense cuando hablan de la armonizaci\u00f3n, el jubilado de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3693080605757475, "is_candidate": true}, {"start": 303.644, "end": 311.568, "text": " cobra autom\u00e1ticamente, como m\u00ednimo cuando se jubila, el 69% de lo que cobra el empleado que est\u00e9 en actividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3327843992068601, "is_candidate": true}, {"start": 311.568, "end": 316.35, "text": "En la naci\u00f3n, si la jubilaci\u00f3n es el salario de 10.000 pesos, cobra el 73.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.526063071486484, "is_candidate": false}, {"start": 316.35, "end": 319.912, "text": "Si es de 15 ya cobra, creo que el 65.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41502979122471284, "is_candidate": true}, {"start": 319.912, "end": 321.633, "text": "Si es de 20.000 pesos pasa a cobrar el 62.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5362594937984655, "is_candidate": false}, {"start": 321.633, "end": 322.293, "text": "Y si es de 25.000 pesos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5203527978685388, "is_candidate": false}, {"start": 324.674, "end": 331.636, "text": " cobra el 60%, o sea que cobra much\u00edsimo m\u00e1s el jubilado cordob\u00e9s cuando accede al BNP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3938907328987681, "is_candidate": true}, {"start": 331.636, "end": 342.679, "text": "Eso no lo vamos a cambiar, eso no lo vamos a resignar los cordobeses porque es una conquista como sociedad que hemos conseguido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4100487563354971, "is_candidate": true}, {"start": 342.679, "end": 347.641, "text": "\u00bfHay alguna repartici\u00f3n de sueldos, a ver, sean de m\u00e1s de tres d\u00edgitos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7646870269316386, "is_candidate": false}, {"start": 348.846, "end": 368.799, "text": " Debe haber lugares, yo s\u00e9 que hay jubilaciones... No, no quiero hablar de nombres ni poderes del Estado, para no vulnerar... S\u00ed, s\u00ed, no es el Poder Ejecutivo ni es el Legislativo, pero hay lugares y debe haber reparticiones tambi\u00e9n donde hay sueldos que son de tres d\u00edgitos, y hay jubilaciones que son m\u00e1s de tres d\u00edgitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41888804472911845, "is_candidate": true}, {"start": 369.019, "end": 375.125, "text": " Siempre se ha hablado incluso... S\u00ed, cuando digo sueldo, me refiero a los jubilados, no a los empleados en la equidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7990948905791226, "is_candidate": false}, {"start": 375.125, "end": 390.859, "text": "Que en alg\u00fan momento se deb\u00eda discutir si son alrededor de 100.000 o 1.000 los jubilados provinciales que cobran muy buenos sueldos, si el resto de la sociedad que aporta, digamos, los cordoneses que aportamos era, digamos, justo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7818882359067434, "is_candidate": false}, {"start": 392.935, "end": 395.135, "text": " \u00bfCu\u00e1l es que va a quedar a partir de esta reforma?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7791271201873121, "is_candidate": false}, {"start": 395.135, "end": 400.476, "text": "O sea, en el a\u00f1o 2016, \u00bfcu\u00e1nto el Estado Provincial tendr\u00e1 que aportar para...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7353302577215602, "is_candidate": false}, {"start": 400.476, "end": 405.737, "text": "En relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n actual, son alrededor de 900 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36151617636452205, "is_candidate": true}, {"start": 405.737, "end": 409.918, "text": "Vamos a ver cu\u00e1nto se incrementa de acuerdo al aumento salarial que hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3768585350632563, "is_candidate": true}, {"start": 409.918, "end": 415.259, "text": "O sea, son de 900 millones de pesos el d\u00e9ficit que queda a valores de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45982800769753085, "is_candidate": true}, {"start": 415.259, "end": 416.139, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.703937804346488, "is_candidate": false}, {"start": 416.139, "end": 418.36, "text": "Pero, \u00bfcu\u00e1nto uno mira lo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5691209449437296, "is_candidate": false}, {"start": 419.711, "end": 428.584, "text": " Aportamos adem\u00e1s, como sociedad cordobesa, para sostener el sistema jubilatorio provincial, uno ve que la cifra es muy superior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37488723449586425, "is_candidate": true}, {"start": 428.584, "end": 429.506, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7331003533669846, "is_candidate": false}, {"start": 429.506, "end": 432.71, "text": "Porque hay un mayor aporte por parte de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5488187097776116, "is_candidate": false}, {"start": 434.042, "end": 439.664, "text": " el Estado provincial y los municipios que lo que se aporta en el sistema nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49538791485180256, "is_candidate": true}, {"start": 439.664, "end": 443.626, "text": "Y hay un mayor aporte tambi\u00e9n que lo que ser\u00eda el aporte personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5479799163725854, "is_candidate": false}, {"start": 443.626, "end": 458.751, "text": "Pero el d\u00e9ficit que va a quedar, digamos, a partir de ahora, son 900 millones de pesos, que es un d\u00e9ficit absolutamente manejable, y por eso yo digo, es la salida estructura, la soluci\u00f3n definitiva a la caja de jubilaciones de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41831643738780866, "is_candidate": true}, {"start": 458.851, "end": 484.269, "text": " Esta ma\u00f1ana los periodistas que recorr\u00edan las calles de la ciudad hablando con distintos sectores del Estado involucrados en esta situaci\u00f3n, es decir, a quien impacta en el ingreso de jubilaci\u00f3n, algunos empleados en actividad, sobre todo jueces y altos funcionarios, dec\u00edan, bueno, pero nosotros tenemos 30 a\u00f1os de aporte, yo hace 30 a\u00f1os que estoy aportando la caja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7307842134727776, "is_candidate": false}, {"start": 484.269, "end": 487.751, "text": "Dice, \u00bfc\u00f3mo es la situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9146611195949994, "is_candidate": false}, {"start": 487.751, "end": 488.452, "text": "Yo quisiera que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6910608170931293, "is_candidate": false}, {"start": 489.255, "end": 492.016, "text": " Digamos, en esto, ustedes saben que yo digo la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4569520517948862, "is_candidate": true}, {"start": 492.016, "end": 496.018, "text": "Todos dicen, aportamos 30 a\u00f1os, pero igual tiene d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46106097219983755, "is_candidate": true}, {"start": 496.018, "end": 500.761, "text": "Y al tener d\u00e9ficit, es la sociedad la que pone la plata, el resto de los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.484244660948396, "is_candidate": true}, {"start": 500.761, "end": 511.466, "text": "Porque son 98.000 jubilados y es d\u00e9ficit, entonces el resto de los cordobeses tenemos que pagar m\u00e1s impuestos de alguna manera para cubrir el d\u00e9ficit que da la caja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4031939244166649, "is_candidate": true}, {"start": 511.866, "end": 513.987, "text": " Lo que hay que tener, un d\u00e9ficit racional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5987421353728826, "is_candidate": false}, {"start": 513.987, "end": 521.09, "text": "Entonces por ah\u00ed tambi\u00e9n hay trabajadores que dicen, bueno, pero nosotros en vez de aportar el 11, aportamos el 18.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42438294069554106, "is_candidate": true}, {"start": 521.09, "end": 527.532, "text": "Pero en realidad, lo que siempre cuenta para un trabajador es el salario que se pone en el bolsillo, lo que cobra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44093825155860533, "is_candidate": true}, {"start": 527.532, "end": 538.517, "text": "Y los trabajadores cobran igual o m\u00e1s, en casi todas las categor\u00edas, que los trabajadores estatales de otra provincia, lo cual significa que no es que le disminuye el ingreso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.417329031693513, "is_candidate": true}, {"start": 539.301, "end": 549.209, "text": " por tener te\u00f3rico aporte superior, sino de que eso, seguramente, ese mayor te\u00f3rico aporte lo est\u00e1 haciendo el pueblo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4591979910864016, "is_candidate": true}, {"start": 549.209, "end": 559.336, "text": "Y este, la verdad, y nadie se tiene que ofender por eso, digamos, porque, mira, si yo aportara m\u00e1s que vos, yo tendr\u00eda que cobrar menos que vos, \u00bfno es cierto?, si tenemos la misma tarea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3935625739233489, "is_candidate": true}, {"start": 559.336, "end": 563.76, "text": "Pero resulta que vos en Santa Fe cobras un poco menos que lo que cobro yo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46730421711014347, "is_candidate": true}, {"start": 564.54, "end": 572.802, "text": " no soy yo el que el te\u00f3rico mayor aporte la pone, la sociedad cordobesa, pero bueno es otra una discusi\u00f3n que no tiene mucho sentido dar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4186841087872494, "is_candidate": true}, {"start": 572.802, "end": 592.546, "text": "Lo concreto es de que C\u00f3rdoba lleg\u00f3 a esta situaci\u00f3n con la Caja, porque hubo errores a lo largo del tiempo, pues se permiti\u00f3 jubilar a gente que no hab\u00eda que no hab\u00eda trabajado ni dos a\u00f1os en la provincia, a gente que consegu\u00eda certificados ad honorem, cumpl\u00eda los 10 a\u00f1os, se pod\u00eda jubilar en la Caja,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4220785180398411, "is_candidate": true}, {"start": 593.346, "end": 602.374, "text": " se permiti\u00f3 que aquellos que eran profesionales se considerara como a\u00f1os de aporte a la caja de C\u00f3rdoba, los a\u00f1os de aporte a la caja de jubilaci\u00f3n profesional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36602380606374985, "is_candidate": true}, {"start": 602.374, "end": 612.422, "text": "Y todos saben que la jubilaci\u00f3n, yo aporto a la caja de los profesionales de ciencia econ\u00f3mica, y s\u00e9 cu\u00e1nto es la jubilaci\u00f3n que me corresponde, muy inferior a la de la caja de la Provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4545757688831512, "is_candidate": true}, {"start": 612.422, "end": 614.624, "text": "Y tambi\u00e9n se jubilaron en la caja de la Provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5113482454614198, "is_candidate": false}, {"start": 614.624, "end": 619.788, "text": "C\u00f3rdoba termin\u00f3 teniendo casi 20.000 jubilados m\u00e1s que Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44866631626645803, "is_candidate": true}, {"start": 620.35, "end": 627.038, "text": " \u00bfCu\u00e1ntos jubilados m\u00e1s tendr\u00eda la provincia, independientemente, sin tener en cuenta el dato Santa Fe, con estas irregularidades?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6973778174939158, "is_candidate": false}, {"start": 627.038, "end": 632.104, "text": "Alrededor de 20.000, porque el comparativo es con Santa Fe, porque somos dos provincias medellizas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3727246157439915, "is_candidate": true}, {"start": 632.104, "end": 637.11, "text": "Porque tambi\u00e9n, cuando hubo, por ejemplo, el traspaso de los docentes nacionales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4255063434913927, "is_candidate": true}, {"start": 639.692, "end": 647.116, "text": " en casi todas las provincias, quienes hab\u00edan tenido mayores a\u00f1os de aporte como docentes nacionales, se jubilaron en la Uni\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40396850416597874, "is_candidate": true}, {"start": 647.116, "end": 661.125, "text": "En C\u00f3rdoba, por esta ley que estaba vigente, terminaron muchos m\u00e1s docentes jubil\u00e1ndose en la caja de C\u00f3rdoba, pese a que no hab\u00edan hecho el aporte en la caja de la provincia, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38600610208280106, "is_candidate": true}, {"start": 661.125, "end": 664.647, "text": "Y debe haber unos 20.000 jubilados m\u00e1s en otros lados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37517078647709445, "is_candidate": true}, {"start": 664.927, "end": 671.091, "text": " Y despu\u00e9s hab\u00eda algo que a m\u00ed me parece que es imposible sostener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.485877415139773, "is_candidate": true}, {"start": 671.091, "end": 676.955, "text": "Creer que un jubilado puede ganar m\u00e1s que un activo es algo que no se sostiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4151115320248636, "is_candidate": true}, {"start": 676.955, "end": 691.884, "text": "Por eso me parece que lo justo y lo progresista que tiene C\u00f3rdoba y que queda ahora con la caja finalmente resuelto, finalmente resuelto, con un d\u00e9ficit que es manejable, ya vamos a la normalizaci\u00f3n de la caja, es que el jubilado cobre el 89%", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.402456211263189, "is_candidate": true}, {"start": 694.105, "end": 705.133, "text": " de lo que cobre el empleado en la actividad, como m\u00ednimo, pues suele ser m\u00e1s, porque como se jubila con los salarios del a\u00f1o, es superior a la media, digamos, del trabajador en la actividad que tiene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4055492002954245, "is_candidate": true}, {"start": 705.583, "end": 710.908, "text": " menos antig\u00fcedad, por lo adicional y por antig\u00fcedad que tienen todos los escalafones del sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4329198079566313, "is_candidate": true}, {"start": 710.908, "end": 717.074, "text": "Me parece que es la que m\u00e1s recibe quien se jubila en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46973023496901456, "is_candidate": true}, {"start": 717.074, "end": 725.661, "text": "Para m\u00ed es un orgullo de que en C\u00f3rdoba nosotros le garanticemos al jubilado cordob\u00e9s que tenga una jubilaci\u00f3n digna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.424023288908395, "is_candidate": true}, {"start": 725.661, "end": 726.823, "text": "Quiero anticiparle otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5100158829531016, "is_candidate": false}, {"start": 727.503, "end": 729.564, "text": " cuando tengamos los n\u00fameros bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4820400059163005, "is_candidate": true}, {"start": 729.564, "end": 736.385, "text": "Yo no voy a permitir que ning\u00fan jubilado cordob\u00e9s cobre menos de lo que establece la l\u00ednea de pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43582400188264736, "is_candidate": true}, {"start": 736.385, "end": 739.006, "text": "Me refiero a los n\u00fameros bien cuando tengamos los n\u00fameros del INDEX.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34431744742262504, "is_candidate": true}, {"start": 739.006, "end": 747.728, "text": "Porque ahora pudimos llevar a 7.500 pesos la jubilaci\u00f3n m\u00ednima que est\u00e1 dentro de lo que estimamos el l\u00edmite de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4386175916376316, "is_candidate": true}, {"start": 747.728, "end": 749.508, "text": "Vamos a ver cuando el INDEX funcione bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5027042779703714, "is_candidate": false}, {"start": 749.508, "end": 752.109, "text": "Y ese jubilado ten\u00edamos abajo de ese nivel, 10.500.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5822982579357026, "is_candidate": false}, {"start": 754.49, "end": 758.891, "text": " 10.500 jubilados de C\u00f3rdoba cobran menos que 7.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5374970991054535, "is_candidate": false}, {"start": 758.891, "end": 762.992, "text": "Me refiero a los jubilados que no tienen otro beneficio previsional de lo que hay que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5144287259637853, "is_candidate": false}, {"start": 762.992, "end": 767.613, "text": "Porque un sistema, cuando es solidario, tiene que cuidar a los que menos ganan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.507048937954341, "is_candidate": false}, {"start": 767.613, "end": 772.915, "text": "Y yo no voy a permitir, de aqu\u00ed en m\u00e1s, que ning\u00fan jubilado cordob\u00e9s reitera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5533177835395398, "is_candidate": false}, {"start": 772.915, "end": 774.595, "text": "Apenas tengamos la cifra del INDEC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5776979258800583, "is_candidate": false}, {"start": 774.595, "end": 775.995, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el INDEC en serio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.511214773359965, "is_candidate": false}, {"start": 775.995, "end": 778.436, "text": "Que ahora vamos a tener un INDEC en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47241765739865516, "is_candidate": true}, {"start": 778.436, "end": 779.756, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de pobreza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6062395667904854, "is_candidate": false}, {"start": 779.756, "end": 781.357, "text": "Autom\u00e1ticamente va a ir la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5735290624037055, "is_candidate": false}, {"start": 781.357, "end": 782.577, "text": "\u00bfLa marcha de los empleos estatales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300943530458404, "is_candidate": false}, {"start": 783.097, "end": 812.642, "text": " pero me parece que es un derecho, en la medida que se haga, dentro de la ley, sabiendo que el derecho de uno termina donde comienza el derecho de los dem\u00e1s, tienen derecho a hacerlo, como el derecho a peticionar, hoy hubo una marcha de los trabajadores de Loi y Fuerza, que llevaron un periodo, y a m\u00ed me parece que es un derecho dentro de la democracia, que tienen a peticionar, y como corresponde, el organismo, el organismo que le corresponde darle respuesta, la dara, no, esto no me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4003920175956269, "is_candidate": true}, {"start": 813.582, "end": 817.105, "text": " Gobernador, hacemos una pausa y luego vamos a continuar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.69441726133773, "is_candidate": false}, {"start": 817.105, "end": 823.169, "text": "Ahora hacemos una pausa y luego seguimos con la segunda parte de la entrevista del Gobernador Juan Esquiareti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7569037341875278, "is_candidate": false}, {"start": 823.169, "end": 829.454, "text": "Segundo bloque del \u00faltimo programa de este 2015 de Voz y Voto con la presencia del Gobernador Juan Esquiareti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.768762786817039, "is_candidate": false}, {"start": 830.414, "end": 838.856, "text": " Gobernador, el fallo de la corte que benefici\u00f3 a C\u00f3rdoba por la devoluci\u00f3n del 15% de coparticipaci\u00f3n, \u00bfla provincia ya lo ha comenzado a cobrar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7756578091306122, "is_candidate": false}, {"start": 838.856, "end": 840.256, "text": "Comenz\u00f3 a recibirlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39650493533126163, "is_candidate": true}, {"start": 840.256, "end": 845.097, "text": "Y quer\u00eda comentarle una cosa respecto al tema que hablamos anteriormente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4115932818508463, "is_candidate": true}, {"start": 845.097, "end": 855.059, "text": "Los cordobeses, los fijadores estatales cordobeses ahora aportan muchos da\u00f1os y por eso se jubilan con una cifra digna, que el 89% es lo que da en el activo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3658060417703961, "is_candidate": true}, {"start": 856.081, "end": 866.146, "text": " F\u00edjese en la Naci\u00f3n, aportan 30 a\u00f1os, jubila con una cifra que realmente es m\u00ednima y cada vez pasa peor eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37915125265105165, "is_candidate": true}, {"start": 866.146, "end": 882.675, "text": "Y yo me orgullo de que en nuestro acuerdo hayamos conseguido resolver el tema de acciones definitivamente con una jubilaci\u00f3n muy digna para nuestro trabajador y yo me alegro que el trabajador de EPEC cobre cerca de 40 mil pesos por mes en promedio de la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3121015143154867, "is_candidate": true}, {"start": 883.115, "end": 887.9, "text": " o que el empleo del hombre de C\u00f3rdoba cobre m\u00e1s de 31.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3765453483214848, "is_candidate": true}, {"start": 887.9, "end": 895.629, "text": "Me alegro de todo esto porque significa que estamos en el camino de cuidar de nuestros adultos mayores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43248309126171014, "is_candidate": true}, {"start": 895.629, "end": 901.115, "text": "Pero adem\u00e1s del fallo en la deuda, digamos, de la resoluci\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo se la va a cobrar a la Naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7245090661003597, "is_candidate": false}, {"start": 901.115, "end": 902.256, "text": "\u00bfC\u00f3mo la Naci\u00f3n le va a pagar a C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8605877150512738, "is_candidate": false}, {"start": 902.256, "end": 904.098, "text": "Vamos a esperar que falle la Suprema Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5342600433085053, "is_candidate": false}, {"start": 904.558, "end": 916.713, "text": " Lo que s\u00e9, que en el caso de Santa Fe, donde C\u00f3rdoba, la Suprema le dio una medida diciendo, a partir de ahora no le das cuenta m\u00e1s, y falta todav\u00eda el fallo, por lo que se har\u00eda el juicio principal que es de esa deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40100593920575855, "is_candidate": true}, {"start": 916.713, "end": 922.34, "text": "En Santa Fe, s\u00ed, ya est\u00e1 ese fallo, y comenz\u00f3 a negociar con Santa Fe, por lo que vi que dijo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4426050407899771, "is_candidate": true}, {"start": 923.101, "end": 926.304, "text": " con Our Listing, con la Naci\u00f3n, c\u00f3mo se lo pagan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47811776035676967, "is_candidate": true}, {"start": 926.304, "end": 932.75, "text": "Bueno, nosotros o vamos a esperar que salga el fallo de la Suprema Corte, porque estamos seguros de que tenemos raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44376820714475607, "is_candidate": true}, {"start": 932.75, "end": 944.98, "text": "Por eso es m\u00e1s, yo voy a renunciar a algo que es de los cordobeses, en el cual tenemos absoluta certeza que nos asiste la raz\u00f3n y vamos a ver a su vez c\u00f3mo se va desarrollando la negociaci\u00f3n con Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40909562356514584, "is_candidate": true}, {"start": 944.98, "end": 949.925, "text": "Dar\u00edo Limpio, ser\u00eda muy complicado para la Naci\u00f3n pagarles en dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7707586220127076, "is_candidate": false}, {"start": 950.465, "end": 968.213, "text": " es lo que he escuchado de la negociaci\u00f3n de Santa Fe, pero a ver, pues digamos veo que est\u00e1 pagando cosas con bonos, pero yo no debo adherir a eso, yo debo seguir respetando los tiempos de la justicia, que tengo certeza va a fallar a favor nuestro, como fall\u00f3 a favor de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42505905963368906, "is_candidate": true}, {"start": 968.213, "end": 968.814, "text": "\u00bfLobra recibir\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.81926487514781, "is_candidate": false}, {"start": 969.901, "end": 978.892, "text": " Vamos a ver el fallo primero de la justicia y despu\u00e9s vamos a ver, evidentemente, c\u00f3mo negocia con Santa Fe, va a ser un antecedente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043109446623617, "is_candidate": true}, {"start": 978.892, "end": 983.758, "text": "Vamos a ver c\u00f3mo negocia Santa Fe con la Naci\u00f3n y despu\u00e9s c\u00f3mo negociamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46345702300282765, "is_candidate": true}, {"start": 983.758, "end": 986.241, "text": "Pero hablando de obra, Juli\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5110914829480291, "is_candidate": false}, {"start": 987.077, "end": 990.98, "text": " C\u00f3rdoba no le dieron ni agua estos \u00faltimos ocho a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4340337464405969, "is_candidate": true}, {"start": 990.98, "end": 993.462, "text": "Fue la autopista y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6302677278305494, "is_candidate": false}, {"start": 993.462, "end": 998.466, "text": "Pero hay cosas que realmente son incre\u00edbles por lo rid\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4315544557331067, "is_candidate": true}, {"start": 998.466, "end": 1015.199, "text": "El hecho de no dejarle terminar las cinco mangas en el aeropuerto C\u00f3rdoba a Aeropuerto Argentina 2000, porque era C\u00f3rdoba, es una cosa que no se puede creer, digamos porque hace desde el a\u00f1o 2010 que est\u00e1n haciendo cinco mangas y terminando una reforma menos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3416269042490919, "is_candidate": true}, {"start": 1017.255, "end": 1017.441, "text": " BICHO", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8956484427729894, "is_candidate": false}, {"start": 1018.775, "end": 1030.463, "text": " de que nosotros cuando se hizo el tendido de fibra \u00f3ptica hubo orden del Ministerio de Planificaci\u00f3n que los 3.500 kil\u00f3metros de fibra \u00f3ptica que ten\u00edan que pasar por C\u00f3rdoba no se hicieran en C\u00f3rdoba y no se hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4308766046350838, "is_candidate": true}, {"start": 1030.463, "end": 1031.603, "text": "Y que hicieron un bypass.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7819519320562781, "is_candidate": false}, {"start": 1031.603, "end": 1032.644, "text": "Pasaron por los costados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6618351182161911, "is_candidate": false}, {"start": 1032.644, "end": 1047.834, "text": "El hecho de que en la concesionaria de gas, que es la base de la Naci\u00f3n, el gas depende de la Naci\u00f3n, que abarca 3 o 4 provincias y donde todos, todos los cordobeses tenemos algo m\u00e1s en la factura para hacer obra de gas natural,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4135097452559682, "is_candidate": true}, {"start": 1048.354, "end": 1076.038, "text": " digamos, ten\u00eda la orden y cogaz de no hacer ninguna obra en C\u00f3rdoba, digamos, cosas de ese tipo, o sea, me cont\u00e1 de cosas que realmente no recibimos nada para ninguna vivienda social, digamos, no recibimos ni lo que nos deb\u00edan para las obras viales que sab\u00edan que hab\u00eda comprometido a hacer pagando una deuda que tambi\u00e9n ten\u00eda la Naci\u00f3n con C\u00f3rdoba, ni para una vivienda social, la tenemos que hacer todo de nuestro esfuerzo, digamos, gracias a Dios en estos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37593731129051877, "is_candidate": true}, {"start": 1076.698, "end": 1098.077, "text": " 7 a\u00f1os estamos terminando con los ranchos en el norte y el oeste, nos quedan 408 y lo vamos a terminar antes de que finalice el a\u00f1o que viene, digamos lo mismo que el programa de vida digna que hoy entregamos el cr\u00e9dito 8.800, son para las familias que est\u00e1n asignadas o no tienen ba\u00f1o, que le da esto muy, muy, muy laxo en el sentido que la gente devuelve sin inter\u00e9s disga\u00f1o y que no puede", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38542100665601153, "is_candidate": true}, {"start": 1098.417, "end": 1104.723, "text": " y el que est\u00e1 bajo la l\u00ednea de pobreza paga la mitad, y el que est\u00e1 bajo la l\u00ednea de indigencia no paga nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42053293540982206, "is_candidate": true}, {"start": 1104.723, "end": 1115.893, "text": "Entregamos el 800, tambi\u00e9n un programa que iniciamos como gobierno provincial hace seis a\u00f1os, que tuvo continuidad en estos a\u00f1os de gobierno del doctor de la Sota, pero no nos lleg\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4100356148045544, "is_candidate": true}, {"start": 1115.893, "end": 1118.675, "text": "El culmo fue, me cuenta el ministro de socias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4642184581966361, "is_candidate": true}, {"start": 1118.675, "end": 1121.398, "text": "Fueron a la reuni\u00f3n de ministros que hab\u00eda convocado la nueva ministra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5301789072006682, "is_candidate": false}, {"start": 1121.798, "end": 1130.283, "text": " Entonces, empez\u00f3 a hablar, bueno, en funci\u00f3n de los programas que tiene la Naci\u00f3n con las provincias, c\u00f3mo estaban esos programas y estaban llegando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38094167494385156, "is_candidate": true}, {"start": 1130.283, "end": 1137.347, "text": "Dicen que todos los ministros de las diversas provincias iban diciendo, bueno, a m\u00ed me falta tal cosa, me falta que me manden esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36624990518368494, "is_candidate": true}, {"start": 1137.347, "end": 1141.99, "text": "Cuando llega el COVID dicen, no, a m\u00ed no me dan nada, porque no nos dieron ni un programa que tenemos con la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47304722367070706, "is_candidate": true}, {"start": 1142.79, "end": 1143.831, "text": " de desarrollo social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7677685682317708, "is_candidate": false}, {"start": 1143.831, "end": 1146.813, "text": "O sea, a C\u00f3rdoba, en ese sentido, no le deb\u00eda nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5432769873658588, "is_candidate": false}, {"start": 1146.813, "end": 1148.855, "text": "Pero yo creo que todo esto cambia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6132554684473813, "is_candidate": false}, {"start": 1148.855, "end": 1154.999, "text": "Y me parece que los cordobeses tenemos derecho a que el Gobierno Nacional nos haga obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3969573948059939, "is_candidate": true}, {"start": 1154.999, "end": 1158.542, "text": "O sea, c\u00f3mo en la historia el Gobierno Nacional lo ha hecho en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4354785575275215, "is_candidate": true}, {"start": 1158.542, "end": 1161.184, "text": "Esto es algo que yo lo he hablado con el presidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5244381262505105, "is_candidate": false}, {"start": 1161.184, "end": 1163.786, "text": "Yo estoy seguro que ahora que se termin\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4987924445081807, "is_candidate": true}, {"start": 1164.466, "end": 1189.371, "text": " la discriminaci\u00f3n contra nuestra provincia y ha permitido tambi\u00e9n tomar esta medida que nos da certeza sobre el futuro, como eliminar r\u00e1pidamente la tasa vial, resolver el tema de la jubilaci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de que el d\u00e9ficit en relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n de antes del 4 de diciembre aument\u00f3, porque tenemos un d\u00e9ficit de 200 millones, nos vamos a 900 millones, pero nos permite dar una soluci\u00f3n definitiva a la caca, pues se termin\u00f3 la discriminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3660261579066184, "is_candidate": true}, {"start": 1189.371, "end": 1191.812, "text": "Y yo estoy seguro que tal cual dijo el presidente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5395657846692841, "is_candidate": false}, {"start": 1192.992, "end": 1196.055, "text": " que la primera reuni\u00f3n de gabinete la va a hacer ac\u00e1 en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3832378458028448, "is_candidate": true}, {"start": 1196.055, "end": 1198.837, "text": "Ah\u00ed nos vamos a poner de acuerdo en las obras, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47687340153029034, "is_candidate": true}, {"start": 1198.837, "end": 1200.279, "text": "No tiene fecha esa reuni\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7975495251275442, "is_candidate": false}, {"start": 1200.279, "end": 1203.402, "text": "No, no, no tiene fecha y corresponde que la diga el Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4518317310396478, "is_candidate": true}, {"start": 1203.402, "end": 1208.146, "text": "Pero \u00e9l dijo que la primera, fuera de Capital Federal, va a ser en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46366674132384633, "is_candidate": true}, {"start": 1208.146, "end": 1215.813, "text": "Y la voluntad, por lo que hemos hablado con \u00e9l, es de que veamos las obras que va a hacer la Naci\u00f3n, que vamos a hacer conjuntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42532044431181926, "is_candidate": true}, {"start": 1216.073, "end": 1217.554, "text": " \u00bfEl di\u00e1logo con la naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9460785551867833, "is_candidate": false}, {"start": 1217.554, "end": 1230.245, "text": "S\u00ed, s\u00ed, es un di\u00e1logo fluido, digamos, con el presidente, adem\u00e1s de una amistad personal de m\u00e1s de 20 a\u00f1os que yo tengo, tambi\u00e9n hablamos permanentemente y hablamos los temas productivos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4008613705170061, "is_candidate": true}, {"start": 1230.245, "end": 1244.057, "text": "O sea, \u00e9l est\u00e1 convencido de que C\u00f3rdoba, y yo coincido en esa visi\u00f3n, por la diversificaci\u00f3n que tiene la econom\u00eda cordobesa, que hay que ser el motor productivo del desarrollo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39180059775368203, "is_candidate": true}, {"start": 1244.377, "end": 1246.96, "text": " y Argentina, el Presidente est\u00e1 convencido de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4907803528680187, "is_candidate": true}, {"start": 1246.96, "end": 1261.437, "text": "Gobernador, usted adem\u00e1s es un economista, \u00bfc\u00f3mo ve el futuro, digamos, a nivel nacional y que por supuesto afecta a las provincias en el caso de que la econom\u00eda vaya para arriba o tenga alg\u00fan problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6635179306188832, "is_candidate": false}, {"start": 1261.437, "end": 1264.34, "text": "\u00bfC\u00f3mo ve la econom\u00eda en general, los primeros pasos que est\u00e1 dando el Gobierno Nacional?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7828278729317737, "is_candidate": false}, {"start": 1264.5, "end": 1270.584, "text": " Yo le dec\u00eda siempre que era una muy buena \u00e9poca para Argentina y mejores para C\u00f3rdoba por la diversidad productiva de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3686995097766894, "is_candidate": true}, {"start": 1270.584, "end": 1288.554, "text": "Y eso lo sigo sosteniendo porque van a salir altos los precios del alimento en el mundo, no como hace diez, como lo \u00faltimo diez a\u00f1os, pero muy superentendido, porque hay voluntad de invertir en Argentina, est\u00e1 ah\u00ed Vaca Muerta y Shell Gas, somos el segundo reservor de Shell Gas del planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35231251194944, "is_candidate": true}, {"start": 1288.554, "end": 1292.637, "text": "Hay voluntad tambi\u00e9n de invertir en Argentina y no hay una situaci\u00f3n macroecon\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5291077016440362, "is_candidate": false}, {"start": 1294.187, "end": 1296.408, "text": " que preanuncia una crisis aguda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5800225554020069, "is_candidate": false}, {"start": 1296.408, "end": 1305.393, "text": "S\u00ed hay problemas en los precios relativos de la econom\u00eda, que seamos los diversos precios, y tambi\u00e9n hay que resolver el deficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4621907805446063, "is_candidate": true}, {"start": 1305.393, "end": 1315.318, "text": "Yo voto para que el gobierno que hizo bien en terminar con el CEPO, que se provoque en un absurdo el CEPO al d\u00f3lar, tambi\u00e9n tenga", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46272292095781664, "is_candidate": true}, {"start": 1316.278, "end": 1332.357, "text": " el programa coherente y consistente para evitar de que se dispare la inflaci\u00f3n que termina perjudicando a los m\u00e1s humildes y a los seglares, espero que tenga tambi\u00e9n en carter esa medida y creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42355580228930445, "is_candidate": true}, {"start": 1333.018, "end": 1346.611, "text": " Puede haber turbulencias el primer semestre del a\u00f1o que viene, pero a partir de all\u00ed, si se van tomando las medidas correctas por parte del gobierno nacional, a m\u00ed me parece que vamos a comenzar a crecer sostenidamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4790496839762898, "is_candidate": true}, {"start": 1346.611, "end": 1348.973, "text": "\u00bfEl d\u00f3lar es un condicionante, Gobernador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6897505598731224, "is_candidate": false}, {"start": 1350.074, "end": 1351.755, "text": " \u00bfEl valor del d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8381174585389353, "is_candidate": false}, {"start": 1351.755, "end": 1356.396, "text": "El d\u00f3lar tiene en todo el mundo es el valor que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4605566540842302, "is_candidate": true}, {"start": 1356.396, "end": 1366.839, "text": "Digamos en Argentina donde se hace el invento por ah\u00ed se lo pretende mantener mucho tiempo artificialmente bajo y eso puede servir un tiempo para la econom\u00eda pero despu\u00e9s mata la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41709232240441163, "is_candidate": true}, {"start": 1366.839, "end": 1371.08, "text": "O artificialmente alto que puede servir un tiempo para salir una reservaci\u00f3n pero despu\u00e9s genera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44750664347207314, "is_candidate": true}, {"start": 1371.54, "end": 1374.541, "text": " inflaci\u00f3n, entonces el d\u00f3lar tiene que tener valor justo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.515887787912152, "is_candidate": false}, {"start": 1374.541, "end": 1398.806, "text": "Yo espero que el gobierno nacional tenga las reservas para evitar digamos que al quedarnos sin reservas tengamos dificultades, hasta ahora da la impresi\u00f3n de que s\u00ed, de que va a conseguir las reservas y me parece que lo que hay que cuidar es que esta devaluaci\u00f3n que hubo no se traslade sobre todo a precios, sobre todo de los alimentos que es lo que perjudica a los sectores m\u00e1s humildes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39763661462179967, "is_candidate": true}, {"start": 1398.806, "end": 1400.987, "text": "Gobernador, much\u00edsimas gracias por su visita", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.758251144499553, "is_candidate": false}], "Index": 1180, "channel_id": "UCflJRGTizVcAmkYWgFk2YUQ", "channel": "CVAMedios", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cvamedios3225", "id": "JV8X-HtbLd8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JV8X-HtbLd8", "title": "Canal C - Voz y Voto - Schiaretti 281215 2103", "duration": 1402.0, "view_count": 169.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}