{"segments": [{"start": 924.458, "end": 925.639, "text": " Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.997200255788328, "is_candidate": false}, {"start": 925.639, "end": 936.569, "text": "Juan Schiaretti, quien ingresa acompa\u00f1ado por el se\u00f1or Ministro de Agricultura y Ganader\u00eda, doctor Sergio Busso, junto a las autoridades de las entidades de la Mesa de Enlace Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.996737450454545, "is_candidate": false}, {"start": 937.645, "end": 956.073, "text": " el presidente de Confederaciones Rurales Argentinas, CRA, don Jorge Ch\u00e9mez, el se\u00f1or presidente de la Federaci\u00f3n Agraria Argentina, Carlos Acetoni, el se\u00f1or presidente de la Sociedad Rural Argentina, Nicol\u00e1s Pino, y el se\u00f1or presidente interino de Coninagro, don Elvio Laucirica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998470720499149, "is_candidate": false}, {"start": 956.073, "end": 965.598, "text": "Como as\u00ed tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el se\u00f1or vicepresidente de Confederaciones Rurales Argentinas, integrante de la Mesa de Enlace C\u00f3rdoba, don Gabriel Rademacher.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9309295798811572, "is_candidate": false}, {"start": 966.42, "end": 969.082, "text": " Trabajadores de la prensa, tengan todos ustedes muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9243128094584779, "is_candidate": false}, {"start": 969.082, "end": 978.649, "text": "Y tras la reuni\u00f3n de trabajo realizada, vamos a escuchar en primer lugar al se\u00f1or presidente del CRA, Confederaciones Rurales Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9558674519957094, "is_candidate": false}, {"start": 978.649, "end": 984.874, "text": "Lo escuchamos a don Jorge Ch\u00e9mez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9246589896139957, "is_candidate": false}, {"start": 984.874, "end": 993.54, "text": "Lo invitamos al atril, por favor, si es tan amable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8855062942607193, "is_candidate": false}, {"start": 993.54, "end": 993.66, "text": "As\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.059019564370898, "is_candidate": false}, {"start": 996.309, "end": 1000.354, "text": " Buen d\u00eda a todos, muchas gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6758988955327168, "is_candidate": false}, {"start": 1000.354, "end": 1013.952, "text": "Un agradecimiento muy especial al se\u00f1or Gobernador de la Provincia de C\u00f3rdoba por habernos recibido, por habernos invitado a compartir este tiempo de charlas y de intercambios de ideas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.672080640370435, "is_candidate": false}, {"start": 1015.13, "end": 1028.381, "text": " gracias tambi\u00e9n a los colegas de la Mesa de Enlace Provincial, de la Mesa de Enlace Nacional, que han permitido o han generado esta posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6858036789297259, "is_candidate": false}, {"start": 1028.381, "end": 1036.487, "text": "Este encuentro en el cual nosotros venimos a conversar y a visitar al gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7213247973366863, "is_candidate": false}, {"start": 1037.745, "end": 1054.255, "text": " es por la profunda preocupaci\u00f3n que nos invade como dirigentes nacionales por la situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo, por muchas medidas desde el nivel nacional que se vienen llevando adelante sobre el sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6584316483196027, "is_candidate": false}, {"start": 1054.255, "end": 1066.443, "text": "Pero b\u00e1sicamente la \u00faltima medida que fue la limitaci\u00f3n de exportaciones de carne vacuna, consideramos que de una gravedad inconmensurable.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6566125109630148, "is_candidate": false}, {"start": 1067.728, "end": 1079.395, "text": " Sin duda que esto afecta al sector agropecuario de lleno, pero tambi\u00e9n creemos que a las econom\u00edas de las provincias que tienen producciones ganaderas tambi\u00e9n les afecta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6838056167761893, "is_candidate": false}, {"start": 1082.179, "end": 1101.882, "text": " Sin duda la b\u00fasqueda o nuestra b\u00fasqueda en este \u00e1mbito es ver la posibilidad de que desde las provincias se logre concientizar al gobierno nacional o se logre llevar adelante un trabajo en el cual se revierta inmediatamente esta medida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7135934197538478, "is_candidate": false}, {"start": 1102.791, "end": 1130.837, "text": " No es poca cosa, adem\u00e1s del da\u00f1o que se le produce al sector ganadero concretamente, tambi\u00e9n creemos que las arcas de la Naci\u00f3n afectan, los recursos por exportaci\u00f3n hoy m\u00e1s que nunca son importantes y sin ninguna duda creemos que hoy habr\u00eda que dar marcha atr\u00e1s en forma urgente como dije estas medidas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.66906211318028, "is_candidate": false}, {"start": 1131.856, "end": 1145.102, "text": " Podemos despu\u00e9s tener una lista de otro tipo de medidas, tenemos retenciones, la excesiva carga impositiva, el tema de biodiesel, la hidrov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6497576454241281, "is_candidate": false}, {"start": 1146.218, "end": 1154.961, "text": " el medio ambiente, tenemos muchas cosas para charlar y discutir desde el sector agropecuario con medidas que est\u00e1n faltando desde el nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7369742287158865, "is_candidate": false}, {"start": 1154.961, "end": 1164.245, "text": "Pero hoy claramente, vuelvo a repetir la urgencia, yo creo que es restablecer esta medida que por supuesto produce regresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6265439342383612, "is_candidate": false}, {"start": 1164.505, "end": 1180.116, "text": " y sobre todo porque ya en la historia o la historia en la Argentina ha demostrado claramente que cuando se aplicaron estas medidas no obtuvimos soluciones y agravamos la situaci\u00f3n mucho m\u00e1s de lo que se encontraba por el factor stock.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.639057230140629, "is_candidate": false}, {"start": 1180.116, "end": 1189.222, "text": "Bueno, nada m\u00e1s por mi parte, simplemente volver a agradecer esta posibilidad y por supuesto quedar a disposici\u00f3n del gobernador Schiaretti y de todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6899167786368515, "is_candidate": false}, {"start": 1189.222, "end": 1189.723, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9996758637875524, "is_candidate": false}, {"start": 1190.615, "end": 1195.158, "text": " Hemos escuchado al se\u00f1or Presidente del CRA, don Jorge Ch\u00e9mez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0541476679992159, "is_candidate": false}, {"start": 1195.158, "end": 1199.621, "text": "Seguidamente vamos a escuchar la palabra, el mensaje del se\u00f1or Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9732912627718517, "is_candidate": false}, {"start": 1199.621, "end": 1212.73, "text": "Vamos a escuchar a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9146881968620288, "is_candidate": false}, {"start": 1212.73, "end": 1218.434, "text": "Muy buenos d\u00edas, amigas y amigos periodistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38929017185879644, "is_candidate": true}, {"start": 1218.434, "end": 1219.655, "text": "Gracias por la presencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4728224468633445, "is_candidate": true}, {"start": 1221.261, "end": 1228.927, "text": " Gracias por la presencia de los amigos de la Mesa de Enlace Nacional y representantes de la Mesa de Enlace Provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2968882412277658, "is_candidate": true}, {"start": 1228.927, "end": 1243.998, "text": "Hemos tenido una excelente reuni\u00f3n de trabajo con los amigos de la Mesa de Enlace Nacional y Provincial, y hemos coincidido en una serie de puntos que C\u00f3rdoba tambi\u00e9n viene levantando desde hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2326822429286236, "is_candidate": true}, {"start": 1244.696, "end": 1256.697, "text": " En el tema del cepo a la carne o la prohibici\u00f3n de exportaci\u00f3n, nosotros creemos que debe ser levantado de inmediato el cepo a la carne y la prohibici\u00f3n de exportar carne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28434284818447997, "is_candidate": true}, {"start": 1257.324, "end": 1266.015, "text": " Porque adem\u00e1s, siempre que se utiliz\u00f3 esta medida, termin\u00f3 siendo la carne m\u00e1s cara para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2536412302545088, "is_candidate": true}, {"start": 1266.015, "end": 1274.445, "text": "Como ejemplo, en los anteriores gobiernos kirchneristas, del 2006 al 2015, hubo cepo a la exportaci\u00f3n de carne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2294082894964513, "is_candidate": true}, {"start": 1274.445, "end": 1275.546, "text": "\u00bfC\u00f3mo termin\u00f3 la historia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5962129032558805, "is_candidate": false}, {"start": 1276.187, "end": 1288.484, "text": " de que mientras la inflaci\u00f3n aument\u00f3 800% en ese periodo, la carne le aument\u00f3 a los argentinos, aqu\u00ed en nuestra patria, 1800% aproximadamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25948541933567737, "is_candidate": true}, {"start": 1288.484, "end": 1291.808, "text": "O sea, fue mucho peor el remedio que la enfermera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38101556542525217, "is_candidate": true}, {"start": 1292.549, "end": 1298.031, "text": " y repetir errores redunda en contra del pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33584331074359686, "is_candidate": true}, {"start": 1298.031, "end": 1300.512, "text": "Redunda tambi\u00e9n en contra de la producci\u00f3n de nuestra corva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4024961194515917, "is_candidate": true}, {"start": 1300.512, "end": 1310.877, "text": "Por eso hemos coincidido, y como venimos diciendo desde hace tiempo, queremos la derogaci\u00f3n inmediata del cepo a la exportaci\u00f3n de carne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27827124668568104, "is_candidate": true}, {"start": 1310.877, "end": 1318.38, "text": "Tambi\u00e9n hemos hablado de otros temas que afectan y mucho a los cordobeses, como es el tema de las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36685611142893504, "is_candidate": true}, {"start": 1319.85, "end": 1330.033, "text": " Las retenciones son un mal impuesto, son un impuesto a la producci\u00f3n, son un impuesto que hay que eliminar gradualmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3735186425014325, "is_candidate": true}, {"start": 1330.033, "end": 1344.576, "text": "Nosotros creemos que hay que hacer una eliminaci\u00f3n gradual de las retenciones y ponerla, mientras tanto, a lo que se pague de retenci\u00f3n por parte de los productores a cuenta de impuesto a las ganas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3086817537608848, "is_candidate": true}, {"start": 1344.576, "end": 1346.797, "text": "Para que nuestra gente tenga una idea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4971908158235736, "is_candidate": true}, {"start": 1347.759, "end": 1350.542, "text": " \u00bfSaben cu\u00e1nto C\u00f3rdoba aporta a la campa\u00f1a 2021?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5158515742742312, "is_candidate": false}, {"start": 1350.542, "end": 1363.773, "text": "Seg\u00fan los datos del Lideral de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, va a aportar al fisco nacional 270.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28933949163041595, "is_candidate": true}, {"start": 1363.773, "end": 1368.898, "text": "270.000 millones de pesos es lo que aportan los cordobeses en concepto de retenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3754455879709535, "is_candidate": true}, {"start": 1369.884, "end": 1380.454, "text": " Obviamente, aporta nuestro productor agropecuario, pero esa es plata que quedar\u00eda en C\u00f3rdoba girando, esa es plata que permitir\u00eda m\u00e1s progreso a nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.320509513859523, "is_candidate": true}, {"start": 1380.454, "end": 1392.765, "text": "\u00bfC\u00f3mo nosotros no vamos a sostener frente a eso que nos llevan tantos recursos de la provincia que hay que eliminarla gradualmente y tienen que estar a cuenta de impuestos a las ganas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3458086596280765, "is_candidate": true}, {"start": 1393.405, "end": 1407.67, "text": " Y es m\u00e1s, este estudio que mencionaba del liberal de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea dice que en los \u00faltimos 14 a\u00f1os C\u00f3rdoba aport\u00f3 al fisco nacional en concepto de retenciones la friolera de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3372159007023403, "is_candidate": true}, {"start": 1410.411, "end": 1412.472, "text": " 2.700.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4136912955197929, "is_candidate": true}, {"start": 1412.472, "end": 1415.674, "text": "O sea, 13 n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5697366057239956, "is_candidate": false}, {"start": 1415.674, "end": 1420.177, "text": "O sea, un 2 se ha ido de un 7 y en total arma 13 n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3878348072490311, "is_candidate": true}, {"start": 1420.177, "end": 1423.538, "text": "O sea, como si fuera un 2 se ha ido de 12 n\u00fameros atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4046830495515753, "is_candidate": true}, {"start": 1423.538, "end": 1425.66, "text": "Esto es lo que aport\u00f3 C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5810003489864712, "is_candidate": false}, {"start": 1425.66, "end": 1429.582, "text": "Y la verdad que se imaginan que esos recursos quedando en C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47361603957501774, "is_candidate": true}, {"start": 1430.689, "end": 1439.155, "text": " significan m\u00e1s progreso, m\u00e1s producci\u00f3n, m\u00e1s empleo, que es lo que precisamos para seguir procesando, para seguir progresando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37506543049544105, "is_candidate": true}, {"start": 1440.08, "end": 1444.381, "text": " Eso es lo que significa esto, m\u00e1s empleo para los cordobeses, y es lo que perdemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3790447361108893, "is_candidate": true}, {"start": 1444.381, "end": 1449.423, "text": "Y si alguno dice, bueno, pero si no pagaran esos retenciones al fisco, pagar\u00edan impuesto a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4336133537257305, "is_candidate": true}, {"start": 1449.423, "end": 1454.404, "text": "Perfecto, claro, la cifra seguir\u00eda siendo muy grande la que quedar\u00eda en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41006109091687637, "is_candidate": true}, {"start": 1454.404, "end": 1462.707, "text": "Porque adem\u00e1s, si hay algo que caracteriza a nuestro productor agropecuario, es que cuando le va mal, aprieta los dientes y sigue trabajando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3446441057021712, "is_candidate": true}, {"start": 1462.707, "end": 1465.788, "text": "Y cuando le va bien, nunca se lleva la plata afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5462324675687784, "is_candidate": false}, {"start": 1466.528, "end": 1473.313, "text": " Productor agropecuario cordob\u00e9s reinvierte en su explotaci\u00f3n, reinvierte ah\u00ed en el pueblo donde vive.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38000555200904673, "is_candidate": true}, {"start": 1473.313, "end": 1485.461, "text": "Lo m\u00e1ximo que gasta es hacerse una casita en la sierra y un departamento en una de las grandes ciudades de la provincia para que estudien sus hijos, que despu\u00e9s vuelven al campo y le incorporan tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.342688488059813, "is_candidate": true}, {"start": 1485.461, "end": 1491.145, "text": "Entonces, imaginen esa plata quedando en C\u00f3rdoba, lo que mover\u00eda todo la econom\u00eda cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4464399459529229, "is_candidate": true}, {"start": 1491.345, "end": 1506.035, "text": " O sea, no es un tema s\u00f3lo del productor agropecuario, es un tema de C\u00f3rdoba, de la riqueza que produce C\u00f3rdoba y de la riqueza que se va sin que haya ning\u00fan fondo, y no me interesa, yo quiero que queden los fondos aqu\u00ed, en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3493180231146702, "is_candidate": true}, {"start": 1506.035, "end": 1514.561, "text": "No hay ning\u00fan fondo que sustituya lo que los cordobeses aportamos este a\u00f1o, que son 270.000 millones de pesos, o los 2.700.000 millones de pesos que hemos aportado en 14 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36681532102407644, "is_candidate": true}, {"start": 1519.21, "end": 1530.487, "text": " Esta es la realidad, por eso sostenemos que es necesario eliminar las retenciones haciendo la baja gradual y poniendo la cuenta de impuestos a las granas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3485240715507091, "is_candidate": true}, {"start": 1530.487, "end": 1534.753, "text": "Tambi\u00e9n hemos coincidido con la ley de biocombustibles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4304462908883381, "is_candidate": true}, {"start": 1535.902, "end": 1554.434, "text": " \u00bfC\u00f3mo puede ser que despu\u00e9s de hacer una inversi\u00f3n como la que hicimos en C\u00f3rdoba, que hicieron nuestros emprendedores, nuestros productores, salga una ley donde nos bajan el corte de la cantidad de bioetanol o de biodiesel que se puede hacer en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3560189021963346, "is_candidate": true}, {"start": 1555.555, "end": 1561.576, "text": " perjudicando seriamente a quienes invirtieron y poniendo en riesgo miles de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3336136279966303, "is_candidate": true}, {"start": 1561.576, "end": 1563.737, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que se resuelva eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5784386721731727, "is_candidate": false}, {"start": 1563.737, "end": 1568.958, "text": "Nosotros sostenemos que hay que cambiar la ley de biocombustible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4394080660321201, "is_candidate": true}, {"start": 1568.958, "end": 1580.401, "text": "Y lo menos que pedimos los cordobeses y exigimos los cordobeses es que los biocombustibles del ma\u00edz y de la soja tengan el mismo tratamiento que tiene el de la ca\u00f1a de az\u00facar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34467805393073203, "is_candidate": true}, {"start": 1580.581, "end": 1589.845, "text": " Y no queremos que baje la ca\u00f1a de az\u00facar, queremos que nosotros tengamos como m\u00ednimo ese tratamiento para los derivados de los biocombustibles, el ma\u00edz y la soja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38269482781519004, "is_candidate": true}, {"start": 1589.845, "end": 1595.208, "text": "Como tambi\u00e9n pretendemos en C\u00f3rdoba que lo que son econom\u00edas regionales cordobesas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49318552376123914, "is_candidate": true}, {"start": 1595.982, "end": 1609.486, "text": " se le elimine ya las retenciones, como es el complejo l\u00e1cteo o el complejo manisero, que est\u00e1n siendo perjudicados pese a las inversiones y los puestos de trabajo que vienen generando permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36271983203466973, "is_candidate": true}, {"start": 1609.486, "end": 1624.851, "text": "Yo lo veo en los parques industriales que vamos habilitando en la provincia, gracias a que hoy est\u00e1n los gasoductos troncales y se les hace m\u00e1s f\u00e1cil a nuestra gente establecer industria en los parques industriales, veo c\u00f3mo hay actividades del complejo l\u00e1cteo y del complejo manisero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4314687278857531, "is_candidate": true}, {"start": 1625.231, "end": 1630.915, "text": " Estas son otras cosas que me parece que son clave que se deroguen inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41427917383264135, "is_candidate": true}, {"start": 1630.915, "end": 1638.541, "text": "Como me parece clave coincidir y trabajar juntos en temas como es la producci\u00f3n sustentable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44112442323211065, "is_candidate": true}, {"start": 1638.541, "end": 1645.185, "text": "En C\u00f3rdoba la tenemos a trav\u00e9s de las buenas pr\u00e1cticas agropecuarias, a trav\u00e9s del Plan Provincial de Reforestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38656473677689407, "is_candidate": true}, {"start": 1645.185, "end": 1653.892, "text": "Y nos parece tambi\u00e9n clave de que podamos seguir trabajando junto a los productores agropecuarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5110141306261591, "is_candidate": false}, {"start": 1654.742, "end": 1666.028, "text": " Nosotros cuidamos al campo en C\u00f3rdoba, cuidamos al campo porque fue y seguir\u00e1 siendo uno de los pilares del progreso de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.431834814593414, "is_candidate": true}, {"start": 1666.028, "end": 1676.074, "text": "El productor agropecuario es el sujeto econ\u00f3mico activo por excelencia que hay, pues son miles y miles en toda la provincia y por eso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3879482830768365, "is_candidate": true}, {"start": 1676.574, "end": 1692.889, "text": " cuidamos el campo, porque cuidar el campo para los cordobeses es cuidar nuestro presente, es cuidar nuestro trabajo, es generar m\u00e1s puestos de trabajo que lo que precisamos para seguir progresando, es cuidar a nuestra querida provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37189095057967636, "is_candidate": true}, {"start": 1693.63, "end": 1714.939, "text": " Muchas gracias amigos de la Mesa de Enlace Nacional por venir y cuenten que nosotros siempre vamos a trabajar junto al campo, como trabajamos junto a la industria, junto al comercio, junto a todos los actores econ\u00f3micos de nuestra C\u00f3rdoba, porque el trabajo conjunto es el modelo de gesti\u00f3n que tiene nuestra C\u00f3rdoba, es la que permite que C\u00f3rdoba siga progresando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3943684229049108, "is_candidate": true}, {"start": 1714.939, "end": 1715.599, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6748190069726723, "is_candidate": false}, {"start": 1716.149, "end": 1738.48, "text": " Hemos escuchado la palabra del se\u00f1or Gobernador Juan Schiaretti, a quien vamos a despedir ya que debe continuar cumpliendo con su agenda oficial y quedando a disposici\u00f3n de la prensa el se\u00f1or Ministro de Agricultura y Canader\u00eda, el doctor Sergio Busa, y las dem\u00e1s autoridades de la mesa de enlace nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9674830775889968, "is_candidate": false}, {"start": 1738.48, "end": 1740.421, "text": "Se retira entonces el se\u00f1or Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.98531664675488, "is_candidate": false}, {"start": 1741.536, "end": 1745.698, "text": " y vamos a comenzar con la conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9111580681350725, "is_candidate": false}, {"start": 1745.698, "end": 1758.646, "text": "Le vamos a pedir, por favor, a los se\u00f1ores periodistas, identificarse y hacer una sola pregunta por cada medio, por favor, para comenzar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9630876374431856, "is_candidate": false}, {"start": 1758.646, "end": 1763.469, "text": "As\u00ed que ustedes ya quedan a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8928147954279688, "is_candidate": false}, {"start": 1763.469, "end": 1764.51, "text": "Comenzamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0005642098752243, "is_candidate": false}, {"start": 1764.51, "end": 1766.211, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8929071522015031, "is_candidate": false}, {"start": 1766.211, "end": 1767.431, "text": "Carlos Llanes los saluda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9836737594311784, "is_candidate": false}, {"start": 1771.172, "end": 1789.791, "text": " Los que estuvimos en las exposiciones que gracias a Dios se estuvieron manifestando, R\u00edo Cuarto, Jes\u00fas Mar\u00eda, en R\u00edo Cuarto en especial hablamos con la gente de la Comisi\u00f3n de Enlace Nacional y est\u00e1bamos en una situaci\u00f3n de que se iban a tomar, se estaban pensando, trabajando en medidas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8846458683846166, "is_candidate": false}, {"start": 1791.122, "end": 1797.008, "text": " No s\u00e9 si de fuerza o medidas para contrarrestar toda la situaci\u00f3n que todos sabemos y si bien se ha planteado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8916541455848809, "is_candidate": false}, {"start": 1797.008, "end": 1803.254, "text": "Tambi\u00e9n hablamos de una foto que hab\u00eda en ese momento, la foto del momento de la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.927407467610476, "is_candidate": false}, {"start": 1803.254, "end": 1808.119, "text": "Todo lo vertiginoso que ha ocurrido por estos tiempos para ver la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0528874615653376, "is_candidate": false}, {"start": 1808.931, "end": 1810.952, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la pel\u00edcula que viene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9462806207852071, "is_candidate": false}, {"start": 1810.952, "end": 1820.034, "text": "La pregunta concreta es, con ese panorama, \u00bfvan a seguir pensando en acciones, actitudes, formatos para tratar de contrarrestar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9302366377114427, "is_candidate": false}, {"start": 1820.034, "end": 1831.478, "text": "\u00bfO con este interlocutor que ahora tiene el gobierno nuevo, con el nuevo Ministro de Agricultura, es un interlocutor v\u00e1lido o simplemente un interlocutor?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8829609242177568, "is_candidate": false}, {"start": 1831.478, "end": 1838.04, "text": "Me permite... Primero, muchas gracias por tu pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0023122033173966, "is_candidate": false}, {"start": 1840.054, "end": 1865.42, "text": " Primero quer\u00eda en alguna medida tambi\u00e9n reiterar el agradecimiento al gobernador Chiaretti por recibirnos, pero tambi\u00e9n a todos los cordobeses por apoyarnos en esta movida que estamos realizando para poder tener alguna respuesta con respecto al cierre de exportaciones que ya se habl\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0112493954129842, "is_candidate": false}, {"start": 1866.85, "end": 1886.17, "text": " Y realmente una de las cosas que me gustar\u00eda, antes de contestar tu pregunta, es manifestar y destacar realmente la opini\u00f3n que tiene el gobernador de nuestro sector.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0104536114133504, "is_candidate": false}, {"start": 1887.017, "end": 1904.183, "text": " Hablar que hay que cuidar al campo, y no solamente porque es movilizador de la econom\u00eda, sino que tambi\u00e9n porque produce alimentos, me parece que es una raz\u00f3n sumamente importante como para poder destacarla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9574637384703987, "is_candidate": false}, {"start": 1904.183, "end": 1909.225, "text": "Vos nos preguntabas c\u00f3mo vamos a seguir de aqu\u00ed en adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9502080872294838, "is_candidate": false}, {"start": 1909.225, "end": 1914.967, "text": "Nosotros creemos desde la mesa de enlace que hoy por hoy, despu\u00e9s de los resultados de las PASO,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9110062377422935, "is_candidate": false}, {"start": 1916.11, "end": 1943.53, "text": " y habida cuenta y esperanzados de que el gobierno entienda el mensaje de la gente, de la gente en las votos y con este cambio de gabinete que ha tenido principalmente nuestra cartera debemos tener un impas en cualquiera de las actividades que nosotros podemos llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9724395755623929, "is_candidate": false}, {"start": 1943.53, "end": 1944.091, "text": "Sin embargo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9697105424283222, "is_candidate": false}, {"start": 1945.063, "end": 1963.286, "text": " No dejamos de destacar que ac\u00e1 lo importante no es el cambio de las personas, sino que ac\u00e1 lo importante es el cambio de actitud, que realmente se resuelvan los problemas y que hoy tenemos, que no solamente son del campo, sino tambi\u00e9n de la sociedad en su conjunto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9797590550671744, "is_candidate": false}, {"start": 1964.898, "end": 1966.739, "text": " Dej\u00e9moslo para m\u00e1s adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9769156018460455, "is_candidate": false}, {"start": 1966.739, "end": 1970.48, "text": "Hoy por hoy, \u00bfqu\u00e9 estamos buscando desde la mesa de enlace?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8530470059351398, "is_candidate": false}, {"start": 1970.48, "end": 1984.625, "text": "Un paquete de medidas, un paquete de acciones que estamos estudiando para tener este contacto, como lo estamos teniendo hoy con ustedes, con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9328949405016681, "is_candidate": false}, {"start": 1984.625, "end": 1991.387, "text": "En una campa\u00f1a de concientizaci\u00f3n para explicarle a la sociedad en su conjunto que muchas de las acusaciones que nos han hecho", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8967745501254178, "is_candidate": false}, {"start": 1992.253, "end": 2007.361, "text": " no son reales y que nosotros lo que estamos buscando es justamente concientizarlos de que en este tema el problema lo estamos viviendo todos, la sociedad en su conjunto, no solamente el campo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9351684005680684, "is_candidate": false}, {"start": 2007.361, "end": 2011.603, "text": "Gracias por tu pregunta, no s\u00e9 si la contest\u00e9 cabalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8819097538788935, "is_candidate": false}, {"start": 2019.069, "end": 2024.972, "text": " No, de acuerdo a los hechos y de acuerdo a los resultados te voy a responder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9041331900309686, "is_candidate": false}, {"start": 2024.972, "end": 2033.375, "text": "Es v\u00e1lido si lo resuelve, si toma las decisiones que deber\u00eda tomar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9167768206035978, "is_candidate": false}, {"start": 2033.375, "end": 2034.396, "text": "Hola, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9263076509948247, "is_candidate": false}, {"start": 2034.396, "end": 2036.236, "text": "Alejandro Royan de La Voz del Interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0896574179865224, "is_candidate": false}, {"start": 2036.236, "end": 2036.877, "text": "Tengo una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.922053502442076, "is_candidate": false}, {"start": 2038.562, "end": 2042.907, "text": " dirigida a un integrante de la Mesa de Enlace y la misma para el ministro Sergio Buso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0011478086828698, "is_candidate": false}, {"start": 2042.907, "end": 2053.961, "text": "Teniendo en cuenta que en noviembre cambiar\u00eda supuestamente la conformaci\u00f3n del Congreso Nacional, a nivel de la Mesa de Enlace est\u00e1n en esta reuni\u00f3n que est\u00e1n teniendo con gobernadores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9128425691019539, "is_candidate": false}, {"start": 2054.721, "end": 2063.947, "text": " est\u00e1n viendo la posibilidad de que se forma alg\u00fan bloque con un poco m\u00e1s de sinergia para atender a estas problem\u00e1ticas que tiene el sector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9017394227626275, "is_candidate": false}, {"start": 2063.947, "end": 2076.754, "text": "Y para el Ministro Buso es si C\u00f3rdoba, si le toca hacer a \u00e9l diputado a partir de diciembre pr\u00f3ximo, cu\u00e1les van a ser los tratamientos que propone para el sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9268994114782587, "is_candidate": false}, {"start": 2083.382, "end": 2085.183, "text": " Buenos d\u00edas, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9363510265789529, "is_candidate": false}, {"start": 2085.183, "end": 2089.085, "text": "Gracias al Gobernador y al Ministro por recibirnos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9681219684171568, "is_candidate": false}, {"start": 2089.085, "end": 2111.718, "text": "Y creo que la posibilidad democr\u00e1tica de generar elecciones y que haya quiz\u00e1s un entendimiento de que no han estado conformes con las acciones del gobierno y que se reconfigure el armado de la legislatura tanto en diputados como en Congreso, como en el Senado,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.033058917352645, "is_candidate": false}, {"start": 2113.219, "end": 2141.256, "text": " Es muy importante porque se supone que vamos a tener mayor escucha y mayor incidencia en donde al no haber mayor\u00edas, entre todos tengan que consensuar y ese consenso lleve a mejor aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas hacia el sector, un sector protag\u00f3nico en la recuperaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0111621579097279, "is_candidate": false}, {"start": 2145.479, "end": 2146.959, "text": " Ale, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9257406370707952, "is_candidate": false}, {"start": 2146.959, "end": 2148.52, "text": "Bueno, buenos d\u00edas a todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8719270055716848, "is_candidate": false}, {"start": 2148.52, "end": 2159.783, "text": "La verdad que gracias por participar, por la presencia, estamos muy contentos, ya lo dijo el Gobernador, por haber recibido la mesa de enlace nacional, creo que fue una reuni\u00f3n muy productiva.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8626203255072703, "is_candidate": false}, {"start": 2159.783, "end": 2169.245, "text": "Y un poco para contestar tu pregunta, nosotros desde los representantes de nuestra fuerza pol\u00edtica hacemos por C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8378922905936991, "is_candidate": false}, {"start": 2170.222, "end": 2180.709, "text": " Bueno, queremos ser muy claros en lo que venimos diciendo con respecto a cu\u00e1les son las propuestas y las posturas que vamos a asumir, como ya venimos asumiendo en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8281343868150888, "is_candidate": false}, {"start": 2180.709, "end": 2190.035, "text": "Y creo que hay cuestiones que ya el Gobernador ha apuntado, fundamentalmente en temas que son para nosotros importantes, creo que estructurales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8121847821321743, "is_candidate": false}, {"start": 2190.035, "end": 2196.479, "text": "El tema de las retenciones, nosotros creemos que no hay que naturalizarlo, lo venimos diciendo, y me parece que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8416218976868923, "is_candidate": false}, {"start": 2197.637, "end": 2204.423, "text": " hay que dar un debate y hay que construir un consenso muy importante para llegar a la eliminaci\u00f3n de las mismas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8787822506171685, "is_candidate": false}, {"start": 2204.423, "end": 2226.401, "text": "Obviamente ac\u00e1 se han planteado algunas ideas, nosotros creemos que hay que eliminarlas de manera gradual, que sea cuenta de ganancias, y que de esa manera fundamentalmente los recursos que hoy se van de nuestras provincias, yo hablo del caso de C\u00f3rdoba, pero lo mismo pasa con otras provincias que son productoras sobre todo de soja, de ma\u00edz, de trigo, que son las que m\u00e1s pagan y m\u00e1s aportan,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8161427314150675, "is_candidate": false}, {"start": 2227.662, "end": 2230.765, "text": " con la carne y con la leche, como dijo tambi\u00e9n el gobernador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8524728316897182, "is_candidate": false}, {"start": 2230.765, "end": 2242.854, "text": "Pero en ese sentido hay un compromiso muy fuerte de plantear una ley, porque esto hay que hacerlo con el respaldo legal, para que sea una pol\u00edtica p\u00fablica que tenga respaldo, que tenga legalidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7628147335101154, "is_candidate": false}, {"start": 2243.675, "end": 2268.161, "text": " y que realmente no se vuelva a plantear, quiz\u00e1s a lo mejor como ha sucedido en el pasado, una vuelta a situaciones distintas, porque por ah\u00ed se quiere o se tiene la voluntad pol\u00edtica de avanzar, pero si esto no tiene respaldo legal, cuando se necesitan recursos nuevamente se vuelve a meter la mano en el tema de las retenciones porque quiz\u00e1s es lo m\u00e1s f\u00e1cil para recaudar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8050283708232884, "is_candidate": false}, {"start": 2268.161, "end": 2272.182, "text": "Ese es un punto central para nosotros, igual que la ley de biocombustibles por nombrar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8602601557374608, "is_candidate": false}, {"start": 2272.862, "end": 2277.666, "text": " dos ejes centrales que son importantes para nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8509041448812859, "is_candidate": false}, {"start": 2277.666, "end": 2278.327, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.044464204651205, "is_candidate": false}, {"start": 2278.327, "end": 2278.727, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8836884451699091, "is_candidate": false}, {"start": 2278.727, "end": 2279.948, "text": "Fernando Merino de Canal Rural.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9509729207004028, "is_candidate": false}, {"start": 2279.948, "end": 2280.949, "text": "Dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9635617349862138, "is_candidate": false}, {"start": 2280.949, "end": 2285.452, "text": "Una pregunta para los integrantes de la Mesa de Enlace, otra para vos, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8690906390155795, "is_candidate": false}, {"start": 2285.452, "end": 2294.019, "text": "Para los integrantes de la Mesa de Enlace, en el caso de que no se levanten las restricciones sobre la exportaci\u00f3n de la carne, \u00bfcu\u00e1les son las medidas que van a tomar si es que las tienen definidas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.916796458095554, "is_candidate": false}, {"start": 2294.019, "end": 2294.82, "text": "Para vos, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9082370757661329, "is_candidate": false}, {"start": 2296.012, "end": 2309.898, "text": " concretamente cu\u00e1l es el impacto econ\u00f3mico que tienen las retenciones, las exportaciones de granos y tambi\u00e9n al tema de biocombustibles.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9279732499995018, "is_candidate": false}, {"start": 2309.898, "end": 2313.6, "text": "Bueno, buen d\u00eda, Fernando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8756776713953225, "is_candidate": false}, {"start": 2313.6, "end": 2315.081, "text": "Fernando, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9860420603631463, "is_candidate": false}, {"start": 2315.081, "end": 2321.003, "text": "Buen d\u00eda y muchas gracias, Ministro, Gobernador, y muchas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7965585338191119, "is_candidate": false}, {"start": 2321.003, "end": 2324.925, "text": "Mucho periodismo y eso reconforta en la tarea nuestra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8272851252957805, "is_candidate": false}, {"start": 2326.818, "end": 2347.075, "text": " medidas como vinimos planteando all\u00e1 desde la \u00faltima reuni\u00f3n que tuvimos en Santa Fe, creo que fue, donde empezamos a enunciar una serie de acciones que iba a tener la mesa de enlace y es lo que estamos desarrollando recorriendo el pa\u00eds por todos lados, cada uno individualmente o juntos como nos toca hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7861174932685576, "is_candidate": false}, {"start": 2347.953, "end": 2356.757, "text": " recorriendo el pa\u00eds, visitando gobernadores, visitando legisladores y mucho, mucho contacto con los productores en su zona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8033785794160241, "is_candidate": false}, {"start": 2356.757, "end": 2364.121, "text": "Esa es una de las acciones que dijimos que \u00edbamos a realizar y estamos haciendo, despu\u00e9s junt\u00e1ndonos puntualmente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8418104135162866, "is_candidate": false}, {"start": 2365.041, "end": 2381.702, "text": " toda la cadena de la carne porque entendemos que este problema que tenemos hoy con la carne no s\u00f3lo afecta a los productores, a nosotros, sino que afecta a todos los eslabones y el otro d\u00eda, la semana pasada, tuvimos una reuni\u00f3n con m\u00e1s de 40 personas representantes de toda la cadena productiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8124400594124213, "is_candidate": false}, {"start": 2382.623, "end": 2399.638, "text": " y con esa mesa de trabajo se decidi\u00f3, y la verdad que fue muy reconfortante para nosotros la mesa de enlace, recibir el apoyo de toda la cadena, de todos los eslabones de la cadena que dec\u00edan y nos dijeron acompa\u00f1arnos en las decisiones a futuro que \u00edbamos a tomar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8045727823455169, "is_candidate": false}, {"start": 2399.638, "end": 2408.166, "text": "Reuni\u00f3n tambi\u00e9n con la gente del Consejo Agroindustrial la semana pasada, un poco exponiendo tambi\u00e9n las diferentes medidas, y esas medidas se van a seguir desarrollando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7753384607352222, "is_candidate": false}, {"start": 2410.08, "end": 2422.84, "text": " apuntadas puntualmente no solo a manifestarnos, el campo se va a manifestar y se va a hacer o\u00edr, pero sino tambi\u00e9n desarrollando jornadas de concientizaci\u00f3n hacia qui\u00e9n, hacia la sociedad toda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8495550990312201, "is_candidate": false}, {"start": 2423.863, "end": 2445.945, "text": " hacer diferentes acciones en diferentes ciudades, capitales importantes, ciudades, pueblos de todo el pa\u00eds, donde desde el sector vamos a lograr concientizar a la ciudadan\u00eda y explicarle puntualmente por qu\u00e9 nos estamos haciendo ir y por qu\u00e9 estamos enojados contra las medidas arbitrarias del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8280385818973017, "is_candidate": false}, {"start": 2446.952, "end": 2464.042, "text": " Los \u00faltimos acontecimientos de la semana pasada que fue una semana complicada, todos ustedes habr\u00e1n visto, una semana dif\u00edcil, de incertidumbre, con miedo a que se ponga en juego la institucionalidad que gracias a dios no pas\u00f3, bueno, el frente de gobierno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8003239729299583, "is_candidate": false}, {"start": 2465.955, "end": 2473.802, "text": " aparentemente se puso de acuerdo de una u otra manera y bueno, no se lleg\u00f3 a da\u00f1ar la institucionalidad que eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.828580744268731, "is_candidate": false}, {"start": 2473.802, "end": 2490.837, "text": "Bueno, eso y esta semana con la visita al Gobernador y al Ministro ac\u00e1 a C\u00f3rdoba, quiz\u00e1s nos demore un poco y la asunci\u00f3n del nuevo Ministro y seguramente la semana que viene o ya est\u00e1n trabajando los equipos t\u00e9cnicos de las 4 entidades con el equipo t\u00e9cnico del...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8424783906010498, "is_candidate": false}, {"start": 2492.578, "end": 2497.359, "text": " del nuevo Ministro en el Ministerio, seguramente la semana que viene se nos convoque a una reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.867327370799096, "is_candidate": false}, {"start": 2497.359, "end": 2518.723, "text": "As\u00ed que bueno, medidas las tenemos, el paquete est\u00e1, no es que las dejamos de lado, pero vamos a ver qu\u00e9 momento consideramos que es el oportuno porque tambi\u00e9n entendemos desde los 4 presidentes y las 4 entidades que hay que tener mucha responsabilidad en las acciones a tomar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8264913212410199, "is_candidate": false}, {"start": 2518.723, "end": 2521.404, "text": "As\u00ed que creo, Fernando, contestado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.850108330809576, "is_candidate": false}, {"start": 2523.336, "end": 2532.545, "text": " S\u00ed, Fernando, completando un poco lo que vos preguntabas, m\u00e1s o menos tiene que ver con la respuesta anterior que yo hac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8499999046193084, "is_candidate": false}, {"start": 2532.545, "end": 2545.938, "text": "Los dos ejes que est\u00e1n vinculados fundamentalmente con el tema de las retenciones, lo ha dicho el Gobernador tambi\u00e9n, este a\u00f1o se van de C\u00f3rdoba 2.700 millones de d\u00f3lares el concepto de retenciones, al tipo de cambio oficial son 270.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8372259810173709, "is_candidate": false}, {"start": 2548.22, "end": 2569.302, "text": " que se van a ir de la provincia, que se fueron de la provincia y que seguramente no vuelve nada de eso, con seguridad no vuelve nada de eso porque todo queda concentrado en el Gran Buenos Aires o en la Capital Federal para atender los requerimientos que tiene el gobierno que est\u00e1n vinculados quiz\u00e1s al tema de los subsidios y eso tambi\u00e9n es una contradicci\u00f3n porque en el interior nosotros pagamos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7618486685588672, "is_candidate": false}, {"start": 2571.319, "end": 2582.44, "text": " las tarifas y pagamos el combustible, la energ\u00eda, el gas, todo mucho m\u00e1s caro que inclusive en el tema del Gran Buenos Aires a la capital, siendo que las provincias del interior son las que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7977729424000098, "is_candidate": false}, {"start": 2583.317, "end": 2589.802, "text": " en definitiva est\u00e1n aportando los recursos para que el Estado Nacional pueda hacer frente a esas situaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8330433174010989, "is_candidate": false}, {"start": 2589.802, "end": 2611.219, "text": "Por eso que, volvemos a repetir, me parece que el tema de las retenciones hay que ponerlo en discusi\u00f3n, no naturalizarlo, porque hay tantos problemas, tantos inconvenientes, inclusive lo habl\u00e1bamos tambi\u00e9n, a veces para los productores es mucho m\u00e1s preocupante quiz\u00e1s o tan preocupante el tema del diferencial cambiario que hace que tambi\u00e9n ah\u00ed se genere otras retenciones m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8041210189713862, "is_candidate": false}, {"start": 2611.719, "end": 2635.724, "text": " pero me parece que el tema de las retenciones hay que ponerla en discusi\u00f3n, nosotros lo dijimos con todas las letras, lo dijo el Gobernador, esa es una posici\u00f3n que no la decimos por una cuesti\u00f3n electoral, porque la sentimos, la venimos planteando desde la 125 que no se puede penalizar la producci\u00f3n, la producci\u00f3n hay que estimularla e incentivarla, necesitamos ir por mayor producci\u00f3n que es lo que va a resolver los problemas de nuestro pa\u00eds, la mayor producci\u00f3n es la que da", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.818177208807427, "is_candidate": false}, {"start": 2636.364, "end": 2639.487, "text": " trabajo que tambi\u00e9n es lo que Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8873001271080073, "is_candidate": false}, {"start": 2639.487, "end": 2659.925, "text": "Y el otro gran tema que no lo queremos pasar tampoco por alto y por eso pedimos la derogaci\u00f3n de la ley, vamos a plantear la derogaci\u00f3n de la ley de biocombustible, es una involuci\u00f3n, es una ley mezquina para los intereses de las provincias productoras, sobre todo en el caso de Santa Fe y Corba que producimos ma\u00edz y soja donde se transforma en etanol", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.806158003024374, "is_candidate": false}, {"start": 2660.766, "end": 2669.655, "text": " y biodiesel, creo que esa ley en definitiva tiene m\u00e1s que ver con la defensa de los intereses del lobby petrolero que los intereses del interior productivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8340200373278838, "is_candidate": false}, {"start": 2669.655, "end": 2681.747, "text": "Y eso hay que decirlo con todas las letras, me parece que hay que evolucionar, no se puede involucionar en esa materia, no se puede entender c\u00f3mo se toman decisiones que avanzan fundamentalmente con", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8248064600506022, "is_candidate": false}, {"start": 2682.808, "end": 2703.309, "text": " poner en riesgo inversiones importantes que las podemos ver, se han hecho en C\u00f3rdoba, tanto por empresarios, por cooperativas, cordobeses que han invertido con mucha fortaleza y mucha expectativa y podr\u00edan seguir invirtiendo mucho m\u00e1s si realmente pudi\u00e9ramos ir por un corte mayor y no por un corte regresivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8136739742005465, "is_candidate": false}, {"start": 2703.969, "end": 2724.655, "text": " Absolutamente es contradictorio tambi\u00e9n con los intereses que se firman en defender, a veces cuando uno escucha que estamos comprometidos con la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, creo que vamos por un camino distinto, muy regresivo y en ese sentido queremos ser claros nuevamente de que es una ley que nosotros no estamos de acuerdo y por lo tanto pedimos la derogaci\u00f3n de la misma.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.823352586626751, "is_candidate": false}, {"start": 2725.54, "end": 2741.375, "text": " Con la respuesta del se\u00f1or Ministro, damos por finalizada esta conferencia de prensa agradeciendo a la Mesa de Enlace Nacional y los medios que requieran una nota personal, por favor dirigirse a sala de situaci\u00f3n, all\u00ed tambi\u00e9n los se\u00f1ores integrantes de la Mesa de Enlace... S\u00ed, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9401854670137618, "is_candidate": false}, {"start": 2742.337, "end": 2765.302, "text": " No, simplemente y muy breve, yo no quiero que cerremos esto sin agradecer profundamente al Ministro Sergio Busso que tambi\u00e9n es uno de los hacedores de esto, pero sobre todo por generar esta interrelaci\u00f3n o este trabajo que se ve desde el gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba con el sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.762540562820263, "is_candidate": false}, {"start": 2766.002, "end": 2780.353, "text": " cr\u00e9anme que los que vemos de afuera sentimos una sana envidia de c\u00f3mo se mueve el gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba con el campo, cu\u00e1l es la relaci\u00f3n que tienen y la interacci\u00f3n que llevan adelante, es important\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7358400434151928, "is_candidate": false}, {"start": 2780.353, "end": 2789.46, "text": "Y creo que mucho m\u00e1s importante tendr\u00eda que ser poder nacionalizar esto para que todas las provincias tomen un ejemplo y que se pueda trabajar de esta manera con el campo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6761490455498125, "is_candidate": false}, {"start": 2789.46, "end": 2791.762, "text": "As\u00ed que muchas gracias, Ministro, y nada m\u00e1s, gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8357754437601461, "is_candidate": false}, {"start": 2792.202, "end": 2796.029, "text": " Bueno, con la palabra del se\u00f1or Ch\u00e9mez, damos por finalizada la conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0133820896042487, "is_candidate": false}, {"start": 2796.029, "end": 2802.1, "text": "Y repito, a quienes deseen hacer una nota personal, se dirigen a la sala de situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9881647507417577, "is_candidate": false}, {"start": 2802.1, "end": 2802.581, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.2182248286986028, "is_candidate": false}], "Index": 1091, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "khG8YcTndIc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=khG8YcTndIc", "title": "#CompromisoConElCampo", "duration": 2875.0, "view_count": 943.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}