{"segments": [{"start": 0.409, "end": 8.772, "text": " como lo hab\u00edamos prometido hace un ratito, est\u00e1 con nosotros el gobernador de la provincia, candidato a presidente de la naci\u00f3n, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8439801796446255, "is_candidate": false}, {"start": 8.772, "end": 9.652, "text": "Juan, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8514254007556515, "is_candidate": false}, {"start": 9.652, "end": 10.432, "text": "Buen d\u00eda, Lagarto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5872712132276723, "is_candidate": false}, {"start": 10.432, "end": 11.953, "text": "Bueno, \u00bftodo bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9936003185603735, "is_candidate": false}, {"start": 11.953, "end": 13.133, "text": "S\u00ed, s\u00ed, bien dentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4871992423919078, "is_candidate": true}, {"start": 13.133, "end": 15.654, "text": "Dentro de lo que uno puede hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5464101300341009, "is_candidate": false}, {"start": 15.654, "end": 28.238, "text": "La desgracia y el asesinato de esta nena, que la verdad que como hab\u00eda toda Argentina, y nos tristeci\u00f3 todo, porque nunca hab\u00edamos visto que una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os fuera asesinada cuando va a la escuela, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3051003799391382, "is_candidate": true}, {"start": 28.238, "end": 28.958, "text": "Y de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.893637306981522, "is_candidate": false}, {"start": 29.238, "end": 30.5, "text": " de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.577657614858889, "is_candidate": false}, {"start": 30.5, "end": 41.137, "text": "Yo planteaba hace un rato una ocurrencia a lo mejor descolgada que la dirigencia pol\u00edtica tendr\u00eda que hacer alguna reflexi\u00f3n y comenzar a hacer pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8321411843412526, "is_candidate": false}, {"start": 43.038, "end": 45.26, "text": " En conjunto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8679643710317198, "is_candidate": false}, {"start": 45.26, "end": 52.066, "text": "Esto hay que verlo de manera colectiva, la pol\u00edtica, trazar alguna pol\u00edtica de Estado en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8606019761270478, "is_candidate": false}, {"start": 52.066, "end": 66.077, "text": "Pero l\u00f3gico, porque usted ve ah\u00ed que hay varias cosas que hay que corregir, m\u00e1s all\u00e1 de que siempre hay que equipar a la polic\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 de que hay que darle entrenamiento, m\u00e1s all\u00e1 de que esto es fruto de la marginalidad que hay en el pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37755721833992895, "is_candidate": true}, {"start": 66.818, "end": 72.181, "text": " la exclusi\u00f3n, por la ca\u00edda de los ingresos de la gente y eso origina la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4094760836812348, "is_candidate": true}, {"start": 72.181, "end": 73.881, "text": "Pero hay que actuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5538635988605858, "is_candidate": false}, {"start": 73.881, "end": 77.383, "text": "\u00bfQu\u00e9 veo yo que est\u00e1 fallando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4604209137062121, "is_candidate": true}, {"start": 77.383, "end": 83.866, "text": "A m\u00ed me parece que los d\u00e9litos, en su inmensa mayor\u00eda, lo cometen las mismas personas, son reincidentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4105326286342573, "is_candidate": true}, {"start": 83.866, "end": 91.77, "text": "Ah\u00ed hay que revisar el C\u00f3digo de Procedimiento Penal para evitar de que salgan r\u00e1pidamente, porque son los mismos los delitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34595064111747376, "is_candidate": true}, {"start": 91.77, "end": 93.931, "text": "Segundo elemento, me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5154602450766901, "is_candidate": false}, {"start": 95.265, "end": 101.808, "text": " Los autores de este tremendo hecho, de este horrible hecho, estaban drogados por lo que dicen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4110345781835413, "is_candidate": true}, {"start": 101.808, "end": 104.389, "text": "Entonces hay que combatir el narcotr\u00e1fico en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3626222210532597, "is_candidate": true}, {"start": 104.389, "end": 109.532, "text": "Creo que ah\u00ed el Estado Federal tiene la responsabilidad mayor del combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3946296853447666, "is_candidate": true}, {"start": 109.532, "end": 115.274, "text": "En todos los pa\u00edses del mundo, el que dirige el combate al narcotr\u00e1fico son los Estados Federales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869995975648687, "is_candidate": true}, {"start": 115.274, "end": 117.475, "text": "Y en Argentina, mira para el costado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4503715633058145, "is_candidate": true}, {"start": 117.475, "end": 118.416, "text": "Yo creo que ah\u00ed hay que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6267518690175233, "is_candidate": false}, {"start": 119.344, "end": 136.805, "text": " Cuidar bien la frontera, porque la droga viene de afuera, no la producimos ac\u00e1, y ah\u00ed pueden intervenir las Fuerzas Armadas, cuidando la frontera, cuidando el espacio a\u00e9reo, teniendo la ley de derribo, que se llama, como puso Lula en Brasil, cuidando la parte fluvial y mar\u00edtima, ese es un andar\u00edvel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39763480191806677, "is_candidate": true}, {"start": 137.345, "end": 149.072, "text": " Otro andar\u00edvel es, hay que nombrar, miles y miles de efectivos de las fuerzas federales, por lo menos 15.000 gendarmes y polic\u00eda federal para que est\u00e9n en las provincias, dirigiendo el combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42698093154337724, "is_candidate": true}, {"start": 149.072, "end": 153.134, "text": "Ese es otro elemento que tiene que tomar el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49905007044945215, "is_candidate": true}, {"start": 153.134, "end": 162.619, "text": "Tambi\u00e9n hay que crear las c\u00e1rceles de m\u00e1xima seguridad, modificando la legislaci\u00f3n que haga falta, porque los campos narcos siguen manejando su negocio desde la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4069345242005308, "is_candidate": true}, {"start": 162.619, "end": 166.241, "text": "Y el cuarto elemento, que es muy importante, Lagarto, es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4563327662940322, "is_candidate": true}, {"start": 166.781, "end": 177.354, "text": " el de investigar el lavado de activos, eso es lo que le da el imperio econ\u00f3mico, cuando pueden blanquear su plata mala vida, la transforman en legal y ah\u00ed se hacen fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3525805148999406, "is_candidate": true}, {"start": 177.354, "end": 182.621, "text": "Son cuatro aspectos que me parece que tiene que encargarse el Estado Federal, no puede mirar para el costado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4495769465366408, "is_candidate": true}, {"start": 183.081, "end": 198.77, "text": " porque el narcotr\u00e1fico se va estrenando como mancha de aceite y lo que pas\u00f3 ayer una prueba de j\u00f3venes que estaban drogados y que salen a pasar la noche en vela y salen a buscar celulares para robar, para ver si compran m\u00e1s drogas, entonces tenemos que dar un combate", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4443442673504179, "is_candidate": true}, {"start": 199.45, "end": 202.792, "text": " al narcotr\u00e1fico en estas caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.505352624183443, "is_candidate": false}, {"start": 202.792, "end": 228.41, "text": "Y creo que el otro elemento que hay que hacer, que es lo que intentamos hacer en C\u00f3rdoba, son los consejos de seguridad barriales, que eso yo lo vi en Medell\u00edn, es donde se junta toda la sociedad de las barriadas populares, centros vecinales, centros jubilados, comerciantes, escuelas, iglesias, polic\u00eda de la provincia, la provincia y el municipio, para establecer un mallado social as\u00ed los narcos no se hacen due\u00f1os de los barrios, que es lo que tenemos que evitar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4404519103527116, "is_candidate": true}, {"start": 228.41, "end": 228.89, "text": "En C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7821900768265806, "is_candidate": false}, {"start": 229.911, "end": 239.337, "text": " Tenemos 85 de esos centros de prevenci\u00f3n barriales y vienen dando un resultado razonablemente satisfactorio hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35457130158360484, "is_candidate": true}, {"start": 239.337, "end": 245.341, "text": "Ahora, Gobernador, yo dec\u00eda tambi\u00e9n, m\u00e1s o menos en esa l\u00ednea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9108748691579557, "is_candidate": false}, {"start": 246.141, "end": 256.429, "text": " \u00bfQu\u00e9 es o va a ser dif\u00edcil construir, reconstruir todo esto con una sola persona, con un solo partido pol\u00edtico, con un solo espacio comprometido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.864703569771656, "is_candidate": false}, {"start": 256.429, "end": 262.033, "text": "Es un poco lo que usted plantea, no s\u00e9 en qu\u00e9 habr\u00e1 quedado esto del frente de frentes, que creo que planteaba eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8950964703020206, "is_candidate": false}, {"start": 262.033, "end": 264.955, "text": "Bueno, un amo no en esta circunstancia, algo hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9120221170948409, "is_candidate": false}, {"start": 264.955, "end": 265.775, "text": "\u00bfEso qued\u00f3 parado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8109901172845835, "is_candidate": false}, {"start": 266.916, "end": 269.698, "text": " Yo creo que eso se puede retomar despu\u00e9s del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.490780995480237, "is_candidate": true}, {"start": 269.698, "end": 279.344, "text": "Despu\u00e9s que pase la primera vuelta, ah\u00ed s\u00ed me parece que se puede retomar el di\u00e1logo de aquellos que queremos un pa\u00eds que vuelva a la cultura de la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4163216330731828, "is_candidate": true}, {"start": 279.344, "end": 280.945, "text": "Acabemos con la cultura del subsidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48357781083152485, "is_candidate": true}, {"start": 280.945, "end": 286.549, "text": "La cultura del subsidio es la que nos llev\u00f3 a esta situaci\u00f3n en estos \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4008817705308535, "is_candidate": true}, {"start": 286.549, "end": 292.292, "text": "Argentina tiene que volver a la cultura de la producci\u00f3n y el trabajo, que es lo que nosotros impulsamos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4310563909916155, "is_candidate": true}, {"start": 292.292, "end": 294.654, "text": "Subsidiamos el empleo m\u00e1s que el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4717331541798545, "is_candidate": true}, {"start": 295.074, "end": 303.063, "text": " Tiene que volver a la cultura de valorizar a aquellos que se levantan todos los d\u00edas temprano para ir a ganarse el pan para ellos y su familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43058013449736066, "is_candidate": true}, {"start": 303.063, "end": 306.566, "text": "Tiene que volver el federalismo, porque no hay federalismo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4774654816795789, "is_candidate": true}, {"start": 306.566, "end": 310.15, "text": "En Argentina el que gobierna el pa\u00eds se para...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46555504357661515, "is_candidate": true}, {"start": 311.031, "end": 314.813, "text": " Desde el AMBA, mira para el AMBA y gobierna para el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5837951888161341, "is_candidate": false}, {"start": 314.813, "end": 340.164, "text": "Por eso es que el boleto es m\u00e1s barato en el AMBA que en el interior del pa\u00eds, la luz es m\u00e1s barata, el agua y el saneamiento es m\u00e1s barato, la nafta es m\u00e1s barata, hasta las fuerzas federales como es la Prefectura Naval de Custodia del barrio Puerto Madero a Ciudad de Buenos Aires, y nos ponen impuestos labertos que penalizan al interior productivo y no al AMBA, como son las retenciones a la exportaci\u00f3n agropecuaria, que de C\u00f3rdoba se llevan 3.500 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39988625965176705, "is_candidate": true}, {"start": 340.664, "end": 347.567, "text": " son impuestos que no hay en ning\u00fan lado del mundo, no lo tiene ni Uruguay, ni Brasil, ni Paraguay, ni Bolivia, ni Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4241345599529238, "is_candidate": true}, {"start": 347.567, "end": 350.989, "text": "Ning\u00fan lado de Am\u00e9rica, ning\u00fan lado de Europa, ning\u00fan lado de Asia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5701640507193257, "is_candidate": false}, {"start": 350.989, "end": 363.934, "text": "Y esos impuestos que penalizan la producci\u00f3n hacen que desde Buenos Aires sea una aspiradora de recursos de las provincias productivas que despu\u00e9s ellos los gastan como les parece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35900991659740134, "is_candidate": true}, {"start": 363.934, "end": 365.135, "text": "Por eso mi plante es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5577154246476201, "is_candidate": false}, {"start": 366.015, "end": 377.502, "text": " hay que eliminar la retenci\u00f3n a la exportaci\u00f3n agropecuaria, yo la voy a eliminar en cuatro a\u00f1os, y el primer a\u00f1o la bajo un 25%, porque \u00bfsabe cu\u00e1nto m\u00e1s progresar\u00eda C\u00f3rdoba si esa plata queda en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35374846861141185, "is_candidate": true}, {"start": 377.502, "end": 389.33, "text": "No es s\u00f3lo el tema del productor, porque el productor de esa plata la gasta, el productor mejora su campo, cambia la m\u00e1quina, construye, o sea, mueve todo C\u00f3rdoba, o sea, ayuda a todo C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4329398510646736, "is_candidate": true}, {"start": 389.33, "end": 390.991, "text": "Por eso me parece que hay que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4986762259654455, "is_candidate": true}, {"start": 391.631, "end": 399.857, "text": " S\u00ed o s\u00ed, eliminarse un puerto de torcido, porque adem\u00e1s eso lo va a inducir al productor a producir m\u00e1s y van a venir d\u00f3lares genuinos, que es lo que nos falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3802483310872766, "is_candidate": true}, {"start": 399.857, "end": 402.899, "text": "Hablando de d\u00f3lar, \u00bfc\u00f3mo se frena esta locura del d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8755022504673999, "is_candidate": false}, {"start": 402.899, "end": 404.16, "text": "Con d\u00f3lares genuinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4633830598482003, "is_candidate": true}, {"start": 404.16, "end": 405.581, "text": "No hay otra manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.474237700535625, "is_candidate": true}, {"start": 405.581, "end": 407.723, "text": "A Argentina le faltan d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4642476321653298, "is_candidate": true}, {"start": 407.723, "end": 411.946, "text": "Y solo se consigue frenar esta locura cuando hay d\u00f3lares genuinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4487362437400192, "is_candidate": true}, {"start": 411.946, "end": 415.609, "text": "Y los vientos internacionales, o sea, la situaci\u00f3n mundial...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4786499785760303, "is_candidate": true}, {"start": 416.329, "end": 420.976, "text": " Est\u00e1 favorable para que Argentina consiga d\u00f3lares exportando, que son los d\u00f3lares de Genuin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42446270122106466, "is_candidate": true}, {"start": 420.976, "end": 423.88, "text": "Por ejemplo, el complejo agroalimentario que hablabas reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44815992676485195, "is_candidate": true}, {"start": 423.88, "end": 425.702, "text": "Todo el mundo demanda al IME.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4267964196994788, "is_candidate": true}, {"start": 425.702, "end": 428.066, "text": "Por ejemplo, el gas y el petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5934809895185085, "is_candidate": false}, {"start": 428.066, "end": 430.149, "text": "Que Argentina puede exportar gas y petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5026658574402438, "is_candidate": false}, {"start": 430.149, "end": 431.911, "text": "Pero tienen que hacer las inversiones, t\u00fa vieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5404297001114097, "is_candidate": false}, {"start": 432.732, "end": 436.134, "text": " siete a\u00f1os para hacer un gasoducto de 600 kil\u00f3metros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4419165983728679, "is_candidate": true}, {"start": 436.134, "end": 442.517, "text": "Nosotros, en un a\u00f1o y medio, hicimos 3.100 kil\u00f3metros de gasoducto y llegamos al 98% de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3845265023141876, "is_candidate": true}, {"start": 442.517, "end": 451.201, "text": "Pues tambi\u00e9n hace falta gesti\u00f3n, y no hacer lo que hicieron el anterior gobierno y el actual, que no pudieron hacer este gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40083571427787834, "is_candidate": true}, {"start": 451.201, "end": 454.043, "text": "El otro segmento es el de la miner\u00eda, la ERDO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45267121235643415, "is_candidate": true}, {"start": 454.043, "end": 458.945, "text": "En las cordilleras de los Andes nadie puede creer que del lado chileno hay mineral y del lado argentino no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45044594511883407, "is_candidate": true}, {"start": 458.945, "end": 459.606, "text": "O sea, hay que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8231652316340267, "is_candidate": false}, {"start": 460.78, "end": 465.244, "text": " a hacer la inversi\u00f3n en minerales, cuidando el ambiente como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4375059380249924, "is_candidate": true}, {"start": 465.244, "end": 468.826, "text": "Otro segmento a m\u00ed me parece que es el de la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3505989416023607, "is_candidate": true}, {"start": 468.826, "end": 482.637, "text": "Argentina es muy buena en econom\u00eda del conocimiento, en lo que es aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, y si le sacan las trabas que le ha puesto el gobierno kirchnerista en este periodo, van a traer muchos d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41457331690154964, "is_candidate": true}, {"start": 482.637, "end": 487.041, "text": "Y hay otro segmento que Argentina no lo utiliz\u00f3 bien, que es el de la pesca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40088253839968235, "is_candidate": true}, {"start": 487.441, "end": 491.182, "text": " Tenemos cuatro mil y pico, no lo utilizamos para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5836775089296175, "is_candidate": false}, {"start": 491.182, "end": 492.463, "text": "Y nosotros no estamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49417232373179676, "is_candidate": true}, {"start": 492.463, "end": 494.364, "text": "Y ah\u00ed podemos traer tambi\u00e9n muchos d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4678200973443275, "is_candidate": true}, {"start": 494.364, "end": 505.368, "text": "Con eso traemos d\u00f3lares genuinos que va a acabar de una vez por todas con eso de que faltan d\u00f3lares y con toda esta alquimia que est\u00e1 haciendo ahora el gobierno quinerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3924238312361926, "is_candidate": true}, {"start": 505.368, "end": 506.828, "text": "Me parece que eso es clave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6565560381651772, "is_candidate": false}, {"start": 506.828, "end": 507.969, "text": "\u00bfC\u00f3mo es clave?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.625849769586851, "is_candidate": false}, {"start": 507.969, "end": 509.209, "text": "Acabar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7132204801586517, "is_candidate": false}, {"start": 509.349, "end": 518.919, "text": " El otro elemento central es acabar con la inflaci\u00f3n, que se origina b\u00e1sicamente porque siempre el gobierno nacional gasta m\u00e1s de lo que le ingresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42549125928754283, "is_candidate": true}, {"start": 518.919, "end": 520.541, "text": "Y esto es como una familia, Lagarto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5386583836058485, "is_candidate": false}, {"start": 520.541, "end": 524.805, "text": "Si usted permanentemente gasta m\u00e1s de lo que le ingresa, va a tener dificultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3952990203830039, "is_candidate": true}, {"start": 524.805, "end": 525.906, "text": "Si fuera una empresa, se funda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.688492684001552, "is_candidate": false}, {"start": 526.827, "end": 530.748, "text": " Como las naciones no se funden, se degradan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5067809696434729, "is_candidate": false}, {"start": 530.748, "end": 535.209, "text": "Y lo que es m\u00e1s grave, degradan la vida de sus habitantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4325962039662039, "is_candidate": true}, {"start": 535.209, "end": 543.171, "text": "Por eso ha aumentado tanto el n\u00famero de pobres, por eso tenemos m\u00e1s del 50% de los ni\u00f1os bajo la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37010280134197293, "is_candidate": true}, {"start": 543.171, "end": 549.213, "text": "Porque Argentina se viene degradando fruto de la alta inflaci\u00f3n que tiene como causa central", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43625740483803455, "is_candidate": true}, {"start": 549.913, "end": 551.234, "text": " el que gasta m\u00e1s lo que ingresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5759317300349689, "is_candidate": false}, {"start": 551.234, "end": 552.435, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacen los gobiernos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6707246735476577, "is_candidate": false}, {"start": 552.435, "end": 554.257, "text": "Piden prestado para gastar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48010091065693916, "is_candidate": true}, {"start": 554.257, "end": 558.6, "text": "Hasta que \u00e9l te presta, dice, che, este no me va a pagar, no te presta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5204944775121307, "is_candidate": false}, {"start": 558.6, "end": 566.887, "text": "Ah\u00ed entra la sensaci\u00f3n de pago, pero sigue gastando m\u00e1s, le da la maquinita de imprimir billetes y la inflaci\u00f3n se dispara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45036368643009905, "is_candidate": true}, {"start": 566.887, "end": 574.894, "text": "Y hoy estamos asistiendo a los dos fen\u00f3menos, falta de d\u00f3lares por un lado y una inflaci\u00f3n alt\u00edsima por otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38872904533895647, "is_candidate": true}, {"start": 574.894, "end": 577.516, "text": "Ahora, gobernador, en el caso de que usted sea electo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9755614762002498, "is_candidate": false}, {"start": 578.636, "end": 583.539, "text": " Presidente de la Naci\u00f3n junto con Randazzo y su equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8473417039978609, "is_candidate": false}, {"start": 583.539, "end": 596.105, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para solucionar todo esto que vemos en la calle de gente que est\u00e1 reclamando y que algunos dicen, bueno, va a ser muy dif\u00edcil sacar a esa gente de la calle porque es gente que cobra o est\u00e1 reclamando un bols\u00f3n o est\u00e1 reclamando un subsidio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8387589813227129, "is_candidate": false}, {"start": 596.105, "end": 603.029, "text": "\u00bfC\u00f3mo se recompone ese tejido social en cuatro a\u00f1os, en s\u00f3lo cuatro a\u00f1os para semejante tragedia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8075140004046132, "is_candidate": false}, {"start": 603.909, "end": 610.037, "text": " Lo que tenemos que hacer es transformar esos subsidios en puestos de trabajo genuinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.394410881819069, "is_candidate": true}, {"start": 610.037, "end": 619.629, "text": "Para ello hay que volver a entrenar a los millones de compatriotas que reciben el subsidio porque han perdido habilidades en estos a\u00f1os sin trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35378884641208064, "is_candidate": true}, {"start": 619.629, "end": 621.711, "text": "Y hay que permitirle", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5510518015334057, "is_candidate": false}, {"start": 622.432, "end": 632.478, "text": " que el total o parte de los subsidios que cobra, cuando vaya a un puesto de trabajo formal, lo tengan con ellos, lo mantenga, porque lo que precisamos es que entren a los puestos de trabajo formal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3525675781945762, "is_candidate": true}, {"start": 632.478, "end": 635.479, "text": "Me parece que esa es otra cosa que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4902944320949302, "is_candidate": true}, {"start": 635.479, "end": 644.264, "text": "Y hay un tercer elemento que hay que determinar, que es que las pymes, que son las peque\u00f1as y medianas empresas que dan el 70% de los empleos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43049086204297204, "is_candidate": true}, {"start": 645.365, "end": 647.806, "text": " No se fundan si tiene que despedir un trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37001655407612855, "is_candidate": true}, {"start": 647.806, "end": 655.508, "text": "Ah\u00ed hay que poner algo que existe en la industria de la construcci\u00f3n, el Fondo de Garant\u00eda para el Tiempo de Trabajo, que en Brasil lo tienen para todos los empleos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4315339269444186, "is_candidate": true}, {"start": 655.508, "end": 667.152, "text": "Y eso se puede poner para los nuevos puestos de trabajo, y usted le baja carga social y genera el fondo para los nuevos puestos de trabajo, y ah\u00ed se quedan tranquilas las peque\u00f1as y medianas empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40662215641904687, "is_candidate": true}, {"start": 667.152, "end": 668.272, "text": "Trabajando de esa manera,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6986049794471759, "is_candidate": false}, {"start": 668.932, "end": 693.975, "text": " Yo creo que en menos tiempo del que uno cree, vamos a reconvertir los planes sociales en puestos de trabajo genuinos, porque si a eso se le suma la estabilizaci\u00f3n de la econom\u00eda, porque lo que la gente sufre todos los d\u00edas es de que no sabe por cu\u00e1nto le va a alcanzar la plata cuando cobra, si le alcanza para una semana, para 10 d\u00edas, para 15 d\u00edas, porque aumenta todos los d\u00edas las cosas, lo saben nuestras mujeres cuando van a los supermercados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34269304070436146, "is_candidate": true}, {"start": 694.335, "end": 709.546, "text": " Entonces, estabilizando la econom\u00eda, se produce un alivio en la poblaci\u00f3n, mejora autom\u00e1ticamente, porque ya uno va a saber cu\u00e1nto le dura la plata, y adem\u00e1s permite planificar la cultura de la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4403397764042839, "is_candidate": true}, {"start": 709.546, "end": 714.249, "text": "Usted propone que el Estado ayude hasta un momento, hasta un punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8525198870074251, "is_candidate": false}, {"start": 714.249, "end": 720.894, "text": "Despu\u00e9s, bueno, hablaremos con la industria privada, sectores privados para mejorar las condiciones para que tengan empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8248745475520927, "is_candidate": false}, {"start": 720.894, "end": 722.815, "text": "Y una peque\u00f1a reforma a la ley laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.01266884982998, "is_candidate": false}, {"start": 723.115, "end": 732.141, "text": " Creo que s\u00ed, haciendo el Fondo de Garant\u00eda por Tiempo de Servicio, esa es la reforma que hay que hacer y que hay consenso para eso, como tiene la industria de la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37154134731984756, "is_candidate": true}, {"start": 732.141, "end": 746.75, "text": "Y me parece que otra cosa que hay que tocar es acabar con la industria del juicio, porque la industria del juicio laboral es algo que no beneficia al trabajador, perjudica a la empresa y tal vez al abogado laboralista le vaya bien con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40092206962760135, "is_candidate": true}, {"start": 747.41, "end": 749.712, "text": " No, no le sirve al trabajador ni a la empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4142962764646728, "is_candidate": true}, {"start": 749.712, "end": 752.353, "text": "Son las cosas que hay que tocar en el tema laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4661932359929174, "is_candidate": true}, {"start": 752.353, "end": 761.659, "text": "Y, adem\u00e1s, se tienen que poner de acuerdo... ...los trabajadores y sus representantes con los empresarios... ...para ver c\u00f3mo producen y c\u00f3mo se organizan en el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3753494271276272, "is_candidate": true}, {"start": 761.659, "end": 763.46, "text": "Me parece que por all\u00ed va, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.56731439869742, "is_candidate": false}, {"start": 763.46, "end": 771.505, "text": "Y creo que usted se\u00f1ala una cosa en ese instante... ...que si no hay un acuerdo, si no hay un gobierno de unidad nacional... ...es dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45436826718702417, "is_candidate": true}, {"start": 771.505, "end": 772.925, "text": "Es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7664822589339279, "is_candidate": false}, {"start": 772.925, "end": 776.948, "text": "Yo comento siempre, Lagarto, cuando fue el estallido de la convertibilidad...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5202485698816696, "is_candidate": false}, {"start": 777.856, "end": 780.899, "text": " que tuvimos cinco o seis presidentes en una semana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3343064538824587, "is_candidate": true}, {"start": 780.899, "end": 783.641, "text": "Argentina parec\u00eda que no ten\u00eda salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49158270106450375, "is_candidate": true}, {"start": 783.641, "end": 791.168, "text": "Y cuando Alfons\u00edn y Duarte se pusieron de acuerdo y dijeron, bueno, por ac\u00e1 vamos, ah\u00ed el pa\u00eds empez\u00f3 a salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4830292464739008, "is_candidate": true}, {"start": 791.168, "end": 791.889, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866106751987173, "is_candidate": false}, {"start": 791.889, "end": 800.757, "text": "Porque el acuerdo ese le dio encarnadura, le dio la suficiente fuerza, las medidas que se tomaron, que permiti\u00f3 una salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3907918174365387, "is_candidate": true}, {"start": 800.757, "end": 801.058, "text": "Y ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8998606347631375, "is_candidate": false}, {"start": 801.738, "end": 807.7, "text": " Estamos en una crisis que es severa y por lo tanto exige un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44540584824787766, "is_candidate": true}, {"start": 807.7, "end": 823.485, "text": "Y yo digo que despu\u00e9s del 22 de octubre, cuando pase la primera vuelta, con aquellos que coincidan con nosotros, que es la vuelta a la cultura de la producci\u00f3n y el trabajo, la vuelta al federalismo, que haya federalismo en serio, que acabemos con la grieta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43106269770486105, "is_candidate": true}, {"start": 825.367, "end": 834.593, "text": " Cuidemos la gesti\u00f3n, que los pol\u00edticos que son elegidos trabajen para resolver los problemas de la gente y no est\u00e9n en la rosca pol\u00edtica o en la pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407706325438438, "is_candidate": true}, {"start": 834.593, "end": 841.118, "text": "Y con aquellos que quieren un pa\u00eds normal, porque lo que queremos es un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.555071429190236, "is_candidate": false}, {"start": 841.118, "end": 842.559, "text": "M\u00ednima previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0321041701014522, "is_candidate": false}, {"start": 843.059, "end": 844.18, "text": " Normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6600945692928377, "is_candidate": false}, {"start": 844.18, "end": 853.026, "text": "Con aquellos que est\u00e9n de acuerdo con estos planteos, podemos ponernos de acuerdo, establecer un programa y hacer un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4350089165726444, "is_candidate": true}, {"start": 853.026, "end": 859.851, "text": "Y esto es algo que Argentina necesita y es algo que hay que verlo despu\u00e9s de la primera vuelta, o sea, despu\u00e9s del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43152731533670186, "is_candidate": true}, {"start": 860.251, "end": 861.672, "text": " Macri est\u00e1 fuera de esa posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8635524097591469, "is_candidate": false}, {"start": 861.672, "end": 863.213, "text": "Pues lo veo que est\u00e1 boicoteando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4700669839469265, "is_candidate": true}, {"start": 863.213, "end": 868.115, "text": "Macri est\u00e1 siendo uno de los extremos de la grieta por las actitudes que est\u00e1 teniendo en estos momentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44268784967606745, "is_candidate": true}, {"start": 868.115, "end": 873.298, "text": "Yo veo que Cristina por un lado es un extremo de la grieta y Macri est\u00e1 siendo el otro extremo de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43967634038103687, "is_candidate": true}, {"start": 874.335, "end": 876.056, "text": " Con Cristina no habl\u00f3 nunca m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9933289666700321, "is_candidate": false}, {"start": 876.056, "end": 879.057, "text": "No, desde el a\u00f1o 2011 que no hablo con Cristina, no habl\u00e9 nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43004360906375694, "is_candidate": true}, {"start": 879.057, "end": 882.458, "text": "Cuando ella era Presidente, yo estaba en mi primera gesti\u00f3n de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5012772897442832, "is_candidate": false}, {"start": 882.458, "end": 887.7, "text": "Es muy dif\u00edcil un pa\u00eds donde un Presidente no habla con un Gobernador, por m\u00e1s diferencia que tengan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.873664480344278, "is_candidate": false}, {"start": 887.7, "end": 893.202, "text": "Claro, porque la relaci\u00f3n institucional tiene que ser la adecuada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4142327245421311, "is_candidate": true}, {"start": 893.202, "end": 897.263, "text": "Yo no tengo nada que ver con el kinearismo, ni nunca tuvimos nada que ver con el kinearismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5054779285870467, "is_candidate": false}, {"start": 897.663, "end": 899.724, "text": " ...quienes integramos el peronismo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4872745900075812, "is_candidate": true}, {"start": 899.724, "end": 905.626, "text": "Y siempre defendimos la provincia... ...frente a los atropellos que el kirchnerismo quer\u00eda hacerle a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36921181160985084, "is_candidate": true}, {"start": 905.626, "end": 910.228, "text": "Pero la relaci\u00f3n institucional con el presidente, con los ministros... ...debe mantenerse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551571384530577, "is_candidate": true}, {"start": 910.228, "end": 912.268, "text": "Es lo que corresponde en democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43310735303174797, "is_candidate": true}, {"start": 912.268, "end": 916.97, "text": "Algunos acusan de que los legisladores cordobeses... ...apoyaron algunas medidas del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9057604391913603, "is_candidate": false}, {"start": 917.891, "end": 918.491, "text": " de la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7654934639225723, "is_candidate": false}, {"start": 933.682, "end": 939.626, "text": " Acordo, eso lo hicimos en el gobierno de Macri, y lo hicimos tambi\u00e9n al inicio del gobierno quinerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42501289200053405, "is_candidate": true}, {"start": 939.626, "end": 942.748, "text": "Pero votamos en contra en esas leyes lo que perjudica a Acordo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.466307855083155, "is_candidate": true}, {"start": 942.748, "end": 948.552, "text": "Ellos votaron el aumento de la retenci\u00f3n a la exportaci\u00f3n agropecuaria, nosotros votamos en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4103217659949797, "is_candidate": true}, {"start": 948.552, "end": 962.842, "text": "Ellos votaron tambi\u00e9n, nosotros hab\u00edamos conseguido que esto de la luz, que es m\u00e1s barata en Buenos Aires, que la empresa que presta la luz en el AMBA pasara a jurisdicci\u00f3n de Ciudad de Buenos Aires y Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4420043852550962, "is_candidate": true}, {"start": 963.422, "end": 965.643, "text": " ...le pagamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9697591069015906, "is_candidate": false}, {"start": 965.643, "end": 970.085, "text": "Es como si nos... si, como la EPEC nuestra es la Financia del Tesoro Nacional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5011027593840349, "is_candidate": false}, {"start": 970.085, "end": 971.566, "text": "No tenemos ese cargo nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5526977543817043, "is_candidate": false}, {"start": 971.566, "end": 976.288, "text": "Bueno, hab\u00edamos conseguido que por ley se haga eso, el kinearismo volvi\u00f3 atr\u00e1s de esa ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47949948761855565, "is_candidate": true}, {"start": 976.288, "end": 977.789, "text": "Nosotros votamos en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.529416766894794, "is_candidate": false}, {"start": 977.789, "end": 982.131, "text": "Votamos en contra del pretendido juicio a la Suprema Corte de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3758172040143948, "is_candidate": true}, {"start": 982.131, "end": 991.176, "text": "O sea, votamos en contra de todas las leyes que el kinearismo mand\u00f3 al Congreso para atropellar el Poder Judicial, para, para...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.438968687010615, "is_candidate": true}, {"start": 991.816, "end": 999.98, "text": " tambi\u00e9n atropellar el funcionamiento institucional de Argentina y aquellas leyes que perjudicaron a nuestra provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44994281271953007, "is_candidate": true}, {"start": 999.98, "end": 1007.984, "text": "Si me preguntan, votamos much\u00edsimas m\u00e1s leyes en contra que dos que podemos haber votado a favor para darle la posibilidad de gobernar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38653148237965507, "is_candidate": true}, {"start": 1007.984, "end": 1019.629, "text": "Se enojaron, no s\u00e9 si los periodistas o los pol\u00edticos porte\u00f1os, me parece que el porte\u00f1o no, con lo de Llaryo ahora, este tal vez un poco exaltado, pero \u00bfUsted qu\u00e9 opina de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9345544401973916, "is_candidate": false}, {"start": 1020.029, "end": 1029.873, "text": " Bueno, \u00e9l aclar\u00f3 que cuando \u00e9l habl\u00f3 del pitoquito de Recoleta, no quiso ofender a nadie e inclu\u00eda a Cristina Kirchner, que vive en Recoleta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37324162436755437, "is_candidate": true}, {"start": 1029.873, "end": 1031.214, "text": "Lo aclar\u00f3 Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6969694060851115, "is_candidate": false}, {"start": 1031.214, "end": 1039.898, "text": "Y me parece que lo dijo en el marco de se\u00f1alar de que el pa\u00eds es unitario, que Dios est\u00e1 en todas partes, pero atiende en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.377569553929352, "is_candidate": true}, {"start": 1039.898, "end": 1045.12, "text": "Y nosotros de C\u00f3rdoba desde hace 15 a\u00f1os venimos reclamando por estas cosas, venimos reclamando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3919371635779616, "is_candidate": true}, {"start": 1045.62, "end": 1065.423, "text": " de que no puede ser que el boleto nos cueste m\u00e1s caro, la luz m\u00e1s cara, el agua y el saneamiento m\u00e1s caro, la nafta m\u00e1s cara, que nos pongan impuestos que nos perjudican notablemente desde el AMBA, y eso no es responsabilidad del habitante de Ciudad de Buenos Aires, ni del habitante del Gran Buenos Aires, es responsabilidad de los que gobiernan el pa\u00eds, muchos que son del interior que cuando van", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3793326610087272, "is_candidate": true}, {"start": 1066.104, "end": 1076.689, "text": " a el AMBA, ah\u00ed parece que lo marearan las luces del centro de la ciudad de Buenos Aires, se olvida del interior y empiezan a gobernar nada m\u00e1s que para los habitantes del AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4278810985277697, "is_candidate": true}, {"start": 1076.689, "end": 1078.67, "text": "Y eso es lo que hay que terminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5324606729595638, "is_candidate": false}, {"start": 1078.67, "end": 1090.035, "text": "Por eso, cuando uno mira ahora los precandidatos a presidente, el \u00fanico precandidato a presidente que no es del AMBA, o sea, que va a votar en el interior, que va a votar ac\u00e1 en C\u00f3rdoba, soy yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4443957903623136, "is_candidate": true}, {"start": 1090.035, "end": 1091.676, "text": "Y los cordobeses saben que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5980146881821513, "is_candidate": false}, {"start": 1092.356, "end": 1095.258, "text": " Yo suele hablar poco, pero tento hacer mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48848658089175445, "is_candidate": true}, {"start": 1095.258, "end": 1098.38, "text": "Lo que digo que voy a hacer lo hago y lo que prometo lo cumplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.408290953021063, "is_candidate": true}, {"start": 1098.38, "end": 1105.045, "text": "A m\u00ed no me van a marear las luces del centro de Buenos Aires y voy a poner en marcha el federalismo como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36900010202541844, "is_candidate": true}, {"start": 1105.045, "end": 1111.25, "text": "Voy a acabar con las extensiones de la exportaci\u00f3n europea ecuaria y voy a avanzar para acabar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683991426486237, "is_candidate": true}, {"start": 1111.25, "end": 1113.692, "text": "Nosotros tenemos dos problemas que est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5034443430442237, "is_candidate": false}, {"start": 1114.452, "end": 1131.447, "text": " preocupando much\u00edsimo a nuestra gente, la inflaci\u00f3n y la inseguridad, la AERTO, digamos la inseguridad, ayer tuvimos un ejemplo realmente que nos choque\u00f3 a todos, y la inflaci\u00f3n todos los d\u00edas nos carcome los recursos, y me parece que ese tema tiene que ser abordado por el pr\u00f3ximo gobierno nacional como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35479755406875424, "is_candidate": true}, {"start": 1131.807, "end": 1133.928, "text": " \u00bfVuelve un gachito a la coparticipaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8608851929613153, "is_candidate": false}, {"start": 1133.928, "end": 1135.549, "text": "\u00bfEso es de tr\u00e1mite f\u00e1cil?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8494414309989698, "is_candidate": false}, {"start": 1135.549, "end": 1146.074, "text": "Digamos, si usted es presidente, \u00bfes de tr\u00e1mite f\u00e1cil modificar esa... que sea m\u00e1s equitativa, esa repartija de recursos que, dicho ese paso, salen de ac\u00e1 para all\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.896844191760694, "is_candidate": false}, {"start": 1146.074, "end": 1155.059, "text": "Claro, porque en realidad son recursos de la provincia que hace m\u00e1s de un siglo las provincias eligieron a Nacio en cheque, c\u00f3bralo vos y despu\u00e9s danos la parte nuestra y quedaste con una parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34605916826166994, "is_candidate": true}, {"start": 1155.059, "end": 1158.02, "text": "Bueno, se qued\u00f3 con una parte mayor, esa es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3947997220123125, "is_candidate": true}, {"start": 1158.02, "end": 1160.822, "text": "Entonces, yo creo que la coparticipaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5825456846395508, "is_candidate": false}, {"start": 1161.582, "end": 1162.723, "text": " Hay dos elementos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5517075083096193, "is_candidate": false}, {"start": 1162.723, "end": 1168.93, "text": "Uno, cu\u00e1nto se queda la naci\u00f3n y cu\u00e1nto va el conjunto de provincias, lo que se llama coparticipaci\u00f3n prima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4604500755905254, "is_candidate": true}, {"start": 1168.93, "end": 1174.536, "text": "Ah\u00ed hay que reducir lo que se queda la naci\u00f3n y subir lo que se queda en las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37769411116103635, "is_candidate": true}, {"start": 1174.536, "end": 1181.483, "text": "Eso no hay duda y a m\u00ed me parece que habiendo decisi\u00f3n de la naci\u00f3n y de las provincias eso se puede hacer f\u00e1cilmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4506696096998901, "is_candidate": true}, {"start": 1181.483, "end": 1181.884, "text": "Lo otro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6894178806179068, "is_candidate": false}, {"start": 1182.975, "end": 1184.916, "text": " de lo que se queda en las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3937984849866618, "is_candidate": true}, {"start": 1184.916, "end": 1186.837, "text": "\u00bfCu\u00e1nto va para cada provincia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42018032791642634, "is_candidate": true}, {"start": 1186.837, "end": 1190.619, "text": "Es m\u00e1s dif\u00edcil llegar a un acuerdo porque nadie quiere recibirme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.527846486886268, "is_candidate": false}, {"start": 1190.619, "end": 1201.565, "text": "Entonces, ah\u00ed lo que hay que buscar, como hacemos en C\u00f3rdoba, en C\u00f3rdoba se distribuye la coparticipaci\u00f3n a los municipios que est\u00e1n en la constituci\u00f3n provincial, de acuerdo a la cantidad de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43556632169304044, "is_candidate": true}, {"start": 1201.565, "end": 1204.787, "text": "Entonces, cuando hay un censo, cambia c\u00f3mo se distribuye.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3902552521345185, "is_candidate": true}, {"start": 1204.787, "end": 1207.409, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 es lo que hacemos para evitar dificultades?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42756874897022457, "is_candidate": true}, {"start": 1207.409, "end": 1209.43, "text": "Nadie recibe menos de lo que ven\u00eda recibiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4644856149856419, "is_candidate": true}, {"start": 1209.85, "end": 1212.552, "text": " Porque si no, va a entrar en dificultad el municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43916770392398785, "is_candidate": true}, {"start": 1212.552, "end": 1224.863, "text": "Me parece que una medida de este tipo, como la que hacemos en C\u00f3rdoba, es la que va a permitir que podamos acomodar la coparticipaci\u00f3n y que llegue con m\u00e1s equidad a cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39337180154535556, "is_candidate": true}, {"start": 1225.31, "end": 1228.751, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 lo eligi\u00f3 a Randazzo como compa\u00f1ero de f\u00f3rmula?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9147805089635539, "is_candidate": false}, {"start": 1228.751, "end": 1230.432, "text": "Porque es un hombre de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42261858316849643, "is_candidate": true}, {"start": 1230.432, "end": 1234.713, "text": "Y yo creo en que los pol\u00edticos tienen que resolver los temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3415492573167137, "is_candidate": true}, {"start": 1234.713, "end": 1250.378, "text": "No pueden andar pele\u00e1ndose con otros pol\u00edticos, no pueden andar comentando la realidad, no pueden andar fomentando la grieta, descalificando gente, sino que tienen que dedicarse a resolver los problemas de la gente que lo eligi\u00f3 para una funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4167824978775052, "is_candidate": true}, {"start": 1250.378, "end": 1252.539, "text": "Y Randazzo tiene esa caracter\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5225377467099644, "is_candidate": false}, {"start": 1252.539, "end": 1253.399, "text": "Randazzo es un hombre que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5843594551810141, "is_candidate": false}, {"start": 1254.179, "end": 1259.644, "text": " En Argentina, me acuerdo, para sacar el DNI y el pasaporte, hab\u00eda que esperar un mont\u00f3n de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3893347809803517, "is_candidate": true}, {"start": 1259.644, "end": 1264.087, "text": "Randazzo dijo, lo vamos a tener 24 horas, y lo hizo, y ahora lo sacamos en 24 horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4698846702495264, "is_candidate": true}, {"start": 1264.087, "end": 1268.771, "text": "Dijo, los trenes vamos a arreglarlos as\u00ed, as\u00ed, as\u00ed, comenz\u00f3 a arreglar los trenes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4764761276468179, "is_candidate": true}, {"start": 1268.771, "end": 1272.214, "text": "Despu\u00e9s, se fue del gobierno, pero es una persona...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41828792586393726, "is_candidate": true}, {"start": 1272.814, "end": 1280.082, "text": " de gesti\u00f3n y a m\u00ed me parece que, adem\u00e1s de ser una persona de gesti\u00f3n, es alguien que tambi\u00e9n enfrent\u00f3 al quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45913013338215236, "is_candidate": true}, {"start": 1280.082, "end": 1284.286, "text": "\u00c9l lo enfrent\u00f3 al quinerismo en el 2017 y en el 2021.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4312276409599566, "is_candidate": true}, {"start": 1284.286, "end": 1288.891, "text": "Y yo creo que el quinerismo est\u00e1 en el final de ciclo, Lagarto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48012021045086584, "is_candidate": true}, {"start": 1288.891, "end": 1293.156, "text": "El quinerismo est\u00e1 en el final de ciclo porque esa cultura que ellos tienen de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4485336599317731, "is_candidate": true}, {"start": 1293.696, "end": 1296.678, "text": " de ser faud\u00f3n en el sentido que son autocr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4506557681045231, "is_candidate": true}, {"start": 1296.678, "end": 1301.74, "text": "Si ellos no manejan todo, lo consideran enemigo al que no lo deja manejar todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4763188056321177, "is_candidate": true}, {"start": 1301.74, "end": 1314.247, "text": "Ellos tienen que manejar la justicia, tienen que manejar el parlamento, tienen que manejar la caja, tienen que manejar las cosas que se hacen en las diversas provincias y no enemigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43603434042644873, "is_candidate": true}, {"start": 1314.247, "end": 1320.13, "text": "Creo que esa manera de gobernar est\u00e1 llegando a su fin, est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4299443982421003, "is_candidate": true}, {"start": 1321.13, "end": 1333.535, "text": " est\u00e1 acabada hist\u00f3ricamente, o sea, est\u00e1 en las tratorias finales y la previdente de esto, porque al quinerismo lo \u00fanico que interesa es ganar una elecci\u00f3n, si despu\u00e9s hay m\u00e1s pobres o menos pobres, si hay trabajo o no hay trabajo, es secundario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4251585766342697, "is_candidate": true}, {"start": 1333.535, "end": 1340.818, "text": "Ellos quieren ganar la elecci\u00f3n y por eso administran lo que es la beneficencia que se termina haciendo, ya que no hay producci\u00f3n ni trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4263350500518358, "is_candidate": true}, {"start": 1341.258, "end": 1347.64, "text": " Y nosotros queremos que haya movilidad social en la Ascendente, queremos que haya producci\u00f3n y trabajo, no subsidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39693022962419533, "is_candidate": true}, {"start": 1347.64, "end": 1352.502, "text": "Porque la gente cuando recibe subsidio permanentemente queda preso de aquel que le da el subsidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40647021981857645, "is_candidate": true}, {"start": 1352.502, "end": 1354.923, "text": "Esto es una cosa que suele pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44939618150887894, "is_candidate": true}, {"start": 1354.923, "end": 1358.305, "text": "Y me parece que ese esquema kirchnerista est\u00e1 llegando a su fin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4971013813542071, "is_candidate": true}, {"start": 1359.545, "end": 1374.725, "text": " La prueba evidente, como dec\u00eda reci\u00e9n, es de que en las provincias que son administradas por el gobierno justicialista, cuando ha habido elecciones, como nadie lo quiere el quinerismo, no dejan que vayan a la campa\u00f1a, van \u00fanicamente hacia el d\u00eda que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41879169112302495, "is_candidate": true}, {"start": 1375.626, "end": 1377.127, "text": " Termina la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5376379497330382, "is_candidate": false}, {"start": 1377.127, "end": 1390.617, "text": "Y muchas provincias, m\u00e1s all\u00e1 de que cada provincia es particular por c\u00f3mo termina el resultado, las provincias que quedaron juntos, fueron juntas con el quinerismo, donde el gobierno y el justicialismo vienen perdiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3714598711237599, "is_candidate": true}, {"start": 1390.617, "end": 1394.04, "text": "Y esto es una prueba evidente de que el quinerismo est\u00e1 en fin de ciclo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43032988572973674, "is_candidate": true}, {"start": 1394.04, "end": 1400.825, "text": "Y creo que otra prueba evidente de que el quinerismo est\u00e1 en fin de ciclo es el candidato a presidente que lleva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44681462355343216, "is_candidate": true}, {"start": 1400.825, "end": 1402.807, "text": "O sea, ponle candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6278629067915247, "is_candidate": false}, {"start": 1403.587, "end": 1417.151, "text": " Un Ministro de Econom\u00eda que ha fracasado, que es la cara del fracaso del gobierno quinarista, porque m\u00e1s hace un a\u00f1o que el Ministro de Econom\u00eda, un a\u00f1o, en un a\u00f1o usted tiene que resolver los temas, o por lo menos gran parte de los temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4356932599729402, "is_candidate": true}, {"start": 1417.151, "end": 1422.653, "text": "En un a\u00f1o la inflaci\u00f3n no solo no baj\u00f3, sino que se duplic\u00f3 de 65 a 130.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47905434207100506, "is_candidate": true}, {"start": 1422.653, "end": 1426.874, "text": "El d\u00f3lar estaba en 240, est\u00e1 en 600 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49440350798870025, "is_candidate": true}, {"start": 1426.874, "end": 1430.095, "text": "O sea, ha habido un fracaso rotundo el Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47663191688594664, "is_candidate": true}, {"start": 1431.275, "end": 1439.661, "text": " Adem\u00e1s de ponernos los candidatos, sigue como Ministro de Econom\u00eda, entonces sigue tomando medidas que siguen deteriorando la situaci\u00f3n de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4421916034431691, "is_candidate": true}, {"start": 1439.661, "end": 1448.847, "text": "La medida que tom\u00f3 semana pasada, con este principio de acuerdo con el Fondo, hace que las cosas hayan aumentado todas con este impuesto PAE.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45816054232082637, "is_candidate": true}, {"start": 1448.847, "end": 1451.609, "text": "La inflaci\u00f3n de julio fue superior a la de junio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3645139295702964, "is_candidate": true}, {"start": 1452.109, "end": 1456.792, "text": " Y la inflaci\u00f3n de agosto est\u00e1 siendo superior a la de julio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42584530653099995, "is_candidate": true}, {"start": 1456.792, "end": 1465.796, "text": "Lo saben todas nuestras amas de casa cuando van a comprar las cosas al supermercado, ven cu\u00e1nto le han aumentado las cosas elementales en estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44482485768974456, "is_candidate": true}, {"start": 1465.796, "end": 1472.54, "text": "Y me parece que eso indica tambi\u00e9n que ellos est\u00e1n en un fin de siglo por c\u00f3mo han elegido sus candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4515483138644879, "is_candidate": true}, {"start": 1473.964, "end": 1488.369, "text": " Lo que llam\u00f3 la atenci\u00f3n en este \u00faltimo a\u00f1o es la aparici\u00f3n de Milley, como una nueva fuerza, la expresi\u00f3n no s\u00e9 de qu\u00e9 segmento, a lo mejor ustedes lo tienen m\u00e1s claro, pero apareci\u00f3 con alguna expectativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9427613354546048, "is_candidate": false}, {"start": 1488.369, "end": 1490.509, "text": "\u00bfQu\u00e9 reflexi\u00f3n le hace desde la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9918416453677905, "is_candidate": false}, {"start": 1490.509, "end": 1498.772, "text": "Porque me parece que la aparici\u00f3n de Milley le pega un poco a la pol\u00edtica tradicional, o por lo menos cuestiona a la pol\u00edtica tradicional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.878337107622058, "is_candidate": false}, {"start": 1499.172, "end": 1509.077, "text": " coincido plenamente con lo que usted dice, porque esta actitud de mantener la grieta, de estar encerrado pele\u00e1ndose como perro y gato, aleja a los pol\u00edticos de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.364178053784756, "is_candidate": true}, {"start": 1509.077, "end": 1512.039, "text": "Y la sociedad le tiene desconfianza a la mayor\u00eda de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4669956089767072, "is_candidate": true}, {"start": 1512.039, "end": 1514.84, "text": "Otros nos dedicamos a gestionar como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44743572946178434, "is_candidate": true}, {"start": 1514.84, "end": 1520.944, "text": "La sociedad le tiene desconfianza y rechaza a la mayor\u00eda de los pol\u00edticos, entonces se est\u00e1n dando dos fen\u00f3menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4641498392117387, "is_candidate": true}, {"start": 1520.944, "end": 1521.024, "text": "Uno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.817283088663604, "is_candidate": false}, {"start": 1521.704, "end": 1523.045, "text": " va menos gente a votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5256484445680977, "is_candidate": false}, {"start": 1523.045, "end": 1528.808, "text": "Y eso es un llamado a atenci\u00f3n para la dirigencia pol\u00edtica, porque en las \u00faltimas elecciones est\u00e1 yendo menos gente a votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40503588417182834, "is_candidate": true}, {"start": 1528.808, "end": 1537.733, "text": "Y segundo, alguien que canaliza esa bronca que hay de la sociedad con los pol\u00edticos, pasa a tener intenci\u00f3n de voto, que es el caso de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43769782044800143, "is_candidate": true}, {"start": 1538.633, "end": 1549.926, "text": " Y esto es m\u00e1s all\u00e1 de que las cosas que plantea mi ley de hacer para Argentina, yo no vi que se hayan aplicado en ning\u00fan pa\u00eds del mundo, ni que hayan tenido \u00e9xito cuando se intent\u00f3 aplicar en alg\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40007779367020146, "is_candidate": true}, {"start": 1549.926, "end": 1551.308, "text": "Independientemente de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4756771836382939, "is_candidate": true}, {"start": 1551.308, "end": 1556.113, "text": "Pero \u00e9l que analiza esa bronca que hay contra los pol\u00edticos, no tengo ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46473805725949124, "is_candidate": true}, {"start": 1556.113, "end": 1559.177, "text": "Sospecha que es un fen\u00f3meno moment\u00e1neo, hay que prestarle atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8862301910632727, "is_candidate": false}, {"start": 1559.537, "end": 1562.8, "text": " Depende si los pol\u00edticos le prestan atenci\u00f3n a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43459818016814733, "is_candidate": true}, {"start": 1562.8, "end": 1567.684, "text": "Si los pol\u00edticos le prestan atenci\u00f3n a la gente y se dedican a hacer lo que tienen que hacer, ser\u00e1 un fen\u00f3meno moment\u00e1neo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5295284359545525, "is_candidate": false}, {"start": 1567.684, "end": 1580.295, "text": "Si no, siempre habr\u00e1 alguien que exprese la bronca de la gente con una gran parte de la dirigencia pol\u00edtica que mira lo de ellos y no lo que necesita la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40229535082138224, "is_candidate": true}, {"start": 1580.295, "end": 1582.117, "text": "Yo lo conozco desde el comedor universitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.994866785175506, "is_candidate": false}, {"start": 1583.217, "end": 1590.379, "text": " Y digo, \u00bfc\u00f3mo no lo dijo antes para hacer la intenci\u00f3n de ser gobernador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9118405414763088, "is_candidate": false}, {"start": 1590.379, "end": 1595.921, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 apareci\u00f3 esto en los \u00faltimos a\u00f1os, o por lo menos en el \u00faltimo a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9386847259129744, "is_candidate": false}, {"start": 1595.921, "end": 1596.821, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 decidi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9268991698517886, "is_candidate": false}, {"start": 1596.821, "end": 1597.622, "text": "\u00bfQu\u00e9 rompi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7793691237323603, "is_candidate": false}, {"start": 1597.622, "end": 1598.002, "text": "\u00bfQu\u00e9...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0168973229521436, "is_candidate": false}, {"start": 1598.002, "end": 1601.383, "text": "Oh, siempre estaba Inpectore, como dec\u00eda el finado Carlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8908351416540992, "is_candidate": false}, {"start": 1602.223, "end": 1607.467, "text": " No, primero yo ten\u00eda una responsabilidad que era gobernar la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39153554838147997, "is_candidate": true}, {"start": 1607.467, "end": 1609.769, "text": "Muchos me preguntaron por qu\u00e9 en el 19 no fui candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44249752403213494, "is_candidate": true}, {"start": 1609.769, "end": 1621.638, "text": "A m\u00ed me eligieron casi el 60% de los cordobeses y me pareci\u00f3 que era una falta de respeto decirle a las dos semanas que me hab\u00edan elegido, muchachos me voy a aprobar, gracias, me voy a aprobar suerte como candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3258867409105072, "is_candidate": true}, {"start": 1621.638, "end": 1624.52, "text": "Y todos sab\u00edan que yo no pod\u00eda ser candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3612529003356244, "is_candidate": true}, {"start": 1624.52, "end": 1626.582, "text": "Y lo que me he decidido ahora es de que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5506439778109389, "is_candidate": false}, {"start": 1627.262, "end": 1631.825, "text": " Nosotros en C\u00f3rdoba tenemos un modelo de gesti\u00f3n que es exitoso, que ha dado resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.385995467785614, "is_candidate": true}, {"start": 1631.825, "end": 1637.047, "text": "En C\u00f3rdoba pensamos distinto, pero trabajamos juntos, respetamos al Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3721932533267148, "is_candidate": true}, {"start": 1637.047, "end": 1639.949, "text": "A nadie se le ocurre no cumplir un fallo de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40877075269730534, "is_candidate": true}, {"start": 1639.949, "end": 1643.831, "text": "A nadie se le ocurre que la pol\u00edtica maneje el Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5029937835915714, "is_candidate": false}, {"start": 1643.831, "end": 1647.453, "text": "A nadie se le ocurre hacerle juicio pol\u00edtico a un miembro del Superior Tribunal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4347489135468956, "is_candidate": true}, {"start": 1647.453, "end": 1650.815, "text": "Algunos vienen desde hace 27 a\u00f1os y trabajan muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5065242649282415, "is_candidate": false}, {"start": 1650.815, "end": 1654.237, "text": "A nadie se le ocurre espiar a nadie, perseguir a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5002860647864146, "is_candidate": false}, {"start": 1655.143, "end": 1657.424, "text": " A nadie se le ocurre no respetar la libertad de prensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39580784739514774, "is_candidate": true}, {"start": 1657.424, "end": 1667.146, "text": "Nosotros en 24 a\u00f1os jam\u00e1s tuvimos un medio adicto al agarro, porque yo creo que la libertad de prensa es central para el funcionamiento de una sociedad, pues se tienen que conocer las distintas opiniones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3870779940087543, "is_candidate": true}, {"start": 1667.146, "end": 1672.007, "text": "Hacemos federalismo en serio, y me parece que eso es lo que da confianza a los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48230762615048506, "is_candidate": true}, {"start": 1672.007, "end": 1681.189, "text": "Confianza m\u00e1s la certeza que da un Estado que tiene equilibrio, que es capaz de hacer un plan de obras p\u00fablicas de 8.100 millones de d\u00f3lares, el mayor de la historia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4208986212718988, "is_candidate": true}, {"start": 1682.265, "end": 1700.469, "text": " Un Estado que por tener equilibrio y hacer obras para beneficio de la gente y para que haya m\u00e1s infraestructura productiva y de trabajo, le da certeza a los cordobeses de que no les va a cambiar los impuestos, de que no se los va a aumentar, de que les va a respetar las leyes si tienen promoci\u00f3n, de que les va a respetar la seguridad jur\u00eddica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39734111228517044, "is_candidate": true}, {"start": 1700.469, "end": 1704.29, "text": "Y entonces confianza m\u00e1s certeza nos permite trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42834513165333954, "is_candidate": true}, {"start": 1704.29, "end": 1706.091, "text": "Y trabajamos juntos todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5660696473723514, "is_candidate": false}, {"start": 1706.091, "end": 1706.651, "text": "Los cordobeses...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6817936002502878, "is_candidate": false}, {"start": 1707.774, "end": 1712.358, "text": " Tenemos la capacidad de pensar distinto, pero trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4395793862514972, "is_candidate": true}, {"start": 1712.358, "end": 1720.465, "text": "Y si esto lo pudimos hacer en C\u00f3rdoba, lo podemos hacer en la naci\u00f3n, porque los cordobeses no somos una isla, somos normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43533626463834496, "is_candidate": true}, {"start": 1720.465, "end": 1729.814, "text": "Y me parece que ahora que hay un fin de ciclo del kin\u00e9rimo por un lado, y el fin de ciclo de la grieta, basta de pelearnos como perro y gato, es el momento de decir, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40858082475770297, "is_candidate": true}, {"start": 1730.134, "end": 1732.896, "text": " Ac\u00e1 est\u00e1 lo que nosotros hicimos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4990086494973367, "is_candidate": true}, {"start": 1732.896, "end": 1740.622, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 lo que los cordobeses fuimos capaces de hacer en estos a\u00f1os y queremos hacer lo mismo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4533963065139941, "is_candidate": true}, {"start": 1740.622, "end": 1744.125, "text": "Por eso un cordob\u00e9s es precandidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3826287764910754, "is_candidate": true}, {"start": 1745.37, "end": 1749.575, "text": " Bueno, un gobernador, candidato a presidente, muchas gracias por la visita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8119192670907198, "is_candidate": false}, {"start": 1749.575, "end": 1751.016, "text": "Que sea con mucha suerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.886402815123087, "is_candidate": false}, {"start": 1751.016, "end": 1752.418, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6696284376186994, "is_candidate": false}, {"start": 1752.418, "end": 1755.782, "text": "El domingo hay que ir a votar, yo digo que hay que ir a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9082706643138468, "is_candidate": false}, {"start": 1755.782, "end": 1764.151, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de la bronca que es justificada, yo creo que la manera de resolver en democracia y de canalizar ese enojo con los pol\u00edticos es yendo y votando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38931279588017764, "is_candidate": true}, {"start": 1764.531, "end": 1766.111, "text": " Yendo y votando, eso es lo que le pedimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4959462789084961, "is_candidate": true}, {"start": 1766.111, "end": 1767.652, "text": "Lo traigo a la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9511339366321344, "is_candidate": false}, {"start": 1767.652, "end": 1771.012, "text": "El anillo, porque me llam\u00f3 la atenci\u00f3n los otros d\u00edas yendo a Jes\u00fas Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9990086756918841, "is_candidate": false}, {"start": 1771.012, "end": 1776.234, "text": "El anillo de la segunda, se llamar\u00e1 as\u00ed, segunda circunvalaci\u00f3n, eso est\u00e1... Est\u00e1 caminando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9212189809221375, "is_candidate": false}, {"start": 1776.234, "end": 1780.555, "text": "Ya terminamos la parte que va desde Variante Ju\u00e1rez Celman a Colonia Tirolesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4733095222373057, "is_candidate": true}, {"start": 1780.555, "end": 1784.696, "text": "Estamos terminando la parte que va desde Variante Ju\u00e1rez Celman hasta la E53.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4397488136545141, "is_candidate": true}, {"start": 1784.696, "end": 1790.597, "text": "Hasta la autov\u00eda a R\u00edo Ceballos y despu\u00e9s seguimos desde Colonia Tirolesa yendo hacia la Ruta 19.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4095092561107969, "is_candidate": true}, {"start": 1791.357, "end": 1792.197, "text": " Y eso, \u00bfqu\u00e9 va a ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8117943043835777, "is_candidate": false}, {"start": 1792.197, "end": 1794.299, "text": "\u00bfDe doble mano o va a ser una v\u00eda de...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7645464983509369, "is_candidate": false}, {"start": 1794.299, "end": 1800.042, "text": "Por ahora va una mano por, digamos, un carril por lado, un carril por mano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.430233783743013, "is_candidate": true}, {"start": 1800.042, "end": 1806.406, "text": "Y est\u00e1 previsto, s\u00ed, este propio para m\u00e1s adelante agregarle otra mano para tener los dos carriles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4287640562816847, "is_candidate": true}, {"start": 1806.406, "end": 1815.691, "text": "La idea de eso es que se desv\u00ede el transporte de carga... Claro, que no entre a la circunvalizaci\u00f3n, porque nosotros en la circunvalizaci\u00f3n, Lagarto, estamos teniendo cerca de ochenta mil veh\u00edculos diarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4640705153322461, "is_candidate": true}, {"start": 1815.691, "end": 1831.698, "text": " de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n de la ciudad de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4114238191944707, "is_candidate": true}, {"start": 1832.236, "end": 1846.918, "text": " no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7096011496083037, "is_candidate": false}, {"start": 1848.339, "end": 1850.281, "text": " de las cabalas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9963168890480522, "is_candidate": false}, {"start": 1850.281, "end": 1860.289, "text": "La cabalas son en todo caso, ni siquiera en el f\u00fatbol ni les cuento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6154512106488108, "is_candidate": false}, {"start": 1860.289, "end": 1865.993, "text": "Cuando juega la selecci\u00f3n, si la selecci\u00f3n hace un gol, como est\u00e1 sentado cada uno, no se mueve m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.424261190605988, "is_candidate": true}, {"start": 1865.993, "end": 1868.615, "text": "\u00bfQu\u00e9 presidente tiene que eliminar los descensos, gobernador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8393180303780554, "is_candidate": false}, {"start": 1872.157, "end": 1872.978, "text": " de la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0253160120764515, "is_candidate": false}, {"start": 1872.978, "end": 1873.578, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8936030690966772, "is_candidate": false}, {"start": 1886.542, "end": 1891.246, "text": " llevemos todo lo que hemos hecho en nuestra provincia al orden nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44942241098033053, "is_candidate": true}, {"start": 1891.246, "end": 1907.758, "text": "Es hora de que alguien del interior productivo llegue a regir los destinos de la patria para hacer realidad la cultura y la producci\u00f3n y el trabajo, acabar con la cultura del subsidio, hacer realidad el federalismo, hacer la uni\u00f3n nacional y conseguir un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3594990154438371, "is_candidate": true}, {"start": 1907.758, "end": 1909.5, "text": "As\u00ed que les pido el apoyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8941063245721079, "is_candidate": false}, {"start": 1909.5, "end": 1909.98, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9322548630248417, "is_candidate": false}, {"start": 1909.98, "end": 1911.021, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 con la campera roja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8553521489992079, "is_candidate": false}, {"start": 1914.054, "end": 1914.175, "text": " de la", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.006071373363934, "is_candidate": false}], "Index": 1043, "channel_id": "UCzixDpo5zxlr1gKyZMalUoQ", "channel": "LagartoShowOk", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@LagartoShowOk", "id": "L3k7oOhsRwU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=L3k7oOhsRwU", "title": "Propuestas del precandidato a presidente Juan Schiaretti - Entrevista Completa", "duration": 1919.0, "view_count": 1600.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}