{"segments": [{"start": 25.93, "end": 26.09, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7873910946677767, "is_candidate": false}, {"start": 26.09, "end": 28.631, "text": "Buenas noches, bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9994372751560532, "is_candidate": false}, {"start": 28.631, "end": 30.271, "text": "La espera ha terminado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8631284133131895, "is_candidate": false}, {"start": 30.271, "end": 39.813, "text": "En minutos nada m\u00e1s, los principales postulantes a la gobernaci\u00f3n de C\u00f3rdoba van a estar debatiendo sus ideas frente a toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8842459569450094, "is_candidate": false}, {"start": 39.813, "end": 41.193, "text": "Miguel Claridad, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9883625351175849, "is_candidate": false}, {"start": 41.193, "end": 42.493, "text": "Hola Jorge, buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7596055852796234, "is_candidate": false}, {"start": 42.493, "end": 43.794, "text": "Es una oportunidad hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8833535862828197, "is_candidate": false}, {"start": 43.794, "end": 47.854, "text": "A veces votar no es elegir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8325467868131278, "is_candidate": false}, {"start": 47.854, "end": 50.075, "text": "Para elegir hay que escuchar, hay que debatir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9130193125500866, "is_candidate": false}, {"start": 50.942, "end": 57.464, "text": " Y efectivamente, el \u00faltimo debate, como el que vamos a presenciar dentro de algunos minutos nada m\u00e1s, se dio en el a\u00f1o 1973.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8707486790807701, "is_candidate": false}, {"start": 57.464, "end": 70.868, "text": "Esperemos que este sea un moj\u00f3n para de aqu\u00ed en adelante sea una costumbre electoral, una costumbre, una sana costumbre en cada campa\u00f1a que los candidatos est\u00e9n frente a ustedes, los ciudadanos que tienen que votar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8799399729517097, "is_candidate": false}, {"start": 71.848, "end": 89.713, "text": " En la transmisi\u00f3n que estamos llevando, que usted est\u00e1 viendo en estos momentos por Canal 12, la est\u00e1 escuchando tambi\u00e9n por Cadena 3, y est\u00e1 tomada por Canal 6 Colsecor, por el Canal de Laguna Larga, por Mitre 810, por Radio Nacional C\u00f3rdoba, por LV2 de C\u00f3rdoba, por LV16 de R\u00edo Cuarto, por 102.5 Radio San Francisco, entre otras emisoras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9362582007081112, "is_candidate": false}, {"start": 92.734, "end": 96.758, "text": " Esta es una organizaci\u00f3n conjunta de Canal 12, de Cadena 3 y de La Voz del Interior.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9385143939386411, "is_candidate": false}, {"start": 96.758, "end": 102.624, "text": "Un poco el manager de la idea, ha sido el director period\u00edstico de La Voz del Interior, el se\u00f1or Carlos Yornel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8888904169538194, "is_candidate": false}, {"start": 102.624, "end": 104.606, "text": "Lo vamos a invitar a que se sume.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8595644199881707, "is_candidate": false}, {"start": 104.606, "end": 105.106, "text": "Carlos, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9521847811667847, "is_candidate": false}, {"start": 105.106, "end": 105.487, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8403944271082219, "is_candidate": false}, {"start": 105.487, "end": 105.707, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.904344748863031, "is_candidate": false}, {"start": 105.707, "end": 106.247, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8373939429699125, "is_candidate": false}, {"start": 106.247, "end": 107.689, "text": "Muchas gracias, Miguel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9876496199756651, "is_candidate": false}, {"start": 107.689, "end": 108.469, "text": "Muchas gracias, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.882011492100718, "is_candidate": false}, {"start": 109.65, "end": 114.794, "text": " Yo quiero destacar tres aspectos centrales de este debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8773982422915105, "is_candidate": false}, {"start": 114.794, "end": 119.277, "text": "Me parece que es importante el primero, como dec\u00edan reci\u00e9n, el car\u00e1cter hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8108113762864559, "is_candidate": false}, {"start": 119.277, "end": 120.358, "text": "34 a\u00f1os, exactamente 12.537 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.816281128626851, "is_candidate": false}, {"start": 125.109, "end": 149.243, "text": " que no tenemos debate en la provincia de C\u00f3rdoba, pero sacando los siete a\u00f1os y medio de la dictadura, hace 24 a\u00f1os que los cordoeses hemos vuelto a votar, a elegir libremente nuestro gobernador, y en esos casi 24 a\u00f1os, en esos casi cuartos de siglo, no hemos tenido la oportunidad de que los gobernadores, los candidatos a gobernador, participen de un debate abierto como el que se va a dar esta noche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8391378068490352, "is_candidate": false}, {"start": 149.243, "end": 151.004, "text": "El segundo aspecto es que en esta oportunidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8564132267400762, "is_candidate": false}, {"start": 151.943, "end": 157.71, "text": " Los tres candidatos aqu\u00ed presentes han mostrado una excelente predisposici\u00f3n para que ese debate fuera posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8851668018741414, "is_candidate": false}, {"start": 157.71, "end": 166.782, "text": "Quiero destacar la actitud de Ju\u00e1nez Chiaretti, de Luis Juez y de Mario Negri, y tambi\u00e9n de sus representantes Liliana Arraya por Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8286964846665454, "is_candidate": false}, {"start": 167.853, "end": 175.236, "text": " Jos\u00e9 Segura y Miguel Cabrera por Frente C\u00edvico y Social, y de Alfredo Acu\u00f1a por el Radicali.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8983283124538541, "is_candidate": false}, {"start": 175.236, "end": 180.358, "text": "Y el tercer aspecto es lo que dec\u00edas reci\u00e9n, la ampl\u00edsima difusi\u00f3n que va a tener este debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9576774629447758, "is_candidate": false}, {"start": 180.358, "end": 184.32, "text": "Ampl\u00edsima difusi\u00f3n porque comenz\u00f3, como vos dec\u00edas, con una iniciativa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8879666906661285, "is_candidate": false}, {"start": 185.28, "end": 201.092, "text": " de las redacciones, de la Voz del Interior y de Canal 12, luego se sum\u00f3 Cadena 3 de Entusiasta, y entre los tres medios hicimos una invitaci\u00f3n amplia para que no s\u00f3lo tomaran la se\u00f1al, como dec\u00edas reci\u00e9n, sino tambi\u00e9n para que los periodistas est\u00e9n presentes en estas instalaciones cubriendo en directo el debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8962203512255875, "is_candidate": false}, {"start": 201.092, "end": 206.837, "text": "Eso, les aclaro, no es algo usual, una pr\u00e1ctica habitual de este tipo de debates.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8426671377148922, "is_candidate": false}, {"start": 207.278, "end": 208.158, "text": " Bueno, muchas gracias, Carlos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8635787220539204, "is_candidate": false}, {"start": 208.158, "end": 212.499, "text": "Lo importante es que los frutos est\u00e1n viendo, porque la atenci\u00f3n es important\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9756233472294212, "is_candidate": false}, {"start": 212.499, "end": 214.44, "text": "Se ve y se palpa adentro del estudio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8064624261981772, "is_candidate": false}, {"start": 214.44, "end": 215.1, "text": "Y afuera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8444902316267855, "is_candidate": false}, {"start": 215.1, "end": 216.161, "text": "Y afuera tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9939533452975008, "is_candidate": false}, {"start": 216.161, "end": 218.021, "text": "Muchas gracias, Carlos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9414215381995967, "is_candidate": false}, {"start": 218.021, "end": 223.243, "text": "Nos queda empezar a presentar a quienes van a ser los contendientes de hoy, Miguel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8875216090406762, "is_candidate": false}, {"start": 223.243, "end": 227.584, "text": "El candidato de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical es el doctor Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7545336014932387, "is_candidate": false}, {"start": 227.584, "end": 232.305, "text": "El candidato del Frente C\u00edvico y Social, Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9239806960424672, "is_candidate": false}, {"start": 232.305, "end": 234.846, "text": "El candidato de Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba es Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8177837905337937, "is_candidate": false}, {"start": 235.913, "end": 246.121, "text": " Bueno, y ac\u00e1 hay que se\u00f1alar que este debate tiene reglas que, como contaba Carlos, fueron dos meses de conversaciones entre quienes ten\u00edan a su cargo la representaci\u00f3n de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.928345343986496, "is_candidate": false}, {"start": 246.121, "end": 253.207, "text": "Y entre las reglas est\u00e1n las que vamos a ir mencionando para que usted conozca y para recordarle a los candidatos presentes ya.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8881017542614761, "is_candidate": false}, {"start": 253.207, "end": 254.408, "text": "Van a ser seis bloques.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9684055005610647, "is_candidate": false}, {"start": 254.408, "end": 256.55, "text": "El primer bloque es de presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9317099987303382, "is_candidate": false}, {"start": 256.55, "end": 261.214, "text": "Luego hay cuatro bloques tem\u00e1ticos, que ya vamos a ir adelantando los temas a medida que vayan llegando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8756665957019589, "is_candidate": false}, {"start": 261.214, "end": 264.597, "text": "Y, finalmente, un sexto bloque, que es el bloque de cierre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9392471404233746, "is_candidate": false}, {"start": 265.217, "end": 274.892, "text": " Hace minutos nada m\u00e1s y para evitar p\u00e9rdida de tiempo se ha hecho el sorteo y se ha determinado el orden en el que cada candidato va a exponer en cada uno de los bloques.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9449389791128351, "is_candidate": false}, {"start": 274.892, "end": 280.26, "text": "Van a tener dos minutos para la exposici\u00f3n en la apertura y despu\u00e9s en cada bloque tem\u00e1tico, dos minutos cada quien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9910793969308849, "is_candidate": false}, {"start": 280.8, "end": 285.543, "text": " luego un minuto y medio de r\u00e9plica y un minuto de contrarr\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8932211779175968, "is_candidate": false}, {"start": 285.543, "end": 294.529, "text": "Una cosa interesante, va a sonar un timbre en el momento que se cumpla el tiempo y tras el timbre hay 10 segundos, los candidatos tienen 10 segundos para redondear la idea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9099446314322608, "is_candidate": false}, {"start": 294.529, "end": 297.591, "text": "Finalmente los t\u00e9cnicos van a interrumpir el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.961528104820445, "is_candidate": false}, {"start": 297.591, "end": 301.234, "text": "Usted va a poder en su casa escuchar el timbre porque va a sonar aqu\u00ed en el estudio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.735044514206145, "is_candidate": false}, {"start": 302.33, "end": 305.833, "text": " Diez segundos despu\u00e9s se interrumpir\u00e1 el micr\u00f3fono de quien est\u00e9 hablando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7477218305574107, "is_candidate": false}, {"start": 305.833, "end": 319.884, "text": "Y como ya nos han anticipado incluso televidentes y oyentes, pregunten esto, pregunten aquello, debe quedar claro que los periodistas en este caso, y afortunadamente, no somos protagonistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6970128991598155, "is_candidate": false}, {"start": 319.884, "end": 321.865, "text": "Los protagonistas son los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7956357296692125, "is_candidate": false}, {"start": 321.865, "end": 328.05, "text": "Los periodistas, por acuerdo para la t\u00e9cnica de este debate, solo seremos moderadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.692624467935343, "is_candidate": false}, {"start": 328.05, "end": 331.393, "text": "No interrogamos, no analizamos, no opinamos al final.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8187328737194826, "is_candidate": false}, {"start": 332.244, "end": 342.371, "text": " Comenzamos entonces, est\u00e1 todo listo y por sorteo al quien le corresponde iniciar este debate es al candidato de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9432604565253822, "is_candidate": false}, {"start": 342.371, "end": 345.973, "text": "Se\u00f1or Negri, su turno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0240953542791273, "is_candidate": false}, {"start": 345.973, "end": 354.999, "text": "Caminando por la provincia de C\u00f3rdoba, me comentaba una mujer, quiero una provincia distinta para mis hijos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8165624568262138, "is_candidate": false}, {"start": 354.999, "end": 359.903, "text": "Y de eso se trata, por eso soy candidato a gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8208362815329551, "is_candidate": false}, {"start": 361.025, "end": 365.567, "text": " Algunas cosas est\u00e1n bien, pero no todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.779225508977544, "is_candidate": false}, {"start": 365.567, "end": 369.629, "text": "Nos roban, nos matan en las calles de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7818554742319331, "is_candidate": false}, {"start": 369.629, "end": 375.191, "text": "Nos falta seguridad en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8051587683703993, "is_candidate": false}, {"start": 375.191, "end": 379.833, "text": "Nos prometen transparencia, pero hay corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.777097551916771, "is_candidate": false}, {"start": 379.833, "end": 382.494, "text": "Nos falta energ\u00eda en nuestras empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.853239433537416, "is_candidate": false}, {"start": 382.494, "end": 384.815, "text": "Hay graves problemas en la salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9605473550436278, "is_candidate": false}, {"start": 384.815, "end": 388.017, "text": "Tenemos enormes inconvenientes en la contenci\u00f3n de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8791843601972249, "is_candidate": false}, {"start": 389.156, "end": 395.999, "text": " no tenemos vivienda para la clase media y tenemos problemas de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8704359496891322, "is_candidate": false}, {"start": 395.999, "end": 401.701, "text": "Por eso voy por m\u00e1s, por una C\u00f3rdoba que se supere, que resuelva los problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8495135707631774, "is_candidate": false}, {"start": 401.701, "end": 406.562, "text": "Y mi gesti\u00f3n est\u00e1 basada en tres puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8065484713369577, "is_candidate": false}, {"start": 406.562, "end": 410.244, "text": "La primera, voy a trabajar por la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9347145318725583, "is_candidate": false}, {"start": 410.244, "end": 413.625, "text": "Basta de robo y de muerte en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8721405104748983, "is_candidate": false}, {"start": 414.784, "end": 428.518, "text": " Voy a trabajar por la igualdad, la igualdad social entre el desequilibrio que se produce en el ingreso, los que trabajan y los que no trabajan de una manera formal, y el desequilibrio de nuestras regiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9011026009394986, "is_candidate": false}, {"start": 428.518, "end": 433.784, "text": "Y voy a trabajar por la identidad de C\u00f3rdoba, la identidad de nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8519098032448666, "is_candidate": false}, {"start": 434.795, "end": 441.0, "text": " de nuestras universidades, de nuestros obreros, la identidad de nuestros padres, de nuestros abuelos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8316248613910543, "is_candidate": false}, {"start": 441.0, "end": 445.083, "text": "Basta de estar de rodillas en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9000747500693694, "is_candidate": false}, {"start": 445.083, "end": 451.188, "text": "Basta de ponernos pidiendo que nos den lo que nos corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8919076735096712, "is_candidate": false}, {"start": 451.188, "end": 458.995, "text": "Por eso, a esa se\u00f1ora que me reclamaba trabajar por una C\u00f3rdoba distinta, yo no le prometo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8509595612578102, "is_candidate": false}, {"start": 460.14, "end": 468.743, "text": " Me comprometo y le pido a todos los cordobeses que me den una oportunidad, que me ayuden a lograrlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8389499509609712, "is_candidate": false}, {"start": 468.743, "end": 473.705, "text": "Es el turno del candidato a gobernador por Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7752753719784296, "is_candidate": false}, {"start": 473.705, "end": 480.927, "text": "Muy buenas noches a todos, a los conductores, a quienes debaten conmigo y a quienes asisten o escuchan el debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4064445657553716, "is_candidate": true}, {"start": 481.988, "end": 496.399, "text": " Yo pienso que los cordobeses necesitamos del pr\u00f3ximo gobierno provincial que siga tomando medidas para que podamos continuar superando la tremenda crisis que nos toc\u00f3 vivir en el 2001 y en el 2002.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34318150101918454, "is_candidate": true}, {"start": 496.399, "end": 507.188, "text": "Crisis que sumergi\u00f3 abajo de la l\u00ednea de pobreza a los sectores populares y que le hizo perder a la clase media el nivel de vida y la calidad de vida que ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3667662635325851, "is_candidate": true}, {"start": 507.853, "end": 525.487, "text": " y para ello es necesario que el pr\u00f3ximo gobierno refuerce y consolide las medidas de progreso que tuvo la provincia estos \u00faltimos a\u00f1os, que sea capaz de mantener los buenos programas y los buenos proyectos como es la rebaja del 30% de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38198142381135214, "is_candidate": true}, {"start": 525.487, "end": 530.451, "text": "Yo soy el \u00fanico candidato que asegura no aumentar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37348334643927406, "is_candidate": true}, {"start": 530.911, "end": 548.208, "text": " Yo no voy a revaluar los campos ni tampoco voy a revaluar las propiedades urbanas porque eso ser\u00eda aumentar el impuesto inmobiliario urbano a los habitantes de la ciudad y los pueblos de C\u00f3rdoba y ser\u00eda golpear sobre las heridas no cicatrizadas que a\u00fan tiene nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3575226396259339, "is_candidate": true}, {"start": 548.208, "end": 554.114, "text": "El pr\u00f3ximo gobierno tambi\u00e9n tiene que atender las nuevas necesidades que surgieron en C\u00f3rdoba luego de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4178371006997136, "is_candidate": true}, {"start": 554.654, "end": 560.636, "text": " Atender el problema de la inseguridad, que es hija de la pobreza que gener\u00f3 la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4226731433837815, "is_candidate": true}, {"start": 560.636, "end": 567.039, "text": "Atender el problema de la salud, porque m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n no tiene obra social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4589066219254543, "is_candidate": true}, {"start": 567.039, "end": 574.942, "text": "Darle importancia estrat\u00e9gica a la educaci\u00f3n, porque la educaci\u00f3n es la posibilidad de tener un buen trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3858205871927133, "is_candidate": true}, {"start": 575.302, "end": 581.646, "text": " y atender fundamentalmente el empleo, porque el empleo es la chance de vida digna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3931972523334025, "is_candidate": true}, {"start": 581.646, "end": 590.451, "text": "Y junto con esto, tiene que sentar las bases para un progreso de C\u00f3rdoba de los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os, fijando pol\u00edticas de Estado y logrando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46232852156166504, "is_candidate": true}, {"start": 590.931, "end": 594.433, "text": " darle igualdad a las personas y a la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5345835762429862, "is_candidate": false}, {"start": 594.433, "end": 606.738, "text": "Yo tengo experiencia en crear empleo y estoy convencido de que voy a unir a todos los cordobeses, piensen como piensen, para que logremos el progreso que necesita nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3680345829875995, "is_candidate": true}, {"start": 606.738, "end": 615.342, "text": "El turno es ahora en esta presentaci\u00f3n del candidato del Frente C\u00edvico y Social, Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.927692271276799, "is_candidate": false}, {"start": 615.342, "end": 615.722, "text": "Doctor Juez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.967319922862095, "is_candidate": false}, {"start": 625.024, "end": 625.344, "text": " 10 segundos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8376665618875021, "is_candidate": false}, {"start": 625.344, "end": 631.59, "text": "10 segundos es lo que cuesta el salario de un polic\u00eda, en un horario pico de horario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7907889487159412, "is_candidate": false}, {"start": 631.59, "end": 650.306, "text": "10 segundos en este momento, en este horario y en este programa, es lo que sale, multipliquen ustedes estos 10 segundos por la pauta publicitaria obscena, multipliquen por el gasto exagerado en campa\u00f1a publicitaria y ustedes van a hacer los n\u00fameros por qu\u00e9 quiero ser gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.878374655153839, "is_candidate": false}, {"start": 652.625, "end": 662.29, "text": " con 10 segundos de publicidad, 10 segundos de publicidad es el aporte que le hace la provincia en 5 meses a una directora para que mantenga una escuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8883957994565367, "is_candidate": false}, {"start": 662.29, "end": 669.293, "text": "Esta ma\u00f1ana le\u00ed en el diario de uno de los organizadores de este debate, el Dr. Jones, la bola interior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.902912884078715, "is_candidate": false}, {"start": 669.293, "end": 672.315, "text": "Corrupci\u00f3n y seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9691135284157786, "is_candidate": false}, {"start": 672.315, "end": 676.357, "text": "Quiero ser gobernador de C\u00f3rdoba para terminar de una vez por todas con la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8872861379086118, "is_candidate": false}, {"start": 677.381, "end": 681.442, "text": " Quiero gobernar esta provincia y quiero gobernarla en serio, con los vecinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8905787141969832, "is_candidate": false}, {"start": 681.442, "end": 685.803, "text": "Hace tres a\u00f1os y medio atr\u00e1s fren\u00e1bamos la corrupci\u00f3n que nos dejaban.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9035005825125622, "is_candidate": false}, {"start": 685.803, "end": 689.544, "text": "La complacencia de Germ\u00e1n C\u00e1mara, el vicegobernador del actual gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8697678128373632, "is_candidate": false}, {"start": 689.544, "end": 694.826, "text": "Y se nos puede acusar de muchas cosas, pero se termin\u00f3 la corrupci\u00f3n en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8720313159147876, "is_candidate": false}, {"start": 694.826, "end": 698.127, "text": "Con estos 10 segundos, este es el salario de un polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9437539347126058, "is_candidate": false}, {"start": 698.127, "end": 704.609, "text": "\u00bfSe imaginan cu\u00e1ntos polic\u00edas podr\u00edamos tener hoy en la calle con la terrible pauta publicitaria de estos \u00faltimos 60 d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8900290465156346, "is_candidate": false}, {"start": 705.959, "end": 710.381, "text": " Quiero gobernar C\u00f3rdoba porque C\u00f3rdoba se merece ser gobernada honesta y decentemente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8819320156533111, "is_candidate": false}, {"start": 710.381, "end": 714.584, "text": "Quiero gobernar esta provincia porque esta provincia se merece un destino mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8797334695012589, "is_candidate": false}, {"start": 714.584, "end": 721.547, "text": "Quiero gobernar esta provincia porque esta provincia merece gente honorable tomando decisiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8719355982595086, "is_candidate": false}, {"start": 721.547, "end": 727.611, "text": "Quiero gobernar esta provincia porque la salud, la educaci\u00f3n y la seguridad son los elementos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9046642568760322, "is_candidate": false}, {"start": 727.611, "end": 729.932, "text": "Ellos ya tuvieron la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.921046304662334, "is_candidate": false}, {"start": 729.932, "end": 733.394, "text": "Neyvi lo fue de Angelos, Schiaretti lo es desde la zota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9509657838023207, "is_candidate": false}, {"start": 733.394, "end": 735.235, "text": "Los dos gobiernos m\u00e1s corruptos de la historia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8911814424923421, "is_candidate": false}, {"start": 738.974, "end": 742.776, "text": " Bueno, hemos finalizado el primer bloque de presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.90495398430606, "is_candidate": false}, {"start": 742.776, "end": 744.217, "text": "Dos minutos cada candidato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9188274425266384, "is_candidate": false}, {"start": 744.217, "end": 753.103, "text": "A partir del bloque que viene empezamos a debatir cada uno de los bloques tem\u00e1ticos con presentaci\u00f3n r\u00e9plica y contrarr\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8924197426581656, "is_candidate": false}, {"start": 1111.545, "end": 1115.026, "text": " Uno de los tres candidatos presentes va a ser el pr\u00f3ximo gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8766568289388411, "is_candidate": false}, {"start": 1115.026, "end": 1116.627, "text": "Estamos ac\u00e1 en los estudios de Canal 12.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8790171155425586, "is_candidate": false}, {"start": 1116.627, "end": 1120.689, "text": "Esta es una organizaci\u00f3n conjunta de Canal 12, de la Voz del Interior, de Cadena 3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9002837169966051, "is_candidate": false}, {"start": 1120.689, "end": 1132.433, "text": "Cadena 3 est\u00e1 transmitiendo tambi\u00e9n este evento y se suman Canal 6, Colsecor, Canal de Laguna Larga, Radio Nacional C\u00f3rdoba, LV2, LV16 de R\u00edo Cuarto, 102.5 de San Francisco, entre otras emisoras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9452923090753801, "is_candidate": false}, {"start": 1132.433, "end": 1134.614, "text": "Comienzan los bloques tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9525149110722416, "is_candidate": false}, {"start": 1134.614, "end": 1137.816, "text": "Y en los bloques tem\u00e1ticos tendremos el mecanismo de la...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7690057221258592, "is_candidate": false}, {"start": 1139.6, "end": 1141.581, "text": " Dos minutos para la explicaci\u00f3n del tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7248990200959178, "is_candidate": false}, {"start": 1141.581, "end": 1150.545, "text": "Ser\u00e1n las instituciones provinciales y despu\u00e9s habr\u00e1, en esta oportunidad, derecho a r\u00e9plica y contrarr\u00e9plica por parte de los tres candidatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7384701885684479, "is_candidate": false}, {"start": 1150.545, "end": 1152.186, "text": "El primer turno es el doctor Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8833781474071585, "is_candidate": false}, {"start": 1155.026, "end": 1160.489, "text": " Primero hay que definir claramente, cordobeses, hay que definir qu\u00e9 clase de provincia queremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8980793716079956, "is_candidate": false}, {"start": 1160.489, "end": 1163.07, "text": "Necesitamos trabajar en un plan estrat\u00e9gico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.924851278551141, "is_candidate": false}, {"start": 1163.07, "end": 1171.353, "text": "Hace 8 a\u00f1os que no sabemos, andamos en la deriva, no sabemos si esta provincia va a ser metalmec\u00e1nica, si va a ser tur\u00edstica, si va a ser agroexportadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9332596895490565, "is_candidate": false}, {"start": 1171.353, "end": 1181.038, "text": "A partir del 3 de septiembre hasta el 10 de diciembre, que nos toque asumir, vamos a estar definiendo con la universidad, con las instituciones, con las organizaciones, cu\u00e1l va a ser el plan estrat\u00e9gico de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9217160140980335, "is_candidate": false}, {"start": 1182.429, "end": 1186.432, "text": " Anote, tome nota, porque estos son compromisos no electorales, son los compromisos de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8914128343358573, "is_candidate": false}, {"start": 1186.432, "end": 1194.898, "text": "En la justicia, vamos a reformar la Constituci\u00f3n, vamos a estar convocando el 10 de diciembre al d\u00eda siguiente que asumamos una reforma a la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8663397184329389, "is_candidate": false}, {"start": 1194.898, "end": 1200.262, "text": "Vamos a modificar el Consejo de la Magistratura, va a tener raigambre constitucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9021889431354887, "is_candidate": false}, {"start": 1200.262, "end": 1202.604, "text": "Vamos a modificar el Ministerio P\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9041258083142426, "is_candidate": false}, {"start": 1202.604, "end": 1205.166, "text": "El Fiscal General va a ser elegido por el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9403017769071584, "is_candidate": false}, {"start": 1206.56, "end": 1214.825, "text": " Los candidatos a fiscales generales van a ser los integrantes del Ministerio P\u00fablico que rendir\u00e1n un examen ante el Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9336536099588827, "is_candidate": false}, {"start": 1214.825, "end": 1216.866, "text": "Escuche esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9045390604110709, "is_candidate": false}, {"start": 1216.866, "end": 1218.587, "text": "Vamos a derogar la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.888241700017646, "is_candidate": false}, {"start": 1218.587, "end": 1222.749, "text": "El primer pacto entre Angelo y Menem lo vamos a derogar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9769606960934991, "is_candidate": false}, {"start": 1222.749, "end": 1223.93, "text": "No va a haber reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9764402245777135, "is_candidate": false}, {"start": 1223.93, "end": 1228.432, "text": "Cada gobernador tendr\u00e1 un solo mandato para evitar que se quiten la bulona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9715634378757378, "is_candidate": false}, {"start": 1228.432, "end": 1230.013, "text": "Anote esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8166345166574143, "is_candidate": false}, {"start": 1230.013, "end": 1231.714, "text": "Vamos a implementar el ballotage.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9632942872155386, "is_candidate": false}, {"start": 1232.847, "end": 1242.169, "text": " para que ning\u00fan gobernador en esta provincia gane con el 30 y pico por ciento de los votos y esto obliga a vivir en un marco de convivencia como pasa en las ciudades, en los pa\u00edses serios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9085957626759515, "is_candidate": false}, {"start": 1242.169, "end": 1248.211, "text": "Vamos a incorporar con rango constitucional el ballotage en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9378177704670703, "is_candidate": false}, {"start": 1248.211, "end": 1251.592, "text": "Vamos a nombrar jueces de paz", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9030552591350086, "is_candidate": false}, {"start": 1252.648, "end": 1262.173, "text": " letrados que deber\u00e1n rendir un concurso ante el Consejo de la Magistratura y estar\u00e1n en un orden de m\u00e9rito y a partir de all\u00ed ser\u00e1n el propio Consejo de la Magistratura y no ser\u00e1n punteros pol\u00edticos actualmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8768261757774969, "is_candidate": false}, {"start": 1262.173, "end": 1263.814, "text": "Esto en el marco de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9696773113222281, "is_candidate": false}, {"start": 1263.814, "end": 1270.877, "text": "Quiero decirles ya, tambi\u00e9n anoten, el Ministro de Justicia de Luis Juez, Gobernador, va a ser Carlos Llaveras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9162505958130539, "is_candidate": false}, {"start": 1270.877, "end": 1281.182, "text": "Bueno, le toca el turno al doctor Mario Negri de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9075690981926439, "is_candidate": false}, {"start": 1281.182, "end": 1282.243, "text": "Calidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.952070018395161, "is_candidate": false}, {"start": 1283.837, "end": 1288.519, "text": " de las cosas m\u00e1s importantes de las que dependen la Naci\u00f3n y la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9081083175022769, "is_candidate": false}, {"start": 1288.519, "end": 1292.421, "text": "Pero quiero centrar en dos aspectos fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8184182048840272, "is_candidate": false}, {"start": 1292.421, "end": 1298.264, "text": "El primero, vamos a sacar la competencia unipersonal de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8785146762572624, "is_candidate": false}, {"start": 1298.264, "end": 1302.706, "text": "No hay m\u00e1s fuero personal para que se lo vincule al Poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9131088908796429, "is_candidate": false}, {"start": 1302.706, "end": 1306.288, "text": "M\u00e1s fiscales interviniendo y sorteo de las causas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8338570561118939, "is_candidate": false}, {"start": 1306.288, "end": 1310.93, "text": "Fiscal\u00eda de Investigaciones Administrativas, en sede del Poder Ejecutivo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8351575351805609, "is_candidate": false}, {"start": 1312.074, "end": 1322.284, "text": " presidida por un opositor que tendr\u00e1 que pasar por una audiencia p\u00fablica y que adem\u00e1s necesitar\u00eda una mayor\u00eda agravada para su designaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8886989530644369, "is_candidate": false}, {"start": 1322.284, "end": 1329.591, "text": "Pero al otro, a lo que le dije antes, voy a ser gobernador para pelear contra la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9403011762750102, "is_candidate": false}, {"start": 1330.856, "end": 1340.54, "text": " Ha sido el tal\u00f3n de Aquiles de este gobierno, ha tenido una mirada distinta, ha bajado la sensaci\u00f3n, ha hecho propaganda y no ha resuelto el problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8809076115666825, "is_candidate": false}, {"start": 1340.54, "end": 1347.042, "text": "Voy a duplicar el presupuesto de seguridad, lo podemos hacer, capacitar a nuestros polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8980954246973865, "is_candidate": false}, {"start": 1347.042, "end": 1349.703, "text": "Aument\u00f3 la complejidad del delito, entr\u00f3 la droga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8842352542618316, "is_candidate": false}, {"start": 1350.343, "end": 1354.768, "text": " En esta capital hay un barrio que le dicen Colombia Lola, hay narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8766537287425398, "is_candidate": false}, {"start": 1354.768, "end": 1360.694, "text": "El delito est\u00e1 en todas partes, en la ciudad, en el campo y en los pueblos m\u00e1s peque\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9379970942360687, "is_candidate": false}, {"start": 1360.694, "end": 1370.585, "text": "Capacitaci\u00f3n para la polic\u00eda, seguridad vial, 302 muertos, 2 cromani\u00f3n en las rutas de C\u00f3rdoba y los miramos y los contamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9317577906185596, "is_candidate": false}, {"start": 1371.225, "end": 1378.748, "text": " respuesta, educaci\u00f3n, educaci\u00f3n vial permanente, prevenci\u00f3n, sanci\u00f3n, vuelve la polic\u00eda caminera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8841247741296572, "is_candidate": false}, {"start": 1378.748, "end": 1386.89, "text": "Pero tenemos que saber algo, queridos comprovincianos, tenemos la misma cantidad de polic\u00edas que hace 20, 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9079975212304795, "is_candidate": false}, {"start": 1386.89, "end": 1400.195, "text": "Ah, y les recuerdo, hay un ej\u00e9rcito privado en las calles de las ciudades de casi 16.000 personas que hay que tener una pol\u00edtica de asimilaci\u00f3n, de control, porque ah\u00ed se va la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9306564587964465, "is_candidate": false}, {"start": 1402.64, "end": 1406.161, "text": " Los dos minutos del candidato de Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba, Juanes Chiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6771555424389284, "is_candidate": false}, {"start": 1406.161, "end": 1413.302, "text": "Para que funcionen bien las instituciones, la gente tiene que sentir que sus derechos elementales est\u00e1n protegidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3378502427154091, "is_candidate": true}, {"start": 1413.302, "end": 1423.284, "text": "Y hay un derecho elemental de la gente que hoy atraviesa por dificultades, y es el derecho a la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3635957016646132, "is_candidate": true}, {"start": 1423.284, "end": 1427.765, "text": "Porque la inseguridad que es hija de la crisis del a\u00f1o 2001 y 2002,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38796055585099465, "is_candidate": true}, {"start": 1429.565, "end": 1437.71, "text": " va a ser resuelta definitivamente, siempre hay que decirlo, cuando hagamos la reducci\u00f3n d\u00e1stica de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39847365450769456, "is_candidate": true}, {"start": 1437.71, "end": 1445.115, "text": "Pero mientras tanto, todos los d\u00edas, permanentemente, hay que tomar medidas para hacer retroceder a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3746647349746729, "is_candidate": true}, {"start": 1445.515, "end": 1450.919, "text": " Yo voy a incorporar 5.000 nuevos polic\u00edas a la Polic\u00eda Provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42382191225491284, "is_candidate": true}, {"start": 1450.919, "end": 1454.501, "text": "Voy a crear la Polic\u00eda Caminera con 800 efectivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3785449623455185, "is_candidate": true}, {"start": 1454.501, "end": 1468.07, "text": "Voy a duplicar el n\u00famero de polic\u00edas dedicados a la lucha contra el narcotr\u00e1fico, haciendo convenios con la Naci\u00f3n, proponiendo modificaciones legales para que no haya excusa y los que venden droga vayan presos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39250963706935904, "is_candidate": true}, {"start": 1468.07, "end": 1471.773, "text": "Y tambi\u00e9n voy a multiplicar las comisar\u00edas de la mujer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4558497909564774, "is_candidate": true}, {"start": 1472.233, "end": 1478.838, "text": " para hacer retroceder el flagelo de la violencia familiar que afecta a nuestras mujeres y nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42217130156925475, "is_candidate": true}, {"start": 1478.838, "end": 1483.681, "text": "Con la Naci\u00f3n tendr\u00e9 una relaci\u00f3n cordial, pero de independencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4223153291699605, "is_candidate": true}, {"start": 1483.681, "end": 1492.248, "text": "Para m\u00ed, primero est\u00e1 C\u00f3rdoba y siempre, en la relaci\u00f3n institucional con la Naci\u00f3n, defender\u00e9 los intereses de los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39021158195541805, "is_candidate": true}, {"start": 1492.248, "end": 1499.073, "text": "Har\u00e9 un censo para que los municipios reciban la coparticipaci\u00f3n que les corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4211350157346019, "is_candidate": true}, {"start": 1499.073, "end": 1500.053, "text": "No voy a esperar que la Naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5219682578326543, "is_candidate": false}, {"start": 1500.994, "end": 1524.771, "text": " haga el censo, lo vamos a hacer el a\u00f1o que viene y vamos siempre en la justicia a mantener la independencia a trav\u00e9s del mantenimiento del Consejo de la Magistratura, yo no voy a nombrar ning\u00fan juez, le dar\u00e9 m\u00e1s presupuesto a la Fiscal\u00eda General para que pueda investigar m\u00e1s los delitos y tambi\u00e9n para que est\u00e9n todos los precintos con la Polic\u00eda Judicial en su lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3870697161300558, "is_candidate": true}, {"start": 1524.771, "end": 1525.512, "text": "Y haremos esto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6139127764065062, "is_candidate": false}, {"start": 1526.212, "end": 1527.894, "text": " manteniendo un estado autero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4948235828003419, "is_candidate": true}, {"start": 1527.894, "end": 1536.262, "text": "Y podremos hacer esto porque C\u00f3rdoba ahora est\u00e1 saneada y tiene todo para progresar y darle calidad a sus instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35926183007551515, "is_candidate": true}, {"start": 1536.262, "end": 1537.583, "text": "Bueno, momento de las r\u00e9plicas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8466815822592519, "is_candidate": false}, {"start": 1537.583, "end": 1542.247, "text": "Les recuerdo que ahora las r\u00e9plicas son de un minuto y medio cada uno en el mismo orden en el que expusieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9717544750906983, "is_candidate": false}, {"start": 1542.247, "end": 1542.948, "text": "Su turno, se\u00f1or juez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.995944359782244, "is_candidate": false}, {"start": 1544.411, "end": 1550.014, "text": " La seguridad no es un problema de la polic\u00eda, es un problema de la sociedad, hay que involucrarla absolutamente a toda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8010589285188159, "is_candidate": false}, {"start": 1550.014, "end": 1556.757, "text": "Quiero recordarle que el vicegobernador hace ocho a\u00f1os que est\u00e1 gobernando, as\u00ed que todo lo que dice que podr\u00eda haber hecho, lo podr\u00eda estar ya implementando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8696480705341029, "is_candidate": false}, {"start": 1556.757, "end": 1561.34, "text": "Quiero decir que no necesitamos polic\u00edas valientes, necesitamos polic\u00edas con buenos sueldos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8903809414761295, "is_candidate": false}, {"start": 1561.34, "end": 1566.863, "text": "Necesitamos que el polic\u00eda tenga un sueldo digno, un salario no miserable como hoy tiene, para poder capacitarse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8559757504181853, "is_candidate": false}, {"start": 1567.583, "end": 1588.74, "text": " Lo hemos dicho hace un a\u00f1o y medio y figura, ah\u00ed duerme en la legislatura que preside el se\u00f1or Vicegobernador, la Ley de Emergencia de Seguridad, que concretamente permite incorporar ya inmediatamente 6.000 polic\u00edas que se encuentran en el retiro efectivo, capacitados, en buenas condiciones, que el Tribunal de Conducta Policial lo ha excluido seguramente por cuestiones menores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8983092721622701, "is_candidate": false}, {"start": 1588.74, "end": 1592.823, "text": "Tenemos ah\u00ed un personal capacitado para incorporarlo ya, para abocarlo ya.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8669761149941818, "is_candidate": false}, {"start": 1593.684, "end": 1596.266, "text": " Hace dos a\u00f1os que me escuchan hablar de la polic\u00eda rural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8446255521470202, "is_candidate": false}, {"start": 1596.266, "end": 1598.989, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hace que me escuchan hablar de la polic\u00eda caminera?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9529993174007061, "is_candidate": false}, {"start": 1598.989, "end": 1617.666, "text": "Vamos a involucrar a la sociedad y los intendentes van a tener una gran participaci\u00f3n en el Consejo de Seguridad Provincial que nosotros vamos a construir porque ellos van a trabajar, controlar, dise\u00f1ar y planificar junto con el Consejo Provincial de Seguridad la pol\u00edtica de seguridad porque a los intendentes los vecinos nos reclaman situaciones que no podemos resolver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8555569690931948, "is_candidate": false}, {"start": 1618.326, "end": 1631.796, "text": " As\u00ed que, en definitiva, quiero decirle que ese Consejo de Seguridad Provincial tambi\u00e9n va a estar integrado por todos los ex jefes polic\u00edas y los ex ministros de seguridad que tiene la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9083634718228224, "is_candidate": false}, {"start": 1631.796, "end": 1635.858, "text": "El momento de la r\u00e9plica del doctor Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7824205957918746, "is_candidate": false}, {"start": 1635.858, "end": 1641.702, "text": "Miren, no hay seguridad posible en ninguna parte seria del mundo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8860445651778166, "is_candidate": false}, {"start": 1642.871, "end": 1647.172, "text": " si los gobiernos no acuerdan con los intendentes una pol\u00edtica com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9186016818704897, "is_candidate": false}, {"start": 1647.172, "end": 1663.317, "text": "Eso no ocurre en C\u00f3rdoba, no ocurri\u00f3 en 8 a\u00f1os, ning\u00fan intendente se acuerda de haber sido citado a una reuni\u00f3n, y menos a\u00fan entre la jefatura de gobierno de la gran metr\u00f3polis, o sea la capital a donde vive el 40% y el gran C\u00f3rdoba que hace el 58%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9099071146408577, "is_candidate": false}, {"start": 1665.248, "end": 1683.084, "text": " Hay una ley, yo voy a implementar los consejos regionales de seguridad, ciudades con m\u00e1s de 10.000 habitantes, organizaciones civiles, la sociedad, el intendente, no para que hagan de polic\u00eda, hay que atacar las causas que aumentan la inseguridad, que son sociales tambi\u00e9n y ellos lo saben.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9373144863484385, "is_candidate": false}, {"start": 1683.084, "end": 1686.307, "text": "Ah, mi jefe de polic\u00eda, el que yo voy a designar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9535476613257917, "is_candidate": false}, {"start": 1687.108, "end": 1707.424, "text": " como un miembro de la Corte Suprema deber\u00e1 pasar por una audiencia p\u00fablica, como pasa un miembro de la Corte, decir qui\u00e9n es, de d\u00f3nde viene, qu\u00e9 capacitaci\u00f3n tiene y qu\u00e9 patrimonio tiene, y cada dos a\u00f1os renovar esa confianza que hay que renovar con la sociedad por parte de quien conduce la tropa, y por supuesto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9016097041685049, "is_candidate": false}, {"start": 1708.775, "end": 1713.719, "text": " sepan que en 8 a\u00f1os aumentaron 450 polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9236182302804418, "is_candidate": false}, {"start": 1713.719, "end": 1715.72, "text": "Cuando proponen 5.000, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9543917604863301, "is_candidate": false}, {"start": 1715.72, "end": 1719.083, "text": "Yo, un programa progresivo por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9045607800992512, "is_candidate": false}, {"start": 1719.083, "end": 1723.627, "text": "Se necesita capacitar m\u00e1s de 1.000 agentes por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9055613485827969, "is_candidate": false}, {"start": 1723.627, "end": 1726.168, "text": "Pero desde 1998, a la fecha, solamente se nombraron 450 polic\u00edas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8933461873437388, "is_candidate": false}, {"start": 1726.168, "end": 1728.851, "text": "Juan Esquiaretti, de Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba, su r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8574213950277794, "is_candidate": false}, {"start": 1735.732, "end": 1739.914, "text": " Mucho hemos hecho para combatir la inseguridad y mucho resta por hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4161249919096478, "is_candidate": true}, {"start": 1739.914, "end": 1747.037, "text": "Hemos incorporado en los \u00faltimos dos a\u00f1os y medio 2.500 nuevos polic\u00edas, 1.450 patrulleros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28388096386911943, "is_candidate": true}, {"start": 1747.037, "end": 1754.34, "text": "Hemos puesto en marcha la Junta de Participaci\u00f3n Ciudadana y la Patrulla Rural con la participaci\u00f3n de la sociedad civil en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41421401195901886, "is_candidate": true}, {"start": 1754.66, "end": 1763.226, "text": " Mucho m\u00e1s podr\u00edamos haber hecho si no nos hubiera tocado vivir la crisis que desat\u00f3 el gobierno nacional al cual proteneci\u00f3 Mario Neves.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41483095789681745, "is_candidate": true}, {"start": 1763.226, "end": 1778.616, "text": "Y mucho m\u00e1s podr\u00edamos haber hecho en C\u00f3rdoba si el Intendente Juez, en vez de insultar a los sucesivos jefes de polic\u00eda, hubiera cortado los yuyos y hubiera puesto el alumbrado p\u00fablico como reclaman permanentemente los habitantes de los barrios cuando recorro C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3296316492360114, "is_candidate": true}, {"start": 1779.096, "end": 1785.161, "text": " Seguiremos trabajando para mejorar la seguridad en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43269159130847856, "is_candidate": true}, {"start": 1785.161, "end": 1800.072, "text": "Y lo haremos adem\u00e1s de con los nombramientos que dije, d\u00e1ndole m\u00e1s tecnolog\u00eda y con una interacci\u00f3n con la sociedad civil, porque en la prevenci\u00f3n es importante que participen todos los ciudadanos de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4291672991515383, "is_candidate": true}, {"start": 1800.072, "end": 1802.414, "text": "Y adem\u00e1s, quiero reiterar el concepto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4488561314209615, "is_candidate": true}, {"start": 1802.794, "end": 1811.341, "text": " La inseguridad la derrotaremos definitivamente cuando disminuyamos la pobreza, la marginaci\u00f3n y el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40586535466100193, "is_candidate": true}, {"start": 1811.341, "end": 1821.449, "text": "Y mientras tanto seguiremos d\u00eda tras d\u00eda tomando medidas para hacer retroceder a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40129881376785925, "is_candidate": true}, {"start": 1821.449, "end": 1823.691, "text": "Tiempo para la contrar\u00e9plica, contrar\u00e9plica en un minuto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8548732320808141, "is_candidate": false}, {"start": 1823.691, "end": 1828.995, "text": "En el tema de las instituciones provinciales estamos todav\u00eda, vienen las contrar\u00e9plicas, la primera es para el doctor juez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7124188512792756, "is_candidate": false}, {"start": 1830.52, "end": 1832.601, "text": " Yo traje un souvenir para esquiarle, tiene un reloj.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9708960393271421, "is_candidate": false}, {"start": 1832.601, "end": 1834.942, "text": "Desp\u00e9rtate, hace ocho a\u00f1os que est\u00e1n gobernando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9483091972104996, "is_candidate": false}, {"start": 1834.942, "end": 1838.043, "text": "Y hace ocho a\u00f1os que nos matan en la calle como mosca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8791811635555848, "is_candidate": false}, {"start": 1838.043, "end": 1841.205, "text": "Vamos a reformular las agencias provinciales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8713137989252646, "is_candidate": false}, {"start": 1841.205, "end": 1844.266, "text": "Concretamente, la agencia C\u00f3rdoba Turismo se va a convertir en un ministerio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.951030430829398, "is_candidate": false}, {"start": 1844.266, "end": 1846.787, "text": "C\u00f3rdoba necesita tener un ministerio en el turismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8896722644200199, "is_candidate": false}, {"start": 1846.787, "end": 1853.811, "text": "C\u00f3rdoba necesita, con realidad, trabajar en los tres valles con inteligencia, con trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9070314367246328, "is_candidate": false}, {"start": 1853.811, "end": 1856.512, "text": "Vamos a tener tres delegaciones en cada uno de estos valles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9423806035935481, "is_candidate": false}, {"start": 1857.501, "end": 1859.864, "text": " Otros temas que tenemos en el bloque 2, el tema de la deuda provincial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9751137536644604, "is_candidate": false}, {"start": 1859.864, "end": 1870.356, "text": "Ya hemos hablado con la Universidad Nacional y concretamente con el Consejo Profesional de Ciencias Econ\u00f3micas, vamos a examinar profundamente la deuda provincial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.865440134530758, "is_candidate": false}, {"start": 1870.356, "end": 1876.803, "text": "Est\u00e1 trabajando Salvador Trever en el tema para profundizar ese debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9234168825084555, "is_candidate": false}, {"start": 1876.803, "end": 1877.704, "text": "Descubierta la deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.036732754249772, "is_candidate": false}, {"start": 1878.604, "end": 1892.749, "text": " determinado su monto, a qui\u00e9n se le debe, cu\u00e1les son sus vencimientos, vamos a establecer puntualmente a partir de ah\u00ed c\u00f3mo nos damos una pol\u00edtica de saneamiento en una provincia que tiene por lo menos 11 mil millones de pesos de deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8818218400320683, "is_candidate": false}, {"start": 1892.749, "end": 1897.891, "text": "Muy bien, el turno de Mario Negri, de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, su minuto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8725045857695044, "is_candidate": false}, {"start": 1897.891, "end": 1901.933, "text": "De la deuda vamos a hablar en el desarrollo econ\u00f3mico, de eso depende mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8008280497619731, "is_candidate": false}, {"start": 1904.011, "end": 1911.894, "text": " Lo iba a dejar para adelante, pero mi primer acto de gobierno va a ser eliminar a las agencias, salvo alguna rara excepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8678578928592858, "is_candidate": false}, {"start": 1911.894, "end": 1915.335, "text": "Las agencias fue un modelo de discrecionalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9428896541154106, "is_candidate": false}, {"start": 1915.335, "end": 1919.196, "text": "Hasta el a\u00f1o 94 no tuvieron ning\u00fan tipo de control.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8419482413061103, "is_candidate": false}, {"start": 1919.196, "end": 1922.237, "text": "Arrancaron con 5 o 6 millones de pesos y llegaron a 50, 60.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8789882536224676, "is_candidate": false}, {"start": 1924.714, "end": 1936.524, "text": " Es m\u00e1s, estamos a seis meses de finalizar un gobierno y una de ellas, una corporaci\u00f3n inmobiliaria, se dedica a vender los terrenos fiscales de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.919226560280181, "is_candidate": false}, {"start": 1936.524, "end": 1942.409, "text": "Hay que parar seis meses antes y para eso vamos a establecer una norma de responsabilidad fiscal de prohibici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8578141289614833, "is_candidate": false}, {"start": 1942.409, "end": 1944.47, "text": "Volvemos al sistema cl\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.841742982809397, "is_candidate": false}, {"start": 1944.47, "end": 1950.935, "text": "Control de los ministerios, ejercicio pleno de la oposici\u00f3n y las agencias, salvo rara excepci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9135664628639061, "is_candidate": false}, {"start": 1951.816, "end": 1957.962, "text": " Final, porque pasaron con muy mal recuerdo por esta gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9523013492699014, "is_candidate": false}, {"start": 1957.962, "end": 1963.206, "text": "Para el final de este bloque, y de acuerdo al sorteo, la contrarr\u00e9plica le corresponde a Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6680295660439171, "is_candidate": false}, {"start": 1963.206, "end": 1968.891, "text": "Yo no voy a contestar las chanzas o chicanas que me haga alguno de los candidatos presentes, como acaba de hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3855323940345943, "is_candidate": true}, {"start": 1969.235, "end": 1974.22, "text": " el Intendente Juez, vine a plantear las propuestas para mejorar nuestros acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3792059835943017, "is_candidate": true}, {"start": 1974.22, "end": 1986.491, "text": "Quiero decirles que en relaci\u00f3n a la deuda de la cual nuestros adversarios hablan, lo hacen de esa manera porque no consiguen entender c\u00f3mo C\u00f3rdoba, teniendo los impuestos m\u00e1s baratos de Argentina, est\u00e1 en d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33182389996062356, "is_candidate": true}, {"start": 1987.091, "end": 1989.472, "text": " consigue hacer obras p\u00fablicas y progresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5859814217693448, "is_candidate": false}, {"start": 1989.472, "end": 2001.016, "text": "F\u00edjense, no tuvimos que esperar que negociara con la Naci\u00f3n la restituci\u00f3n del 82% a los jubilados que le hab\u00eda quitado el gobierno radical anterior a los jubilados cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40510858291595486, "is_candidate": true}, {"start": 2001.016, "end": 2014.24, "text": "Pudimos hacer justicia r\u00e1pidamente porque la situaci\u00f3n est\u00e1 s\u00f3lida y la deuda, para que a los cordobeses les quede claro, es como una familia que gana 1.000 pesos por mes, agranda su casa tomando un cr\u00e9dito de 12.000 pesos y tiene 16 a\u00f1os para pagarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43488734331601764, "is_candidate": true}, {"start": 2016.181, "end": 2019.045, "text": " Va a pagar por mes nada m\u00e1s que 65 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46343426170074487, "is_candidate": true}, {"start": 2019.045, "end": 2021.349, "text": "Con la deuda provincial pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4105195807834233, "is_candidate": true}, {"start": 2021.349, "end": 2028.179, "text": "Son 12 meses de ingreso, hay 16 a\u00f1os para pagarla y no representa ning\u00fan problema para las finanzas provinciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3831469549134031, "is_candidate": true}, {"start": 2029.275, "end": 2031.616, "text": " Bueno, no s\u00e9 c\u00f3mo la est\u00e1 pasando usted en su casa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8704641347949287, "is_candidate": false}, {"start": 2031.616, "end": 2038.218, "text": "Ac\u00e1 es un ambiente que se ve de mucha atenci\u00f3n, de much\u00edsima atenci\u00f3n dentro del estudio, fuera del estudio, en la carpa que se ha montado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9111957354660705, "is_candidate": false}, {"start": 2038.218, "end": 2043.44, "text": "Estamos siguiendo el primer debate en m\u00e1s de 30 a\u00f1os de los candidatos a gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9019960459780572, "is_candidate": false}, {"start": 2043.44, "end": 2045.701, "text": "Estamos aprendiendo todos al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.775486440432725, "is_candidate": false}, {"start": 2045.701, "end": 2050.583, "text": "Cuando volvamos, los candidatos van a estar debatiendo sobre la propuesta productiva que tienen para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.771171298571247, "is_candidate": false}, {"start": 2388.473, "end": 2392.874, "text": " Estamos viendo esta instancia hist\u00f3rica del debate entre los tres candidatos a gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8139312707324978, "is_candidate": false}, {"start": 2392.874, "end": 2408.798, "text": "Si usted se est\u00e1 sumando a esta emisi\u00f3n, tenga en cuenta que han sido sorteados los lugares en que cada uno de ellos va exponiendo, las r\u00e9plicas y las contrarr\u00e9plicas, y tambi\u00e9n debe quedar claro, si se suma, que los periodistas ni hacemos preguntas ni analizamos respuestas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7645004507233101, "is_candidate": false}, {"start": 2408.798, "end": 2414.939, "text": "Presentamos, son dos minutos para exponer el tema de este bloque, que es la propuesta productiva de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9050639551660216, "is_candidate": false}, {"start": 2415.737, "end": 2421.421, "text": " Luego es un minuto y medio para cada contrarr\u00e9plica y un minuto para cada contrarr\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9090141044045557, "is_candidate": false}, {"start": 2421.421, "end": 2424.764, "text": "El turno de Juan Schiaretti de Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8475438272740552, "is_candidate": false}, {"start": 2424.764, "end": 2428.827, "text": "C\u00f3rdoba es una de las provincias que tiene m\u00e1s diversidad productiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29391647176130564, "is_candidate": true}, {"start": 2428.827, "end": 2435.051, "text": "Por eso y merced a la acci\u00f3n que hace el gobierno, viene saliendo m\u00e1s r\u00e1pidamente que otras de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3546535781816964, "is_candidate": true}, {"start": 2435.051, "end": 2442.717, "text": "Pero precisamos que esta diversidad productiva se transforme en mejores empleos, de m\u00e1s salario y empleos en blanco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41072807061155825, "is_candidate": true}, {"start": 2443.257, "end": 2454.24, "text": " Por eso yo voy a hacer foco en aquellos que sufren el desempleo o est\u00e1n trabajando en negro m\u00e1s que otros, y me refiero a los jefes de familia de hasta 30 a\u00f1os de edad con hijos a cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4172473361748772, "is_candidate": true}, {"start": 2454.24, "end": 2464.563, "text": "Voy a poner en marcha un programa donde el gobierno va a pagar en el primer a\u00f1o parte del salario con tal de que las empresas lo mantengan en la plantilla durante dos a\u00f1os como m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3891086790907454, "is_candidate": true}, {"start": 2465.103, "end": 2473.228, "text": " As\u00ed le vamos a dar empleo a 50.000 jefes de familia con hijos a cargo de hasta 30 a\u00f1os en los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3673308189849215, "is_candidate": true}, {"start": 2473.228, "end": 2482.073, "text": "Tambi\u00e9n tomaremos medidas para que C\u00f3rdoba siga siendo la provincia que m\u00e1s produce nuevas tecnolog\u00edas como viene, figurando ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42378680548901304, "is_candidate": true}, {"start": 2482.073, "end": 2485.295, "text": "Y volveremos a ser un centro de producci\u00f3n automotriz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3909547710500647, "is_candidate": true}, {"start": 2485.295, "end": 2489.117, "text": "Los m\u00e1s de 8.000 puestos de trabajo que estamos generando lo prueban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42880963352022206, "is_candidate": true}, {"start": 2489.117, "end": 2491.819, "text": "Y vamos a conseguir que la industria aeron\u00e1utica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4735202546286553, "is_candidate": true}, {"start": 2492.339, "end": 2495.6, "text": " vuelva a ser un motor del desarrollo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3979914293504786, "is_candidate": true}, {"start": 2495.6, "end": 2512.025, "text": "Cuidaremos del turismo llevando el gan natural a los valles tur\u00edsticos y haci\u00e9ndolo interconexi\u00f3n por asfalto de los mismos sin pasar por C\u00f3rdoba, asfaltando Potrero de Garay, San Antonio y Arredondo, terminando el camino de Altas Cumbre, terminando el asfalto del cuadrado y asfaltando el pan de az\u00facar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4161379808307042, "is_candidate": true}, {"start": 2512.025, "end": 2517.887, "text": "Y en el interior, adem\u00e1s del Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Alimentaci\u00f3n, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42069272922966505, "is_candidate": true}, {"start": 2517.887, "end": 2521.308, "text": "Podemos agregarle valor a las materias primas, pondremos en marcha", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38087500347566494, "is_candidate": true}, {"start": 2522.128, "end": 2539.419, "text": " planes de construcci\u00f3n de rutas arrancando por la ruta 10 que es el nervio de la producci\u00f3n cordobesa y tambi\u00e9n llevaremos la energ\u00eda el\u00e9ctrica all\u00ed donde falta y haremos las redes de gas natural imprescindibles en el este y el nordeste, en el norte y en el sur hasta Huincas Renanco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42976496424836996, "is_candidate": true}, {"start": 2539.419, "end": 2547.624, "text": "Adem\u00e1s, nuestro acordo va a seguir haciendo no el coraz\u00f3n del pa\u00eds sino el coraz\u00f3n del marco sur e iremos hasta el Pac\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36211966182861466, "is_candidate": true}, {"start": 2547.624, "end": 2549.125, "text": "La propuesta productiva de Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8311570324255326, "is_candidate": false}, {"start": 2551.736, "end": 2557.141, "text": " Adelanto a la Navidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8209005782045911, "is_candidate": false}, {"start": 2557.141, "end": 2563.526, "text": "Voy a hablar del tema de la energ\u00eda porque ten\u00eda otro temita antes, pero el tema de la energ\u00eda, escuch\u00e1ndolo al vicegobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9210668832568514, "is_candidate": false}, {"start": 2563.526, "end": 2573.195, "text": "En ocho a\u00f1os no hemos podido lograr interconectar la provincia de C\u00f3rdoba en el gasoducto del NEA, con lo cual es imposible que nosotros tengamos desarrollo tecnol\u00f3gico en el interior provincial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8940637957162485, "is_candidate": false}, {"start": 2573.195, "end": 2577.919, "text": "Falta con agarrar un auto, subirse y recorrer el interior provincial y darse cuenta que C\u00f3rdoba no tiene gas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8078415438001394, "is_candidate": false}, {"start": 2578.579, "end": 2592.769, "text": " Si nosotros podemos enganchar ese gasoducto que viene Santo Tom\u00e9 a Rollito, podr\u00edamos tener 2.500 metros c\u00fabicos por d\u00eda de gas y podr\u00edamos tener esa C\u00f3rdoba industrial que algunos sue\u00f1an, dicen, alardean, pero que C\u00f3rdoba no tiene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.886837703891512, "is_candidate": false}, {"start": 2592.769, "end": 2595.011, "text": "Vamos a reformular la ley de promoci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8447585813800653, "is_candidate": false}, {"start": 2595.011, "end": 2596.812, "text": "Est\u00e1 trabajando, ustedes saben que est\u00e1 trabajando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9370424489785893, "is_candidate": false}, {"start": 2596.812, "end": 2601.875, "text": "Tenemos un ministro ya preparado para que Sergio Requia sea el pr\u00f3ximo ministro de la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8898081329712719, "is_candidate": false}, {"start": 2601.875, "end": 2606.779, "text": "Hay que preguntarle, necesitamos una ley de promoci\u00f3n industrial no que favorezca a los grandes grupos econ\u00f3micos, sino particularmente a las pymes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8424145970169326, "is_candidate": false}, {"start": 2607.452, "end": 2610.876, "text": " Vamos a trabajar en un plan de apoyo financiero a favor de PyME.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8905110926031209, "is_candidate": false}, {"start": 2610.876, "end": 2613.959, "text": "Vamos a desarrollar tecnolog\u00eda de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9427243872847786, "is_candidate": false}, {"start": 2613.959, "end": 2619.565, "text": "Vamos a crear las incubadoras de empresas de base tecnol\u00f3gica y de industrias creativas y de empresas culturales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9189407960059826, "is_candidate": false}, {"start": 2619.565, "end": 2622.308, "text": "Vamos a desarrollar un plan de desarrollo cooperativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.022016523037868, "is_candidate": false}, {"start": 2623.149, "end": 2626.312, "text": " Vamos a trabajar en un plan de infraestructura productiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9211401947401657, "is_candidate": false}, {"start": 2626.312, "end": 2634.039, "text": "Las rutas, las rutas por cuatro baches de lo que ustedes pueden encontrar en la 19, en la 10, en la 17.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8731929329352757, "is_candidate": false}, {"start": 2634.039, "end": 2635.901, "text": "En C\u00f3rdoba salimos en la CNN.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8966193483184625, "is_candidate": false}, {"start": 2635.901, "end": 2640.144, "text": "No hay ruta para sacar la producci\u00f3n, no hay ruta para que el productor pueda moverse y pueda trabajar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9234785475715266, "is_candidate": false}, {"start": 2641.005, "end": 2644.727, "text": " Vamos a trabajar fuertemente en el Consejo de Educaci\u00f3n para el Empleo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8679347791031082, "is_candidate": false}, {"start": 2644.727, "end": 2645.407, "text": "Escuchen esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8694970997443646, "is_candidate": false}, {"start": 2645.407, "end": 2650.67, "text": "El Estado, las empresas y los sindicatos tendr\u00e1n que interactuar en planes educativos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9250337127544243, "is_candidate": false}, {"start": 2650.67, "end": 2658.413, "text": "Vamos a trabajar fuertemente en un plan de comercio exterior provincial para que C\u00f3rdoba pueda ser conocida, para que la marca C\u00f3rdoba pueda ser conocida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8910858335878493, "is_candidate": false}, {"start": 2658.413, "end": 2661.895, "text": "No sea una expresi\u00f3n de deseo de C\u00f3rdoba que sea el coraz\u00f3n del Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9195838198511044, "is_candidate": false}, {"start": 2662.93, "end": 2665.971, "text": " Vamos a trabajar en un plan de competitividad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8821832003232053, "is_candidate": false}, {"start": 2665.971, "end": 2670.934, "text": "Ya la ciudad de C\u00f3rdoba es una de las \u00fanicas ciudades del pa\u00eds, despu\u00e9s de Rosario, que mide competitividad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8793645055005116, "is_candidate": false}, {"start": 2670.934, "end": 2676.516, "text": "Doctor Negri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9113703874690829, "is_candidate": false}, {"start": 2676.516, "end": 2683.679, "text": "Estoy listo para gobernar la provincia y tengo un plan estrat\u00e9gico, productivo para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8599831229133651, "is_candidate": false}, {"start": 2683.679, "end": 2687.021, "text": "Vamos a coincidir en la diversificaci\u00f3n y la fortaleza que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8876408893014274, "is_candidate": false}, {"start": 2688.058, "end": 2700.627, "text": " No quiero contar los 5.500 kil\u00f3metros de ruta de asfalto que han dicho que han hecho, porque la 10, la 13, la 17, la 9 que va al norte donde se vaya, se entra por un bache y se sale por el otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9121284940597979, "is_candidate": false}, {"start": 2700.627, "end": 2709.713, "text": "Por supuesto que vamos a unir los valles tur\u00edsticos, pero el crecimiento del desarrollo productivo de C\u00f3rdoba est\u00e1 limitado por tres factores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8908368857137614, "is_candidate": false}, {"start": 2709.713, "end": 2712.776, "text": "Por la deuda, a la que no se le ha dado importancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8762751362909985, "is_candidate": false}, {"start": 2712.776, "end": 2717.259, "text": "Excluido a Buenos Aires, nosotros, C\u00f3rdoba, somos la provincia que m\u00e1s se endeud\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8495808307066708, "is_candidate": false}, {"start": 2718.536, "end": 2721.459, "text": " Comparada con Santa Fe, la duplicamos en la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.957261029948853, "is_candidate": false}, {"start": 2721.459, "end": 2725.563, "text": "Ya el gobernador ha reconocido que oficialmente deben 7.500.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8302408080085075, "is_candidate": false}, {"start": 2725.563, "end": 2731.629, "text": "Y respecto a Corrientes, que baj\u00f3 tres veces el nivel de deuda que nosotros ten\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.829921081489112, "is_candidate": false}, {"start": 2731.629, "end": 2733.171, "text": "Y la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9480569587212889, "is_candidate": false}, {"start": 2733.171, "end": 2735.453, "text": "Yo quiero ser muy serio y muy prudente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9124677083373176, "is_candidate": false}, {"start": 2735.453, "end": 2736.034, "text": "En la crisis del 89,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8723989943822766, "is_candidate": false}, {"start": 2738.038, "end": 2743.462, "text": " C\u00f3rdoba le vend\u00eda energ\u00eda al pa\u00eds, ahora necesita energ\u00eda del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9656553948720235, "is_candidate": false}, {"start": 2743.462, "end": 2746.804, "text": "Solo el 50% generamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8441828643907733, "is_candidate": false}, {"start": 2746.804, "end": 2748.405, "text": "Del 95 al 99, nosotros invertimos 30 millones de pesos, d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7873582262830414, "is_candidate": false}, {"start": 2753.348, "end": 2758.232, "text": " En EPEC, transporte, circulaci\u00f3n de la energ\u00eda y obras que hac\u00edan falta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8944491386644027, "is_candidate": false}, {"start": 2758.232, "end": 2763.817, "text": "Desde el 2000 hasta ahora, este gobierno, 5 millones nada m\u00e1s por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8846429198299263, "is_candidate": false}, {"start": 2763.817, "end": 2765.959, "text": "Entonces ahora, \u00bfqu\u00e9 estamos atados a la suerte?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9238979592194432, "is_candidate": false}, {"start": 2765.959, "end": 2768.021, "text": "\u00bfDe un bur\u00f3crata que suba o baje la luz?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9481128078844089, "is_candidate": false}, {"start": 2768.021, "end": 2770.163, "text": "\u00bfO que me pase lo que me pas\u00f3 a las varillas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0216604136892469, "is_candidate": false}, {"start": 2770.683, "end": 2775.985, "text": " Cuando me dicen los industriales, a las 4 de la tarde negri se corta el tercer turno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9103310685947159, "is_candidate": false}, {"start": 2775.985, "end": 2777.065, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9329667357002865, "is_candidate": false}, {"start": 2777.065, "end": 2779.466, "text": "Porque nos avisaron que no hay m\u00e1s energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9115209426133695, "is_candidate": false}, {"start": 2779.466, "end": 2780.587, "text": "Qu\u00e9 paradoja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8665658634519791, "is_candidate": false}, {"start": 2780.587, "end": 2787.469, "text": "La Argentina crece al 8%, la gente quiere trabajar y le tienen que cerrar la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8460725204940907, "is_candidate": false}, {"start": 2787.469, "end": 2788.33, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el resultado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9050102143687463, "is_candidate": false}, {"start": 2788.33, "end": 2792.892, "text": "Un gobierno que no invirti\u00f3, que no tuvo previsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9186076166116166, "is_candidate": false}, {"start": 2792.892, "end": 2797.653, "text": "Yo voy a prever, por lo menos, el mismo nivel de inversi\u00f3n del 95 al 99.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9110840471394005, "is_candidate": false}, {"start": 2800.566, "end": 2801.589, "text": " Derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8144533264240837, "is_candidate": false}, {"start": 2801.589, "end": 2803.034, "text": "Un minuto y medio para cada candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8240423725813758, "is_candidate": false}, {"start": 2803.034, "end": 2804.819, "text": "Primero, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7348511754872258, "is_candidate": false}, {"start": 2804.819, "end": 2807.166, "text": "En energ\u00eda, la provincia puesto en marcha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.464905477810995, "is_candidate": true}, {"start": 2808.351, "end": 2818.16, "text": " dos agrandamientos de centrales termonucleares que van a aumentar en el 102% la capacidad de producci\u00f3n y estar\u00e1n listas a fin del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.385624083557528, "is_candidate": true}, {"start": 2818.16, "end": 2821.302, "text": "La licitaci\u00f3n se abre en los pr\u00f3ximos 60 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37743608102754467, "is_candidate": true}, {"start": 2821.302, "end": 2830.89, "text": "Por lo tanto, los cordobeses llegaremos al borde del autoabastecimiento de la producci\u00f3n energ\u00e9tica y no dependeremos de lo que sucede en la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38344049398609004, "is_candidate": true}, {"start": 2830.89, "end": 2833.853, "text": "Y esto nos da tranquilidad para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4709620638020272, "is_candidate": true}, {"start": 2834.133, "end": 2852.934, "text": " Y tambi\u00e9n debo decirle que parece que mis adversarios no han le\u00eddo bien los n\u00fameros porque en energ\u00eda EPEC ha invertido del 2003 al 2006 unos 160 millones de pesos y est\u00e1 invirtiendo tambi\u00e9n en la central de Arroyo Cabral que es la que va a permitir ligar toda la provincia al sistema interconectado nacional, por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3575170711908292, "is_candidate": true}, {"start": 2853.775, "end": 2858.42, "text": " Estamos tomando y yo seguir\u00e9 tomando la medida para garantizar energ\u00eda C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4305327507715945, "is_candidate": true}, {"start": 2858.42, "end": 2864.326, "text": "Y nuestra C\u00f3rdoba es la \u00fanica provincia que tiene una ley de promoci\u00f3n industrial para las peque\u00f1as industrias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4494195136846073, "is_candidate": true}, {"start": 2864.326, "end": 2873.316, "text": "M\u00e1s de 500 peque\u00f1as industrias han utilizado los beneficios de esta ley, han generado m\u00e1s de 6.000 puestos de trabajo y han invertido 500 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4811449797070537, "is_candidate": true}, {"start": 2873.436, "end": 2883.127, "text": " porque nosotros apuntalamos que lleguen inversiones de los grandes grupos porque necesitamos para que haya m\u00e1s producci\u00f3n y empleo, pero le damos m\u00e1s a los peque\u00f1os industriales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35871227240435366, "is_candidate": true}, {"start": 2883.127, "end": 2891.116, "text": "Y somos, reitero, la \u00fanica provincia que tiene esta ley de promoci\u00f3n industrial a la cual le agrandar\u00e9 los beneficios cuando sea gobernado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36605513909026444, "is_candidate": true}, {"start": 2891.116, "end": 2892.898, "text": "Luis juez, su turno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8249844271233367, "is_candidate": false}, {"start": 2894.363, "end": 2896.884, "text": " Yo no s\u00e9 en qu\u00e9 provincia vive Chiarity.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9030974361626721, "is_candidate": false}, {"start": 2896.884, "end": 2898.364, "text": "La verdad, Cordob\u00e9s, no s\u00e9 en qu\u00e9 provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.896538462667352, "is_candidate": false}, {"start": 2898.364, "end": 2900.544, "text": "\u00bfQu\u00e9 provincia gobierna Chiarity?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8900252012627891, "is_candidate": false}, {"start": 2900.544, "end": 2901.545, "text": "No existe nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9041862919422415, "is_candidate": false}, {"start": 2901.545, "end": 2909.126, "text": "Quiero decirle que el 22, solamente el 22% de las pymes han podido acceder a la ley de promoci\u00f3n industrial y al cr\u00e9dito del Banco Provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8557362055229112, "is_candidate": false}, {"start": 2909.126, "end": 2910.467, "text": "Solamente el 22.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8838991299073734, "is_candidate": false}, {"start": 2910.467, "end": 2914.708, "text": "Quiero decirle que ese gasoducto del NEA sale 150 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9345598039948677, "is_candidate": false}, {"start": 2914.708, "end": 2923.79, "text": "Si sumamos algunos gastos onerosos, excesivos, en shopping y en palacios que han gastado, les garantizo que ah\u00ed tendr\u00edamos la provisi\u00f3n absoluta de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9375332006452594, "is_candidate": false}, {"start": 2924.25, "end": 2930.655, "text": " No s\u00e9 en qu\u00e9 provincia vivi\u00f3 Negri porque debo decirle que hace 15 a\u00f1os que hay una desinversi\u00f3n absoluta en EPEC.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.908515450106068, "is_candidate": false}, {"start": 2930.655, "end": 2938.521, "text": "EPEC necesita 140 millones de pesos para alargar el plan de obra y la provincia le debe 200 millones de pesos a EPEC.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.897847501136191, "is_candidate": false}, {"start": 2938.521, "end": 2940.742, "text": "Se\u00f1ores, no nos enga\u00f1emos, no nos enga\u00f1emos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9236144370790249, "is_candidate": false}, {"start": 2940.742, "end": 2946.807, "text": "Hay 25 barrios por d\u00eda en esta ciudad que yo administro que est\u00e1n con corte de ruta porque no tienen luz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8774044974283474, "is_candidate": false}, {"start": 2947.427, "end": 2952.41, "text": " recorran el valle, adonde quisieron ir a pavimentar el otro d\u00eda el pan de az\u00facar en un quillo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9209292649561512, "is_candidate": false}, {"start": 2952.41, "end": 2956.353, "text": "La gente dice, ya no queremos un transformador, me dec\u00edan los empresarios que fabrican calzado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9453460610582236, "is_candidate": false}, {"start": 2956.353, "end": 2962.316, "text": "Queremos que el gobernador, el vicegobernador nos diga qu\u00e9 d\u00eda, qu\u00e9 hora va a ser el corte para poder armar los t\u00farbulos rotativos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.909405438250528, "is_candidate": false}, {"start": 2962.316, "end": 2972.543, "text": "Debo decirles que vamos a alargar un plan de venta anticipada de energ\u00eda, est\u00e1 trabajando la gente, est\u00e1 trabajando la gente del propio gremio que conoce el tema y que ha denunciado p\u00fablicamente el nivel de desinversi\u00f3n en la empresa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9433216340506834, "is_candidate": false}, {"start": 2973.354, "end": 2980.158, "text": " Estamos trabajando en un estudio de exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de nuevas fuentes de energ\u00eda para la provincia para implementar la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9188944738682272, "is_candidate": false}, {"start": 2980.158, "end": 2983.16, "text": "Esta es C\u00f3rdoba no crece si no tiene energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9068524650546435, "is_candidate": false}, {"start": 2983.16, "end": 2989.564, "text": "Y hace 8 a\u00f1os el \u00fanico plan de energ\u00eda que tuvo C\u00f3rdoba fue la venta del 2001 frustrada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8141914241060649, "is_candidate": false}, {"start": 2989.564, "end": 2992.867, "text": "Es el turno de Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.823421951068678, "is_candidate": false}, {"start": 2992.867, "end": 2994.728, "text": "Plan provincial de biocombustibles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9169756135729199, "is_candidate": false}, {"start": 2996.189, "end": 3005.876, "text": " energ\u00eda alternativa, no igual que Rosario, ah\u00ed inverten de 50, 60 millones, el gobierno lo anuncia ahora estando en campa\u00f1a, casi al final, hemos perdido un tiempo largo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8783030867580746, "is_candidate": false}, {"start": 3006.869, "end": 3016.576, "text": " En segundo lugar, tenemos que tener presente que la central Baz\u00e1n, como la central Pelar, que se iba a repotenciar, llevamos dos a\u00f1os de p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8247191701327822, "is_candidate": false}, {"start": 3016.576, "end": 3017.397, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9114814403297197, "is_candidate": false}, {"start": 3017.397, "end": 3020.96, "text": "Porque lo fueron a ver adebido para que se las haga con el fondo fiduciario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8184343285022808, "is_candidate": false}, {"start": 3020.96, "end": 3024.522, "text": "Vino el esc\u00e1ndalo de Escanca, se tuvo que anular la licitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.864173659111304, "is_candidate": false}, {"start": 3024.522, "end": 3028.445, "text": "Pero ac\u00e1 no es una pelea por ver qui\u00e9n tiene m\u00e1s cables o menos cables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9366237221428749, "is_candidate": false}, {"start": 3029.426, "end": 3046.08, "text": " se necesita inversi\u00f3n si es que se habla de un crecimiento de recuperaci\u00f3n de la capacidad instalada de casi el 100% en una econom\u00eda como la nuestra, que el 70% de lo que portamos es de origen primario, y el 30% industrial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8664795622765555, "is_candidate": false}, {"start": 3046.08, "end": 3054.647, "text": "Y nosotros debemos meterle valor agregado si queremos que la gente no reciba subsidios ni bolsones y tenga empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8770251785633596, "is_candidate": false}, {"start": 3054.647, "end": 3055.087, "text": "Para eso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0289380065759675, "is_candidate": false}, {"start": 3055.848, "end": 3058.649, "text": " Vamos con las escuelas t\u00e9cnicas, lo vamos a ver en educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8887707233804718, "is_candidate": false}, {"start": 3058.649, "end": 3061.851, "text": "Hay demanda de mano de obra, capacitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9051065797061263, "is_candidate": false}, {"start": 3061.851, "end": 3068.254, "text": "No puede ser que las varillas ense\u00f1en teatro a donde lo que est\u00e1n necesitando son soldadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9215784338691804, "is_candidate": false}, {"start": 3068.254, "end": 3073.776, "text": "Proyecto productivo real, pero a no seguir viviendo de China y de la India.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8929870560887867, "is_candidate": false}, {"start": 3073.776, "end": 3080.699, "text": "En buena hora que sigan, pero tenemos que prepararnos para cuando tenemos que volar solo, con lo que nosotros incorporemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8157745422538387, "is_candidate": false}, {"start": 3080.699, "end": 3084.421, "text": "Un minuto de contrarreplica, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8043339805164917, "is_candidate": false}, {"start": 3085.262, "end": 3088.044, "text": " la provincia no le debe absolutamente nada de PEC.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36263248434362105, "is_candidate": true}, {"start": 3088.044, "end": 3090.485, "text": "Es otra de las cosas falsas que dice la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5140249465732661, "is_candidate": false}, {"start": 3090.485, "end": 3096.729, "text": "Est\u00e1 ah\u00ed la compensaci\u00f3n de deuda firmada por todas las autoridades donde prueba que no le debe absolutamente nada de PEC.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34163022945824506, "is_candidate": true}, {"start": 3096.729, "end": 3112.099, "text": "Y nosotros seguiremos invirtiendo en energ\u00eda porque estas inversiones que estamos haciendo que nos ponen al borde del autoabastecimiento continuar\u00e1n, y claro que le estamos agregando el biodiesel, claro que le estamos agregando tambi\u00e9n la posibilidad de la energ\u00eda e\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3267129176984792, "is_candidate": true}, {"start": 3112.419, "end": 3113.92, "text": " porque la energ\u00eda es vital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4781684201553231, "is_candidate": true}, {"start": 3113.92, "end": 3117.022, "text": "Y yo voy a hacer 2.000 kil\u00f3metros de gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4325528219686493, "is_candidate": true}, {"start": 3117.022, "end": 3120.224, "text": "Quiero el gas natural en cada rinc\u00f3n del interior de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48777184867431234, "is_candidate": true}, {"start": 3120.224, "end": 3131.131, "text": "El gasoducto que arranque de Montecristo vaya hasta Devoto, suba hasta Mortero, y que suba tambi\u00e9n por R\u00edo Primero hasta Santa Rosa y vaya por la ruta 17 hasta La Paquita, el gasoducto del norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4601521958908781, "is_candidate": true}, {"start": 3131.551, "end": 3137.376, "text": " desde Sarmiento hasta San Francisco del Cha\u00f1ar, hasta Villa de Mar\u00eda de R\u00edo Seco y hasta Gutemberg.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.420110856253046, "is_candidate": true}, {"start": 3137.376, "end": 3144.322, "text": "El gasoducto del Sur Sur, que lleve el gas natural hasta Huincas Renanco y el de Sudeste, que lo lleve a La Bulaga y a Serrano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42363871615400917, "is_candidate": true}, {"start": 3144.322, "end": 3151.007, "text": "Porque con gas, rutas, agua y energ\u00eda el\u00e9ctrica vamos a darle m\u00e1s valor a la producci\u00f3n alimentaria de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3821251667155633, "is_candidate": true}, {"start": 3152.216, "end": 3154.657, "text": " Es el turno de la contrarreplica de Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7793658647730446, "is_candidate": false}, {"start": 3154.657, "end": 3156.498, "text": "Estuve en R\u00edo Primero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8506012386322132, "is_candidate": false}, {"start": 3156.498, "end": 3159.7, "text": "El gasoducto que hizo Schiaretti lo prometieron en el 99.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7980195285885242, "is_candidate": false}, {"start": 3159.7, "end": 3160.36, "text": "Lo prometieron en el 2003.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9650594464285779, "is_candidate": false}, {"start": 3160.36, "end": 3162.441, "text": "Lo vuelven a prometer ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8775396638311839, "is_candidate": false}, {"start": 3162.441, "end": 3164.602, "text": "Ni una garrafa llevaron, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8466353014240964, "is_candidate": false}, {"start": 3164.602, "end": 3167.864, "text": "Por Dios, preg\u00fantenle a los productores del R\u00edo Primero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8754330354321849, "is_candidate": false}, {"start": 3167.864, "end": 3172.246, "text": "Preg\u00fantenle, ah\u00ed est\u00e1, un departamento muy radical, Recorralo Negri, preg\u00fantenle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.909594127810587, "is_candidate": false}, {"start": 3172.246, "end": 3175.048, "text": "Preg\u00fantenle a su candidato Posi si es cierto, si son mentiras lo que estoy diciendo yo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8742083843606046, "is_candidate": false}, {"start": 3176.048, "end": 3178.551, "text": " Cuatro veces prometieron un gasoducto que no lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.900103977399722, "is_candidate": false}, {"start": 3178.551, "end": 3192.627, "text": "Yo era el tema obra p\u00fablica y quiero decirlo con claridad, esc\u00facheme bien usted que me est\u00e1 mirando, usted que tiene una empresa, se acab\u00f3, se acab\u00f3 el peaje en la provincia de C\u00f3rdoba, se acab\u00f3 tener que dejar entre el 10 y el 15% seg\u00fan lo que dicen todos los constructores para poder quedarse con una obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9378395322769851, "is_candidate": false}, {"start": 3193.288, "end": 3201.431, "text": " su precio, si su precio es el mejor precio, se va a quedar con la obra p\u00fablica y se va a construir conforme a esa obra p\u00fablica y conforme al precio y conforme a la licitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9021064034820783, "is_candidate": false}, {"start": 3201.431, "end": 3202.772, "text": "As\u00ed vamos a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.886923039034265, "is_candidate": false}, {"start": 3202.772, "end": 3208.394, "text": "Llevaremos adelante tambi\u00e9n trabajo con las cooperativas, porque tambi\u00e9n nadie se acuerda de las cooperativas el\u00e9ctricas del interior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9404804172752403, "is_candidate": false}, {"start": 3208.394, "end": 3213.376, "text": "Tambi\u00e9n vamos a trabajar con esas cooperativas el\u00e9ctricas que tambi\u00e9n tengan, que sean cooperativas de obra y servicios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9169058376584653, "is_candidate": false}, {"start": 3213.376, "end": 3218.959, "text": "Con esas cooperativas vamos a ejecutar gran parte de la obra p\u00fablica del interior provincial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9127439657208651, "is_candidate": false}, {"start": 3218.959, "end": 3219.999, "text": "Mario Neira y su contrarreplica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8187195941511571, "is_candidate": false}, {"start": 3220.726, "end": 3236.122, "text": " Est\u00e1 claro que conozco R\u00edo Primero y recorro los gasoductos virtuales, el mismo del departamento San Justo y la 60 cooperativa y no aparece la plata, pero s\u00ed lo que le quiero decir a ustedes y tambi\u00e9n al intendente, que es muy poco que no se preocupe de obras p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8597563126420015, "is_candidate": false}, {"start": 3236.602, "end": 3239.384, "text": " Ac\u00e1 se ejecuta el 30% del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8359382256685932, "is_candidate": false}, {"start": 3239.384, "end": 3241.385, "text": "Esta es una provincia dependiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8643702316168398, "is_candidate": false}, {"start": 3241.385, "end": 3243.707, "text": "Ac\u00e1 lo que hay que ir de rodillas es a Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8757510115581936, "is_candidate": false}, {"start": 3243.707, "end": 3247.709, "text": "Ah\u00ed es debido el que dice a qui\u00e9n le da la obra y a d\u00f3nde se hacen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8418452420207432, "is_candidate": false}, {"start": 3247.709, "end": 3249.19, "text": "Nosotros no tenemos autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9185966800003162, "is_candidate": false}, {"start": 3249.19, "end": 3257.916, "text": "Lo que tenemos que hacer s\u00ed es pararnos de otra manera en el reclamo de la obra p\u00fablica, que nos devuelva los recursos que nosotros necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8101446799874188, "is_candidate": false}, {"start": 3257.916, "end": 3261.898, "text": "Porque ac\u00e1 se cacarea, pero a Buenos Aires se va como pollo mojado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8858284504769544, "is_candidate": false}, {"start": 3261.898, "end": 3265.541, "text": "Obra p\u00fablica, plan de infraestructura de obra p\u00fablica, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8805969582056604, "is_candidate": false}, {"start": 3266.041, "end": 3278.809, "text": " que es una obligaci\u00f3n si nosotros atendemos turismo y producci\u00f3n, pero gasoducto y obra p\u00fablica como la que se est\u00e1 significando ac\u00e1, en C\u00f3rdoba, casi no se hace nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8660461001513082, "is_candidate": false}, {"start": 3278.809, "end": 3283.672, "text": "Todos los que son parte del problema van a aplaudir a Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9189056996554568, "is_candidate": false}, {"start": 3283.672, "end": 3292.378, "text": "Aqu\u00ed concluye el tercer bloque con el sistema que usted ha podido advertir, cada candidato se expresa, hay derecho a r\u00e9plica y contrarr\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7410872978836337, "is_candidate": false}, {"start": 3292.697, "end": 3295.068, "text": " Bueno, en el pr\u00f3ximo bloque, educaci\u00f3n y cultura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8720304759564991, "is_candidate": false}, {"start": 3706.656, "end": 3710.8, "text": " Ustedes, los televidentes, los oyentes, ustedes, los ciudadanos, pidieron este debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9356979527171903, "is_candidate": false}, {"start": 3710.8, "end": 3718.926, "text": "Por eso est\u00e1n ac\u00e1 los tres principales candidatos, por eso estamos nosotros, por eso est\u00e1 La Voz del Interior, por eso est\u00e1 Canal 12, por eso est\u00e1 Cadena 3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9500488043802856, "is_candidate": false}, {"start": 3718.926, "end": 3724.151, "text": "Por ustedes y esperemos que este sea el comienzo de una serie de debates que no se terminan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8967960826661356, "is_candidate": false}, {"start": 3724.151, "end": 3726.333, "text": "La propuesta social de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7533403694474066, "is_candidate": false}, {"start": 3726.333, "end": 3730.236, "text": "Dos minutos para cada exposici\u00f3n, luego r\u00e9plica y contrarr\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8256315472965386, "is_candidate": false}, {"start": 3730.236, "end": 3733.719, "text": "Comienza Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8609508416670493, "is_candidate": false}, {"start": 3733.719, "end": 3734.279, "text": "Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9231410295054948, "is_candidate": false}, {"start": 3735.319, "end": 3739.062, "text": " Sin educaci\u00f3n no hay C\u00f3rdoba, no hay pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9011450365722972, "is_candidate": false}, {"start": 3739.062, "end": 3748.089, "text": "Quiero ser el gobernador que cuando termine su mandato duerma tranquilo porque cumpli\u00f3 180 d\u00edas de clase en su provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9046179649750695, "is_candidate": false}, {"start": 3748.089, "end": 3754.754, "text": "Ya ser\u00eda una satisfacci\u00f3n enorme en un pa\u00eds y en una provincia donde eso ciclo cuesta enormemente cumplirlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8821576706540397, "is_candidate": false}, {"start": 3754.754, "end": 3761.039, "text": "En segundo lugar, este gobierno ha hecho una profusa campa\u00f1a en materia de infraestructura escolar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9562584002914561, "is_candidate": false}, {"start": 3761.039, "end": 3763.481, "text": "Est\u00e1 bien, se han construido escuelas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9186421002302126, "is_candidate": false}, {"start": 3763.481, "end": 3764.942, "text": "Ah\u00ed s\u00ed vale la pena endeudarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0525462632829508, "is_candidate": false}, {"start": 3765.976, "end": 3775.161, "text": " El resto de la infraestructura, el 23 de marzo hubo que cruzar los dedos, no se sab\u00eda si empezaba la clase, andaban los intendentes remendando las paredes o cambiando los vidrios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8976286198838417, "is_candidate": false}, {"start": 3775.161, "end": 3786.507, "text": "La educaci\u00f3n es mucho m\u00e1s que eso, la educaci\u00f3n es la base de igualdad, el paso inicial sobre el sentido del progreso y el crecimiento que nos pone a todos por igual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8927863914104739, "is_candidate": false}, {"start": 3786.507, "end": 3790.009, "text": "Vuelve el jard\u00edn de cuatro, pero definitivamente con car\u00e1cter obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.978035424577275, "is_candidate": false}, {"start": 3791.064, "end": 3798.031, "text": " en mi pol\u00edtica educativa, en la de mi gobierno, para arrimar m\u00e1s la escuela abajo, para integrarla m\u00e1s a la familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9263044545549516, "is_candidate": false}, {"start": 3798.031, "end": 3805.598, "text": "Capacitaci\u00f3n docente, hoy hemos visto, han hecho capacitaci\u00f3n con la voz del interior y el gobierno sobre seguridad vial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9220553492233368, "is_candidate": false}, {"start": 3805.598, "end": 3810.563, "text": "Bueno, ahora la capacitaci\u00f3n va a las regiones, va a los pueblos, no tienen que viajar a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8821529199553423, "is_candidate": false}, {"start": 3810.563, "end": 3814.646, "text": "Capacitaci\u00f3n permanente para los docentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9601216725625388, "is_candidate": false}, {"start": 3815.822, "end": 3819.205, "text": " Hay 18 IPED, los voy a triplicar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8945272814608611, "is_candidate": false}, {"start": 3819.205, "end": 3821.827, "text": "Vuelven, como dije hoy, las escuelas t\u00e9cnicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9318128918297314, "is_candidate": false}, {"start": 3821.827, "end": 3828.051, "text": "Y la curr\u00edcula la va a decidir la comunidad, no un bur\u00f3crata desde ac\u00e1 arriba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9449160737290558, "is_candidate": false}, {"start": 3828.051, "end": 3833.996, "text": "Porque los IPED son una herramienta para pelear contra la violencia, la adicci\u00f3n, la soledad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9426689961336633, "is_candidate": false}, {"start": 3834.815, "end": 3836.976, "text": " y la falta de expectativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9824837555959461, "is_candidate": false}, {"start": 3836.976, "end": 3843.938, "text": "Vamos a hacer un consejo interuniversitario, 10 universidades est\u00e1n ajenas a la vida de C\u00f3rdoba, tenemos que incorporarlas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9061399903219022, "is_candidate": false}, {"start": 3843.938, "end": 3847.179, "text": "Hay que pensar una C\u00f3rdoba a 10, a 15, a 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8882657494330025, "is_candidate": false}, {"start": 3847.179, "end": 3858.722, "text": "Y les digo, vuelve el PAICOR, pero no por un plato de sopa, para saber c\u00f3mo crecen los ni\u00f1os, qu\u00e9 salud necesitan los ni\u00f1os y c\u00f3mo se integra la familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9022777998839874, "is_candidate": false}, {"start": 3858.722, "end": 3860.403, "text": "El candidato de Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba, Juan Echiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7869048657020574, "is_candidate": false}, {"start": 3861.246, "end": 3868.368, "text": " La educaci\u00f3n es la que permite a los pueblos ser libres y entonces ya los gobernantes no lo pueden manejar como una manada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3120837405981738, "is_candidate": true}, {"start": 3868.368, "end": 3872.79, "text": "Y la educaci\u00f3n en el siglo XXI es la garant\u00eda de un buen empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38203716485402806, "is_candidate": true}, {"start": 3872.79, "end": 3878.692, "text": "Por eso decimos que el nuevo nombre de la justicia social en el siglo XXI se llama educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31542593528783036, "is_candidate": true}, {"start": 3879.312, "end": 3892.542, "text": " Vamos a tomar medidas para que los ni\u00f1os vulnerables de 3 a\u00f1os puedan anticipar la llegada a la escuela y tambi\u00e9n para que los vulnerables no abandonen la escuela y lo haremos junto al gremio de educadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3422844906174495, "is_candidate": true}, {"start": 3892.542, "end": 3894.363, "text": "Adem\u00e1s, yo voy a poner en marcha 20.000 becas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.559330382252573, "is_candidate": false}, {"start": 3896.304, "end": 3910.455, "text": " por parte del Estado Provincial para que los j\u00f3venes que abandonaron la primaria o la secundaria puedan concretar el t\u00edtulo de esos estamentos educativos y volver a tener el derecho de terminar sus estudios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32308373963198567, "is_candidate": true}, {"start": 3910.455, "end": 3916.5, "text": "Y tambi\u00e9n voy a duplicar el n\u00famero de escuelas t\u00e9cnicas para vincular la educaci\u00f3n a la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43636153130007127, "is_candidate": true}, {"start": 3916.5, "end": 3925.287, "text": "Y mientras tanto, daremos formaci\u00f3n en oficio en las escuelas secundarias como hace el Reino Unido de Gran Breta\u00f1a con los programas de formaci\u00f3n por competencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43164207330907356, "is_candidate": true}, {"start": 3925.527, "end": 3941.916, "text": " Junto con esto, le daremos mayor formaci\u00f3n a nuestros docentes y los reconoceremos en el salario, adem\u00e1s de poner en marcha los programas de mantenimiento permanente de escuelas, de construcci\u00f3n de aulas donde falten y de construcci\u00f3n de los an\u00f3logos de uso m\u00faltiple donde falten en nuestro acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36960949680729993, "is_candidate": true}, {"start": 3942.176, "end": 3943.117, "text": " y en cultura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.677352240059858, "is_candidate": false}, {"start": 3943.117, "end": 3946.78, "text": "C\u00f3rdoba produce cultura, es un sello distintivo de nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3860429564267359, "is_candidate": true}, {"start": 3946.78, "end": 3948.722, "text": "Vamos a actuar en tres planos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5742876338970401, "is_candidate": false}, {"start": 3948.722, "end": 3954.186, "text": "Un primer plano garantiz\u00e1ndole la subsistencia digna a aquellos que producen cultura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4707335608372698, "is_candidate": true}, {"start": 3954.186, "end": 3959.731, "text": "Un segundo plano d\u00e1ndole la chance de que pueda desarrollarse la industria de la cultura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4764650239487531, "is_candidate": true}, {"start": 3959.731, "end": 3963.434, "text": "Un tercer plano es el mantenimiento de los edificios hist\u00f3ricos y promover", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.418029920532773, "is_candidate": true}, {"start": 3964.775, "end": 3975.723, "text": " la cultura tambi\u00e9n a trav\u00e9s del turismo cultural y garantizar que los eventos grandes, como el Festival de Cosqu\u00edn, como el Festival de Teatro, como el Festival de Rock, sirvan para el turismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38571028069503555, "is_candidate": true}, {"start": 3975.723, "end": 3981.266, "text": "M\u00e1s educaci\u00f3n, m\u00e1s cultura, para que haya m\u00e1s empleo para nuestra Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42719172337271294, "is_candidate": true}, {"start": 3981.266, "end": 3986.129, "text": "Dos minutos para Luis Juez, del Frente C\u00edvico y Social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7608349826236083, "is_candidate": false}, {"start": 3986.129, "end": 3990.652, "text": "El concepto del gobierno, \u00bfc\u00f3mo este gobierno ha respondido al tema educativo y lo ha hecho", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8751329906502445, "is_candidate": false}, {"start": 3992.418, "end": 3996.582, "text": " Lo ha hecho con ladrillos, como si los ladrillos dieran clase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026434901321364, "is_candidate": false}, {"start": 3996.582, "end": 4002.807, "text": "A un problema social complicado que es la falta de educaci\u00f3n, este gobernador le respondi\u00f3 con ladrillos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9261139318416447, "is_candidate": false}, {"start": 4002.807, "end": 4007.391, "text": "Con una obra p\u00fablica que seg\u00fan dice Negri es bueno que se invierte en ladrillos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9072568046959004, "is_candidate": false}, {"start": 4007.391, "end": 4010.214, "text": "Esta no es la educaci\u00f3n que necesitan los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9758265197239442, "is_candidate": false}, {"start": 4010.214, "end": 4011.175, "text": "Los ladrillos no dan clase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8683227217815692, "is_candidate": false}, {"start": 4012.185, "end": 4014.647, "text": " Los docentes no pueden tener el salario que tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9361209023003598, "is_candidate": false}, {"start": 4014.647, "end": 4019.831, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1nto hace que no discuten contenidos pedag\u00f3gicos en una escuela provincial?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.87700424100465, "is_candidate": false}, {"start": 4019.831, "end": 4026.897, "text": "Quiero contestar la negra y yo duermo hace 3 a\u00f1os y medio tranquilo porque hace 3 a\u00f1os y medio que tengo 180 d\u00edas de clase corrido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8628414909023365, "is_candidate": false}, {"start": 4026.897, "end": 4034.463, "text": "Y las 38 escuelas municipales que cre\u00f3 ah\u00ed el pap\u00e1 de Ramoncito que est\u00e1 sentado ah\u00ed, pobres, no tienen los ladrillos nuevos del bit.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8754552061910439, "is_candidate": false}, {"start": 4035.063, "end": 4040.589, "text": " pero est\u00e1n discutiendo contenidos pedag\u00f3gicos con nuestros docentes municipales porque pagamos el mejor salario del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8813423283346821, "is_candidate": false}, {"start": 4040.589, "end": 4049.459, "text": "Y me he permitido tambi\u00e9n, con todo respeto, no quiero ofender a nadie, me he permitido traer, consulte a su m\u00e9dico, memores compuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8934004899368283, "is_candidate": false}, {"start": 4049.459, "end": 4051.381, "text": "Ustedes cerraron las escuelas t\u00e9cnicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9853164567357583, "is_candidate": false}, {"start": 4052.282, "end": 4063.785, "text": " Hoy eso que dice Negri, que le pasa en las varillas, pasa porque Negri sabe perfectamente que se cerraron las escuelas t\u00e9cnicas en el momento que C\u00f3rdoba necesitaba escuelas t\u00e9cnicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9219739353548583, "is_candidate": false}, {"start": 4063.785, "end": 4071.087, "text": "Y hoy todav\u00eda, despu\u00e9s de 8 a\u00f1os, reci\u00e9n llevamos 4, no tenemos ni siquiera la primera promoci\u00f3n de escuelas t\u00e9cnicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7947227163595555, "is_candidate": false}, {"start": 4071.087, "end": 4073.108, "text": "La educaci\u00f3n es un tema estrat\u00e9gico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9521325040218303, "is_candidate": false}, {"start": 4074.128, "end": 4080.691, "text": " C\u00f3rdoba, C\u00f3rdoba tiene que tener una pol\u00edtica estrat\u00e9gica educativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8405858518732585, "is_candidate": false}, {"start": 4080.691, "end": 4085.033, "text": "Pueden juzgar lo que yo he hecho en las escuelas municipales y a partir de ah\u00ed condenarnos o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8082268770329704, "is_candidate": false}, {"start": 4085.033, "end": 4086.794, "text": "Debo decirles, estamos trabajando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8608611092056243, "is_candidate": false}, {"start": 4086.794, "end": 4089.095, "text": "\u00bfSaben cu\u00e1ntos pibes abandonan la escuela secundaria?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8287185657787253, "is_candidate": false}, {"start": 4089.095, "end": 4089.915, "text": "Esto que dice Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9980287729433021, "is_candidate": false}, {"start": 4089.915, "end": 4091.816, "text": "\u00bfPodemos llenar dos chatos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8985760072024057, "is_candidate": false}, {"start": 4091.816, "end": 4094.938, "text": "Hay 100.000 pibes excluidos de la educaci\u00f3n secundaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0281300345876083, "is_candidate": false}, {"start": 4094.938, "end": 4097.279, "text": "Y el Estado mira para el costado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.022746595074502, "is_candidate": false}, {"start": 4097.279, "end": 4100.44, "text": "Se\u00f1ores, con el tema de la educaci\u00f3n, critiquenme otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9077391668593149, "is_candidate": false}, {"start": 4100.44, "end": 4101.961, "text": "Educaci\u00f3n y salud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0081508517547637, "is_candidate": false}, {"start": 4101.961, "end": 4103.662, "text": "Con esos dos temas no se joroban.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9307790630204259, "is_candidate": false}, {"start": 4107.476, "end": 4109.198, "text": " Un minuto y medio de r\u00e9plica para Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8806345739353794, "is_candidate": false}, {"start": 4121.696, "end": 4128.323, "text": " gobernaba este pa\u00eds y nadie levantaba la voz y sacaron la ley nacional de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9122780744663731, "is_candidate": false}, {"start": 4128.323, "end": 4136.871, "text": "Esa fue, esa fue la que destruy\u00f3 la escuela p\u00fablica, esa fue la que atomiz\u00f3 la educaci\u00f3n y me llama la atenci\u00f3n que ahora", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9427312373733016, "is_candidate": false}, {"start": 4137.592, "end": 4139.873, "text": " nos trasladen a nosotros un problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9364571184639728, "is_candidate": false}, {"start": 4139.873, "end": 4147.417, "text": "Yo no cerr\u00e9 una escuela t\u00e9cnica, yo las voy a abrir, y lo felicito, que en la ciudad haya 180 d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8800980312026939, "is_candidate": false}, {"start": 4147.417, "end": 4162.125, "text": "Podr\u00edan haber duplicado tambi\u00e9n las escuelas que hizo Mestre, porque hay muchos, cientos y miles de ni\u00f1os, que no solo venden la luci\u00e9rnaga a la calle, sino que m\u00e1s del 50% que no est\u00e1n censados son analfabetos, y la ciudad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8689558101367568, "is_candidate": false}, {"start": 4162.825, "end": 4168.415, "text": " Tiene que ser el brazo extendido, no la pelea entre la provincia y ella para ver qui\u00e9n le da educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9274818133315731, "is_candidate": false}, {"start": 4168.415, "end": 4172.221, "text": "En tiempo de r\u00e9plica, Juanes Chiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9354564824214655, "is_candidate": false}, {"start": 4174.346, "end": 4183.191, "text": " En realidad, debo decir que nosotros hemos aumentado el salario de los docentes m\u00e1s que lo que aument\u00f3 la inflaci\u00f3n en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3569212615682239, "is_candidate": true}, {"start": 4183.191, "end": 4192.077, "text": "Es cierto que todav\u00eda falta recuperar el salario de todos los trabajadores de nuestro pueblo, pero nosotros aumentamos el 143% el salario docente contra el 99% que aument\u00f3 la inflaci\u00f3n medida en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26548353217656917, "is_candidate": true}, {"start": 4196.059, "end": 4213.062, "text": " Adem\u00e1s, es cierto que desde que se crearon las escuelas municipales ganaban m\u00e1s los docentes que los provinciales, pero en estos \u00faltimos a\u00f1os la brecha que era del 40% se redujo al 20% porque nosotros aumentamos los salarios docentes m\u00e1s como correspond\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3152036901546512, "is_candidate": true}, {"start": 4213.422, "end": 4224.878, "text": " Y quiero decirles tambi\u00e9n que fuimos el gobierno que no solo hizo escuela, reabrimos 845 servicios educativos que hab\u00eda cerrado el anterior gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.360626383404857, "is_candidate": true}, {"start": 4224.878, "end": 4227.742, "text": "Y adem\u00e1s, fuimos el gobierno que construy\u00f3 m\u00e1s de 247 escuelas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5124738821019608, "is_candidate": false}, {"start": 4229.324, "end": 4236.746, "text": " que acabamos con el chantaje del presentismo que ten\u00edan los docentes cordobeses y se lo incorporamos al salario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42106698180474467, "is_candidate": true}, {"start": 4236.746, "end": 4246.269, "text": "Y somos, adem\u00e1s, el gobierno que hizo todo esto y vamos por m\u00e1s, porque la educaci\u00f3n es lo que va a garantizar tener un buen empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3806995728556425, "is_candidate": true}, {"start": 4246.269, "end": 4247.85, "text": "De all\u00ed las propuestas que hice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6340076202043832, "is_candidate": false}, {"start": 4248.61, "end": 4252.172, "text": " para que C\u00f3rdoba siga estando en la punta del viento del desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4321110701725005, "is_candidate": true}, {"start": 4252.172, "end": 4254.853, "text": "C\u00f3rdoba es el centro educativo de nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4571963927977024, "is_candidate": true}, {"start": 4254.853, "end": 4259.335, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n las universidades donde vienen de todos lados de la patria formars.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5287529870705092, "is_candidate": false}, {"start": 4259.335, "end": 4269.98, "text": "Ese centro educativo que es de Argentina en universidad, m\u00e1s la escuela media y primaria, m\u00e1s el gobierno, m\u00e1s el sector productivo, garantizar\u00e1n el progreso permanente de nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41654464790815215, "is_candidate": true}, {"start": 4269.98, "end": 4273.742, "text": "Doctor juez, su minuto y medio de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8251685507004521, "is_candidate": false}, {"start": 4273.742, "end": 4273.882, "text": "Mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9614827351956627, "is_candidate": false}, {"start": 4274.687, "end": 4275.628, "text": " Mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9103994998163843, "is_candidate": false}, {"start": 4275.628, "end": 4278.712, "text": "No se consulta a la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8533947456218131, "is_candidate": false}, {"start": 4278.712, "end": 4282.878, "text": "160 millones de pesos se gast\u00f3 el a\u00f1o pasado en consultor\u00eda al Banco Mundial y al BID.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8789849443808642, "is_candidate": false}, {"start": 4282.878, "end": 4288.645, "text": "No se consulta a ese centro, a esa docta, a esa concentraci\u00f3n universitaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8533105412026033, "is_candidate": false}, {"start": 4288.645, "end": 4290.087, "text": "No, las consultor\u00edas son de afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9870442476355586, "is_candidate": false}, {"start": 4290.087, "end": 4291.268, "text": "Se paga muy bien y en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8670392252457997, "is_candidate": false}, {"start": 4291.809, "end": 4294.43, "text": " Debo decir que hay que recorrer las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9411240342277282, "is_candidate": false}, {"start": 4294.43, "end": 4302.595, "text": "O usted, se\u00f1ora, o usted no tuvo que ir a limpiar el otro d\u00eda la escuela para que su chico volviera en Alta C\u00f3rdoba a poder tener un banco limpio o una aula limpia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8830941309369565, "is_candidate": false}, {"start": 4302.595, "end": 4303.515, "text": "O es una mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9220057357541928, "is_candidate": false}, {"start": 4303.515, "end": 4307.818, "text": "O estos d\u00edas de fr\u00edo usted tuvo dificultades para poder calefaccionar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9364157431843649, "is_candidate": false}, {"start": 4307.818, "end": 4308.698, "text": "No lo enga\u00f1emos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0521287796358647, "is_candidate": false}, {"start": 4308.698, "end": 4310.019, "text": "Esta es C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8640456444687763, "is_candidate": false}, {"start": 4310.019, "end": 4313.161, "text": "Este es un debate fant\u00e1stico y ha accedido a venir ac\u00e1, pero no a mentirle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9640690412514649, "is_candidate": false}, {"start": 4313.161, "end": 4315.422, "text": "Yo no voy a permitir que nos mintamos entre nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7636727119960395, "is_candidate": false}, {"start": 4315.422, "end": 4317.243, "text": "Usted sabe el estado en el que se encuentra la escuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9076439883314597, "is_candidate": false}, {"start": 4317.683, "end": 4320.505, "text": " Usted sabe el estado de abandono en el que se encuentra la escuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9344879574256387, "is_candidate": false}, {"start": 4320.505, "end": 4323.166, "text": "Me parece b\u00e1rbaro que Chiare te hable del recupero salarial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9722373768346371, "is_candidate": false}, {"start": 4323.166, "end": 4328.069, "text": "Se olvida de los 10 a\u00f1os del Meneemismo donde se congel\u00f3 absolutamente todo y no se discut\u00eda salario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9185884545402327, "is_candidate": false}, {"start": 4328.069, "end": 4329.57, "text": "Yo quiero ser muy claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9691001368792979, "is_candidate": false}, {"start": 4329.57, "end": 4333.692, "text": "Con la educaci\u00f3n hay que ser claro, hay que ser transparente, hay que ser firme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9338200268523025, "is_candidate": false}, {"start": 4334.272, "end": 4335.993, "text": " Este es un tema que nos tiene que preocupar a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8700612048295022, "is_candidate": false}, {"start": 4335.993, "end": 4337.854, "text": "Esto tiene que ser una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.876069639106288, "is_candidate": false}, {"start": 4337.854, "end": 4339.695, "text": "Es un tema donde el Estado se tiene que involucrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8619089234692161, "is_candidate": false}, {"start": 4339.695, "end": 4341.957, "text": "Y se tiene que involucrar con cuestiones concretas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8733498131767523, "is_candidate": false}, {"start": 4341.957, "end": 4345.579, "text": "Y se tiene que involucrar dise\u00f1ando escuelas industriales, escuelas agrot\u00e9cnicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9266039703692038, "is_candidate": false}, {"start": 4345.579, "end": 4356.146, "text": "En la nueva ley de promoci\u00f3n industrial que estamos discutiendo con Bishop, va a haber una promoci\u00f3n para aquellas empresas que promocionen el desarrollo industrial en las escuelas t\u00e9cnicas y que capaciten personal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9492588263797389, "is_candidate": false}, {"start": 4356.906, "end": 4362.568, "text": " Estamos trabajando en serio para gobernar una provincia que tiene que recuperar su auge, pero lo estamos haciendo con seriedad, no con discurso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.871499495870868, "is_candidate": false}, {"start": 4362.568, "end": 4366.25, "text": "Hace ocho a\u00f1os que est\u00e1n gobernando y esto que dice Chiaretti no se nota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8004198634366173, "is_candidate": false}, {"start": 4366.25, "end": 4370.431, "text": "La ronda de contrarr\u00e9plicas comienza con Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7853041193868777, "is_candidate": false}, {"start": 4370.431, "end": 4372.372, "text": "Consejo interuniversitario dije hoy...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.940377767509437, "is_candidate": false}, {"start": 4373.24, "end": 4379.784, "text": " No, para dorarle la p\u00edldora, es no aprovechar lo que C\u00f3rdoba tiene en el presente y lo que tiene hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8526193108015538, "is_candidate": false}, {"start": 4379.784, "end": 4389.411, "text": "Pensar estrat\u00e9gicamente, dije al principio, olvidarse inclusive de nosotros tres y de los que van a gobernar ma\u00f1ana, sino de los que se tienen que educar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8608109153639385, "is_candidate": false}, {"start": 4389.411, "end": 4394.354, "text": "Ese es el desaf\u00edo que tiene C\u00f3rdoba, por el que yo voy a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8323004940218803, "is_candidate": false}, {"start": 4394.354, "end": 4399.077, "text": "Vamos a terminar este tema de que creamos un fondo y le mandamos plata a las escuelas para que vayan a reparar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.920016016480068, "is_candidate": false}, {"start": 4399.077, "end": 4402.9, "text": "A fin de a\u00f1o el gobierno hac\u00eda festivales y el 23 de marzo no empezaba las clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8385922160372489, "is_candidate": false}, {"start": 4403.741, "end": 4414.076, "text": " comunidad educativa con el intendente en cada pueblo, los fondos para el intendente y la gente si no se enoja con \u00e9l, si no arregla y no mantiene las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8508844928348851, "is_candidate": false}, {"start": 4414.076, "end": 4419.163, "text": "Vamos a hacer convenios con la universidad por la tercerizaci\u00f3n de las carreras que hay", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8929108620760038, "is_candidate": false}, {"start": 4419.844, "end": 4426.751, "text": " Tenemos institutos como el Rivadavia de Villa Mar\u00eda con el nivel que ha tenido que debemos expandir la educaci\u00f3n a distancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8998321462289105, "is_candidate": false}, {"start": 4426.751, "end": 4432.356, "text": "Conocimiento y algo que se destruy\u00f3 vuelve el conicor en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8876195180771693, "is_candidate": false}, {"start": 4432.356, "end": 4437.741, "text": "Si no hay investigaci\u00f3n y desarrollo del pensamiento no hay futuro para esta sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9256796218204582, "is_candidate": false}, {"start": 4439.454, "end": 4440.575, "text": " Juan Esquialetis, un minuto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.879158743878972, "is_candidate": false}, {"start": 4440.575, "end": 4444.058, "text": "Desconocen la realidad del trabajo conjunto con la Universidad Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33897306293286344, "is_candidate": true}, {"start": 4444.058, "end": 4451.506, "text": "A C\u00f3rdoba vinieron las empresas de tecnolog\u00eda y hoy figuramos en los mapas de producci\u00f3n de software de planeta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3496658736607482, "is_candidate": true}, {"start": 4451.506, "end": 4460.696, "text": "Uno de los motivos fue, el que m\u00e1s se\u00f1alaron como importante las empresas, el trabajo conjunto de la universidad, el gobierno y los empresarios locales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3509209366976077, "is_candidate": true}, {"start": 4460.916, "end": 4463.897, "text": " y as\u00ed yo seguir\u00e9 actuando como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45597468371549477, "is_candidate": true}, {"start": 4463.897, "end": 4478.343, "text": "Tambi\u00e9n en las escuelas t\u00e9cnicas habr\u00e1 en cada regi\u00f3n la orientaci\u00f3n de lo que haya posibilidad de empleo en los valles tur\u00edsticos ser\u00e1 con orientaci\u00f3n al turismo, en el sector agropecuario con orientaci\u00f3n alimento, con orientaci\u00f3n metal mec\u00e1nica donde haya industria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47272303388752723, "is_candidate": true}, {"start": 4478.763, "end": 4488.127, "text": " Y haremos la formaci\u00f3n de oficios en cada escuela secundaria mientras producen resultados las escuelas t\u00e9cnicas junto a los sectores productivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39782007797729646, "is_candidate": true}, {"start": 4488.127, "end": 4499.753, "text": "Porque yo quiero que los j\u00f3venes, cuando terminan la secundaria, si no van a la universidad, puedan trabajar y no se encuentren, como hoy, sin chance de poder hacerlo porque no tienen un oficio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.397092415604521, "is_candidate": true}, {"start": 4499.753, "end": 4501.694, "text": "Cierra la ronda de Contrarr\u00e9plicas, Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6557437547563643, "is_candidate": false}, {"start": 4503.127, "end": 4509.471, "text": " Al PICOR que menciona Negri, proveedores del PICOR de racionamiento y cocido se acab\u00f3, el retorno del 6%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8653370418689595, "is_candidate": false}, {"start": 4509.471, "end": 4513.453, "text": "D\u00edganme c\u00f3mo eso lo van a invertir en mejor calidad nutritiva para los pibes, lo necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8857490238960923, "is_candidate": false}, {"start": 4514.312, "end": 4519.494, "text": " \u00bfVa a volver el paikor en serio con zapatillos con guadapolvo o no de los \u00faltimos tres a\u00f1os donde eso no existe?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8662946981809883, "is_candidate": false}, {"start": 4519.494, "end": 4522.955, "text": "Quiero decir con absoluta claridad y con absoluta contundencia, tuve las varillas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9107470313569886, "is_candidate": false}, {"start": 4522.955, "end": 4528.037, "text": "Me dec\u00eda la gente de Pauni que hace rato que est\u00e1n gritando, a los gritos est\u00e1n pidiendo, tienen salida laboral inmediata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8786789263645575, "is_candidate": false}, {"start": 4528.037, "end": 4529.698, "text": "No hay escuelas t\u00e9cnicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9636125438352958, "is_candidate": false}, {"start": 4529.698, "end": 4533.539, "text": "Esos chicos tienen inmediata inserci\u00f3n laboral en la f\u00e1brica Pauni.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9877819955629258, "is_candidate": false}, {"start": 4533.539, "end": 4534.28, "text": "El tema es la cultura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0345659295674021, "is_candidate": false}, {"start": 4534.96, "end": 4541.444, "text": " El tema de la cultura, mientras el Estado invirti\u00f3 19,13 pesos en cultura en C\u00f3rdoba, se gast\u00f3 6 pesos con 5.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8942704508134642, "is_candidate": false}, {"start": 4541.444, "end": 4543.645, "text": "Est\u00e1 Daniel Salsano, \u00bfustedes lo conocen?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0173484416490421, "is_candidate": false}, {"start": 4543.645, "end": 4544.646, "text": "\u00bfSaben qui\u00e9n es Salsano?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0412018442229756, "is_candidate": false}, {"start": 4544.646, "end": 4548.608, "text": "Est\u00e1 Salsano trabajando en una propuesta cultural para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8532046141711361, "is_candidate": false}, {"start": 4548.608, "end": 4550.089, "text": "Amplia, criteriosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9265170345014748, "is_candidate": false}, {"start": 4550.089, "end": 4555.272, "text": "Vuelvo a repetir, la cultura no son solo hermosos shopping con luces de colores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8793981597898838, "is_candidate": false}, {"start": 4555.272, "end": 4556.933, "text": "La cultura es una cosa m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9614319390289271, "is_candidate": false}, {"start": 4556.933, "end": 4560.975, "text": "Hay miles de actividades culturales no contempladas por el Estado provincial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.88832202877997, "is_candidate": false}, {"start": 4560.975, "end": 4563.476, "text": "Solamente se bancan las m\u00e1s marketineras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.925282382057101, "is_candidate": false}, {"start": 4563.476, "end": 4564.337, "text": "La cultura es para todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9040895675210655, "is_candidate": false}, {"start": 4565.979, "end": 4573.904, "text": " Bueno, hemos pasado ya la mitad del debate de los tres candidatos, de los principales candidatos a gobernador que tiene la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8666170107432942, "is_candidate": false}, {"start": 4573.904, "end": 4576.946, "text": "Se vio un bloque interesante el que viene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.855771007229324, "is_candidate": false}, {"start": 4576.946, "end": 4581.889, "text": "En el pr\u00f3ximo bloque seguir\u00e1n discutiendo propuestas en el orden de lo social, particularmente de la salud.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7280560009622978, "is_candidate": false}, {"start": 4581.889, "end": 4582.309, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8237741055631719, "is_candidate": false}, {"start": 4966.445, "end": 4973.71, "text": " Es el pen\u00faltimo bloque del debate de los candidatos al gobernador que ha organizado Canal 12, La Voz del Interior y Cadena 3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7511645800996642, "is_candidate": false}, {"start": 4973.71, "end": 4983.958, "text": "El mecanismo, si usted reci\u00e9n est\u00e1 sum\u00e1ndose, han sido sorteados los turnos, han acordado los temas y el mecanismo est\u00e1 siendo puntillosamente respetado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7789136962512953, "is_candidate": false}, {"start": 4983.958, "end": 4989.642, "text": "Y este es el \u00faltimo bloque tem\u00e1tico porque en el pr\u00f3ximo ya vienen las conclusiones y el cierre de cada candidato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8618270865870812, "is_candidate": false}, {"start": 4989.642, "end": 4995.867, "text": "El segundo bloque de propuesta social y quien tiene que empezar con sus dos minutos es el doctor Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.803554800506521, "is_candidate": false}, {"start": 4998.797, "end": 5001.74, "text": " \u00bfUsted se par\u00f3 alguna vez al frente del Pablo Pizurno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8627175795999869, "is_candidate": false}, {"start": 5001.74, "end": 5010.087, "text": "\u00bfVi\u00f3 alg\u00fan ejemplo m\u00e1s lacerante, m\u00e1s humillante, m\u00e1s denigrante para la condici\u00f3n humana del tipo saliendo con la chapa, con el colch\u00f3n, con la enfrasada?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8881026043458888, "is_candidate": false}, {"start": 5012.583, "end": 5015.086, "text": " \u00bfUsted cree que eso es asistencia social?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9057678224848107, "is_candidate": false}, {"start": 5015.086, "end": 5024.054, "text": "\u00bfUsted cree que es el concepto del Estado involucrado en cuestiones sociales?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8698975586576805, "is_candidate": false}, {"start": 5024.054, "end": 5029.239, "text": "Se acab\u00f3 el ministerio de la solidaridad, vamos a construir un ministerio de ciudadan\u00eda, la solidaridad de todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9271742665355222, "is_candidate": false}, {"start": 5030.22, "end": 5034.066, "text": " Terminemos con este clientelismo que aferra, que mete miedo, que asusta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.006586186787583, "is_candidate": false}, {"start": 5034.066, "end": 5043.622, "text": "Tuve en tu lumba el otro d\u00eda, me dec\u00eda un viejo dirigente radical Albertini, senador por el radicalismo, que nos est\u00e1 dando una mano, mire juega ac\u00e1 nos compran con un m\u00f3dulo alimentario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8750582533369765, "is_candidate": false}, {"start": 5044.54, "end": 5051.184, "text": " con un paquete de yerba, con un paquete de polenta, esa no es la pol\u00edtica social, el Estado se tiene que involucrar de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.881828323710416, "is_candidate": false}, {"start": 5051.184, "end": 5062.231, "text": "Tenemos que salir, tenemos que zafar, nos tiene que ayudar ustedes que rompan este mecanismo perverso de comprar la conciencia a trav\u00e9s de la panza, donde se reparten ahora hasta electrodom\u00e9sticos para ganar una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9271875689309151, "is_candidate": false}, {"start": 5062.851, "end": 5073.799, "text": " Eso no es un ministerio, ah\u00ed va mucha plata, ah\u00ed va la plata del juego, vamos a transparentar esa plata del juego que nadie sabe cu\u00e1nto es, cu\u00e1nto entra y en qu\u00e9 se destina para que concretamente lo puedan administrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.86671396097407, "is_candidate": false}, {"start": 5073.799, "end": 5087.509, "text": "\u00bfUsted puede creer que Oscar Arias, el que sigue siendo Oscar Arias, el de la lucierna que mencionaba Negri, ha reincorporado a m\u00e1s criaturas que est\u00e1n en la calle que el propio Estado trabajando decididamente con esa pol\u00edtica y con todos los recursos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8850203980947107, "is_candidate": false}, {"start": 5088.462, "end": 5092.405, "text": " Quiere decir que no hay concepto, quiere decir que no hay una idea, quiere decir que no hay una pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8878879193673839, "is_candidate": false}, {"start": 5092.405, "end": 5097.428, "text": "Quiero decirle con absoluta sinceridad, con absoluta tranquilidad, porque sabe que este tema lo sufro y lo padezco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8964529109317481, "is_candidate": false}, {"start": 5097.428, "end": 5098.708, "text": "Vamos a transformar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9346849867082488, "is_candidate": false}, {"start": 5098.708, "end": 5111.076, "text": "Este concepto de Estado provincial debe garantizar la acci\u00f3n social, incorporando el concepto de inclusi\u00f3n de la transversalidad de la pol\u00edtica social, por lo que toda acci\u00f3n de gobierno ser\u00e1 medida por su impacto social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9064720232685852, "is_candidate": false}, {"start": 5111.076, "end": 5116.54, "text": "Vamos a transformar este club del clientelismo, de la d\u00e1diva, de la miseria,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9301228909626074, "is_candidate": false}, {"start": 5118.676, "end": 5122.217, "text": " en serio por una pol\u00edtica de Estado de Acci\u00f3n Social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8822604785117598, "is_candidate": false}, {"start": 5122.217, "end": 5128.999, "text": "Dos minutos para el candidato de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7620324923654481, "is_candidate": false}, {"start": 5128.999, "end": 5135.741, "text": "Hace 20 a\u00f1os C\u00f3rdoba era la tercera provincia con menor \u00edndice de mortalidad infantil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8333415442209682, "is_candidate": false}, {"start": 5135.741, "end": 5136.921, "text": "\u00bfSabe c\u00f3mo estamos ahora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9018243195502578, "is_candidate": false}, {"start": 5136.921, "end": 5139.342, "text": "En d\u00e9cimo lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9624500279557293, "is_candidate": false}, {"start": 5139.342, "end": 5141.782, "text": "Diminuy\u00f3 en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.992045709269991, "is_candidate": false}, {"start": 5141.782, "end": 5144.663, "text": "En C\u00f3rdoba cambiamos los \u00edndices.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8915078920718641, "is_candidate": false}, {"start": 5147.711, "end": 5150.033, "text": " Pero adem\u00e1s tenemos diferencia dentro de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8492592541195418, "is_candidate": false}, {"start": 5150.033, "end": 5156.238, "text": "Ustedes pueden entender que en Totoral, el nivel de mortalidad infantil es como el de Alemania, el de Suecia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9745269708566231, "is_candidate": false}, {"start": 5156.238, "end": 5161.422, "text": "Y a 20 kil\u00f3metros ah\u00ed, en la dormida, es como Afganist\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9713416580098077, "is_candidate": false}, {"start": 5161.422, "end": 5162.182, "text": "No, \u00bfsaben qu\u00e9 hay?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9708903169533232, "is_candidate": false}, {"start": 5162.182, "end": 5164.284, "text": "No hay pol\u00edtica de salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0203022539562017, "is_candidate": false}, {"start": 5164.284, "end": 5166.306, "text": "No hay pol\u00edtica de salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.022837154984384, "is_candidate": false}, {"start": 5166.306, "end": 5167.146, "text": "Y hay dos causas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0254803493995248, "is_candidate": false}, {"start": 5167.146, "end": 5168.227, "text": "Una para la gran ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9367262103833816, "is_candidate": false}, {"start": 5168.227, "end": 5173.612, "text": "No se ha articulado una pol\u00edtica de salud entre la capital y el gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9399899070338166, "is_candidate": false}, {"start": 5174.645, "end": 5177.047, "text": " donde est\u00e1 m\u00e1s del 40% de los habitantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9653969344589912, "is_candidate": false}, {"start": 5177.047, "end": 5185.354, "text": "Hemos asistido a una guerra feroz, ustedes recuerden hace poco tiempo, se han tirado con hospitales para ver si hac\u00edan uno la zona sur, como si el problema fuera eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9099812339215911, "is_candidate": false}, {"start": 5185.354, "end": 5189.217, "text": "Yo quiero ser un gobernador donde sobren camas y no haya enfermos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9691220352233818, "is_candidate": false}, {"start": 5190.054, "end": 5217.491, "text": " Por eso, vamos a jugar fuerte, as\u00ed como se elimina la gerenciadora y ahora todos la quieren eliminar, vamos por un Seguro de Salud Universal b\u00e1sico, cualquiera, el del norte, el del sur, cuando se levante sabe que tiene una prestaci\u00f3n m\u00ednima para que lo atiendan, no hay diferencia entre ricos y pobres, SEPROSAL, Seguro Provincial de Salud, encabezado por la obra social m\u00e1s importante de la provincia, pero tambi\u00e9n, \u00bfsaben ustedes una cosa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8887463947960339, "is_candidate": false}, {"start": 5218.291, "end": 5229.502, "text": " Ac\u00e1 buscan petr\u00f3leo en las esquinas, en las ciudades hablan como si no gestionaran, pero el 40% de los habitantes de esta provincia no tiene cobertura de salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8866327676410388, "is_candidate": false}, {"start": 5229.502, "end": 5236.969, "text": "Y no les digo las derivaciones, 180 kil\u00f3metros para llegar a C\u00f3rdoba una mujer de cruz del eje daba vuelta 16 horas en una ambulancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9192352430920512, "is_candidate": false}, {"start": 5237.529, "end": 5240.372, "text": " para encontrar una cama en un hospital p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8539930988737267, "is_candidate": false}, {"start": 5240.372, "end": 5244.837, "text": "En vez de derivarlo para salvarle la vida, las derivaciones son un viaje a la muerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8872531244462007, "is_candidate": false}, {"start": 5244.837, "end": 5251.424, "text": "Turnos para atender a la gente, 0800 y articular la pol\u00edtica de salud con los municipios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8851717032460941, "is_candidate": false}, {"start": 5251.424, "end": 5255.749, "text": "La atenci\u00f3n primaria es el mejor negocio, no llegar a los hospitales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9001378995144618, "is_candidate": false}, {"start": 5256.735, "end": 5259.417, "text": " Los dos minutos del candidato de Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba, Juan Esqueretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8337372253171326, "is_candidate": false}, {"start": 5259.417, "end": 5263.321, "text": "La salud fue uno de los rubros m\u00e1s golpeados por la crisis del 2001-2002.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35108462732005996, "is_candidate": true}, {"start": 5263.321, "end": 5274.411, "text": "M\u00e1s de 45% de nuestra familia trabajan en negro y si le sumamos los desempleados, m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n de C\u00f3rdoba no tiene obra social y cobertura de salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2834392257955952, "is_candidate": true}, {"start": 5274.411, "end": 5279.716, "text": "Por eso, para los sectores vulnerables, yo voy a hacerme cargo como gobernador a trav\u00e9s del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43779414482290124, "is_candidate": true}, {"start": 5280.356, "end": 5287.524, "text": " le va a pagar la obra social a los mayores de 65 a\u00f1os y a las mujeres solas con hijos para que puedan tener salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3411881210951011, "is_candidate": true}, {"start": 5287.524, "end": 5296.214, "text": "Tambi\u00e9n voy a reformular el acuerdo sanitario de la provincia, reequipando m\u00e1s y d\u00e1ndole m\u00e1s recursos a los hospitales municipales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4353412395879954, "is_candidate": true}, {"start": 5296.214, "end": 5299.999, "text": "Y junto con eso voy a hacer cuatro hospitales en la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31095196818390747, "is_candidate": true}, {"start": 5300.459, "end": 5310.976, "text": " Porque como los dispensarios municipales no funcionan todo el tiempo, una gripe en los barrios cuando llega al hospital del centro se transforma en una neumon\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33281741902751194, "is_candidate": true}, {"start": 5310.976, "end": 5314.282, "text": "Y junto con esto haremos la l\u00ednea de hospitales de alta complejidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5878101234557751, "is_candidate": false}, {"start": 5315.083, "end": 5328.252, "text": " en R\u00edo Cuarto, en Villa Mar\u00eda, en el nuevo hospital y en San Francisco, para que los habitantes del interior no tengan que venir a C\u00f3rdoba o irse a provincias vecinas cuando precisan cirug\u00eda de alta complejidad o atenci\u00f3n de alta complejidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31661382551781936, "is_candidate": true}, {"start": 5328.252, "end": 5337.038, "text": "Y tambi\u00e9n vamos a fortificar los hospitales regionales, provinciales, provincializando el hospital de Unquillo y el de Huincas, Renanco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4098605839219187, "is_candidate": true}, {"start": 5337.518, "end": 5346.367, "text": " Y en acci\u00f3n social, yo siempre digo, la mejor pol\u00edtica social es un buen empleo, y hay que apostar siempre a generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3975548110763212, "is_candidate": true}, {"start": 5346.367, "end": 5356.898, "text": "Y para darle una mano solidaria a los que menos tienen, hay que garantizar transparencia por un lado, y hay que garantizar participaci\u00f3n de las organizaciones no gubernamentales por otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38285652877343834, "is_candidate": true}, {"start": 5356.898, "end": 5359.02, "text": "Y yo quiero mencionar dos programas que pondr\u00e9 en marcha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6139303434824457, "is_candidate": false}, {"start": 5359.48, "end": 5360.44, "text": " el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5886965329348565, "is_candidate": false}, {"start": 5360.44, "end": 5368.824, "text": "Primero, el de los ni\u00f1os vulnerables, que desde el vientre de su madre hasta que tengan edad escolar van a tener garantizada la salud y la alimentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4334030874546203, "is_candidate": true}, {"start": 5368.824, "end": 5383.17, "text": "Y el segundo programa, que tambi\u00e9n es de inclusi\u00f3n social, es cr\u00e9dito para la clase media, a 35 a\u00f1os de plazo, para que paguen entre 700 y 1.000 pesos y tengan la posibilidad, con cr\u00e9dito de 40.000 d\u00f3lares, comprar su vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37639561915159014, "is_candidate": true}, {"start": 5383.17, "end": 5386.031, "text": "20.000 cr\u00e9ditos vamos a dar en estas condiciones en los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40897440129217555, "is_candidate": true}, {"start": 5386.8, "end": 5389.242, "text": " Cada candidato tendr\u00e1 un minuto y medio para la r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7414498822825462, "is_candidate": false}, {"start": 5389.242, "end": 5391.363, "text": "Primer turno para Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8345106567589704, "is_candidate": false}, {"start": 5391.363, "end": 5394.525, "text": "Lamento haberle tra\u00eddo a Milagro, que tiene seis a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9144162776352877, "is_candidate": false}, {"start": 5394.525, "end": 5396.907, "text": "Acabo de conocerlo a Pap\u00e1 Noel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8162672683793131, "is_candidate": false}, {"start": 5396.907, "end": 5400.169, "text": "Es un \u00e9mbolo de gorda, pensaba cont\u00e1rtelo m\u00e1s adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8995762947550817, "is_candidate": false}, {"start": 5400.169, "end": 5401.53, "text": "Pap\u00e1 Noel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9514704951763396, "is_candidate": false}, {"start": 5401.53, "end": 5402.751, "text": "\u00bfEsa no era salud?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9723188581455936, "is_candidate": false}, {"start": 5402.751, "end": 5409.796, "text": "\u00bfRecorrieron ustedes los 25 hospitales provinciales, zonales?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8895067241165201, "is_candidate": false}, {"start": 5409.796, "end": 5411.257, "text": "\u00bfVieron el estado en el que estaban?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9303272330048051, "is_candidate": false}, {"start": 5411.257, "end": 5413.438, "text": "\u00bfFueron al de San Francisco?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9940458490271642, "is_candidate": false}, {"start": 5413.438, "end": 5415.7, "text": "\u00bfFueron al de Santa Rosa de R\u00edos primero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8410594545330745, "is_candidate": false}, {"start": 5416.627, "end": 5421.411, "text": " \u00bfrecorrieron, vieron la desesperaci\u00f3n de los intendentes por mantener esa salud?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9602672256655953, "is_candidate": false}, {"start": 5421.411, "end": 5423.932, "text": "Ustedes, \u00bfsaben el Estado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8936331991848045, "is_candidate": false}, {"start": 5423.932, "end": 5433.079, "text": "Se\u00f1ora, a ver si usted consigue un turno para operarse de ves\u00edcula, en los pr\u00f3ximos 8 meses yo renuncio a mi candidatura a intendente a gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8735842104702505, "is_candidate": false}, {"start": 5433.079, "end": 5433.96, "text": "Es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9843502499593215, "is_candidate": false}, {"start": 5434.935, "end": 5440.117, "text": " No existe la salud p\u00fablica, lo tengo a Carlos Premas, va a ser el pr\u00f3ximo ministro de salud trabajando en el tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9012765593811088, "is_candidate": false}, {"start": 5440.117, "end": 5446.8, "text": "Porque ac\u00e1 hay todo un criterio economicista, todo lo que no da rentabilidad, no se le presta atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8327882839743398, "is_candidate": false}, {"start": 5446.8, "end": 5451.462, "text": "Vino Graciela Oca\u00f1a para correr el prestador del IPAM, a Jaimovich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9160170412896952, "is_candidate": false}, {"start": 5451.462, "end": 5456.825, "text": "Ese mismo d\u00eda el gobernador y el vicegobernador le entregaban a Jaimovich el manejo del IPAM.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8099245721650494, "is_candidate": false}, {"start": 5458.049, "end": 5474.958, "text": " A ver si est\u00e1 claro, yo escuchaba a Negri, no son los que salieron a repartir los carnes de afiliado del IPAN como si fueran caramelos y destruyeron la obra social del IPAN que ahora todo el mundo quiere devolv\u00e9rselo a los trabajadores pero que viven del curro del gerenciamiento a algunos sectores pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9081821031487465, "is_candidate": false}, {"start": 5474.958, "end": 5482.522, "text": "Hay que hablar con seriedad, hay que tener memoria, hay que acordarse, ya gobernaron y ya sabemos c\u00f3mo lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8753982720108765, "is_candidate": false}, {"start": 5482.522, "end": 5483.583, "text": "Mario Negri su minuto y medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8194255994460776, "is_candidate": false}, {"start": 5484.71, "end": 5489.837, "text": " Hay que hablar con seriedad, hay que hablar con conocimiento, si no se dice cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9288564473602363, "is_candidate": false}, {"start": 5489.837, "end": 5493.461, "text": "Usted le puede decir cualquier cosa al carnet del IPAN que entregaba Mestre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8965122109429335, "is_candidate": false}, {"start": 5494.212, "end": 5498.133, "text": " No era plata, era el prop\u00f3sito de que cualquiera pudiese llegar a un hospital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8286243974187999, "is_candidate": false}, {"start": 5498.133, "end": 5500.594, "text": "No merece una reprueba de esa naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9193663579578881, "is_candidate": false}, {"start": 5500.594, "end": 5517.319, "text": "Y yo me pregunto, cuando ustedes van por el r\u00edo primero y ven a la gente durmiendo tirada debajo de los puentes, cuando ustedes ven a los chicos tapados en el medio de las calles de C\u00f3rdoba, sin saber si tienen una vacuna contra la gripe, \u00bfeso qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9319189032865249, "is_candidate": false}, {"start": 5517.319, "end": 5518.92, "text": "\u00bfEinstein el que tiene que venir a buscarlo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9428887175336239, "is_candidate": false}, {"start": 5519.853, "end": 5523.416, "text": " Si vamos a hablar de seriedad, sumamos cada uno la responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9321228509488826, "is_candidate": false}, {"start": 5523.416, "end": 5528.101, "text": "Y no hay pol\u00edtica de salud si no hay pol\u00edtica articulada entre los municipios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8921038679520492, "is_candidate": false}, {"start": 5528.101, "end": 5529.803, "text": "Y en pol\u00edtica de vivienda lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.937639496741344, "is_candidate": false}, {"start": 5529.803, "end": 5535.248, "text": "Quiero decirles ahora, porque no s\u00e9 si tengo otra oportunidad, vamos por el Fobicor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8461189612707382, "is_candidate": false}, {"start": 5535.248, "end": 5539.332, "text": "Mestre hizo 14.000 viviendas, nosotros las vamos a repetir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8541661926814604, "is_candidate": false}, {"start": 5539.332, "end": 5543.956, "text": "Y no es Pap\u00e1 Noel, fracas\u00f3 el plan de clase media que hizo este gobierno, 400 metros,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8703948118576798, "is_candidate": false}, {"start": 5545.777, "end": 5549.059, "text": " con 80 metros cubiertos, con 300 pesos de cuota, imposible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8585176733572191, "is_candidate": false}, {"start": 5549.059, "end": 5563.947, "text": "La clase media, la m\u00e1s castigada, la de los que reci\u00e9n comienzan en los matrimonios j\u00f3venes, plan de vivienda de clase media, las ciudades grandes, en altura, con espacios airados, no pajareras, y vivienda social con los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8818016549082975, "is_candidate": false}, {"start": 5563.947, "end": 5568.81, "text": "Mire, yo aprend\u00ed, cuando un intendente hace tres casas, un gobernador hace una.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8770767868407817, "is_candidate": false}, {"start": 5568.81, "end": 5573.473, "text": "Vivienda y salud, no puede ser el cuento de Pepe Cumento", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8965601143374315, "is_candidate": false}, {"start": 5574.113, "end": 5581.497, "text": " No de m\u00ed que me reprueban haber sido vicegobernador hace 33 a\u00f1os, sino de los que gobiernan ahora, que son ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8507270496028305, "is_candidate": false}, {"start": 5581.497, "end": 5584.579, "text": "No soy yo el que est\u00e1 gobernando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8986876240577756, "is_candidate": false}, {"start": 5584.579, "end": 5585.92, "text": "El turno de Juan Esquiareti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7501320237424828, "is_candidate": false}, {"start": 5585.92, "end": 5591.983, "text": "En primer lugar, quiero dejar claro que la provincia no es la encargada de repartir ning\u00fan bols\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.288844459149748, "is_candidate": true}, {"start": 5591.983, "end": 5596.246, "text": "Le da el recurso a las intendencias, que son las que atienden la ayuda social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33544109757127205, "is_candidate": true}, {"start": 5596.246, "end": 5601.569, "text": "Si hay alguien que reparte algo parecido a un bols\u00f3n, que vale lo nuestro, que le llega salteado a la gente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3493884776180326, "is_candidate": true}, {"start": 5601.989, "end": 5604.311, "text": " es el Intendente de la Ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42249295397000475, "is_candidate": true}, {"start": 5604.311, "end": 5615.84, "text": "En segundo lugar, quiero dejar claro de que mi intenci\u00f3n en la salud es darle un nuevo esquema que contenga a toda la sociedad, porque es un derecho elemental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3994920779344481, "is_candidate": true}, {"start": 5615.84, "end": 5620.724, "text": "Sin salud no se puede estudiar ni se puede, por lo tanto, conseguir un buen empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46179539103315614, "is_candidate": true}, {"start": 5621.164, "end": 5636.559, "text": " Por eso yo voy a poner la presencia del Estado Provincial en cada rinc\u00f3n, por eso quiero provincializar el hospital de Wynka Renanco, porque quiero la presencia del Estado Provincial all\u00ed, en el sur sur de nuestra C\u00f3rdoba, que es parte indivisible de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3590788477714111, "is_candidate": true}, {"start": 5636.559, "end": 5640.463, "text": "Por eso tambi\u00e9n vamos a seguir mejorando los salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45814002746672355, "is_candidate": true}, {"start": 5640.763, "end": 5642.124, "text": " del personal m\u00e9dico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4587876177858421, "is_candidate": true}, {"start": 5642.124, "end": 5645.147, "text": "Lo hemos aumentado m\u00e1s que la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5397657787659633, "is_candidate": false}, {"start": 5645.147, "end": 5648.59, "text": "Hemos hecho hospitales en ecol\u00f3gico como no hab\u00eda antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39135830364180313, "is_candidate": true}, {"start": 5648.59, "end": 5651.152, "text": "Hemos reabierto la Casa Cuna que otro cerraron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4971126178385016, "is_candidate": true}, {"start": 5651.152, "end": 5653.033, "text": "Hemos hecho el hospital de R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5187479527174139, "is_candidate": false}, {"start": 5653.033, "end": 5656.296, "text": "Estamos reformando los hospitales como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5500074114047384, "is_candidate": false}, {"start": 5656.656, "end": 5663.899, "text": " Y cuidando de la salud, cuidaremos de la posibilidad de educaci\u00f3n, de la posibilidad de trabajo digno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4131585056637883, "is_candidate": true}, {"start": 5663.899, "end": 5673.063, "text": "Porque, como dije al inicio, la \u00fanica pol\u00edtica social permanente en el tiempo, que es v\u00e1lida y que da resultado, es un buen empleo para la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3697766305738186, "is_candidate": true}, {"start": 5673.063, "end": 5675.865, "text": "Esto es lo que le garantiza la calidad de vida a la familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44563264502840216, "is_candidate": true}, {"start": 5675.865, "end": 5678.426, "text": "Un minuto de contrarr\u00e9plica para Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8324574029206492, "is_candidate": false}, {"start": 5679.871, "end": 5683.714, "text": " Yo la verdad que lamento la p\u00e9rdida de memoria de los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.879509050915683, "is_candidate": false}, {"start": 5683.714, "end": 5688.678, "text": "Hace 33 a\u00f1os que gobern\u00f3 Mario Negri y est\u00e1 gobernando Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9035520425566457, "is_candidate": false}, {"start": 5688.678, "end": 5692.141, "text": "Y seguimos hablando de un tema tan delicado como el tema de la salud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.929168075160213, "is_candidate": false}, {"start": 5692.141, "end": 5693.803, "text": "Yo me pregunto, \u00bfalguno fue a La Valvidal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9097071148871912, "is_candidate": false}, {"start": 5693.803, "end": 5694.723, "text": "\u00bfAlguno fue a Vela Col\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8665967664190689, "is_candidate": false}, {"start": 5694.723, "end": 5696.124, "text": "\u00bfY el nivel de abandono que tenemos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0229021575436956, "is_candidate": false}, {"start": 5696.124, "end": 5697.505, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la pol\u00edtica de salud mental?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.953609867594092, "is_candidate": false}, {"start": 5698.386, "end": 5704.17, "text": " \u00bfAlguien ha ido a ver la terapia intensiva, la terapia intermedia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9355170790095969, "is_candidate": false}, {"start": 5704.17, "end": 5710.053, "text": "\u00bfAlguien sabe de los 25 hospitales zonales cu\u00e1les tienen terapia intermedia, en cu\u00e1les les funciona?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9169925803722072, "is_candidate": false}, {"start": 5710.053, "end": 5712.835, "text": "Yo digo porque por ah\u00ed habl\u00e1monos, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8586340970360532, "is_candidate": false}, {"start": 5712.835, "end": 5718.298, "text": "\u00bfSaben ustedes que nosotros bajamos 3 puntos, 3 puntos por a\u00f1o en la mortalidad infantil en la Ciudad de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9269931653350736, "is_candidate": false}, {"start": 5718.298, "end": 5724.782, "text": "Claro, para los que hablan, pero para los que gobiernan son 95 mil criaturas que viven.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9085930377111469, "is_candidate": false}, {"start": 5726.573, "end": 5733.835, "text": " 95.000 criaturas que antes se mor\u00edan y hoy viven porque tenemos una pol\u00edtica de atenci\u00f3n primaria que no tiene ning\u00fan estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9338164721175606, "is_candidate": false}, {"start": 5733.835, "end": 5737.957, "text": "Ustedes saben, mi vicegobernador es el intendente de R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9113429754549588, "is_candidate": false}, {"start": 5737.957, "end": 5742.218, "text": "Con los intendentes tenemos una red de atenci\u00f3n primaria en el tema de la salud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.937013807519139, "is_candidate": false}, {"start": 5742.218, "end": 5746.479, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a dar que hablar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8182539849773753, "is_candidate": false}, {"start": 5746.479, "end": 5747.119, "text": "El turno de Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0017011471886592, "is_candidate": false}, {"start": 5747.119, "end": 5749.22, "text": "Bueno, no es el tema de corregirlo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9026121722394144, "is_candidate": false}, {"start": 5750.086, "end": 5752.668, "text": " Pero en realidad, ni de pelearnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8367115019293735, "is_candidate": false}, {"start": 5752.668, "end": 5755.491, "text": "Hay un problema y hay que resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9531201681875593, "is_candidate": false}, {"start": 5755.491, "end": 5763.998, "text": "Donde est\u00e1n todos los hospitales, los especialistas y los centros de salud, la mortalidad infantil es superior a la del interior y es la capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9450280116951777, "is_candidate": false}, {"start": 5763.998, "end": 5766.88, "text": "No digo que sea un problema de este intendente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9100370980256661, "is_candidate": false}, {"start": 5766.88, "end": 5768.882, "text": "Lo que no se puede hacer es mirarse el ombligo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0037309309214009, "is_candidate": false}, {"start": 5768.882, "end": 5772.405, "text": "Hay un problema de mortalidad infantil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8975936034874628, "is_candidate": false}, {"start": 5772.405, "end": 5774.407, "text": "Es m\u00e1s, hay un problema de mortalidad fetal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9806832404711585, "is_candidate": false}, {"start": 5775.495, "end": 5779.84, "text": " y hay un problema de mayor mortalidad en los primeros 30 d\u00edas de nacimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9216149991442439, "is_candidate": false}, {"start": 5779.84, "end": 5782.582, "text": "Salud mental, un orgullo, por lo menos para mi pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.912534093780873, "is_candidate": false}, {"start": 5783.533, "end": 5790.999, "text": " Yo fui vicegobernador en el segundo periodo, cuando la salud mental fue pionera en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9169800916228903, "is_candidate": false}, {"start": 5790.999, "end": 5794.621, "text": "Pol\u00edticas abiertas, interdisciplinarias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.886270020316188, "is_candidate": false}, {"start": 5794.621, "end": 5796.183, "text": "As\u00ed que no me van a contar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8986064750719662, "is_candidate": false}, {"start": 5796.183, "end": 5798.464, "text": "Y agradezco a los que descubren el interior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9775970056358625, "is_candidate": false}, {"start": 5798.464, "end": 5804.469, "text": "Yo puedo hacer como Schiaretti, recorrer cada uno de los hospitales, Huinca, Villa Mar\u00eda, La Carlota, R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9472729624101385, "is_candidate": false}, {"start": 5804.469, "end": 5806.971, "text": "Lo cierto, que esto no es un tour.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9042214606609136, "is_candidate": false}, {"start": 5807.731, "end": 5818.247, "text": " Lo cierto es que es un fracaso la pol\u00edtica de salud para la que pretendemos sea la primer provincia del pa\u00eds y parte de eso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9249903827069599, "is_candidate": false}, {"start": 5819.94, "end": 5823.482, "text": " Bueno, se le ha acabado el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9143526185446854, "is_candidate": false}, {"start": 5823.482, "end": 5825.062, "text": "Se le ha acabado el tiempo al doctor Nevi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8472833525529266, "is_candidate": false}, {"start": 5825.062, "end": 5826.523, "text": "Un minuto para Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8734967959994402, "is_candidate": false}, {"start": 5826.523, "end": 5837.848, "text": "La mortalidad infantil la bajamos en los \u00faltimos a\u00f1os del 15 por mil al 11,9 por mil y la vamos a bajar a un d\u00edgito en los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os de gesti\u00f3n m\u00eda como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30793785966972, "is_candidate": true}, {"start": 5838.348, "end": 5857.096, "text": " Adem\u00e1s, quiero decirle que aquellos que dicen que han hecho mucho por la salud, me van a obligar a m\u00ed como gobernador, ya que rechazaron el plan Nacer de la Naci\u00f3n, para poder darle a los ni\u00f1os de esta Ciudad de C\u00f3rdoba la atenci\u00f3n m\u00e9dica y la alimentaci\u00f3n adecuada, poder trabajar solo con la ONG.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35592173611960765, "is_candidate": true}, {"start": 5857.096, "end": 5866.14, "text": "Yo espero que el pr\u00f3ximo intendente revee esta posici\u00f3n en la Ciudad de C\u00f3rdoba y podamos trabajar juntos para garantizarle la vida a las personas m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35334813072719784, "is_candidate": true}, {"start": 5866.14, "end": 5867.561, "text": "Por \u00faltimo, quiero decirles tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5123783854318344, "is_candidate": false}, {"start": 5868.061, "end": 5893.12, "text": " que inclusi\u00f3n social significa crear la Secretar\u00eda de Derechos Humanos para que funcione siempre la memoria activa contra el terrorismo de Estado y para que las minor\u00edas que hay en nuestra provincia no sean agredidas por dirigentes pol\u00edticos, sino que sean contempladas en su funcionamiento, sean minor\u00edas sexuales, sean minor\u00edas \u00e9tnicas o sean aquellos que tienen capacidades diferentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39584790415159476, "is_candidate": true}, {"start": 5894.045, "end": 5898.676, "text": " Vamos a ir a la \u00faltima pausa, buscamos el fin del debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7868209222267633, "is_candidate": false}, {"start": 5898.676, "end": 5903.768, "text": "Tras la pausa, los candidatos dicen lo \u00faltimo que tienen que decir esta noche de debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8574895104581416, "is_candidate": false}, {"start": 6264.478, "end": 6267.479, "text": " Bueno, llevamos una hora 45 de debate preelectoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9213953900145325, "is_candidate": false}, {"start": 6267.479, "end": 6272.602, "text": "Usted habr\u00e1 advertido con las tomas del comienzo del bloque reci\u00e9n de la gente que hay en el estudio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8691300657981709, "is_candidate": false}, {"start": 6272.602, "end": 6277.264, "text": "Hay otra tanta m\u00e1s todav\u00eda afuera en la carpa instalada para la cobertura de los medios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.867538377685771, "is_candidate": false}, {"start": 6277.264, "end": 6285.347, "text": "Y vamos a entrar en el \u00faltimo bloque con el alegato final de cada candidato con dos minutos, esta vez sin r\u00e9plica ni contrarreloj.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8794147182486713, "is_candidate": false}, {"start": 6285.507, "end": 6289.111, "text": " Tenga en cuenta eso, que en este caso ya no habr\u00e1 ni r\u00e9plica ni contrarr\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7685635209614174, "is_candidate": false}, {"start": 6289.111, "end": 6297.642, "text": "Adem\u00e1s, que ha sido por riguroso sorteo de los representantes de los candidatos para saber qui\u00e9n abre, qui\u00e9n sigue y qui\u00e9n cierra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8201365203421163, "is_candidate": false}, {"start": 6297.642, "end": 6301.046, "text": "El primer mensaje final est\u00e1 a cargo del candidato de Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7614243994110853, "is_candidate": false}, {"start": 6301.957, "end": 6308.724, "text": " Quiero en primer lugar agradecer a todos los organizadores y a los que participaron del debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31598348331700077, "is_candidate": true}, {"start": 6308.724, "end": 6315.39, "text": "Yo quer\u00eda romper con esa equivocada tradici\u00f3n de que el que va primero en las encuestas se reh\u00fasa a debatir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2731719226335422, "is_candidate": true}, {"start": 6315.39, "end": 6322.738, "text": "C\u00f3rdoba necesita que debatan aquellos que quieren gobernarla y espero que esto se inicie como una nueva tradici\u00f3n en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2619764875091144, "is_candidate": true}, {"start": 6323.138, "end": 6327.039, "text": " Quiero decirle tambi\u00e9n a los cordobeses que hay muy buenas perspectivas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4165597867396047, "is_candidate": true}, {"start": 6327.039, "end": 6332.42, "text": "Los pr\u00f3ximos 10 a 15 a\u00f1os ser\u00e1n buenos a\u00f1os para nuestra Argentina y nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35262864714605757, "is_candidate": true}, {"start": 6332.42, "end": 6343.442, "text": "Y C\u00f3rdoba tiene, merced a la acci\u00f3n del actual gobierno, cimiento s\u00f3lido para que esas buenas perspectivas nos permitan construir la casa com\u00fan del progreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3168415425095995, "is_candidate": true}, {"start": 6343.442, "end": 6349.723, "text": "Y yo como gobernador voy a cuidar de hacerlo d\u00e1ndole participaci\u00f3n a toda la sociedad de los sectores productivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4137221903764202, "is_candidate": true}, {"start": 6349.983, "end": 6371.717, "text": " a las cooperativas, a las peque\u00f1as empresas, a las organizaciones no gubernamentales y cuidar\u00e9 de que este progreso llegue cada vez m\u00e1s a aquellos que m\u00e1s sufrieron por la crisis, a las mujeres que han sido siempre discriminadas, a los j\u00f3venes que le dicen que son el futuro cuando en realidad son el presente y el futuro y tienen que tener la chance de tener una vida digna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.330538514919126, "is_candidate": true}, {"start": 6371.957, "end": 6388.725, "text": " de darle tambi\u00e9n a los sectores populares que est\u00e1n abajo de la l\u00ednea de pobreza la posibilidad de mejorar en su vida y de restituirle a la clase media el nivel de vida que perdieron por la crisis y que ellos hab\u00edan conseguido merced al esfuerzo de ellos, de sus padres o sus abuelos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36567725365687487, "is_candidate": true}, {"start": 6389.065, "end": 6392.286, "text": " Esta es la C\u00f3rdoba que podemos construir entre todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.415556013604238, "is_candidate": true}, {"start": 6392.286, "end": 6398.047, "text": "Como gobernador, respetar\u00e9 siempre la pluralidad de pensamiento y los que piensan distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36644407137687596, "is_candidate": true}, {"start": 6398.047, "end": 6403.107, "text": "Pero siempre trabajar\u00e9 para unir a los cordobeses, no para desunirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34647195861753843, "is_candidate": true}, {"start": 6403.107, "end": 6414.329, "text": "Porque si los cordobeses actuamos unidos y en paz, seguramente alcanzaremos el progreso que nuestra C\u00f3rdoba puede conseguir m\u00e1s que cualquier otra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3282464744333936, "is_candidate": true}, {"start": 6414.329, "end": 6418.27, "text": "Yo conozco C\u00f3rdoba, s\u00e9 c\u00f3mo gobernarla, quiero a mi gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3583883111189399, "is_candidate": true}, {"start": 6418.67, "end": 6425.978, "text": " y por eso les pido que me den la chance para que avancemos con paz y progreso para nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3225672338467417, "is_candidate": true}, {"start": 6425.978, "end": 6433.686, "text": "Las palabras finales a cargo del candidato del Frente C\u00edvico y Social, Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.817143576152155, "is_candidate": false}, {"start": 6433.686, "end": 6438.071, "text": "Ah\u00ed pongo la virgencita, la tengo \u00f1ata, a besos, 35 a\u00f1os que me acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9055684188698045, "is_candidate": false}, {"start": 6441.644, "end": 6445.785, "text": " Son mis \u00faltimas palabras, no s\u00e9 si vamos a hacer pauta publicitaria, no tenemos plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8962767200909155, "is_candidate": false}, {"start": 6445.785, "end": 6450.866, "text": "Tampoco lo hicimos hace tres a\u00f1os y medio atr\u00e1s, as\u00ed que este minuto esc\u00facheme, esc\u00facheme bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9239086906793945, "is_candidate": false}, {"start": 6450.866, "end": 6456.807, "text": "Porque si no llego a su casa es porque, no porque no tenga ganas, es porque por ah\u00ed me falta tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8949352656846808, "is_candidate": false}, {"start": 6456.807, "end": 6463.869, "text": "Hace tres a\u00f1os y medio atr\u00e1s usted me acompa\u00f1aba, me ridiculizaba, me faltaba el respeto, me minguneaba, feo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9220456534115684, "is_candidate": false}, {"start": 6463.869, "end": 6467.97, "text": "Este es el bonsai de la mole mole y no puede ser el intendente de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8813418421667146, "is_candidate": false}, {"start": 6468.806, "end": 6471.408, "text": " \u00bfSe acuerdan c\u00f3mo empez\u00f3 este debate?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9056687154656214, "is_candidate": false}, {"start": 6471.408, "end": 6473.569, "text": "\u00bfSe acuerdan lo que dice el abuelo interior de hoy?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9008955477932122, "is_candidate": false}, {"start": 6473.569, "end": 6474.89, "text": "\u00bfSe acuerdan lo que dice la consulta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8440994202656819, "is_candidate": false}, {"start": 6474.89, "end": 6478.793, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema m\u00e1s complicado que tienen los cordobeses despu\u00e9s de la seguridad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9120267568312002, "is_candidate": false}, {"start": 6478.793, "end": 6479.414, "text": "La corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9068611854023312, "is_candidate": false}, {"start": 6479.414, "end": 6481.976, "text": "La corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9196314793340276, "is_candidate": false}, {"start": 6481.976, "end": 6488.18, "text": "Y la corrupci\u00f3n se enfrenta con coraje, con justicia independiente, con convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8939550544386222, "is_candidate": false}, {"start": 6488.18, "end": 6491.783, "text": "La corrupci\u00f3n, la de Pompa, la de Carbonetti, la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9269903883380706, "is_candidate": false}, {"start": 6491.783, "end": 6497.547, "text": "Esa corrupci\u00f3n es la que a usted le roba la salud, le quita la educaci\u00f3n de sus hijos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9335921680510613, "is_candidate": false}, {"start": 6498.556, "end": 6501.677, "text": " le impide ver el futuro de sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9754375437302407, "is_candidate": false}, {"start": 6501.677, "end": 6513.943, "text": "Esa corrupci\u00f3n en la que yo me comprometo, como me compromet\u00ed hace tres a\u00f1os y medio atr\u00e1s, y no pudieron, y miren que buscan, y miren que escudri\u00f1an en la basura, miren que hurgan en las bolsas para ver si pueden, y no pudieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9433145270081817, "is_candidate": false}, {"start": 6513.943, "end": 6521.326, "text": "Esa corrupci\u00f3n en la que hay que erradicar porque hoy est\u00e1 enraizada en el \u00e1mbito del Estado provincial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8826392517861305, "is_candidate": false}, {"start": 6521.326, "end": 6524.907, "text": "Usted sabe que yo no soy un mentiroso, probablemente sea un mal hablado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8989469253458693, "is_candidate": false}, {"start": 6524.907, "end": 6526.288, "text": "Usted sabe que yo lo hablo desde el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0409294915107212, "is_candidate": false}, {"start": 6527.136, "end": 6529.118, "text": " Y siempre le he dicho la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0335331611132748, "is_candidate": false}, {"start": 6529.118, "end": 6532.181, "text": "Esta provincia necesita un ba\u00f1o de honestidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8687277834856413, "is_candidate": false}, {"start": 6532.181, "end": 6534.543, "text": "Necesita honestidad en serio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9112119331179424, "is_candidate": false}, {"start": 6534.543, "end": 6538.646, "text": "Necesita ponerle l\u00edmite a aquellos que se han adue\u00f1ado de lo ajeno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9399766662392602, "is_candidate": false}, {"start": 6538.646, "end": 6542.55, "text": "Necesita frenar el enriquecimiento de un mont\u00f3n de funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8906843546170614, "is_candidate": false}, {"start": 6543.823, "end": 6550.327, "text": " de un mont\u00f3n de dirigentes que con la plata suya, que con el futuro de sus hijos, hoy son los nuevos ricos de esta provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8683837524503009, "is_candidate": false}, {"start": 6550.327, "end": 6554.289, "text": "Hace tres a\u00f1os y medio atr\u00e1s usted me acompa\u00f1aba y no me conoc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8951577069189963, "is_candidate": false}, {"start": 6554.289, "end": 6558.151, "text": "Hoy tiene la oportunidad de que gobernemos C\u00f3rdoba con decencia y con honestidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8879031000002613, "is_candidate": false}, {"start": 6558.151, "end": 6560.132, "text": "No le desaproveche.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9213318909439083, "is_candidate": false}, {"start": 6560.132, "end": 6564.734, "text": "Los dos minutos finales para el candidato de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7969065044579368, "is_candidate": false}, {"start": 6564.734, "end": 6567.716, "text": "Quiero agradecer a mis adversarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7978912125509964, "is_candidate": false}, {"start": 6567.716, "end": 6570.317, "text": "No han existido agravios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8318002260956554, "is_candidate": false}, {"start": 6570.317, "end": 6572.999, "text": "No ofende el que quiere, sino el que puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8213627362170981, "is_candidate": false}, {"start": 6574.301, "end": 6583.15, "text": " y quiero decirles a los cordobeses que ellos dos son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8856372570888515, "is_candidate": false}, {"start": 6583.15, "end": 6597.424, "text": "Son las dos f\u00f3rmulas que leg\u00edtimamente se presentan en C\u00f3rdoba y sobre las que ayer la se\u00f1ora del Presidente intent\u00f3 que no se sigan peleando para que trabajen para octubre para ella.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8873140795927865, "is_candidate": false}, {"start": 6597.424, "end": 6598.005, "text": "Mi f\u00f3rmula,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0100872419334865, "is_candidate": false}, {"start": 6598.976, "end": 6605.997, "text": " con el ex intendente de R\u00edo Cuarto, un hombre de una enorme honestidad y que tiene valor en su palabra, Miguel \u00c1ngel Avella.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8767579647422885, "is_candidate": false}, {"start": 6605.997, "end": 6613.019, "text": "Est\u00e1 hecha \u00edntegramente en C\u00f3rdoba, con errores y con aciertos, como somos todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8822113515873551, "is_candidate": false}, {"start": 6613.019, "end": 6617.76, "text": "Somos la expresi\u00f3n de la alternativa y del cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9589688481052976, "is_candidate": false}, {"start": 6617.76, "end": 6620.44, "text": "Conozco la provincia hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8968446263671936, "is_candidate": false}, {"start": 6620.44, "end": 6622.521, "text": "Estoy limpio, yo no robo, no miento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9121888511918212, "is_candidate": false}, {"start": 6623.587, "end": 6627.848, "text": " Conozco los problemas, s\u00e9 por d\u00f3nde ir, me he preparado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9130236488900552, "is_candidate": false}, {"start": 6627.848, "end": 6634.709, "text": "M\u00e1s de 100 intendentes saben y tienen el sentido com\u00fan del gobierno y me acompa\u00f1an a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.847844364822603, "is_candidate": false}, {"start": 6634.709, "end": 6649.492, "text": "Los ministros, no har\u00e9 una galer\u00eda de paseo, los ir\u00e9 anunciando en los pr\u00f3ximos d\u00edas como un acto de responsabilidad, pero le pido a los cordobeses una oportunidad para demostrarles que se puede gobernar distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9002683236244208, "is_candidate": false}, {"start": 6649.492, "end": 6650.532, "text": "Uno es la continuidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9619373651436024, "is_candidate": false}, {"start": 6651.596, "end": 6664.384, "text": " El otro tiene que terminar de demostrar que puede levantar lo que C\u00e1mera destruy\u00f3 en esta ciudad y que no vuelve a la memoria de los gobiernos de Mestre y de Mart\u00edn y que C\u00f3rdoba tanto a\u00f1ora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8942010228108996, "is_candidate": false}, {"start": 6664.384, "end": 6667.486, "text": "Querido pueblo de C\u00f3rdoba, una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9224792649859453, "is_candidate": false}, {"start": 6668.226, "end": 6670.567, "text": " No se va a arrepentir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8887767791576491, "is_candidate": false}, {"start": 6670.567, "end": 6672.408, "text": "Podemos hacer un cambio tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9342795116580546, "is_candidate": false}, {"start": 6672.408, "end": 6673.849, "text": "No se va a caer el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8044942860616275, "is_candidate": false}, {"start": 6673.849, "end": 6675.61, "text": "Va a haber una buena noticia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8253794987657382, "is_candidate": false}, {"start": 6675.61, "end": 6681.753, "text": "No va a haber mesi\u00e1nicos gobernando la Argentina y habr\u00e1 un pensamiento plural poniendo equilibrio en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8753866282948941, "is_candidate": false}, {"start": 6683.968, "end": 6700.977, "text": " Aqu\u00ed concluye la participaci\u00f3n de los tres candidatos a gobernadores, aqu\u00ed concluye una experiencia que realmente nos ha tocado a todos, no solo a ellos tres, a usted que lo est\u00e1 viendo en su casa, a nosotros que como periodistas hemos asumido la singularidad de que no preguntamos, no cuestionamos, no opinamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7765655701817055, "is_candidate": false}, {"start": 6701.357, "end": 6710.54, "text": " Tambi\u00e9n un aprendizaje para nosotros, como periodistas, habernos parado a escuchar estas dos horas de un debate que ha sido \u00e1gil, que ha sido serio, que ha sido profundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7983503201797914, "is_candidate": false}, {"start": 6710.54, "end": 6718.362, "text": "As\u00ed que un agradecimiento muy grande a los tres candidatos que han puesto un moj\u00f3n importante en la historia de la pol\u00edtica electoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8734009622904635, "is_candidate": false}, {"start": 6718.362, "end": 6725.124, "text": "No podemos opinar sobre lo que dijeron, podemos opinar sobre c\u00f3mo lo dijeron ajust\u00e1ndose a un esquema... Casi a la perfecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8040404666662655, "is_candidate": false}, {"start": 6725.124, "end": 6726.624, "text": "Casi a la perfecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9187710362558359, "is_candidate": false}, {"start": 6726.624, "end": 6729.205, "text": "Con el director period\u00edstico de La Voz del Interior, Carlos Yernes, acercada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8162267645381539, "is_candidate": false}, {"start": 6729.645, "end": 6733.467, "text": " nuevamente a esta despedida, Carlos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8479732962101362, "is_candidate": false}, {"start": 6733.467, "end": 6745.812, "text": "Realmente, como dec\u00edas vos, es un moj\u00f3n, un hito en la construcci\u00f3n de la democracia, de una democracia con una participaci\u00f3n de los ciudadanos realmente inform\u00e1ndose para poder elegir mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7922278174302221, "is_candidate": false}, {"start": 6745.812, "end": 6756.217, "text": "Ojal\u00e1 que sea realmente un hito hacia futuro porque sea el comienzo de debates sistem\u00e1ticos, es decir, que parte de la campa\u00f1a sea la necesidad de participar, de debatir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8521741314745525, "is_candidate": false}, {"start": 6757.395, "end": 6762.797, "text": " Podemos preguntarnos si un debate es garant\u00eda de una mejor democracia, de una mejor elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8660414656180869, "is_candidate": false}, {"start": 6762.797, "end": 6767.279, "text": "Y seguramente la respuesta es no, contundentemente no, no es garant\u00eda de nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.855943887585198, "is_candidate": false}, {"start": 6767.279, "end": 6781.365, "text": "Pero si comenzamos, si abrimos la puerta al debate, seguramente estaremos abriendo la puerta a una mayor transparencia, a un mejor control ciudadano y tambi\u00e9n a que puedan empezar a consensuarse pol\u00edticas de Estado, que es lo que C\u00f3rdoba y el pa\u00eds tanto reclaman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8516711847688796, "is_candidate": false}, {"start": 6781.585, "end": 6787.208, "text": " La participaci\u00f3n m\u00e1s directa del ciudadano, creo que compartimos esto, en la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.860736038645889, "is_candidate": false}, {"start": 6787.208, "end": 6789.909, "text": "Es el ciudadano el que exige los debates.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8464061637697626, "is_candidate": false}, {"start": 6789.909, "end": 6794.792, "text": "No somos ni los periodistas, ni los candidatos, ni los asesores de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9156468708334566, "is_candidate": false}, {"start": 6794.792, "end": 6810.02, "text": "El ciudadano son ustedes y eso es muy bueno porque algo de las tantas exigencias que como ciudadano tiene se ha cumplido esta noche ac\u00e1 y se va a seguir cumpliendo porque la semana que viene vamos a tener en este mismo lugar, en este mismo espacio, a esta misma hora a los candidatos a intendentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8838963250178595, "is_candidate": false}, {"start": 6810.02, "end": 6810.32, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0392455557724485, "is_candidate": false}, {"start": 6811.18, "end": 6813.582, "text": " Y es importante que recordemos lo que decimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8971579455216288, "is_candidate": false}, {"start": 6813.582, "end": 6818.245, "text": "En 24 a\u00f1os hemos elegido 6 gobernadores sin la posibilidad de un debate abierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8781849201564993, "is_candidate": false}, {"start": 6818.245, "end": 6822.067, "text": "Esta vez lo vamos a hacer con esa posibilidad que se ha dado esta noche aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8820202452935864, "is_candidate": false}, {"start": 6822.067, "end": 6829.512, "text": "Y tambi\u00e9n la posibilidad de que los candidatos e intendentes debatan, que es in\u00e9dita en C\u00f3rdoba porque nunca se ha dado un debate de esas caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8628312501468209, "is_candidate": false}, {"start": 6829.872, "end": 6832.875, "text": " Sergio Ramos, \u00bfte quedaste con ganas de preguntar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8233538924284871, "is_candidate": false}, {"start": 6832.875, "end": 6833.896, "text": "A vos te voy a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9730185853253748, "is_candidate": false}, {"start": 6833.896, "end": 6835.457, "text": "La gente tambi\u00e9n, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8832978428536828, "is_candidate": false}, {"start": 6835.457, "end": 6836.618, "text": "Nos seguiremos preguntando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8709808178853649, "is_candidate": false}, {"start": 6836.618, "end": 6845.507, "text": "Bueno, el domingo que viene, a las 10 de la noche, los cuatro principales candidatos de Intendente van a estar ac\u00e1 para repetir y ampliar el debate que hemos visto esta noche.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8925037283168653, "is_candidate": false}, {"start": 6845.507, "end": 6846.267, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8884747418403501, "is_candidate": false}], "Index": 1044, "channel_id": "UCiaePeoCqpU8hBHiNrgkzrA", "channel": "eldoce", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@eldoce", "id": "l4svAQEaNLY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=l4svAQEaNLY", "title": "Debate de candidatos a Gobernador de C\u00f3rdoba en el a\u00f1o 2007", "duration": 6923.0, "view_count": 4236.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}