{"segments": [{"start": 0.149, "end": 1.43, "text": " Buenos d\u00edas, Juanab.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8836265179341665, "is_candidate": false}, {"start": 1.43, "end": 2.39, "text": "Buen d\u00eda, como le va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5811572161775194, "is_candidate": false}, {"start": 2.39, "end": 6.112, "text": "Feliz d\u00eda del Amigo para ustedes y para ustedes los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49122011047755065, "is_candidate": true}, {"start": 6.112, "end": 14.696, "text": "La amistad en Argentina es algo que nos identifica y se destaca el compromiso, la amistad que tenemos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4839704825906571, "is_candidate": true}, {"start": 14.696, "end": 16.316, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 vivir en otro lado del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.494537715539756, "is_candidate": true}, {"start": 16.316, "end": 21.038, "text": "A todos les llama la atenci\u00f3n ese sentimiento de amistad que tenemos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.507469836668959, "is_candidate": false}, {"start": 21.038, "end": 26.441, "text": "As\u00ed que seguramente todos los cordobeses tenemos alg\u00fan amigo del alma y hoy hay que aprovechar para saludarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47986412719537785, "is_candidate": true}, {"start": 26.761, "end": 32.123, "text": " No s\u00e9 por d\u00f3nde empezar, si por la elecci\u00f3n de Napaso o por la elecci\u00f3n del domingo, que es la que tenemos m\u00e1s cerca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8586360590721129, "is_candidate": false}, {"start": 32.123, "end": 40.085, "text": "Si empezamos por Napaso, por su condici\u00f3n de protagonista de esa elecci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 expectativas tiene?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8540174553154732, "is_candidate": false}, {"start": 40.085, "end": 50.189, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la mirada que \u00e9l tiene sobre este proceso pol\u00edtico electoral abierto, con ya varios candidatos en la cancha, juntos por el cambio de dos candidatos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8341519892111949, "is_candidate": false}, {"start": 51.329, "end": 53.852, "text": " el peronismo kirchnerista que tiene otros dos candidatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8763097957142678, "is_candidate": false}, {"start": 53.852, "end": 58.296, "text": "Usted que compite solo para clasificar a la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8621620620524086, "is_candidate": false}, {"start": 58.296, "end": 62.12, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la expectativa que usted tiene en esta competencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9023683883980513, "is_candidate": false}, {"start": 64.858, "end": 81.332, "text": " El interior productivo de Argentina expres\u00f3 la cultura de la producci\u00f3n y el trabajo, aquello que todos los d\u00edas nos levantamos para ir a ganar el pan nuestro y de nuestra familia, expres\u00f3 tambi\u00e9n el federalismo y expres\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41019195783791496, "is_candidate": true}, {"start": 82.273, "end": 103.489, "text": " el ansia de volver a un pa\u00eds normal, adem\u00e1s de la necesidad que para volver a ser un pa\u00eds normal dejemos definitivamente la maldita grieta que tanto da\u00f1o nos viene causando a los argentinos, porque la grieta, en el momento en que inherimos hace 12 a\u00f1os, lamentablemente Macri entr\u00f3 en la grieta y el resultado de la grieta es de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40600034899703574, "is_candidate": true}, {"start": 103.909, "end": 107.312, "text": " Hoy, el ingreso medio que tenemos los argentinos es menor que en el a\u00f1o 2012.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5359280270916411, "is_candidate": false}, {"start": 107.312, "end": 117.663, "text": "Entonces, si no terminamos con la grieta que es el negocio de los pol\u00edticos, no vamos a dejar atr\u00e1s la decadencia del pa\u00eds y no vamos a poder entrar en la senda del crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4458239058077581, "is_candidate": true}, {"start": 117.663, "end": 126.051, "text": "La grieta de ese negocio de los pol\u00edticos, que se pelean como perros y gatos, uno lo ve en las propias cintas que se est\u00e1n dando en diversos lugares del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5497807325691326, "is_candidate": false}, {"start": 126.631, "end": 128.973, "text": " pero que est\u00e1n lejos de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6888931580293444, "is_candidate": false}, {"start": 128.973, "end": 135.239, "text": "Los pol\u00edticos se pedalean por un cargo, por figuras en la lista, y nadie se ocupa de resolver los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45348764011295717, "is_candidate": true}, {"start": 135.239, "end": 140.763, "text": "Y por eso la gente, con raz\u00f3n, est\u00e1 rechazando a la derivencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5821925468533364, "is_candidate": false}, {"start": 140.763, "end": 147.229, "text": "Y esto es lo que nosotros procuramos dejar de lado, dejar de lado la grieta y ocuparnos de los temas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43090176323824403, "is_candidate": true}, {"start": 147.589, "end": 152.454, "text": " Y yo siempre digo, tambi\u00e9n mi candidatura expresa lo que es el modelo C\u00f3rdoba de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5417743432801543, "is_candidate": false}, {"start": 152.454, "end": 162.644, "text": "Y si lo pudimos hacer en C\u00f3rdoba, si pudimos trabajar respetando las instituciones, respetando la elecci\u00f3n de poderes, aqu\u00ed nadie se le ocurre hacerle juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5214799872449827, "is_candidate": false}, {"start": 163.004, "end": 165.106, "text": " a un miembro superior tribunal de justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5512196892414201, "is_candidate": false}, {"start": 165.106, "end": 168.47, "text": "A nadie se le ocurre no cumplir un fallo de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6032044606065136, "is_candidate": false}, {"start": 168.47, "end": 175.537, "text": "A nadie se le ocurre que la pol\u00edtica maneje el consejo de la magistratura, sino que la maneja la justicia del sector acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.558397580739278, "is_candidate": false}, {"start": 175.537, "end": 179.041, "text": "A nadie se le ocurre tener un medio de prensa adicto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6308268088121892, "is_candidate": false}, {"start": 179.041, "end": 180.542, "text": "Se respeta la libertad de prensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7716017868092, "is_candidate": false}, {"start": 181.443, "end": 186.05, "text": " Nosotros no espiamos a nadie, no perseguimos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5042485234506169, "is_candidate": false}, {"start": 186.05, "end": 191.579, "text": "Siempre incentivamos la pluralidad de pensamientos, que es lo que enriquece la vida de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49429764339683613, "is_candidate": true}, {"start": 191.579, "end": 195.224, "text": "Y trabajamos de manera federal con los 427 municipios y comunes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5055651171398934, "is_candidate": false}, {"start": 197.387, "end": 208.637, "text": " Y algo que le llama la atenci\u00f3n fuera de C\u00f3rdoba es la capacidad de la articulaci\u00f3n del sector p\u00fablico, del estado provincial y los municipios con el sector productivo privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5118154620339371, "is_candidate": false}, {"start": 208.637, "end": 221.828, "text": "Ac\u00e1 cuidamos el campo, cuidamos la industria, cuidamos el turismo, cuidamos el comercio, cuidamos los servicios y tambi\u00e9n interactuamos para que C\u00f3rdoba progrese con el sector acad\u00e9mico cient\u00edfico, con las universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4272381907517788, "is_candidate": true}, {"start": 222.208, "end": 229.293, "text": " Ese conjunto de acciones es lo que distingue a C\u00f3rdoba en el concierto de Argentina, y por eso C\u00f3rdoba es a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.473863856764812, "is_candidate": true}, {"start": 229.293, "end": 242.502, "text": "Y luego, si este modelo funcion\u00f3 en C\u00f3rdoba, el modelo respecto a las instituciones, de la pluralidad, el modelo de crear producci\u00f3n y trabajo, porque en C\u00f3rdoba nosotros no queremos subsidios, queremos que haya trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43072440260253186, "is_candidate": true}, {"start": 242.902, "end": 247.124, "text": " va a funcionar tambi\u00e9n en Argentina, porque no es que C\u00f3rdoba sea una isla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5075468228992761, "is_candidate": false}, {"start": 247.124, "end": 252.567, "text": "C\u00f3rdoba simplemente tiene este esquema de funcionamiento que supimos construir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46646226236961597, "is_candidate": true}, {"start": 252.567, "end": 263.553, "text": "Entre todo, que a nosotros nos toca coordinarlo como gobierno provincial y que nuevamente fue ratificado por los cordobeses hace una semana, cuando eligieron a Mart\u00edn y a Arturo como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4449913253007808, "is_candidate": true}, {"start": 263.553, "end": 267.996, "text": "Y esto es lo que expresa mi candidatura a presidente y espero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5245158474101976, "is_candidate": false}, {"start": 268.616, "end": 286.463, "text": " que el pueblo de C\u00f3rdoba me acompa\u00f1e por ser el \u00fanico, el \u00fanico candidato, precandidato a presidente que no es de la AMBA, el \u00fanico candidato, precandidato a presidente que no es de la AMBA soy yo, as\u00ed que espero que me acompa\u00f1en los cordobeses porque termino expresando lo que es el interior productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37481602192595453, "is_candidate": true}, {"start": 287.26, "end": 297.19, "text": " Gobernador, usted reci\u00e9n hablaba de la gente, del votante, o sea, de la persona que conf\u00eda en este proyecto con el voto y que lo va a acompa\u00f1ar en este 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9132599597746094, "is_candidate": false}, {"start": 297.19, "end": 305.339, "text": "\u00bfQu\u00e9 explicaci\u00f3n que hay para ellos en cuanto a la idea que sigue rondando de un acuerdo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8896733277652724, "is_candidate": false}, {"start": 307.841, "end": 310.843, "text": " los representantes juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9761130629169801, "is_candidate": false}, {"start": 310.843, "end": 315.747, "text": "Ese acuerdo queda para despu\u00e9s del 22 de octubre, para despu\u00e9s de la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4079289401773952, "is_candidate": true}, {"start": 315.747, "end": 316.108, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9085428088491541, "is_candidate": false}, {"start": 316.108, "end": 318.089, "text": "Porque no se pudo... Despu\u00e9s de la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6497716515414267, "is_candidate": false}, {"start": 318.089, "end": 319.09, "text": "Despu\u00e9s de la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6630346546499832, "is_candidate": false}, {"start": 319.09, "end": 320.732, "text": "Despu\u00e9s del 22 de octubre, despu\u00e9s de la primera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8193541066078989, "is_candidate": false}, {"start": 324.955, "end": 325.976, "text": " No, para despu\u00e9s de la fase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9226413555625697, "is_candidate": false}, {"start": 325.976, "end": 327.737, "text": "No, para despu\u00e9s de la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6034995491271657, "is_candidate": false}, {"start": 327.737, "end": 331.159, "text": "No, la fase se decide qui\u00e9n puede ser candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5145516268000005, "is_candidate": false}, {"start": 331.159, "end": 340.326, "text": "Entonces, despu\u00e9s que pase la primera vuelta, el 22 de octubre, ah\u00ed me parece que es el momento de discutir nuevamente la posibilidad de hacer un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4021630235123387, "is_candidate": true}, {"start": 340.786, "end": 342.949, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 yo siempre plante\u00e9 esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5645285480942954, "is_candidate": false}, {"start": 342.949, "end": 351.118, "text": "Porque uno mira la experiencia de otros pa\u00edses hermanos de Latinoam\u00e9rica y hicieron gobierno de coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4327785492149373, "is_candidate": true}, {"start": 351.118, "end": 358.886, "text": "En el caso de la concertaci\u00f3n chilena, primero establecieron un programa, se pusieron a gobernar el programa y fueron a las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5125517235272492, "is_candidate": false}, {"start": 361.128, "end": 367.533, "text": " Es lo que nosotros pretend\u00edamos hacer antes de las PASO, porque era lo m\u00e1s l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43888399139243206, "is_candidate": true}, {"start": 367.533, "end": 382.365, "text": "Y lamentablemente el PRO no quiso, sectores del PRO, que son los que apoyan la grieta, no quisieron hacer eso porque el suadicalismo hab\u00eda acordado, tanto es as\u00ed que la Convenci\u00f3n Nacional del Suadicalismo aprob\u00f3 el ampliar la coalici\u00f3n de la cual ellos formaban parte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44589556261686947, "is_candidate": true}, {"start": 382.725, "end": 399.08, "text": " lo hab\u00edan planteado tambi\u00e9n sectores que pertenecen al Cambiemo, como el propio Miguel \u00c1ngel Pichetto, lo hab\u00edan planteado tambi\u00e9n otros sectores del Cambiemo, pero lamentablemente en todo el producto, Bulls y Cimacri, que expresan la grieta, se opusieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4744213763301328, "is_candidate": true}, {"start": 399.08, "end": 402.483, "text": "Y se oponen al d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0134042380502122, "is_candidate": false}, {"start": 402.483, "end": 403.864, "text": "Y no se pudo hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6768126808950219, "is_candidate": false}, {"start": 403.864, "end": 404.245, "text": "Creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159277228792028, "is_candidate": false}, {"start": 405.453, "end": 409.358, "text": " la oportunidad despu\u00e9s de la primera vuelta, despu\u00e9s del 22 de octubre, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48148573244015835, "is_candidate": true}, {"start": 409.358, "end": 421.435, "text": "Porque en el caso de Uruguay, cuando uno mira el actual gobierno que encabeza el presidente de la calle Pau, despu\u00e9s que pas\u00f3 la primera vuelta en Uruguay, hubo un acuerdo entre el Partido Blanco y el Partido Colorado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4181711425125497, "is_candidate": true}, {"start": 421.875, "end": 428.039, "text": " establecieron un programa de gobierno, fueron juntos la segunda vuelta y hoy hay un gobierno de coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4429398888844327, "is_candidate": true}, {"start": 428.039, "end": 443.588, "text": "S\u00ed, estoy convencido de que Argentina necesita tener un gobierno de unidad nacional para resolver los problemas del pa\u00eds y tiene que tener un buen sustento pol\u00edtico y social del pr\u00f3ximo gobierno para desarrollar el", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43363762069736855, "is_candidate": true}, {"start": 444.628, "end": 447.772, "text": " programa de gobierno que bote la sociedad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4375424890009322, "is_candidate": true}, {"start": 447.772, "end": 460.047, "text": "Y adem\u00e1s, cuando uno ve la historia reciente de Argentina, despu\u00e9s del estallido, la convertibilidad, el pa\u00eds pudo encontrar una salida que uno podr\u00eda decir fue la mejor, fue regular o fue la peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43162467510414815, "is_candidate": true}, {"start": 460.487, "end": 463.268, "text": " cuando Alfonsina y Dualde se pusieron de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5922365862304968, "is_candidate": false}, {"start": 463.268, "end": 475.014, "text": "Cuando Alfonsina y Dualde se pusieron de acuerdo, o sea, cuando hubo el acuerdo entre el radicalismo y el justicialismo, ah\u00ed se tuvo sustento pol\u00edtico, sustento parlamentario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4577725580270977, "is_candidate": true}, {"start": 475.014, "end": 479.056, "text": "El gobierno del doctor Dualde que permiti\u00f3 a Argentina encontrar una sanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6366212241022816, "is_candidate": false}, {"start": 479.056, "end": 481.417, "text": "A m\u00ed me parece que algo as\u00ed es necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6727207314082733, "is_candidate": false}, {"start": 481.417, "end": 487.6, "text": "Hace falta un gobierno de uni\u00f3n nacional, hace falta que dejemos de pelearnos con otros riatos, hace falta que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5798116422261651, "is_candidate": false}, {"start": 488.4, "end": 499.548, "text": " en que haremos la reforma necesaria y pongamos nuevamente en marcha la cultura del trabajo y la producci\u00f3n, que es la que permitieron que nuestro pa\u00eds progresara y que volvamos a ser un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.52916289516052, "is_candidate": false}, {"start": 499.548, "end": 502.11, "text": "Porque cuando alguien me dice, \u00bfcu\u00e1l es la diferencia entre C\u00f3rdoba y Suecia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6040455769889348, "is_candidate": false}, {"start": 502.11, "end": 504.131, "text": "Yo digo, mira, nosotros en C\u00f3rdoba somos normales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6532674370237953, "is_candidate": false}, {"start": 504.131, "end": 505.953, "text": "Es que somos normales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7374038203348108, "is_candidate": false}, {"start": 505.953, "end": 510.756, "text": "O sea, trabajamos, nos ponemos de acuerdo, pensamos distinto, pero podemos trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5244251842383192, "is_candidate": false}, {"start": 510.756, "end": 514.419, "text": "Pero todo esto, si Bullrich gana la interna, \u00bfno va a ser posible?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9528640138354254, "is_candidate": false}, {"start": 514.719, "end": 515.84, "text": " Depende de lo que diga Bush.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6132519272184965, "is_candidate": false}, {"start": 515.84, "end": 526.446, "text": "A lo mejor Bush, despu\u00e9s que gana la interna, deja de alabar la grieta y deja de plantear la necesidad de la grieta y plantea otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4541087750009478, "is_candidate": true}, {"start": 526.446, "end": 531.728, "text": "Eso es algo que yo no puedo decir porque yo no soy parte, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.517154843493578, "is_candidate": false}, {"start": 531.728, "end": 536.071, "text": "O sea, no soy parte del cambio, no puedo opinar sobre c\u00f3mo terminar ese instante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44645818536380866, "is_candidate": true}, {"start": 536.071, "end": 538.632, "text": "Gobernadores, el 11 de diciembre es pasado ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8727615827473282, "is_candidate": false}, {"start": 538.632, "end": 540.053, "text": "El tiempo es tan r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7637274118098447, "is_candidate": false}, {"start": 540.053, "end": 542.775, "text": "Faltan unas tres elecciones, en todo caso dos o tres elecciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.815441589272358, "is_candidate": false}, {"start": 544.002, "end": 545.143, "text": " pasado ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9280604552068915, "is_candidate": false}, {"start": 545.143, "end": 549.086, "text": "Falta muy poquito para tener un nuevo presidente en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.71939317884162, "is_candidate": false}, {"start": 549.086, "end": 561.476, "text": "De acuerdo a lo que usted dice, m\u00e1s all\u00e1 de esta \u00faltima respuesta con Bullrich, usted o ser\u00e1 presidente, que es su deseo y lo que est\u00e1 pidi\u00e9ndole a los argentinos que lo voten, o ser\u00e1 parte de un nuevo gobierno si es que logra ese acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7721319298511469, "is_candidate": false}, {"start": 562.176, "end": 565.299, "text": " \u00bfC\u00f3mo imagina el 11 de diciembre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7971934439753823, "is_candidate": false}, {"start": 565.299, "end": 579.15, "text": "Lo que pensamos la mayor\u00eda que asistimos a esta realidad desde nuestro lugar, ciudadanos comunes, digo, no dirigentes, es que va a ser muy dif\u00edcil para el pr\u00f3ximo gobierno que asuma todo lo que hay que hacer para normalizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7715546506963745, "is_candidate": false}, {"start": 579.15, "end": 580.891, "text": "Usted dec\u00eda, C\u00f3rdoba es normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8897388239944156, "is_candidate": false}, {"start": 580.891, "end": 584.854, "text": "Si la Argentina hay que normalizarla, hay que hacer un mont\u00f3n de cosas que son muy dolorosas algunas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7680230473819161, "is_candidate": false}, {"start": 584.854, "end": 589.157, "text": "\u00bfC\u00f3mo imagina esa Argentina y el trabajo de ese gobierno que usted probablemente integre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8639290522784839, "is_candidate": false}, {"start": 590.018, "end": 601.442, "text": " Vea, en primer lugar nosotros aspiramos estar en la segunda vuelta, o sea, pasar a la segunda vuelta y estar disputando con nuestro espacio que hacemos por nuestro pa\u00eds la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3751990229661085, "is_candidate": true}, {"start": 601.442, "end": 603.122, "text": "Y para eso competimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5426622754240621, "is_candidate": false}, {"start": 603.122, "end": 616.306, "text": "Pero cuando a m\u00ed me dicen la medida que hay que tomar, yo quiero decirles que hay dos cosas que han sido permanentes en la crisis argentina, dos cosas que han sido los detonantes de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4898081854014238, "is_candidate": true}, {"start": 616.306, "end": 618.027, "text": "Una de esas cosas es la falta de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6658973233941455, "is_candidate": false}, {"start": 618.684, "end": 627.27, "text": " que es lo que los economistas llaman el saldo de la cuenta corriente de la balanza de pago, la falta de d\u00f3lar que nos est\u00e1 moviendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5267665948132302, "is_candidate": false}, {"start": 627.27, "end": 633.355, "text": "Pero Argentina tiene vientos internacionales a favor con sectores que pueden traer d\u00f3lar al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47347731618581634, "is_candidate": true}, {"start": 633.355, "end": 634.936, "text": "Tenemos el complejo agroalimentario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5052451057277421, "is_candidate": false}, {"start": 635.376, "end": 643.5, "text": " Lo que precisamos es que el Complejo Agroalimentario le saque de pie de encima el Estado Nacional, porque le puso el pie de encima el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43654228580892784, "is_candidate": true}, {"start": 643.5, "end": 652.565, "text": "Desde que asumi\u00f3, el quinerismo lo trata como enemigo al campo y le cobra un impuesto distorsivo que no se cobra en ning\u00fan lugar de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4471391555419135, "is_candidate": true}, {"start": 652.565, "end": 658.008, "text": "No se cobra en Uruguay, ni en Brasil, ni en Bolivia, ni en Paraguay, que son las extensiones de exportaci\u00f3n agropecuaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5415435286927446, "is_candidate": false}, {"start": 658.328, "end": 668.779, "text": " y que perjudica notablemente a nuestra provincia del Coro, perjudica a Provincia de Santa Fe, a Provincia de Buenos Aires, a La Pampa, a San Luis, Entre R\u00edos, toda la regi\u00f3n central del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4628988372514581, "is_candidate": true}, {"start": 668.779, "end": 674.385, "text": "Para que tengan una idea, el a\u00f1o pasado se llevaron en concepto de retenci\u00f3n a exportaci\u00f3n europea 3.400 millones de d\u00f3lares del Coro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4287014834315409, "is_candidate": true}, {"start": 676.167, "end": 683.814, "text": " Y este a\u00f1o, con la CEAQUI, con la menor producci\u00f3n, se llevan entre $2,100 a $2,300 millones de d\u00f3lares que van al Tesoro Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4762441723564327, "is_candidate": true}, {"start": 683.814, "end": 689.599, "text": "Eso, si quedara en C\u00f3rdoba, nuestros productores pagar\u00edan el impuesto a la ganancia, pero generar\u00eda m\u00e1s riqueza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.499710783913652, "is_candidate": true}, {"start": 689.599, "end": 693.563, "text": "Y lo mismo pasar\u00eda en las otras provincias de la regi\u00f3n central de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4751470591167267, "is_candidate": true}, {"start": 693.843, "end": 709.397, "text": " Yo creo que hay que sacarle el pie de encima al campo, hay que eliminar las extensiones de las exportaciones de los pedacuarios, hay que hacerlo gradualmente para, y mientras se van eliminando la parte remanente que queda, tiene que estar a cuenta de que el impuesto lo gana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46605429451835645, "is_candidate": true}, {"start": 709.397, "end": 716.303, "text": "Y es falso lo que dicen algunos economistas, que no se pueden eliminar las extensiones, que es imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4619035643901447, "is_candidate": true}, {"start": 716.303, "end": 719.666, "text": "Parece que los argentinos no nos acostumbramos, despu\u00e9s de 20 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45789689001085, "is_candidate": true}, {"start": 720.527, "end": 723.588, "text": " \u00bfD\u00f3nde el quinerismo puso la retenci\u00f3n a las exportaciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5268271217514006, "is_candidate": false}, {"start": 723.588, "end": 724.749, "text": "Aqu\u00ed eso es lo normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5216564185088359, "is_candidate": false}, {"start": 724.749, "end": 733.513, "text": "Y lo normal no es eso, lo normal es lo que pasa en Uruguay, lo que pasa en Brasil, lo que pasa en Paraguay, lo que pasa en la Gorilla de Evo Morales, lo que pasa en Chile, que no hay retenci\u00f3n a la exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45198831859720834, "is_candidate": true}, {"start": 733.513, "end": 738.895, "text": "Se pueden disminuir, se pueden eliminar, porque adem\u00e1s por cada d\u00f3lar que usted", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4941087685351343, "is_candidate": true}, {"start": 739.455, "end": 741.996, "text": " baja de sus pensiones, recupera 65 centavos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5959255880099438, "is_candidate": false}, {"start": 741.996, "end": 744.096, "text": "El otro s\u00ed impuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5007602388043713, "is_candidate": false}, {"start": 744.096, "end": 746.717, "text": "Esta es la realidad tanto en el estudio econ\u00f3mico hecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5521163325588356, "is_candidate": false}, {"start": 746.717, "end": 754.039, "text": "Entonces, me parece que esa es una medida que hay que tomar para que el campo pueda traer m\u00e1s d\u00f3lar argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5466994181234575, "is_candidate": false}, {"start": 754.039, "end": 756.58, "text": "Otro sector que puede traer d\u00f3lar es el del litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5693252741497188, "is_candidate": false}, {"start": 756.58, "end": 758.901, "text": "Otro sector es el de la miner\u00eda con el cobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6413841701122107, "is_candidate": false}, {"start": 759.341, "end": 760.882, "text": " \u00bfQu\u00e9 precisamos all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6431102925506069, "is_candidate": false}, {"start": 760.882, "end": 767.464, "text": "Que quede la regla del juego clara y estable, que no est\u00e9n retenidas con el cuidado del ambiente, pero que sean estables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4636487724403626, "is_candidate": true}, {"start": 767.464, "end": 769.344, "text": "Lo mismo con el petr\u00f3leo del gas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5489456847392129, "is_candidate": false}, {"start": 769.344, "end": 776.107, "text": "Lo mismo con otros sectores, el de econom\u00eda del conocimiento y otro sector que est\u00e1 inexplotado en nuestra Argentina, el de la pesca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47729803401080984, "is_candidate": true}, {"start": 776.107, "end": 776.967, "text": "\u00bfY traer\u00edamos d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7071161190116448, "is_candidate": false}, {"start": 777.567, "end": 778.408, "text": " d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6933233224145192, "is_candidate": false}, {"start": 778.408, "end": 784.472, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el otro elemento que es vital en las crisis argentinas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5295653031604748, "is_candidate": false}, {"start": 784.472, "end": 787.354, "text": "Es el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291878585200616, "is_candidate": false}, {"start": 787.354, "end": 789.255, "text": "\u00bfGasta m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8097048890595414, "is_candidate": false}, {"start": 789.255, "end": 796.499, "text": "No se necesita un ajuste salvaje para eliminar el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5421322554469721, "is_candidate": false}, {"start": 796.499, "end": 798.04, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el d\u00e9ficit fiscal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5961707608013233, "is_candidate": false}, {"start": 798.04, "end": 799.822, "text": "Usted gasta m\u00e1s de lo que entra como una familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5803920417020163, "is_candidate": false}, {"start": 799.822, "end": 802.083, "text": "Si siempre gasta m\u00e1s de lo que entra va a tener dificultad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7543827640095064, "is_candidate": false}, {"start": 802.083, "end": 803.004, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8975557750828719, "is_candidate": false}, {"start": 803.684, "end": 806.767, "text": " Toma deuda, hasta que le presta y dice, te lo van a pagar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.666271113916961, "is_candidate": false}, {"start": 806.767, "end": 808.148, "text": "Entonces, no le presto nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8198940743778086, "is_candidate": false}, {"start": 808.148, "end": 816.275, "text": "Ah\u00ed, como no le prestan m\u00e1s, entra a darle a la maquinita de imprimir billetes y se exacerba la inflaci\u00f3n, que es lo que est\u00e1 pasando ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5598568769128571, "is_candidate": false}, {"start": 816.275, "end": 829.405, "text": "Tenemos la falta de d\u00f3lares y tenemos una inflaci\u00f3n alt\u00edsima, porque como financian el d\u00e9ficit fiscal con emisi\u00f3n exagerada de dinero, la inflaci\u00f3n est\u00e1 por las nubes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.460234609419121, "is_candidate": true}, {"start": 830.166, "end": 831.988, "text": " \u00bfC\u00f3mo se resuelve el tema del fiscal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6309443107358631, "is_candidate": false}, {"start": 831.988, "end": 836.232, "text": "Hay tres \u00e1reas que hay que actuar que no significan un ajuste salvaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5522160875976797, "is_candidate": false}, {"start": 836.232, "end": 843.68, "text": "Una es evitar la superposici\u00f3n de funciones entre el Estado Nacional, el Estado Provincial y los municipios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41439859887534103, "is_candidate": true}, {"start": 843.68, "end": 848.645, "text": "Ah\u00ed hay para ahorrar un mont\u00f3n de dinero que se gasta mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6299699380070503, "is_candidate": false}, {"start": 849.426, "end": 853.609, "text": " Otra \u00e1rea es el tema del subsidio a la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.509048104454795, "is_candidate": false}, {"start": 853.609, "end": 859.173, "text": "Siempre digo, yo soy parte de la clase media, yo no necesito que me subsidie la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5839628545722799, "is_candidate": false}, {"start": 859.173, "end": 863.877, "text": "Subsidio a la energ\u00eda tiene que ser para aquellos que la est\u00e1n pasando mal en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6040990588725634, "is_candidate": false}, {"start": 863.877, "end": 866.399, "text": "Hay otro lugar donde podemos generar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5678071225666923, "is_candidate": false}, {"start": 866.399, "end": 874.845, "text": "Y el tercer elemento que me parece que Argentina tiene que tocar para bajar el d\u00e9ficit fiscal es el d\u00e9ficit de la empresa p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5548950317358041, "is_candidate": false}, {"start": 875.385, "end": 880.968, "text": " Y ni siquiera entro en la discusi\u00f3n si una empresa tiene que ser p\u00fablico o privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4980372747791667, "is_candidate": true}, {"start": 880.968, "end": 884.749, "text": "No es un tema de discusi\u00f3n ideol\u00f3gica, es un tema de sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.505012550379605, "is_candidate": false}, {"start": 884.749, "end": 886.95, "text": "Si es estatal, no puede tener \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6114454399256375, "is_candidate": false}, {"start": 886.95, "end": 893.874, "text": "En C\u00f3rdoba tenemos la empresa provincial de energ\u00eda, que es estatal, pero da utilidad para el impuesto a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5381274730625085, "is_candidate": false}, {"start": 893.874, "end": 896.235, "text": "El Banco Provincial de C\u00f3rdoba tambi\u00e9n es estatal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.579704682854555, "is_candidate": false}, {"start": 897.594, "end": 902.842, "text": " da utilidad y pague el impuesto a las ganas, sino que no tiene que pasar con las empresas p\u00fablicas nacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5440525145889943, "is_candidate": false}, {"start": 902.842, "end": 908.229, "text": "Y despu\u00e9s se le da una discusi\u00f3n si tiene que ser estatal o privada, digamos que otro tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5745728967429093, "is_candidate": false}, {"start": 908.229, "end": 912.215, "text": "Con estos tres ejes de trabajo, sin que haya un ajuste saldo, es que usted", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5613718881490615, "is_candidate": false}, {"start": 912.976, "end": 917.957, "text": " puede regular el d\u00e9ficit y puede tener equilibrio fijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46876694688784015, "is_candidate": true}, {"start": 917.957, "end": 924.118, "text": "O sea, no es que vayamos a tener que hacer un ajuste salvaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6514525786429386, "is_candidate": false}, {"start": 924.118, "end": 930.8, "text": "Esto lo dicen aquellos que ideologizan la discusi\u00f3n econ\u00f3mica, que creen que es blanco-negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5741614749658177, "is_candidate": false}, {"start": 930.8, "end": 935.181, "text": "Y la verdad que el mundo es gris un poco m\u00e1s claro y un poco m\u00e1s oscuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5182057625531147, "is_candidate": false}, {"start": 935.181, "end": 935.501, "text": "Adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.825112007228887, "is_candidate": false}, {"start": 936.141, "end": 945.726, "text": " Usted ve los pa\u00edses hermanos, yo ni siquiera los comparo con los pa\u00edses desarrollados, los comparo con los pa\u00edses hermanos, el l\u00edmite fue con nosotros, todos tienen el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4775774171224475, "is_candidate": true}, {"start": 945.726, "end": 948.207, "text": "\u00bfTodos tienen inflaci\u00f3n por eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7477927650939997, "is_candidate": false}, {"start": 948.207, "end": 962.654, "text": "Precisamente, no tienen inflaci\u00f3n, tienen menos del 10%, porque el equilibrio fiscal permanente es el principal elemento que genera inflaci\u00f3n, porque termina generando una emisi\u00f3n descontrolada y la inflaci\u00f3n se va arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47014644465212707, "is_candidate": true}, {"start": 962.654, "end": 965.016, "text": "Todos los pa\u00edses, decirlo honesto, tienen una inflaci\u00f3n menor del 10%,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5815800878885731, "is_candidate": false}, {"start": 966.036, "end": 967.977, "text": " Esto tiene equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7910172685454506, "is_candidate": false}, {"start": 967.977, "end": 970.078, "text": "Denle la caracterizaci\u00f3n ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6363303151802434, "is_candidate": false}, {"start": 970.078, "end": 985.886, "text": "Algunas se dir\u00e1n de centro a derecho, otras de centro a izquierda, otras se dir\u00e1n socialistas, pero todos son prudentes fiscalmente porque es un tema de sentido com\u00fan, es un tema de c\u00f3mo se organiza una sociedad que en definitiva es lo mismo que una familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5572495283880816, "is_candidate": false}, {"start": 986.426, "end": 990.33, "text": " Y lo que tambi\u00e9n es necesario es mantenerlo en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6801388078292223, "is_candidate": false}, {"start": 990.33, "end": 1002.3, "text": "Mantenerlo en el tiempo, porque lo que tampoco pasa en los pa\u00edses armados es que cada uno que llega a la presidencia quiere fundar de nuevo el pa\u00eds, que es algo que sucede lamentablemente en nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5138174444672631, "is_candidate": false}, {"start": 1002.3, "end": 1006.303, "text": "Y que se dice, hago todo de vuelta, todo lo que hab\u00eda antes no sirve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5998455738309714, "is_candidate": false}, {"start": 1006.303, "end": 1009.906, "text": "No, no, los pa\u00edses no se pueden fundar nuevamente cada cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5625581229233623, "is_candidate": false}, {"start": 1009.906, "end": 1012.168, "text": "Los pa\u00edses van evolucionando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5869970736685797, "is_candidate": false}, {"start": 1013.209, "end": 1018.332, "text": " corrigen errores que tengan administraci\u00f3n anterior y van planteando nuevas opciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6464116783358793, "is_candidate": false}, {"start": 1018.332, "end": 1022.794, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hacen rete los pa\u00edses vecinos de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5220398085966087, "is_candidate": false}, {"start": 1022.794, "end": 1024.836, "text": "Tengo la pregunta en su condici\u00f3n de gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.951024874023478, "is_candidate": false}, {"start": 1024.836, "end": 1028.378, "text": "Viaj\u00f3 hace muy poco, hace un par de semanas a Nueva York.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9228477444126512, "is_candidate": false}, {"start": 1028.378, "end": 1039.084, "text": "Ah\u00ed, adem\u00e1s de estar en Naciones Unidas, tuvo contacto con los acreedores de C\u00f3rdoba, que tienen, C\u00f3rdoba tiene deuda en d\u00f3lares, frente a una hip\u00f3tesis de devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8316361752760442, "is_candidate": false}, {"start": 1039.964, "end": 1049.234, "text": " \u00bfCu\u00e1l es, y adem\u00e1s frente a un planteo judicial, que C\u00f3rdoba ha hecho a la justicia para que la naci\u00f3n le admita d\u00f3lares al precio oficial?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8160299315117181, "is_candidate": false}, {"start": 1049.234, "end": 1051.956, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de preocupaci\u00f3n que usted tiene sobre este tema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8730111002926007, "is_candidate": false}, {"start": 1051.956, "end": 1055.44, "text": "\u00bfY qu\u00e9 respuestas obtuvo de parte de los acreedores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8827684064447956, "is_candidate": false}, {"start": 1055.8, "end": 1069.203, "text": " No, ninguna preocupaci\u00f3n, porque C\u00f3rdoba lo que no est\u00e1 dispuesto a hacer es a gastar las reservas que tenemos en d\u00f3lar por alguna emergencia, le vuelven a la provincia y que les hicimos usar esas reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4435755712540381, "is_candidate": true}, {"start": 1069.203, "end": 1082.005, "text": "Y adem\u00e1s, porque es injusto lo que quiere hacer el Banco Central, y la justicia no dio una raz\u00f3n, porque algo que hab\u00eda autorizado el Estado Nacional a que C\u00f3rdoba tenga los d\u00f3lares al precio oficial para pagar una deuda que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4478520216408921, "is_candidate": true}, {"start": 1082.965, "end": 1086.409, "text": " Hab\u00eda contratado una provincia y la aprob\u00f3 hace dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5447531345480965, "is_candidate": false}, {"start": 1086.409, "end": 1091.054, "text": "Aprob\u00f3 la refinanciaci\u00f3n de esa deuda y el esquema de amortizaci\u00f3n de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5559551155102959, "is_candidate": false}, {"start": 1091.054, "end": 1096.961, "text": "As\u00ed que estamos convencidos de que la justicia nos va a volver a dar la raz\u00f3n, pero no nos origina ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5260187147543058, "is_candidate": false}, {"start": 1096.961, "end": 1099.444, "text": "Y los acreedores internacionales tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.664118843428012, "is_candidate": false}, {"start": 1099.964, "end": 1102.466, "text": " En relaci\u00f3n a C\u00f3rdoba, absoluta confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6526262241452003, "is_candidate": false}, {"start": 1102.466, "end": 1109.411, "text": "Tanto es as\u00ed que lo que se mide la confianza, seg\u00fan lo que dicen los econ\u00f3micos, es cu\u00e1nto valen los bonos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5637896931735631, "is_candidate": false}, {"start": 1109.411, "end": 1117.876, "text": "Y los bonos de C\u00f3rdoba son los que mejor cotizan en el concierto de los bonos de Argentina, sean de provincia o sea del propio Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4743546581736212, "is_candidate": true}, {"start": 1117.876, "end": 1123.82, "text": "Nosotros creemos que los bonos de C\u00f3rdoba cotizan muy alto porque hay una gran confianza en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5247464372150998, "is_candidate": false}, {"start": 1123.82, "end": 1128.844, "text": "Y tambi\u00e9n lo que observe la charla con ellos, que esto que yo estoy manifestando,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5283431170082392, "is_candidate": false}, {"start": 1129.304, "end": 1134.487, "text": " de que soplan viento a favor de Argentina internacionalmente, coinciden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5485645226958284, "is_candidate": false}, {"start": 1134.487, "end": 1149.156, "text": "Los banqueros coinciden que soplan viento a favor, coinciden que Argentina tiene que resolver el tema fiscal, y coinciden que tiene todo para poder resolverlo sin grandes sacrificios por parte de nuestra poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46714054160883267, "is_candidate": true}, {"start": 1149.156, "end": 1153.358, "text": "O sea, ellos ven para Argentina si es que hay un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5444820760445002, "is_candidate": false}, {"start": 1154.999, "end": 1165.968, "text": " pol\u00edtico, de hacer un gobierno tambi\u00e9n de unidad nacional y suficiente sustento para quien sea el pr\u00f3ximo presidente, seguramente ven buenas perspectivas para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49702683902665956, "is_candidate": true}, {"start": 1165.968, "end": 1182.082, "text": "O sea, la s\u00edntesis, ellos ven perspectivas buenas desde el punto de vista internacional para la venta, para la exportaci\u00f3n a Argentina y ven tambi\u00e9n posibilidades que Argentina pueda superar estas dificultades si tomamos las medidas adecuadas y si hay acuerdos pol\u00edticos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47484762660926083, "is_candidate": true}, {"start": 1182.362, "end": 1186.148, "text": " Una segunda pregunta sobre la cuesti\u00f3n de su condici\u00f3n de gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8984534272350733, "is_candidate": false}, {"start": 1186.148, "end": 1187.85, "text": "\u00bfEst\u00e1 en marcha la transici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7830685749989762, "is_candidate": false}, {"start": 1187.85, "end": 1190.554, "text": "Quiero decir, \u00bfest\u00e1 en marcha las conversaciones con Mart\u00edn Dallara?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9124183196605113, "is_candidate": false}, {"start": 1191.423, "end": 1200.126, "text": " para la transici\u00f3n a 7 de diciembre, empezaron a hablar con el intendente ya de temas, van esperando todav\u00eda a que se acerque la fecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8380680481423929, "is_candidate": false}, {"start": 1200.126, "end": 1204.268, "text": "Hablamos permanentemente, es lo mismo aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6745090188173315, "is_candidate": false}, {"start": 1204.268, "end": 1211.771, "text": "Cuando Mart\u00edn asumi\u00f3 como gobernador o funcionario, que eran parte de mi equipo de gobierno, pasamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4336624382705593, "is_candidate": true}, {"start": 1211.771, "end": 1214.312, "text": "Como intendente, dijo como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8278647891787689, "is_candidate": false}, {"start": 1214.312, "end": 1219.694, "text": "Cuando \u00e9l asumi\u00f3 como intendente, hubo funcionarios como Daniel Rey,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5238120525165527, "is_candidate": false}, {"start": 1220.214, "end": 1227.302, "text": " como Alejandra Torres, que pasaron de mi equipo al equipo de Mart\u00edn, o sea, hablamos permanentemente y permanentemente est\u00e1n en contacto, no funcionan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4767252160098001, "is_candidate": true}, {"start": 1227.302, "end": 1227.922, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8317700081630115, "is_candidate": false}, {"start": 1227.922, "end": 1230.325, "text": "Porque somos un mismo equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5116480224286327, "is_candidate": false}, {"start": 1230.325, "end": 1234.95, "text": "Y me parece que el ser un mismo equipo es lo que ha permitido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4824544534637064, "is_candidate": true}, {"start": 1235.746, "end": 1258.713, "text": " que C\u00f3rdoba d\u00e9 un vuelco en la situaci\u00f3n, C\u00f3rdoba Ciudad, d\u00e9 un vuelco en la situaci\u00f3n de c\u00f3mo estaba, porque la ciudad ven\u00eda en decadencia, despu\u00e9s que termin\u00f3 Rub\u00e9n Am\u00e9rico Mart\u00ed, los intendentes que siguieron realmente no hicieron que C\u00f3rdoba mejorara, sino que C\u00f3rdoba se ven\u00eda deteriorando cada vez m\u00e1s, tanto es as\u00ed que dec\u00edan que era la silla el\u00e9ctrica el cargo de intendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47592121340389815, "is_candidate": true}, {"start": 1258.713, "end": 1262.855, "text": "Mart\u00edn prob\u00f3 que no solo no era la silla el\u00e9ctrica, sino de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5121521827647484, "is_candidate": false}, {"start": 1264.239, "end": 1277.026, "text": " era la posibilidad, teniendo una administraci\u00f3n correcta, devolvi\u00e9ndole el manejo de la municipalidad a los vecinos, porque lo manejaba el sindicato municipal, y a la municipalidad, esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.445464300329109, "is_candidate": true}, {"start": 1277.026, "end": 1284.651, "text": "Mart\u00edn le devolvi\u00f3 el manejo de la ciudad a los vecinos, y eso le permiti\u00f3 encarar una serie de acciones, una serie de obras,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5647355421874862, "is_candidate": false}, {"start": 1285.331, "end": 1304.058, "text": " que dieron vuelta a la ciudad como una media y lo hizo en conjunto con la provincia y a nosotros, que siempre ayudamos a los intendentes de la ciudad de C\u00f3rdoba, nos result\u00f3 mucho m\u00e1s f\u00e1cil tambi\u00e9n, sin poner m\u00e1s recursos, poder hacer las cosas m\u00e1s r\u00e1pido con Mart\u00edn, porque somos parte del mismo equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44597671626466795, "is_candidate": true}, {"start": 1304.058, "end": 1310.361, "text": "As\u00ed que, en cuanto a la transici\u00f3n... Empez\u00f3 a hablar de municipalidad y tenemos las elecciones el domingo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8374803044259199, "is_candidate": false}, {"start": 1310.361, "end": 1311.381, "text": "\u00bfQu\u00e9 esperas de las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9490846952526154, "is_candidate": false}, {"start": 1312.619, "end": 1318.463, "text": " Yo creo que lo mejor para C\u00f3rdoba es que Daniel Pazzerini sea el exintendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43684299611534283, "is_candidate": true}, {"start": 1318.463, "end": 1320.565, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 creo que es lo mejor para C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5306146670298002, "is_candidate": false}, {"start": 1320.565, "end": 1325.889, "text": "Porque Daniel Pazzerini ya est\u00e1 ejerciendo el gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5184903456585377, "is_candidate": false}, {"start": 1325.889, "end": 1332.734, "text": "Es alguien que conoce todas las obras que est\u00e1n en marcha en la ciudad, que conoce todos los programas que est\u00e1n en marcha en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49447856623434583, "is_candidate": true}, {"start": 1332.734, "end": 1336.497, "text": "Es alguien que tiene experiencia como intendente y, por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.550849804575257, "is_candidate": false}, {"start": 1337.217, "end": 1341.12, "text": " no necesita aprender el oficio de ser intendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5772038406619646, "is_candidate": false}, {"start": 1341.12, "end": 1348.385, "text": "Lo sabe, sabe qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la ciudad, sabe cu\u00e1les son las nuevas necesidades que se presenten a la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5728643792233936, "is_candidate": false}, {"start": 1348.385, "end": 1366.317, "text": "Y, por lo tanto, me parece que lo que es mejor para C\u00f3rdoba es que estos cuatro a\u00f1os que hizo Martin Yard York, acompa\u00f1ado por el gobierno provincial, los complete con otros cuatro a\u00f1os m\u00e1s de progreso en la ciudad, que es la posibilidad que tiene para salir, puede ser intendente cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43741890707611397, "is_candidate": true}, {"start": 1367.778, "end": 1384.914, "text": " cuatro a\u00f1os m\u00e1s y lo haga Pazzerini junto al gobernador que es Martin Charles, o sea que contin\u00faa el mismo equipo provincia-municipio con un intendente como Pazzerini que ya est\u00e1 ejerciendo el gobierno de la ciudad y que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.464892548632161, "is_candidate": true}, {"start": 1385.894, "end": 1400.685, "text": " Creo que la ciudad necesita cuatro a\u00f1os m\u00e1s, al menos, de buen gobierno para poder dar vuelta esta historia definitivamente de decadencia que tenemos en la ciudad de C\u00f3rdoba desde que se fue Yovena 20 como antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4412655120631931, "is_candidate": true}, {"start": 1400.965, "end": 1420.424, "text": " Por eso yo le pido a los cordobeses que este domingo lo voten a Daniel Pazzerini, voten a Daniel Pazzerini como intendente, porque \u00e9l est\u00e1 haciendo las cosas, conoce la ciudad, sabe lo que hay que hacer y forma un equipo como Mart\u00edn, con Mart\u00edn Llarllora, que va a ser de Carlepatria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4587366892257032, "is_candidate": true}, {"start": 1420.424, "end": 1424.988, "text": "Igual son mejores que las que yo pude conformar junto a Mart\u00edn Llarllora como intendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5160383081057789, "is_candidate": false}, {"start": 1425.368, "end": 1435.532, "text": " \u00bfQu\u00e9 opina de la propuesta que tienen en este caso los dos candidatos principales sobre el pase de la polic\u00eda a la \u00f3rbita de la ciudad de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9502127934137463, "is_candidate": false}, {"start": 1435.532, "end": 1439.374, "text": "Y si es algo realmente tan urgente, \u00bfpor qu\u00e9 no se hizo hasta el momento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9070591581612394, "is_candidate": false}, {"start": 1439.374, "end": 1442.035, "text": "Pero es que hizo, es algo absolutamente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5510429108148516, "is_candidate": false}, {"start": 1443.425, "end": 1443.925, "text": " inviable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7982722155533208, "is_candidate": false}, {"start": 1443.925, "end": 1446.266, "text": "No existe ninguna provincia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5819041029108212, "is_candidate": false}, {"start": 1446.266, "end": 1453.608, "text": "Y pretender comparar la ciudad de C\u00f3rdoba con lo que es Cava es no decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45461502284223576, "is_candidate": true}, {"start": 1453.608, "end": 1456.609, "text": "Porque Cava es una provincia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.487825514839884, "is_candidate": true}, {"start": 1456.609, "end": 1457.769, "text": "Es una provincia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5352982800921691, "is_candidate": false}, {"start": 1457.769, "end": 1469.593, "text": "Lo que pas\u00f3 con Cava es que cuando se la constituy\u00f3 como provincia argentina, cuando fue la reforma de la constituci\u00f3n, la polic\u00eda ten\u00eda que estar a cargo como en cualquier provincia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4683047714584022, "is_candidate": true}, {"start": 1469.593, "end": 1470.413, "text": "Y fue lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8941663662125495, "is_candidate": false}, {"start": 1470.413, "end": 1472.754, "text": "Se le pas\u00f3 la polic\u00eda a Cava", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5620885251408478, "is_candidate": false}, {"start": 1473.194, "end": 1474.695, "text": " para que sea responsable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6184796302974944, "is_candidate": false}, {"start": 1474.695, "end": 1479.557, "text": "No conozco ninguna provincia del pa\u00eds donde la polic\u00eda no sea provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42039738866546983, "is_candidate": true}, {"start": 1479.557, "end": 1481.057, "text": "S\u00ed creo que es bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7346937305985446, "is_candidate": false}, {"start": 1481.057, "end": 1485.079, "text": "O sea, por eso digo, es una propuesta que realmente no tiene asidero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41336590607611146, "is_candidate": true}, {"start": 1485.079, "end": 1489.901, "text": "Y me parece que no dicen toda la verdad, que ellos dicen, no, s\u00ed, tenemos que hacer como CABA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4692492904095944, "is_candidate": true}, {"start": 1489.901, "end": 1491.002, "text": "Porque no tiene nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6261967103083639, "is_candidate": false}, {"start": 1491.002, "end": 1498.785, "text": "CABA es una provincia argentina, se cre\u00f3 por la Constituci\u00f3n del 94, y por lo tanto ten\u00eda que tener su polic\u00eda como cualquier otra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.481563030041428, "is_candidate": true}, {"start": 1499.125, "end": 1504.168, "text": " Y creo, tambi\u00e9n, de que es buena la propuesta que hizo Mart\u00edn Llargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5091993131126415, "is_candidate": false}, {"start": 1504.168, "end": 1510.773, "text": "La propuesta de crear las polic\u00edas municipales como que ayuda a la polic\u00eda provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42219608000113473, "is_candidate": true}, {"start": 1510.773, "end": 1518.578, "text": "Y creo que es una propuesta que se torna absolutamente viable a partir del momento que ya se pueden utilizar armas no letales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4728309775861794, "is_candidate": true}, {"start": 1518.578, "end": 1523.902, "text": "Y C\u00f3rdoba ya hemos comprado 1,000 de esas armas no letales para que tengan los guardias de seguridad ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47433209006203714, "is_candidate": true}, {"start": 1523.902, "end": 1525.203, "text": "Porque eso, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6468306440838332, "is_candidate": false}, {"start": 1525.203, "end": 1528.685, "text": "Eso le agrega m\u00e1s polic\u00edas al cuidado de la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6155404253237244, "is_candidate": false}, {"start": 1529.005, "end": 1541.858, "text": " c\u00f3mo le agregar\u00e1 m\u00e1s polic\u00eda al cuidado de las otras ciudades de la provincia, cuyos intendentes decidan hacer la polic\u00eda municipal, que obviamente no puede ser obligatoria para todos los municipios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46650333500582675, "is_candidate": true}, {"start": 1541.858, "end": 1548.765, "text": "Creo que esa propuesta es adecuada y va a permitir que ac\u00e1 en Ciudad de C\u00f3rdoba tengamos m\u00e1s efectivos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5116066849740085, "is_candidate": false}, {"start": 1548.765, "end": 1551.688, "text": "Los efectivos de la polic\u00eda provincial, por un lado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5300301261271063, "is_candidate": false}, {"start": 1552.228, "end": 1555.891, "text": " y los efectivos de la polic\u00eda municipal por otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.449405848714574, "is_candidate": true}, {"start": 1555.891, "end": 1560.275, "text": "Creo que esa es la propuesta que viene y me parece que es la direcci\u00f3n correcta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4768334511749568, "is_candidate": true}, {"start": 1561.417, "end": 1575.181, "text": " Gobernador Ju\u00e1rez Chiaretti, ya tres semanas de las elecciones, las primarias, abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias, de las que ser\u00e1 parte como precandidato presidencial por Hacemos Unidos por el pa\u00eds, para la patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7670209908415987, "is_candidate": false}, {"start": 1575.181, "end": 1578.002, "text": "Hacemos por nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6291921728990798, "is_candidate": false}, {"start": 1578.002, "end": 1579.643, "text": "Gracias por este rato con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7502414107476417, "is_candidate": false}, {"start": 1579.643, "end": 1582.724, "text": "Comenzamos este camino de escucharlos, escuchar propuestas y", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7472456634408706, "is_candidate": false}, {"start": 1583.564, "end": 1585.285, "text": " y contarle a todos nuestros oyentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7668227750406541, "is_candidate": false}, {"start": 1585.285, "end": 1586.166, "text": "Muy amable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.96542842368784, "is_candidate": false}, {"start": 1586.166, "end": 1591.59, "text": "Muchas gracias a ustedes y d\u00e9jenme terminar diciendo que este es un fin de ciclo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40368499087590715, "is_candidate": true}, {"start": 1591.59, "end": 1610.422, "text": "El fin de ciclo del quinerismo que est\u00e1 agotado y que es el principal responsable del quinerismo y por eso les pido a los cordobeses y a quienes escuchan Cadena 3 que me den una m\u00e1s, que me apoyen con su voto para que alguien del interior productivo pueda ser candidato a presidente en el pr\u00f3ximo 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3623810662376875, "is_candidate": true}, {"start": 1610.422, "end": 1610.703, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8878108158381354, "is_candidate": false}], "Index": 1051, "channel_id": "UCNxohbqfDp8YxW_Mji2XMHA", "channel": "Cadena 3 Argentina", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cadena3", "id": "lBN4kvyHG1U", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lBN4kvyHG1U", "title": "Juan Schiaretti en Cadena 3: \"Este es el fin de ciclo del kirchnerismo\"", "duration": 1612.0, "view_count": 327.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}