{"segments": [{"start": 0.549, "end": 12.897, "text": " C\u00f3rdoba Turismo, dem\u00e1s autoridades, policiales, civiles que est\u00e1n presentes, amigas y amigos periodistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43423407352463617, "is_candidate": true}, {"start": 12.897, "end": 24.664, "text": "Todos sabemos que C\u00f3rdoba ha entrado como provincia en una nueva fase, en este largo combate al COVID-19, que es un virus", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3256823788555895, "is_candidate": true}, {"start": 25.501, "end": 31.607, "text": " que no tiene ni remedio ni vacuna, por lo tanto no tiene cura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38327415173440804, "is_candidate": true}, {"start": 31.607, "end": 40.115, "text": "C\u00f3rdoba, en esta fase que ha entrado como provincia, indudablemente ha ganado en posibilidades de trabajar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4351064813937988, "is_candidate": true}, {"start": 43.457, "end": 55.923, "text": " Porque la nueva fase abre chance de que distintos sectores productivos y de la econom\u00eda puedan volver a funcionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3778407854750888, "is_candidate": true}, {"start": 55.923, "end": 59.645, "text": "Y ha ganado, por lo tanto, en libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.438788772125834, "is_candidate": true}, {"start": 59.645, "end": 69.23, "text": "Que es importante que la pandemia no nos cercene las libertades individuales en el funcionamiento de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32015112821867564, "is_candidate": true}, {"start": 69.23, "end": 69.79, "text": "Y yo quiero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.908504332313212, "is_candidate": false}, {"start": 70.88, "end": 94.091, "text": " Agradecer, en primer lugar, a toda la sociedad cordobesa que hayamos ganado m\u00e1s libertad, porque ha sido el comportamiento responsable de los cordobeses que nos ha permitido superar las distintas fases de la cuarentena y entrar en lo que se llama la fase n\u00famero 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36196569716713445, "is_candidate": true}, {"start": 95.14, "end": 111.384, "text": " Quiero agradecer tambi\u00e9n a los miembros del COE, a los equipos de salud, por la labor que han desarrollado controlando los diversos brotes que han sucedido en la provincia y que nos permiten alcanzar esta fase.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41632019781648544, "is_candidate": true}, {"start": 111.384, "end": 114.105, "text": "Lo mismo que a las fuerzas de seguridad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36679199353691483, "is_candidate": true}, {"start": 114.885, "end": 135.439, "text": " agradecerle a las fuerzas policiales, al ej\u00e9rcito argentino y a las fuerzas armadas que vienen participando muy bien, tambi\u00e9n a Defensa Civil y a todos los que han puesto su mayor esfuerzo para que alcancemos el estatus sanitario que hoy tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3434403227325262, "is_candidate": true}, {"start": 135.439, "end": 140.503, "text": "Quiero decirles tambi\u00e9n que hoy, m\u00e1s que nunca, que mantengamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5132936111973441, "is_candidate": false}, {"start": 141.215, "end": 145.356, "text": " Este nivel de libertad y de actividades depende de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3958728456813506, "is_candidate": true}, {"start": 145.356, "end": 153.198, "text": "Depende de la responsabilidad social que tengamos los cordobeses de aqu\u00ed para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37262717027835635, "is_candidate": true}, {"start": 153.198, "end": 156.839, "text": "Porque todos tenemos que tener en claro una cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43450504654812105, "is_candidate": true}, {"start": 156.839, "end": 161.82, "text": "No hemos vencido el virus, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35802107887923684, "is_candidate": true}, {"start": 161.82, "end": 167.181, "text": "El virus est\u00e1 all\u00ed, en la vereda, en la calle, y ante el menor descuido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46730718521178727, "is_candidate": true}, {"start": 167.854, "end": 174.138, "text": " Ante la menor irresponsabilidad que cometamos, el virus nos ataca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35711609878665684, "is_candidate": true}, {"start": 174.138, "end": 182.223, "text": "Y mientras m\u00e1s grande sea la irresponsabilidad que se cometa, m\u00e1s grande es el brote que tenemos que soportar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3809389968984753, "is_candidate": true}, {"start": 182.223, "end": 190.549, "text": "Nosotros, por nuestra parte como Estado provincial, vamos a seguir cuidando a C\u00f3rdoba y a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3421964564892076, "is_candidate": true}, {"start": 190.549, "end": 195.232, "text": "Vamos a seguir controlando en los l\u00edmites provinciales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.377056486288327, "is_candidate": true}, {"start": 195.968, "end": 212.387, "text": " que quien venga e ingrese a nuestra provincia, sea cordob\u00e9s o sea de otra provincia, cumpla religiosamente la cuarentena de 14 d\u00edas, as\u00ed sean funcionarios, provinciales, legisladores o", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3644415754561685, "is_candidate": true}, {"start": 214.073, "end": 220.516, "text": " tambi\u00e9n funcionarios o legisladores nacionales, porque es cuidar a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3214414606062853, "is_candidate": true}, {"start": 220.516, "end": 231.562, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a cuidar con el protocolo espec\u00edfico que hay de los camiones que llegan a nuestras cordas para evitar que el virus se desemine?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32878865110096034, "is_candidate": true}, {"start": 231.562, "end": 234.684, "text": "Pero la responsabilidad es colectiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5322427917989818, "is_candidate": false}, {"start": 234.684, "end": 236.825, "text": "Y si nosotros no los cuidamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5700694320274644, "is_candidate": false}, {"start": 237.677, "end": 254.743, "text": " volveremos a fases anteriores, como est\u00e1 pasando en otros puntos de nuestra patria y tambi\u00e9n como est\u00e1 pasando en varias localidades de nuestra provincia que han vuelto por tener brote a una cuarentena estricta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40843960590056505, "is_candidate": true}, {"start": 254.743, "end": 263.086, "text": "Nosotros, ahora seguramente el ministro Cardoso va a referirnos a qu\u00e9 actividades comenzamos a abrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41218606702229643, "is_candidate": true}, {"start": 263.698, "end": 278.148, "text": " que lo estamos haciendo, hablando tambi\u00e9n con las c\u00e1maras, con los sectores interesados, para establecer los protocolos que vamos a controlar y va a haber sanciones para quien no los cumpla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4087723935520775, "is_candidate": true}, {"start": 278.148, "end": 286.013, "text": "Vamos a abrir a partir del martes que viene en la ciudad de C\u00f3rdoba los bares y restaurantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4977178579575203, "is_candidate": true}, {"start": 286.013, "end": 291.457, "text": "Vuelven en la ciudad de C\u00f3rdoba los bares y restaurantes a partir del martes que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49426851851938625, "is_candidate": true}, {"start": 292.083, "end": 306.133, "text": " Y tambi\u00e9n la semana que viene iniciamos la vuelta al trabajo de las empleadas dom\u00e9sticas que tienen un solo trabajo, que trabajan solo en una casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41856689150100856, "is_candidate": true}, {"start": 306.133, "end": 309.535, "text": "Para ello, la semana que viene, se comienza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46368616058509826, "is_candidate": true}, {"start": 310.135, "end": 330.369, "text": " a implementar el registro que va a tener el COE porque precisamos que est\u00e9 el nombre de la persona que contrata a la empleada dom\u00e9stica y precisamos tambi\u00e9n que est\u00e9 el domicilio de la empleada dom\u00e9stica para evitar que si hay contagios haya brotes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36512451433850046, "is_candidate": true}, {"start": 330.369, "end": 336.654, "text": "Porque no es lo mismo una localidad peque\u00f1a donde todos se conocen y todos saben", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4318636812825424, "is_candidate": true}, {"start": 337.319, "end": 344.742, "text": " \u00bfQui\u00e9n es la empleada dom\u00e9stica que una ciudad grande como C\u00f3rdoba, donde tal vez no se conoce el domicilio de la misma?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36128568020479024, "is_candidate": true}, {"start": 344.742, "end": 346.943, "text": "Por eso es importante el registro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5050804305012685, "is_candidate": false}, {"start": 346.943, "end": 352.806, "text": "Registro que va a ser para la ciudad de C\u00f3rdoba y para toda la provincia, de manera tal de que el lunes 13", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3817944453227652, "is_candidate": true}, {"start": 354.026, "end": 371.266, "text": " puedan volver a trabajar las empleadas dom\u00e9sticas que tienen un solo trabajo, o sea, van a un solo domicilio, sea por hora o sea mensual, adem\u00e1s de las que ya tienen autorizaci\u00f3n para trabajar porque viven en ese domicilio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39481464812092915, "is_candidate": true}, {"start": 371.266, "end": 374.109, "text": "Con estas dos cosas igualamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5468986236140395, "is_candidate": false}, {"start": 375.103, "end": 381.269, "text": " la cantidad de actividades flexibilizadas en la ciudad de C\u00f3rdoba y en el interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.462498667289593, "is_candidate": true}, {"start": 381.269, "end": 391.039, "text": "C\u00f3rdoba pasa a ser una unidad tambi\u00e9n desde el punto de vista de la flexibilizaci\u00f3n, como siempre anhelan los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34832507186940165, "is_candidate": true}, {"start": 391.039, "end": 394.422, "text": "Y adem\u00e1s le agregamos ya para toda la provincia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6050047698318199, "is_candidate": false}, {"start": 395.112, "end": 403.114, "text": " Otra actividad que es en los trabajos de alba\u00f1iler\u00eda o de oficio fuera de la casa, no dentro de la casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4391788362583884, "is_candidate": true}, {"start": 403.114, "end": 406.995, "text": "Pero hay muchos que tienen que arreglar un techo y aprovechan a hacerlo en el invierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4322260137227809, "is_candidate": true}, {"start": 406.995, "end": 413.317, "text": "Hay muchas familias que tienen que hacer la vereda o arreglar la vereda, que tienen que pintar la casa por fuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41372824988267776, "is_candidate": true}, {"start": 413.317, "end": 420.899, "text": "Esas actividades se autorizan tambi\u00e9n a partir del martes que viene en toda la geograf\u00eda provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551080517929784, "is_candidate": true}, {"start": 420.899, "end": 423.48, "text": "Y seguramente semana que viene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7195363530026682, "is_candidate": false}, {"start": 424.831, "end": 436.518, "text": " Seguiremos habilitando m\u00e1s actividades, seguiremos flexibilizando y el COE, junto con el Comit\u00e9 de Cient\u00edficos, la va a analizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34569341983536983, "is_candidate": true}, {"start": 436.518, "end": 445.483, "text": "Porque esto que hoy estamos comunicando, que los detalles lo va a dar el Ministro Cardoso, lo hemos visto con el Comit\u00e9 de Cient\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3601243003910831, "is_candidate": true}, {"start": 445.879, "end": 449.622, "text": " Lo hemos visto ayer, que lo han analizado y lo han debatido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5252886486236839, "is_candidate": false}, {"start": 449.622, "end": 458.208, "text": "Porque C\u00f3rdoba act\u00faa frente a la pandemia con responsabilidad, con prudencia y con planificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4109616412159982, "is_candidate": true}, {"start": 458.208, "end": 474.96, "text": "Esta es la manera que enfrentemos y podamos enfrentar m\u00e1s eficientemente a este flagelo que est\u00e1 azotando a todo el planeta y est\u00e1 azotando mucho a los pa\u00edses del continente americano en estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3656152940423981, "is_candidate": true}, {"start": 475.64, "end": 491.627, "text": " Yo quiero reiterar, por un lado, mi agradecimiento a todo el pueblo de C\u00f3rdoba por este estatus sanitario que hemos alcanzado en esta lucha contra un virus que no tiene cura y no tiene vacuna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3467218373416171, "is_candidate": true}, {"start": 491.627, "end": 497.289, "text": "Y quiero reiterar tambi\u00e9n mi pedido de responsabilidad social", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41338743022381086, "is_candidate": true}, {"start": 498.167, "end": 510.31, "text": " No puede ser que por unos pocos irresponsables tengamos que volver atr\u00e1s todos los habitantes de una localidad, de una barria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36678037398068675, "is_candidate": true}, {"start": 510.31, "end": 524.673, "text": "Y debo decirles tambi\u00e9n, y seguramente el Ministro Cardoso lo puede explicar mejor que yo, de que los brotes que hemos tenido siempre ha estado la irresponsabilidad de hacer reuniones que no est\u00e1n permitidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.369016558343349, "is_candidate": true}, {"start": 525.356, "end": 529.119, "text": " Esta es una nueva normalidad a la cual nos encontramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4992717343487967, "is_candidate": true}, {"start": 529.119, "end": 550.977, "text": "Nos encontramos en una nueva normalidad que exige que no nos podamos juntar familiarmente m\u00e1s de 10, que no podamos tener por ahora reuniones con amigos, que no podamos tener las fiestas de cumplea\u00f1os, de casamientos o asados multitudinarios como estamos acostumbrados a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3826815665001496, "is_candidate": true}, {"start": 551.87, "end": 554.172, "text": " No se pueden hacer esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5675051790293486, "is_candidate": false}, {"start": 554.172, "end": 558.195, "text": "Esas cosas han sido la causa de los \u00faltimos brotes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41185269532347923, "is_candidate": true}, {"start": 558.195, "end": 566.801, "text": "Esta nueva normalidad nos exige mantener la distancia, mantener la distancia social para evitar el contagio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32453434117441804, "is_candidate": true}, {"start": 566.801, "end": 576.669, "text": "Hay gente, que es lo que est\u00e1 descubriendo cient\u00edficamente hoy el mundo, que son s\u00faper contagiadores, porque tienen una carga viral muy alta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38246398165277584, "is_candidate": true}, {"start": 577.532, "end": 587.455, "text": " Entonces, la medida que uno est\u00e9 expuesto a eso, porque no respeta la distancia, y ser\u00e1n cualquiera, muchos asintom\u00e1ticos, eso es lo que se est\u00e1 descubriendo ahora del virus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3806974322829655, "is_candidate": true}, {"start": 587.455, "end": 590.497, "text": "Por eso lo importante es mantener la distancia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37471112702176024, "is_candidate": true}, {"start": 590.497, "end": 593.418, "text": "Es importante tener el barbijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5749435479006844, "is_candidate": false}, {"start": 593.418, "end": 596.919, "text": "Es importante cumplir los protocolos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3692216540985288, "is_candidate": true}, {"start": 596.919, "end": 605.462, "text": "Nosotros, como corresponde, tambi\u00e9n vamos a aplicar las sanciones a quienes no cumplan, y por eso est\u00e1 el proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39027089946142945, "is_candidate": true}, {"start": 605.462, "end": 605.922, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7949199731191492, "is_candidate": false}, {"start": 606.722, "end": 633.373, "text": " no porque nos interese perseguir a nadie, no porque nos interese sancionar a nadie, sino porque no es lo mismo el conjunto de la sociedad cordobesa que cuida y se cuida, que quiere que avancemos, que vayamos hacia la normalidad y que por culpa de unos irresponsables que no cumplen tengan que volver todos los cordobeses atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3133797616243402, "is_candidate": true}, {"start": 633.373, "end": 635.614, "text": "Por eso va a haber esta sanci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6371946096526953, "is_candidate": false}, {"start": 636.044, "end": 661.44, "text": " Yo estoy seguro, queridas amigas y amigos, que si seguimos en este camino, trabajando juntos, si seguimos en este camino cuidando C\u00f3rdoba, cuidando los accesos a C\u00f3rdoba, cuidando el que viene de fuera, si seguimos juntos cumpliendo los protocolos, cumpliendo lo que indica el COVID, si seguimos juntos y el Estado sigue actuando, cuidando a nuestra gente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3839299457410995, "is_candidate": true}, {"start": 662.521, "end": 683.324, "text": " Con responsabilidad y con prudencia planificando los pasos, C\u00f3rdoba va a seguir flexibilizando, C\u00f3rdoba va a seguir recuperando de empleo, C\u00f3rdoba va a seguir recuperando libertades individuales y C\u00f3rdoba va a probar, como es mi convencimiento,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3622317203291029, "is_candidate": true}, {"start": 683.985, "end": 688.067, "text": " que este virus no va a detener el progreso de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37918372734851225, "is_candidate": true}, {"start": 688.067, "end": 698.771, "text": "Much\u00edsimas gracias y lo dejo al Ministro Cardoso que d\u00e9 la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y tambi\u00e9n los detalles de esta medida que hemos decidido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32498097918965085, "is_candidate": true}, {"start": 698.771, "end": 704.693, "text": "El Gobernador acaba de anunciar ya algunas medidas concretas de flexibilizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9500480489403783, "is_candidate": false}, {"start": 706.064, "end": 715.447, "text": " B\u00e1sicamente el paso a la pr\u00f3xima fase, a la fase n\u00famero 5, con todav\u00eda algunas restricciones para algunas actividades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9360255890314717, "is_candidate": false}, {"start": 715.447, "end": 725.11, "text": "Ah\u00ed va a ir el ministro de Salud, Cardoso, para explicarnos en detalle cu\u00e1les son los contenidos de esta medida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9740714246179197, "is_candidate": false}, {"start": 725.11, "end": 735.793, "text": "Vicegobernador, presidente de la agencia Cordoba Turismo, nuestro secretario de Prevenci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Salud, nuestros coordinadores del Centro de Operaciones de Emergencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8880178564213284, "is_candidate": false}, {"start": 736.701, "end": 741.664, "text": " invitados, queridos periodistas, tengan ustedes muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9368598211567032, "is_candidate": false}, {"start": 741.664, "end": 752.329, "text": "Vamos a, como hacemos todos los jueves, a poner a disposici\u00f3n de ustedes lo que es la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica actual de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.897587326380424, "is_candidate": false}, {"start": 752.329, "end": 757.032, "text": "En este momento tenemos 403 localidades sin casos activos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9118313127767845, "is_candidate": false}, {"start": 757.032, "end": 760.414, "text": "Llevamos testeadas casi 85 mil personas, en realidad 84 mil 152.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8090038487825557, "is_candidate": false}, {"start": 764.347, "end": 767.889, "text": " con 664 casos confirmados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.943774777809626, "is_candidate": false}, {"start": 767.889, "end": 788.159, "text": "Estamos ah\u00ed en este n\u00famero incorporando dos casos nuevos que surgieron en el lapso de la noche, que es una de Villa Dolores y una de Malvinas Argentinas, raz\u00f3n por la cual es mayor el n\u00famero al que se comunic\u00f3 en la gacetilla de ayer, con un 76% de pacientes recuperados, los cuales d\u00eda a d\u00eda est\u00e1n donando su plasma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.93448072575471, "is_candidate": false}, {"start": 789.349, "end": 797.753, "text": " Y la tasa de duplicaci\u00f3n de casos que nosotros comunicamos la semana pasada correspond\u00eda al promedio de mayo y de junio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.948725441870637, "is_candidate": false}, {"start": 797.753, "end": 808.479, "text": "Al estar en julio, el promedio de la tasa de duplicaci\u00f3n de casos del \u00faltimo mes, es decir, de todo junio, es de 80.2 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9581940855637524, "is_candidate": false}, {"start": 808.479, "end": 812.761, "text": "En esto les queremos mostrar lo que es las tendencias de las curvas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653001265542548, "is_candidate": false}, {"start": 812.761, "end": 814.822, "text": "En lo que es la provincia de C\u00f3rdoba y lo que es en el AMBA,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9502750868134006, "is_candidate": false}, {"start": 815.894, "end": 819.778, "text": " Ustedes van a ver las curvas que tenemos en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8945782365413478, "is_candidate": false}, {"start": 819.778, "end": 831.711, "text": "Nosotros tenemos una transmisi\u00f3n, van a ver la l\u00ednea roja comunitaria muy estable, no tiene picos, no tiene, digamos, ninguna incidente en lo que es su trazado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9322894673272761, "is_candidate": false}, {"start": 831.711, "end": 833.633, "text": "Los casos importados es la curva marr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9074746989552523, "is_candidate": false}, {"start": 835.035, "end": 848.1, "text": " y van a ver c\u00f3mo est\u00e1n en ascenso los contactos estrechos, es decir, lo importante que es la detecci\u00f3n y la identificaci\u00f3n de cada uno de los contactos estrechos de los casos positivos que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9893363045592457, "is_candidate": false}, {"start": 848.1, "end": 854.602, "text": "Y la otra curva que est\u00e1 por arriba es de los casos acumulados en el transcurso de lo que va llevando la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9687491989361148, "is_candidate": false}, {"start": 854.602, "end": 858.464, "text": "En comparaci\u00f3n con la curva de lo que es el AMBA, ustedes van a ver", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8488912285411458, "is_candidate": false}, {"start": 859.58, "end": 864.167, "text": " La curva amarilla es la curva de la transmisi\u00f3n comunitaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9290394260992489, "is_candidate": false}, {"start": 864.167, "end": 871.037, "text": "Ustedes ven c\u00f3mo tiene un ascenso exponencial a diferencia de la curva roja que tenemos en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9393714575015094, "is_candidate": false}, {"start": 871.037, "end": 874.703, "text": "La curva azul es los casos importados que tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9233852713279854, "is_candidate": false}, {"start": 875.482, "end": 892.706, "text": " la curva roja es contactos estrechos que van identificando o detectando en el AMBA conforme a los casos confirmados y la otra que est\u00e1 en color verde amarillento son los casos que todav\u00eda no tienen nexo y que est\u00e1n en estudio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9634123114706077, "is_candidate": false}, {"start": 892.706, "end": 901.008, "text": "Esto respecto a lo que le dec\u00eda reci\u00e9n, lo nombramos y lo mostramos el s\u00e1bado pasado todav\u00eda como est\u00e1bamos en el mes de junio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9293253196070399, "is_candidate": false}, {"start": 901.889, "end": 929.174, "text": " pusimos lo que es la tasa de duplicaci\u00f3n de casos del promedio de mayo y junio al estar en el mes de julio nosotros ponemos lo que es el promedio de los \u00faltimos 30 d\u00edas y en este caso la tasa de duplicaci\u00f3n de casos es de 80.2 d\u00edas con respecto al RHO que es la tasa de contagio tal cual lo venimos mostrando vemos un RHO que para lo que es la provincia de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.946731353029498, "is_candidate": false}, {"start": 930.371, "end": 936.375, "text": " En la comunicaci\u00f3n anterior, el promedio era de 1.34.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9044766631751686, "is_candidate": false}, {"start": 936.375, "end": 943.339, "text": "Ustedes ven que tenemos un ROE en descenso, que el promedio del mes de junio es de 1.04 con un intervalo de confianza del 95%, que va de 0.76 a 1.32.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9139936941829496, "is_candidate": false}, {"start": 947.114, "end": 959.38, "text": " Y para lo que es la ciudad de C\u00f3rdoba, que nosotros mostramos un RHO de 1.12, en este momento est\u00e1 en descenso con un RHO de 1.01 con un intervalo de confianza del 95% que va de 0.65 a 1.37.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9360014309017676, "is_candidate": false}, {"start": 963.977, "end": 969.179, "text": " Esto es la curva que se la mostramos siempre con el objetivo de tener una imagen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9287239184385467, "is_candidate": false}, {"start": 969.179, "end": 975.521, "text": "Van a ver, la parte roja es los casos del interior de la provincia y lo que es en azul es la ciudad capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.001524664209793, "is_candidate": false}, {"start": 975.521, "end": 989.546, "text": "Ustedes ven c\u00f3mo hemos ido nosotros incrementando la curva del interior respecto a ciertos brotes y a ciertas casu\u00edsticas que ha habido un aumento en el interior de la provincia y c\u00f3mo han ido descendiendo los casos en la ciudad capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.957631254425537, "is_candidate": false}, {"start": 989.546, "end": 990.166, "text": "Con respecto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9640248536656484, "is_candidate": false}, {"start": 991.147, "end": 1002.432, "text": " Como dec\u00eda nuestro gobernador, las actividades que ponemos en marcha a partir de la semana que viene son las nuevas aperturas con respecto a los trabajos domiciliarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8935520063559106, "is_candidate": false}, {"start": 1002.432, "end": 1010.695, "text": "La intenci\u00f3n es transmitirles ciertos \u00edtems que son los m\u00e1s importantes dentro del protocolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.007833440082728, "is_candidate": false}, {"start": 1010.695, "end": 1014.157, "text": "Entonces decirles con respecto al protocolo vigente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9070340376547471, "is_candidate": false}, {"start": 1015.254, "end": 1032.138, "text": " debemos tener personas que se trasladan, debemos evitar lo que es el transporte p\u00fablico las personas con trabajo en los domicilios deben tener un solo trabajo tal cual lo dec\u00eda nuestro gobernador", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9340213703591509, "is_candidate": false}, {"start": 1033.775, "end": 1044.16, "text": " el triaje al ingreso del domicilio, la higiene de los calzados, el equipo de trabajo, el uso del barbijo, el lavado de manos permanentes y la capacitaci\u00f3n permanente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9348269795521943, "is_candidate": false}, {"start": 1044.16, "end": 1057.567, "text": "Por eso estamos trabajando en forma conjunta con el sindicato con el objetivo de ir capacitando en forma permanente de acuerdo al comportamiento que tiene la patolog\u00eda en la distribuci\u00f3n en todo el territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9530868933815481, "is_candidate": false}, {"start": 1058.277, "end": 1086.333, "text": " la que sigue, con respecto a los bares, es decir, a la \u00e1rea gastron\u00f3mica, bares, restaurantes, confiter\u00edas y afines, la intenci\u00f3n es darle ciertos tips conforme al protocolo, pero el protocolo es sumamente completo, bien detallado, es decirle, aqu\u00ed los \u00edtems, el protocolo vigente que ya est\u00e1 a disposici\u00f3n de todos ustedes, que debemos respetar lo que es el triage en el ingreso, que no deben", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9449184555568217, "is_candidate": false}, {"start": 1087.333, "end": 1112.09, "text": " funcionar estas \u00e1reas con barras, porque es donde hay contactos y no se puede mantener la distancia social y hay contactos interpersonales, sin ventiladores, con barbijos, ustedes van a ver la imagen de la persona que est\u00e1 teniendo con barbijo, con el distanciamiento social como corresponde, es decir, entre personas el distanciamiento que se pretende tener es de dos metros y la densidad de ocupaci\u00f3n del \u00e1rea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9225193514578554, "is_candidate": false}, {"start": 1113.897, "end": 1123.741, "text": " donde se desarrolla la actividad es una persona cada 2.25 metros cuadrados, es decir, no puede superar el 50% de la capacidad del lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9623095929959585, "is_candidate": false}, {"start": 1123.741, "end": 1133.144, "text": "No se deben compartir los utensilios, como siempre, la higiene de las manos, evitar el traslado de los empleados en el transporte p\u00fablico y el horario es de 10 a 23 horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9174649257416181, "is_candidate": false}, {"start": 1136.112, "end": 1165.631, "text": " Con respecto a lo que es la construcci\u00f3n, las reparaciones, refacciones de todas las \u00e1reas que est\u00e1n por fuera de nuestro domicilio, la intenci\u00f3n es que empiece a funcionar esto en todo el territorio provincial y obviamente haciendo las recomendaciones pertinentes con el protocolo vigente, es decir, para sectores externos del domicilio debemos usar, evitar el uso del transporte p\u00fablico, el uso del barrijo permanente, la higiene de las manos y evitar los contactos estrechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9458102729552659, "is_candidate": false}, {"start": 1166.738, "end": 1186.552, "text": " En este aspecto queremos nosotros, tal cual lo dice nuestro gobernador, hoy ponemos en marcha estas actividades con el objetivo de que volvamos al funcionamiento de actividades que estaban resentidas debido a un problema sanitario que es la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9390159637316897, "is_candidate": false}, {"start": 1187.347, "end": 1199.63, "text": " Pero en este contexto, vamos a ser muy concretos y coherentes a la hora de evaluar el impacto sanitario que se va a tener al poner en marcha cada una de las actividades que se van habilitando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.92657723965731, "is_candidate": false}, {"start": 1199.63, "end": 1214.634, "text": "En este sentido, queremos decirle que cada 14 d\u00edas, como corresponde, puesto que es el per\u00edodo de incubaci\u00f3n de una patolog\u00eda epid\u00e9mica, volvemos a la anterior, por favor, vamos a tomar en cuenta el an\u00e1lisis permanente, como dijo nuestro gobernador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9546442956551601, "is_candidate": false}, {"start": 1215.57, "end": 1220.077, "text": " Vamos a evaluar y a esperar las recomendaciones de nuestro comit\u00e9 cient\u00edfico asesor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9682111923226844, "is_candidate": false}, {"start": 1220.077, "end": 1223.242, "text": "Es decir, esto es din\u00e1mico y puede cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9293464011575124, "is_candidate": false}, {"start": 1224.062, "end": 1249.447, "text": " tenemos que aprender a convivir con la patolog\u00eda y aprender a respetar las normas y las recomendaciones sanitarias que nos emiten los que m\u00e1s saben en este sentido ustedes van a ver tal cual lo dijo el gobernador muchas veces hay que retroceder y no pasa s\u00f3lo en argentina sino pasa en otros pa\u00edses donde ya cursaron la parte m\u00e1s cr\u00edtica de la epidemia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9415077722826705, "is_candidate": false}, {"start": 1249.887, "end": 1256.857, "text": " Como por ejemplo van a ver ac\u00e1, Se\u00fal vuelve a cerrar bares, clubes y discotecas tras un repunte de contagios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9672120572292474, "is_candidate": false}, {"start": 1256.857, "end": 1260.963, "text": "Nuevo brote de coronavirus en Pek\u00edn, obliga a la suspensi\u00f3n de actividades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9955317749290749, "is_candidate": false}, {"start": 1260.963, "end": 1264.328, "text": "Nuevo brote de coronavirus en Beijing, cierran barrios y suspenden vuelos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0073343701758037, "is_candidate": false}, {"start": 1265.479, "end": 1273.809, "text": " Ustedes van a ver ac\u00e1 en Estados Unidos los propietarios de bares de Texas y Florida... Bueno, esto es en s\u00edntesis lo que est\u00e1 ocurriendo en Casa de Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0294489155420423, "is_candidate": false}, {"start": 1273.809, "end": 1280.598, "text": "Lo m\u00e1s importante es que ya a partir de la semana que viene comienza la flexibilizaci\u00f3n a distintos sectores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9360623190567264, "is_candidate": false}, {"start": 1280.598, "end": 1283.622, "text": "B\u00e1sicamente, lo repasamos de manera muy r\u00e1pida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8980999730728466, "is_candidate": false}, {"start": 1285.077, "end": 1294.485, "text": " Bares y restaurantes con las medidas obviamente que va a difundir el COE y que ya tendr\u00e1n cada uno de los propietarios porque se van a poner en contacto con ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9297158749438583, "is_candidate": false}, {"start": 1294.485, "end": 1295.626, "text": "Desde el martes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9196356865920225, "is_candidate": false}, {"start": 1295.626, "end": 1297.468, "text": "Desde el martes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8236399603468896, "is_candidate": false}, {"start": 1297.468, "end": 1301.091, "text": "Empleadas dom\u00e9sticas que tienen un solo trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9142798071438951, "is_candidate": false}, {"start": 1302.003, "end": 1312.248, "text": " es decir, un solo domicilio, van a poder ir cumpliendo tambi\u00e9n con los requisitos, indumentaria, guantes, lavado, barbijo, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9078107501921662, "is_candidate": false}, {"start": 1312.248, "end": 1315.41, "text": "Las que trabajan por horas en varios lugares van a tener que optar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7522971359572422, "is_candidate": false}, {"start": 1315.41, "end": 1316.11, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9418779062118151, "is_candidate": false}, {"start": 1316.11, "end": 1318.572, "text": "Van a tener que optar por uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0141722692610424, "is_candidate": false}, {"start": 1318.572, "end": 1329.898, "text": "Y obviamente deber\u00e1n registrarse, va a haber un registro con nombre, apellido, lugar donde trabaja y lugar donde vive, para que puedan tener un seguimiento ante cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9838738857255471, "is_candidate": false}, {"start": 1330.678, "end": 1338.94, "text": " y obviamente los trabajos que reci\u00e9n ve\u00edamos de alba\u00f1iler\u00eda por fuera, todo lo que sea fuera de la casa se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9353964249783258, "is_candidate": false}, {"start": 1338.94, "end": 1344.662, "text": "Que de hecho en algunos lados se estaban haciendo y no estaban permitidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7589440386312055, "is_candidate": false}, {"start": 1344.662, "end": 1345.802, "text": "Y no estaban permitidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9894861932956751, "is_candidate": false}, {"start": 1345.802, "end": 1348.883, "text": "Ahora van a estar habilitados tambi\u00e9n con las medidas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0204285917751994, "is_candidate": false}, {"start": 1348.883, "end": 1351.124, "text": "Esa es una s\u00edntesis muy apretada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.994638773579568, "is_candidate": false}, {"start": 1351.124, "end": 1357.606, "text": "Desde la semana que viene comienza la etapa n\u00famero 5, la fase n\u00famero 5 en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9253574388109724, "is_candidate": false}, {"start": 1358.386, "end": 1361.23, "text": " Ahora, la pelota, \u00bfsaben d\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.974961372066721, "is_candidate": false}, {"start": 1361.23, "end": 1364.795, "text": "Del lado nuestro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9281420391417499, "is_candidate": false}, {"start": 1364.795, "end": 1366.538, "text": "Claro, y si no, volvemos para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0197324906008078, "is_candidate": false}, {"start": 1366.538, "end": 1368.821, "text": "La pelota est\u00e1 del lado nuestro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9717772320537027, "is_candidate": false}, {"start": 1368.821, "end": 1369.943, "text": "Yo no digo que seamos vigilantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883603696419348, "is_candidate": false}], "Index": 1098, "channel_id": "UCiaePeoCqpU8hBHiNrgkzrA", "channel": "eldoce", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@eldoce", "id": "MuDqIkF2RTU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MuDqIkF2RTU", "title": "C\u00f3rdoba pasa al distanciamiento: los anuncios del gobernador Schiaretti", "duration": 1370.0, "view_count": 11695.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}