{"segments": [{"start": 0.309, "end": 6.815, "text": " El se\u00f1or Gobernador Juan Schiaretti, acompa\u00f1ado de la se\u00f1ora Diputada Nacional, Alejandra Vigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.81088551014024, "is_candidate": false}, {"start": 6.815, "end": 10.158, "text": "El se\u00f1or Vice Gobernador, Contador Manuel Calvo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8049197538424051, "is_candidate": false}, {"start": 10.158, "end": 27.752, "text": "Y la se\u00f1ora Ministra de Coordinaci\u00f3n, descubren la placa en homenaje al Bicentenario de la Sanci\u00f3n de la Primera Constituci\u00f3n de C\u00f3rdoba, hecha por la Legislatura de la Provincia el 30 de enero de 1821, siendo en esa \u00e9poca gobernador de la provincia, el Brigadier General", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8625855438119422, "is_candidate": false}, {"start": 28.474, "end": 30.449, "text": " Juan Bautista Burtos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0020085220364305, "is_candidate": false}, {"start": 149.309, "end": 150.509, "text": " Muy bien, contin\u00faa la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7485778696896592, "is_candidate": false}, {"start": 150.509, "end": 159.852, "text": "Invito a los se\u00f1ores legisladores y autoridades presentes a ponerse de pie para entonar las estrofas de nuestro himno nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.829759696952963, "is_candidate": false}, {"start": 201.063, "end": 201.283, "text": " i i i", "cosine_dist": 0.9166751247897597, "is_candidate": false}, {"start": 234.051, "end": 238.653, "text": " \u00a1Oh inmortal este grito sagrado!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9593766806865451, "is_candidate": false}, {"start": 238.653, "end": 239.033, "text": "\u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0450018439791666, "is_candidate": false}, {"start": 239.033, "end": 239.534, "text": "\u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0056691838672458, "is_candidate": false}, {"start": 239.534, "end": 240.974, "text": "\u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0034939580405762, "is_candidate": false}, {"start": 240.974, "end": 245.136, "text": "\u00a1O\u00edr el ruido de rocas cayendo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0504567792360417, "is_candidate": false}, {"start": 263.833, "end": 267.214, "text": " a su trono dign\u00edsimo abrieron las provincias y orillas del sur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9615801186603722, "is_candidate": false}, {"start": 267.214, "end": 276.236, "text": "Y los libres del mundo responden al gran pueblo argentino, \u00a1salud!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.062629643866496, "is_candidate": false}, {"start": 294.602, "end": 314.188, "text": " al gran pueblo argentino salud y los libres del mundo responden al gran pueblo argentino salud y los libres del mundo responden al gran pueblo argentino", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.031824958605101, "is_candidate": false}, {"start": 347.359, "end": 353.362, "text": " sean eternos los laureles que supimos conseguir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0074873199121512, "is_candidate": false}, {"start": 353.362, "end": 360.385, "text": "Que supimos conseguir, coronados de gloria vivamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.960379903019286, "is_candidate": false}, {"start": 402.458, "end": 416.34, "text": " En virtud de lo dispuesto por el art\u00edculo 98 de la Constituci\u00f3n Provincial, invito al se\u00f1or gobernador de la provincia, Juan Schiaretti, a dirigir su mensaje a esta legislatura y al pueblo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8442384321027543, "is_candidate": false}, {"start": 451.511, "end": 465.019, "text": " autoridades presentes, se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores que est\u00e1n aqu\u00ed en la sala y aqu\u00ed en la compa\u00f1\u00eda por videoconferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3196244732114213, "is_candidate": true}, {"start": 465.019, "end": 473.945, "text": "Vengo una vez m\u00e1s a esta legislatura a cumplir con el deber constitucional de abrir un nuevo periodo de sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2786403331428917, "is_candidate": true}, {"start": 475.305, "end": 485.142, "text": " Lo hago hoy, en uno de los momentos m\u00e1s cr\u00edticos y dif\u00edciles de los \u00faltimos a\u00f1os en el mundo, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2859417211236359, "is_candidate": true}, {"start": 485.842, "end": 504.259, "text": " Al igual que todos los habitantes del planeta, sigue sufriendo esta pandemia de COVID-19, declarada emergencia de salud p\u00fablica de preocupaci\u00f3n internacional por la OMS el 30 de enero de 2020 y en marzo pandemia mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3222659132222653, "is_candidate": true}, {"start": 504.259, "end": 510.485, "text": "A un a\u00f1o de aquella declaraci\u00f3n, el mundo sigue sufriendo brotes y rebrotes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4494646522419583, "is_candidate": true}, {"start": 511.323, "end": 521.289, "text": " Segundas y terceras olas, lo m\u00e1s doloroso, ya suman m\u00e1s de 2 millones las p\u00e9rdidas de vida por esta causa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3301459029810797, "is_candidate": true}, {"start": 521.289, "end": 533.597, "text": "Quiero reiterar mi acompa\u00f1amiento en el dolor a todos los familiares de quienes murieron por causa de este virus en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3345348129462943, "is_candidate": true}, {"start": 533.597, "end": 538.06, "text": "Luchamos y seguiremos luchando sin escatimar esfuerzos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35898348934214563, "is_candidate": true}, {"start": 538.996, "end": 553.921, "text": " Seguiremos preparando el sistema de salud para que todos los que habitamos esta bendita tierra, vivamos donde vivamos, podamos tener la atenci\u00f3n necesaria ante este flagelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4072700108810029, "is_candidate": true}, {"start": 553.921, "end": 564.985, "text": "Pero tenemos claro, a esta altura de la convivencia con la pandemia, que no contagiarnos depende m\u00e1s que nunca de nuestra responsabilidad como ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3838464396448801, "is_candidate": true}, {"start": 566.514, "end": 576.799, "text": " Esa responsabilidad nos permitir\u00e1, en estos duros tiempos, preservar el trabajo y las libertades sociales alcanzadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39739573881848533, "is_candidate": true}, {"start": 576.799, "end": 579.76, "text": "Por ello, trabajamos permanentemente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49432597452873006, "is_candidate": true}, {"start": 580.445, "end": 607.021, "text": " en las medidas preventivas, de concientizaci\u00f3n, a la vez que seguimos acondicionando nuestro sistema de salud, sin dejar de atender a las otras patolog\u00edas que padecen los cordobeses, reitero, sin dejar de atender las otras patolog\u00edas que padecen los cordobeses, porque es una necesidad para la salud de nuestra poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2937682432377847, "is_candidate": true}, {"start": 607.967, "end": 617.952, "text": " Y lo hacemos, como todo lo que emprendemos desde nuestro modelo de gesti\u00f3n cordob\u00e9s, trabajando el sector p\u00fablico y privado juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43834424725441734, "is_candidate": true}, {"start": 617.952, "end": 628.497, "text": "Esto nos permiti\u00f3 aumentar las camas cr\u00edticas para atender el COVID de 2019, que ten\u00edamos en marzo del a\u00f1o pasado, a 2.992 en diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32984867500468995, "is_candidate": true}, {"start": 632.265, "end": 645.395, "text": " Eso y otras medidas que se implementaron nos permitieron atravesar el pico de la primera ola de la pandemia sin sobresaltos en la ocupaci\u00f3n de camas cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3923609021292007, "is_candidate": true}, {"start": 645.395, "end": 658.506, "text": "Y ahora, previendo la segunda ola, estamos tambi\u00e9n entre el sector p\u00fablico y el privado agregando 711 camas cr\u00edticas m\u00e1s para llegar a 3.703 en total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3311819698920422, "is_candidate": true}, {"start": 662.182, "end": 673.273, "text": " Y eso lo podemos hacer gracias al aporte invalorable de todo el sistema de salud, de los voluntarios, los expertos y los miembros del ej\u00e9rcito argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42155200925193936, "is_candidate": true}, {"start": 673.273, "end": 675.656, "text": "A todos, gracias nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6259807533672391, "is_candidate": false}, {"start": 677.352, "end": 693.444, "text": " Pero la pandemia no solo afect\u00f3 la salud de la poblaci\u00f3n, tambi\u00e9n trajo como consecuencia una crisis econ\u00f3mica mundial, que ustedes lo ven todos los d\u00edas, y que nuestro pa\u00eds se sum\u00f3 a la que ya ven\u00edamos arrastrando desde el a\u00f1o 2018.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3730109009266359, "is_candidate": true}, {"start": 693.444, "end": 704.413, "text": "All\u00ed tambi\u00e9n pusimos nuestro esfuerzo, acompa\u00f1ando a los sectores afectados y a los m\u00e1s humildes, los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4126469274257176, "is_candidate": true}, {"start": 705.356, "end": 716.092, "text": " Fue as\u00ed que invertimos en asistencia social, en cr\u00e9ditos, subsidios y alivios sin positivos al sector productivo, entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.367602424297763, "is_candidate": true}, {"start": 716.863, "end": 735.408, "text": " Porque, como decimos en C\u00f3rdoba, el brazo solidario del Estado tiene que estar junto a nuestra gente, junto a los m\u00e1s vulnerables, a los que trabajan, a los que invierten, para que el da\u00f1o sea el menor posible en semejante crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42246367543373975, "is_candidate": true}, {"start": 735.408, "end": 742.53, "text": "Adem\u00e1s, durante 2020, el clima fue particularmente cruel con nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3855231955434212, "is_candidate": true}, {"start": 743.297, "end": 749.959, "text": " fue el a\u00f1o de menor cantidad de lluvia ca\u00edda desde que se tienen registros en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4767216476304047, "is_candidate": true}, {"start": 749.959, "end": 760.301, "text": "No sabemos si es de los \u00faltimos 100 a\u00f1os o si es m\u00e1s, pues registros tenemos desde hace 65 a\u00f1os, pero es el a\u00f1o de menor cantidad de lluvias ca\u00eddas en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.339862274578568, "is_candidate": true}, {"start": 760.301, "end": 770.224, "text": "Tuvimos una gran cantidad de incendios forestales, originados mayoritariamente por la acci\u00f3n criminal de quienes encendieron el fuego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3981593313459917, "is_candidate": true}, {"start": 771.172, "end": 780.658, "text": " incendios que fueron contenidos por la acci\u00f3n heroica de nuestros bomberos voluntarios y de quienes trabajaron a la par de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37144743613983866, "is_candidate": true}, {"start": 780.658, "end": 786.141, "text": "A todos ellos tambi\u00e9n muchas gracias por su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5084343931791048, "is_candidate": false}, {"start": 786.141, "end": 793.486, "text": "Pero nosotros estamos convencidos que los problemas no se resuelven con discurso ni con marketing.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43325719315438094, "is_candidate": true}, {"start": 794.309, "end": 810.074, "text": " Y por eso, tratando de ser coherentes y rigurosos en cada decisi\u00f3n de gobierno, afrontamos las dificultades con la responsabilidad social que nos encomendaron los cordobes, diciendo siempre la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3922560431780725, "is_candidate": true}, {"start": 810.754, "end": 830.408, "text": " con transparencia y, sobre todo, consultando a especialistas, escuchando a todos los afectados y sumando el esfuerzo del sector privado, acad\u00e9mico y cient\u00edfico que nos da m\u00e1s certezas en un tiempo lleno de incertidumbres y de temor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3894314205777202, "is_candidate": true}, {"start": 830.408, "end": 834.171, "text": "As\u00ed fue que nuestro modelo de gesti\u00f3n Cordob\u00e9s nos permiti\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42596054636699066, "is_candidate": true}, {"start": 835.339, "end": 858.016, "text": " Por un lado, ser una de las provincias que transit\u00f3 la primera ola de la pandemia con mayor cantidad de actividad deshabilitada y, por lo tanto, tener una menor ca\u00edda en la producci\u00f3n de c\u00f3rdoba, nos permiti\u00f3 destinar alrededor de 8 mil millones de pesos para atender espec\u00edficamente la pandemia de COVID el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40255940111737976, "is_candidate": true}, {"start": 859.295, "end": 870.319, "text": " Mantuvimos el super\u00e1vit fiscal, pese a la ca\u00edda de recaudaci\u00f3n por la pandemia, debido a nuestro manejo austero de los recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4127406265254411, "is_candidate": true}, {"start": 870.319, "end": 882.883, "text": "Nos pudimos reestructurar la deuda externa en t\u00edtulos con jurisdicci\u00f3n extranjera, dando mayor previsibilidad a las finanzas provinciales para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42848914960611706, "is_candidate": true}, {"start": 882.883, "end": 884.183, "text": "Todo esto en 2020.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7453604759362034, "is_candidate": false}, {"start": 884.183, "end": 884.343, "text": "Y adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9680444839959773, "is_candidate": false}, {"start": 886.872, "end": 910.143, "text": " hicimos realidad nuestros compromisos de inicio del a\u00f1o pasado, permitido por los protocolos sanitarios existentes, claro, porque en salud, adem\u00e1s del combate al virus, incorporamos la historia cl\u00ednica digital en 21 hospitales y los 18 centros de atenci\u00f3n primaria provincial, a la vez que alcanzamos el 65% de turno digital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39692434409469124, "is_candidate": true}, {"start": 913.624, "end": 918.145, "text": " En educaci\u00f3n, ya est\u00e1 funcionando el Polit\u00e9cnico Provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4683753193016206, "is_candidate": true}, {"start": 918.145, "end": 927.248, "text": "Compramos 50.000 computadoras para dar igualdad de oportunidades a los alumnos de hogares vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46669775575722994, "is_candidate": true}, {"start": 927.248, "end": 941.893, "text": "En seguridad, adem\u00e1s de avanzar en algo que era imprescindible, que es la mejor formaci\u00f3n del personal policial, incorporamos 100 c\u00e1maras de vigilancia y los 125 operadores de medios tecnol\u00f3gicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4043450727137885, "is_candidate": true}, {"start": 943.027, "end": 953.924, "text": " Sancionamos la Ley de Promoci\u00f3n de la Econom\u00eda del Conocimiento, que en C\u00f3rdoba da un poco m\u00e1s de beneficio que la ley nacional a la cual adherimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5012387346777865, "is_candidate": false}, {"start": 955.163, "end": 964.649, "text": " Comenzamos a iluminar la fibra \u00f3ptica en los 26 departamentos de la provincia para que Internet llegue a cada cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.435954365954227, "is_candidate": true}, {"start": 964.649, "end": 967.31, "text": "Todas las escuelas cordobesas tienen Internet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5303689983129334, "is_candidate": false}, {"start": 967.31, "end": 974.634, "text": "Queremos que todos los departamentos de C\u00f3rdoba puedan tener acceso a Internet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4216691386525686, "is_candidate": true}, {"start": 974.634, "end": 978.036, "text": "Seguimos conectando industrias al gas natural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5457429498551478, "is_candidate": false}, {"start": 978.036, "end": 978.817, "text": "Fueron 121 empresas en 2020.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7042735620614236, "is_candidate": false}, {"start": 981.485, "end": 986.37, "text": " Terminamos redes de gas domiciliaria en 35 localidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4644717658827494, "is_candidate": true}, {"start": 986.37, "end": 994.74, "text": "Alcanzamos el a\u00f1o pasado, pese a la pandemia, los 22 parques industriales habilitados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4412422991687154, "is_candidate": true}, {"start": 994.74, "end": 997.242, "text": "Terminamos 15 obras viales en el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6014983668951053, "is_candidate": false}, {"start": 997.242, "end": 999.525, "text": "Yo no voy a hacer el list\u00f3n de todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5109116996908694, "is_candidate": false}, {"start": 999.827, "end": 1009.209, "text": " Pero puedo mencionar la pavimentaci\u00f3n de Tante y Cabalango, la de Honcativo, Colonia Videla, la circunvalaci\u00f3n de R\u00edo Tercero, la de Belvil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4588525712441922, "is_candidate": true}, {"start": 1009.209, "end": 1014.87, "text": "Hicimos nuevos puentes, como en Cosqu\u00edn, en Ascochinga y en la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4035070806000396, "is_candidate": true}, {"start": 1014.87, "end": 1023.912, "text": "Terminamos la costanera sur de R\u00edo Cuarto, un tramo del tercer carril de circunvalaci\u00f3n en esta ciudad y continuamos repavimentando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4340120293478521, "is_candidate": true}, {"start": 1023.912, "end": 1028.433, "text": "Terminamos la ruta 1 entre San Francisco y Mortero y la ruta E58", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.424322220678351, "is_candidate": true}, {"start": 1029.993, "end": 1037.187, "text": " entre General Valdeicera y Ruta 8, por mencionar algunas de las obras viales que terminamos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37622763615478305, "is_candidate": true}, {"start": 1037.887, "end": 1046.33, "text": " Tambi\u00e9n finalizamos obras de saneamiento, de desag\u00fce, de escurrimiento de agua en zonas rurales y de agua potable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47259202631969033, "is_candidate": true}, {"start": 1046.33, "end": 1049.912, "text": "En agua potable quiero se\u00f1alar dos que son emblem\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5057421333710422, "is_candidate": false}, {"start": 1049.912, "end": 1065.037, "text": "La de Wincas-Renanc\u00f3, que siempre le falt\u00f3 agua, y terminamos la obra de agua potable en Wincas-Renanc\u00f3 con nueva tecnolog\u00eda que le permite superar esa dificultad a nuestro vecino de all\u00e1, del sur sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38838073518092775, "is_candidate": true}, {"start": 1065.037, "end": 1066.438, "text": "Y tambi\u00e9n la de Cruz del Eje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6568651651823566, "is_candidate": false}, {"start": 1067.58, "end": 1075.543, "text": " en el otro lado, en el lado norte de nuestra provincia, donde tambi\u00e9n ten\u00edan muy deteriorado el sistema de aguapotas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33162290857687415, "is_candidate": true}, {"start": 1075.543, "end": 1090.367, "text": "Por todo esto, nos animamos a decir sin dudar que C\u00f3rdoba no para pese a la pandemia y pese a tantas crisis juntas que nos toc\u00f3 vivir en este in\u00e9dito 2020.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43854693669170675, "is_candidate": true}, {"start": 1090.367, "end": 1092.308, "text": "Y no vamos a parar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4949623050159728, "is_candidate": true}, {"start": 1093.757, "end": 1101.541, "text": " porque hay una nueva realidad fruto de la pandemia, pero la pandemia no puede ser la \u00fanica realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35587487698379017, "is_candidate": true}, {"start": 1101.541, "end": 1110.665, "text": "Reitero, hay una nueva realidad fruto de la pandemia, pero la pandemia no puede ser la \u00fanica realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40399745995800007, "is_candidate": true}, {"start": 1112.048, "end": 1125.741, "text": " Debemos avanzar tomando en cuenta la experiencia de 2020, aprendiendo de la crisis para tomar decisiones adecuadas a la vida que nos propone esta nueva realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41153346047606776, "is_candidate": true}, {"start": 1125.741, "end": 1132.627, "text": "Ya se ve la posibilidad de dejar atr\u00e1s la pandemia con la aparici\u00f3n de las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47733910676590907, "is_candidate": true}, {"start": 1133.686, "end": 1146.294, "text": " Pero sabemos que hasta que no est\u00e9 vacunado al menos el 70% de los cordobeses, seguiremos siendo nosotros la mejor vacuna si nos cuidamos y protege.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43775352155815195, "is_candidate": true}, {"start": 1147.349, "end": 1157.455, "text": " Y quiero reiterar hoy aqu\u00ed la decisi\u00f3n de nuestra C\u00f3rdoba, que es vacunar al 70% de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41463004923282387, "is_candidate": true}, {"start": 1157.455, "end": 1167.541, "text": "Vamos a comprar las vacunas que hagan falta para alcanzar esta meta en cuanto entren a venderle los laboratorios a los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5079910979148738, "is_candidate": false}, {"start": 1167.541, "end": 1173.164, "text": "Y como lo hace muy bien, hemos avanzado en otro aspecto que es central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.623033825290745, "is_candidate": false}, {"start": 1173.164, "end": 1174.645, "text": "Hemos avanzado junto con los gremios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.604743278846495, "is_candidate": false}, {"start": 1175.791, "end": 1198.362, "text": " dos especialistas de salud y el COE para retomar paulatinamente las clases presencias, porque es una necesidad de nuestros chicos y j\u00f3venes, sin descuidar que a\u00fan estamos en pandemia, pero vamos a avanzar para domar esta nueva realidad tambi\u00e9n en el plano educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3765953887395799, "is_candidate": true}, {"start": 1198.362, "end": 1200.383, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4518487138813898, "is_candidate": true}, {"start": 1201.696, "end": 1215.089, "text": " Tambi\u00e9n sabemos que C\u00f3rdoba, como es su tradici\u00f3n y su conducta, cumplir\u00e1 con sus compromisos econ\u00f3micos sin caer en default, sin caer en cesaci\u00f3n de pagos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44652116868291236, "is_candidate": true}, {"start": 1215.089, "end": 1224.678, "text": "Por eso, todos los que trabajan e invierten en C\u00f3rdoba tendr\u00e1n certezas y reglas claras para creer en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4779303799637923, "is_candidate": true}, {"start": 1225.839, "end": 1233.121, "text": " Seguiremos con el plan de obras que continuar\u00e1 transformando la provincia de cara al futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5146388448621849, "is_candidate": false}, {"start": 1233.121, "end": 1239.223, "text": "Ning\u00fan otro modelo de gesti\u00f3n llev\u00f3 a cabo semejante cantidad de obras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46163314068270067, "is_candidate": true}, {"start": 1239.223, "end": 1243.964, "text": "Y les digo, vamos a continuar cambiando nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5133755266350779, "is_candidate": false}, {"start": 1244.775, "end": 1248.017, "text": " La vamos a cambiar con m\u00e1s educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5382390479612007, "is_candidate": false}, {"start": 1248.017, "end": 1255.301, "text": "Compramos otras 50.000 computadoras para darle mejor chance de aprendizaje a los alumnos vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47676696250290684, "is_candidate": true}, {"start": 1255.301, "end": 1261.244, "text": "Son 100.000 computadoras que compramos en total entre el a\u00f1o pasado y este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4416177427969573, "is_candidate": true}, {"start": 1261.844, "end": 1269.348, "text": " Y estamos construyendo 51 nuevas escuelas, las estamos construyendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.525492432689139, "is_candidate": false}, {"start": 1269.348, "end": 1277.172, "text": "34 de esas escuelas son PROA, son para ense\u00f1ar en el secundario la alta tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49150175467884605, "is_candidate": true}, {"start": 1277.172, "end": 1282.354, "text": "Y 20 de estas escuelas estar\u00e1n terminadas en este a\u00f1o 2021.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5813118702848628, "is_candidate": false}, {"start": 1282.354, "end": 1286.476, "text": "Eso, entre otras actividades que desarrolla nuestro ministro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4863053533271573, "is_candidate": true}, {"start": 1288.103, "end": 1294.355, "text": " Iremos cambiando nuestra provincia con m\u00e1s salud, adem\u00e1s del combate al virus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.533867769695187, "is_candidate": false}, {"start": 1294.355, "end": 1300.367, "text": "Este a\u00f1o tendremos la historia cl\u00ednica digital en todos los hospitales provinciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43864752217490643, "is_candidate": true}, {"start": 1301.357, "end": 1319.903, "text": " Terminaremos la construcci\u00f3n del Hospital Eva Per\u00f3n en Barrio Los Filtros de la Ciudad de C\u00f3rdoba, el nuevo Hospital Regional de R\u00edo Tercero y la ampliaci\u00f3n a nuevo del Hospital de Villa Dolores para que se transforme en hospital de alta complejidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3935786951238057, "is_candidate": true}, {"start": 1319.903, "end": 1328.906, "text": "Y estamos poniendo en marcha la mayor inversi\u00f3n en equipamiento biom\u00e9dico de la historia de la salud p\u00fablica cordobesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4362830939336728, "is_candidate": true}, {"start": 1329.526, "end": 1337.953, "text": " La salud es un derecho de los cordobeses y el Estado cordob\u00e9s va a trabajar para que eso sea realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4949595825530655, "is_candidate": true}, {"start": 1337.953, "end": 1342.797, "text": "Tambi\u00e9n vamos a cambiar la provincia con m\u00e1s soluciones habitacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5538007156755418, "is_candidate": false}, {"start": 1342.797, "end": 1350.963, "text": "Ahora, con la nueva ley de lotes y escrituras sociales, es sancionar esta legislatura final del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5017346273640568, "is_candidate": false}, {"start": 1350.963, "end": 1358.509, "text": "Seguiremos con las urbanizaciones de los barrios carentes de infraestructura b\u00e1sica de las principales ciudades de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4502097607801133, "is_candidate": true}, {"start": 1359.943, "end": 1371.399, "text": " con la entrega de lotes con infraestructura, el programa lo tengo, con la entrega de viviendas semillas y de las escrituras a miles de familias cordobes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3760558899248807, "is_candidate": true}, {"start": 1371.399, "end": 1375.525, "text": "Iremos avanzando, tambi\u00e9n mejorando la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43984800599382434, "is_candidate": true}, {"start": 1376.161, "end": 1388.495, "text": " ya que junto a la mejora en la formaci\u00f3n de nuestros efectivos, este a\u00f1o agregaremos 100 nuevos domos de videovigilancia de \u00faltima generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42510365204096445, "is_candidate": true}, {"start": 1388.495, "end": 1395.582, "text": "Incorporaremos 120 m\u00f3viles policiales con radios digitales encriptados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4341739289977934, "is_candidate": true}, {"start": 1396.848, "end": 1419.417, "text": " 100 motocicletas para patrullaje en ciudades, 2.400 chalecos antibalas y el primer semestre se pondr\u00e1 en funcionamiento el Sistema 9-11, que es el de respuesta temprana para optimizar las respuestas ante emergencia con el equipamiento m\u00e1s moderno del mundo, entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714392077446962, "is_candidate": true}, {"start": 1420.743, "end": 1425.385, "text": " Tambi\u00e9n avanzaremos habilitando m\u00e1s parques industriales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47385939345735184, "is_candidate": true}, {"start": 1425.385, "end": 1429.567, "text": "Este a\u00f1o esperamos habilitar otros 20 para llegar a 42 hacia finales de 2021.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4292341015467094, "is_candidate": true}, {"start": 1429.567, "end": 1430.427, "text": "Con m\u00e1s caminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8114237167745922, "is_candidate": false}, {"start": 1434.568, "end": 1458.405, "text": " tendremos en marcha como m\u00ednimo, como m\u00ednimo, 55 obras viales de a\u00f1o, entre pavimentaci\u00f3n de rutas, pavimentaci\u00f3n de avenidas urbanas, accesos, circunvalaci\u00f3n de localidades, puentes, repavimentaci\u00f3n y pavimentaci\u00f3n y compactado de rutas secundarias y terciarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34485847343131704, "is_candidate": true}, {"start": 1459.361, "end": 1461.662, "text": " Perm\u00edtanme detenerme un minuto aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5387237961386604, "is_candidate": false}, {"start": 1461.662, "end": 1473.267, "text": "Esto lo hacemos con contribuci\u00f3n por mejora junto a los representantes del sector agropecuario, que es uno de los pilares del progreso de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3868108938883762, "is_candidate": true}, {"start": 1474.011, "end": 1488.882, "text": " lo hace un consorcio \u00fanico donde interviene el estado y la mesa de enlace que es quien pone el presidente y los propietarios de los campos ponen una parte y el fondo creado tal fin pone la otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4249508480903307, "is_candidate": true}, {"start": 1488.882, "end": 1495.827, "text": "Lo concreto que ya comenzamos a hacer, obra de pavimento en la red secundaria y terciaria y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44529763084321294, "is_candidate": true}, {"start": 1496.047, "end": 1508.295, "text": " est\u00e1n en marcha varias m\u00e1s y es C\u00f3rdoba la primera provincia que encara la pavimentaci\u00f3n de la red secundaria y terciaria de camino con esta movilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42408162273734185, "is_candidate": true}, {"start": 1508.295, "end": 1521.643, "text": "Yo le agradezco al sector agropecuario esa voluntad de trabajo conjunto para mejorarle la vida a nuestros chacareros y chacareras y poder sacar mejor la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44904428603858215, "is_candidate": true}, {"start": 1521.643, "end": 1522.504, "text": "Muchas de estas obras", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6305291625276885, "is_candidate": false}, {"start": 1523.666, "end": 1524.566, "text": " se finalizar\u00e1n en 2021.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.673671300571111, "is_candidate": false}, {"start": 1524.566, "end": 1533.191, "text": "Como el tercer carril de la avenida de Circunvalaci\u00f3n de C\u00f3rdoba, terminaremos este a\u00f1o 2021.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37360969067229566, "is_candidate": true}, {"start": 1533.191, "end": 1538.433, "text": "Como la ruta Zaira-Marco Ju\u00e1rez, en su pavimentaci\u00f3n, que se terminar\u00e1 este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5348561675679532, "is_candidate": false}, {"start": 1538.433, "end": 1541.095, "text": "Como el boulevard Bustel\u00e9n en R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5824314212619708, "is_candidate": false}, {"start": 1541.095, "end": 1544.116, "text": "Como el nuevo puente entre Villanueva y Villamar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6144742156877148, "is_candidate": false}, {"start": 1544.116, "end": 1548.558, "text": "O la Circunvalaci\u00f3n de La Carlota, por mencionar algunas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5179121635956687, "is_candidate": false}, {"start": 1548.558, "end": 1550.299, "text": "Otras comenzar\u00e1n este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6522571072508275, "is_candidate": false}, {"start": 1551.212, "end": 1573.864, "text": " como es la pavimentaci\u00f3n de San Jos\u00e9 de la Dormida a Las Armas, en el norte, o de Villa Valeria, al l\u00edmite con San Luis, en el sur, o la Para Toro Pugio, en los departamentos R\u00edo Primero y San Justo, o Colonia Videla cruce Ruta 10 en el departamento R\u00edo Se\u00fal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3587888142270138, "is_candidate": true}, {"start": 1573.864, "end": 1577.306, "text": "Tambi\u00e9n, si la naci\u00f3n nos autoriza este a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.582124386312978, "is_candidate": false}, {"start": 1578.444, "end": 1589.195, "text": " contrato que ya tenemos firmado con la CAF, comenzaremos la nueva autov\u00eda de Ruta 38 hasta Coch\u00edn, desde San Roque a Coch\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4686375435987101, "is_candidate": true}, {"start": 1589.195, "end": 1591.478, "text": "Y tambi\u00e9n vamos a empezar otra obra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6187473583007388, "is_candidate": false}, {"start": 1592.602, "end": 1600.667, "text": " que quer\u00edamos empezar el a\u00f1o pasado, pero que los intendentes con buen criterio nos plantearon que hab\u00eda que cambiar la traza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4364799787674437, "is_candidate": true}, {"start": 1600.667, "end": 1602.789, "text": "Y por lo tanto, le cambiamos la traza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6174567611484999, "is_candidate": false}, {"start": 1602.789, "end": 1606.711, "text": "Me refiero a la obra de la autov\u00eda Alta Gracia-Nizacate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46356532355766433, "is_candidate": true}, {"start": 1606.711, "end": 1612.815, "text": "Nos plantearon con buen criterio cambiar la traza porque Alta Gracia-Nizacate es pr\u00e1cticamente una avenida urbana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4582002453373941, "is_candidate": true}, {"start": 1612.815, "end": 1614.276, "text": "Le cambiamos la traza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7134019653535014, "is_candidate": false}, {"start": 1614.276, "end": 1618.459, "text": "Pero ya que le cambiamos la traza y arrancamos antes de llegar a Alta Gracia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6258172955163348, "is_candidate": false}, {"start": 1619.528, "end": 1620.749, "text": " Camino Altagracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6044818088715344, "is_candidate": false}, {"start": 1620.749, "end": 1627.792, "text": "Vamos a ir con autov\u00eda desde el Camino Altagracia hasta Villa Ciudad de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5366789377152106, "is_candidate": false}, {"start": 1627.792, "end": 1636.135, "text": "C\u00f3rdoba va a ser la autov\u00eda para acercar esta provincia al Valle de Parabachasca y de Cala Monchita tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5736171765947026, "is_candidate": false}, {"start": 1636.135, "end": 1638.496, "text": "Y esto lo vamos a comenzar en este a\u00f1o 2021.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5335829429440864, "is_candidate": false}, {"start": 1638.496, "end": 1642.878, "text": "Seguiremos con las conexiones al gas natural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5678868501548129, "is_candidate": false}, {"start": 1642.878, "end": 1648.821, "text": "Estaremos ejecutando las redes domiciliarias de gas en 62 localidades de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47372100820158014, "is_candidate": true}, {"start": 1649.625, "end": 1660.792, "text": " de las cuales terminaremos 41 en 2021 y conectaremos 190 industrias, estaciones de servicio y parques.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41801065129403636, "is_candidate": true}, {"start": 1660.792, "end": 1665.316, "text": "Seguiremos adelante y tendremos m\u00e1s saneamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5916666958283616, "is_candidate": false}, {"start": 1665.316, "end": 1673.241, "text": "Este a\u00f1o finalizaremos en C\u00f3rdoba la mayor obra de cloaca hecha en el interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43978121798277114, "is_candidate": true}, {"start": 1674.127, "end": 1693.673, "text": " que son las colectoras Troncal y la ampliaci\u00f3n de la planta de Bajo Grande, aqu\u00ed, en esta Ciudad de C\u00f3rdoba, que hace cuatro a\u00f1os iniciamos su construcci\u00f3n entre el Estado Nacional, la Provincia de C\u00f3rdoba y el respaldo que nos dio la Municipalidad de la Ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43782915722565807, "is_candidate": true}, {"start": 1694.754, "end": 1703.9, "text": " son 230 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n, unos 20.700 millones de pesos a valor actual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37210789436701297, "is_candidate": true}, {"start": 1703.9, "end": 1714.388, "text": "Es, reitero, la mayor obra de cloacas del interior de nuestra Argentina, y se hace aqu\u00ed, en la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.479760464594045, "is_candidate": true}, {"start": 1714.388, "end": 1721.474, "text": "Tambi\u00e9n finalizaremos las plantas depuradoras de l\u00edquidos cloacales y colectoras en T\u00edo Cuarto y San Francisco,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49332083711963604, "is_candidate": true}, {"start": 1722.113, "end": 1724.875, "text": " Estamos construyendo desde aquella \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6164851678858597, "is_candidate": false}, {"start": 1724.875, "end": 1730.838, "text": "Iniciaremos la segunda etapa de cloacas de Sierras Chicas que estamos licitando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5115060056643073, "is_candidate": false}, {"start": 1730.838, "end": 1738.023, "text": "Estamos haciendo redes de cloacas en las grandes ciudades de C\u00f3rdoba y tambi\u00e9n en las localidades m\u00e1s peque\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41291421505570103, "is_candidate": true}, {"start": 1738.023, "end": 1751.971, "text": "Y tambi\u00e9n estamos licitando lo que falta para sanear la cuenca del lago San Roque, la parte media, la parte oeste y tambi\u00e9n la parte sur que viene de Cuesta Blanca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4121704162734501, "is_candidate": true}, {"start": 1752.549, "end": 1755.491, "text": " Esas obras las estamos licitando este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5315762567765832, "is_candidate": false}, {"start": 1755.491, "end": 1759.535, "text": "Son 23 obras de saneamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5059394083272, "is_candidate": false}, {"start": 1759.535, "end": 1764.458, "text": "Es el mayor plan de saneamiento de la historia provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38479536340056986, "is_candidate": true}, {"start": 1764.458, "end": 1766.44, "text": "Esto es cuidar la salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.661463657552382, "is_candidate": false}, {"start": 1766.44, "end": 1768.422, "text": "Esto es cuidar la ecolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6395424045707387, "is_candidate": false}, {"start": 1768.422, "end": 1779.45, "text": "Y esto es cuidar el medio ambiente en C\u00f3rdoba, porque son las obras que no se ven, pero que son imprescindibles para la salud y el progreso de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3738090941560511, "is_candidate": true}, {"start": 1779.45, "end": 1781.412, "text": "Tambi\u00e9n quiero decirles que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5301481588143006, "is_candidate": false}, {"start": 1785.808, "end": 1799.078, "text": " Al igual que hicimos con los gasoductos troncales, ahora estamos implementando el plan de acueductos troncales para llevar y garantizar agua a todo el territorio de Cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3583662824299755, "is_candidate": true}, {"start": 1800.365, "end": 1820.421, "text": " vamos a implementar y vamos a terminar, antes del 2023, estos 10 acueductos troncados, que van desde el sur, con el acueducto Labulat Serrano, y el de Guanchilla, Adelia Mar\u00eda, hasta el norte, con el acueducto de R\u00edo Seco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3331022443507319, "is_candidate": true}, {"start": 1820.421, "end": 1823.503, "text": "Van desde el oeste, con el de Pichana, Selchacho,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39891694151028523, "is_candidate": true}, {"start": 1823.993, "end": 1841.085, "text": " terminaremos este a\u00f1o, y el detr\u00e1s de la sierra, que arranca en el dique La Vi\u00f1a, llega a Villa La Rosa y ah\u00ed se abre, hacia el lado de Nono, por un lado, y por lo que denomina a los traserranos el camino de la costa hacia La Paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34787545808070763, "is_candidate": true}, {"start": 1842.19, "end": 1855.705, "text": " Tambi\u00e9n iremos hacia el este con el acueducto de Alto de Chispi\u00f3n, La Para, sin olvidar el de Sierra Chica Norte, el de Alta Gracia, Valle Alegre y dos de Punilla, Punilla Sur y Tampa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4303720784038436, "is_candidate": true}, {"start": 1855.705, "end": 1860.271, "text": "Son 10 acueductos en toda la geograf\u00eda provincial, a los cuales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4681276376827822, "is_candidate": true}, {"start": 1860.911, "end": 1874.149, "text": " Esperamos sumar a partir de este a\u00f1o, si se culminan los tr\u00e1mites y se d\u00e9 al aval la Naci\u00f3n, el inicio del gran acueducto R\u00edo Paran\u00e1-C\u00f3rdoba en su primera etapa que es R\u00edo Paran\u00e1-San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.391843229663976, "is_candidate": true}, {"start": 1877.432, "end": 1894.797, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores, cuando se cumpli\u00f3 antes de ayer el bicentenario de la sanci\u00f3n de la primera constituci\u00f3n provincial impulsada por el Gobernador Brigadier General Juan Bautista Bustos, de algo tenemos que estar seguros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32982925808911656, "is_candidate": true}, {"start": 1894.797, "end": 1900.358, "text": "C\u00f3rdoba siempre est\u00e1 dispuesta a avanzar sobre la dificultad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43109746009906325, "is_candidate": true}, {"start": 1900.358, "end": 1902.239, "text": "Esa no es la decisi\u00f3n de un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5335682242331592, "is_candidate": false}, {"start": 1903.123, "end": 1907.386, "text": " est\u00e1 en nuestro ADN, en nuestra idiosincrasia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5301475629052295, "is_candidate": false}, {"start": 1907.386, "end": 1911.769, "text": "Por eso somos gordos, por esa decisi\u00f3n que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41878600992969384, "is_candidate": true}, {"start": 1911.769, "end": 1918.173, "text": "Y quienes ocupemos cualquier lugar de conducci\u00f3n debemos tener bien en claro esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4507431987562638, "is_candidate": true}, {"start": 1918.173, "end": 1923.076, "text": "Tenemos adem\u00e1s una idea de provincia que es innegociable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4675834639814965, "is_candidate": true}, {"start": 1923.076, "end": 1928.32, "text": "Somos una provincia productiva por naturaleza, preocupada por el conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4615847245579796, "is_candidate": true}, {"start": 1929.105, "end": 1943.795, "text": " investigaci\u00f3n y la educaci\u00f3n, por la construcci\u00f3n cultural, respetuosa de los derechos humanos y de g\u00e9nero, que cuida a los m\u00e1s vulnerables y no nos complacemos f\u00e1cilmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3842411516488201, "is_candidate": true}, {"start": 1943.795, "end": 1948.518, "text": "Siempre, siempre buscamos mejorar y progresar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35420492455783137, "is_candidate": true}, {"start": 1948.518, "end": 1950.92, "text": "Y nada, hacemos sin consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4142759008863749, "is_candidate": true}, {"start": 1951.678, "end": 1956.16, "text": " sin el respeto por las instituciones y la libertad democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4683533208765629, "is_candidate": true}, {"start": 1956.16, "end": 1964.623, "text": "En C\u00f3rdoba nadie est\u00e1 por arriba de las instituciones y por encima del funcionamiento de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3250538360390366, "is_candidate": true}, {"start": 1964.623, "end": 1966.583, "text": "El di\u00e1logo es central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6204158523537945, "is_candidate": false}, {"start": 1966.583, "end": 1979.328, "text": "El trabajo en conjunto con todos los sectores sociales, con la actividad privada y nuestras universidades es el reaseguro de que nuestras decisiones integran a todos y son para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3607386322304419, "is_candidate": true}, {"start": 1980.617, "end": 1983.918, "text": " integran a todos y son para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4357623347143652, "is_candidate": true}, {"start": 1983.918, "end": 1986.599, "text": "Vivan donde vivan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5311667958196423, "is_candidate": false}, {"start": 1986.599, "end": 1990.681, "text": "Y cuidamos siempre la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43644905249587695, "is_candidate": true}, {"start": 1990.681, "end": 1996.202, "text": "Siempre lo digo, es fundamental que se pueda pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4912961263429151, "is_candidate": true}, {"start": 1996.202, "end": 2005.065, "text": "Los pueblos progresan cuando se puede pensar distinto y pese a pensar distinto, son capaces de trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728869399161555, "is_candidate": true}, {"start": 2005.065, "end": 2006.406, "text": "Y esta es una caracter\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4866340402916921, "is_candidate": true}, {"start": 2007.799, "end": 2014.721, "text": " Por eso, trabajamos en conjunto con todos los municipios y comunes, sin importar qu\u00e9 piensa cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44919781524125857, "is_candidate": true}, {"start": 2014.721, "end": 2034.388, "text": "Lo mismo con el Gobierno Nacional, con el que tenemos una relaci\u00f3n institucional correcta, porque entendemos que siempre hay que trabajar juntos entre los que fuimos elegidos por el pueblo para garantizar la gobernabilidad a cada estamento del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3453155167555606, "is_candidate": true}, {"start": 2034.388, "end": 2037.329, "text": "Este es el mandato del pueblo de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3761014101305761, "is_candidate": true}, {"start": 2038.171, "end": 2052.884, "text": " Y ac\u00e1 hay un modelo cordob\u00e9s de gesti\u00f3n que interpreta ese mandato y que fue ratificado a lo largo del tiempo, desde hace muchos a\u00f1os, cada vez que se puso en juego una elecci\u00f3n provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34066300439864705, "is_candidate": true}, {"start": 2052.884, "end": 2056.667, "text": "Fue ratificado en las urnas por el pueblo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36597515026642524, "is_candidate": true}, {"start": 2056.667, "end": 2059.83, "text": "Y por eso repito, C\u00f3rdoba no para.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5572567494993466, "is_candidate": false}, {"start": 2060.675, "end": 2065.261, "text": " ni por la pandemia, ni por las crisis que se pongan adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35444068126297357, "is_candidate": true}, {"start": 2065.261, "end": 2074.093, "text": "C\u00f3rdoba no para, C\u00f3rdoba no para, C\u00f3rdoba no para y va a seguir su camino hacia el progreso con la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4133143321852579, "is_candidate": true}, {"start": 2074.093, "end": 2076.276, "text": "Much\u00edsimas gracias, muy buen d\u00eda para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6872367199656637, "is_candidate": false}, {"start": 2120.52, "end": 2129.945, "text": " En esta ocasi\u00f3n, voy a invitar al Presidente del Bloque de la Mayor\u00eda a abriar el Corredor Nacional, el M\u00e1ster Interlocutorio y al resto de los presentes a ponerse a pie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8148763173512206, "is_candidate": false}], "Index": 1088, "channel_id": "UCluV_ArZV6NOdQIWiXTJx3g", "channel": "La Voz", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lavozcomar", "id": "nz67VPK3FpA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nz67VPK3FpA", "title": "En vivo: Schiaretti abre el 143\u00b0 Per\u00edodo Legislativo en C\u00f3rdoba", "duration": 2144.0, "view_count": 479.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}