{"segments": [{"start": 11.466, "end": 12.927, "text": " Hola, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8493739284059212, "is_candidate": false}, {"start": 12.927, "end": 14.847, "text": "Estamos en el debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8760892076173015, "is_candidate": false}, {"start": 14.847, "end": 17.128, "text": "Bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9247264618418511, "is_candidate": false}, {"start": 17.128, "end": 23.05, "text": "Estamos en la sala de actos de la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8436534144934565, "is_candidate": false}, {"start": 23.05, "end": 23.91, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9048406694738991, "is_candidate": false}, {"start": 23.91, "end": 33.193, "text": "Es un placer para nosotros acompa\u00f1arlos en este debate de los candidatos que se presentan a las pr\u00f3ximas elecciones del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.976396664530847, "is_candidate": false}, {"start": 33.193, "end": 40.895, "text": "Recuerden que si hay ballotage habr\u00e1 un tercer debate aqu\u00ed tambi\u00e9n en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires el 12 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9256061093984664, "is_candidate": false}, {"start": 41.415, "end": 59.46, "text": " El debate presidencial mejora la calidad democr\u00e1tica de la Argentina, adem\u00e1s es un derecho de los ciudadanos para escuchar las propuestas de los candidatos, por eso en el a\u00f1o 2016 se aprob\u00f3 la ley 27.337 que establece la obligaci\u00f3n del debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8526268573456464, "is_candidate": false}, {"start": 59.46, "end": 68.422, "text": "Y esa ley tambi\u00e9n estableci\u00f3 que los candidatos que no se presenten a debatir ser\u00e1n sancionados con la cancelaci\u00f3n de la propaganda electoral en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9961786875934818, "is_candidate": false}, {"start": 69.565, "end": 75.831, "text": " El debate ha sido organizado por la autoridad m\u00e1xima de la C\u00e1mara Nacional Electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8209961838482651, "is_candidate": false}, {"start": 75.831, "end": 82.457, "text": "La propuesta televisiva la realiz\u00f3 Capit, la C\u00e1mara Argentina de Productoras Independientes de Televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8273970728351232, "is_candidate": false}, {"start": 82.457, "end": 88.101, "text": "La Televisi\u00f3n P\u00fablica distribuye la se\u00f1al a todos los canales del pa\u00eds que la quieran tomar y tambi\u00e9n va a estar disponible", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9759900473268628, "is_candidate": false}, {"start": 89.022, "end": 103.847, "text": " por streaming y ustedes van a ver ahora en pantalla un c\u00f3digo QR, lo pueden escanear y de esa manera acceder al canal especial de YouTube que tiene int\u00e9rpretes en lengua de se\u00f1as en el mismo tama\u00f1o que en minutos nada m\u00e1s tendr\u00e1n aqu\u00ed los candidatos y las candidatas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9627598911248684, "is_candidate": false}, {"start": 104.827, "end": 105.607, "text": " Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9590445091469133, "is_candidate": false}, {"start": 105.607, "end": 109.929, "text": "Y queremos decirle lo siguiente, que todo lo que ocurra ac\u00e1 ha sido sorteado, fue un sorteo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8441896197618983, "is_candidate": false}, {"start": 109.929, "end": 117.131, "text": "O sea, el ingreso de los candidatos, la ubicaci\u00f3n en los atriles, el orden de exposici\u00f3n de los candidatos y los temas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8360919795855806, "is_candidate": false}, {"start": 117.131, "end": 123.054, "text": "Los conductores, ac\u00e1 con Mariana, vamos a tener el objetivo de presentar los temas y tambi\u00e9n dar el orden de la palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8512013070284307, "is_candidate": false}, {"start": 124.474, "end": 129.719, "text": " Y tambi\u00e9n toda la din\u00e1mica de este debate fue consensuada por los candidatos y las candidatas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9615864612189778, "is_candidate": false}, {"start": 129.719, "end": 136.987, "text": "Por eso ahora los invitamos a compartir este video para que ustedes tambi\u00e9n conozcan cu\u00e1les son las reglas de este debate 2023.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9522021781919119, "is_candidate": false}, {"start": 139.381, "end": 142.364, "text": " reglas del debate dos mil veintitr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8199038425051393, "is_candidate": false}, {"start": 142.364, "end": 147.189, "text": "La din\u00e1mica de los debates presidenciales dos mil veintitr\u00e9s funciona del siguiente modo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7727993013453002, "is_candidate": false}, {"start": 147.189, "end": 153.615, "text": "En el comienzo, los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para su presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8537743700336949, "is_candidate": false}, {"start": 153.615, "end": 159.681, "text": "Cada debate tendr\u00e1 tres ejes tem\u00e1ticos donde contar\u00e1n con dos minutos para desarrollar sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8278948916994825, "is_candidate": false}, {"start": 160.542, "end": 165.446, "text": " Un de estos ejes tem\u00e1ticos fue elegido a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.756959877275371, "is_candidate": false}, {"start": 165.446, "end": 174.973, "text": "Si alguien se siente aludido por lo que se dijo durante alguna de las exposiciones, tendr\u00e1 cinco oportunidades para pedir el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8251520691286798, "is_candidate": false}, {"start": 174.973, "end": 180.137, "text": "La duraci\u00f3n ser\u00e1 de 45 segundos y se usar\u00e1 solo en los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8141756687598093, "is_candidate": false}, {"start": 181.037, "end": 188.022, "text": " Los candidatos y candidatas podr\u00e1n hacer una pregunta a cada uno de los que se encuentra en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8667328887258817, "is_candidate": false}, {"start": 188.022, "end": 194.226, "text": "Tendr\u00e1n 15 segundos para formular la pregunta y 45 segundos para dar la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8180820309257925, "is_candidate": false}, {"start": 194.226, "end": 196.167, "text": "Todos y todas preguntan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.844091811843812, "is_candidate": false}, {"start": 196.167, "end": 198.769, "text": "Y todos y todas responden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8436206390851165, "is_candidate": false}, {"start": 198.769, "end": 205.834, "text": "En el \u00faltimo bloque del debate, cada candidato y candidata tendr\u00e1 un minuto libre para finalizar su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8373774584598385, "is_candidate": false}, {"start": 205.834, "end": 210.417, "text": "La distribuci\u00f3n de los atriles y el orden de exposici\u00f3n fueron definidos por sorteo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8709569427086181, "is_candidate": false}, {"start": 210.677, "end": 220.944, "text": " Y bien, es el momento ahora de presentar a los protagonistas de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0248213073997037, "is_candidate": false}, {"start": 220.944, "end": 226.667, "text": "Por eso vamos a invitar al escenario a los candidatos y candidatas que se van a presentar el 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8014989658376427, "is_candidate": false}, {"start": 226.667, "end": 228.889, "text": "Adelante, candidatos presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7676060950810375, "is_candidate": false}, {"start": 251.372, "end": 253.414, "text": " Bienvenidos, candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.006338956358438, "is_candidate": false}, {"start": 253.414, "end": 256.075, "text": "Esperamos tener todos un gran debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9892930157705202, "is_candidate": false}, {"start": 256.075, "end": 267.643, "text": "Bueno, y para el p\u00fablico que est\u00e1 presenciando el debate presidencial, queremos decir que a partir de este momento tienen que estar en silencio, no pueden aplaudir, no pueden gritar, no pueden dirigirse a cada uno de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8228544882421672, "is_candidate": false}, {"start": 267.643, "end": 272.806, "text": "Y adem\u00e1s, durante todo el desarrollo del debate, tienen que permanecer sentados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8173500138699158, "is_candidate": false}, {"start": 272.806, "end": 280.952, "text": "Y a ustedes, candidatas y candidatos, les recordamos que esos papeles que tienen en los atriles no los pueden mostrar tal cual lo acordaron con anterioridad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9608817093420741, "is_candidate": false}, {"start": 281.432, "end": 283.594, "text": " Bien, \u00bfy c\u00f3mo se acord\u00f3 y c\u00f3mo se sorte\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8230437804265478, "is_candidate": false}, {"start": 283.594, "end": 285.255, "text": "Vamos a empezar con el primer bloque.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9124917948982136, "is_candidate": false}, {"start": 285.255, "end": 287.796, "text": "El primer bloque es una presentaci\u00f3n de cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8334792033589357, "is_candidate": false}, {"start": 287.796, "end": 291.859, "text": "Y de acuerdo al sorteo, le toca a usted, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.827540433107169, "is_candidate": false}, {"start": 291.859, "end": 300.345, "text": "En primer lugar, mi solidaridad para con Israel y su pleno derecho a defender su territorio de los terroristas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8047624077415139, "is_candidate": false}, {"start": 300.345, "end": 307.95, "text": "Pero, yendo al caso argentino, lo primero que quiero expresar es que el pa\u00eds est\u00e1 al borde de la peor crisis de su historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8531865314621749, "is_candidate": false}, {"start": 309.13, "end": 317.157, "text": " El desequilibrio monetario y el desequilibrio fiscal es peor que el que ten\u00edamos previo a la crisis del 75 del Rodriguazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8618675918512275, "is_candidate": false}, {"start": 317.157, "end": 325.303, "text": "La relaci\u00f3n del EBACS-LELICS contra base monetaria hoy es peor que la que ten\u00edamos en la previa de la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8456274684481315, "is_candidate": false}, {"start": 326.286, "end": 334.953, "text": " Es m\u00e1s, hoy la inflaci\u00f3n viaja al 120%, anualizada al 330, en alimentos al 470 y 700 en mayoristas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7957923102750651, "is_candidate": false}, {"start": 334.953, "end": 343.96, "text": "Es decir, estamos al borde de una hiperinflaci\u00f3n, con el agravante de que los indicadores sociales son peores que los que tenemos en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8549732478829986, "is_candidate": false}, {"start": 343.96, "end": 348.283, "text": "Por lo tanto, esto no se arregla con palabras bonitas, ni con buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9013877341243035, "is_candidate": false}, {"start": 348.283, "end": 351.926, "text": "Esto se arregla con medidas contundentes que solo propone la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9039865895401529, "is_candidate": false}, {"start": 351.926, "end": 352.707, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8541522451129878, "is_candidate": false}, {"start": 353.445, "end": 356.826, "text": " Gracias Javier Milei, tiene la palabra ahora Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9270058604238536, "is_candidate": false}, {"start": 356.826, "end": 363.849, "text": "Mi solidaridad con el pueblo de Israel en este momento triste del ataque del Ham\u00e1s, terrorismo del Ham\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.895495766138202, "is_candidate": false}, {"start": 363.849, "end": 369.731, "text": "Estas dos semanas hemos visto lo m\u00e1s brutal de la corrupci\u00f3n kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9164196472779447, "is_candidate": false}, {"start": 369.731, "end": 373.272, "text": "Los yates de Insaurralde son como el punto m\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9926647586222606, "is_candidate": false}, {"start": 374.708, "end": 381.934, "text": " Y hoy vemos a los argentinos que no pueden pagar las cuentas, no pueden pagar y llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8467231756757877, "is_candidate": false}, {"start": 381.934, "end": 390.502, "text": "Para cambiar hay un solo camino, ese camino es terminar con los insaurraldes y las mafias que azotan a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.879724524820342, "is_candidate": false}, {"start": 390.502, "end": 395.486, "text": "Hay que ganar esta elecci\u00f3n y sacar de ra\u00edz estas mafias de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8428175823744068, "is_candidate": false}, {"start": 395.486, "end": 398.769, "text": "Masa no puede porque es parte, es uno m\u00e1s de ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.920546294809537, "is_candidate": false}, {"start": 400.515, "end": 405.117, "text": " y mi ley se ha asociado hace pocos d\u00edas con ellos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8768321084546152, "is_candidate": false}, {"start": 405.117, "end": 414.6, "text": "Somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica con capacidad, decisi\u00f3n, con equipos, con la capacidad para cambiar este pa\u00eds de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8991942193779585, "is_candidate": false}, {"start": 414.6, "end": 419.302, "text": "Para eso necesitamos algo fundamental, el voto de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9751198604899227, "is_candidate": false}, {"start": 419.302, "end": 420.582, "text": "Gracias Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8516488376911858, "is_candidate": false}, {"start": 420.582, "end": 423.263, "text": "En su minuto, Juanes Chiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9028400755454403, "is_candidate": false}, {"start": 423.263, "end": 427.445, "text": "Reitero mi solidaridad con el pueblo de Israel por el ataque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27764116825724316, "is_candidate": true}, {"start": 429.312, "end": 435.84, "text": " Argentina vive el desastre econ\u00f3mico que han hecho los \u00faltimos gobiernos nacionales de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21164090009947256, "is_candidate": true}, {"start": 436.658, "end": 446.163, "text": " Hay m\u00e1s exclusi\u00f3n social, m\u00e1s inseguridad, ha ca\u00eddo el salario en un 15% estos 12 a\u00f1os y no hay c\u00f3mo conseguir vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22792614449264237, "is_candidate": true}, {"start": 446.163, "end": 452.226, "text": "Y adem\u00e1s de eso, dejan de lado a las provincias y se profundiza la falta de federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25941466041742967, "is_candidate": true}, {"start": 452.226, "end": 455.888, "text": "La dejan sola a las provincias en el combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26776751622468176, "is_candidate": true}, {"start": 455.888, "end": 464.212, "text": "Y llegamos a la barbaridad de que la Patagonia, que produce el petr\u00f3leo, el gasoil, cuesta m\u00e1s caro que aqu\u00ed, en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3584391563493513, "is_candidate": true}, {"start": 464.432, "end": 471.536, "text": " y grandes obras que hacen un desarrollo arm\u00f3nico, como el corredor bio-oce\u00e1nico del hidrov\u00eda Paraguay-Paran\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31645552986432623, "is_candidate": true}, {"start": 471.536, "end": 478.22, "text": "Al Pac\u00edfico, hace 20 a\u00f1os que lo esperamos, y eso arrincona al NOA contra la cordillera de los Andes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2679113191783714, "is_candidate": true}, {"start": 478.22, "end": 481.022, "text": "Y tampoco se ha hecho el gasoducto hacia el NEA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40058459524000833, "is_candidate": true}, {"start": 481.022, "end": 485.005, "text": "Esas son las cosas que hay que cambiar para tener un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3784767106054686, "is_candidate": true}, {"start": 485.005, "end": 485.585, "text": "Gracias, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9704400000767506, "is_candidate": false}, {"start": 485.585, "end": 489.647, "text": "Es el turno ahora de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9970913407876992, "is_candidate": false}, {"start": 489.647, "end": 491.809, "text": "Muy buenas noches a todas y a todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8364674765824295, "is_candidate": false}, {"start": 492.739, "end": 497.481, "text": " Primero, gracias a los que el domingo pasado nos acompa\u00f1aron en el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8699775640376158, "is_candidate": false}, {"start": 497.481, "end": 502.403, "text": "Y gracias tambi\u00e9n a los que desde su casa este domingo eligen acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.879478655663714, "is_candidate": false}, {"start": 502.403, "end": 510.466, "text": "Quiero dejar sentada mi solidaridad con todas las v\u00edctimas de un ataque terrorista brutal que hoy enluta el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8652365583240849, "is_candidate": false}, {"start": 510.466, "end": 515.068, "text": "Pero tambi\u00e9n quiero aprovechar para contarte que hoy es un d\u00eda muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.896721704353901, "is_candidate": false}, {"start": 515.868, "end": 527.576, "text": " Hoy venimos ac\u00e1 a contarte qu\u00e9 vamos a hacer con la seguridad, con la justicia, con el cuidado del medio ambiente, con nuestras pymes, con el trabajo, con la producci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.884352265193601, "is_candidate": false}, {"start": 527.576, "end": 533.039, "text": "Hoy venimos ac\u00e1 a contarte c\u00f3mo va a ser la Argentina desde el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8869066427318864, "is_candidate": false}, {"start": 533.039, "end": 536.281, "text": "No vengo ni con chicanas, ni vengo a pelear.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9282926465397988, "is_candidate": false}, {"start": 536.281, "end": 539.724, "text": "Vengo a proponer qu\u00e9 es lo que necesitan los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8949367204107486, "is_candidate": false}, {"start": 540.524, "end": 549.769, "text": " Quiero decirte que si desde el 10 de diciembre Dios y tu voto me dan la responsabilidad de gobernar, Argentina va a tener un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8971844059249666, "is_candidate": false}, {"start": 554.491, "end": 555.792, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.957947574821694, "is_candidate": false}, {"start": 555.792, "end": 569.103, "text": "Quiero agradecer el apoyo que recibimos estos d\u00edas porque muestra que somos muchas, que somos muchos los que no nos resignamos a que la grave crisis que vive el pa\u00eds la paguen nuevamente las grandes mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8880007241585808, "is_candidate": false}, {"start": 569.103, "end": 573.867, "text": "Los que no queremos m\u00e1s corruptelas ni privilegios de pol\u00edticos y jueces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9437437045061078, "is_candidate": false}, {"start": 574.848, "end": 577.769, "text": " Las coaliciones que vienen gobernando est\u00e1n estalladas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9023720264548066, "is_candidate": false}, {"start": 577.769, "end": 583.171, "text": "Otros aparecen como lo nuevo, pero son la vieja derecha, solo que un poco despeinada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8523424846801975, "is_candidate": false}, {"start": 583.171, "end": 596.295, "text": "Es hora de poner en pie una nueva fuerza pol\u00edtica de izquierda, de la clase trabajadora, que una a los de abajo y que pelee porque gobiernen los que nunca gobernaron, los trabajadores y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8210611695987192, "is_candidate": false}, {"start": 596.295, "end": 603.617, "text": "Y una cosa m\u00e1s, nos duelen las v\u00edctimas civiles que ocurren en un conflicto", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8487284836506134, "is_candidate": false}, {"start": 604.497, "end": 611.449, "text": " que tiene como base la pol\u00edtica del Estado de Israel de ocupaci\u00f3n y de apartheid contra el pueblo palestino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8599192493127922, "is_candidate": false}, {"start": 611.449, "end": 612.03, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0337054606603024, "is_candidate": false}, {"start": 612.819, "end": 613.9, "text": " Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0957869221110537, "is_candidate": false}, {"start": 613.9, "end": 621.265, "text": "Terminamos entonces el momento de las presentaciones y vamos a comenzar con el debate del primero de los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9996706241498703, "is_candidate": false}, {"start": 621.265, "end": 634.874, "text": "S\u00ed, primero le queremos decir que los temas fueron propuestos por el Consejo Asesor de la C\u00e1mara Nacional Electoral y que fueron consensuados por los representantes de cada uno de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7950012368597172, "is_candidate": false}, {"start": 635.194, "end": 643.018, "text": " Y seg\u00fan el reglamento, el contenido del debate debe estar centrado en qu\u00e9 har\u00e1n y c\u00f3mo llevar\u00e1n adelante sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9727708621349036, "is_candidate": false}, {"start": 643.018, "end": 654.563, "text": "Y a partir de ahora, cuando entremos en los ejes tem\u00e1ticos, empieza a regir el sistema de derecho a r\u00e9plica que van a poder utilizar los candidatos si se ven aludidos por la exposici\u00f3n de otro candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8239302707768033, "is_candidate": false}, {"start": 655.074, "end": 672.03, "text": " Es importante aclarar que no se va a interrumpir ninguna exposici\u00f3n, pero mediante un mecanismo automatizado cada candidato va a poder pedir su derecho a r\u00e9plica tocando un bot\u00f3n con luz que tienen en el atril que s\u00f3lo ver\u00e1 el candidato o la candidata solicitante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9739738254345336, "is_candidate": false}, {"start": 672.03, "end": 679.897, "text": "Y el orden de la solicitud va a quedar registrado en forma autom\u00e1tica y nosotros con Mariana vamos a dar, precisamente vamos a hacer cumplir ese registro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8186178619159655, "is_candidate": false}, {"start": 680.979, "end": 690.886, "text": " La duraci\u00f3n del derecho a r\u00e9plica ser\u00e1 de 45 segundos y lo podr\u00e1n usar en 5 oportunidades, siempre durante el desarrollo de los 3 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0235539228086827, "is_candidate": false}, {"start": 690.886, "end": 698.551, "text": "Y nos vamos a meter en el primer tema que, bueno, se eligi\u00f3 por el asesoramiento del Comit\u00e9 Asesor, por tambi\u00e9n el sorteo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8287423846558761, "is_candidate": false}, {"start": 698.551, "end": 701.513, "text": "El primer tema es un tema clave del tema de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7829789582931836, "is_candidate": false}, {"start": 701.513, "end": 705.915, "text": "Son 2 minutos de exposici\u00f3n y comienza Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.812947476582597, "is_candidate": false}, {"start": 705.915, "end": 709.438, "text": "Como Ministra de Seguridad, ustedes saben que yo los proteg\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8912014179545816, "is_candidate": false}, {"start": 710.635, "end": 712.417, "text": " Y lo llevo en el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9428105855614676, "is_candidate": false}, {"start": 712.417, "end": 719.805, "text": "Llevo en el coraz\u00f3n porque me enfrent\u00e9 a cada una de las mafias, narcotraficantes, criminales, que le sacan la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8776096294325427, "is_candidate": false}, {"start": 720.962, "end": 726.163, "text": " Entre nosotros las cosas est\u00e1n muy claras, nosotros sabemos a qui\u00e9n defender.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8576741154487824, "is_candidate": false}, {"start": 726.163, "end": 733.825, "text": "Ellos liberan presos y hoy les dan a los presos internet y celulares en las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8468100103989773, "is_candidate": false}, {"start": 733.825, "end": 740.047, "text": "Por eso la gente tiene miedo, porque sabe que los presos andan sueltos, los largan como si no pasara nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.878795022634725, "is_candidate": false}, {"start": 740.047, "end": 747.349, "text": "Por eso nosotros tenemos las cosas bien en clara, defendemos a los ciudadanos, no como el kirchnerismo que defiende a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.876345191758297, "is_candidate": false}, {"start": 748.149, "end": 755.797, "text": " Mi ley quiere liberar las armas y con las armas liberadas saben d\u00f3nde caen en manos de los delincuentes, de los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9015638176826382, "is_candidate": false}, {"start": 755.797, "end": 768.31, "text": "A m\u00ed no me tiembla el pulso, yo voy a entrar a Rosario con toda la fuerza y a todos los territorios que est\u00e1n tomados por el narcotr\u00e1fico, con las fuerzas provinciales, las fuerzas federales y si hace falta las Fuerzas Armadas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8893085093530916, "is_candidate": false}, {"start": 768.951, "end": 783.609, "text": " Voy a cambiar el C\u00f3digo de Imputabilidad de los Menores a los 14 a\u00f1os, el C\u00f3digo Penal para que nunca m\u00e1s un violador, un asesino, pueda andar por la calle con tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8705826607839203, "is_candidate": false}, {"start": 783.609, "end": 786.372, "text": "Van a purgar sus penas como la tienen que purgar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9362997600206747, "is_candidate": false}, {"start": 787.273, "end": 789.755, "text": " Ac\u00e1 me acompa\u00f1a hoy Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.929477583123947, "is_candidate": false}, {"start": 789.755, "end": 792.277, "text": "Ac\u00e1 en la Argentina se vive el mundo del rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8650674230835417, "is_candidate": false}, {"start": 792.277, "end": 803.705, "text": "Chocobar defendi\u00f3 a un ciudadano, le metieron 9 pu\u00f1aladas, imag\u00ednense lo que son 9 pu\u00f1aladas, y sin embargo lo quer\u00edan mandar, los kirchneristas, a la c\u00e1rcel para toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8801790157830355, "is_candidate": false}, {"start": 803.705, "end": 804.986, "text": "Sin embargo, \u00e9l...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.928892714330303, "is_candidate": false}, {"start": 805.746, "end": 807.227, "text": " Defendi\u00f3 lo que hay que defender.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7870795980535621, "is_candidate": false}, {"start": 807.227, "end": 808.967, "text": "Defendi\u00f3 a la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8812337721711102, "is_candidate": false}, {"start": 808.967, "end": 811.648, "text": "Ese es el mundo que nosotros defendemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8954163056316967, "is_candidate": false}, {"start": 811.648, "end": 817.77, "text": "Por eso el orden va a ser nuestro principal fundamento en esta pol\u00edtica de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9295958573726766, "is_candidate": false}, {"start": 817.77, "end": 821.671, "text": "Nosotros defendemos a los ciudadanos y la tenemos muy clara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9299014709765886, "is_candidate": false}, {"start": 821.671, "end": 826.912, "text": "Los ciudadanos con nosotros, los delincuentes con aquellos que liberan delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8541773029052884, "is_candidate": false}, {"start": 826.912, "end": 828.973, "text": "Y el que las hace, las paga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9472250670335135, "is_candidate": false}, {"start": 828.973, "end": 829.933, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9225871470842971, "is_candidate": false}, {"start": 829.933, "end": 830.853, "text": "Sus dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8629121985234536, "is_candidate": false}, {"start": 830.853, "end": 832.714, "text": "Patricio Saborio, hubo tres derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7474443726190741, "is_candidate": false}, {"start": 834.335, "end": 837.277, "text": " Cuatro me avisan ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8643850118235786, "is_candidate": false}, {"start": 837.277, "end": 837.817, "text": "Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8531764348341553, "is_candidate": false}, {"start": 837.817, "end": 840.839, "text": "O sea, los cuatro derechos de r\u00e9plica son en este orden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8947652722614227, "is_candidate": false}, {"start": 840.839, "end": 849.644, "text": "Miriam Bregman, Juan Esquiaretti, Javier Milei y Sergio Massa que se incluy\u00f3 en el \u00faltimo segundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8092505659891394, "is_candidate": false}, {"start": 849.644, "end": 851.925, "text": "Miriam Bregman, su derecho de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9065820573346014, "is_candidate": false}, {"start": 851.925, "end": 858.048, "text": "Patricia Bullrich, usted y todos los que promueven la mano dura fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8482734996614996, "is_candidate": false}, {"start": 858.048, "end": 860.15, "text": "En una d\u00e9cada incrementaron en un 97% la poblaci\u00f3n carcelaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8602488510854899, "is_candidate": false}, {"start": 863.072, "end": 867.113, "text": " aumentaron todas las leyes generando una verdadera inflaci\u00f3n penal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8370054622784806, "is_candidate": false}, {"start": 867.113, "end": 868.614, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tienen para mostrar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8686164334809284, "is_candidate": false}, {"start": 868.614, "end": 874.456, "text": "Porque cuando era ministra su orgullo era sacarse fotos en un secuestro de 25 porros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8597012484174288, "is_candidate": false}, {"start": 874.456, "end": 875.556, "text": "Literal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9382361854776953, "is_candidate": false}, {"start": 875.556, "end": 879.557, "text": "Ahora la escucho cada tanto que vuelve con bajar la edad de imputabilidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8448029105393581, "is_candidate": false}, {"start": 879.557, "end": 881.638, "text": "Me gustar\u00eda que nos cuente hasta d\u00f3nde.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9145576517757351, "is_candidate": false}, {"start": 881.638, "end": 882.918, "text": "\u00bfHasta los 12?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0224007671217235, "is_candidate": false}, {"start": 882.918, "end": 883.518, "text": "\u00bfHasta los 10?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9854690703440273, "is_candidate": false}, {"start": 883.518, "end": 885.179, "text": "\u00bfHasta el jard\u00edn de infantes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9252702653754779, "is_candidate": false}, {"start": 885.879, "end": 893.201, "text": " Y le quiero aclarar, Burrich, que estamos en una elecci\u00f3n donde se elige presidente, no jefe del servicio peritenciario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8997923525900223, "is_candidate": false}, {"start": 893.201, "end": 894.241, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9637247698440536, "is_candidate": false}, {"start": 894.241, "end": 896.122, "text": "Gracias a Miriam Brenkman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8330423661324831, "is_candidate": false}, {"start": 896.122, "end": 902.244, "text": "No se sum\u00f3 nadie hasta ahora, entonces le toca a Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7941338532515532, "is_candidate": false}, {"start": 902.244, "end": 909.766, "text": "Los \u00faltimos gobiernos, los quineristas y los de Cambiemos, dejaron solo a las provincias en la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2030884857164913, "is_candidate": true}, {"start": 910.282, "end": 914.143, "text": " Hicieron la ley de federalizaci\u00f3n del narco menudeo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24660334915690418, "is_candidate": true}, {"start": 914.143, "end": 915.843, "text": "Ocho provincias derimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44374302912624763, "is_candidate": true}, {"start": 915.843, "end": 916.883, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.636029874784545, "is_candidate": false}, {"start": 916.883, "end": 919.324, "text": "La ley dec\u00eda que nos ten\u00edan que enviar recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27064387985859417, "is_candidate": true}, {"start": 919.324, "end": 924.925, "text": "No nos lleg\u00f3 ni un peso desde el a\u00f1o 2005 o del 2012 cuando derimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2461908588539904, "is_candidate": true}, {"start": 924.925, "end": 935.807, "text": "Y nosotros creamos igual la Fuerza Policial Antinarcotr\u00e1fico, que es una fuerza de \u00e9lite, y no depende del poder pol\u00edtico en C\u00f3rdoba, sino del fiscal general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24284343527407537, "is_candidate": true}, {"start": 935.807, "end": 937.668, "text": "Y las otras provincias tampoco recibieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5541251159775618, "is_candidate": false}, {"start": 938.308, "end": 944.11, "text": " Pero no importa que no nos hayan mandado a los fondos, porque nosotros vamos a pelear con u\u00f1as y dientes contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.259452539320416, "is_candidate": true}, {"start": 944.11, "end": 948.712, "text": "Lo que importa es que el gobierno nacional est\u00e1 ausente de esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27583727964025173, "is_candidate": true}, {"start": 948.712, "end": 949.912, "text": "Gracias, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8531038608361827, "is_candidate": false}, {"start": 949.912, "end": 952.653, "text": "El derecho a r\u00e9plica de Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8765244525485713, "is_candidate": false}, {"start": 952.653, "end": 960.316, "text": "Se\u00f1ora Bullrich, lamento que, de la misma manera que el debate anterior, usted mienta sobre las cosas que yo digo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7988129315157848, "is_candidate": false}, {"start": 960.316, "end": 963.777, "text": "Antes lo hizo con la pandemia, ahora lo hace con el tema de armas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8007586854471325, "is_candidate": false}, {"start": 964.696, "end": 966.678, "text": " Le cuento, por si no lo entendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.734984967074676, "is_candidate": false}, {"start": 966.678, "end": 970.341, "text": "Yo s\u00e9 que usted tiene gente que deforma mis mensajes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7200856766780301, "is_candidate": false}, {"start": 970.341, "end": 976.366, "text": "Nosotros lo que decimos es, hay una ley de armas y lo que hay que hacer es cumplirla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8230398488745403, "is_candidate": false}, {"start": 976.366, "end": 980.97, "text": "Porque no puede ser que est\u00e9n armados los delincuentes y los honestos no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8188707644541974, "is_candidate": false}, {"start": 980.97, "end": 986.534, "text": "Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber, digamos, usted habl\u00f3, por ejemplo, de eliminar leyes por DNU.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8380245728489364, "is_candidate": false}, {"start": 987.634, "end": 991.858, "text": " o de llevarse puesta garant\u00edas constitucionales a lo largo de la semana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8212551313771008, "is_candidate": false}, {"start": 991.858, "end": 994.2, "text": "\u00bfEse es el modelo de seguridad que quiere?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9084535491630222, "is_candidate": false}, {"start": 994.2, "end": 994.58, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0643621401088585, "is_candidate": false}, {"start": 994.58, "end": 997.142, "text": "\u00bfQue esto sea una dictadura?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8308784686796977, "is_candidate": false}, {"start": 997.142, "end": 998.624, "text": "Bien, gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8025183575856186, "is_candidate": false}, {"start": 998.624, "end": 1001.867, "text": "El derecho a r\u00e9plica, entonces, de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8631578721818506, "is_candidate": false}, {"start": 1001.867, "end": 1006.491, "text": "Yo creo que es muy importante que quienes venimos ac\u00e1 le contemos la verdad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8182585735841545, "is_candidate": false}, {"start": 1007.461, "end": 1011.345, "text": " Y los datos desmienten las mentiras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9410084046360859, "is_candidate": false}, {"start": 1011.345, "end": 1017.312, "text": "En el a\u00f1o 2019, en la Argentina, se liberaron 16.000 presos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8698228675918829, "is_candidate": false}, {"start": 1017.312, "end": 1019.815, "text": "En el a\u00f1o 2020, se liberaron 9.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9233621364626013, "is_candidate": false}, {"start": 1019.815, "end": 1026.422, "text": "Con lo cual, quien debe explicar la liberaci\u00f3n de presos es quien era Ministra de Seguridad en ese entonces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9443192862891083, "is_candidate": false}, {"start": 1026.422, "end": 1027.624, "text": "Pero hay algo mucho m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8854060890719849, "is_candidate": false}, {"start": 1029.228, "end": 1034.993, "text": " \u00bfQui\u00e9n elimin\u00f3 los inhibidores en las c\u00e1rceles de Santa Fe en el a\u00f1o 2017?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9117521242708834, "is_candidate": false}, {"start": 1034.993, "end": 1038.616, "text": "Y invito a que los argentinos chequeen en Google.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9064749380038633, "is_candidate": false}, {"start": 1038.616, "end": 1040.858, "text": "Lo elimin\u00f3 la se\u00f1ora Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9964633329658148, "is_candidate": false}, {"start": 1040.858, "end": 1048.385, "text": "De manera tal que un programa de seguridad debe partir por los candidatos comprometi\u00e9ndose a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9281017828534417, "is_candidate": false}, {"start": 1048.385, "end": 1049.666, "text": "Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0053319051968364, "is_candidate": false}, {"start": 1049.666, "end": 1052.969, "text": "Retomamos entonces los dos minutos de exposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9803516220894933, "is_candidate": false}, {"start": 1052.969, "end": 1055.471, "text": "Por el orden del sorteo le toca a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.90735694173949, "is_candidate": false}, {"start": 1056.718, "end": 1062.245, "text": " La inseguridad es hija de la exclusi\u00f3n social que aumenta d\u00eda a d\u00eda en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23749383234766053, "is_candidate": true}, {"start": 1062.245, "end": 1066.771, "text": "Pero eso no es una excusa para no combatir con toda la fuerza la delincuencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2629497671226181, "is_candidate": true}, {"start": 1067.702, "end": 1071.605, "text": " Hay que acabar con la puerta giratoria en los juzgados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36931167271017873, "is_candidate": true}, {"start": 1071.605, "end": 1077.509, "text": "Y esto significa modificar el C\u00f3digo Penal y el C\u00f3digo Procesal Penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21990398289616553, "is_candidate": true}, {"start": 1077.509, "end": 1084.273, "text": "Hay que cambiar tambi\u00e9n la Ley Penal Juvenil, porque la que hay vigente es de la \u00faltima dictadura genocida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3392468107267149, "is_candidate": true}, {"start": 1084.273, "end": 1089.016, "text": "Y hay que hacerlo conforme a las recomendaciones de la ONU y del UNICEF.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21655305087571475, "is_candidate": true}, {"start": 1089.016, "end": 1091.338, "text": "Y hay que pelear en serio contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5602296214516489, "is_candidate": false}, {"start": 1091.858, "end": 1098.082, "text": " El narcotr\u00e1fico lo combate en todo el mundo, el gobierno nacional, y ac\u00e1 miran para el costado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24585302351410998, "is_candidate": true}, {"start": 1098.082, "end": 1102.425, "text": "Argentina no produce droga, pero tenemos una frontera que es un colador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2207778182019492, "is_candidate": true}, {"start": 1102.425, "end": 1107.829, "text": "Por lo tanto, hay que cuidar la frontera y deben participar las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25757031303402633, "is_candidate": true}, {"start": 1107.829, "end": 1121.618, "text": "Hay que hacer la radarizaci\u00f3n en serio y hay que implementar en Argentina, como tienen los pa\u00edses hermanos y vecinos, la ley de derribo para aquellas aeronaves no identificadas que no acaten las indicaciones de los pilotos de Fuerzas A\u00e9reas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24364415321822808, "is_candidate": true}, {"start": 1121.878, "end": 1137.532, "text": " Hay que crear tambi\u00e9n una fuerza federal antinarcotr\u00e1fico que tenga al menos 15.000 efectivos, que no depende del poder pol\u00edtico sino de la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n y que est\u00e9 distribuida en todas las provincias y en la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30769231216124826, "is_candidate": true}, {"start": 1137.532, "end": 1142.316, "text": "Hay que tambi\u00e9n tener c\u00e1rceles de m\u00e1xima seguridad para que no puedan los narcos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26583988136319137, "is_candidate": true}, {"start": 1143.237, "end": 1158.849, "text": " de los traficantes, poder conducir su organizaci\u00f3n desde la c\u00e1rcel y avanzar en el cuidado y en la investigaci\u00f3n del lavado de activos, porque eso es lo que le da el imperio econ\u00f3mico a los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24284399524798017, "is_candidate": true}, {"start": 1158.849, "end": 1162.172, "text": "Si actuamos combatiendo con toda nuestra fuerza", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40402747650808646, "is_candidate": true}, {"start": 1162.712, "end": 1177.323, "text": " en narcotr\u00e1fico, si actuamos cambiando y terminando con la puerta giratoria y acabando con que los usen a los adolescentes, los mayores, para hacer los robos piranhas y otros delitos, vamos a avanzar y mucho contra la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26982582036724434, "is_candidate": true}, {"start": 1177.323, "end": 1178.825, "text": "Bien, gracias Juanes Chiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8018944296425087, "is_candidate": false}, {"start": 1178.825, "end": 1180.226, "text": "Nadie pidi\u00f3 derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6865006049816904, "is_candidate": false}, {"start": 1180.226, "end": 1185.67, "text": "Seguimos con el tema seguridad y de acuerdo al orden le toca a Sergio Massa sus dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8557500673177536, "is_candidate": false}, {"start": 1187.49, "end": 1191.013, "text": " Tengo la decisi\u00f3n de transformar la Argentina en un pa\u00eds seguro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9006028365345852, "is_candidate": false}, {"start": 1191.013, "end": 1197.138, "text": "Y el tema de la lucha contra la inseguridad lo voy a tomar como presidente desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8845444288096851, "is_candidate": false}, {"start": 1197.138, "end": 1199.639, "text": "Lo voy a hacer sobre tres ejes muy claros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9317671881739266, "is_candidate": false}, {"start": 1199.639, "end": 1201.561, "text": "El primero, la prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9153625181669129, "is_candidate": false}, {"start": 1201.561, "end": 1205.124, "text": "Ya lo hice en Tigre, mi ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9554999575523564, "is_candidate": false}, {"start": 1205.124, "end": 1210.007, "text": "Baj\u00e9 80% el robo automotor, que es el delito que nadie deja de denunciar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9161874340021988, "is_candidate": false}, {"start": 1211.096, "end": 1224.824, "text": " c\u00e1maras, m\u00f3viles, sistemas satelitales de rastreo, bot\u00f3n de p\u00e1nico en cada celular para cada una de las ciudades de la Argentina de m\u00e1s de 50.000 habitantes, financiada desde el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.908955729393585, "is_candidate": false}, {"start": 1224.824, "end": 1231.628, "text": "Pero adem\u00e1s vamos a encarar como segundo eje la lucha de pol\u00edtica contra el crimen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9804944344913964, "is_candidate": false}, {"start": 1231.628, "end": 1239.213, "text": "Y en ese sentido vamos a crear una agencia federal con los mejores de cada una de las cuatro fuerzas federales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9866685085562649, "is_candidate": false}, {"start": 1240.013, "end": 1256.456, "text": " S\u00ed, un FBI argentino instalado en Central C\u00f3rdoba, el edificio de Rosario que va a permitir que trabajemos sobre tres cr\u00edmenes que son transnacionales, corrupci\u00f3n, narcotr\u00e1fico y adem\u00e1s la trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9012721322318262, "is_candidate": false}, {"start": 1257.037, "end": 1274.725, "text": " Tenemos el objetivo de que lo recaudado por la justicia y ese organismo vuelva a fortalecer el sistema de funcionamiento de las fuerzas de seguridad, pero tambi\u00e9n de la justicia y una parte vaya a los clubes de barrio por la tarea social que realizan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9383815699947669, "is_candidate": false}, {"start": 1274.725, "end": 1276.726, "text": "Por \u00faltimo, el tercer eje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9835327841992567, "is_candidate": false}, {"start": 1277.706, "end": 1282.269, "text": " tenemos que animarnos a exigirle cuentas tambi\u00e9n a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9254538621184092, "is_candidate": false}, {"start": 1282.269, "end": 1297.979, "text": "No puede ser que un juicio por indemnizaci\u00f3n demore 5 a\u00f1os, que una adopci\u00f3n demore 7 a\u00f1os y que una escarcelaci\u00f3n o una orden de allanamiento demore 7, 10 o 15 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9247860417508525, "is_candidate": false}, {"start": 1297.979, "end": 1306.785, "text": "Claramente vamos a medir con un cambio en la ley el funcionamiento de los jueces para que tambi\u00e9n ellos tengan que rendir cuentas frente a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.930409222202651, "is_candidate": false}, {"start": 1307.817, "end": 1309.201, "text": " Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8412485924389523, "is_candidate": false}, {"start": 1309.201, "end": 1312.729, "text": "Un pedido de derecho a r\u00e9plica a cargo de Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7531408008947746, "is_candidate": false}, {"start": 1312.729, "end": 1315.214, "text": "As\u00ed que su derecho a r\u00e9plica, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7529281709007625, "is_candidate": false}, {"start": 1316.118, "end": 1337.33, "text": " Masa, hace cuatro a\u00f1os que est\u00e1s en el gobierno, no hables de tigre, parece una verg\u00fcenza que hables de tigre cuando hace cuatro a\u00f1os que est\u00e1s con el gobierno que aument\u00f3 los homicidios el 70% en Rosario, dej\u00f3 liberados a todos los narcotraficantes, gener\u00f3 la peor crisis de seguridad que tenemos en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8587221392990098, "is_candidate": false}, {"start": 1337.85, "end": 1339.131, "text": " \u00bfTus n\u00fameros qui\u00e9n te los da?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9125582451270243, "is_candidate": false}, {"start": 1339.131, "end": 1344.533, "text": "\u00bfInsaurralde que te dijo que vale 500 pesos el bote que se compr\u00f3, el yate que se compr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9022307763164348, "is_candidate": false}, {"start": 1344.533, "end": 1349.956, "text": "No pod\u00e9s hacer buena seguridad si tus socios son corruptos, si son delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8443985914250618, "is_candidate": false}, {"start": 1349.956, "end": 1354.959, "text": "Vos defendiste a Escapol\u00e1n, un fiscal del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7978140015395802, "is_candidate": false}, {"start": 1354.959, "end": 1357.42, "text": "Lo defendiste as\u00ed, de cara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8466760189977603, "is_candidate": false}, {"start": 1357.42, "end": 1361.782, "text": "Entonces, no habl\u00e9s de seguridad porque no ten\u00e9s autoridad moral para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8210877877642409, "is_candidate": false}, {"start": 1362.763, "end": 1365.066, "text": " Gracias, sus 45 segundos terminaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8999586409758558, "is_candidate": false}, {"start": 1365.066, "end": 1367.989, "text": "Pidi\u00f3 derecho a r\u00e9plica sobre los dichos de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7618638736154971, "is_candidate": false}, {"start": 1367.989, "end": 1370.871, "text": "Sergio Massa, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8904157841943164, "is_candidate": false}, {"start": 1370.871, "end": 1378.099, "text": "Yo quiero contarles que Tigre se transform\u00f3 en 6 a\u00f1os en la ciudad m\u00e1s segura del conurbano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8741714317568575, "is_candidate": false}, {"start": 1378.099, "end": 1383.744, "text": "Pero que adem\u00e1s vinieron de distintos lugares del mundo a copiar el modelo que hab\u00edamos desarrollado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9694747761871954, "is_candidate": false}, {"start": 1384.728, "end": 1390.23, "text": " M\u00f3viles controlados satelitalmente para que los patrulleros no duerman en las estaciones de servicio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830528017264233, "is_candidate": false}, {"start": 1390.23, "end": 1393.871, "text": "C\u00e1maras en todas las esquinas de los barrios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8752355433933915, "is_candidate": false}, {"start": 1393.871, "end": 1398.892, "text": "Y adem\u00e1s, el bot\u00f3n de p\u00e1nico en el celular de cada ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9595483354519425, "is_candidate": false}, {"start": 1398.892, "end": 1401.353, "text": "Yo no hablo de acusaciones falsas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9551300111863709, "is_candidate": false}, {"start": 1401.353, "end": 1405.814, "text": "Y respecto a Insaurralde, comet\u00ed un hecho grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9602801993842309, "is_candidate": false}, {"start": 1405.814, "end": 1407.455, "text": "Le ped\u00ed la renuncia al cargo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8533975563025409, "is_candidate": false}, {"start": 1407.455, "end": 1409.175, "text": "Le ped\u00ed la renuncia a la candidatura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.866185456876958, "is_candidate": false}, {"start": 1409.175, "end": 1412.016, "text": "Y no todos somos lo mismo, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.930597481048759, "is_candidate": false}, {"start": 1412.016, "end": 1414.097, "text": "Vos nunca pediste la renuncia de Millman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9426483289862151, "is_candidate": false}, {"start": 1416.219, "end": 1416.799, "text": " Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9737241054136424, "is_candidate": false}, {"start": 1416.799, "end": 1417.72, "text": "Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.019582629435096, "is_candidate": false}, {"start": 1417.72, "end": 1422.805, "text": "Es el turno ahora de los dos minutos de exposici\u00f3n sobre seguridad de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9907793723841168, "is_candidate": false}, {"start": 1422.805, "end": 1423.645, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0855111771675348, "is_candidate": false}, {"start": 1423.645, "end": 1430.572, "text": "La derecha siempre dice que a la izquierda no le gusta hablar de inseguridad, cuando somos nosotros los que vivimos en un barrio como cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8652524392005745, "is_candidate": false}, {"start": 1431.212, "end": 1445.198, "text": " Lo que no nos gusta es hacer demagogia punitiva como hacen ellos porque el gran delito se organiza desde arriba y eso implica hablar de las complicidades en sectores de las fuerzas de seguridad pol\u00edticos y judiciales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8540829696337525, "is_candidate": false}, {"start": 1445.198, "end": 1451.761, "text": "Por ejemplo, no hay posibilidad de que existan redes de trata si no hay complicidad con quienes manejan la frontera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8939299714129966, "is_candidate": false}, {"start": 1452.381, "end": 1456.567, "text": " Por eso me parece tambi\u00e9n muy importante pensar c\u00f3mo llegamos hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8455072023947006, "is_candidate": false}, {"start": 1456.567, "end": 1467.262, "text": "Desde la ley de entidades financieras de la dictadura que abland\u00f3 todos los controles hasta la actualidad, se fue dictando todo el andamiaje jur\u00eddico que facilita el lavado del dinero sucio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8808544050721671, "is_candidate": false}, {"start": 1468.243, "end": 1478.176, "text": " Llegamos al extremo de lo que se vot\u00f3 en el Congreso, la ley de sociedades por acciones simplificadas, votada por todos durante el gobierno de Macri, incluido el bloque de Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8368458640956679, "is_candidate": false}, {"start": 1478.176, "end": 1485.246, "text": "Cuando se discuti\u00f3 esta ley, nosotros le dijimos que no era para ayudar a los emprendedores, como dec\u00edan, que le estaban dando un para\u00edso a los narcos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8409597459440695, "is_candidate": false}, {"start": 1485.766, "end": 1488.927, "text": " Y es lo que pas\u00f3, ahora lo reconocen todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.814937438685334, "is_candidate": false}, {"start": 1488.927, "end": 1499.991, "text": "Durante los 90, con la privatizaci\u00f3n de puertos, aeropuertos, hidrov\u00edas, tambi\u00e9n facilitaron la infraestructura para que entren y sargan los cargamentos de droga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8618906267960827, "is_candidate": false}, {"start": 1499.991, "end": 1507.273, "text": "Por eso hay que nacionalizar los puertos bajo control de los trabajadores y derogar toda esa legislaci\u00f3n que permite el blanqueo y el lavado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8774443786403585, "is_candidate": false}, {"start": 1508.089, "end": 1513.231, "text": " Mir\u00e1, el que te muestre los problemas de seguridad como un hecho aislado, te est\u00e1 mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9374107649925089, "is_candidate": false}, {"start": 1513.231, "end": 1521.474, "text": "Como me dec\u00eda Dar\u00edo, un joven de Rosario, nos ofrecen m\u00e1s como soldaditos de la droga que en la f\u00e1brica metal\u00fargica en la que trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8560280539459121, "is_candidate": false}, {"start": 1521.474, "end": 1531.718, "text": "Solo hay salidas si cuestionamos las condiciones estructurales de este sistema y garantizamos trabajo, educaci\u00f3n, cultura para la juventud.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8866348696349664, "is_candidate": false}, {"start": 1531.718, "end": 1532.678, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.034910161892024, "is_candidate": false}, {"start": 1533.633, "end": 1536.235, "text": " Bien, gracias, le quedan 10 segundos, no s\u00e9 si lo quiero aprobar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8568334647554803, "is_candidate": false}, {"start": 1536.235, "end": 1537.836, "text": "Bueno, b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8824901046311122, "is_candidate": false}, {"start": 1537.836, "end": 1548.082, "text": "Bueno, de acuerdo al orden del debate y el sorteo, no hubo derecho a r\u00e9plica, entonces seguimos con el tema seguridad, le toca a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8159687477102375, "is_candidate": false}, {"start": 1548.082, "end": 1557.207, "text": "Salvo en el caso del anarquismo, todos los arreglos institucionales contemplan la existencia del Estado, donde \u00e9ste se ocupa de seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7691666126860383, "is_candidate": false}, {"start": 1557.207, "end": 1561.33, "text": "En Argentina, culpa de la escasa pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8341211276579937, "is_candidate": false}, {"start": 1562.361, "end": 1568.364, "text": " El Estado tambi\u00e9n falla en esta materia y el pa\u00eds es un ba\u00f1o de sangre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8027387012712227, "is_candidate": false}, {"start": 1568.364, "end": 1591.856, "text": "Este desastre es culpa de haber abrazado las ideas del doctor Zaffaroni, que en los \u00faltimos 20 a\u00f1os ha causado un verdadero desastre en este pa\u00eds, porque b\u00e1sicamente cambia el rol entre v\u00edctima y victimario, haciendo que los delincuentes sean tratados como las v\u00edctimas cuando en realidad son los que tienen que estar encerrados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8280892268765503, "is_candidate": false}, {"start": 1593.695, "end": 1603.295, "text": " Estas ideas cuando las propuso Zaffaroni no eran nuevas, ya se hab\u00edan impulsado en las sesentas en Nueva York y tambi\u00e9n veinte a\u00f1os despu\u00e9s era un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7923999441888185, "is_candidate": false}, {"start": 1604.221, "end": 1623.352, "text": " Afortunadamente, desde el an\u00e1lisis econ\u00f3mico, Cary Becker, en un art\u00edculo de 1968 que se llama Crimen y castigo, dio soluci\u00f3n a esto, lo enfoc\u00f3 como una actividad que genera resultados y as\u00ed cuando los beneficios aumentan, esa actividad se expande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.812278344255207, "is_candidate": false}, {"start": 1624.679, "end": 1639.335, "text": " Al ponerlo en estos t\u00e9rminos, no s\u00f3lo es importante el rol de la seguridad, sino que se vuelve fundamental el rol de la justicia en hacer efectivos los castigos, es decir, que sea costoso ser delincuente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8262673092494973, "is_candidate": false}, {"start": 1639.335, "end": 1640.036, "text": "En este sentido,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8459295878656341, "is_candidate": false}, {"start": 1641.189, "end": 1669.219, "text": " para que esto empiece a funcionar nuevamente como corresponde en Argentina, nosotros proponemos hacer una reforma de la ley de seguridad interior, de defensa nacional, la ley de inteligencia, modificar el sistema carliselario, modificar el c\u00f3digo penal, el c\u00f3digo penal procesal, y en un contexto de reforma del sistema judicial para que sea verdaderamente independiente y que los delincuentes tengan que pagar, porque en la Argentina liberal, los que la van a pasar mal y van a tener miedo son los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8144432232146093, "is_candidate": false}, {"start": 1670.199, "end": 1672.143, "text": " En su tiempo, Javier Milet, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8309123968335144, "is_candidate": false}, {"start": 1672.143, "end": 1674.528, "text": "Hubo dos pedidos de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7378197167817331, "is_candidate": false}, {"start": 1674.528, "end": 1680.039, "text": "Primero Patricia Burrich, segundo Juan Schiaretti, as\u00ed que su derecho a r\u00e9plica, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7872650791702394, "is_candidate": false}, {"start": 1681.341, "end": 1685.685, "text": " Mir\u00e1 tu plataforma, art\u00edculo 17, de regulaci\u00f3n y liberaci\u00f3n de armas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9201267570762373, "is_candidate": false}, {"start": 1685.685, "end": 1688.028, "text": "As\u00ed que si no, cambiala.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.867071489194858, "is_candidate": false}, {"start": 1688.028, "end": 1691.191, "text": "Pero si cambi\u00e1s la plataforma, es porque no estabas convencido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8547408790963525, "is_candidate": false}, {"start": 1691.191, "end": 1696.896, "text": "A las mam\u00e1s y a los pap\u00e1s, les digo que si se liberan las armas, van a estar en manos de los monos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.905467402560781, "is_candidate": false}, {"start": 1696.896, "end": 1699.859, "text": "Las armas van a terminar masacrando chicos en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9078931786803361, "is_candidate": false}, {"start": 1700.419, "end": 1701.64, "text": " Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8905383306925395, "is_candidate": false}, {"start": 1701.64, "end": 1709.785, "text": "Y adem\u00e1s, si liberas la venta de \u00f3rganos, hoy el 10% de la venta de \u00f3rganos ilegales en el mundo es trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8151130739153142, "is_candidate": false}, {"start": 1709.785, "end": 1713.708, "text": "Secuestran a chicos, tratan a personas y venden \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8518890107694785, "is_candidate": false}, {"start": 1713.708, "end": 1715.429, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9095584342952223, "is_candidate": false}, {"start": 1715.429, "end": 1719.732, "text": "Hoy Interpol ha planteado un informe muy clarito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.845436004307643, "is_candidate": false}, {"start": 1719.732, "end": 1725.255, "text": "La venta de \u00f3rganos es uno de los delitos m\u00e1s codiciados en el mundo criminal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9028854400575346, "is_candidate": false}, {"start": 1725.255, "end": 1726.236, "text": "Y eso es lo que vos propones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8904664316389388, "is_candidate": false}, {"start": 1727.151, "end": 1733.701, "text": " Bien, queremos aclarar que Javier Milei pidi\u00f3 derecho de r\u00e9plica a los dichos de Patricia, pero seguimos en el orden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8733737291186638, "is_candidate": false}, {"start": 1733.701, "end": 1734.763, "text": "Entonces, Juan Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9100981758646006, "is_candidate": false}, {"start": 1736.944, "end": 1748.369, "text": " No veo que se haya hablado ac\u00e1 del combate al narcotr\u00e1fico en un punto que es central para evitar que los narcos se hagan due\u00f1os de las barriadas populares de las grandes ciudades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25257612512238237, "is_candidate": true}, {"start": 1748.369, "end": 1752.31, "text": "S\u00ed lo he visto aplicar en Medell\u00edn y lo aplicamos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34857582790613706, "is_candidate": true}, {"start": 1752.31, "end": 1756.072, "text": "\u00bfQu\u00e9 son los consejos de seguridad barriales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3362321559983087, "is_candidate": true}, {"start": 1756.072, "end": 1757.853, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que ellos representan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3932516226183176, "is_candidate": true}, {"start": 1757.853, "end": 1763.115, "text": "La participaci\u00f3n de centros vecinales, clubes de barrio, centros de jubilados, escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2178885740811366, "is_candidate": true}, {"start": 1763.755, "end": 1775.563, "text": " comerciantes, todos, junto a la polic\u00eda, el gobierno provincial y al gobierno municipal, para generar un entramado social que impida que los narcos se hagan due\u00f1os de la variedad popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2020662688577345, "is_candidate": true}, {"start": 1775.563, "end": 1781.027, "text": "Lo estamos haciendo en C\u00f3rdoba y quiero que lo hagamos en toda nuestra patria argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22929416028387528, "is_candidate": true}, {"start": 1781.027, "end": 1783.288, "text": "Bien, gracias Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8165796017126317, "is_candidate": false}, {"start": 1783.288, "end": 1786.871, "text": "Ahora le toca el turno a Javier Milet y su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8357901306468428, "is_candidate": false}, {"start": 1786.871, "end": 1793.415, "text": "Se\u00f1ora Ulrich, no solo que vive aferrada a las mentiras que le arma su equipo de campa\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7638766045420814, "is_candidate": false}, {"start": 1794.952, "end": 1798.664, "text": " muestra una falta de flexibilidad impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.789380529302791, "is_candidate": false}, {"start": 1798.664, "end": 1800.631, "text": "Le acabo de contar segundos atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7104065413953137, "is_candidate": false}, {"start": 1801.653, "end": 1812.743, "text": " que lo que nosotros proponemos es que se respete la ley de armas que existe, tal como existe, y no como act\u00faa hoy, llena de restricciones que lo \u00fanico que hace es favorecer a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8269605886706826, "is_candidate": false}, {"start": 1812.743, "end": 1814.645, "text": "Pero parece que est\u00e1 muy seteada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8101352720298544, "is_candidate": false}, {"start": 1814.645, "end": 1816.626, "text": "Por favor, su\u00e9ltese un poquito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.922130270082973, "is_candidate": false}, {"start": 1816.626, "end": 1817.968, "text": "Y lo otro, la venta de \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.793914505254198, "is_candidate": false}, {"start": 1817.968, "end": 1820.17, "text": "Tampoco proponemos la venta de \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7802611968362001, "is_candidate": false}, {"start": 1820.17, "end": 1823.533, "text": "Lo que nosotros decimos es que hay 7.000 personas esperando un trasplante y 300.000", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8085841874889715, "is_candidate": false}, {"start": 1826.391, "end": 1831.015, "text": " potenciales donantes y hay algo que no funciona en el medio y que genera un mont\u00f3n de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8167650074332982, "is_candidate": false}, {"start": 1831.015, "end": 1834.098, "text": "\u00bfO acaso a usted le gusta la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8798137529731831, "is_candidate": false}, {"start": 1834.098, "end": 1840.723, "text": "Bien, cerramos entonces el eje tem\u00e1tico de la seguridad y ahora pasamos al segundo bloque tem\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9823740309363641, "is_candidate": false}, {"start": 1840.723, "end": 1848.25, "text": "Antes de pasar al segundo bloque tem\u00e1tico, vamos a ver los pedidos de r\u00e9plica de cada uno de los candidatos, lo vamos a mostrar en batalla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7676093825025503, "is_candidate": false}, {"start": 1851.235, "end": 1860.648, "text": " Ah\u00ed tenemos dos Schiaretti, dos Patricia Burrich, dos Javier Milei, uno Miriam Brenkman, dos Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8648661421395387, "is_candidate": false}, {"start": 1860.648, "end": 1864.634, "text": "Recuerden que cada candidato tiene cinco oportunidades para pedir su derecho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.936687759022605, "is_candidate": false}], "Index": 1151, "channel_id": "UCiaePeoCqpU8hBHiNrgkzrA", "channel": "eldoce", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@eldoce", "id": "oNJ5E_X91fQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oNJ5E_X91fQ", "title": "Eje Seguridad - SEGUNDO DEBATE PRESIDENCIAL 2023", "duration": 1865.0, "view_count": 20978.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}