{"segments": [{"start": 1.009, "end": 5.091, "text": " Ahora s\u00ed, el primer tema de la noche es Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9304300631745923, "is_candidate": false}, {"start": 5.091, "end": 8.372, "text": "Dos minutos, comienza Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8608262671134363, "is_candidate": false}, {"start": 8.372, "end": 10.072, "text": "Argentina est\u00e1 en decadencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8069249410649535, "is_candidate": false}, {"start": 10.072, "end": 19.656, "text": "Y por culpa de esta maldita casta pol\u00edtica, si seguimos as\u00ed, en 50 a\u00f1os, vamos a ser la Villa Miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7992272768316495, "is_candidate": false}, {"start": 19.656, "end": 23.857, "text": "Argentina inici\u00f3 el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8158492244936353, "is_candidate": false}, {"start": 23.857, "end": 26.298, "text": "Hoy, estamos de mitad de la tabla para abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9323365047568759, "is_candidate": false}, {"start": 27.335, "end": 35.641, "text": " Tenemos m\u00e1s de 40% de pobres, 10% de indigentes, la inflaci\u00f3n descontrolada y camino a la peor crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8522936804248996, "is_candidate": false}, {"start": 35.641, "end": 38.263, "text": "Esto se explica por lo que nosotros llamamos el modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8525223596096242, "is_candidate": false}, {"start": 38.263, "end": 46.009, "text": "El modelo de la casta parte de una premisa nefasta que dice que donde hay una necesidad nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8664017698182088, "is_candidate": false}, {"start": 46.009, "end": 50.332, "text": "El problema es que las necesidades son infinitas y los derechos alguien los tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8578210818684081, "is_candidate": false}, {"start": 51.633, "end": 55.735, "text": " Y eso implica que hay que tener recursos, y los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9195659853799089, "is_candidate": false}, {"start": 55.735, "end": 60.738, "text": "Eso genera una inconsistencia que se resuelve v\u00eda d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8140391608859063, "is_candidate": false}, {"start": 60.738, "end": 63.019, "text": "Y es por eso que Argentina en los \u00faltimos 122 a\u00f1os tuvo 112 d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9548121613416113, "is_candidate": false}, {"start": 63.019, "end": 64.179, "text": "De las 22 crisis que tuvo, 20 tienen origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8944432624383473, "is_candidate": false}, {"start": 70.765, "end": 72.526, "text": " \u00bfY c\u00f3mo lo financia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8716772477744594, "is_candidate": false}, {"start": 72.526, "end": 75.328, "text": "\u00bfLo financia con deuda y despu\u00e9s defaulteamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8319935716530744, "is_candidate": false}, {"start": 75.328, "end": 77.669, "text": "Somos el m\u00e1ximo defaulteador serial de la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8375832881858705, "is_candidate": false}, {"start": 77.669, "end": 86.033, "text": "\u00bfO lo financia con emisi\u00f3n monetaria y tenemos un descontrol de inflaci\u00f3n, destrozamos cinco signos monetarios, le quitamos 13 cero a la moneda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8803639875572027, "is_candidate": false}, {"start": 86.033, "end": 87.734, "text": "Podr\u00edamos creditarles tres m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9419205916472566, "is_candidate": false}, {"start": 87.734, "end": 90.236, "text": "Tuvimos dos hiperinflaciones sin guerra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8657400985455748, "is_candidate": false}, {"start": 90.236, "end": 92.037, "text": "Por lo tanto, \u00bfqu\u00e9 es lo que proponemos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8911247983346211, "is_candidate": false}, {"start": 93.052, "end": 112.597, "text": " Nosotros proponemos hacer una reforma del Estado, bajar dr\u00e1sticamente el gasto p\u00fablico, reducir impuestos, simplificar el sistema tributario, desregular a fondo la econom\u00eda, hacer privatizaciones para sacarnos las nefastas empresas del Estado de encima, abrir la econom\u00eda y cerrar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8976528249489749, "is_candidate": false}, {"start": 112.597, "end": 121.699, "text": "Con este conjunto de reformas, Argentina en 15 a\u00f1os podr\u00eda estar alcanzando niveles de vida similares a los que tiene Italia o Francia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.875916886020564, "is_candidate": false}, {"start": 123.194, "end": 130.456, "text": " Si me dan 20, Alemania, y si me dan 35, Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.844969700900255, "is_candidate": false}, {"start": 130.456, "end": 136.498, "text": "Hay pedido de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8506976122642929, "is_candidate": false}, {"start": 136.498, "end": 144.48, "text": "Miriam Bregman, la primera que lo hizo, le va a seguir Juan Schiaretti, y luego Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.905543345813328, "is_candidate": false}, {"start": 144.48, "end": 147.801, "text": "Su derecho a r\u00e9plica, 45 segundos, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8603860002614834, "is_candidate": false}, {"start": 148.189, "end": 151.793, "text": " S\u00ed, porque mi ley llega hasta ac\u00e1 hablando contra la casta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8753068674686891, "is_candidate": false}, {"start": 151.793, "end": 154.897, "text": "No es casta, pero hace alianzas con Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9183196556243133, "is_candidate": false}, {"start": 154.897, "end": 157.84, "text": "No es casta, pero le arma las listas a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9108928994673273, "is_candidate": false}, {"start": 157.84, "end": 161.504, "text": "No es casta, pero lleva a una vicepresidenta de la casta militar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8645400890132156, "is_candidate": false}, {"start": 161.504, "end": 166.489, "text": "No es casta, pero ya se mud\u00f3 a un barrio privado, como muchos de los pol\u00edticos que \u00e9l critica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8172789017925357, "is_candidate": false}, {"start": 167.29, "end": 178.66, "text": " Miley es un empleado de los grandes empresarios que han ganado millones en estos a\u00f1os, algunos viviendo del Estado, y con \u00e9l esperan ganar mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8911115912860876, "is_candidate": false}, {"start": 178.66, "end": 182.463, "text": "No es un le\u00f3n, es un gatito mimoso del Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8963635653535216, "is_candidate": false}, {"start": 182.463, "end": 185.586, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9777785974643733, "is_candidate": false}, {"start": 185.586, "end": 186.606, "text": "Bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8540734224678808, "is_candidate": false}, {"start": 186.606, "end": 190.65, "text": "Sigue en el orden establecido Juan Schiaretti, su derecho de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8597452795862022, "is_candidate": false}, {"start": 192.076, "end": 197.837, "text": " El riesgo de hiperinflaci\u00f3n es prometer medidas milagreras para estabilizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21487443341926427, "is_candidate": true}, {"start": 197.837, "end": 204.699, "text": "Lo que precisamos para acabar con la inflaci\u00f3n es, primero, tener equilibrio fiscal como tenemos en Corno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21845962507665717, "is_candidate": true}, {"start": 204.699, "end": 215.122, "text": "Segundo, tener un Banco Central independiente que no financia el tesoro y que la presidencia del Banco Central la ponga a la oposici\u00f3n en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18936464555658794, "is_candidate": true}, {"start": 215.122, "end": 219.463, "text": "Y tercero, precisamos ir a un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3206331878823957, "is_candidate": true}, {"start": 220.023, "end": 232.926, "text": " Pero para evitar hiperinflaci\u00f3n se tiene en un periodo de transici\u00f3n que desdoblar el tipo de cambio, un tipo de cambio comercial competitivo y un tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24355203678005544, "is_candidate": true}, {"start": 232.926, "end": 240.847, "text": "Si generamos confianza, seguramente confluir\u00e1n estos tipos de cambios sin que tengamos que pasar por hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27798173755458866, "is_candidate": true}, {"start": 240.847, "end": 241.628, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8765621926818724, "is_candidate": false}, {"start": 241.628, "end": 242.408, "text": "Recuerden que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8771122451627589, "is_candidate": false}, {"start": 243.488, "end": 250.671, "text": " Van a estar en pantalla dividida quien hizo la exposici\u00f3n inicial y quien est\u00e1 pidiendo su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8447075888257849, "is_candidate": false}, {"start": 250.671, "end": 252.952, "text": "Hasta ahora el tercero, no hubo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9096591318654235, "is_candidate": false}, {"start": 252.952, "end": 255.614, "text": "Su tiempo, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.917982308610547, "is_candidate": false}, {"start": 255.614, "end": 259.455, "text": "Yo quiero contarle a la gente qu\u00e9 significa lo que plantea mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8647210362687097, "is_candidate": false}, {"start": 259.455, "end": 262.777, "text": "Mi ley plantea la vuelta de las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8945566576936093, "is_candidate": false}, {"start": 262.777, "end": 265.018, "text": "Mi ley plantea la privatizaci\u00f3n de YPF.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9014468422499594, "is_candidate": false}, {"start": 265.839, "end": 274.366, "text": " Millet plantea que de alguna manera cada hijo de argentinos y argentinas pague la universidad y la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8352654837033933, "is_candidate": false}, {"start": 274.366, "end": 282.112, "text": "Millet plantea un modelo de dolarizaci\u00f3n que solo tres pa\u00edses tienen en el mundo, Zimbabue, El Salvador y Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8819718217739645, "is_candidate": false}, {"start": 282.893, "end": 293.981, "text": " Y creo que la Argentina tiene que elegir un camino distinto que te voy a contar en un rato, que tiene que ver con incorporarse al mundo de los 100 pa\u00edses que est\u00e1n caminando hacia la modernidad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8754467470003817, "is_candidate": false}, {"start": 293.981, "end": 302.867, "text": "Obviamente con equilibrio fiscal, obviamente con acumulaci\u00f3n de reservas, pero no rifando nuestra moneda y poniendo otra bandera en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9334792218685333, "is_candidate": false}, {"start": 304.288, "end": 318.037, "text": " La primera vez que se da un derecho a r\u00e9plica sobre un derecho a r\u00e9plica, Javier Milei ha solicitado responderle a Sergio Massa sobre su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8846851653359249, "is_candidate": false}, {"start": 318.037, "end": 319.178, "text": "Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8504787174403978, "is_candidate": false}, {"start": 319.178, "end": 322.8, "text": "Ministro Massa, la verdad que usted causa mucha gracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.79860061222279, "is_candidate": false}, {"start": 322.8, "end": 326.322, "text": "\u00bfViene a hablar de que yo quiero llevar a las jubilaciones a un sistema privado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8137866991096044, "is_candidate": false}, {"start": 326.322, "end": 327.123, "text": "\u00bfCuando usted lo agarr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8783197563726135, "is_candidate": false}, {"start": 328.382, "end": 331.604, "text": " o ten\u00edamos una jubilaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s alta que la que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8483601284027131, "is_candidate": false}, {"start": 331.604, "end": 334.346, "text": "Por favor, la de hoy no llega ni a 125 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8439971639632613, "is_candidate": false}, {"start": 334.346, "end": 335.627, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8262495365177313, "is_candidate": false}, {"start": 335.627, "end": 337.268, "text": "Me habla del caso YPF.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7925332211372106, "is_candidate": false}, {"start": 337.268, "end": 342.411, "text": "Sabe que las empresas valen por lo que generan de flujo de fondos, por lo que generan de sus inversiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8735607613711294, "is_candidate": false}, {"start": 342.411, "end": 346.634, "text": "Hoy vale 11 veces menos que cuando la bestia de Kicillof la nacionaliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8065746151275776, "is_candidate": false}, {"start": 348.117, "end": 350.699, "text": " Por otra parte, habla del tema de dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8445742559498169, "is_candidate": false}, {"start": 350.699, "end": 352.02, "text": "Mire, le explico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9774368300860931, "is_candidate": false}, {"start": 352.02, "end": 354.843, "text": "La verdad que usted est\u00e1 utilizando una falacia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8379852054413583, "is_candidate": false}, {"start": 354.843, "end": 363.411, "text": "Si usted entonces viv\u00eda en el a\u00f1o 1813 y hubiera elegido por la esclavitud, y se habla del equilibrio fiscal, \u00bfpor qu\u00e9 no me cuenta del desastre fiscal que est\u00e1 haciendo con el Plan Platita?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8939654164340654, "is_candidate": false}, {"start": 366.053, "end": 373.359, "text": " han pedido dos derechos a r\u00e9plica durante la respuesta de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8599631894781253, "is_candidate": false}, {"start": 373.359, "end": 378.063, "text": "El primero, Sergio Massa, y el segundo, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.955329240425829, "is_candidate": false}, {"start": 378.063, "end": 381.146, "text": "En ese orden, lo escuchamos, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9372947816140278, "is_candidate": false}, {"start": 381.146, "end": 383.127, "text": "Zimbabue, Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9032194666414806, "is_candidate": false}, {"start": 384.164, "end": 385.726, "text": " y el Salvador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9046285955999454, "is_candidate": false}, {"start": 385.726, "end": 388.248, "text": "Eso es lo que te propone mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9920451763611391, "is_candidate": false}, {"start": 388.248, "end": 391.491, "text": "Zimbabue, Ecuador y el Salvador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9351038624623906, "is_candidate": false}, {"start": 391.491, "end": 396.536, "text": "La verdad es que la Argentina tiene que entrar en un proceso de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8773921385960886, "is_candidate": false}, {"start": 396.536, "end": 399.419, "text": "Gasoductos, venta de energ\u00eda al mundo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8669126529356146, "is_candidate": false}, {"start": 400.22, "end": 406.822, "text": " exportaci\u00f3n de valor agregado, son el camino para acumular reservas y fortalecer nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9234976942710668, "is_candidate": false}, {"start": 406.822, "end": 421.587, "text": "Poner la bandera de otro pa\u00eds en las Malvinas o en el Banco Central, como plantea este se\u00f1or, es simplemente renunciar a la sangre de nuestros ca\u00eddos y renunciar a la soberan\u00eda para el desarrollo de nuestras empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.958532529895591, "is_candidate": false}, {"start": 421.587, "end": 425.809, "text": "El destino de las pymes est\u00e1 condenado si este se\u00f1or gobierna la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8989001508466012, "is_candidate": false}, {"start": 427.837, "end": 446.349, "text": " Bien, durante el derecho a r\u00e9plica ejercido por Sergio Massa, hay dos solicitudes m\u00e1s, Javier Milei y Juan Schiaretti, pero antes est\u00e1 el pedido de Patricia Bullrich, seg\u00fan el orden establecido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8653027043209879, "is_candidate": false}, {"start": 446.349, "end": 447.07, "text": "Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9186680990844709, "is_candidate": false}, {"start": 447.07, "end": 449.051, "text": "De todos los pa\u00edses del mundo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8252909126728729, "is_candidate": false}, {"start": 451.494, "end": 455.556, "text": " Hay muy pocos pa\u00edses que no tienen banco central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8699221542341768, "is_candidate": false}, {"start": 455.556, "end": 459.639, "text": "Si yo les digo c\u00f3mo se llaman, ustedes ni siquiera saben d\u00f3nde quedan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8584324437363112, "is_candidate": false}, {"start": 459.639, "end": 463.021, "text": "Kiribati, Tuvalu y Micronesia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8442507758497761, "is_candidate": false}, {"start": 463.021, "end": 465.442, "text": "Todos para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7988704707965183, "is_candidate": false}, {"start": 465.442, "end": 470.065, "text": "Eso significa que vamos a tener en la Argentina un para\u00edso fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8383420796262868, "is_candidate": false}, {"start": 470.985, "end": 485.015, "text": " Por otro lado, le digo a todos los j\u00f3venes que est\u00e1n mirando hoy en televisi\u00f3n, te prometieron la dolarizaci\u00f3n, pero vos sab\u00e9s que sin d\u00f3lares no se puede dolarizar, eso est\u00e1 absolutamente claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7907786527770458, "is_candidate": false}, {"start": 485.015, "end": 493.821, "text": "Por eso lo importante no es lo que dec\u00eds que vas a hacer, sino lo que realmente est\u00e1s en condiciones de hacer, un plan serio, concreto y eficiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8074411033630776, "is_candidate": false}, {"start": 495.493, "end": 500.517, "text": " El pedido de derecho a r\u00e9plica de Patricia Burrich hab\u00eda sido para Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8579817963516898, "is_candidate": false}, {"start": 500.517, "end": 506.04, "text": "Ahora el turno del derecho a r\u00e9plica de Javier Milei sobre Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8633246839888196, "is_candidate": false}, {"start": 506.04, "end": 507.882, "text": "Milei, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0085639480630582, "is_candidate": false}, {"start": 507.882, "end": 514.166, "text": "Ministro Massa, le acabo de explicar lo que es la falacia ad populum y la vuelvo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.845040476276015, "is_candidate": false}, {"start": 514.166, "end": 516.508, "text": "No importa cu\u00e1ntos pa\u00edses lo hacen o no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.867018102352139, "is_candidate": false}, {"start": 517.535, "end": 518.556, "text": " \u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.875273704515288, "is_candidate": false}, {"start": 518.556, "end": 522.22, "text": "La emisi\u00f3n monetaria es una estafa, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7439268121168373, "is_candidate": false}, {"start": 522.22, "end": 525.584, "text": "Probablemente a todos los pol\u00edticos, a todos, les gusta tanto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8084672533535426, "is_candidate": false}, {"start": 525.584, "end": 526.525, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9354377192484392, "is_candidate": false}, {"start": 526.525, "end": 531.69, "text": "Porque en los \u00faltimos 20 a\u00f1os nos robaron con emisi\u00f3n monetaria 280.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7651028115323997, "is_candidate": false}, {"start": 531.69, "end": 535.194, "text": "Este gobierno de delincuentes lleva 90.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8079756178732702, "is_candidate": false}, {"start": 535.194, "end": 538.197, "text": "Nos est\u00e1n robando 25.000 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7923954751484101, "is_candidate": false}, {"start": 538.197, "end": 539.538, "text": "Por eso defienden tanto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9482305487329509, "is_candidate": false}, {"start": 540.379, "end": 544.061, "text": " el Banco Central, porque es un mecanismo por el cual le roban a los argentinos honesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8429847728187866, "is_candidate": false}, {"start": 544.061, "end": 550.325, "text": "Y en cuanto al desarrollo, mire, es muy importante el funcionamiento del sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8239138389926641, "is_candidate": false}, {"start": 550.325, "end": 553.227, "text": "Si usted lo distorsiona, no funciona, rompe todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8413473876979222, "is_candidate": false}, {"start": 553.227, "end": 556.109, "text": "Por lo tanto, es imposible crecer sin inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.949644784429539, "is_candidate": false}, {"start": 556.109, "end": 557.71, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.928035345098189, "is_candidate": false}, {"start": 557.71, "end": 566.015, "text": "Vamos ahora al \u00faltimo de los pedidos de derecho a r\u00e9plica que lo ha hecho Juan Schiaretti sobre los dichos de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9140387140730025, "is_candidate": false}, {"start": 566.015, "end": 566.736, "text": "Schiaretti, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9631486347154836, "is_candidate": false}, {"start": 567.773, "end": 573.076, "text": " Hablan, pero lo concreto que para modificar la realidad hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25791701983746707, "is_candidate": true}, {"start": 573.076, "end": 581.121, "text": "Y nosotros en C\u00f3rdoba tenemos equilibrio fiscal y tenemos que alcanzar el equilibrio fiscal en Argentina si no va a seguir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2066708867292465, "is_candidate": true}, {"start": 581.121, "end": 587.025, "text": "No hay medida monetaria milagrera que resuelva la inflaci\u00f3n si sigue el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2604182755936062, "is_candidate": true}, {"start": 587.025, "end": 593.829, "text": "La propia convertibilidad estall\u00f3 fundamentalmente porque tuvo d\u00e9ficit fiscal durante toda su aplicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29762331676819587, "is_candidate": true}, {"start": 594.429, "end": 599.853, "text": " Y para bajar el d\u00e9ficit fiscal no hace falta hacer un ajuste salvaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43261257782875595, "is_candidate": true}, {"start": 599.853, "end": 605.817, "text": "Basta con cuidar la no superposici\u00f3n de funci\u00f3n entre Naci\u00f3n, provincia y municipio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2612463952159968, "is_candidate": true}, {"start": 605.817, "end": 611.081, "text": "Darle los subsidios a quien le corresponde y no a todo el mundo indiscriminadamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32261237383149, "is_candidate": true}, {"start": 611.081, "end": 614.664, "text": "Y tambi\u00e9n que las empresas p\u00fablicas no tengan d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36201614085933653, "is_candidate": true}, {"start": 614.991, "end": 624.776, "text": " Hemos finalizado este bloque que se ha constituido a partir de los derechos a r\u00e9plica, pero vamos a continuar con el bloque tem\u00e1tico de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8844318927975154, "is_candidate": false}, {"start": 624.776, "end": 627.718, "text": "Tiene dos minutos Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9874470749063303, "is_candidate": false}, {"start": 627.718, "end": 631.66, "text": "Tengo claro que la inflaci\u00f3n es un enorme problema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7758849021655829, "is_candidate": false}, {"start": 632.415, "end": 642.742, "text": " Tambi\u00e9n tengo claro que los errores de este gobierno lastimaron a la gente y por ellos, aunque no era parte hasta asumir como Ministro de Econom\u00eda, pido disculpas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8282482185812907, "is_candidate": false}, {"start": 642.742, "end": 650.168, "text": "Tengo claro adem\u00e1s que Argentina tiene una enorme dificultad porque saca m\u00e1s d\u00f3lares del pa\u00eds de los que trae,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9077616462412119, "is_candidate": false}, {"start": 651.027, "end": 659.529, "text": " porque tiene parte de su econom\u00eda en negro y porque adem\u00e1s tiene problemas en el sistema tributario que limitan el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934989240795857, "is_candidate": false}, {"start": 659.529, "end": 662.35, "text": "Hoy te quiero contar c\u00f3mo los vamos a resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0107914291762268, "is_candidate": false}, {"start": 662.35, "end": 667.172, "text": "En primer lugar, vamos a poner en marcha la moneda digital argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9863363902089197, "is_candidate": false}, {"start": 667.172, "end": 678.195, "text": "As\u00ed como tus hijos plantean en su econom\u00eda de plataforma la posibilidad de comerciar con el celular o con la tarjeta, lo vamos a hacer de manera global para toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.955126489874769, "is_candidate": false}, {"start": 678.755, "end": 688.86, "text": " acompa\u00f1ada de una ley de blanqueo que nos permita que aquellos que tienen dinero en el exterior lo puedan traer y usar libremente sin nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8722705619137554, "is_candidate": false}, {"start": 688.86, "end": 696.904, "text": "En paralelo, y para que quede claro, vamos a subir las penas de lo que es la penal cambiaria y la penal tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9147683308951206, "is_candidate": false}, {"start": 696.904, "end": 704.068, "text": "C\u00e1rcel a evasores, c\u00e1rcel a los que fugan, para que los que pagan impuestos no sean los tontos de la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9757315508923815, "is_candidate": false}, {"start": 704.728, "end": 713.315, "text": " Adem\u00e1s, vamos a poner en marcha un programa de desarrollo exportador, que de alguna manera va a valorar mucho mejor el trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8890058893150106, "is_candidate": false}, {"start": 713.315, "end": 721.261, "text": "No solamente nuestra energ\u00eda, nuestro campo, no solamente nuestros minerales y nuestra econom\u00eda del conocimiento, sino tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9350386538532391, "is_candidate": false}, {"start": 721.701, "end": 729.767, "text": " nuestras econom\u00edas regionales y nuestras pymes van a tener reducci\u00f3n de impuestos por las nuevas exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9502829704601304, "is_candidate": false}, {"start": 729.767, "end": 738.753, "text": "La misma reducci\u00f3n de impuestos que van a tener aquellos que utilicen la moneda digital argentina como mecanismo de transacci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9572684274831263, "is_candidate": false}, {"start": 738.753, "end": 750.841, "text": "Este modelo es un modelo que han usado 100 pa\u00edses y que junto con la rediscusi\u00f3n con el Fondo Monetario Internacional del programa nos va a permitir dejar de ser mendigos para ser un pa\u00eds soberano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.965887489084838, "is_candidate": false}, {"start": 752.018, "end": 758.122, "text": " Durante la exposici\u00f3n de Sergio Massa se han solicitado cuatro pedidos de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8361508036510658, "is_candidate": false}, {"start": 758.122, "end": 763.306, "text": "El orden es el de Miriam Bregman, Patricia Burrich, Juan Schiaretti y Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9031553046760785, "is_candidate": false}, {"start": 763.306, "end": 767.388, "text": "Comenzamos entonces con los 45 segundos para Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9052621408115094, "is_candidate": false}, {"start": 767.388, "end": 769.069, "text": "S\u00ed, vamos a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8284486889461523, "is_candidate": false}, {"start": 769.069, "end": 772.252, "text": "Hay tres cosas fundamentales que el ministro Massa oculta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8771561974439175, "is_candidate": false}, {"start": 773.072, "end": 778.856, "text": " La primera, que fue \u00e9l el que garantiz\u00f3 que se apruebe el acuerdo con el Fondo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8734529667754017, "is_candidate": false}, {"start": 778.856, "end": 785.801, "text": "La segunda, que el FMI le pidi\u00f3 una devaluaci\u00f3n, \u00e9l se la dio y llev\u00f3 una inflaci\u00f3n de m\u00e1s del 12% mensual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8574756210352737, "is_candidate": false}, {"start": 785.801, "end": 787.242, "text": "Y sabe que vienen m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8484495196335671, "is_candidate": false}, {"start": 788.177, "end": 799.346, "text": " La tercera, que el presupuesto que mand\u00f3 para el a\u00f1o que viene ya lo at\u00f3 al Fondo Monetario, es decir, m\u00e1s all\u00e1 firm\u00f3 que vamos a ser todos un poco m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8140354168139663, "is_candidate": false}, {"start": 799.346, "end": 809.954, "text": "Ya la pobreza es del 40% y le quiero agregar una cosa al se\u00f1or Ministro, no hay soberan\u00eda con la bota del FMI sobre nuestras cabezas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8663074012477843, "is_candidate": false}, {"start": 809.954, "end": 814.217, "text": "Esos datos matan cualquier relato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8378004133180657, "is_candidate": false}, {"start": 814.217, "end": 816.819, "text": "Es el turno del derecho a r\u00e9plica de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9713803645328777, "is_candidate": false}, {"start": 817.959, "end": 818.162, "text": " Masa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.060374896423805, "is_candidate": false}, {"start": 819.458, "end": 825.963, "text": " Explicale a los argentinos c\u00f3mo siendo el peor Ministro de Econom\u00eda, pod\u00e9s ser un buen Presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8267005742519699, "is_candidate": false}, {"start": 825.963, "end": 832.248, "text": "C\u00f3mo pod\u00e9s dividirte en dos personas con tanto cinismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8188346593329132, "is_candidate": false}, {"start": 832.248, "end": 839.794, "text": "Aumentaste 40 impuestos, primero siendo Presidente de la C\u00e1mara de Diputados, aumentado y nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8743379920362696, "is_candidate": false}, {"start": 839.794, "end": 847.3, "text": "Y despu\u00e9s quer\u00e9s hacer una ley penal, ya ten\u00e9s el primero, ll\u00e9vatelo en San Ra\u00fal, ah\u00ed lo ten\u00e9s, ll\u00e9valo ya, and\u00e1 a buscarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8132602915334757, "is_candidate": false}, {"start": 848.268, "end": 850.468, "text": " Hiciste todo mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9266519196844194, "is_candidate": false}, {"start": 850.468, "end": 853.549, "text": "Duplicaste los n\u00fameros de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8392294636710451, "is_candidate": false}, {"start": 853.549, "end": 856.91, "text": "Duplicaste el n\u00famero del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9737242047892554, "is_candidate": false}, {"start": 856.91, "end": 859.37, "text": "Generaste el 40,1 de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8929192634244132, "is_candidate": false}, {"start": 859.37, "end": 865.171, "text": "\u00bfY ahora nos quer\u00e9s decir que como presidente vas a ser distinto a lo que hiciste ahora?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8360590708109132, "is_candidate": false}, {"start": 865.171, "end": 870.972, "text": "Estamos transitando los derechos a r\u00e9plicas solicitados durante la exposici\u00f3n de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8925287459979347, "is_candidate": false}, {"start": 870.972, "end": 873.853, "text": "Es el turno en esta oportunidad del candidato Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8392757168032821, "is_candidate": false}, {"start": 874.798, "end": 884.307, "text": " Le pregunto a los argentinos, a ustedes, a sus familias, a sus amigos, \u00bfles mejor\u00f3 la vida desde que Sergio Massa es Ministro de Econom\u00eda hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.15834473186681597, "is_candidate": true}, {"start": 884.307, "end": 885.628, "text": "Seguramente que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4935068198289234, "is_candidate": true}, {"start": 885.628, "end": 888.351, "text": "Si \u00e9l duplic\u00f3 la inflaci\u00f3n, la llev\u00f3 del 70 al 140% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3402944611863502, "is_candidate": true}, {"start": 890.453, "end": 895.138, "text": " y el d\u00f3lar, que estaba en 2.40, 2.50, est\u00e1 en 800 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2309788425769972, "is_candidate": true}, {"start": 895.138, "end": 898.842, "text": "Y no puede hacerse el desentendido con el Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2973000072282491, "is_candidate": true}, {"start": 898.842, "end": 907.952, "text": "Sergio Massa es el titular de este gobierno kin\u00e9rito, porque tanto Alberto Fern\u00e1ndez como Cristina Fern\u00e1ndez est\u00e1n desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17922286414680788, "is_candidate": true}, {"start": 908.232, "end": 913.954, "text": " Y lo \u00fanico que ha hecho Sergio Massa es conseguir que Argentina quede al borde de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24491175929275832, "is_candidate": true}, {"start": 913.954, "end": 923.157, "text": "Y por m\u00e1s que lance medidas electoraleras, no va a poder compensar ni por asomo c\u00f3mo en dos meses aument\u00f3 30% los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28272326440575823, "is_candidate": true}, {"start": 923.157, "end": 924.538, "text": "Ha finalizado su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9820097986289691, "is_candidate": false}, {"start": 924.538, "end": 925.778, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9451414780575558, "is_candidate": false}, {"start": 925.778, "end": 933.941, "text": "Recordamos que a lo largo de este debate, durante los tres bloques tem\u00e1ticos, tienen cinco oportunidades para realizar este derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8855636259139877, "is_candidate": false}, {"start": 933.941, "end": 936.342, "text": "Es el turno de Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8778838955257878, "is_candidate": false}, {"start": 936.342, "end": 936.982, "text": "Ministro Massa,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.835581465982926, "is_candidate": false}, {"start": 938.944, "end": 940.825, "text": " Qu\u00e9 lindo que suena todo lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8453109850809332, "is_candidate": false}, {"start": 940.825, "end": 944.007, "text": "L\u00e1stima que no lo puede hacer si no baja la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7928823959499041, "is_candidate": false}, {"start": 944.007, "end": 949.971, "text": "Mire, usted en los 12 meses muestra una inflaci\u00f3n de 120%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7887312252767191, "is_candidate": false}, {"start": 949.971, "end": 953.933, "text": "Si tomamos el dato punta y lo analizamos, estamos en 300.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8566798128712013, "is_candidate": false}, {"start": 953.933, "end": 957.795, "text": "Si miramos alimentos, estamos en 470.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8567866233246716, "is_candidate": false}, {"start": 957.795, "end": 959.076, "text": "Si miramos mayoristas, viaja al 700%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9692311146561725, "is_candidate": false}, {"start": 961.087, "end": 967.312, "text": " y encima hay una bomba dentro del Banco Central donde las Lelics triplican la cantidad de base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8534036664832482, "is_candidate": false}, {"start": 967.312, "end": 969.774, "text": "Es decir, estamos al borde de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8312182269598907, "is_candidate": false}, {"start": 969.774, "end": 974.358, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no nos cuenta c\u00f3mo va a evitar la hiperinflaci\u00f3n en lugar de un cuentito de hadas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8364501660071296, "is_candidate": false}, {"start": 974.358, "end": 975.86, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9395523812492236, "is_candidate": false}, {"start": 975.86, "end": 981.945, "text": "Durante este derecho a r\u00e9plica de Javier Milei ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8879813754912227, "is_candidate": false}, {"start": 981.945, "end": 985.188, "text": "Sergio Massa tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.891961007510777, "is_candidate": false}, {"start": 985.188, "end": 987.309, "text": "Voy a aprovechar los 45 segundos para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8745183752736551, "is_candidate": false}, {"start": 988.556, "end": 991.323, "text": " abarcar todas las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7526924372189512, "is_candidate": false}, {"start": 991.323, "end": 996.154, "text": "En primer lugar, quiero contarles que el presupuesto enviado al Congreso tiene la chance del super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9774318153354143, "is_candidate": false}, {"start": 997.006, "end": 1009.675, "text": " Si los diputados en lugar de defender el 4,8 del PBI que va en beneficios empresarios se animan a bajarle los beneficios a las empresas que tantas veces hacen lobby.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9412592955326339, "is_candidate": false}, {"start": 1009.675, "end": 1019.763, "text": "Quiero decirles adem\u00e1s que la deuda con el FMI la trajo Macri a la Argentina y fue la deuda m\u00e1s criminal de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9858664623068975, "is_candidate": false}, {"start": 1021.03, "end": 1027.474, "text": " La pobreza, Patricia, la dejaron en 40 y la tomaron en 25.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8909648085238862, "is_candidate": false}, {"start": 1027.474, "end": 1028.635, "text": "60% de aumento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8819659112401081, "is_candidate": false}, {"start": 1028.635, "end": 1033.278, "text": "Y por \u00faltimo, la dolarizaci\u00f3n es lo que genera la tentaci\u00f3n del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9712572870847804, "is_candidate": false}, {"start": 1033.278, "end": 1037.421, "text": "Sean patriotas, defiendan nuestra moneda, no promuevan el uso del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9054593926440219, "is_candidate": false}, {"start": 1037.421, "end": 1037.921, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8910541775290138, "is_candidate": false}, {"start": 1037.921, "end": 1039.362, "text": "Candidato, por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8722127828921278, "is_candidate": false}, {"start": 1039.362, "end": 1040.623, "text": "Son 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9028888042132012, "is_candidate": false}, {"start": 1040.623, "end": 1042.564, "text": "Esto se lo recordamos a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8564556223156709, "is_candidate": false}, {"start": 1042.564, "end": 1046.526, "text": "Durante la exposici\u00f3n de masa ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9001697446600648, "is_candidate": false}, {"start": 1046.526, "end": 1048.988, "text": "Javier Milei y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9664036501211434, "is_candidate": false}, {"start": 1048.988, "end": 1050.469, "text": "Comenzamos por Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.973197140928299, "is_candidate": false}, {"start": 1051.025, "end": 1065.475, "text": " Ministro Massa, mire, usted era presidente de la C\u00e1mara de Diputados, y a m\u00ed me toc\u00f3 votar presupuestos, y siempre se los vot\u00e9 en contra porque ten\u00edan d\u00e9ficit fiscal, porque considero que son inmorales, que son un robo, que son una estafa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.819811808744034, "is_candidate": false}, {"start": 1065.475, "end": 1068.517, "text": "Por lo tanto, eso a m\u00ed, con eso no me corra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7873747318499449, "is_candidate": false}, {"start": 1068.517, "end": 1073.04, "text": "Corra a otros que hicieron d\u00e9ficit fiscal por lo que se endeudaron un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7897454003779762, "is_candidate": false}, {"start": 1073.04, "end": 1077.362, "text": "Por otra parte, usted habla de beneficios a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8448090967947862, "is_candidate": false}, {"start": 1077.362, "end": 1079.324, "text": "\u00bfSabe que hace poco present\u00e9 una carta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7754486737959456, "is_candidate": false}, {"start": 1080.649, "end": 1086.754, "text": " para frenar las contrataciones que est\u00e1 haciendo el gobierno, que est\u00e1n bastante turbias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8212631230547333, "is_candidate": false}, {"start": 1086.754, "end": 1087.735, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8908887812298405, "is_candidate": false}, {"start": 1087.735, "end": 1089.817, "text": "En esa volteada cay\u00f3 mi exjefe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8648138109400204, "is_candidate": false}, {"start": 1089.817, "end": 1093.179, "text": "Mire usted, mire qu\u00e9 gatito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.933933500168301, "is_candidate": false}, {"start": 1094.198, "end": 1098.223, "text": " Y el tema de la valorizaci\u00f3n es la \u00fanica forma que tenemos para terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8099499586089596, "is_candidate": false}, {"start": 1098.223, "end": 1101.647, "text": "La moneda, s\u00ed, de los argentinos es impresentable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.825264359020074, "is_candidate": false}, {"start": 1101.647, "end": 1102.948, "text": "Tiempo cumplido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9078705051136051, "is_candidate": false}, {"start": 1102.948, "end": 1108.835, "text": "Es el turno de Patricia Bullrich en su r\u00e9plica a la exposici\u00f3n de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9108284484055003, "is_candidate": false}, {"start": 1108.835, "end": 1114.321, "text": "Massa, el presupuesto que presentaste en el Congreso es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8593694730201772, "is_candidate": false}, {"start": 1115.442, "end": 1130.596, "text": " \u00bfEs f\u00e1cil presentar un presupuesto donde dec\u00eds qu\u00e9 es lo que vas a gastar y despu\u00e9s present\u00e1s una listita y le dec\u00eds a los diputados, a ver, pongan con un l\u00e1piz rojo qu\u00e9 quieren tachar ustedes de esta listita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.805534392073588, "is_candidate": false}, {"start": 1130.596, "end": 1132.438, "text": "La responsabilidad del Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9148033343093809, "is_candidate": false}, {"start": 1133.178, "end": 1134.399, "text": " no de los diputados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.947051800519383, "is_candidate": false}, {"start": 1134.399, "end": 1137.663, "text": "Eso es no hacerse cargo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.785442061029384, "is_candidate": false}, {"start": 1137.663, "end": 1141.927, "text": "Hacete cargo m\u00e1s a que el presupuesto que presentaste es con d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8622635922325352, "is_candidate": false}, {"start": 1141.927, "end": 1148.853, "text": "El presupuesto que presentaste es con un 70% de inflaci\u00f3n cuando nos est\u00e1 llevando a la hiper.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.821319450700247, "is_candidate": false}, {"start": 1148.853, "end": 1150.355, "text": "Ese es el presupuesto que presentaste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8964413037060752, "is_candidate": false}, {"start": 1150.355, "end": 1155.26, "text": "Y terminale con el Fondo Monetario porque la deuda de este gobierno es la mayor de hace 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8976956789918998, "is_candidate": false}, {"start": 1157.67, "end": 1162.998, "text": " Y ha solicitado durante esta exposici\u00f3n de Patricia Bullrich derecho a r\u00e9plica a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9300343692903297, "is_candidate": false}, {"start": 1162.998, "end": 1163.579, "text": "Tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.911380956779671, "is_candidate": false}, {"start": 1163.579, "end": 1171.592, "text": "Yo la verdad es que los escucho y lo primero que me viene es la idea de que estoy debatiendo con paracaidistas suecos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8864278811584674, "is_candidate": false}, {"start": 1172.45, "end": 1179.359, "text": " Uno que defiende en el Congreso a los negocios de sus exjefes, defiende las AFJP porque trabaj\u00f3 en las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8796270984666013, "is_candidate": false}, {"start": 1179.359, "end": 1185.246, "text": "La otra que no hizo ni el mea culpa, como hicimos nosotros, de los errores de su propio gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9284890548016371, "is_candidate": false}, {"start": 1185.246, "end": 1190.011, "text": "Yo les quiero decir claramente, vamos a un sistema tributario mucho m\u00e1s progresivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9173053815395029, "is_candidate": false}, {"start": 1190.572, "end": 1195.336, "text": " Vamos a seguir bajando el IVA a todos los trabajadores argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9811047588180758, "is_candidate": false}, {"start": 1195.336, "end": 1198.599, "text": "Vamos a seguir bajando impuestos como el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.99464835740743, "is_candidate": false}, {"start": 1198.599, "end": 1211.85, "text": "Y vamos a poner sobre la mesa cu\u00e1les son los beneficios de las empresas que te roban casi cuatro puntos y medio del PBI con la protecci\u00f3n de algunos sectores de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9100221495654357, "is_candidate": false}, {"start": 1213.468, "end": 1215.03, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.053649228437939, "is_candidate": false}, {"start": 1215.03, "end": 1218.092, "text": "Bienvenido el debate y el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942583636913466, "is_candidate": false}, {"start": 1218.092, "end": 1225.779, "text": "S\u00f3lo recordarle que son 5 solicitudes de derecho a r\u00e9plica, no por tema, en total, en los 3 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.857411471810083, "is_candidate": false}, {"start": 1225.779, "end": 1227.681, "text": "Seguimos debatiendo el tema econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8740665237717924, "is_candidate": false}, {"start": 1227.681, "end": 1230.723, "text": "Tiene la palabra Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8259649268587914, "is_candidate": false}, {"start": 1230.723, "end": 1235.328, "text": "Todos pedimos a gritos terminar la angustia en la que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9222661146005059, "is_candidate": false}, {"start": 1236.247, "end": 1251.594, "text": " Nadie en la Argentina aguanta m\u00e1s correr detr\u00e1s de los precios, del d\u00f3lar, de los sueldos que no alcanzan, del dinero que no te sirve, de los jubilados que est\u00e1n por abajo de la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8400087613769425, "is_candidate": false}, {"start": 1251.594, "end": 1253.995, "text": "Conmigo esto se acaba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9016491885332321, "is_candidate": false}, {"start": 1253.995, "end": 1261.139, "text": "Voy a borrar del mapa la inflaci\u00f3n, sin atajos, sin mentiras, sin cuentitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8632708851354883, "is_candidate": false}, {"start": 1262.403, "end": 1267.565, "text": " Desde el primer d\u00eda voy a poner orden en los temas que voy a plantear.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8835572287660636, "is_candidate": false}, {"start": 1267.565, "end": 1269.125, "text": "Tres temas b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9758857579702679, "is_candidate": false}, {"start": 1269.125, "end": 1276.128, "text": "Primero, un programa claro y concreto, integral, que solucione todos los problemas de fondo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8192534563465464, "is_candidate": false}, {"start": 1276.128, "end": 1278.029, "text": "Ese programa lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8674242241458439, "is_candidate": false}, {"start": 1278.969, "end": 1285.213, "text": " Segundo, un equipo econ\u00f3mico coherente y honesto, con Carlos Melconian a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8384023601301953, "is_candidate": false}, {"start": 1285.213, "end": 1290.876, "text": "Ese equipo, ese liderazgo y esa realidad ya la tengo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8018394281504426, "is_candidate": false}, {"start": 1290.876, "end": 1292.857, "text": "Lo tengo a Carlos Melconian.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9206891718927411, "is_candidate": false}, {"start": 1292.857, "end": 1301.522, "text": "Tercero, la decisi\u00f3n pol\u00edtica, el temperamento y el coraje para hacer los cambios que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8626159399659963, "is_candidate": false}, {"start": 1301.522, "end": 1304.504, "text": "Y ustedes saben que yo lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9107546255594965, "is_candidate": false}, {"start": 1304.504, "end": 1306.525, "text": "Por eso, ustedes,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7896402929531061, "is_candidate": false}, {"start": 1308.047, "end": 1310.77, "text": " han inventado y siguen con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9864610734611705, "is_candidate": false}, {"start": 1310.77, "end": 1313.313, "text": "Yo vengo a eliminar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.935658673128317, "is_candidate": false}, {"start": 1313.313, "end": 1318.799, "text": "Crecer y exportar es lo que te beneficia si no ten\u00e9s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8487936806679435, "is_candidate": false}, {"start": 1318.799, "end": 1325.546, "text": "Ten\u00e9s menos posibilidades de cerrar empresas, ten\u00e9s m\u00e1s posibilidades de generar empleo, de lograr", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8428669244701468, "is_candidate": false}, {"start": 1326.307, "end": 1331.29, "text": " un pa\u00eds competitivo, de que cada uno de los sectores de la producci\u00f3n avance.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8072378763055759, "is_candidate": false}, {"start": 1331.29, "end": 1334.532, "text": "Cuando no hay inflaci\u00f3n, compras sin sorpresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8606201235081813, "is_candidate": false}, {"start": 1334.532, "end": 1336.173, "text": "Pod\u00e9s comprar una casa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.894152566439682, "is_candidate": false}, {"start": 1336.173, "end": 1338.535, "text": "Sin inflaci\u00f3n, no la compras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8555334717049565, "is_candidate": false}, {"start": 1338.535, "end": 1340.576, "text": "Es as\u00ed de simple y duro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9080647699678633, "is_candidate": false}, {"start": 1340.576, "end": 1345.019, "text": "Por eso, nosotros queremos terminar con la incertidumbre de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8776433459956859, "is_candidate": false}, {"start": 1345.019, "end": 1346.96, "text": "Tenemos un trabajo claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9285938952395942, "is_candidate": false}, {"start": 1346.96, "end": 1349.201, "text": "Vamos a terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9010686417517684, "is_candidate": false}, {"start": 1349.201, "end": 1351.382, "text": "Esta es una oportunidad hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227803352809124, "is_candidate": false}, {"start": 1351.382, "end": 1352.623, "text": "Estoy lista para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8688878575469983, "is_candidate": false}, {"start": 1352.623, "end": 1353.424, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.950129222504167, "is_candidate": false}, {"start": 1357.558, "end": 1365.36, "text": " tres solicitudes de derecho a r\u00e9plica durante la exposici\u00f3n de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8769477524652354, "is_candidate": false}, {"start": 1365.36, "end": 1369.862, "text": "Juan Esquiaretti, Javier Milei y Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8635096506723899, "is_candidate": false}, {"start": 1369.862, "end": 1374.683, "text": "En ese orden comienza su derecho a r\u00e9plica a Patricia Bullrich, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8629765258807819, "is_candidate": false}, {"start": 1374.683, "end": 1377.824, "text": "Los dos \u00faltimos gobiernos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32298779858038085, "is_candidate": true}, {"start": 1378.657, "end": 1384.301, "text": " El de Macri con Cambievo y el actual del guisnerismo han subido la pobreza a los dos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26819304440566893, "is_candidate": true}, {"start": 1384.301, "end": 1388.623, "text": "La recibieron en el 2015 con 29% y la entreg\u00f3 Macri con 35%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22567164907185677, "is_candidate": true}, {"start": 1388.623, "end": 1394.127, "text": "Y Massa ya la llev\u00f3 a m\u00e1s del 40%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2126744588183218, "is_candidate": true}, {"start": 1394.127, "end": 1400.851, "text": "Lo que precisamos, adem\u00e1s del plan de estabilizaci\u00f3n, es que se corrija la asimetr\u00eda en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2515648145505065, "is_candidate": true}, {"start": 1401.591, "end": 1408.575, "text": " Basta de que Lamba el boleto valga 56 pesos en Rosario y en C\u00f3rdoba, valga 185 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1969293534467388, "is_candidate": true}, {"start": 1408.575, "end": 1416.4, "text": "Basta de que le den privilegio a Edenorio de Sur, condon\u00e1ndole m\u00e1s de 120 mil millones de pesos que pagamos todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17657914235779082, "is_candidate": true}, {"start": 1416.4, "end": 1422.884, "text": "Y lo mismo a Isa, que le dieron 153 mil millones de pesos que pagamos todos los argentinos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23567475572040897, "is_candidate": true}, {"start": 1422.884, "end": 1423.825, "text": "Esto se debe tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6315061206431837, "is_candidate": false}, {"start": 1424.805, "end": 1425.625, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9300791070461348, "is_candidate": false}, {"start": 1425.625, "end": 1432.467, "text": "Ahora es el turno del derecho a r\u00e9plica, sobre los dichos de Patricia Bullrich, de Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8154664605096436, "is_candidate": false}, {"start": 1432.467, "end": 1433.668, "text": "Su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8922470328648752, "is_candidate": false}, {"start": 1433.668, "end": 1442.11, "text": "Se\u00f1ora Bullrich, usted dice que va a bajar la inflaci\u00f3n, que tiene plan, pero no esboz\u00f3 ninguna medida para bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7412749403540593, "is_candidate": false}, {"start": 1442.11, "end": 1443.911, "text": "Le voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8390729978804584, "is_candidate": false}, {"start": 1443.911, "end": 1450.233, "text": "Argentina tiene un d\u00e9ficit fiscal de m\u00e1s de 14 puntos del PBI, y 9 se generan en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8498784203361758, "is_candidate": false}, {"start": 1450.233, "end": 1453.674, "text": "El d\u00e9ficit fiscal, cuasi fiscal, que genera las LELICS,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9591703294223254, "is_candidate": false}, {"start": 1454.705, "end": 1455.326, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0042501155231605, "is_candidate": false}, {"start": 1455.326, "end": 1457.107, "text": "Son emisi\u00f3n monetaria futura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9316827830380466, "is_candidate": false}, {"start": 1457.107, "end": 1463.232, "text": "Por lo tanto, aun cuando usted alcanzara el equilibrio fiscal, sabe que no le alcanza para frenar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.769218679516268, "is_candidate": false}, {"start": 1463.232, "end": 1465.613, "text": "Va a tener que arreglar el problema del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8962528088546576, "is_candidate": false}, {"start": 1465.613, "end": 1470.857, "text": "Y los chantas que tiene como economistas, ninguno de ellos dijo qu\u00e9 va a hacer con las Lelics.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.887330350918783, "is_candidate": false}, {"start": 1470.857, "end": 1479.184, "text": "Solamente se concentraron en la independencia del Banco Central, que cuando usted fue gobierno, se llevaron puesto al presidente del Banco Central generando una hecatombe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8824033379183732, "is_candidate": false}, {"start": 1479.184, "end": 1480.245, "text": "Vamos, \u00bfde qu\u00e9 me est\u00e1 hablando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9319384106480353, "is_candidate": false}, {"start": 1481.192, "end": 1491.862, "text": " Gracias Javier Milei, debemos comunicarle que Javier Milei ha consumido ya, siendo el primero de los candidatos en hacerlo, los cinco derechos a r\u00e9plica de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8995541686506147, "is_candidate": false}, {"start": 1491.862, "end": 1498.068, "text": "Derecho a r\u00e9plica ahora a los dichos de Patricia Bullrich, por parte de Sergio Massa, su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8398457981043683, "is_candidate": false}, {"start": 1498.068, "end": 1500.57, "text": "Lo primero que quiero es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8643753416908271, "is_candidate": false}, {"start": 1501.923, "end": 1513.429, "text": " preguntar si, como hace dos a\u00f1os, o como dos a\u00f1os despu\u00e9s de que asumieron el gobierno, a mitad de camino lo van a echar a Melco\u00f1\u00e1n como lo echaron del Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602104520909695, "is_candidate": false}, {"start": 1513.429, "end": 1527.536, "text": "Lo segundo es preguntarle si la decisi\u00f3n del desdoblamiento que est\u00e1n planteando, o del bimonetarismo, est\u00e1 copiado del modelo de Venezuela o del modelo de Cuba, que son los dos pa\u00edses que hoy tienen ese sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8917254384425161, "is_candidate": false}, {"start": 1528.516, "end": 1534.44, "text": " Y despu\u00e9s le quiero agradecer a Patricia, porque me permiti\u00f3 una de las satisfacciones m\u00e1s grandes de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8430846197770908, "is_candidate": false}, {"start": 1534.44, "end": 1543.187, "text": "Ella habla de los jubilados, pero me toc\u00f3 a m\u00ed ver la sonrisa de los jubilados cuando tuve que devolver el 13% que ella descont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906033161176626, "is_candidate": false}, {"start": 1545.691, "end": 1554.738, "text": " Le informamos tambi\u00e9n al candidato Sergio Massa que ha ocupado, ya ha utilizado los cinco derechos a r\u00e9plica que dispon\u00eda a lo largo de este debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.88031625223381, "is_candidate": false}, {"start": 1554.738, "end": 1561.323, "text": "Ahora retomamos el bloque tem\u00e1tico de econom\u00eda con los dos minutos para Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9134825471013781, "is_candidate": false}, {"start": 1561.323, "end": 1565.346, "text": "Los dos \u00faltimos gobiernos destruyeron la econom\u00eda nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2720031367010326, "is_candidate": true}, {"start": 1566.471, "end": 1577.913, "text": " Y la verdad es de que la causa de esa destrucci\u00f3n es porque siempre gastaron m\u00e1s de lo que le ingresa, porque el hilo conductor de toda la inflaci\u00f3n en Argentina fue siempre el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21609054312175557, "is_candidate": true}, {"start": 1577.913, "end": 1581.434, "text": "Y lo digo yo que en C\u00f3rdoba no tenemos d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2658846340522273, "is_candidate": true}, {"start": 1581.434, "end": 1595.456, "text": "Y para acabar con el d\u00e9ficit fiscal no es necesario hacer un ajuste salvaje como mencion\u00e9 hace unos minutos, sino es necesario tomar las medidas adecuadas porque hay m\u00e1s de 10 puntos del Producto Bruto entre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20542755950966396, "is_candidate": true}, {"start": 1596.936, "end": 1612.129, "text": " la superposici\u00f3n de funciones entre naci\u00f3n, provincia y municipio, entre el d\u00e9ficit de las empresas p\u00fablicas, entre los subsidios a la econom\u00eda y entre la evasi\u00f3n impositiva, que tenemos una media de evasi\u00f3n m\u00e1s grande que en Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22705835769385874, "is_candidate": true}, {"start": 1612.609, "end": 1620.972, "text": " Y lo dem\u00e1s es tener un Banco Central que custodie el valor de la moneda y que no financie espuriamente al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33869304231887054, "is_candidate": true}, {"start": 1620.972, "end": 1628.994, "text": "Y por eso hay que darle independencia y hay que elegir el presidente del Banco Central de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27643171618260454, "is_candidate": true}, {"start": 1628.994, "end": 1631.055, "text": "Y claro que hay que ir un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4425814372461345, "is_candidate": true}, {"start": 1631.895, "end": 1639.2, "text": " Pero hay que evitar la hiperinflaci\u00f3n porque si no vamos a tener una mega devaluaci\u00f3n que va a hacer sufrir mucho m\u00e1s al pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2956946304918584, "is_candidate": true}, {"start": 1639.2, "end": 1647.866, "text": "Por eso en la transici\u00f3n hay que tener dos tipos de cambio, tipo de cambio comercial competitivo y tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2765660850171877, "is_candidate": true}, {"start": 1647.866, "end": 1661.255, "text": "Si tenemos cero de d\u00e9ficit fiscal, si tenemos independencia del Banco Central que no financia espuriamente al Tesoro, seguramente vamos a generar confianza y seguramente van a converger", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2651243497608473, "is_candidate": true}, {"start": 1661.775, "end": 1674.647, "text": " el tipo de cambio comercial con el tipo de cambio libre porque va a bajar el tipo de cambio libre, porque el tipo de cambio hoy no es 800 pesos ni son los 350 que artificialmente pone m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20419772931478142, "is_candidate": true}, {"start": 1674.647, "end": 1684.356, "text": "Esto es lo que vamos a hacer porque Argentina, para ser un pa\u00eds normal, precisa tener tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24572784040116724, "is_candidate": true}, {"start": 1684.356, "end": 1684.617, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8652848401059144, "is_candidate": false}, {"start": 1685.157, "end": 1686.658, "text": " Gracias, Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.906432695096357, "is_candidate": false}, {"start": 1686.658, "end": 1690.42, "text": "Sin pedidos de derecho a r\u00e9plica, estamos debatiendo econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7755334185350681, "is_candidate": false}, {"start": 1690.42, "end": 1693.282, "text": "Es el turno de escuchar a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8980269808551626, "is_candidate": false}, {"start": 1693.282, "end": 1699.826, "text": "S\u00ed, despu\u00e9s de escuchar tanto peloteo sobre parcialidades, es muy bueno recordar la historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8308714773503953, "is_candidate": false}, {"start": 1699.826, "end": 1703.328, "text": "En el 89 sufrimos una hiperinflaci\u00f3n por hacer lo que dec\u00eda el FMI.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9311401216845555, "is_candidate": false}, {"start": 1704.148, "end": 1709.315, "text": " En el 2001 el pa\u00eds fue a la quiebra por hacer lo que dec\u00eda el fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8634709239426752, "is_candidate": false}, {"start": 1709.315, "end": 1714.942, "text": "En el 2018 Macri lo volvi\u00f3 a traer, pero este gobierno y Sergio Massa nos sometieron al FMI.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8597096242737299, "is_candidate": false}, {"start": 1715.737, "end": 1725.879, "text": " Si llegamos al 60% de pobreza infantil, no fue por enfrentar mucho al FMI, fue por seguir todas y cada una de sus recetas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8840714302076372, "is_candidate": false}, {"start": 1725.879, "end": 1735.601, "text": "Cuando se discuti\u00f3 el acuerdo con el Fondo en el Congreso, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, con Alejandro Vilca, advertimos que era inflacionario y ten\u00edamos raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8555400386954657, "is_candidate": false}, {"start": 1735.601, "end": 1743.242, "text": "Como ahora advertimos que si seguimos por este camino del FMI, las consecuencias para el pueblo trabajador van a ser mucho peores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8721345349890393, "is_candidate": false}, {"start": 1744.062, "end": 1749.09, "text": " No hay salida si no se desconoce esa deuda ilegal, ileg\u00edtima y fraudulenta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8677562083538898, "is_candidate": false}, {"start": 1749.778, "end": 1762.606, "text": " Y ahora aparece Miley, mostrando sus ideas como novedosas, pero ya las conocemos, ya las aplic\u00f3 Domingo Felipe Cavallo, otro gran empleado del FMI, y fueron un desastre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7627089052863849, "is_candidate": false}, {"start": 1762.606, "end": 1775.515, "text": "Al rev\u00e9s de lo que \u00e9l dice, para fortalecer la moneda hay que nacionalizar el comercio exterior y terminar con la puerta giratoria de los d\u00f3lares, porque d\u00f3lares hay, lo que sobran son sus fugadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8275587083495203, "is_candidate": false}, {"start": 1776.801, "end": 1789.228, "text": " La verdad es que mientras vos no lleg\u00e1s a fin de mes, no pod\u00e9s pagar el alquiler, la plata te alcanza cada vez menos, hay algunos como los bancos, los grandes empresarios que ganaron como nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8621033827334321, "is_candidate": false}, {"start": 1789.228, "end": 1801.254, "text": "Nosotros que somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica independiente del poder econ\u00f3mico, tenemos un programa integral para que esta vez la crisis no la pague el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8209007111623492, "is_candidate": false}, {"start": 1801.254, "end": 1803.675, "text": "Eso es lo que tenemos que estar discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9447147617847822, "is_candidate": false}, {"start": 1803.675, "end": 1804.416, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9736808075612835, "is_candidate": false}, {"start": 1805.316, "end": 1810.557, "text": " Bien, cerramos entonces el debate sobre econom\u00eda y nos preparamos para abrir un nuevo bloque tem\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8937057637191242, "is_candidate": false}, {"start": 1810.557, "end": 1819.418, "text": "Antes, vamos a ver la cantidad de derechos a r\u00e9plica que han consumido cada uno de los candidatos y candidatas esta noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8521379989891753, "is_candidate": false}, {"start": 1819.418, "end": 1821.619, "text": "Vamos a hacer el resumen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.882500849484941, "is_candidate": false}, {"start": 1821.619, "end": 1825.359, "text": "Miriam Bregman, dos derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.835502942265642, "is_candidate": false}, {"start": 1825.359, "end": 1827.68, "text": "Sergio Massa, los cinco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9409246691620095, "is_candidate": false}, {"start": 1827.68, "end": 1829.58, "text": "Patricia Gullrich, tres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8929655280158157, "is_candidate": false}, {"start": 1829.58, "end": 1832.381, "text": "Utiliz\u00f3 tres derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9005209958862007, "is_candidate": false}, {"start": 1832.381, "end": 1833.041, "text": "Cuatro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9818820873062202, "is_candidate": false}, {"start": 1833.041, "end": 1833.721, "text": "Juan Schiaretti,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7889864598284817, "is_candidate": false}, {"start": 1834.975, "end": 1838.197, "text": " Javier Milei tambi\u00e9n utiliz\u00f3 los cinco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8834176740205834, "is_candidate": false}, {"start": 1838.197, "end": 1847.562, "text": "Reiteramos, los derechos a r\u00e9plica son aplicados en los bloques tem\u00e1ticos y son por un total de toda la noche de los tres bloques de cinco derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.878939012023119, "is_candidate": false}], "Index": 1041, "channel_id": "UCiaePeoCqpU8hBHiNrgkzrA", "channel": "eldoce", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@eldoce", "id": "Oy365GVVC3w", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Oy365GVVC3w", "title": "DEBATE 2023: EJE \"ECONOM\u00cdA\" COMPLETO (Milei, Bullrich, Massa, Schiaretti y Bregman)", "duration": 1849.0, "view_count": 19903.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}