{"segments": [{"start": 0.249, "end": 2.03, "text": " Claro, es ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0000159770440986, "is_candidate": false}, {"start": 2.03, "end": 27.108, "text": "Muchos, pero estos \u00faltimos que se dio en C\u00f3rdoba el a\u00f1o pasado, luego de nuestra visita, previamente, por supuesto, ya se estuvo trabajando, pero el lanzamiento que se hizo en C\u00f3rdoba, en la cual tuve la oportunidad de representar a CAME en ese lanzamiento en la ciudad de R\u00edo Cuarto, donde", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0045992212274695, "is_candidate": false}, {"start": 28.558, "end": 56.472, "text": " la provincia de C\u00f3rdoba, a trav\u00e9s de su ministerio, que veo aqu\u00ed al amigo Pablo, que siempre nos acompa\u00f1a, y por supuesto al ministro Castelo, que es incansable de la actividad y la relaci\u00f3n que tiene con el sector privado, llevaron adelante un trabajo realmente admirable, de algo que CAME viene hace 22 a\u00f1os trabajando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0040916454227597, "is_candidate": false}, {"start": 58.263, "end": 87.643, "text": " en todo el pa\u00eds m\u00e1s ya creo Fabi\u00e1n Tarr\u00edo m\u00e1s de doscientos veinte centros comerciales cielo abierto en todo el pa\u00eds conformados en los cuales C\u00f3rdoba tiene una cantidad importante hizo se llev\u00f3 se llev\u00f3 adelante un fortalecimiento a estos centros comerciales a quince centros comerciales de C\u00f3rdoba a trav\u00e9s de una inversi\u00f3n del gobierno de la provincia", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9813565154428464, "is_candidate": false}, {"start": 88.885, "end": 99.473, "text": " que se trabaja a trav\u00e9s de los mismos municipios de cada ciudad y por supuesto articulado con cada c\u00e1mara de su localidad y a trav\u00e9s de la provincia de Fedecom.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9808612809174834, "is_candidate": false}, {"start": 99.473, "end": 116.267, "text": "Algo realmente que nunca hab\u00eda sucedido y se dio como iniciativa y hoy ya est\u00e1 m\u00e1s del 50% implementado, as\u00ed que yo quiero hacer un aplauso por este trabajo en conjunto que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0122643589358422, "is_candidate": false}, {"start": 121.493, "end": 140.319, "text": " que se llev\u00f3 adelante en C\u00f3rdoba, que se est\u00e1 llevando adelante, y s\u00e9 que est\u00e1n trabajando para ampliarlo, tanto con FEDECOM como con otras c\u00e1maras de la provincia de C\u00f3rdoba, por supuesto el gobierno, para ampliarlo, y eso realmente es una muy buena noticia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0599061594930312, "is_candidate": false}, {"start": 140.319, "end": 150.382, "text": "Tambi\u00e9n es una muy buena noticia algo que me comenta el gobernador reci\u00e9n cuando lleg\u00f3 a ACAME, la creaci\u00f3n de una agencia de competitividad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0110989457787039, "is_candidate": false}, {"start": 152.005, "end": 173.718, "text": " que va a ser llevada adelante en la provincia de C\u00f3rdoba, donde FEDECOM va a ser parte de esa mesa de p\u00fablico y privada para potenciar a todos los sectores econ\u00f3micos pymes de la provincia, no solamente en capacitaci\u00f3n sino tambi\u00e9n en la generaci\u00f3n de nuevas empresas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9729511256655843, "is_candidate": false}, {"start": 175.103, "end": 197.95, "text": " y para tener un nivel de competitividad no solamente interior dentro de nuestro pa\u00eds para el consumo interno, que es muy importante para las pymes argentinas, sino tambi\u00e9n para poder salir al exterior, para poder exportar, para hacer ese primer paso a muchas empresas de la provincia de C\u00f3rdoba de poder exportar, para tener", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0211645238621525, "is_candidate": false}, {"start": 199.682, "end": 204.688, "text": " ese billete de color de esperanza que tanto nos hace falta a toda nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0353899945067544, "is_candidate": false}, {"start": 205.669, "end": 210.15, "text": " desde ah\u00ed, de esa ra\u00edz, est\u00e1n haciendo esta agencia de competitividad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9910422877972945, "is_candidate": false}, {"start": 210.15, "end": 234.814, "text": "Realmente tambi\u00e9n mis felicitaciones en nombre de CAME, gobernador, y a todo su equipo por llevar adelante esta iniciativa que seguramente va a ser tomada como ejemplo tambi\u00e9n como otras actividades a nivel pa\u00eds porque aqu\u00ed est\u00e1n todos los dirigentes del pa\u00eds y van a seguir trasladando a cada rinc\u00f3n y a cada ciudad y provincia de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9919819159194746, "is_candidate": false}, {"start": 236.894, "end": 257.868, "text": " Vuelvo a repetir el agradecimiento al trabajo que lleva adelante la Federaci\u00f3n Econ\u00f3mica a trav\u00e9s de su presidente y todo su equipo de C\u00f3rdoba, de la FEDECOM, a todo su equipo gobernador por esta interacci\u00f3n, por este trabajo articulado real que se lleva en cada ciudad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0037046670771208, "is_candidate": false}, {"start": 258.973, "end": 276.258, "text": " de la provincia de C\u00f3rdoba y seguramente que vamos a seguir fortaleciendo durante este a\u00f1o este esta relaci\u00f3n y este trabajo en conjunto y vuelvo a repetir la bienvenida a usted y a todo su equipo aqu\u00ed en en nuestra en las casas de las pymes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0376810843061457, "is_candidate": false}, {"start": 276.258, "end": 276.758, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9388022800280484, "is_candidate": false}, {"start": 276.758, "end": 284.98, "text": "Gracias Alfredo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9310327490816408, "is_candidate": false}, {"start": 284.98, "end": 287.961, "text": "Invitamos al se\u00f1or gobernador Schiaretti que nos diga unas palabras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8358875915748047, "is_candidate": false}, {"start": 289.991, "end": 315.446, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n, querido presidente de CAME, Alfredo Gonz\u00e1lez, querido secretario general, Ricardo Diablo, secretario de Relaciones Institucionales, Ezequiel Cerezo, me acompa\u00f1a el diputado nacional, Carlos Guti\u00e9rrez, el ministro de Industria y Comercio, Eduardo Castelo, y el secretario de Comercio de la provincia, Juan Pablo Ingl\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.387771605065639, "is_candidate": true}, {"start": 316.835, "end": 319.518, "text": " Gracias a todos por la presencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5536345356209508, "is_candidate": false}, {"start": 319.518, "end": 326.806, "text": "Pocos me dec\u00edan, \u00bfpor qu\u00e9 no viene el gobernador y nos cuenta c\u00f3mo es la experiencia de C\u00f3rdoba del trabajo p\u00fablico-privado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3913661885185761, "is_candidate": true}, {"start": 326.806, "end": 328.989, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.725026594801515, "is_candidate": false}, {"start": 328.989, "end": 334.415, "text": "Yo creo que el fundamento que nosotros tenemos para potenciar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3968064779632017, "is_candidate": true}, {"start": 335.555, "end": 346.903, "text": " El trabajo p\u00fablico-privado es que estamos convencidos de que solo la producci\u00f3n y el empleo son los que permiten a los pueblos progresar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3707698015775309, "is_candidate": true}, {"start": 346.903, "end": 348.784, "text": "Solo la producci\u00f3n y el empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5464447074978456, "is_candidate": false}, {"start": 348.784, "end": 353.707, "text": "Por eso nosotros en C\u00f3rdoba subsidiamos m\u00e1s el empleo que el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4181108098046128, "is_candidate": true}, {"start": 353.707, "end": 360.492, "text": "Y la producci\u00f3n se aumenta si hay una sinergia entre el sector p\u00fablico y el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41786874493878035, "is_candidate": true}, {"start": 360.492, "end": 365.175, "text": "Esa es nuestra primera definici\u00f3n, que la venimos llevando adelante desde hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38722384539073995, "is_candidate": true}, {"start": 366.016, "end": 376.585, "text": " Y creo que para poder trabajar juntos tambi\u00e9n hay que generar confianza, y la confianza se genera con certeza, dando certeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3921448185183781, "is_candidate": true}, {"start": 376.585, "end": 386.854, "text": "Cuando hay certeza, se genera la confianza que nos permite trabajar juntos m\u00e1s all\u00e1 de que pueda haber distintos matices en la manera de pensar sobre diversos t\u00f3picos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4936396009223496, "is_candidate": true}, {"start": 387.941, "end": 393.484, "text": " \u00bfC\u00f3mo nosotros entendemos que se debe dar la certeza que genera confianza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4713258390793552, "is_candidate": true}, {"start": 393.484, "end": 399.307, "text": "Primero en el funcionamiento de la sociedad, en el funcionamiento institucional de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43366575987334244, "is_candidate": true}, {"start": 399.307, "end": 411.193, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba tenemos como base el respeto a la divisi\u00f3n de poderes, el respeto a la libertad de prensa, el respeto a las otras fuerzas pol\u00edticas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41545538948673566, "is_candidate": true}, {"start": 418.36, "end": 420.341, "text": " El respeto al que piensa es distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5074231325809516, "is_candidate": false}, {"start": 420.341, "end": 426.065, "text": "Yo siempre digo, pobres de los pueblos donde no se puede pensar distinto, todos tienen que pensar igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3476585185497443, "is_candidate": true}, {"start": 426.065, "end": 433.931, "text": "El progreso se da cuando aparece alguien que piensa diferente y va generando nuevas opciones para que la sociedad camine en esa direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39924664817427835, "is_candidate": true}, {"start": 434.531, "end": 445.635, "text": " Y esto significa que la divisi\u00f3n de poderes significa que nadie se mete ni pretende imponerle cosas al Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38114103270310273, "is_candidate": true}, {"start": 445.635, "end": 453.818, "text": "Para que tengan una idea, nosotros tenemos el equivalente de la Suprema Corte de Justicia, que es el Tribunal Superior, que tiene siete miembros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3596197098694037, "is_candidate": true}, {"start": 453.818, "end": 457.56, "text": "De esos siete miembros, tres vienen desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4514343081067964, "is_candidate": true}, {"start": 458.72, "end": 462.122, "text": " cuando gobernaba un partido pol\u00edtico que no es de nuestro signo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43944927962888014, "is_candidate": true}, {"start": 462.122, "end": 465.485, "text": "Pero a nadie se le ocurri\u00f3 plantear una objeci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4744617914991356, "is_candidate": true}, {"start": 465.485, "end": 473.23, "text": "Ni a nadie se le ocurri\u00f3 pretender iniciarle un juicio pol\u00edtico a alg\u00fan miembro de la corte porque no le gust\u00f3 un fallo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40757606785057543, "is_candidate": true}, {"start": 473.23, "end": 475.812, "text": "Es lo mismo que el funcionamiento del Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.56114925153771, "is_candidate": false}, {"start": 476.684, "end": 486.516, "text": " No hay ninguna duda en C\u00f3rdoba, quien tiene la mayor\u00eda en el manejo del Consejo de la Magistratura es el Superior Tribunal de Justicia, es la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4538954090852112, "is_candidate": true}, {"start": 486.516, "end": 494.245, "text": "Y ah\u00ed participan las universidades, participan el sector p\u00fablico, la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37801180513049915, "is_candidate": true}, {"start": 495.665, "end": 502.107, "text": " de la legislatura y la oposici\u00f3n, pero los pol\u00edticos somos minor\u00eda en el funcionamiento del Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3793922293051518, "is_candidate": true}, {"start": 502.107, "end": 508.269, "text": "Y a nadie se le ocurrir\u00eda no respetar un veredicto que da la justicia en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39310781337237033, "is_candidate": true}, {"start": 508.269, "end": 510.51, "text": "Me parece que eso es un elemento clave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4807703977027312, "is_candidate": true}, {"start": 510.51, "end": 516.832, "text": "Lo mismo que a nosotros, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os en relaci\u00f3n a la libertad de prensa, nunca se nos ocurri\u00f3 tener un medio adicto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4326999166593617, "is_candidate": true}, {"start": 517.552, "end": 518.512, "text": " fundar un medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5200988582980448, "is_candidate": false}, {"start": 518.512, "end": 525.575, "text": "Los medios son los que existen y a todos hay que respetarlos, porque eso es respetar la libertad de prensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43134424763795776, "is_candidate": true}, {"start": 525.575, "end": 533.718, "text": "Lo mismo que el no perseguir nunca a nadie porque piense diferente, o pensar que el que piensa distinto es mi enemigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3639514915850849, "is_candidate": true}, {"start": 533.718, "end": 537.019, "text": "Nosotros somos anti-idiotas por naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5128513363753877, "is_candidate": false}, {"start": 537.019, "end": 543.322, "text": "Creemos que el pensar distinto, como dec\u00eda hace unos instantes, es lo que permite que la sociedad progrese.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45567668733557365, "is_candidate": true}, {"start": 544.062, "end": 555.707, "text": " Y esa manera de actuar se complementa con tambi\u00e9n el manejo del Estado y nuestra concepci\u00f3n de c\u00f3mo debe estar organizada una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4964456289793534, "is_candidate": true}, {"start": 555.707, "end": 570.033, "text": "Cuando a m\u00ed me preguntan cu\u00e1l es la s\u00edntesis que usted dice de c\u00f3mo tiene que estar organizado lo p\u00fablico y privado, yo siempre me recuerdo de una frase de una canciller alem\u00e1n, Willy Brandt, que dijo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44633972860953686, "is_candidate": true}, {"start": 571.019, "end": 577.796, "text": " En la sociedad tiene que haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44618088104830356, "is_candidate": true}, {"start": 578.243, "end": 588.026, "text": " Y me parece que es una frase que resume el necesario equilibrio que tiene que tener una sociedad para poder progresar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4537479742534605, "is_candidate": true}, {"start": 588.026, "end": 600.569, "text": "El Estado, dije que el sector privado que tiene iniciativa y genera los puestos de trabajo y invierte pueda trabajar, pero que el Estado est\u00e9 presente cuidando lo que hay que cuidar, que es desde hacer la justicia social a hacer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48670473905903944, "is_candidate": true}, {"start": 601.707, "end": 611.053, "text": " obra de infraestructura clave e impulsar sobre todo los sectores m\u00e1s peque\u00f1os y medianos para que puedan desarrollarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.430576195557021, "is_candidate": true}, {"start": 611.053, "end": 627.645, "text": "Y el otro elemento que me parece clave para poder trabajar junto con el sector p\u00fablico y privado y dar certeza y generar confianza es el de mantener el equilibrio fiscal por parte de la ETA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3966479418512875, "is_candidate": true}, {"start": 627.645, "end": 628.465, "text": "Es otra cosa que nosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6322901653084805, "is_candidate": false}, {"start": 630.225, "end": 631.491, "text": " Cuidamos permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5100958333762149, "is_candidate": false}, {"start": 632.113, "end": 635.876, "text": " Desde hace much\u00edsimos a\u00f1os C\u00f3rdoba tiene super\u00e1vit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4146445207932402, "is_candidate": true}, {"start": 635.876, "end": 658.811, "text": "Porque el super\u00e1vit fiscal, el equilibrio fiscal, le da certeza a toda la sociedad de que no vamos a ir a los viandazos, para un lado, para el otro, de que los impuestos van a mantenerse a lo largo del tiempo y tambi\u00e9n la regla de juego para el funcionamiento de toda la sociedad y la econom\u00eda se van a mantener a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35478182956791315, "is_candidate": true}, {"start": 658.811, "end": 661.773, "text": "Para nosotros el equilibrio fiscal es clave y solo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4895330809720594, "is_candidate": true}, {"start": 662.994, "end": 677.563, "text": " Hemos tomado deuda para financiar parte, o sea, menos del 20% del mayor plan de obras p\u00fablicas que hemos desarrollado en estos \u00faltimos siete a\u00f1os en la provincia, que es por 7.800 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3221328736431478, "is_candidate": true}, {"start": 677.563, "end": 685.569, "text": "Solo se puede tomar deuda si es a largo plazo y si es para hacer las obras de infraestructura que necesita la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5479509569379314, "is_candidate": false}, {"start": 686.209, "end": 700.452, "text": " Y cuando dec\u00eda reci\u00e9n que tiene que haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario, nosotros no discutimos las obras que tiene que hacer el Estado, las hacemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3548523578856603, "is_candidate": true}, {"start": 700.452, "end": 705.533, "text": "Porque no podemos entrar en una discusi\u00f3n ideol\u00f3gica si esta obra, esta acci\u00f3n la tiene que cerrar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5114117462147534, "is_candidate": false}, {"start": 705.533, "end": 707.854, "text": "Tenemos que esperar que venga un privado que la haga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46331376471995467, "is_candidate": true}, {"start": 708.354, "end": 725.807, "text": " Nosotros hicimos en C\u00f3rdoba 2.800 kil\u00f3metros de gasoductos, lo hicimos en un a\u00f1o y medio, lo terminamos en el 2019, 98% de la poblaci\u00f3n tiene acceso al gas natural y estos gasoductos troncales nos permitieron no solo llegar al 98% de la poblaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4141791309859183, "is_candidate": true}, {"start": 728.289, "end": 740.698, "text": " sino eliminar las limitaciones que hab\u00eda en los lugares donde hab\u00eda gas, de donde llegaba el gas natural, porque ya no hab\u00eda posibilidad de conectar ni m\u00e1s empresas, ni m\u00e1s barrios, ni m\u00e1s familias al gas natural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4247796774192836, "is_candidate": true}, {"start": 740.698, "end": 756.61, "text": "Para que tengan una idea, antes que hayamos terminado los gasoductos troncales, la propia ciudad de C\u00f3rdoba, que es la ciudad capital, ya no pod\u00eda hacer edificios donde tuviera las cocinas a gas, las ten\u00eda que tener a electricidad, porque no hab\u00eda factibilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4218403000641816, "is_candidate": true}, {"start": 757.39, "end": 762.797, "text": " para poner gas natural en los edificios que se estaban construyendo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44308333708531444, "is_candidate": true}, {"start": 762.797, "end": 771.407, "text": "Y el nuestro es un pa\u00eds que, gracias a Vaca Muerta y otros yacimientos, tenemos uno de los mayores reservorios del gas no convencional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39850551645242815, "is_candidate": true}, {"start": 771.407, "end": 774.75, "text": "O sea que, indudablemente, el gas es el combustible del futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47516613926455376, "is_candidate": true}, {"start": 774.75, "end": 775.912, "text": "Nosotros hicimos las obras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5379578316289386, "is_candidate": false}, {"start": 776.252, "end": 777.632, "text": " Lo hicimos en un a\u00f1o y medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.641905986181455, "is_candidate": false}, {"start": 777.632, "end": 785.295, "text": "No discutimos si lo ten\u00eda que hacer privado, si lo ten\u00eda que hacer un p\u00fablico, si esperamos que si es privado fracasar o no para despu\u00e9s el p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.456680349343335, "is_candidate": true}, {"start": 785.295, "end": 786.075, "text": "Hicimos y listo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6015961057516139, "is_candidate": false}, {"start": 786.075, "end": 796.299, "text": "Y ahora estamos discutiendo, digamos, c\u00f3mo esos gasoductos troncales los reconoce el ente regulador del gas y c\u00f3mo los reconoce la empresa prestadora de servicios de gas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4611579387608008, "is_candidate": true}, {"start": 796.299, "end": 797.139, "text": "Pero mientras tanto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5046805123501594, "is_candidate": false}, {"start": 797.939, "end": 809.417, "text": " El gas natural nos permiti\u00f3 que en la provincia de C\u00f3rdoba, de nueve parques industriales homologados, hoy pasemos a tener cincuenta, en solo tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3644389519131509, "is_candidate": true}, {"start": 809.417, "end": 812.101, "text": "De nueve pasamos a cincuenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8187971030345279, "is_candidate": false}, {"start": 815.168, "end": 818.449, "text": " Y el gas natural tuvo un rol central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7003655277678279, "is_candidate": false}, {"start": 818.449, "end": 823.091, "text": "Es lo mismo que la construcci\u00f3n de autov\u00edas o de autopistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4800915819636026, "is_candidate": true}, {"start": 823.091, "end": 827.272, "text": "Nosotros las hacemos y despu\u00e9s vemos si va a haber peaje o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4404988603276393, "is_candidate": true}, {"start": 827.272, "end": 830.834, "text": "Lo importante es que son fundamentales para que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49326946032220864, "is_candidate": true}, {"start": 831.634, "end": 843.224, "text": " la provincia pueda progresar para que el turismo, ya que somos una provincia tur\u00edstica, pueda seguir siendo un lugar que atrae a quienes vienen a visitarnos a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38883832658609174, "is_candidate": true}, {"start": 843.224, "end": 859.257, "text": "O sea, nuestro plan de infraestructura tiene ese objetivo, sentar las bases para que haya m\u00e1s producci\u00f3n, m\u00e1s empleo y tambi\u00e9n resolver problemas que tenemos, como son los problemas que debe atender el Estado, como es el problema de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3722210249891692, "is_candidate": true}, {"start": 859.597, "end": 873.954, "text": " que haya vivienda en un pa\u00eds donde no hay cr\u00e9dito para la vivienda, un pa\u00eds donde haya la suficiente salud, un pa\u00eds donde o una provincia donde haya la suficiente cantidad de escuelas, la suficiente cantidad de bancos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35718479888332555, "is_candidate": true}, {"start": 873.954, "end": 880.181, "text": "Y la verdad que de esto nosotros tenemos la tranquilidad y lo hemos corroborado ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4025367738631259, "is_candidate": true}, {"start": 880.896, "end": 892.263, "text": " con los datos del \u00faltimo censo, del censo nacional, los datos provisorios del censo del a\u00f1o 2022, donde C\u00f3rdoba creci\u00f3 en cantidad de habitantes m\u00e1s de lo que pens\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37995613842637965, "is_candidate": true}, {"start": 892.263, "end": 898.567, "text": "Nosotros crecimos m\u00e1s de 630.000 habitantes como provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3844094411350454, "is_candidate": true}, {"start": 898.567, "end": 903.15, "text": "Y no fue fruto del crecimiento vegetativo de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4801884493461035, "is_candidate": true}, {"start": 903.65, "end": 907.293, "text": " M\u00e1s de 300.000 fue migraci\u00f3n que hubo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4262014728372435, "is_candidate": true}, {"start": 907.293, "end": 914.879, "text": "El crecimiento de habitantes de C\u00f3rdoba, migraci\u00f3n que hubo desde otras provincias argentinas y tal vez de pa\u00edses vecinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46499479593236925, "is_candidate": true}, {"start": 914.879, "end": 918.462, "text": "No tenemos ese dato todav\u00eda, pero s\u00ed tenemos cu\u00e1nto es migraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48067431777277403, "is_candidate": true}, {"start": 919.122, "end": 921.224, "text": " \u00bfCu\u00e1nto es crecimiento vegetativo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5461652638518367, "is_candidate": false}, {"start": 921.224, "end": 926.369, "text": "M\u00e1s de 300.000, 305.000 en migraci\u00f3n que se produjo de otras provincias de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4743460601152911, "is_candidate": true}, {"start": 926.369, "end": 932.074, "text": "O sea, de argentinos o hermanos de los pa\u00edses vecinos que eligieron C\u00f3rdoba para vivir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40982013911727844, "is_candidate": true}, {"start": 932.074, "end": 944.705, "text": "A nosotros eso nos alegra porque significa que toda la infraestructura, todo el empuje a la producci\u00f3n, todo el empuje a la generaci\u00f3n de trabajo es atractivo para que vengan a vivir a la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4726929749221447, "is_candidate": true}, {"start": 944.705, "end": 946.106, "text": "Por eso digo, a nosotros nos alegra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5480389887017915, "is_candidate": false}, {"start": 946.732, "end": 962.14, "text": " Y esta manera de actuar y de apoyar como objetivo central que haya producci\u00f3n y empleo para mejorar la situaci\u00f3n de la provincia y para que progrese es lo que ha generado la certeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5023784292221246, "is_candidate": false}, {"start": 962.14, "end": 969.923, "text": "La certeza de que las cosas se hacen, la certeza de que no vamos a ir a los veandazos, de que no va a haber improvisaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4778067835501979, "is_candidate": true}, {"start": 969.923, "end": 975.166, "text": "Y eso, al comenzar a trabajar juntos hace unos a\u00f1os, genera confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44755460775283595, "is_candidate": true}, {"start": 975.546, "end": 986.313, "text": " Porque lo fundamental para que el ser humano pueda caminar junto es que haya confianza, que haya certeza de que nadie va a salir con algo raro en mitad del camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4851303411046375, "is_candidate": true}, {"start": 986.313, "end": 994.339, "text": "Y que haya confianza de que podemos caminar junto m\u00e1s all\u00e1 de que podamos tener algunas visiones diferentes en algunos temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43371972372543055, "is_candidate": true}, {"start": 994.339, "end": 1000.023, "text": "Y esto es lo que nos ha permitido trabajar junto a todos los sectores productivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5031606626444487, "is_candidate": false}, {"start": 1000.023, "end": 1002.965, "text": "Y nos ha permitido tambi\u00e9n poner en marcha", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5271778543202065, "is_candidate": false}, {"start": 1004.804, "end": 1014.07, "text": " organizaciones y poner en marcha agencias y poner en marcha pol\u00edticas que promocionen la actividad productiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36130204282705347, "is_candidate": true}, {"start": 1014.07, "end": 1019.213, "text": "Y lo hemos podido poner en marcha junto tambi\u00e9n al complejo acad\u00e9mico cient\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46916771230548093, "is_candidate": true}, {"start": 1019.213, "end": 1030.58, "text": "Porque si hay algo que estamos convencidos es que para que una actividad econ\u00f3mica, una actividad productiva pueda desarrollarse precisa del concurso de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4364196378093894, "is_candidate": true}, {"start": 1031.56, "end": 1038.486, "text": " Los empresarios, por un lado, revisan el concurso del sector cient\u00edfico acad\u00e9mico, por otro, y del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3840482558540923, "is_candidate": true}, {"start": 1038.486, "end": 1044.792, "text": "Sobre ese tr\u00edpode se asientan las innovaciones y se asiente el progreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5229823291016922, "is_candidate": false}, {"start": 1044.792, "end": 1048.596, "text": "Y por eso, junto al sector privado, hemos puesto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4471921711586775, "is_candidate": true}, {"start": 1050.357, "end": 1060.526, "text": " En funcionamiento, por ejemplo, dos agencias, una la de Comercio Exterior que es el Procordo, es para que las pymes puedan internacionalizarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40580629593347806, "is_candidate": true}, {"start": 1060.526, "end": 1070.035, "text": "Para que las pymes puedan internacionalizarse est\u00e1 esta agencia de Comercio Exterior, donde la estructura la paga el Estado, pero donde la promoci\u00f3n pone", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4670056704101684, "is_candidate": true}, {"start": 1071.241, "end": 1073.863, "text": " La mitad del Estado y la mitad del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5811772828105048, "is_candidate": false}, {"start": 1073.863, "end": 1083.928, "text": "Eso s\u00ed, la presidencia y la conducci\u00f3n, porque el sector privado pone, la tiene el sector privado en la agencia de promoci\u00f3n del Comercio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37767872163433136, "is_candidate": true}, {"start": 1083.928, "end": 1088.171, "text": "Est\u00e1n poniendo lo mismo que el Estado, entonces me parece l\u00f3gico que Pedro la prese.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7806171028502747, "is_candidate": false}, {"start": 1089.071, "end": 1107.024, "text": " Lo mismo sucede con la agencia de innovaci\u00f3n, que es tambi\u00e9n para la generaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda de la econom\u00eda del conocimiento, que tiene el mismo esquema y tambi\u00e9n la preside el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44482938947261963, "is_candidate": true}, {"start": 1107.024, "end": 1110.707, "text": "Y nosotros tenemos junto al sector agropecuario,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4729728029906757, "is_candidate": true}, {"start": 1112.318, "end": 1121.483, "text": " un consorcio \u00fanico, adem\u00e1s de los consorcios camineros que existen en C\u00f3rdoba, para pavimentar la red secundaria y terciaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48264648832026313, "is_candidate": true}, {"start": 1121.483, "end": 1128.507, "text": "La red secundaria y terciaria es la provincia que es amplia, digamos, por ser C\u00f3rdoba una provincia agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4701071644217558, "is_candidate": true}, {"start": 1128.507, "end": 1136.032, "text": "Y la producci\u00f3n agroindustrial es central en nuestra econom\u00eda cordobesa, ya que tiene un peso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4225036216723761, "is_candidate": true}, {"start": 1136.471, "end": 1138.393, "text": " en el PBI cercano al 15%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4133285194870173, "is_candidate": true}, {"start": 1138.393, "end": 1139.995, "text": "Solo la producci\u00f3n agropecuaria tiene un 15%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4935018307302781, "is_candidate": true}, {"start": 1139.995, "end": 1146.403, "text": "Si le agregan la manufactura de origen agropecuario es much\u00edsimo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4576911476772505, "is_candidate": true}, {"start": 1146.403, "end": 1147.244, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo hacemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6347495766163957, "is_candidate": false}, {"start": 1147.244, "end": 1153.712, "text": "Hacemos una parte que surge de un fondo que proviene del impuesto inmobiliario que pagan los productores agropecuarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4207084150734096, "is_candidate": true}, {"start": 1154.13, "end": 1171.626, "text": " Y otra parte la ponen los productores agropecuarios mediante el sistema de contribuci\u00f3n por mejora, porque hay un pol\u00edgono de superficie de cu\u00e1les son los campos que se benefician haciendo el pavimento y lo pagan los productores con el sistema de contribuci\u00f3n por mejora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37410930642968776, "is_candidate": true}, {"start": 1171.626, "end": 1172.507, "text": "Bueno, estamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8042052817111051, "is_candidate": false}, {"start": 1173.718, "end": 1179.884, "text": " Ya hemos terminado y tenemos en construcci\u00f3n cerca de 300 kil\u00f3metros de pavimento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4028369903733665, "is_candidate": true}, {"start": 1179.884, "end": 1188.292, "text": "Y tambi\u00e9n, como ponen los productores y ponemos nosotros, lo preside un productor agropecuario al consorcio de caminero huerto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4858236945700335, "is_candidate": true}, {"start": 1188.292, "end": 1198.702, "text": "Porque me parece que eso es lo que le da confianza y tranquilidad al sector privado que puede incorporarse, porque no es que va a ir de convidado de piedra de lo que ha sido un funcionario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39965424235445013, "is_candidate": true}, {"start": 1199.725, "end": 1204.588, "text": " sino que va a decidir c\u00f3mo se hacen las cosas y qu\u00e9 es lo mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44878781242069954, "is_candidate": true}, {"start": 1204.588, "end": 1212.372, "text": "Y la verdad que a nosotros nos vino muy bien y nos vienen funcionando muy bien todas estas agencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4038873082000314, "is_candidate": true}, {"start": 1212.372, "end": 1214.213, "text": "Por eso ahora lanzamos la", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5877707270553894, "is_candidate": false}, {"start": 1215.37, "end": 1221.594, "text": " agencia de competitividad, donde va a estar toda la peque\u00f1a y mediana empresa representada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3781106009873899, "is_candidate": true}, {"start": 1221.594, "end": 1232.76, "text": "Y tambi\u00e9n, como vamos a ir con el mismo esquema, vamos a darle la presidencia de la agencia y la va a conducir el sector privado que elegir\u00e1n los privados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4232827807504397, "is_candidate": true}, {"start": 1232.76, "end": 1235.882, "text": "Porque nosotros no tenemos... Es decir, este es bueno, este no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7329693476311394, "is_candidate": false}, {"start": 1235.882, "end": 1240.504, "text": "Son las mismas organizaciones del sector privado lo que dir\u00edan, de las pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8266831854864995, "is_candidate": false}, {"start": 1240.504, "end": 1242.826, "text": "Y de la misma manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8172978875221251, "is_candidate": false}, {"start": 1244.088, "end": 1246.651, "text": " y aplicamos las pol\u00edticas de promoci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4284531154463501, "is_candidate": true}, {"start": 1246.651, "end": 1250.035, "text": "Llamense la ley de promoci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4784650970576888, "is_candidate": true}, {"start": 1250.035, "end": 1258.745, "text": "Ninguna industria radicada en C\u00f3rdoba paga impuestos a los ingresos brutos ni inmobiliarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38892010269368094, "is_candidate": true}, {"start": 1258.745, "end": 1262.73, "text": "Y reciben durante un tiempo un subsidio por cada nuevo puesto de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4058327743981347, "is_candidate": true}, {"start": 1263.397, "end": 1275.56, "text": " reciben un subsidio al consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica, a las cosas tangibles, cada empresa industrial que se radica, y es mayor el tiempo si est\u00e1 radicada en un parque industrial, porque promovemos los parques industriales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44137067451699563, "is_candidate": true}, {"start": 1275.56, "end": 1282.942, "text": "La ley de promoci\u00f3n de econom\u00eda y conocimiento, que arrancamos hace ya muchos a\u00f1os con la ley de promoci\u00f3n del software,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.402612271068146, "is_candidate": true}, {"start": 1284.157, "end": 1309.401, "text": " fue la primera provincia que lo declar\u00f3 industria de software y bueno y ahora sigue con la ley de promoci\u00f3n de econom\u00eda y conocimiento con la misma ventaja y sancionamos el a\u00f1o pasado a instancias de FEDECON, a instancias de las organizaciones, las propias CAME, sancionamos una ley de promoci\u00f3n de las pymes comerciales y de turismo donde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44986109451522216, "is_candidate": true}, {"start": 1311.671, "end": 1317.416, "text": " nosotros cambiamos impuestos por puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4812487117378259, "is_candidate": true}, {"start": 1317.416, "end": 1334.331, "text": "A quien aumente el facturado en relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado, entr\u00f3 en vigencia este a\u00f1o, quien aumente el facturado en relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado e incorpora personal, nosotros le bajamos la al\u00edcota de ingresos brutos a la mitad por el aumento de facturado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43510759775698704, "is_candidate": true}, {"start": 1334.331, "end": 1336.893, "text": "Esto es lo que estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7011075443548885, "is_candidate": false}, {"start": 1340.784, "end": 1343.407, "text": " Lo que queremos es que haya m\u00e1s empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6294300078308512, "is_candidate": false}, {"start": 1343.407, "end": 1353.436, "text": "Y lo que queremos es tambi\u00e9n que nuestras pymes comerciales, nuestras pymes de turismo paguen menos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49081039348287137, "is_candidate": true}, {"start": 1353.436, "end": 1358.441, "text": "Entonces, adem\u00e1s, en el sentido com\u00fan, entre un impuesto que no cobramos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3729319924196438, "is_candidate": true}, {"start": 1359.156, "end": 1365.459, "text": " cobrar menos para que haya m\u00e1s puestos de trabajo, negocio para toda la sociedad, inclusive para el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3631855522606705, "is_candidate": true}, {"start": 1365.459, "end": 1371.321, "text": "O sea que esa fue una idea del sector comercial y del turismo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49028339066159676, "is_candidate": true}, {"start": 1371.321, "end": 1377.164, "text": "Tambi\u00e9n ac\u00e1 me particip\u00f3 esto, o sea, porque nadie tiene la suma y la sabidur\u00eda, es lo que yo siempre digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4247510062099309, "is_candidate": true}, {"start": 1377.164, "end": 1383.667, "text": "Es lo mismo de lo que mencionaba hace unos instantes Alfredo, que es los centros comerciales y los abiertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4168974392284077, "is_candidate": true}, {"start": 1383.667, "end": 1386.488, "text": "La verdad que fue iniciativa del sector comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4867428144185635, "is_candidate": true}, {"start": 1387.088, "end": 1401.717, "text": " Y para C\u00f3rdoba, se imaginan, siendo un destino tur\u00edstico, es central en los valles tur\u00edsticos, para comenzar a hablar, y tambi\u00e9n en las otras ciudades donde la poblaci\u00f3n del campo va y compra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.403282437270974, "is_candidate": true}, {"start": 1401.717, "end": 1408.642, "text": "O sea, por eso arrancamos con 15 centros, ya hemos terminado unos cuantos, y vamos por m\u00e1s, vamos por hacer m\u00e1s centros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43791420580831275, "is_candidate": true}, {"start": 1409.022, "end": 1418.385, "text": " Y me dec\u00eda reci\u00e9n el secretario de Relaciones Institucionales y el gobernador, si a eso lo hacemos ley, a la promoci\u00f3n de los centros comerciales a cielos abiertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4450450065275535, "is_candidate": true}, {"start": 1418.385, "end": 1419.765, "text": "Y bueno, vamos a hacer la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7211339057776367, "is_candidate": false}, {"start": 1419.765, "end": 1421.606, "text": "S\u00ed, por qu\u00e9 no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8154322956629885, "is_candidate": false}, {"start": 1421.606, "end": 1423.987, "text": "As\u00ed tiene un presupuesto todo el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.029861968670228, "is_candidate": false}, {"start": 1423.987, "end": 1427.368, "text": "Y queda con la pol\u00edtica permanente, con pol\u00edtica de reestado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7878797511700084, "is_candidate": false}, {"start": 1428.294, "end": 1440.58, "text": " Les menciono esto para decirles, nosotros trabajamos juntos porque hay certezas en la provincia y porque hay confianza entre el sector p\u00fablico y el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47275091325789054, "is_candidate": true}, {"start": 1440.58, "end": 1450.385, "text": "Y como nadie tiene la suma del saber p\u00fablico, o sea, nadie del libro gordo y petete, dir\u00edamos, de la generaci\u00f3n m\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42265868669903994, "is_candidate": true}, {"start": 1452.265, "end": 1458.849, "text": " Es importante que en el di\u00e1logo y el trabajo conjunto surja la idea de que se adopten las que sean buenas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41776263860607654, "is_candidate": true}, {"start": 1458.849, "end": 1462.751, "text": "Por ejemplo, la C\u00e1mara de Comercio Exterior nos dijo a trav\u00e9s del ministro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4980957951031314, "is_candidate": true}, {"start": 1466.753, "end": 1474.222, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 al que aumenta la producci\u00f3n no le damos un reintegro de impuesto indirecto a las pymes o al que hace la primera exportaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46895500111714217, "is_candidate": true}, {"start": 1474.222, "end": 1480.489, "text": "Al que hace la primera exportaci\u00f3n para ayudar a internacionalizar a las peque\u00f1as y medianas empresas de cobro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4937532062559956, "is_candidate": true}, {"start": 1480.489, "end": 1482.851, "text": "Y lo hicimos ley y est\u00e1 funcionando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5893093610955182, "is_candidate": false}, {"start": 1482.851, "end": 1484.654, "text": "Aquel que aumenta siendo pyme,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.587620359385395, "is_candidate": false}, {"start": 1486.055, "end": 1505.426, "text": " el nivel de factura al exterior o que arranca con la primera exportaci\u00f3n, nosotros le devolvemos una parte de impuestos, que son los impuestos indirectos que lamentablemente existen en Argentina, como ingreso bruto, para incentivar y para ayudarlos a que puedan internacionalizarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4530062459563997, "is_candidate": true}, {"start": 1505.426, "end": 1509.068, "text": "Y son ideas que surgieron del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6174958268600933, "is_candidate": false}, {"start": 1509.068, "end": 1510.729, "text": "Por eso las se\u00f1alo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5537271219719586, "is_candidate": false}, {"start": 1510.729, "end": 1514.472, "text": "Y que nosotros como Estado las adoptamos porque permanentemente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42156877474085885, "is_candidate": true}, {"start": 1515.055, "end": 1515.684, "text": " queremos que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.613488801506577, "is_candidate": false}, {"start": 1516.698, "end": 1519.079, "text": " haya m\u00e1s puestos de trabajo y m\u00e1s producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5898177554075789, "is_candidate": false}, {"start": 1519.079, "end": 1529.443, "text": "Y si nosotros exportamos m\u00e1s y las pymes cordobesas se internacionalizan m\u00e1s, son m\u00e1s puestos de trabajo cordobeses y hay m\u00e1s trabajo cordob\u00e9s que va al exterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44720747871871935, "is_candidate": true}, {"start": 1529.443, "end": 1531.083, "text": "Por eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5686836476820891, "is_candidate": false}, {"start": 1531.083, "end": 1544.768, "text": "Esta es nuestra manera de trabajar y esta es nuestra concepci\u00f3n de c\u00f3mo vemos el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba, cu\u00e1les son las bases que tiene y qu\u00e9 es lo que quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4624348617369217, "is_candidate": true}, {"start": 1545.288, "end": 1550.986, "text": " Nosotros estamos convencidos de que solo la producci\u00f3n y el trabajo permiten el progreso de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48424384899380934, "is_candidate": true}, {"start": 1550.986, "end": 1552.511, "text": "Todo lo dem\u00e1s tiene que ser...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4522775374589211, "is_candidate": true}, {"start": 1554.113, "end": 1577.023, "text": " temporal y occidental, pero el objetivo es ir a eso, por eso subsidiamos m\u00e1s el empleo que el desempleo, por eso tenemos los planes de empleo con 35.000 cordobeses, sea para los j\u00f3venes, sea para el que nombrado por empresas, sea los programas de inserci\u00f3n laboral, donde ponemos un poco nosotros y un poco los empresarios, y de esa manera es que C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3752252166688169, "is_candidate": true}, {"start": 1577.683, "end": 1583.467, "text": " viene funcionando y de esa manera creo que la provincia viene progresando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5256923829373688, "is_candidate": false}, {"start": 1583.467, "end": 1594.935, "text": "Creo que el ejemplo m\u00e1s claro de que C\u00f3rdoba se la ve como un lugar donde se puede desarrollar la vida es esto que mostr\u00f3 los n\u00fameros del provisorio del Censo 2022.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43769487000464535, "is_candidate": true}, {"start": 1596.016, "end": 1607.208, "text": " Nosotros aumentamos la poblaci\u00f3n en C\u00f3rdoba en porcentaje m\u00e1s que el promedio del pa\u00eds, de las grandes provincias las que m\u00e1s aument\u00f3 la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40563601541950434, "is_candidate": true}, {"start": 1607.208, "end": 1617.638, "text": "Y reitero, m\u00e1s de 300.000 de los m\u00e1s de 630.000 habitantes que aumentaron en C\u00f3rdoba, pues somos casi 4 millones, ahora es migraci\u00f3n de otro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3700385296808527, "is_candidate": true}, {"start": 1617.638, "end": 1618.819, "text": "Se ve que indudablemente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5117518056340685, "is_candidate": false}, {"start": 1620.0, "end": 1633.03, "text": " La gente elige venir a C\u00f3rdoba porque ve que tiene posibilidades de mejorar en su vida y eso no hace m\u00e1s que alegrarnos, no solo a nosotros como Estado, sino tambi\u00e9n a todos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.431398476588729, "is_candidate": true}, {"start": 1633.03, "end": 1641.716, "text": "Porque una de las caracter\u00edsticas que tiene la provincia de C\u00f3rdoba es que nuestros emprendedores son pioneros, yo siempre digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42208173833284934, "is_candidate": true}, {"start": 1641.716, "end": 1646.099, "text": "Los peque\u00f1os y medianos empresarios cordobeses, los productores cordobeses,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.513613850223995, "is_candidate": false}, {"start": 1646.639, "end": 1650.085, "text": " Los industriales cordobeses son pioneros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49665293175780245, "is_candidate": true}, {"start": 1650.085, "end": 1656.356, "text": "Ellos siempre, siempre invierten y apuestan a generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4790381291817928, "is_candidate": true}, {"start": 1656.356, "end": 1659.741, "text": "Nunca los hemos visto especulando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5282289422684461, "is_candidate": false}, {"start": 1660.569, "end": 1673.675, "text": " llev\u00e1ndose los recursos afuera, nunca tampoco han ido al Estado o han entrado en conversaciones con el Estado para buscar una ventaja individual, los emprendedores y los empresarios cordobes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39607983357157084, "is_candidate": true}, {"start": 1673.675, "end": 1682.92, "text": "Sino que siempre la relaci\u00f3n es para proponer acciones que permitan producir m\u00e1s, acciones que permitan m\u00e1s desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41463894288953407, "is_candidate": true}, {"start": 1683.26, "end": 1701.991, "text": " Y un poco nosotros, como Estado, nos toca coordinar lo que yo llamo la energ\u00eda creativa de los cordobeses, la energ\u00eda creativa de nuestros productores, de nuestros trabajadores, de quienes est\u00e1n en el complejo cient\u00edfico-acad\u00e9mico, y es lo que humildemente intentamos hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3936974029233794, "is_candidate": true}, {"start": 1701.991, "end": 1707.635, "text": "Es un poco lo que nosotros denominamos el modelo de gesti\u00f3n cordobesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48892949397504915, "is_candidate": true}, {"start": 1707.635, "end": 1712.137, "text": "Y si me permiten, dos minutos sobre la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47675325759289133, "is_candidate": true}, {"start": 1714.163, "end": 1719.506, "text": " Todos sabemos que es una situaci\u00f3n de gran incerteza la que vive Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4624717074016418, "is_candidate": true}, {"start": 1719.506, "end": 1727.169, "text": "Todos sabemos que estamos con una alt\u00edsima inflaci\u00f3n, que uno no ve objetivamente motivo para decir que esto se va a estabilizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44851071324464975, "is_candidate": true}, {"start": 1727.169, "end": 1734.632, "text": "Y todos sabemos que esta situaci\u00f3n de incerteza que hoy vivimos es una situaci\u00f3n que se viene arrastrando desde hace", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5270804615012058, "is_candidate": false}, {"start": 1736.073, "end": 1750.14, "text": " bastantes d\u00e9cadas y lo que ha hecho que tengamos hoy m\u00e1s pobreza, m\u00e1s trabajo negro, como se dice popularmente, y que tengamos tambi\u00e9n m\u00e1s dificultades para el funcionamiento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44419266305646743, "is_candidate": true}, {"start": 1750.14, "end": 1755.542, "text": "Esto es algo que es como una Argentina que viene cayendo a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4229594864357319, "is_candidate": true}, {"start": 1755.542, "end": 1762.646, "text": "Y me parece, en relaci\u00f3n a esto desde el punto de vista institucional, lo central es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49283311583725686, "is_candidate": true}, {"start": 1764.605, "end": 1766.306, "text": " respetar las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7185790275052675, "is_candidate": false}, {"start": 1766.306, "end": 1770.648, "text": "Porque eso es lo que da tranquilidad a cualquiera que va a invertir, a cualquiera que tiene que hacer algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5710851399986905, "is_candidate": false}, {"start": 1770.648, "end": 1782.434, "text": "Cuando usted sabe que si va a empezar una actividad, si tiene alguna dificultad, le van a fallar en la justicia, conforme a derecho y conforme al sentido com\u00fan, se siente m\u00e1s tranquilo y puede actuar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45562741852654765, "is_candidate": true}, {"start": 1783.16, "end": 1787.341, "text": " Entonces Argentina tiene que tener un funcionamiento institucional correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5282011286139283, "is_candidate": false}, {"start": 1787.341, "end": 1796.223, "text": "No puede haber avallazamiento de un poder a otro ni querer colonizar otro poder por parte de quienes tienen el poder ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43244310165713584, "is_candidate": true}, {"start": 1796.223, "end": 1804.505, "text": "No puede haber tampoco la voluntad de manejar todo en un pu\u00f1o o tener la raz\u00f3n nada m\u00e1s que quien dirige el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.448221208578106, "is_candidate": true}, {"start": 1804.505, "end": 1807.166, "text": "Esto es claro como funcionamiento institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5461968270874752, "is_candidate": false}, {"start": 1807.166, "end": 1807.666, "text": "Y creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7755500454662707, "is_candidate": false}, {"start": 1808.892, "end": 1822.81, "text": " En el tema econ\u00f3mico, todas estas crisis sucesivas de Argentina y esta ca\u00edda del Producto Bruto por Habitante que hemos tenido mientras pa\u00edses hermanos lo han mejorado en estas \u00faltimas d\u00e9cadas, \u00bfqu\u00e9 tiene dos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41651088694440797, "is_candidate": true}, {"start": 1822.81, "end": 1825.414, "text": "Dos detonantes que se han mantenido a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5030275020775238, "is_candidate": false}, {"start": 1826.292, "end": 1828.674, "text": " Uno es el d\u00e9ficit fiscal cr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6624860270710172, "is_candidate": false}, {"start": 1828.674, "end": 1832.638, "text": "No puede funcionar de una empresa que son peque\u00f1as y grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5948650655249433, "is_candidate": false}, {"start": 1832.638, "end": 1834.179, "text": "Si pierden todos los a\u00f1os, se funden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6320513185473084, "is_candidate": false}, {"start": 1834.179, "end": 1835.281, "text": "No hay alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6419861817530658, "is_candidate": false}, {"start": 1835.281, "end": 1840.065, "text": "Te puedes perder un a\u00f1o, puedes perder dos, puedes perder cada tanto, pero no puedes perder todos los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3799961811197391, "is_candidate": true}, {"start": 1840.065, "end": 1842.127, "text": "No puedes gastar m\u00e1s de lo que entras toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4683387210811043, "is_candidate": true}, {"start": 1842.527, "end": 1857.352, "text": " Ese d\u00e9ficit fiscal cr\u00f3nico es uno de los problemas serios que tiene Argentina, porque ese d\u00e9ficit fiscal cr\u00f3nico te lo financian hasta que no te lo financian m\u00e1s, despu\u00e9s empiezas a emitir sin reparlo y despu\u00e9s viene la inflaci\u00f3n y as\u00ed vas corriendo y as\u00ed nos viene pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45893329423490403, "is_candidate": true}, {"start": 1857.352, "end": 1860.813, "text": "Ese es un tema central que Argentina tiene que resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48159885667903357, "is_candidate": true}, {"start": 1860.813, "end": 1861.533, "text": "Y lo otro es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7496648853443217, "is_candidate": false}, {"start": 1862.453, "end": 1867.279, "text": " la crisis c\u00edclica que hay en el saldo de cuenta corriente y la balanza de pagos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5128877899044533, "is_candidate": false}, {"start": 1867.279, "end": 1879.194, "text": "Siempre por el que por ver termina faltando d\u00f3lares en Argentina, porque no los generamos los argentinos a la cantidad de d\u00f3lares que precisamos para funcionar en una econom\u00eda de un pa\u00eds de 46 millones de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37620058877215423, "is_candidate": true}, {"start": 1881.287, "end": 1895.441, "text": " Y vaya si ahora estamos sufriendo, y lo saben bien todas las pymes, lo que es la falta de d\u00f3lares y c\u00f3mo a quienes viven m\u00e1s lejos del puerto se les hace m\u00e1s dif\u00edcil conseguir que le autoricen una importaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4461676833287772, "is_candidate": true}, {"start": 1895.441, "end": 1903.429, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba lo sufrimos y estoy seguro que lo sufren en todas las provincias argentinas, m\u00e1s de que el que tiene m\u00e1s chance de acceder", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40937984806182093, "is_candidate": true}, {"start": 1903.809, "end": 1908.91, "text": " a los funcionarios y tiene m\u00e1s poder del obre tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46245172021354886, "is_candidate": true}, {"start": 1908.91, "end": 1913.211, "text": "Esos dos temas me parecen los temas centrales que Argentina tiene que resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48972240499478314, "is_candidate": true}, {"start": 1913.211, "end": 1918.993, "text": "Y yo no creo que sean de imposible resoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4999926684807543, "is_candidate": true}, {"start": 1918.993, "end": 1923.554, "text": "Primero, porque los vientos que corren en el mundo en los nuevos tiempos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4209207546643261, "is_candidate": true}, {"start": 1924.748, "end": 1929.913, "text": " nos permitir\u00edan resolver el tema de la llegada de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.455195647926796, "is_candidate": true}, {"start": 1929.913, "end": 1935.378, "text": "Nosotros tenemos posibilidad en varios complejos del pa\u00eds de generar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4136645182194503, "is_candidate": true}, {"start": 1936.5, "end": 1964.769, "text": " sea en el complejo agroalimentario, que ya sabemos, sea en el complejo del litio, de los nuevos minerales, que hay inversiones en el mundo que est\u00e1n buscando d\u00f3nde producir ese nuevo mineral, sea en todo el complejo minero, sea en el petr\u00f3leo y el gas, con Vaca Muerte y las posibilidades que tenemos en el petr\u00f3leo, sea tambi\u00e9n en la econom\u00eda del conocimiento, donde Argentina tiene una gran competitividad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4167471830283803, "is_candidate": true}, {"start": 1965.49, "end": 1976.402, "text": " Porque m\u00e1s all\u00e1 del deterioro que puede haber sufrido el sistema educativo, Argentina es competitiva en la econom\u00eda del conocimiento y eso genera divisas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4548349178463674, "is_candidate": true}, {"start": 1976.402, "end": 1979.945, "text": "Y creo que hay otro complejo que Argentina nunca, nunca le", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5383968804269899, "is_candidate": false}, {"start": 1980.706, "end": 1984.729, "text": " prest\u00f3 atenci\u00f3n, pero que puede ser un gran generador de divisas, que es la pesca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48205652397702126, "is_candidate": true}, {"start": 1984.729, "end": 1991.874, "text": "Nosotros con el litoral mar\u00edtimo que tenemos, tendr\u00edamos que ser uno de los grandes exportadores de pesca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4987983336933116, "is_candidate": true}, {"start": 1991.874, "end": 1993.255, "text": "Este es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6890117474940747, "is_candidate": false}, {"start": 1993.255, "end": 2000.54, "text": "Estos complejos, por mencionar eso, adem\u00e1s de la potencialidad que tiene el complejo industrial, adem\u00e1s del turismo, adem\u00e1s de todas las", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3808697213112351, "is_candidate": true}, {"start": 2000.9, "end": 2015.944, "text": " Las posibilidades que tenemos en otras actividades econ\u00f3micas nos permitir\u00edan r\u00e1pidamente, si tuvi\u00e9ramos estabilidad, si tuvi\u00e9ramos reglas de juego claras, reglas de juego permanentes, tener la suficiente cantidad de d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4388460487580733, "is_candidate": true}, {"start": 2016.664, "end": 2022.186, "text": " y no tener las crisis c\u00edclicas en el saldo de la cuenta corriente de la balanza de pagos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5371023223827229, "is_candidate": false}, {"start": 2022.186, "end": 2024.887, "text": "Y no es tan dif\u00edcil hacerlo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49021298617620335, "is_candidate": true}, {"start": 2024.887, "end": 2033.109, "text": "Y creo que el otro tema, que es el d\u00e9ficit fiscal cr\u00f3nico, tambi\u00e9n no se trata de hacer una carnicer\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5016061275359894, "is_candidate": false}, {"start": 2033.769, "end": 2036.191, "text": " en las erogaciones del Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6160227858162877, "is_candidate": false}, {"start": 2036.191, "end": 2046.48, "text": "Se trata simplemente de que no haya superposici\u00f3n de funci\u00f3n entre el Estado Nacional, las provincias y los municipios, porque para eso cada una tiene que hacer su actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47030994646872326, "is_candidate": true}, {"start": 2046.48, "end": 2051.885, "text": "Se trata de que, por ejemplo, no haya los subsidios indiscriminados como es el de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46267481894450857, "is_candidate": true}, {"start": 2051.885, "end": 2055.809, "text": "Yo soy miembro de la clase media, yo no preciso que me subsidien el consumo de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5661708399016403, "is_candidate": false}, {"start": 2056.209, "end": 2064.919, "text": " S\u00ed lo precisa aquel que est\u00e1 pasando por dificultades econ\u00f3micas y est\u00e1 dentro de los sectores m\u00e1s sumergidos de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47306542624644343, "is_candidate": true}, {"start": 2064.919, "end": 2068.383, "text": "Se trata de tocar eso y vamos a alcanzar el peligro fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5862404500749689, "is_candidate": false}, {"start": 2068.383, "end": 2076.333, "text": "Por eso yo soy un convencido de que Argentina, manteniendo la institucionalidad, respetando la pluralidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47995792128193804, "is_candidate": true}, {"start": 2077.236, "end": 2088.663, "text": " tiene las condiciones para dejar atr\u00e1s todos estos a\u00f1os de decadencia, de aumento de la pobreza, de falta de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4364416812766969, "is_candidate": true}, {"start": 2088.663, "end": 2105.913, "text": "Y Argentina tiene todo porque tiene todas las posibilidades de resolver los dos grandes cuellos de botella que son el d\u00e9ficit, el saldo de la cuenta corriente de la balanza de pago, o sea, la falta de d\u00f3lares por un lado, y por otro lado, el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41830036277272564, "is_candidate": true}, {"start": 2105.913, "end": 2106.253, "text": "As\u00ed que,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7533467057413068, "is_candidate": false}, {"start": 2107.31, "end": 2115.037, "text": " Vamos, vamos con fuerza, sigamos las pymes trabajando, manteniendo, invirtiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48662261040223154, "is_candidate": true}, {"start": 2115.037, "end": 2127.427, "text": "Vamos con la potencia que siempre ha caracterizado a las pymes argentinas, que son las responsables del empleo de la patria y son las responsables de que se mueva el aparato productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4180376376936694, "is_candidate": true}, {"start": 2127.427, "end": 2129.95, "text": "Vamos, que Argentina tiene futuro y no ir mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5223206753647746, "is_candidate": false}, {"start": 2129.95, "end": 2134.994, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0289571837101954, "is_candidate": false}, {"start": 2137.835, "end": 2140.196, "text": " Muchas gracias, se\u00f1or gobernador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9622386453993264, "is_candidate": false}, {"start": 2140.196, "end": 2143.777, "text": "Hay cuatro pedidos de preguntas, si usted lo dispone.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.825152614088905, "is_candidate": false}, {"start": 2143.777, "end": 2145.818, "text": "Con todo gusto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6239764871610423, "is_candidate": false}, {"start": 2145.818, "end": 2149.159, "text": "Fabiata R\u00edos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9313081044321322, "is_candidate": false}, {"start": 2149.159, "end": 2153.78, "text": "Luego Vicente Lorenzo, para que est\u00e9n preparados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7525624925690424, "is_candidate": false}, {"start": 2153.78, "end": 2162.723, "text": "Luis Pagnone y Monsioli, son los cuatro pedidos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0127442476897535, "is_candidate": false}, {"start": 2162.723, "end": 2163.903, "text": "Buenos d\u00edas, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7886215989666572, "is_candidate": false}, {"start": 2163.903, "end": 2166.244, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va al equipo tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9406483274933123, "is_candidate": false}, {"start": 2168.827, "end": 2176.113, "text": " Yo soy Fabi\u00e1n Tarr\u00edo, Director de Comercio de CAME, con algunos a\u00f1os en la entidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8349056140236082, "is_candidate": false}, {"start": 2176.113, "end": 2188.984, "text": "Como dirigente que soy, como pyme que soy, tengo el gusto de haber visitado muchas veces, acordo a los Centros Comerciales Abiertos, que yo presido la Federaci\u00f3n de Centros Comerciales del Cielo Abierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9227724965717039, "is_candidate": false}, {"start": 2189.901, "end": 2205.832, "text": " Eduardo Acastelo, ac\u00e1 presente, se sonr\u00ede, porque fue ah\u00ed en Villa Mar\u00eda, donde hace unos a\u00f1os ya, Eduardo, firmamos uno de los primeros convenios que se dieron en C\u00f3rdoba sobre centros comerciales abiertos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8917986101285803, "is_candidate": false}, {"start": 2205.832, "end": 2214.278, "text": "Usted habl\u00f3, para satisfacci\u00f3n de nuestros o\u00eddos, habl\u00f3 del respeto a las instituciones,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9035912659588514, "is_candidate": false}, {"start": 2216.301, "end": 2243.21, "text": " clave seg\u00fan la mayor\u00eda de nosotros piensa eh habl\u00f3 de la de de compartir eh entidades mixtas pero que la presidencia la tengan los privados es todo lo contrario a lo que hacen la mayor\u00eda de los gobernantes cualquier ente mixto que hay generalmente la presidencia lo tiene la tiene el estado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8942704161660596, "is_candidate": false}, {"start": 2244.804, "end": 2268.369, "text": " eh mmm habl\u00f3 tambi\u00e9n de bueno de la ayuda a los centros comerciales abiertos de conventir en ley alguna posibilidad de de consecuencia en el tiempo con respecto a esta promoci\u00f3n que tanto resultado da a lo largo y a lo ancho de todo el pa\u00eds dijo tambi\u00e9n que la participaci\u00f3n activa de los dirigentes es muy importante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8975684006710541, "is_candidate": false}, {"start": 2273.999, "end": 2277.781, "text": " que cumple acabadamente el gobierno de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8930892487814159, "is_candidate": false}, {"start": 2277.781, "end": 2303.156, "text": "\u00bfUsted cree que esta forma de gobierno, en este escenario pol\u00edtico actual, con algunas disidencias muy fuertes en el oficialismo y en la oposici\u00f3n, cree que en este escenario pol\u00edtico, m\u00e1s all\u00e1 de estas disidencias y a partir de este a\u00f1o de elecciones,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9284968840190022, "is_candidate": false}, {"start": 2304.221, "end": 2314.551, "text": " \u00bfTiene una posibilidad de encauzar somenamente, aunque sea por ese camino que usted est\u00e1 trazando, como en la provincia de C\u00f3rdoba sucede?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8881162145571035, "is_candidate": false}, {"start": 2314.551, "end": 2315.832, "text": "S\u00ed, estoy convencido que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4611610534761609, "is_candidate": true}, {"start": 2315.832, "end": 2322.078, "text": "Yo creo que indudablemente en la decadencia argentina se ha agravado en los \u00faltimos a\u00f1os por la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4215374532901801, "is_candidate": true}, {"start": 2322.972, "end": 2329.402, "text": " Y porque los que definen la agenda pol\u00edtica son los dos extremos de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44012552133620353, "is_candidate": true}, {"start": 2329.402, "end": 2330.503, "text": "Y eso es malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5277321364770309, "is_candidate": false}, {"start": 2330.503, "end": 2338.976, "text": "Pero cuando usted mira el conjunto de la sociedad, yo estoy seguro que la inmensa mayor\u00eda de los argentinos pensamos igual que lo que pensamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40679334676068446, "is_candidate": true}, {"start": 2339.036, "end": 2347.782, "text": " que la grieta nos hace da\u00f1o, que es necesario trabajar en conjunto, que hay que respetar las instituciones, que el que piensa distinto no es un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38107679958452356, "is_candidate": true}, {"start": 2347.782, "end": 2364.654, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que est\u00e1n dadas las condiciones, m\u00e1s all\u00e1 de que hoy la pol\u00edtica est\u00e9 te\u00f1ida por los extremos de la grieta, para generar algo que tenga un amplio consenso y nos permita avanzar hacia la soluci\u00f3n de los problemas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3793036976082469, "is_candidate": true}, {"start": 2364.654, "end": 2366.616, "text": "Estoy convencido de eso, s\u00ed creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5634494833836685, "is_candidate": false}, {"start": 2367.176, "end": 2372.322, "text": " que hay que generarlo y traducirlo en un programa antes de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4267568857978318, "is_candidate": true}, {"start": 2372.322, "end": 2377.788, "text": "Porque si es as\u00ed despu\u00e9s, es decir, vos terminas y que despu\u00e9s yo lo llamo a todo, bueno, eso no funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4608025085307542, "is_candidate": true}, {"start": 2377.788, "end": 2383.154, "text": "Por lo menos hasta ahora se vio que siempre llaman para decir que hay que hacer esto, esto y esto, y no es la manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.411727872387637, "is_candidate": true}, {"start": 2383.274, "end": 2392.408, "text": " Pero estoy convencido que s\u00ed, que Argentina tiene esa posibilidad y que la gente, la inmensa mayor\u00eda, quiere que se acabe la grieta y que usemos sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3929515766840115, "is_candidate": true}, {"start": 2392.408, "end": 2395.172, "text": "Cuando a m\u00ed me preguntan, \u00bfcu\u00e1l es el \u00e9xito de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5713120462213661, "is_candidate": false}, {"start": 2395.172, "end": 2396.774, "text": "Yo digo que somos sensatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6280036976998061, "is_candidate": false}, {"start": 2396.774, "end": 2398.377, "text": "Tentamos ser sensatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5532432618562527, "is_candidate": false}, {"start": 2398.377, "end": 2398.677, "text": "Nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9178523449317404, "is_candidate": false}, {"start": 2399.278, "end": 2400.999, "text": " Usamos el sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6068634951200539, "is_candidate": false}, {"start": 2400.999, "end": 2403.279, "text": "No es que seamos unos hombres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5792360429061396, "is_candidate": false}, {"start": 2403.279, "end": 2404.98, "text": "El sentido com\u00fan que viene de cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7556453798408704, "is_candidate": false}, {"start": 2404.98, "end": 2409.082, "text": "Que hab\u00eda que hacer la conectividad de Internet de toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44704563382636253, "is_candidate": true}, {"start": 2409.082, "end": 2411.622, "text": "Por eso estamos invirtiendo ahora, porque es lo que se viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6073763340427388, "is_candidate": false}, {"start": 2411.622, "end": 2413.343, "text": "Para que todos puedan trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5042280512711281, "is_candidate": false}, {"start": 2413.343, "end": 2418.365, "text": "Tenemos 427 municipios comunes, 165 mil kil\u00f3metros de superficie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45388201896747415, "is_candidate": true}, {"start": 2418.365, "end": 2421.046, "text": "Tiene que llegar el Internet de alta velocidad a toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49364477589170674, "is_candidate": true}, {"start": 2421.046, "end": 2426.708, "text": "Esa es la infraestructura que va a permitir en los pr\u00f3ximos a\u00f1os que se desarrolle C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4982221601056892, "is_candidate": true}, {"start": 2427.108, "end": 2428.029, "text": " No tenemos agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.558144688285115, "is_candidate": false}, {"start": 2428.029, "end": 2429.791, "text": "Tiene que venir el agua del Paran\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5432740507951437, "is_candidate": false}, {"start": 2429.791, "end": 2433.916, "text": "Por eso el acueducto que estamos haciendo con Santa Fe para traer agua del Paran\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4450345807736187, "is_candidate": true}, {"start": 2433.916, "end": 2435.577, "text": "No somos una provincia excepcional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5702188385966651, "is_candidate": false}, {"start": 2435.577, "end": 2438.46, "text": "Y eso cuando me dice que es sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6062381801437475, "is_candidate": false}, {"start": 2438.46, "end": 2443.886, "text": "Y lo que Argentina necesita es ser un pa\u00eds normal y con sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.510797066527589, "is_candidate": false}, {"start": 2443.886, "end": 2448.071, "text": "Y la inmensa mayor\u00eda de los argentinos, la abrumadora mayor\u00eda de los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47481928918696603, "is_candidate": true}, {"start": 2448.431, "end": 2452.132, "text": " somos gente sensata, somos gente sensata, de trabajo, y tenemos sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43969584704257736, "is_candidate": true}, {"start": 2452.132, "end": 2452.972, "text": "Por eso creo que.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6412424710276071, "is_candidate": false}, {"start": 2452.972, "end": 2455.113, "text": "Gracias gobernador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9642212150514895, "is_candidate": false}, {"start": 2455.113, "end": 2455.513, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9028147166648302, "is_candidate": false}, {"start": 2455.513, "end": 2459.734, "text": "Vicente Lorenzo se identifica a Pagnone para que le lleven el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7442473762081117, "is_candidate": false}, {"start": 2459.734, "end": 2465.775, "text": "Perd\u00f3n Buenas tardes eh gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7896369398574282, "is_candidate": false}, {"start": 2465.775, "end": 2470.596, "text": "Vicente Lorenzo, presidente de la C\u00e1mara de Comerciantes Mayoristas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8696658588991216, "is_candidate": false}, {"start": 2470.596, "end": 2474.817, "text": "Hoy el sector PYME tiene dos, est\u00e1 inmerso en dos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7958107811594162, "is_candidate": false}, {"start": 2478.761, "end": 2497.595, "text": " alt\u00edsima, que nos impide, si tenemos la voluntad de generar una inversi\u00f3n hacia futuro, hacer tomar la decisi\u00f3n, porque por ah\u00ed dice, yo pongo este dinero y no lo tengo m\u00e1s por acciones de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7481006803187222, "is_candidate": false}, {"start": 2497.595, "end": 2506.902, "text": "Y el otro esquema es la alt\u00edsima presi\u00f3n fiscal que nos obliga a una gran mayor\u00eda para subsistir, ir al mercado informal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8558436529659805, "is_candidate": false}, {"start": 2507.853, "end": 2518.137, "text": " hoy la informalidad en la Argentina es mucho mayor de lo que muchos piensan, y es lo que realmente hace que un sector tenga que estar en la informalidad para poder subsistir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8285019436563865, "is_candidate": false}, {"start": 2518.137, "end": 2523.979, "text": "Y es con una contingencia, el sector PyME recibe una contingencia futuro muy grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7652283829524007, "is_candidate": false}, {"start": 2523.979, "end": 2524.519, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9537891306251377, "is_candidate": false}, {"start": 2524.519, "end": 2531.781, "text": "Y porque esa informalidad le genera un mont\u00f3n de debilidades en la toma de decisiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7624648045411364, "is_candidate": false}, {"start": 2531.781, "end": 2533.222, "text": "Por otro lado, lo escuchamos que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8799619876603537, "is_candidate": false}, {"start": 2535.075, "end": 2549.665, "text": " estamos teniendo un d\u00e9ficit cr\u00f3nico tenemos un d\u00e9ficit cr\u00f3nico cuando tenemos la mayor presi\u00f3n fiscal, es decir, es realmente muy complicado saber qu\u00e9 va a pasar en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7490096796965101, "is_candidate": false}, {"start": 2549.665, "end": 2558.551, "text": "Entonces, la la consulta concreta, gobernadores, en el escenario que usted o alguno de su equipo pueda acceder a dirigir a este pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8117796657078709, "is_candidate": false}, {"start": 2559.798, "end": 2563.36, "text": " \u00bfQu\u00e9 medidas concretas al sector a corto plazo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8454933092094561, "is_candidate": false}, {"start": 2563.36, "end": 2582.15, "text": "Es decir, bueno, las elecciones se hacen en diciembre del nuevo gobierno, a partir de diciembre deber\u00edamos tomar esta medida como para poder dar un nivel de certidumbre a un sector que lo \u00fanico que quiere es trabajar y dar empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7929587740204334, "is_candidate": false}, {"start": 2582.15, "end": 2588.853, "text": "Coincido, y en el tema en positivo, Argentina tiene una presi\u00f3n fiscal te\u00f3rica alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3278468911204857, "is_candidate": true}, {"start": 2590.103, "end": 2597.369, "text": " Pero como tiene una alta evasi\u00f3n, digamos, como no tiene alta informalidad, termina siendo una presi\u00f3n fiscal no tan alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39842475148200696, "is_candidate": true}, {"start": 2597.369, "end": 2598.43, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7734317534983834, "is_candidate": false}, {"start": 2598.43, "end": 2603.274, "text": "A eso suma la ley de que el Estado Nacional gasta de m\u00e1s y m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47549687205851954, "is_candidate": true}, {"start": 2603.274, "end": 2604.935, "text": "Esas son las cosas que pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6136257711379333, "is_candidate": false}, {"start": 2604.935, "end": 2606.016, "text": "\u00bfQu\u00e9 creo yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7259163234233412, "is_candidate": false}, {"start": 2606.016, "end": 2611.741, "text": "Que si usted tiene una cantidad de impuestos, pero lo paga la miente de la gente, hay algo que est\u00e1 mal en esos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.383887809733536, "is_candidate": true}, {"start": 2611.741, "end": 2614.523, "text": "Esto es evidente cuando no funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5665143456779925, "is_candidate": false}, {"start": 2614.523, "end": 2615.544, "text": "Entonces hay que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6841111061726814, "is_candidate": false}, {"start": 2617.643, "end": 2635.236, "text": " sacar los impuestos que penalizan la actividad y ponen esa mayor presi\u00f3n fiscal, cambiarlo por impuestos m\u00e1s simple de cobrarse y que tenga tengan una correlaci\u00f3n con la realidad econ\u00f3mica y que no haya tanta evasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3888355231882833, "is_candidate": true}, {"start": 2635.236, "end": 2643.522, "text": "Este es el desaf\u00edo que tiene Argentina, porque si no, siempre que hace le aumenta los impuestos y pesca en la pecera y no se anima a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.450595350732824, "is_candidate": true}, {"start": 2644.282, "end": 2653.61, "text": " encarar de frente la reforma tributaria que tiene que hacer para tener una presi\u00f3n fiscal razonable que tiene otros pa\u00edses del mundo, como tiene Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35987031523168866, "is_candidate": true}, {"start": 2653.61, "end": 2661.557, "text": "Mire el ejemplo, somos un pa\u00eds hermano vecino, pero \u00bfqu\u00e9 tiene los impuestos razonables?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3581172189396027, "is_candidate": true}, {"start": 2661.557, "end": 2663.499, "text": "Nosotros tenemos un mont\u00f3n de impuestos que son", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5734224768660786, "is_candidate": false}, {"start": 2665.0, "end": 2665.681, "text": " y racional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7076893269139215, "is_candidate": false}, {"start": 2665.681, "end": 2671.65, "text": "Me parece que eso es lo que hay que poner en marcha, digamos, si Argentina tiene que encarar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44272179025416913, "is_candidate": true}, {"start": 2671.65, "end": 2676.657, "text": "Y creo que, indudablemente, no puedo decir aqu\u00ed cu\u00e1les son las medidas que tiene que tomar el pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.414459460757183, "is_candidate": true}, {"start": 2676.657, "end": 2677.278, "text": "No ser\u00eda serio de mi parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7052790652034326, "is_candidate": false}, {"start": 2679.521, "end": 2686.089, "text": " Pero s\u00ed creo que es factible resolver los problemas que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47912821520541027, "is_candidate": true}, {"start": 2686.089, "end": 2695.38, "text": "Puse como centro estos dos que son centrales porque resolver el d\u00e9ficit fiscal va a ayudar a resolver el tema de la inflaci\u00f3n y mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4155600025474294, "is_candidate": true}, {"start": 2696.286, "end": 2700.708, "text": " Y eso es lo que nosotros precisamos, que haya estabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39939458415847817, "is_candidate": true}, {"start": 2700.708, "end": 2705.91, "text": "Estabilidad en la estabilidad econ\u00f3mica y estabilidad en las reglas de juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4723771276552766, "is_candidate": true}, {"start": 2705.91, "end": 2708.29, "text": "Es lo que precisan las pymes para invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5096492895159801, "is_candidate": false}, {"start": 2708.29, "end": 2709.291, "text": "Y que haya cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6658420092651212, "is_candidate": false}, {"start": 2709.291, "end": 2711.552, "text": "Pero ac\u00e1 resulta que no hay cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5336456902270157, "is_candidate": false}, {"start": 2711.552, "end": 2720.815, "text": "F\u00edjese el absurdo que nosotros tuvimos que, para poder hacer vivienda en la provincia, poner recursos del presupuesto provincial", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43750674315446847, "is_candidate": true}, {"start": 2722.879, "end": 2724.84, "text": " a financiamiento de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5047695838716793, "is_candidate": false}, {"start": 2724.84, "end": 2732.742, "text": "Tenemos en marcha un programa de 10.000 viviendas donde lo financian una parte para los sectores medios, el Banco Provincial de C\u00f3rdoba, que es estatal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38114156338938654, "is_candidate": true}, {"start": 2732.742, "end": 2735.023, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 estatal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.561653926902075, "is_candidate": false}, {"start": 2735.023, "end": 2736.703, "text": "No justifica que d\u00e9 p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5293174743243942, "is_candidate": false}, {"start": 2736.703, "end": 2740.444, "text": "Paga impuesto a la ganancia el Banco Provincial de C\u00f3rdoba, la empresa provincial de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5365203586666618, "is_candidate": false}, {"start": 2740.444, "end": 2750.127, "text": "Y tenemos otra empresa que tambi\u00e9n es estatal, que es Camino de la Sierra, la red de acceso a C\u00f3rdoba, porque cuando se fue y se fundi\u00f3, la multinacional que la manej\u00f3, digo, solo se la vendo al Estado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4099618324822665, "is_candidate": true}, {"start": 2750.527, "end": 2752.328, "text": " tambi\u00e9n da ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5962720385454152, "is_candidate": false}, {"start": 2752.328, "end": 2758.149, "text": "O sea, que sea deletado no significa que tenga que dar p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44981820206410206, "is_candidate": true}, {"start": 2758.149, "end": 2762.551, "text": "Pero no hay ni cr\u00e9dito para vivienda en Argentina, que hay en otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44175541229562565, "is_candidate": true}, {"start": 2762.551, "end": 2771.533, "text": "Si no, nosotros no tenemos recursos del presupuesto para eso, no podr\u00edamos estar haciendo vivienda si estamos haciendo la vivienda inicial para 10.000 familias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4187317882302968, "is_candidate": true}, {"start": 2771.533, "end": 2773.174, "text": "No, estamos hablando de los cr\u00e9ditos para eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5059912217901172, "is_candidate": false}, {"start": 2774.148, "end": 2792.899, "text": " Y no hay cr\u00e9dito, porque la verdad es que mientras hay un repudio a la moneda como la que tenemos, mientras siempre quieran resolver el tema de la inflaci\u00f3n poniendo tasa de inter\u00e9s positiva, siempre, digamos, hace de que los sectores peque\u00f1os y medianos no tengan acceso al cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45567005440148733, "is_candidate": true}, {"start": 2793.576, "end": 2794.817, "text": " Esta es la realidad de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5726488736164989, "is_candidate": false}, {"start": 2794.817, "end": 2796.679, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hace que las pymes no tienen cr\u00e9dito?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6635508804806853, "is_candidate": false}, {"start": 2796.679, "end": 2804.586, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hace que un banco no analiza un buen proyecto, como se hace en cualquier lado del mundo, y cobra la tasa de inter\u00e9s razonable?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4739235566480964, "is_candidate": true}, {"start": 2804.586, "end": 2808.61, "text": "Me parece que estos son los temas que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4367281866847419, "is_candidate": true}, {"start": 2808.61, "end": 2817.738, "text": "Y adem\u00e1s creo que Argentina tiene otro problema por parte de los economistas que ac\u00e1 se enamoran de los instrumentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3750770180777866, "is_candidate": true}, {"start": 2817.738, "end": 2817.999, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7830948836412861, "is_candidate": false}, {"start": 2819.671, "end": 2822.174, "text": " para que baja la inflaci\u00f3n, tasa de interial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.57535421872414, "is_candidate": false}, {"start": 2822.174, "end": 2827.742, "text": "La tasa de interial est\u00e1 dura, dura, dura, dura, hasta que mata la econom\u00eda, lo que pase en cualquier lado del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.537053643548592, "is_candidate": false}, {"start": 2828.939, "end": 2831.982, "text": " Si hay recesi\u00f3n, bueno, emitamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6412203153332676, "is_candidate": false}, {"start": 2831.982, "end": 2835.665, "text": "Usted puede emitir, y de hecho todos los pa\u00edses emiten, pero no puede emitir toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45605502828188593, "is_candidate": true}, {"start": 2835.665, "end": 2850.617, "text": "Miren el caos que tenemos en la cantidad de letras, de t\u00edtulos que debe el Banco Central, que le vencen miles de millones y billones todos los meses por haber emitido permanentemente y siguen emitiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40597294601140366, "is_candidate": true}, {"start": 2850.617, "end": 2852.439, "text": "O sea, esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5313719973206547, "is_candidate": false}, {"start": 2852.439, "end": 2855.421, "text": "Eso termina generando inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47221112499847906, "is_candidate": true}, {"start": 2855.421, "end": 2856.883, "text": "Pero en Argentina se enamora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5558176386993152, "is_candidate": false}, {"start": 2857.483, "end": 2867.731, "text": " de los instrumentos en vez de seguir lo que hay que seguir, que es la ganancia de productividad y competitividad, que es lo que permite el proceso de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44351192048288235, "is_candidate": true}, {"start": 2867.731, "end": 2877.079, "text": "Usted puede alg\u00fan tiempo tener la tasa de inter\u00e9s alto, puede tener la tasa de inter\u00e9s negativo otro tiempo, puede emitir durante un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3981322789891044, "is_candidate": true}, {"start": 2877.725, "end": 2884.066, "text": " puede impulsar pol\u00edticas de crecimiento r\u00e1pido durante un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5477502902901691, "is_candidate": false}, {"start": 2884.066, "end": 2891.568, "text": "Lo que no puede es enamorarse de un instrumento todo el tiempo, porque eso termina lesionando el funcionamiento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4009264178182965, "is_candidate": true}, {"start": 2891.568, "end": 2895.908, "text": "Por eso cuando yo digo, tenemos que ser un pa\u00eds normal, lo normal es esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5287376756409441, "is_candidate": false}, {"start": 2895.908, "end": 2897.249, "text": "Lo normal es esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5851575862191459, "is_candidate": false}, {"start": 2897.249, "end": 2904.17, "text": "Y lo normal es de que encaremos un plan de estabilizaci\u00f3n de la econom\u00eda en serio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47987318914130594, "is_candidate": true}, {"start": 2905.839, "end": 2918.106, "text": " cuando est\u00e9 el nuevo gobierno y encarar un plan de estabilizaci\u00f3n en serio no significa que uno tiene que este mandar a la quiebra un mont\u00f3n de pymes que tiene que despedir un mont\u00f3n de gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38916582252363163, "is_candidate": true}, {"start": 2918.106, "end": 2926.75, "text": "Lo que tiene que hacer es sacar la gordura para lograr el equilibrio fiscal, no emitir a los pavotes, porque si yo digo voy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.447887984342937, "is_candidate": true}, {"start": 2926.75, "end": 2934.074, "text": "No, no, yo voy a controlar el gasto, pero a su vez voy tomando media para incrementar el gasto, para ver si me va mejor pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39992106031092867, "is_candidate": true}, {"start": 2934.074, "end": 2935.455, "text": "Bueno, eso no va a terminar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6185758294655224, "is_candidate": false}, {"start": 2936.175, "end": 2941.118, "text": " Esto es lo que creo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6062230134136857, "is_candidate": false}, {"start": 2941.118, "end": 2941.498, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8950128450857595, "is_candidate": false}, {"start": 2941.498, "end": 2942.059, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0370152287666927, "is_candidate": false}, {"start": 2942.059, "end": 2942.479, "text": "S\u00ed, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9663993719862997, "is_candidate": false}, {"start": 2942.479, "end": 2950.043, "text": "Luis Pagnone, Alejandro Amosiole, y cerramos con Zurita porque ya no excedimos de las tres preguntas que hab\u00edamos pedido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8120935392029393, "is_candidate": false}, {"start": 2950.043, "end": 2951.804, "text": "Adelante, Luis.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8092668128212974, "is_candidate": false}, {"start": 2951.804, "end": 2952.485, "text": "Bien, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9455470717671656, "is_candidate": false}, {"start": 2952.485, "end": 2954.226, "text": "Muchas gracias, Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7774021397219817, "is_candidate": false}, {"start": 2954.226, "end": 2957.608, "text": "Gracias, Cami, por permitirnos hablar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8023946557639394, "is_candidate": false}, {"start": 2957.608, "end": 2962.871, "text": "Se\u00f1or Gobernador, yo soy de la provincia de Santa Fe, m\u00e1s espec\u00edficamente de Venado Tuerto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8155374313019053, "is_candidate": false}, {"start": 2964.87, "end": 2971.016, "text": " Hay dos temas que realmente a los santafesinos nos preocupan y mucho, sobre todo en la regi\u00f3n sur.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.869725115337956, "is_candidate": false}, {"start": 2971.016, "end": 2973.319, "text": "Una de ellas es el tema de rutas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8689747977868187, "is_candidate": false}, {"start": 2973.319, "end": 2979.825, "text": "Hace muy poco tiempo, en pleno mundial, nuestro director t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n mencion\u00f3 la muerte de un amigo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9000435704487078, "is_candidate": false}, {"start": 2980.686, "end": 2983.07, "text": " en la ruta 33.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8477767775302393, "is_candidate": false}, {"start": 2983.07, "end": 2987.998, "text": "Quiz\u00e1s la pregunta va m\u00e1s como presidente de la regi\u00f3n centro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8992284425941732, "is_candidate": false}, {"start": 2987.998, "end": 2995.73, "text": "Que en este momento y la verdad que me alegr\u00f3 mucho que fuese usted el gobernador por la fuerza que tiene C\u00f3rdoba siempre para trabajar en todos los temas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8558018836327668, "is_candidate": false}, {"start": 2996.408, "end": 3019.461, "text": " Respecto a esto, justamente quer\u00eda preguntarle si se ha podido trabajar desde la regi\u00f3n, centro por supuesto, en este tema que es tan importante para los Santa Fecino, porque la verdad que no queremos que se nos sigan muriendo gente y sobre todo j\u00f3venes, que son los que m\u00e1s transita, al respecto en qu\u00e9 estado estamos en esto y si se pudo hacer algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8425283301067589, "is_candidate": false}, {"start": 3019.461, "end": 3021.322, "text": "Y despu\u00e9s le har\u00e9 la otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7570746956839773, "is_candidate": false}, {"start": 3022.549, "end": 3028.292, "text": " Bueno, nosotros definimos como regi\u00f3n centro lo que son los corredores bioce\u00e1nicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34156268154819813, "is_candidate": true}, {"start": 3028.292, "end": 3033.635, "text": "Importante que defendemos, digamos, como regi\u00f3n centro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3424961941235053, "is_candidate": true}, {"start": 3033.635, "end": 3051.524, "text": "Ya me s\u00e9 el que viene de Brasil, que entra por Paso de los Libres, que llega a Concordia, va, cruza entre r\u00edos, llega a Santa Fe, Santa Fe, San Francisco, San Francisco Corby, San Francisco, Villa Mar\u00eda, R\u00edo Cuarto y la Ruta 8.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3840218298096687, "is_candidate": true}, {"start": 3052.364, "end": 3060.287, "text": " \u00bfC\u00f3mo defendemos tambi\u00e9n, digamos eso por decir corredores viales centrales, c\u00f3mo defendemos la hidrov\u00eda y el manejo adecuado de la hidrov\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4158722044574852, "is_candidate": true}, {"start": 3060.287, "end": 3066.069, "text": "Porque es uno de los principales lugares de salida de nuestros productos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45066570001828254, "is_candidate": true}, {"start": 3066.069, "end": 3069.27, "text": "Y en relaci\u00f3n a la ruta lo planteamos, lo planteamos en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4515619289776247, "is_candidate": true}, {"start": 3069.27, "end": 3076.393, "text": "Rutas nacionales que son claves, como la ruta que pasa por los venados tuertos, por la ruta 8, o sea que nos parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4702882470510473, "is_candidate": true}, {"start": 3076.866, "end": 3078.147, "text": " que son claves.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6055217324442523, "is_candidate": false}, {"start": 3078.147, "end": 3080.31, "text": "Esto lo hemos planteado permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5194746351453677, "is_candidate": false}, {"start": 3080.31, "end": 3088.218, "text": "Porque a m\u00ed me da la impresi\u00f3n de que es real esa m\u00e1xima que dice que el virus est\u00e1 en todas partes, pero la tienden en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3389257507110489, "is_candidate": true}, {"start": 3088.218, "end": 3096.467, "text": "Yo veo que pasan los gobiernos y siempre las obras viales se hacen ac\u00e1 en el AMBA y en Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40076185103538975, "is_candidate": true}, {"start": 3097.406, "end": 3101.488, "text": " Generalmente all\u00ed donde est\u00e1 el mayor peso de las obras viales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4513228669807555, "is_candidate": true}, {"start": 3101.488, "end": 3105.69, "text": "Nosotros tenemos empavimento en marcha 1.139 kil\u00f3metros de ruta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4320092528449877, "is_candidate": true}, {"start": 3105.69, "end": 3110.532, "text": "No est\u00e1n alrededor de Corot\u00e1n, en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4769118909213581, "is_candidate": true}, {"start": 3110.532, "end": 3111.752, "text": "Que es lo que debe ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7079682328885324, "is_candidate": false}, {"start": 3111.752, "end": 3114.714, "text": "O sea que es un permanente planteo nuestro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5297145697052629, "is_candidate": false}, {"start": 3114.714, "end": 3115.194, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0034537413273605, "is_candidate": false}, {"start": 3115.194, "end": 3116.635, "text": "El otro tema es el energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7607004427705653, "is_candidate": false}, {"start": 3117.605, "end": 3127.007, "text": " eh porque ah\u00ed padecemos de una falta de inversi\u00f3n que tuvimos en la provincia por parte de la EPEP de hace de d\u00e9cada, no es de ahora, es de d\u00e9cada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.806344790430306, "is_candidate": false}, {"start": 3127.007, "end": 3145.852, "text": "Pero tambi\u00e9n hay un anillado eh nacional que este estamos a cuarenta kil\u00f3metros de Santa Fe para poder este engancharnos con la que viene de Mendoza, una l\u00ednea que viene de Mendoza, desde la regi\u00f3n tambi\u00e9n se pudieron trabajar esos temas para si es que se pudo hacer o no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7955127941822692, "is_candidate": false}, {"start": 3146.88, "end": 3151.063, "text": " Cuenten con todo el respaldo de C\u00f3rdoba para plantear eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28456518825665333, "is_candidate": true}, {"start": 3151.063, "end": 3157.828, "text": "Nadie me plante\u00f3 c\u00f3mo hacer en ello, pero nosotros se lo podemos plantear a la regi\u00f3n de Cuyo y plantearle tambi\u00e9n a el", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4359540400389177, "is_candidate": true}, {"start": 3159.371, "end": 3165.413, "text": " a Lente, a CAMESA, que se hagan estas inversiones, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4561860659060396, "is_candidate": true}, {"start": 3165.413, "end": 3173.335, "text": "Nosotros, muchas inversiones que ten\u00eda que hacer CAMESA, las tuvimos que hacer nosotros en C\u00f3rdoba tambi\u00e9n, debo decirle, con toda la... S\u00ed, s\u00ed, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4815088186792248, "is_candidate": true}, {"start": 3173.335, "end": 3180.217, "text": "Este es un tema que tambi\u00e9n hicimos saber a CAMESA, que inclusive se mand\u00f3 alguna nota al gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8676213458944069, "is_candidate": false}, {"start": 3180.217, "end": 3182.297, "text": "Pero bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7642915812827572, "is_candidate": false}, {"start": 3182.297, "end": 3186.259, "text": "Estamos para trabajar en eso y cuente con todo el respaldo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4110424808343718, "is_candidate": true}, {"start": 3186.259, "end": 3187.579, "text": "Much\u00edsimas gracias, se\u00f1or gobernador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9261588520898972, "is_candidate": false}, {"start": 3188.615, "end": 3190.357, "text": " Alejandra Moscioli.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7294376108197671, "is_candidate": false}, {"start": 3190.357, "end": 3190.777, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9925909794901424, "is_candidate": false}, {"start": 3190.777, "end": 3191.238, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8779359375758179, "is_candidate": false}, {"start": 3191.238, "end": 3197.204, "text": "Mi nombre es Alejandra Moscioli y estoy a cargo del sector de industrias culturales de ac\u00e1, de LACAME.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9003622095709889, "is_candidate": false}, {"start": 3197.204, "end": 3205.894, "text": "Primero felicitarlo por la aprobaci\u00f3n de la ley audiovisual y la implementaci\u00f3n de la ley audiovisual, y la pregunta justamente viene con respecto a eso, digo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8747789868483924, "is_candidate": false}, {"start": 3206.474, "end": 3220.887, "text": " cada vez que nosotros recorremos el pa\u00eds con este consejo que se va haciendo en todas las provincias, en los talleres que tenemos, lo que surge siempre es la pregunta \u00bfc\u00f3mo llegaron a la implementaci\u00f3n, a la aprobaci\u00f3n de la ley?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8935539071097236, "is_candidate": false}, {"start": 3220.887, "end": 3229.936, "text": "Es un foro para varios gestores culturales el tener esta ley, digamos m\u00e1s en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9235716835588352, "is_candidate": false}, {"start": 3230.616, "end": 3236.559, "text": " Sabemos que la industria audiovisual y la del videojuego es una industria en crecimiento, de futuro y de mucho empleo joven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.974885192065519, "is_candidate": false}, {"start": 3236.559, "end": 3246.543, "text": "Entonces, con respecto a eso, \u00bfcu\u00e1l es la visi\u00f3n que tienen ustedes de esta industria con respecto de C\u00f3rdoba hacia el mundo, en el crecimiento, c\u00f3mo se va a posicionar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8900602131338052, "is_candidate": false}, {"start": 3246.543, "end": 3251.465, "text": "Y a partir de la aprobaci\u00f3n de la ley, \u00bfc\u00f3mo ha crecido esa industria en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894870637575618, "is_candidate": false}, {"start": 3253.644, "end": 3261.547, "text": " Primero, nosotros, ante la Ley de Econom\u00eda y Conocimiento, sacamos la promoci\u00f3n de la audiovisual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3806632576509624, "is_candidate": true}, {"start": 3261.547, "end": 3264.608, "text": "Nosotros somos un polo audiovisual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4822150956604977, "is_candidate": true}, {"start": 3264.608, "end": 3266.689, "text": "Y la verdad es que nos ha ido muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4970700608480435, "is_candidate": true}, {"start": 3266.689, "end": 3276.153, "text": "Nos ha ido muy bien porque C\u00f3rdoba ten\u00eda tanto estudiantes de cine como un poco menos de lo que ten\u00eda Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3573337969663324, "is_candidate": true}, {"start": 3276.153, "end": 3278.173, "text": "En dos universidades, una p\u00fablica y una privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48345161106684775, "is_candidate": true}, {"start": 3278.173, "end": 3280.014, "text": "Es una de las caracter\u00edsticas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5785689936150942, "is_candidate": false}, {"start": 3280.872, "end": 3291.178, "text": " Esto nos ha permitido generar m\u00e1s de 300 proyectos y hemos generado 5.000 puestos de trabajo en la industria audiovisual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3682366687678271, "is_candidate": true}, {"start": 3291.178, "end": 3303.285, "text": "Al hacer la ley de promoci\u00f3n del polo audiovisual, se han filmado pel\u00edculas tanto nacionales como extranjeras en la provincia y ha generado 5.000 puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39963918896884887, "is_candidate": true}, {"start": 3303.285, "end": 3307.707, "text": "Y en la industria del conocimiento yo no tengo duda que es el futuro de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48741320300481716, "is_candidate": true}, {"start": 3308.307, "end": 3320.758, "text": " Nosotros tenemos alrededor de 500 empresas pymes que est\u00e1n en la industria del conocimiento y cada vez se van agregando m\u00e1s, se van agregando m\u00e1s empresas pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35422370058717545, "is_candidate": true}, {"start": 3320.758, "end": 3334.329, "text": "O sea que es un gran \u00e9xito y ya tenemos exportaciones que superan los 300 millones de d\u00f3lares por parte de las industrias del conocimiento radicada en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3641831274858557, "is_candidate": true}, {"start": 3334.329, "end": 3335.169, "text": "Yo no tengo duda que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5483719914420169, "is_candidate": false}, {"start": 3336.049, "end": 3340.756, "text": " para toda Argentina la industria del conocimiento del futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4482313037585015, "is_candidate": true}, {"start": 3340.756, "end": 3352.672, "text": "Porque m\u00e1s all\u00e1 de que, como dec\u00eda hace un instante, ha deca\u00eddo tambi\u00e9n la educaci\u00f3n, seguimos siendo uno de los lugares que tenemos buena educaci\u00f3n para generar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3803763895658564, "is_candidate": true}, {"start": 3353.98, "end": 3356.101, "text": " industria del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5920394663097458, "is_candidate": false}, {"start": 3356.101, "end": 3358.822, "text": "Por eso me parece que es clave la conectividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4420118322378922, "is_candidate": true}, {"start": 3358.822, "end": 3362.203, "text": "Por eso la decisi\u00f3n nuestra de hacer la conectividad en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44561472883532327, "is_candidate": true}, {"start": 3362.203, "end": 3364.243, "text": "Yo puedo contar un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.741151640033905, "is_candidate": false}, {"start": 3364.243, "end": 3369.885, "text": "Nosotros tenemos la zona menos desarrollada econ\u00f3micamente, el noroeste de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3823279807163489, "is_candidate": true}, {"start": 3370.505, "end": 3385.572, "text": " Y sin embargo, como llegamos con internet cuando se hizo el premio de ciencia en una escuela primaria, la gan\u00f3 una escuela de un pueblito chiquitito de 100 habitantes en el noroeste provincial, en la feria de ciencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44395864242837646, "is_candidate": true}, {"start": 3385.652, "end": 3395.854, "text": " O sea, si usted le da la posibilidad a la gente, el talento est\u00e1 en todos lados, la capacidad de trabajo est\u00e1 en todos lados, el problema es que puedan tener los instrumentos para expresarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41485346175074433, "is_candidate": true}, {"start": 3395.854, "end": 3405.577, "text": "As\u00ed que para m\u00ed, en la industria del conocimiento, es clave que tengamos internet de alta velocidad en toda la geograf\u00eda de nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4170906612209876, "is_candidate": true}, {"start": 3405.577, "end": 3410.398, "text": "Parece que esta tiene que ser una cosa que tiene que fijarse como objetivo estrat\u00e9gico del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45098106051727904, "is_candidate": true}, {"start": 3410.398, "end": 3410.938, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.86180680265985, "is_candidate": false}, {"start": 3410.938, "end": 3415.179, "text": "\u00daltima pregunta, Zurita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6664833944586589, "is_candidate": false}, {"start": 3415.874, "end": 3425.058, "text": " Buenos d\u00edas gobernador, mi nombre es Mart\u00edn Zurita, represento a la Asociaci\u00f3n de Escuelas Privadas de la Provincia de Buenos Aires y a la Junta Nacional de Ense\u00f1anza Privada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9832031389393872, "is_candidate": false}, {"start": 3425.058, "end": 3441.985, "text": "Nosotros estamos en este momento con el anuncio del Gobierno Nacional respecto a los topes para las escuelas privadas, que particularmente nosotros no adherimos, porque creemos que primero se tiene que trabajar en cada provincia y que cada provincia debe terminar las paritarias", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9510516537813958, "is_candidate": false}, {"start": 3442.685, "end": 3460.578, "text": " docentes para luego determinar las cuotas, y hemos escuchado declaraciones de la provincia de C\u00f3rdoba que no van a adherir a esto, sino que ya se trabaja en la provincia las f\u00f3rmulas polin\u00f3micas, quer\u00edamos corroborar si era as\u00ed la postura del gobierno de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9420619614886201, "is_candidate": false}, {"start": 3460.578, "end": 3465.461, "text": "S\u00ed, s\u00ed, esa es la postura de C\u00f3rdoba, pero \u00bfpor qu\u00e9 hay sentido com\u00fan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4202375884039785, "is_candidate": true}, {"start": 3465.461, "end": 3469.084, "text": "Nosotros tenemos una polin\u00f3mica y se viene aplicando a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3684889819885746, "is_candidate": true}, {"start": 3470.044, "end": 3476.829, "text": " Cambiarla o establecer otra cosa distinta, lo que dice la ponen\u00f3n, que va a generar incerteza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40401646324596496, "is_candidate": true}, {"start": 3476.829, "end": 3479.691, "text": "Va a generar incerteza y nos va a originar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.564443884987984, "is_candidate": false}, {"start": 3479.691, "end": 3483.614, "text": "Cuando hay incerteza, de ah\u00ed a que haya problema hay un paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4373334194933689, "is_candidate": true}, {"start": 3483.614, "end": 3492.241, "text": "Adem\u00e1s, como usted bien se\u00f1al\u00f3, no sabemos todav\u00eda cu\u00e1les van a ser los aumentos salariales de los sectores docentes, que no son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44648104810501854, "is_candidate": true}, {"start": 3493.001, "end": 3497.702, "text": " en todas las provincias, mal podemos decir cu\u00e1nto va a ser el aumento de las costas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4985427144307706, "is_candidate": true}, {"start": 3497.702, "end": 3499.442, "text": "Esto es sentido como un puro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5674689894609155, "is_candidate": false}, {"start": 3499.442, "end": 3514.846, "text": "Por eso C\u00f3rdoba no va a adherir y va a continuar con el mecanismo que viene funcionando bien y que ha permitido de que la educaci\u00f3n de gesti\u00f3n privada pueda prestar sus servicios como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32578114297687355, "is_candidate": true}, {"start": 3514.846, "end": 3518.767, "text": "Muchas gracias, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9472325593118424, "is_candidate": false}, {"start": 3518.767, "end": 3520.987, "text": "Bueno, muchas gracias, gobernador, a", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8955686699367741, "is_candidate": false}, {"start": 3522.62, "end": 3523.921, "text": " varias cosas, \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9439680435302236, "is_candidate": false}, {"start": 3523.921, "end": 3548.172, "text": "Muchos muchos conceptos, muchas acciones que que est\u00e1n llevadas adelante en la provincia de C\u00f3rdoba, en conjunto con el sector privado, pero me remarqu\u00e9 algunas como el el apoyo que gener\u00f3 en los centros comerciales de Cielo Abierto a quince con quince municipios y ahora son unos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9731831108250903, "is_candidate": false}, {"start": 3549.304, "end": 3550.246, "text": " veinte m\u00e1s puede ser.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0082954238472377, "is_candidate": false}, {"start": 3550.246, "end": 3551.469, "text": "S\u00ed, con todo gusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.699656876357222, "is_candidate": false}, {"start": 3551.469, "end": 3554.816, "text": "Veinte m\u00e1s eh que se va a ampliar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9639155661049847, "is_candidate": false}, {"start": 3554.816, "end": 3560.026, "text": "Si hay disposici\u00f3n de los comerciantes y los intendentes que tienen, pero si vamos para adelante, nosotros ponemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4582481160687054, "is_candidate": true}, {"start": 3560.026, "end": 3560.608, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9996302165675945, "is_candidate": false}, {"start": 3566.954, "end": 3585.021, "text": " es algo que nosotros seguimos intentando a nivel nacional que a trav\u00e9s del Ministerio de Producci\u00f3n tambi\u00e9n tenga este acercamiento al sector de comercio y servicio para poder tener tambi\u00e9n una mayor posibilidad de generaci\u00f3n de empleo a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9903700423921219, "is_candidate": false}, {"start": 3585.021, "end": 3593.785, "text": "Pero C\u00f3rdoba indudablemente ha sido precursor de esto y un ejemplo para que en otras provincias podamos llegar adelante esta iniciativa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9742216679012742, "is_candidate": false}, {"start": 3594.725, "end": 3615.436, "text": " Sumado a eso, tambi\u00e9n no dejar pasar esta gran noticia que nos deja el gobernador, que es la Agencia de Competitividad Provincial, que junto a las otras agencias que est\u00e1n relacionadas y que est\u00e1n presididas por el sector privado, indudablemente va a hacer a la generaci\u00f3n de nuevas empresas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9666914923425504, "is_candidate": false}, {"start": 3616.937, "end": 3628.427, "text": " con una mayor capacidad tecnol\u00f3gica, con una mayor capacidad de producci\u00f3n y por supuesto de mano de obra calificada, la cual nos hace mucha falta en nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9818134823441386, "is_candidate": false}, {"start": 3628.427, "end": 3631.91, "text": "Realmente tambi\u00e9n es muy loable poder resaltar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0573335016561562, "is_candidate": false}, {"start": 3633.393, "end": 3639.914, "text": " Y por supuesto que nos queda, me queda por lo menos una frase que dice, subsidiamos m\u00e1s el empleo que al desempleo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9821264293323, "is_candidate": false}, {"start": 3639.914, "end": 3662.059, "text": "Yo creo que es una de las claves y en las cuales nosotros del sector privado apostamos para seguir trabajando, para poder seguir generando esa gran cantidad de puestos de trabajo a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de nuevas empresas, del acompa\u00f1amiento de esos emprendimientos y que esos emprendimientos terminen siendo una empresa que genere empleo genuino", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.009669013563441, "is_candidate": false}, {"start": 3662.859, "end": 3665.08, "text": " que es justamente el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9244489907859441, "is_candidate": false}, {"start": 3665.08, "end": 3670.182, "text": "Much\u00edsimas gracias, gobernador, a usted y a todo su equipo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9795332505180631, "is_candidate": false}, {"start": 3670.182, "end": 3681.868, "text": "Much\u00edsimas gracias a todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.044981384081299, "is_candidate": false}, {"start": 3692.056, "end": 3693.177, "text": " Puede ser verdad tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9574928907393006, "is_candidate": false}, {"start": 3693.177, "end": 3694.017, "text": "Puede ser verdad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9288213551084242, "is_candidate": false}, {"start": 3694.017, "end": 3694.358, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8837310402145019, "is_candidate": false}, {"start": 3694.358, "end": 3695.638, "text": "Una pregunta que no pasa de la banda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9140032729197395, "is_candidate": false}, {"start": 3720.562, "end": 3722.824, "text": " ahora le vamos a ahora le vamos a poner en el", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9390150831416165, "is_candidate": false}, {"start": 3757.339, "end": 3763.601, "text": " se\u00f1ores nosotros continuamos con el final de la reuni\u00f3n que es el tema varios antes de pasar a a", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.723672390955625, "is_candidate": false}, {"start": 3777.807, "end": 3781.693, "text": " Chao.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.969081761171608, "is_candidate": false}, {"start": 3781.693, "end": 3782.575, "text": "Si no hay tema, Mario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.866478348185769, "is_candidate": false}], "Index": 1048, "channel_id": "UCD6fnDvM-z0r-LkrFGACCdA", "channel": "CAME", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@red_came", "id": "pBFj3Ll73Cg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pBFj3Ll73Cg", "title": "Juan Schiaretti en CAME", "duration": 3785.0, "view_count": 225.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}