{"segments": [{"start": 7.217, "end": 8.539, "text": " Hola amigos, muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8340052443169026, "is_candidate": false}, {"start": 8.539, "end": 12.083, "text": "Soy Osvaldo Cangellossi y esto es Magazine Regional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6523290923760477, "is_candidate": false}, {"start": 57.496, "end": 61.628, "text": " Excelente nota con Diego Cerioni, instructor y piloto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8189205738147394, "is_candidate": false}, {"start": 61.628, "end": 64.938, "text": "Fuimos hasta el Aeroclub de R\u00edo Cuarto y hablamos con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6892745065320709, "is_candidate": false}, {"start": 82.773, "end": 84.594, "text": " \u00bfSos instructor, justamente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7090396700588992, "is_candidate": false}, {"start": 84.594, "end": 85.754, "text": "S\u00ed, s\u00ed, correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9216063158276032, "is_candidate": false}, {"start": 85.754, "end": 86.294, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8965962510730769, "is_candidate": false}, {"start": 86.294, "end": 88.195, "text": "Gracias por venir, gracias por esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9387191340143237, "is_candidate": false}, {"start": 88.195, "end": 99.78, "text": "S\u00ed, instructor de vuelo de planeador ac\u00e1 en el Recurso IV, instructor de avi\u00f3n con motor en General Cabrera y tambi\u00e9n hemos dado cursos de acrobacia y recuperaci\u00f3n de maniobras extremas en General Cabrera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0418572487226232, "is_candidate": false}, {"start": 116.06, "end": 143.22, "text": " T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed, t\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed, t\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed, t\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed, t\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed, t\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed, t\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed, t\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed, t\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed T\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed, t\u00fa est\u00e1s aqu\u00ed", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.923448489373053, "is_candidate": false}, {"start": 144.121, "end": 144.662, "text": " \u00a1Suscr\u00edbete!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9184539662840367, "is_candidate": false}, {"start": 157.222, "end": 162.003, "text": " \u00bfPrimero se es instructor de un avi\u00f3n normal y despu\u00e9s de planeador o es lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7608248638928232, "is_candidate": false}, {"start": 162.003, "end": 165.924, "text": "Son cursos separados y no importa la secuencia, no hay obligaci\u00f3n de secuencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0442121503876356, "is_candidate": false}, {"start": 165.924, "end": 175.567, "text": "Lo natural ser\u00eda primero planeador, que da un vuelo sin motor, que genera m\u00e1s confiabilidad en volar sin motor y luego de avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9932957771310206, "is_candidate": false}, {"start": 175.567, "end": 180.508, "text": "Eso hace que en algunas fuerzas armadas de Estados Unidos suelen hacer eso, poner planeador, unas horas de vuelo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0313131857914557, "is_candidate": false}, {"start": 181.088, "end": 181.829, "text": " y luego avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0027965296762797, "is_candidate": false}, {"start": 181.829, "end": 184.47, "text": "Lo est\u00e1n haciendo en la Escuela de Aviaci\u00f3n Militar en Argentina tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.973304440729439, "is_candidate": false}, {"start": 184.47, "end": 193.295, "text": "El planeador da una capacidad de vuelo m\u00e1s fina porque al no tener motor, el motor esconde las impurezas que uno tiene de vuelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0110729483489225, "is_candidate": false}, {"start": 193.295, "end": 197.638, "text": "El planeador exige volar bien porque si no uno pierde altura r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.940079993863446, "is_candidate": false}, {"start": 197.638, "end": 200.479, "text": "Entonces uno tiene que volar bien en una t\u00e9rmica para poder ascender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0316739584724952, "is_candidate": false}, {"start": 200.479, "end": 201.44, "text": "Si uno vuela desprolijo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0355228275614246, "is_candidate": false}, {"start": 202.06, "end": 220.006, "text": " va a volar igual, el motor lo arreglar\u00eda y en el planeador uno empieza a caer m\u00e1s r\u00e1pido, entonces el vuelo de planeador es un vuelo en s\u00ed deportivo, deportivo uno mismo, cu\u00e1nto puede uno durar, entender la naturaleza, entender la aerodin\u00e1mica, entonces uno juega mucho aprendiendo mucho de su cuerpo volando, sentir el aeronave, en el avi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0270781599291021, "is_candidate": false}, {"start": 220.646, "end": 226.253, "text": " es m\u00e1s de traslado o de acrobacia, pero el avi\u00f3n te lleva eso al traslado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9459742420011721, "is_candidate": false}, {"start": 226.253, "end": 239.41, "text": "El planador es una lucha y un deporte constante con la meteorolog\u00eda, con entender, con ver las nubes, d\u00f3nde voy a volar, cu\u00e1nto me puedo alejar, puedo hacer un recorrido de 100 kil\u00f3metros, 200, entonces uno tiene que estudiar la meteorolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0293210253148641, "is_candidate": false}, {"start": 326.254, "end": 329.175, "text": " \u00bfCu\u00e1nto tiempo se puede estar en el aire con un planeador?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7586871902355995, "is_candidate": false}, {"start": 329.175, "end": 335.358, "text": "Hay r\u00e9cord de todo el d\u00eda, o sea, s\u00ed, s\u00ed, depende, hay vuelo t\u00e9rmico y din\u00e1mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9695000055302824, "is_candidate": false}, {"start": 335.358, "end": 351.124, "text": "Uno, siempre uno tiene ese, un d\u00eda bueno, vuelo una hora, despu\u00e9s vuelo dos horas, despu\u00e9s vuelo, hay una insignia de plata, es la primera, hay que tener cinco horas de vuelo, y recorrer 50 kil\u00f3metros, despu\u00e9s la de oro, hay que recorrer 300 kil\u00f3metros, ganar 2000 metros de altura, entonces son como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015928137026422, "is_candidate": false}, {"start": 351.824, "end": 357.726, "text": " todas secuencias deportivas que el piloto planeador tiene que ir logrando si quiere seguir esa carrera de logros personales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.973072434749372, "is_candidate": false}, {"start": 357.726, "end": 358.967, "text": "Eso en el avi\u00f3n no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0043715245261373, "is_candidate": false}, {"start": 358.967, "end": 368.77, "text": "El avi\u00f3n tiene otra carrera que es decir, vuelo nocturno, vuelo por instrumentos, vuelo de navegaciones, instrumento real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9689527797768119, "is_candidate": false}, {"start": 368.77, "end": 372.812, "text": "El planeador tiene esa cuesti\u00f3n que solo vuelo visual, no es instrumental y tiene eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0188135363691122, "is_candidate": false}, {"start": 373.252, "end": 382.718, "text": " logro recorrer distancias a la m\u00e1xima velocidad que puede, entonces se hacen competencias, se hace un circuito digamos de 300 kil\u00f3metros y salen todos los planeadores y el que lo recorre menos tiempo es el que gana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0022465269849636, "is_candidate": false}, {"start": 382.718, "end": 396.768, "text": "Entonces c\u00f3mo entiende uno para qu\u00e9 velocidad poner al planeador, m\u00e1s velocidad uno cae m\u00e1s r\u00e1pido pero uno tiene que elegir la m\u00e1s eficiente entre caer poco, caer mucho, entonces son todos c\u00e1lculos constantes que uno hace en el planeador, se lleva a entender muy bien el vuelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9942787469194987, "is_candidate": false}, {"start": 397.188, "end": 399.55, "text": " Hay planeadores monoplaza y biplaza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7382540850696192, "is_candidate": false}, {"start": 399.55, "end": 403.134, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, monoplaza y biplaza, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.951234224057011, "is_candidate": false}, {"start": 403.134, "end": 421.99, "text": "Hay unas, actualmente, m\u00e1quinas que tienen una performance de 70 a 1, es decir, que cada metro que desciende avanza 70, es decir, que si uno logr\u00f3 mil metros de altura, logra 70 kil\u00f3metros en solo un planeo, y usualmente uno en esos planeos se encuentra t\u00e9rmicas que uno vuelve a ascender, entonces el vuelo planero lleva eso, se ascienden t\u00e9rmicas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.029883482412946, "is_candidate": false}, {"start": 422.931, "end": 441.844, "text": " se logra la altura, que suele ser lo que se llama la altura techo, que en el plano no asciende m\u00e1s cuando se igualan las temperaturas, eso suele ser coincidir con la base de las nubes, que ahora se ve en base de nubes, cuando en las bases de las nubes uno alcanza esa base, no puede subir m\u00e1s, excepto si llega a una monta\u00f1a y el viento en la era monta\u00f1a lo lleva por encima de las nubes, o vuelos que se llaman din\u00e1micas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0174030257646398, "is_candidate": false}, {"start": 442.925, "end": 445.266, "text": " en ondas de nubes que tambi\u00e9n no puede ascender mucho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9949186856856145, "is_candidate": false}, {"start": 445.266, "end": 454.491, "text": "Se est\u00e1 por hacer un r\u00e9cord en Argentina, en el sur, con las ondas de monta\u00f1a, tratar de llegar a superar los 10.000 metros de altura, as\u00ed que hay que usar ox\u00edgeno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0521648902552594, "is_candidate": false}, {"start": 454.491, "end": 460.954, "text": "El planeta tiene una performance que se desconoce, pero que permite vuelos as\u00ed de performance interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0136231404098697, "is_candidate": false}, {"start": 460.954, "end": 465.496, "text": "\u00bfQu\u00e9 sensaci\u00f3n se siente de estar arriba de algo que est\u00e1 volando sin motor?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.699839857687279, "is_candidate": false}, {"start": 466.369, "end": 472.915, "text": " No, da miedo llegar hasta el aeroclub, es m\u00e1s peligroso... el vuelo, la parte m\u00e1s peligrosa es llegar en auto hasta la pista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0456850687945898, "is_candidate": false}, {"start": 472.915, "end": 475.217, "text": "No, no, el vuelo es por nada peligroso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0212489403720417, "is_candidate": false}, {"start": 475.217, "end": 478.259, "text": "El tema del motor es un problema menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9909750850360534, "is_candidate": false}, {"start": 478.259, "end": 484.584, "text": "Un avi\u00f3n, mono motor, no piensa que se para el motor, ya tiene que iniciar un vuelo de planeador para aterrizar de emergencia y se hace...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0175461927664262, "is_candidate": false}, {"start": 485.445, "end": 505.519, "text": " siempre lo practicamos el plano que no haya motor no genera ning\u00fan miedo por el contrario ya est\u00e1 impuesto que es as\u00ed y no no es un vuelo totalmente placentero perd\u00f3n y seguro no no no no yo estoy seguro de que todos los que somos pilotos estamos m\u00e1s estresados en las rutas que en el vuelo es as\u00ed lo que se hace planadores es competencias", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9954100398022963, "is_candidate": false}, {"start": 506.199, "end": 527.942, "text": " ...que se juntan 40 planeadores... ...y hay clase de 15 metros de ala, 17 metros, clase libre... ...y seg\u00fan la clase que est\u00e9, salen a volar 20 juntos... ...y est\u00e1n todos esperando hasta que se arma la alargada... ...y cada uno tiene que recorrer... ...puntos que se dicen, digamos, de 300 kil\u00f3metros... ...100 hasta Villa Mercedes, 100 a Vicu\u00f1a Maquena... ...y 100 de regreso, un tri\u00e1ngulo de 300 kil\u00f3metros...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9613431746954023, "is_candidate": false}, {"start": 528.883, "end": 547.809, "text": " y tienen que largar desde ac\u00e1 arriba, entonces despegan todos los paneleros que est\u00e1n esperando y cuando sale la hora de salida cada uno decide a qu\u00e9 momento sale, los registradores electr\u00f3nicos van a tomar la hora de salida y de llegada y se calcula la velocidad, son competencias muy interesantes donde cada uno dice copio aquel, no copio, sigo esta nube, sigo la otra y uno ve", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.953042846102284, "is_candidate": false}, {"start": 549.589, "end": 551.431, "text": " Es una carrera interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9792540105608422, "is_candidate": false}, {"start": 551.431, "end": 558.779, "text": "Tanto en la pista, se ven muchos planadores en pista y se ven todos volando, pero despu\u00e9s desaparecen y en las 3-4 horas aparecen de nuevo todos llegando a la pista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9466018081175953, "is_candidate": false}, {"start": 558.779, "end": 560.501, "text": "Es muy interesante esa competencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8705576925594938, "is_candidate": false}, {"start": 560.501, "end": 565.367, "text": "Hay que llegar al Aeroclub, charlar con nosotros, los pilotos, los instructores, hacer un vuelo de bautismo, los dejamos pilotear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9809499810880778, "is_candidate": false}, {"start": 565.367, "end": 567.989, "text": "Ahora vas a subir a pilotear un poco, si te parece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9804048078172505, "is_candidate": false}, {"start": 571.032, "end": 575.516, "text": " Acercarse a la instalaci\u00f3n del aeroclub ac\u00e1 y tomar un vuelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0485341651597841, "is_candidate": false}, {"start": 575.516, "end": 589.227, "text": "Hay que tener 16 a\u00f1os y es un examen psicof\u00edsico, cualquier persona lo pasa, no hay que ser ning\u00fan deportista, cualquier persona natural que no tenga problemas graves puede hacer un examen psicof\u00edsico y comienza a volar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0208034063383309, "is_candidate": false}, {"start": 589.887, "end": 598.512, "text": " Hace poco tiempo atr\u00e1s, cerca creo que de dos o tres a\u00f1os atr\u00e1s, se nos fue un piloto muy joven y ahora lamentablemente se nos fue el pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7288075348668279, "is_candidate": false}, {"start": 598.512, "end": 604.615, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa para ustedes, piloto, que se hayan ido justamente los dos falistocos que son conocidos a nivel nacional?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7086912816979276, "is_candidate": false}, {"start": 605.115, "end": 607.637, "text": " S\u00ed, fue un golpe muy grande para la aviaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9763634312837841, "is_candidate": false}, {"start": 607.637, "end": 613.741, "text": "Justamente con C\u00e9sar Falistoco tenemos la escuela de acrobacia y de resolver maniobras extremas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.957553677128128, "is_candidate": false}, {"start": 613.741, "end": 616.362, "text": "Es un complemento al entrenamiento del aeroclub.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9988513631361003, "is_candidate": false}, {"start": 616.362, "end": 619.524, "text": "Y s\u00ed, es incre\u00edble las cosas que ocurrieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9654299597832138, "is_candidate": false}, {"start": 619.524, "end": 622.066, "text": "No podemos explicar c\u00f3mo una persona tan experimentada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0250838465206618, "is_candidate": false}, {"start": 622.606, "end": 643.722, "text": " pas\u00f3 eso, pero bueno tanto Antonio como C\u00e9sar ellos se prestaban a que el que estuviera al lado piloteaba y los dejaban hacer esas cosas ellos por s\u00ed solos eran amos de la nave pero en ambos casos lo que es com\u00fan es que hubo otra persona al lado piloteando y en los dos casos parece que entraron en una situaci\u00f3n que no lo pudieron volver a controlar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9615823996263086, "is_candidate": false}, {"start": 644.342, "end": 672.567, "text": " es una p\u00e9rdida irreparable y lo sentimos mucho y nos ha dejado un legado que tenemos que seguir con todo esto y bueno, luch\u00f3 mucho por la aviaci\u00f3n argentina C\u00e9sar logr\u00f3 muchas cosas para la aviaci\u00f3n de bajo costo, la aviaci\u00f3n experimental la de aeronave, la LCA, Light Sport Aircraft que ac\u00e1 se llama Aeronave Deportiva Boliviana de Buenoel muchos logros para que esas aeronaves pudieran volar, pudieran hacer acrobacia logr\u00f3 show con esas aeronaves de baja performance espectaculares que toda la gente llevaba hasta las l\u00e1grimas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9987605364779624, "is_candidate": false}, {"start": 673.087, "end": 678.87, "text": " O sea, hacer vivir a la gente esto y transmiti\u00f3 eso de la Croacia a mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9685831920110047, "is_candidate": false}, {"start": 678.87, "end": 683.333, "text": "As\u00ed que tenemos que seguir ese legado de C\u00e9sar y de Antonio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9064623956095383, "is_candidate": false}, {"start": 683.333, "end": 688.416, "text": "Desde ya nuestro acompa\u00f1amiento de Am\u00e9rica Sports para todos los pilotos que lo han conocido y para la familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.791251296581777, "is_candidate": false}, {"start": 688.416, "end": 692.698, "text": "Much\u00edsimas gracias por esta nota, gracias por todas las indicaciones que nos ha dado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6991814186994041, "is_candidate": false}, {"start": 692.698, "end": 697.781, "text": "Ojal\u00e1 que nos volvemos a ver muy pronto y felicitaciones por el trabajo que hacen ac\u00e1 en el Aeroclub.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6772607341318893, "is_candidate": false}, {"start": 697.961, "end": 705.063, "text": " Bueno, gracias a ustedes, esperemos que puedan transmitirlo y que la gente se entusiasme con todo esto y se arrime porque hay un mito como que la aeronave es peligrosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0244344889346362, "is_candidate": false}, {"start": 705.063, "end": 707.523, "text": "No, no lo es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9065329328445713, "is_candidate": false}, {"start": 707.523, "end": 714.625, "text": "Es lo m\u00e1s seguro que hay, as\u00ed que hay que sacarse eso de la cabeza y que, por ejemplo, no es que meterse en algo riesgoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9793412413020852, "is_candidate": false}, {"start": 714.625, "end": 720.307, "text": "La aviaci\u00f3n es lo m\u00e1s seguro que hay en transporte a\u00e9reo, as\u00ed que la gente tiene que animarse, acercarse, as\u00ed que est\u00e1n todos invitados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0022961423624759, "is_candidate": false}, {"start": 720.307, "end": 720.927, "text": "Gracias por la nota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0431556064533645, "is_candidate": false}, {"start": 725.169, "end": 738.006, "text": " Esta fue la visita del se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, el contador Juan Esquiareti, al barrio Castelli de R\u00edo Cuarto, acompa\u00f1ado, por supuesto, por el se\u00f1or intendente municipal Juan Manuel Llamosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6887569253224306, "is_candidate": false}, {"start": 738.006, "end": 739.669, "text": "Gobernador, bueno, recorriendo el Castelli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7588610192083671, "is_candidate": false}, {"start": 740.209, "end": 744.833, "text": " S\u00ed, veo con alegr\u00eda de que se est\u00e1n construyendo las viviendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4098771120842124, "is_candidate": true}, {"start": 744.833, "end": 755.881, "text": "El acuerdo que firmamos hace un par de meses con el intendente ha permitido acelerar la terminaci\u00f3n de esta vivienda y me contaba aqu\u00ed Juan Manuel que espera hacia finales de febrero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3716147731377265, "is_candidate": true}, {"start": 756.718, "end": 761.961, "text": " terminar 40 viviendas y luego 20 por mes hasta completar las m\u00e1s de 400.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3806990150242099, "is_candidate": true}, {"start": 761.961, "end": 775.93, "text": "Y esto es bueno, porque son viviendas muy lindas, son de 66 metros, son m\u00e1s grandes que las que se construyen con el plan de la naci\u00f3n, que nosotros hemos firmado y hemos comenzado a licitar, que son de 62 metros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2965627768355197, "is_candidate": true}, {"start": 775.93, "end": 778.732, "text": "As\u00ed que yo lo felicito al amigo intendente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39351038143264205, "is_candidate": true}, {"start": 779.532, "end": 803.379, "text": " puede contar \u00e9l y todos los habitantes y los judicatarios con que la provincia va a seguir financiando esta vivienda si la entregamos en tiempo y forma, porque la vivienda es el sue\u00f1o de todos los argentinos y vivienda es lo que se ha hecho muy poco en el pa\u00eds en estos \u00faltimos a\u00f1os en nuestro acuerdo, as\u00ed que no hay duda que R\u00edo Cuarto viene en punta, picando en punta para poder darle vivienda a las familias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34581993141526624, "is_candidate": true}, {"start": 803.379, "end": 805.9, "text": "\u00bfEst\u00e1n dejando los fondos de la Naci\u00f3n para las obras, secundador?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7986484376417313, "is_candidate": false}, {"start": 806.707, "end": 813.39, "text": " En cuanto a la autov\u00eda todav\u00eda no ha llegado, nosotros no ha llegado ning\u00fan fondo de la naci\u00f3n, pero yo conf\u00edo que van a llegar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.419645055194813, "is_candidate": true}, {"start": 813.39, "end": 818.192, "text": "Pero la provincia va a continuar la autov\u00eda y la vamos a terminar en tiempo y forma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3968333513630652, "is_candidate": true}, {"start": 818.192, "end": 825.776, "text": "Como siempre digo, seguramente antes que termine el a\u00f1o 2017 la vamos a tener completa la autov\u00eda R\u00edo Cuarto-Cordo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4108805264608051, "is_candidate": true}, {"start": 828.377, "end": 840.645, "text": " y antes que termine junio seguramente vamos a tener completo todo menos la variante piedra mora que hoy ven\u00eda sobrevolando y la verdad que se est\u00e1 avanzando muy bien en todo el trayecto de la autov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.334465218525796, "is_candidate": true}, {"start": 840.645, "end": 853.114, "text": "Pero el hecho de que no hayan llegado a los fondos de la naci\u00f3n no significa que nosotros vamos a demorar ni un segundo la obra, pues la provincia es la que tiene los fondos y los va a cubrir porque esta obra tiene que estar terminada r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3355905650427987, "is_candidate": true}, {"start": 853.114, "end": 857.537, "text": "En viviendas hacia adelante, independientemente de este barrio, \u00bfla provincia tambi\u00e9n va a construir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9062401771868717, "is_candidate": false}, {"start": 858.697, "end": 865.504, "text": " La provincia por primera vez en 12 a\u00f1os ha firmado acuerdo con la Naci\u00f3n para la construcci\u00f3n de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3293136356500984, "is_candidate": true}, {"start": 865.504, "end": 870.689, "text": "Es un programa donde la Naci\u00f3n financia el 70% y la provincia financia el 30%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47990892202105995, "is_candidate": true}, {"start": 870.689, "end": 874.953, "text": "Nosotros ya hemos llamado a licitaci\u00f3n en funci\u00f3n del acuerdo que tenemos con Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4512835263889643, "is_candidate": true}, {"start": 875.433, "end": 881.736, "text": " de las viviendas en las cuales ya tenemos lo que t\u00e9cnicamente se llama la actitud t\u00e9cnica, que es la que permite llamar a licitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3582257232911431, "is_candidate": true}, {"start": 881.736, "end": 895.921, "text": "O sea que por primera vez en 12 a\u00f1os estamos llamando ya cerca de 1.900 viviendas de licitaci\u00f3n, algunas en Ciudad de C\u00f3rdoba, otras en el interior, y ac\u00e1 R\u00edo Cuarto sin duda, adem\u00e1s de estas 414 viviendas que se est\u00e1 construyendo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36885166071541076, "is_candidate": true}, {"start": 897.962, "end": 905.977, "text": " al tener ya los 1.200 lotes, es una de las ciudades que m\u00e1s r\u00e1pido va a poder entrar a este programa de construcci\u00f3n de vivienda con nace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.339531593528994, "is_candidate": true}, {"start": 905.977, "end": 909.363, "text": "Intendente, \u00bfqu\u00e9 significa la visita del gobernador justamente en el Castelli?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8210354386338026, "is_candidate": false}, {"start": 910.009, "end": 937.423, "text": " La verdad que es una satisfacci\u00f3n poder estar recorriendo con el gobernador este avance de obra tan importante como bien mencionaba y sinceramente a este ritmo nosotros estamos muy confiados de poder cumplir en estos dos a\u00f1os y meses las 414 viviendas que sin duda en una \u00e9poca y en un contexto dif\u00edcil poder hacerlo y esto gracias fundamentalmente al compromiso y el apoyo del gobierno provincial que nos permite con el convenio que hemos firmado meses atr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9247460371781947, "is_candidate": false}, {"start": 938.584, "end": 945.67, "text": " avanzar a gran ritmo y financiar lo que nos permite que hoy estemos en este nivel de obra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9065555411817406, "is_candidate": false}, {"start": 945.67, "end": 967.426, "text": "Y la verdad que adem\u00e1s, como ustedes habr\u00e1n visto, la forma, la terminaci\u00f3n, adem\u00e1s de las tres habitaciones, la verdad que es una satisfacci\u00f3n poder estar avanzando y como lo venimos haciendo en conjunto con otras obras aqu\u00ed en la ciudad, gracias al aporte del gobierno provincial y el trabajo y el esfuerzo del municipio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.902942507008653, "is_candidate": false}, {"start": 970.179, "end": 973.882, "text": " Pausa y ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7387593172673743, "is_candidate": false}, {"start": 973.882, "end": 980.788, "text": "Pens\u00e1 una noche inolvidable con tus amigos, pero inolvidable de verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.946559100474103, "is_candidate": false}, {"start": 980.788, "end": 990.076, "text": "Una de esas noches con miradas que s\u00f3lo vos y ellos pueden entender.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9399828653834973, "is_candidate": false}, {"start": 990.076, "end": 992.598, "text": "Una noche diferente, con pulsaciones a mil.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0239046570823367, "is_candidate": false}, {"start": 998.909, "end": 1009.615, "text": " con momentos de esos que te quedan grabados de por vida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9768760473116945, "is_candidate": false}, {"start": 1009.615, "end": 1013.317, "text": "\u00bfVamos de nuevo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9439967516324503, "is_candidate": false}, {"start": 1013.317, "end": 1020.821, "text": "Pens\u00e1 una noche inolvidable con tus amigos, pero inolvidable de verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9435372821011554, "is_candidate": false}, {"start": 1020.821, "end": 1024.483, "text": "Una de esas noches con miradas que solo vos y ellos pueden entender.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9965351393946699, "is_candidate": false}, {"start": 1028.081, "end": 1035.289, "text": " Una noche diferente, con pulsaciones a mil, con momentos de esos que te quedan grabados de por vida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0448933204245938, "is_candidate": false}, {"start": 1063.375, "end": 1063.476, "text": " es", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9227095860512917, "is_candidate": false}, {"start": 1088.306, "end": 1089.807, "text": " Ofthalmos R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0712197901164429, "is_candidate": false}, {"start": 1089.807, "end": 1092.768, "text": "Tecnolog\u00eda y experiencia al servicio de su salud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9817901253117542, "is_candidate": false}, {"start": 1092.768, "end": 1093.788, "text": "Tel\u00e9fono 0358-4655525. www.ofthalmosriocuarto.com.ar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9606950428683417, "is_candidate": false}, {"start": 1105.094, "end": 1106.335, "text": " Copia Centro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.123759128344484, "is_candidate": false}, {"start": 1106.335, "end": 1110.997, "text": "Tarjetas personales, folletos, imanes, afiches, remeras, impresas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0484981505798496, "is_candidate": false}, {"start": 1110.997, "end": 1112.198, "text": "Copia Centro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.012366540212031, "is_candidate": false}, {"start": 1112.198, "end": 1113.219, "text": "De H\u00e9ctor Zanini.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0879830096966485, "is_candidate": false}, {"start": 1113.219, "end": 1116.1, "text": "Con la mejor atenci\u00f3n desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0047413998895065, "is_candidate": false}, {"start": 1116.1, "end": 1116.981, "text": "Te espera en 25 de mayo 16.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1442349560778584, "is_candidate": false}, {"start": 1116.981, "end": 1117.581, "text": "El tel\u00e9fono es 464-6432.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0209630586610434, "is_candidate": false}, {"start": 1117.581, "end": 1119.942, "text": "La mejor calidad y el mejor precio est\u00e1n en Copia Centro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0339037848624892, "is_candidate": false}, {"start": 1128.105, "end": 1130.567, "text": " I can tell that you're a sinner.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9825518449714417, "is_candidate": false}, {"start": 1130.567, "end": 1132.629, "text": "CZ Calcos de Cristian Zapatero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8669032921688845, "is_candidate": false}, {"start": 1132.629, "end": 1143.337, "text": "Gr\u00e1fica y polarizados, alcoman\u00edas, floteos, gr\u00e1fica vehicular, se\u00f1alizaci\u00f3n, carteles, tarjetas personales, pollitos, stickers, imanes, estampados en reveras, gorras, esmerilado de vidrios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8051837533896772, "is_candidate": false}, {"start": 1143.337, "end": 1144.638, "text": "San Mart\u00edn, 1377, tel\u00e9fono 0358-155-604-827, R\u00edo Cuarto, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.724885658984307, "is_candidate": false}, {"start": 1144.638, "end": 1145.118, "text": "With me tonight.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8180789871053993, "is_candidate": false}, {"start": 1160.588, "end": 1173.975, "text": " Minutos antes que terminaran las clases, llegamos con las c\u00e1maras de Magazine Regional hasta el Club de Equitaci\u00f3n de la Sociedad Rural y all\u00ed pudimos tomar estas im\u00e1genes de Clara, Valeria y Facundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7315430216583563, "is_candidate": false}, {"start": 1173.975, "end": 1176.937, "text": "Ah\u00ed la vemos a la profe en el peticio de Facundo.", "cosine_dist": 0.98221710353875, "is_candidate": false}, {"start": 1186.129, "end": 1203.712, "text": " que quiere salir a probarlo porque hay algo en el trote que ella ve que no sabe qu\u00e9 es lo que sucede y quiere saber por qu\u00e9 el petizo de esta belleza espectacular va trotando de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7800155710711674, "is_candidate": false}, {"start": 1203.712, "end": 1212.054, "text": "Comienza a caminar y r\u00e1pidamente se da cuenta que el petizo es zurdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.716836825959916, "is_candidate": false}, {"start": 1213.114, "end": 1231.293, "text": " f\u00edjense como lleva la mano izquierda adelante ella quiere tratar de ver si puede hacerle cambiar la mano", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7696916317308038, "is_candidate": false}, {"start": 1265.346, "end": 1272.324, "text": " Mientras tanto vale, aprovechando los \u00faltimos minutos de la clase de hoy,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7344551621060853, "is_candidate": false}, {"start": 1292.922, "end": 1293.663, "text": " Cambi\u00f3 el paso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8075239573376216, "is_candidate": false}, {"start": 1293.663, "end": 1296.445, "text": "Ah\u00ed va con la derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8444800070348628, "is_candidate": false}, {"start": 1296.445, "end": 1298.386, "text": "Bien, ah\u00ed por el petiso de Facundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7954690756572579, "is_candidate": false}, {"start": 1298.386, "end": 1309.654, "text": "Y Facu que mira atentamente el trote de la profe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8535559090558459, "is_candidate": false}, {"start": 1322.639, "end": 1329.564, "text": " as\u00ed como se lleva la mano derecha adelante y ahora as\u00ed, clara y contenta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7845124006058746, "is_candidate": false}, {"start": 1368.524, "end": 1369.7, "text": " sirve Facundo el trote.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8665824603642147, "is_candidate": false}, {"start": 1426.086, "end": 1427.503, "text": " Trotecito para Valeria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7685605746280052, "is_candidate": false}, {"start": 1457.824, "end": 1463.773, "text": " y Clara conversando con el pap\u00e1 de Facundo en la compa\u00f1\u00eda de Nacha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6974131514695259, "is_candidate": false}, {"start": 1530.507, "end": 1533.129, "text": " El ambiente del Turf est\u00e1 de luto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8817766610696486, "is_candidate": false}, {"start": 1533.129, "end": 1541.637, "text": "En el d\u00eda de ayer, por un paro cardiorrespiratorio, se nos fue Raisland, uno de los campeones de los \u00faltimos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.716113401882783, "is_candidate": false}, {"start": 1541.637, "end": 1553.628, "text": "Aqu\u00ed, nuestro peque\u00f1o homenaje justamente para los propietarios, los cuidadores y los jockeys que han tenido oportunidad de compartir los mejores momentos de este campe\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7919714394090304, "is_candidate": false}, {"start": 1628.979, "end": 1631.865, "text": " Queridos amigos, gracias por habernos acompa\u00f1ado una vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7281925749468899, "is_candidate": false}, {"start": 1631.865, "end": 1638.938, "text": "Nos volveremos a ver dentro de una semana con m\u00e1s de esto que llamamos Magazine Regional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6339336059228828, "is_candidate": false}, {"start": 1638.938, "end": 1640.341, "text": "Que Dios los bendiga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7197906487144827, "is_candidate": false}, {"start": 1640.341, "end": 1640.522, "text": "Chao.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.115011260582894, "is_candidate": false}], "Index": 1177, "channel_id": "UCkv-XsCfo2Gj4mkc-AxheFg", "channel": "A Puro Golf", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@apurogolf6341", "id": "PDpKD6mLOTA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PDpKD6mLOTA", "title": "Magazine Regional con Diego Cerioni y Schiaretti en el Barrio Castelli", "duration": 1679.0, "view_count": 201.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}