{"segments": [{"start": 0.189, "end": 3.371, "text": " M\u00e1s ocurrente en Tarde y Media.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9457316567035577, "is_candidate": false}, {"start": 3.371, "end": 4.652, "text": "Tarde y Media.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9791128231407895, "is_candidate": false}, {"start": 4.652, "end": 8.955, "text": "Para acompa\u00f1arte con una sonrisa y la mejor m\u00fasica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8893633084679328, "is_candidate": false}, {"start": 8.955, "end": 10.396, "text": "Tarde y Media.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.032222130597121, "is_candidate": false}, {"start": 10.396, "end": 15.119, "text": "Domingo a las 13.30 solo por Cadena 3 Argentina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8811569301031985, "is_candidate": false}, {"start": 20.578, "end": 21.519, "text": " Y viene el enanito.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1161833169702635, "is_candidate": false}, {"start": 21.519, "end": 31.206, "text": "Con tu primera recarga de 200 pesos en tu chip Movistar prepago, te damos gratis 1000 pesos de cr\u00e9dito y 4 gigas para navegar y en redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9769537486460572, "is_candidate": false}, {"start": 31.206, "end": 32.587, "text": "Todo esto por 30 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9857764249193822, "is_candidate": false}, {"start": 32.587, "end": 35.99, "text": "Aprovecha ya y ped\u00ed tu chip en el kiosco m\u00e1s cercano.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0142217545361585, "is_candidate": false}, {"start": 35.99, "end": 37.991, "text": "Movistar prepago viene con todo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8876178940658788, "is_candidate": false}, {"start": 37.991, "end": 39.432, "text": "Promoci\u00f3n v\u00e1lida del 24 al 4, al 21, al 5, al 23.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0312074436945122, "is_candidate": false}, {"start": 39.432, "end": 42.515, "text": "M\u00e1s info en movistar.com.ar, barra legal, barra promoci\u00f3n, barra alta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9424848958425933, "is_candidate": false}, {"start": 42.515, "end": 43.396, "text": "Bienvenida a Gui\u00f3n del Medio Norte.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9586488553462179, "is_candidate": false}, {"start": 45.408, "end": 47.929, "text": " \u00bfQuer\u00e9s disfrutar el mejor cine al mejor precio?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9575115454971713, "is_candidate": false}, {"start": 47.929, "end": 51.609, "text": "Cines Dino tiene una promo imperdible.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0338670965037757, "is_candidate": false}, {"start": 51.609, "end": 57.051, "text": "Para acceder, seguinos en nuestra comunidad en Instagram.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0636563055289938, "is_candidate": false}, {"start": 57.051, "end": 64.012, "text": "Pas\u00e1 por Boleter\u00eda y mostr\u00e1le al boletero que vos y tu acompa\u00f1ante ya se hicieron amigos de la comunidad y listo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0086451648700518, "is_candidate": false}, {"start": 64.012, "end": 68.173, "text": "Ya ten\u00e9s tu 2x1 en entradas en tu Cine Dino m\u00e1s cercano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0525925219519283, "is_candidate": false}, {"start": 72.554, "end": 74.475, "text": " L\u00ednea 144.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8789026667202885, "is_candidate": false}, {"start": 74.475, "end": 86.837, "text": "Si sos o fuiste v\u00edctima de un episodio de violencia de g\u00e9nero, pod\u00e9s comunicarte a la l\u00ednea gratuita 144 para obtener contenci\u00f3n, informaci\u00f3n y asesoramiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8732511625164274, "is_candidate": false}, {"start": 86.837, "end": 88.618, "text": "\u00bfEl secreto de mis scones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8021291550478021, "is_candidate": false}, {"start": 88.618, "end": 90.018, "text": "No se lo cuento a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8689059733542606, "is_candidate": false}, {"start": 90.018, "end": 91.558, "text": "En eso soy inflexible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9605155123118359, "is_candidate": false}, {"start": 91.558, "end": 94.119, "text": "Ahora, en otras cosas, bastante flexible soy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9293258276449337, "is_candidate": false}, {"start": 94.119, "end": 99.64, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 los voy a hacer con az\u00facar com\u00fan si con hileret light quedan igual de ricos y tengo la mitad de las calor\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9057659657456922, "is_candidate": false}, {"start": 100.1, "end": 103.782, "text": " El red light es az\u00facar, pero un az\u00facar nada com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9260795426551571, "is_candidate": false}, {"start": 103.782, "end": 107.404, "text": "Lo que antes endulzaba con dos cucharaditas, ahora lo endulz\u00f3 con una.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9343118896792488, "is_candidate": false}, {"start": 107.404, "end": 108.925, "text": "Cambi\u00e1 por el red light.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8949542181047673, "is_candidate": false}, {"start": 108.925, "end": 109.866, "text": "Es az\u00facar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8762798093751434, "is_candidate": false}, {"start": 109.866, "end": 110.426, "text": "Es light.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0190490673651365, "is_candidate": false}, {"start": 111.445, "end": 115.226, "text": " Cadena tres, elecciones dos mil veintitr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8956596086202924, "is_candidate": false}, {"start": 115.226, "end": 122.448, "text": "Se vota en distintos puntos del pa\u00eds y ser\u00e1n cobertura especial al estilo cadena tres.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9241688975468071, "is_candidate": false}, {"start": 122.448, "end": 126.95, "text": "Siga este domingo en toda nuestra programaci\u00f3n, la decisi\u00f3n electoral de", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.910100320821256, "is_candidate": false}, {"start": 131.531, "end": 133.131, "text": " tres elecciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9670569842393864, "is_candidate": false}, {"start": 133.131, "end": 141.594, "text": "Programa especial con la conducci\u00f3n de Agustina Vivanco, Sergio Supo, y las voces de los principales analistas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9099554758446344, "is_candidate": false}, {"start": 141.594, "end": 147.755, "text": "Este domingo, al finalizar el supercl\u00e1sico, cadena tres elecciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8689927329730263, "is_candidate": false}, {"start": 147.755, "end": 149.336, "text": "Cadena tres elecciones", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8304098195812987, "is_candidate": false}, {"start": 157.019, "end": 163.364, "text": " Transmite LV3, Radio C\u00f3rdoba AM70, integrante de Cadena 3, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8672976015107887, "is_candidate": false}, {"start": 171.374, "end": 174.435, "text": " En Musimundo, aprovecha las ofertas de oto\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9341201285676927, "is_candidate": false}, {"start": 174.435, "end": 185.697, "text": "Ven\u00ed a nuestras sucursales y ll\u00e9vate un incre\u00edble Smart TV Quint de 32 pulgadas en 24 cuotas fijas de 4.699 pesos con 90 para empezar a pagar reci\u00e9n en junio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0005344990430813, "is_candidate": false}, {"start": 185.697, "end": 190.399, "text": "Y ahorr\u00e1 3.500 pesos solo con Cr\u00e9dito Musimundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0460640943099995, "is_candidate": false}, {"start": 190.399, "end": 191.179, "text": "Parte de tu mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0565583081654375, "is_candidate": false}, {"start": 196.887, "end": 207.236, "text": " Mi hijo iba por una avenida y una persona que circulaba a una velocidad excesiva realiza una maniobra en donde terminan colisionando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8131266455529887, "is_candidate": false}, {"start": 207.236, "end": 213.621, "text": "Si este hombre hubiera venido a otra velocidad, seguramente Javier hubiera estado bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8701789608487587, "is_candidate": false}, {"start": 213.621, "end": 215.322, "text": "Todos los d\u00edas de mi vida lo extra\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8675848971163519, "is_candidate": false}, {"start": 227.176, "end": 233.96, "text": " Siempre juntos con Guillermo Gemerlin y Agustina Vivanco.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8753369372044209, "is_candidate": false}, {"start": 233.96, "end": 242.164, "text": "Siempre juntos, andando por los caminos de la vida.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.998978594210275, "is_candidate": false}, {"start": 242.164, "end": 243.065, "text": "Siempre juntos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0809077257493387, "is_candidate": false}, {"start": 245.998, "end": 251.159, "text": " Vamos comenzando esta hora de manera especial a las 11.16 minutos con Grupo Proaco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8181877562753057, "is_candidate": false}, {"start": 251.159, "end": 254.9, "text": "Presenta Ciudad Universitaria sigue creciendo con Opera Plaza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9084874689105683, "is_candidate": false}, {"start": 254.9, "end": 259.281, "text": "Nuevo barrio de altura de departamentos con espacios verdes, mercado barrial y club social.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9171251583491045, "is_candidate": false}, {"start": 259.281, "end": 263.182, "text": "Eleg\u00ed la nueva modalidad en operaplaza.com.ar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8904078706258343, "is_candidate": false}, {"start": 263.182, "end": 264.743, "text": "Desarrolla Proaco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.950126419138739, "is_candidate": false}, {"start": 272.408, "end": 273.669, "text": " Sergio Supo, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8501614762410907, "is_candidate": false}, {"start": 273.669, "end": 273.969, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9834621895763105, "is_candidate": false}, {"start": 273.969, "end": 275.81, "text": "Tenemos una visita muy especial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9003814192622693, "is_candidate": false}, {"start": 275.81, "end": 289.015, "text": "Est\u00e1 con nosotros el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba y precandidato presidencial, flamante precandidato presidencial, porque lo confirm\u00f3 hace dos d\u00edas en San Francisco en los micr\u00f3fonos de Cadena 3, el gobernador Juan Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8033232971933463, "is_candidate": false}, {"start": 289.015, "end": 290.776, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, gobernador?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8073136409670575, "is_candidate": false}, {"start": 290.776, "end": 291.336, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9199727912484997, "is_candidate": false}, {"start": 291.336, "end": 292.797, "text": "Much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42496522907484535, "is_candidate": true}, {"start": 293.812, "end": 301.268, "text": " Bienvenido a la radio, bienvenido a esta posibilidad de conversar un rato de esto que, bueno, es la novedad para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8244759314764702, "is_candidate": false}, {"start": 301.268, "end": 303.774, "text": "Est\u00e1n escuch\u00e1ndonos todos los argentinos en cadena 3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8459907891168169, "is_candidate": false}, {"start": 304.827, "end": 312.331, "text": " As\u00ed que bueno, presentando esta candidatura, \u00bfqu\u00e9 lo llev\u00f3 a tomar la decisi\u00f3n, a anunciarla hace dos d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7350271594840334, "is_candidate": false}, {"start": 312.331, "end": 323.376, "text": "Que Argentina necesita dejar atr\u00e1s muchos a\u00f1os de decadencia y entrar de una vez por todas en la cultura de la producci\u00f3n, el trabajo y ser un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.20172449156469918, "is_candidate": true}, {"start": 323.376, "end": 328.499, "text": "Y para lograr eso, tiene que dejar atr\u00e1s tambi\u00e9n la maldita grieta que tanto da\u00f1o nos hace.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34329796680159796, "is_candidate": true}, {"start": 329.179, "end": 343.151, "text": " Y lo que observamos nosotros es que los espacios mayoritarios est\u00e1n cruzados por la grieta y la voz cantante en los espacios pol\u00edticos mayoritarios la tienen aquellos que expresan los polos m\u00e1s fuertes de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24360834044574986, "is_candidate": true}, {"start": 343.151, "end": 346.314, "text": "Entonces es necesario que haya un espacio", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39947286022552764, "is_candidate": true}, {"start": 346.974, "end": 351.835, "text": " que exprese la producci\u00f3n, el trabajo y un pa\u00eds normal, que est\u00e9 fuera de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37910216298816846, "is_candidate": true}, {"start": 351.835, "end": 365.338, "text": "Y eso es lo que estamos intentando construir junto a dirigentes como Urtubey, como Randazzo, como Graciela Cama\u00f1o, junto al Partido Socialista, junto tambi\u00e9n a la democracia cristiana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28774555575201666, "is_candidate": true}, {"start": 365.338, "end": 371.54, "text": "Y a partir de que lanzamos la candidatura, tambi\u00e9n numerosos dirigentes de todo el pa\u00eds dicen que queremos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3341866269254349, "is_candidate": true}, {"start": 372.88, "end": 381.924, "text": " queremos tener una expresi\u00f3n de este tipo y para aquellos que provienen del per\u00f3nimo, por lo menos hay de una vez por todas una alternativa diferente del quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30733190590802895, "is_candidate": true}, {"start": 381.924, "end": 394.789, "text": "Porque uno de los problemas que tenemos en esto de la grieta, que la invent\u00f3 el quinerismo hace 10 a\u00f1os, el quinerismo puso en marcha la grieta y lamentablemente en cambio tambi\u00e9n entraron en ese juego y fue a aumentar la grieta,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3278396269512791, "is_candidate": true}, {"start": 395.401, "end": 401.931, "text": " Uno de los problemas que tenemos, quienes hemos militado en el peronismo, es que hace 20 a\u00f1os que lo coloniz\u00f3 el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38771437464793934, "is_candidate": true}, {"start": 401.931, "end": 408.381, "text": "El quinerismo coloniz\u00f3 el peronismo, lo maneja nacionalmente, lo coloniz\u00f3 en todos lados, menos ac\u00e1 en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39931733049091656, "is_candidate": true}, {"start": 408.381, "end": 411.165, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba nunca nos pudo colonizar el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35804655682388065, "is_candidate": true}, {"start": 411.565, "end": 426.621, "text": " Y nosotros en C\u00f3rdoba no tenemos nada que ver con el quinerismo, ni vamos a participar en ning\u00fan apaso donde est\u00e9 el quinerismo, porque creemos que es el principal responsable de la decadencia de Argentina, porque en los \u00faltimos 20 a\u00f1os hubo 16 a\u00f1os de quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26767890462324195, "is_candidate": true}, {"start": 428.503, "end": 433.786, "text": " Gobernador, \u00bfcree usted que esta elecci\u00f3n puede marcar el fin del kirchnerismo como fuerza pol\u00edtica dominante?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0095417456951992, "is_candidate": false}, {"start": 433.786, "end": 443.85, "text": "Yo nunca digo que una fuerza pol\u00edtica desaparece, porque voy a decir que desaparece la verdad que... No que desaparece, pero deja de ser de las dos principales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3350999484321946, "is_candidate": true}, {"start": 443.85, "end": 451.614, "text": "Nuestra intenci\u00f3n es de que el kirchnerismo deje de colonizar el peronismo y estamos trabajando para que deje de ser la conducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.328247503044959, "is_candidate": true}, {"start": 452.094, "end": 454.675, "text": " de el per\u00f3nimo, pero eso es secundario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41801193622568744, "is_candidate": true}, {"start": 454.675, "end": 475.94, "text": "Lo principal es generar una alternativa para que Argentina, sumando a todos los que pensamos igual, de que no tiene que haber grietas, de que se tiene que respetar la instituci\u00f3n, de que tiene que priorizarse la producci\u00f3n y el trabajo, de que debe integrarse al interior productivo y que debe ser un pa\u00eds normal, creemos que all\u00ed hay", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33087397169144905, "is_candidate": true}, {"start": 476.9, "end": 487.825, "text": " personas que est\u00e1n tanto en el frente de todos, y lo hablo permanentemente con mis colegas gobernadores, lo vemos tambi\u00e9n, personas que est\u00e1n en Cambiemos y personas que est\u00e1n en otras fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32378617368075646, "is_candidate": true}, {"start": 487.825, "end": 503.312, "text": "Si Argentina logra unificar en un programa de gobierno, en un programa de gobierno, todos los que pensamos m\u00e1s o menos igual, y hacemos una coalici\u00f3n que supere la grieta, Argentina puede", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29783277919302875, "is_candidate": true}, {"start": 505.177, "end": 508.98, "text": " comenzar a resolver su problema a partir del pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3575671138462786, "is_candidate": true}, {"start": 508.98, "end": 512.003, "text": "Porque qu\u00e9 va a pasar si quedan las cosas como est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.550830329860367, "is_candidate": false}, {"start": 512.003, "end": 515.787, "text": "Si gana alguno de los dos polos de la grieta, va a continuar este empate de debilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2841651513203912, "is_candidate": true}, {"start": 515.787, "end": 522.613, "text": "Nadie va a tener mayor\u00eda en el Congreso y, por lo tanto, va a ser muy dif\u00edcil que el pa\u00eds pueda ir adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28376194197530347, "is_candidate": true}, {"start": 522.613, "end": 526.296, "text": "La grieta puede servir para ganar elecciones, pero nunca para gobernar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31779638365761387, "is_candidate": true}, {"start": 526.776, "end": 534.025, "text": " Y la verdad que cuando uno mira la historia de nuestro pa\u00eds reciente, yo me recuerdo el estallido de la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3268182698144292, "is_candidate": true}, {"start": 534.025, "end": 541.273, "text": "Para superar el estallido de la convertibilidad fue necesario y se hizo en la \u00e9poca un acuerdo entre", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3435216533029457, "is_candidate": true}, {"start": 542.128, "end": 546.492, "text": " Dualde y Alfons\u00edn, entre las dos fuerzas pol\u00edticas mayoritarias del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29472465980356444, "is_candidate": true}, {"start": 546.492, "end": 551.075, "text": "Y uno puede decir si sali\u00f3 mal, bien o regular con la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3223673054192657, "is_candidate": true}, {"start": 551.075, "end": 555.999, "text": "Pero lo concreto es que tuvo volumen para poder darle una salida al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.345785551030933, "is_candidate": true}, {"start": 555.999, "end": 558.881, "text": "Esto es lo que precisamos ahora los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2984986202369655, "is_candidate": true}, {"start": 558.881, "end": 565.887, "text": "Y por eso es nuestra participaci\u00f3n, y por eso nuestro planteo, y tambi\u00e9n por eso nuestra apertura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36002914979793643, "is_candidate": true}, {"start": 565.887, "end": 568.329, "text": "A decir, bueno, esto vamos a construir nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4046326000884155, "is_candidate": true}, {"start": 568.329, "end": 569.55, "text": "Esto es lo que nos identifica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4608299304664135, "is_candidate": true}, {"start": 570.353, "end": 577.819, "text": " Y estamos dispuestos a conversar con otras fuerzas pol\u00edticas que salgan de esa trampa de la grieta que tienen adentro, frente de todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30803935728487697, "is_candidate": true}, {"start": 577.819, "end": 581.682, "text": "Y cambiemos con quienes de esa fuerza salgan de la trampa de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3769980065533123, "is_candidate": true}, {"start": 581.682, "end": 590.169, "text": "Estamos dispuestos a conversar para establecer un programa que tiene que tener 6, 7 puntos b\u00e1sicos para decir que esto es lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3903411717622193, "is_candidate": true}, {"start": 590.169, "end": 594.473, "text": "Vamos a garantizar las leyes y para que esto se aplique.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3602039984280305, "is_candidate": true}, {"start": 594.973, "end": 598.136, "text": " y hacer una coalici\u00f3n que tiene que hacerse antes de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4348933304520125, "is_candidate": true}, {"start": 598.136, "end": 602.659, "text": "Porque ir juntos, digamos, antes de la elecci\u00f3n, pues si no, \u00bfpor qu\u00e9 pasan las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4215357914115293, "is_candidate": true}, {"start": 602.659, "end": 605.622, "text": "Que alguien diga, no, yo gano y despu\u00e9s lo llamo al otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4262956324104067, "is_candidate": true}, {"start": 605.622, "end": 610.105, "text": "Un gobierno en coalici\u00f3n nunca funciona y me parece dif\u00edcil que funcione.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3689372613388576, "is_candidate": true}, {"start": 610.105, "end": 610.906, "text": "Y creemos que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7033514863348779, "is_candidate": false}, {"start": 611.929, "end": 636.096, "text": " Haciendo esto, haciendo este programa y planteando un gobierno de coalici\u00f3n, Argentina va a tener el volumen en el Congreso, va a tener el volumen en la conducci\u00f3n del Estado para poder dejar atr\u00e1s esta decadencia, esta superinflaci\u00f3n que hace que la plata no le alcance a la gente, que la gente cada d\u00eda sufra m\u00e1s y que tenga una incertidumbre y una incerteza tremenda en nuestra poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30417663298273434, "is_candidate": true}, {"start": 636.476, "end": 638.738, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7462538081967909, "is_candidate": false}, {"start": 638.738, "end": 641.141, "text": "Te dejo, Sergio, solo para contarle a todos los oyentes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8209025297022212, "is_candidate": false}, {"start": 641.141, "end": 649.109, "text": "Muchos lo est\u00e1n siguiendo por radio y hay much\u00edsimos mensajes, pero tambi\u00e9n estamos en vivo a trav\u00e9s de nuestra plataforma de YouTube, en vivo, a trav\u00e9s de cadena3.com.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8632168997019762, "is_candidate": false}, {"start": 649.109, "end": 651.972, "text": "Pueden ver la imagen de la entrevista del gobernador.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8696966825903516, "is_candidate": false}, {"start": 652.552, "end": 667.339, "text": " Usted habla de la grieta y quer\u00eda, a prop\u00f3sito de eso, plantearle tambi\u00e9n por qu\u00e9 preguntarle, por qu\u00e9 cree que le ha costado tanto a los dirigentes, sobre todo de la zona central productiva de la Argentina, tener una cierta proyecci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8535248539761519, "is_candidate": false}, {"start": 667.339, "end": 677.463, "text": "Si usted revisa los nombres de los candidatos presidenciales, tanto del Frente de Todos como ahora del propio Javier Milay y de, obviamente, Juntos por el Cambio, son todos entre porte\u00f1os y bonaerenses.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.885903914859417, "is_candidate": false}, {"start": 677.463, "end": 678.864, "text": "Pr\u00e1cticamente no hay nadie del interior.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9207906708461651, "is_candidate": false}, {"start": 679.484, "end": 690.562, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 le cuesta tanto a la pol\u00edtica del interior, a un provincia relevante como pueden ser Santa Fe, C\u00f3rdoba, Mendoza, tener una importancia pol\u00edtica a la hora de las candidaturas y del poder concreto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8160626312868664, "is_candidate": false}, {"start": 691.204, "end": 698.789, "text": " En primer lugar a eso, Sergio, hay que aclarar que Argentina, m\u00e1s all\u00e1 de que tenga una constituci\u00f3n federal, siempre ha sido centralista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27595121196156047, "is_candidate": true}, {"start": 698.789, "end": 703.832, "text": "Esta historia de que Dios est\u00e1 en todas partes, pero atiende en Buenos Aires, es una realidad en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21433849578578246, "is_candidate": true}, {"start": 703.832, "end": 707.915, "text": "Y esto no es culpa de los porte\u00f1os, ni se puede hablar mal de los porte\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31838022519073217, "is_candidate": true}, {"start": 707.915, "end": 709.696, "text": "Es como se dio la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3108060219266585, "is_candidate": true}, {"start": 709.696, "end": 716.421, "text": "Y yo creo que los \u00faltimos gobiernos todos se han dedicado a gobernar pensando en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33820980539940515, "is_candidate": true}, {"start": 716.921, "end": 721.267, "text": " que no es s\u00f3lo Capital Federal, es Capital Federal y todo el cono urbano bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37284804419436635, "is_candidate": true}, {"start": 721.267, "end": 721.908, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.748835932298421, "is_candidate": false}, {"start": 721.908, "end": 724.17, "text": "Porque all\u00e1 est\u00e1 la mayor cantidad de votos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41977576792669624, "is_candidate": true}, {"start": 724.17, "end": 727.274, "text": "Y piensa en el pa\u00eds, desde el AMBA y para el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3538518788750764, "is_candidate": true}, {"start": 727.274, "end": 735.545, "text": "Por eso hay tanto privilegio para el AMBA y en detrimento del interior, por eso el tema del subsidio al transporte, que el boleto cuesta mucho m\u00e1s caro en el interior.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23410506634696104, "is_candidate": true}, {"start": 735.905, "end": 754.225, "text": " Por eso la energ\u00eda el\u00e9ctrica cuesta mucho m\u00e1s cara en el interior, porque se llevan los subsidios en el AMBA, por eso el agua y las cloacas, por eso hasta el precio de la nafta es m\u00e1s barato en el AMBA, porque los gobiernos all\u00ed ponen todo su energ\u00eda y le dan privilegios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.315062449591307, "is_candidate": true}, {"start": 754.225, "end": 756.828, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 todos los que estamos ac\u00e1 tenemos que pagar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4985808824718202, "is_candidate": true}, {"start": 757.148, "end": 762.25, "text": " que la luz este valga dos pesos o cueste mucho m\u00e1s barato en Capital Federal y Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3144041464047881, "is_candidate": true}, {"start": 762.25, "end": 769.072, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tenemos que pagar todos los argentinos el d\u00e9ficit en la empresa de cloacas y agua de la Capital Federal y Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27964095943533573, "is_candidate": true}, {"start": 769.072, "end": 775.994, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el subsidio del boleto es 84% para el AMBA, para Capital Federal y Gran Buenos Aires y 16% para el interior?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3185689683585011, "is_candidate": true}, {"start": 775.994, "end": 777.254, "text": "Por eso los boletos son m\u00e1s caros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3502290757334042, "is_candidate": true}, {"start": 777.734, "end": 786.52, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 la NAFTA es m\u00e1s barata en Capital Federal y en Buenos Aires que all\u00ed donde se extrae el petr\u00f3leo, donde pueden estar las refiner\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3407833030611568, "is_candidate": true}, {"start": 786.52, "end": 788.541, "text": "Son las cosas que Argentina tiene que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3683844933043643, "is_candidate": true}, {"start": 788.541, "end": 792.744, "text": "Y creo que eso viene desde los tiempos inmemoriales o del centralismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4331276503088888, "is_candidate": true}, {"start": 794.245, "end": 805.373, "text": " me da la impresi\u00f3n que tambi\u00e9n a los \u00faltimos a\u00f1os se ha profundizado por esto de que los gobiernos piensan y act\u00faan en funci\u00f3n del AMBA.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3451948449376814, "is_candidate": true}, {"start": 805.373, "end": 810.096, "text": "Y lo que hay es una mirada del pa\u00eds desde el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45955163924416553, "is_candidate": true}, {"start": 810.096, "end": 813.578, "text": "Desde el AMBA se mira el pa\u00eds, no desde el interior productivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40851493417052775, "is_candidate": true}, {"start": 813.578, "end": 818.742, "text": "Por eso, yo digo, nuestro espacio que expresa los que trabajan, los que producen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4276132509442162, "is_candidate": true}, {"start": 819.728, "end": 829.967, "text": " el interior productivo, que somos convidados de piedra y que nos toman medidas que nos afectan permanentemente sin ser consultados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26274878273974733, "is_candidate": true}, {"start": 831.127, "end": 838.672, "text": " y tiene que ser m\u00e1s federal en la distribuci\u00f3n de todos los recursos del Estado Federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29918431608844576, "is_candidate": true}, {"start": 838.672, "end": 843.216, "text": "Esto me parece que son los ejes centrales de nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35218949932122545, "is_candidate": true}, {"start": 843.216, "end": 849.94, "text": "Y esto es mirarlo desde la producci\u00f3n y el trabajo, porque all\u00e1 en Buenos Aires no se mira desde la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34414463761912895, "is_candidate": true}, {"start": 849.94, "end": 852.202, "text": "No se mira por lo menos con la intensidad que tiene que mirarse.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39076476532554616, "is_candidate": true}, {"start": 852.202, "end": 857.225, "text": "Hac\u00eda referencia, le hago dos en una, porque hac\u00eda referencia a un amplio consenso, a una mirada m\u00e1s federal,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8816105906585854, "is_candidate": false}, {"start": 858.266, "end": 863.211, "text": " para tener seis, siete puntos b\u00e1sicos y a partir de eso construir la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.741904919075653, "is_candidate": false}, {"start": 863.211, "end": 870.679, "text": "Primero si, esa mirada federal, por ejemplo, podr\u00eda incluir al gobernador de Santa Fe, Omar Perotti, o Gustavo Bordet de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.844384445611959, "is_candidate": false}, {"start": 870.679, "end": 876.025, "text": "\u00bfY cu\u00e1les son esos seis o siete puntos donde nos tenemos que poner todos de acuerdo para que la Argentina crezca?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.799927608489601, "is_candidate": false}, {"start": 876.025, "end": 878.928, "text": "Bueno, la mirada federal incluye a esos dos gobernadores que son", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32117502328102177, "is_candidate": true}, {"start": 879.228, "end": 887.77, "text": " grande amigo m\u00edo, al resto de los gobernadores, incluye tambi\u00e9n al gobernador Valde, al gobernador Vald\u00e9s Su\u00e1rez de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2829411170791727, "is_candidate": true}, {"start": 887.77, "end": 894.831, "text": "No es un problema de pertenencia pol\u00edtica, es un problema de defensa de la producci\u00f3n y del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2686107948025478, "is_candidate": true}, {"start": 894.831, "end": 900.552, "text": "Incluye tambi\u00e9n a gente que viene del PRO y que tiene un pensamiento igual que el nuestro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3403511462791451, "is_candidate": true}, {"start": 900.552, "end": 902.573, "text": "Por ejemplo, Monzo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5634220862146275, "is_candidate": false}, {"start": 905.504, "end": 917.353, "text": " O sea, yo no me voy a poner a decir... Por ejemplo, Emilio Monz\u00f3, por ejemplo, Rogelio Frigerio, otro que tambi\u00e9n es diputado de Naciones, por mencionarle a alguno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33519121549872477, "is_candidate": true}, {"start": 917.353, "end": 923.157, "text": "Y otros que se expresen, y que se expresan individualmente, me dicen, no, nosotros estamos de acuerdo que acaba con la grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3623967115234523, "is_candidate": true}, {"start": 923.837, "end": 925.159, "text": " Lo tienen que decir ellos p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5095041758961232, "is_candidate": false}, {"start": 925.159, "end": 934.949, "text": "No puedo yo expresarme por ning\u00fan colega gobernador o por ninguna autoridad de otra provincia, pues ser\u00eda inoportuno de mi parte y no corresponde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2844519066783806, "is_candidate": true}, {"start": 934.949, "end": 944.88, "text": "Pero si hay esa expresi\u00f3n y hay esa voluntad y dejamos de lado a los pueblos la grieta, nosotros nos podemos poner de acuerdo en 6, 7 puntos y ah\u00ed le damos sustento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35286395190856656, "is_candidate": true}, {"start": 945.595, "end": 950.116, "text": " al pr\u00f3ximo gobierno, pero hay que ponerse de acuerdo ante la elecci\u00f3n y generar un frente, lector.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41812050800577394, "is_candidate": true}, {"start": 950.116, "end": 956.177, "text": "Despu\u00e9s que se vota, ya cada uno sabe c\u00f3mo qued\u00f3 y es muy dif\u00edcil que se pueda hacer este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2926743220286093, "is_candidate": true}, {"start": 956.177, "end": 956.757, "text": "6, 7 puntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3984118091779648, "is_candidate": true}, {"start": 956.757, "end": 963.239, "text": "Yo puedo darme la de Maestro Ciruela, de decir, estos son los puntos que tienen que ser.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30785741882065987, "is_candidate": true}, {"start": 963.239, "end": 968.2, "text": "S\u00ed puedo dar algunos alineamientos, pero por ejemplo, en Inflaci\u00f3n y Seguridad, que son dos preocupaciones de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5739568154983843, "is_candidate": false}, {"start": 968.2, "end": 972.421, "text": "Hoy, primero, lo primero que precisamos, que es recuperar el funcionamiento institucional de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31203616207135765, "is_candidate": true}, {"start": 973.041, "end": 979.682, "text": " Basta de echarle, como hace el gobierno actual, toda la culpa a la Corte y toda la culpa a los medios, que no son adictos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3450252536407509, "is_candidate": true}, {"start": 979.682, "end": 983.803, "text": "Basta de perseguir y denostar al que no piensa igual que uno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3583823242711417, "is_candidate": true}, {"start": 983.803, "end": 1000.346, "text": "Esto significa, por ejemplo, que se acabe con esto de querer apretar a la Suprema Corte de Justicia, que es una barbaridad que est\u00e1 haciendo el gobierno nacional, que el Consejo de la Legislatura funcione y se respeten los \u00f3rdenes de m\u00e9rito y funcione no teniendo mayor\u00eda en la pol\u00edtica, sino", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28784901773618365, "is_candidate": true}, {"start": 1001.169, "end": 1002.791, "text": " la justicia como tenemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3847802340418224, "is_candidate": true}, {"start": 1002.791, "end": 1015.085, "text": "Ac\u00e1, al Superior Tribunal que tiene miembro en nuestra C\u00f3rdoba, que vienen de hace 25 a\u00f1os, nunca a nadie se le ocurri\u00f3 objetar un miembro del Superior Tribunal ni pretender hacerle juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33502252590369463, "is_candidate": true}, {"start": 1015.763, "end": 1020.667, "text": " Tambi\u00e9n el Consejo de la Magistratura en C\u00f3rdoba lo tiene mayor\u00eda el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32571402987921605, "is_candidate": true}, {"start": 1020.667, "end": 1022.308, "text": "Nunca hubo un problema con un concurso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6295053641765934, "is_candidate": false}, {"start": 1022.308, "end": 1026.111, "text": "A nadie se le ocurrir\u00eda alterar o pretender cooptar los jueces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3108643907464488, "is_candidate": true}, {"start": 1026.111, "end": 1028.934, "text": "A nadie se le ocurre iniciar una persecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44045394039969255, "is_candidate": true}, {"start": 1028.934, "end": 1037.22, "text": "Y ahora, para que quede claro de que esta limitaci\u00f3n que tomamos de la SOTA y yo de no alterar el orden de m\u00e9rito, la vamos a sancionar por ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35392495617244923, "is_candidate": true}, {"start": 1037.22, "end": 1040.243, "text": "Le mando un proyecto de legislatura para que quede claro que en C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3519519861720082, "is_candidate": true}, {"start": 1041.003, "end": 1043.645, "text": " respecto a las instituciones, se mantiene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4062859631706668, "is_candidate": true}, {"start": 1043.645, "end": 1044.586, "text": "Arraja tabla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7079303606696546, "is_candidate": false}, {"start": 1044.586, "end": 1046.427, "text": "Esto es lo que precisamos en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33474864171511043, "is_candidate": true}, {"start": 1046.427, "end": 1055.834, "text": "Eso, que funcione la libertad de prensa, porque eso es clave para dar una cosa que est\u00e1 relacionada con lo que preguntaste, que es seguridad jur\u00eddica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36064817638844704, "is_candidate": true}, {"start": 1055.834, "end": 1065.26, "text": "Si no tenemos funcionamiento institucional correcto y no lo recuperamos, y la pol\u00edtica deja de querer colonizar y mandar sobre el poder judicial", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3053978612611786, "is_candidate": true}, {"start": 1066.161, "end": 1068.102, "text": " Argentina se le hace dif\u00edcil funcionar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3517425821839165, "is_candidate": true}, {"start": 1068.102, "end": 1069.963, "text": "Eso, en vez, es un tema clave.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5313989467349158, "is_candidate": false}, {"start": 1069.963, "end": 1075.706, "text": "Otro tema que es clave es el tema de la estabilizaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3616189825835192, "is_candidate": true}, {"start": 1075.706, "end": 1085.331, "text": "Es indudable que precisamos un plan de estabilizaci\u00f3n econ\u00f3mica en serio y no parche sobre parche, como se est\u00e1 haciendo ahora y que muestra un rotundo fracaso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38409101074571184, "is_candidate": true}, {"start": 1085.331, "end": 1093.876, "text": "Porque el vicinarismo viene fracasando desde que asume este gobierno y se viene profundizando el fracaso en estos \u00faltimos meses o en este \u00faltimo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.338677290988888, "is_candidate": true}, {"start": 1094.256, "end": 1100.859, "text": " Hay que recordar que en junio el d\u00f3lar estaba en par\u00e1leo, en el a\u00f1o cerca de 230, hoy est\u00e1 en 460.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3964843102010164, "is_candidate": true}, {"start": 1100.859, "end": 1104.18, "text": "La inflaci\u00f3n anualizada era el 65%, hoy estamos en el 105%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.536437127518008, "is_candidate": false}, {"start": 1104.18, "end": 1117.586, "text": "Esto significa que tambi\u00e9n la gesti\u00f3n del actual ministro de Econom\u00eda, que est\u00e1 hace ya 10 meses, ha fracasado rotundamente como parte del fracaso del kinerismo desde que asumi\u00f3 a finales del 2019.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29258537182230837, "is_candidate": true}, {"start": 1121.484, "end": 1123.006, "text": " \u00bfEstamos cerca de la hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9115894672409561, "is_candidate": false}, {"start": 1123.006, "end": 1124.368, "text": "\u00bfEstamos ya en la hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9239366161622101, "is_candidate": false}, {"start": 1125.689, "end": 1131.591, "text": " Yo hago voto para que no tengamos un fogonazo inflacionario, porque ser\u00eda catastr\u00f3fico para la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4001362169782364, "is_candidate": true}, {"start": 1131.591, "end": 1135.392, "text": "Porque esta teor\u00eda de que cuanto peor mejor es falsa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5008474742563467, "is_candidate": false}, {"start": 1135.392, "end": 1136.593, "text": "Cuanto peor es peor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5020200186009768, "is_candidate": false}, {"start": 1136.593, "end": 1138.173, "text": "Yo no quiero que estemos peor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5257416683231118, "is_candidate": false}, {"start": 1138.173, "end": 1146.136, "text": "Yo espero que no tengamos un fogonazo inflacionario que deteriore m\u00e1s todav\u00eda el nivel de vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3645982450104144, "is_candidate": true}, {"start": 1146.136, "end": 1150.457, "text": "Lo que s\u00ed no veo, Sergio, es condiciones para que la inflaci\u00f3n baje.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42057713715143086, "is_candidate": true}, {"start": 1152.021, "end": 1159.524, "text": " La econom\u00eda es una ciencia de funcionalidad, con leyes objetivas de desarrollo y funciona con la expectativa, por eso es una ciencia social y no una ciencia matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4330269280272381, "is_candidate": true}, {"start": 1159.524, "end": 1160.444, "text": "Y la confianza, que no hay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7113905864699577, "is_candidate": false}, {"start": 1160.444, "end": 1162.765, "text": "La confianza, la expectativa y la confianza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.533429857620286, "is_candidate": false}, {"start": 1162.765, "end": 1167.126, "text": "Por eso es una ciencia social y no una ciencia matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37707967900188355, "is_candidate": true}, {"start": 1167.126, "end": 1168.787, "text": "No hay ninguno, no hay ni motivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44414794470224406, "is_candidate": true}, {"start": 1169.287, "end": 1176.813, "text": " Dir\u00eda de las leyes de desarrollo de la econom\u00eda objetivos que digan va a bajar la inflaci\u00f3n y mucho menos hay confianza porque no hay gobierno, esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4094633014526099, "is_candidate": true}, {"start": 1176.813, "end": 1178.174, "text": "No hay gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6726959408137074, "is_candidate": false}, {"start": 1178.174, "end": 1179.294, "text": "No hay gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5733311983636247, "is_candidate": false}, {"start": 1179.294, "end": 1180.776, "text": "Entonces yo no veo que baje.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49089200329925786, "is_candidate": true}, {"start": 1180.776, "end": 1191.363, "text": "Hago votos para que no tengamos un chispazo o un fogonazo inflacionario porque va a deteriorar m\u00e1s todav\u00eda ya la situaci\u00f3n de nuestro pueblo que est\u00e1 dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3526350887677382, "is_candidate": true}, {"start": 1191.363, "end": 1193.785, "text": "La plata nos alcanza, Sergio, la plata nos alcanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6042837699708277, "is_candidate": false}, {"start": 1195.466, "end": 1200.927, "text": " Uno va al supermercado y ve c\u00f3mo va aumentando las cosas toda la semana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4181733533670917, "is_candidate": true}, {"start": 1200.927, "end": 1203.067, "text": "Gobernador, \u00bfcu\u00e1l es la autocr\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.969373089241189, "is_candidate": false}, {"start": 1203.067, "end": 1205.828, "text": "La autocr\u00edtica que hace... Perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8628200000505447, "is_candidate": false}, {"start": 1205.828, "end": 1208.468, "text": "Antes le voy a esto, cu\u00e1les son los puntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5309631395714667, "is_candidate": false}, {"start": 1208.468, "end": 1218.43, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo tengo, pero... Argentina, en las crisis sucesivas y en esta decadencia argentina, cuando uno mira desde el punto de vista de la econom\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3053268021239727, "is_candidate": true}, {"start": 1218.43, "end": 1222.091, "text": "Cuando uno mira cu\u00e1les son los dos hilos conductores de las crisis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4817093454514645, "is_candidate": true}, {"start": 1222.091, "end": 1222.911, "text": "Son, por un lado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5366315124049076, "is_candidate": false}, {"start": 1224.832, "end": 1242.826, "text": " la falta de d\u00f3lares, o sea, lo que llaman los economistas, el saldo de la cuenta corriente, el avance pago, o sea, que exportamos menos de lo que importamos, esa es la verdad, ese es un tema que origin\u00f3 problemas, y lo estamos viviendo ahora, lo que estamos viviendo ahora con no s\u00e9 cu\u00e1ntos tipos de cambios, que te doy esto, que el d\u00f3lar del otro,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26936775636322274, "is_candidate": true}, {"start": 1243.306, "end": 1254.219, "text": " y no te dejo importar y lo sufre m\u00e1s los empresarios del interior que los que est\u00e1n en el puerto, porque los que est\u00e1n cerca del puerto tambi\u00e9n est\u00e1n m\u00e1s cerca de conseguir el permiso de importaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2704574290510122, "is_candidate": true}, {"start": 1254.219, "end": 1257.423, "text": "Entonces, estamos sufriendo eso ahora claramente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5185949170977305, "is_candidate": false}, {"start": 1257.423, "end": 1259.405, "text": "Hay tambi\u00e9n una industria del permiso de importaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7869395865929496, "is_candidate": false}, {"start": 1262.189, "end": 1270.618, "text": " Es posible, es posible, porque siempre que se establece este tipo de cosas, se presta a cualquier tipo de maniobra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4543378973604232, "is_candidate": true}, {"start": 1270.618, "end": 1273.161, "text": "Y el que est\u00e1 m\u00e1s cerca es el que consigue el permiso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47653288054746434, "is_candidate": true}, {"start": 1273.161, "end": 1274.903, "text": "Este es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48372697947696497, "is_candidate": true}, {"start": 1274.903, "end": 1279.529, "text": "Y el otro gran elemento es el d\u00e9ficit fiscal cr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4024237467724727, "is_candidate": true}, {"start": 1280.069, "end": 1282.77, "text": " son los dos elementos que producieron el Estadio Emergente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3961288262161857, "is_candidate": true}, {"start": 1282.77, "end": 1285.611, "text": "Y f\u00edjese la paradoja en el d\u00e9ficit fiscal cr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5360803041160779, "is_candidate": false}, {"start": 1285.611, "end": 1304.44, "text": "Tanto un polo en la grieta que quiere estatizar todo, es el precio al que venden los chicles en los kioscos, que es lo que expresa el kinerismo, como los que expresan del otro lado que el Estado debe desaparecer, que son el otro polo en la grieta, que ser\u00eda el sector m\u00e1s duro de Cambiemos y que tambi\u00e9n lo expresa mi ley,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3770535832538001, "is_candidate": true}, {"start": 1306.01, "end": 1308.891, "text": " Cuando gobernaron, siempre tuvieron d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6670634007065372, "is_candidate": false}, {"start": 1308.891, "end": 1311.873, "text": "60 a\u00f1os tuvimos d\u00e9ficit fiscal, 57 en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5695766021270567, "is_candidate": false}, {"start": 1311.873, "end": 1316.095, "text": "Y esto hace de que la inflaci\u00f3n se superpotencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5255092338474217, "is_candidate": false}, {"start": 1316.095, "end": 1320.477, "text": "Porque si uno gasta siempre m\u00e1s de lo que le entra a esto, es como una familia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3493872956479448, "is_candidate": true}, {"start": 1320.477, "end": 1327.56, "text": "Uno puede gastar siempre m\u00e1s de lo que recibe en concepto de ingresos por sueldo, por el trabajo que haga una familia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34016343895830536, "is_candidate": true}, {"start": 1327.56, "end": 1328.76, "text": "Puede una vez hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5360181958753913, "is_candidate": false}, {"start": 1328.76, "end": 1331.201, "text": "Ahora, si lo hace siempre, la familia se destarda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47348333353551075, "is_candidate": true}, {"start": 1331.201, "end": 1333.042, "text": "Bueno, es lo que le pasa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5116269015901882, "is_candidate": false}, {"start": 1333.042, "end": 1334.263, "text": "Entonces, gasta m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6163677648874627, "is_candidate": false}, {"start": 1335.203, "end": 1338.666, "text": " Pide cr\u00e9dito hasta que en un momento dice, che, esto no nos va a pagar nunca el cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4222555344218579, "is_candidate": true}, {"start": 1338.666, "end": 1341.688, "text": "Entonces, otra gente dice, no pago, o de all\u00e1 no te prestan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3982654163044751, "is_candidate": true}, {"start": 1341.688, "end": 1345.951, "text": "Entonces, le dan a la maquinita, chung, chung, chung, chung, a imprimir billete.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3098453509346625, "is_candidate": true}, {"start": 1345.951, "end": 1353.938, "text": "Y cuando lo imprimen a lo loco, termina repercutiendo en los precios de manera mucho m\u00e1s notable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32937445310892655, "is_candidate": true}, {"start": 1353.938, "end": 1355.839, "text": "Y es tambi\u00e9n lo que estamos notando ahora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5295485314084256, "is_candidate": false}, {"start": 1356.179, "end": 1357.979, "text": " Ahora estamos notando las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47626441997763, "is_candidate": true}, {"start": 1357.979, "end": 1372.663, "text": "Que no hay d\u00f3lares, por eso los CEPO, el recontra CEPO, y que hay un d\u00e9ficit fiscal que lo intentan llevar adelante, lo intentan paliar emitiendo mucho billete que hace que la inflaci\u00f3n sea m\u00e1s alta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3119748663709082, "is_candidate": true}, {"start": 1372.663, "end": 1375.903, "text": "La inflaci\u00f3n es multicausal, pero estas son las dos causas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42499491326707595, "is_candidate": true}, {"start": 1375.903, "end": 1379.704, "text": "Estas dos cosas son las dos cosas de atacar el pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3548098602249288, "is_candidate": true}, {"start": 1380.498, "end": 1384.441, "text": " Y cuando \u00e9l me preguntaba, yo dec\u00eda, \u00bfcu\u00e1les son las medias de econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44027698418773664, "is_candidate": true}, {"start": 1384.441, "end": 1389.785, "text": "Los vientos, hay que se\u00f1alar que los vientos son favorables para Argentina, los vientos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2793522168296564, "is_candidate": true}, {"start": 1389.785, "end": 1407.238, "text": "Nosotros tenemos cinco o seis sectores que si tienen reglas de juego estables, y no que se la cambien cada a\u00f1o, como viene haciendo el gobierno que inherita, sino de que permanezcan a trav\u00e9s del tiempo, se va a invertir y van a traer d\u00f3lares mucho m\u00e1s r\u00e1pido de lo que pensamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26305405456693964, "is_candidate": true}, {"start": 1408.32, "end": 1413.624, "text": " el complejo agroalimentario, donde el gobierno le ha puesto el pie encima al campo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35895957865653105, "is_candidate": true}, {"start": 1413.624, "end": 1424.231, "text": "Resulta que el que trae m\u00e1s divisas, el gobierno los trata como un enemigo y les pone el pie encima, les cobra impuestos que no existen en ning\u00fan lado del mundo, como son las retenciones, las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30172786576668886, "is_candidate": true}, {"start": 1424.811, "end": 1426.452, "text": " Eso es una cosa que cambia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5502666934866915, "is_candidate": false}, {"start": 1426.452, "end": 1442.201, "text": "El otro sector donde tengo posibilidades es en la miner\u00eda, que hay que establecer una legislaci\u00f3n que cuide el medio ambiente, pero que permita que se explote tambi\u00e9n la miner\u00eda, no que se entre en esa discusi\u00f3n bizarra de que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3712544139227334, "is_candidate": true}, {"start": 1442.681, "end": 1449.426, "text": " Ah no, ac\u00e1 cualquier cosa que se haga lesiona el medio ambiente, o lo otro que dicen, no me importa nada el medio ambiente con tal de extraer los minerales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3296173210929174, "is_candidate": true}, {"start": 1449.426, "end": 1450.987, "text": "Digamos, hay que poner el equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5208474938951619, "is_candidate": false}, {"start": 1450.987, "end": 1452.689, "text": "Y esa es funci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4383916945626748, "is_candidate": true}, {"start": 1452.689, "end": 1457.832, "text": "Y me parece tambi\u00e9n que otros sectores donde tenemos chance, el gas y el petr\u00f3leo, no hay duda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39761214908660525, "is_candidate": true}, {"start": 1457.832, "end": 1468.48, "text": "Pero si han tardado 7 a\u00f1os para hacer un gasoducto de 600 kil\u00f3metros, en C\u00f3rdoba en un a\u00f1o y medio hicimos 2.800 kil\u00f3metros de gasoductos, con plata nuestra, y eso nos permiti\u00f3 pasar de 9 a 53 parques industriales desde el 2019 hasta ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3383365771237431, "is_candidate": true}, {"start": 1468.48, "end": 1468.78, "text": "Para mostrar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7806237565033373, "is_candidate": false}, {"start": 1472.503, "end": 1476.216, "text": " \u00bfC\u00f3mo anda mal el Estado argentino nacional?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4500142943386747, "is_candidate": true}, {"start": 1476.216, "end": 1479.266, "text": "Otro elemento donde tambi\u00e9n tenemos posibilidad de econom\u00eda y conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41396747507871456, "is_candidate": true}, {"start": 1479.853, "end": 1489.157, "text": " Porque pese a la ca\u00edda de la educaci\u00f3n, Argentina sigue siendo l\u00edder en Latinoam\u00e9rica en relaci\u00f3n a la econom\u00eda y el conocimiento, y ah\u00ed podr\u00edamos traer d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3348644332237106, "is_candidate": true}, {"start": 1489.157, "end": 1494.859, "text": "Y otro sector que a m\u00ed me parece que no se ha explotado, como corresponde a lo largo de la historia, es la pesca, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.411595290897356, "is_candidate": true}, {"start": 1494.859, "end": 1501.302, "text": "Vamos a mencionar cinco sectores claves donde nosotros podr\u00edamos traer d\u00f3lares si hay reglas de juego estables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41315498095630354, "is_candidate": true}, {"start": 1501.302, "end": 1505.104, "text": "Esto es lo que precisamos entender y hacer en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4249181437774192, "is_candidate": true}, {"start": 1505.104, "end": 1507.265, "text": "Con eso arreglamos el tema de", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28002900608012093, "is_candidate": true}, {"start": 1508.593, "end": 1509.913, "text": " lo que es la faltedor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5063153445514734, "is_candidate": false}, {"start": 1509.913, "end": 1513.594, "text": "Y el despecificado no hace falta hacer un ajuste salvaje.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5176049743393265, "is_candidate": false}, {"start": 1513.594, "end": 1519.176, "text": "Ac\u00e1 se trata de poner en pr\u00e1ctica dos, tres cosas que son de sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3459865635393753, "is_candidate": true}, {"start": 1519.176, "end": 1529.038, "text": "Por ejemplo, no se puede superponer funci\u00f3n entre el Estado Nacional, el Provincial y el Municipal, porque se gasta de m\u00e1s y sin ning\u00fan beneficio para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2671837807268488, "is_candidate": true}, {"start": 1529.038, "end": 1530.559, "text": "Ese es un tema que toca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3806892981538812, "is_candidate": true}, {"start": 1530.559, "end": 1532.839, "text": "El otro tema, el subsidio a la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42950047432629024, "is_candidate": true}, {"start": 1532.839, "end": 1535.48, "text": "Yo soy clase media, yo no predizo que me subsidie a la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35989888634613476, "is_candidate": true}, {"start": 1536.207, "end": 1539.875, "text": " Entonces no puede haber los subsidios indiscriminados que hay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2695106761937126, "is_candidate": true}, {"start": 1539.875, "end": 1543.282, "text": "Y el tercer elemento es que las empresas p\u00fablicas no pueden tenerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3347530051735276, "is_candidate": true}, {"start": 1543.789, "end": 1547.812, "text": " Y ac\u00e1 no discuto ideol\u00f3gicamente si tiene ese p\u00fablico o privado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4246443063934321, "is_candidate": true}, {"start": 1547.812, "end": 1548.993, "text": "Digo, no puede tener d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5279236722296468, "is_candidate": false}, {"start": 1548.993, "end": 1550.634, "text": "Sea p\u00fablica o no p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6362058216186984, "is_candidate": false}, {"start": 1550.634, "end": 1554.376, "text": "En C\u00f3rdoba, EPEC da utilidad y paga impuestos a las ganas, si es p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3583670017989765, "is_candidate": true}, {"start": 1554.376, "end": 1558.339, "text": "El Banco de C\u00f3rdoba es p\u00fablico, da utilidad y paga impuestos a las ganas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4346440122054346, "is_candidate": true}, {"start": 1558.339, "end": 1561.902, "text": "Si no, \u00bfqu\u00e9 pasa con las empresas del Estado Nacional?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42302762328364885, "is_candidate": true}, {"start": 1561.902, "end": 1565.364, "text": "Me parecen tres cosas claves y esto no es un ajuste salvaje.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36211650336062606, "is_candidate": true}, {"start": 1565.364, "end": 1571.749, "text": "Esto me parece que en el tema econ\u00f3mico, entonces, la clave para hacer un plan de estabilizaci\u00f3n macroecon\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37868064404166824, "is_candidate": true}, {"start": 1572.517, "end": 1580.079, "text": " es tener la decisi\u00f3n de acabar con el delito de suicidio, junto con otras medidas, porque tiene que ser integral el plan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33986797791596635, "is_candidate": true}, {"start": 1580.079, "end": 1592.542, "text": "Es necesario en toda relaci\u00f3n, pero sobre todo en la de un estadista y los ciudadanos que lo est\u00e1n escuchando, que lo votaron, los que no, con la decisi\u00f3n que usted toma de ir por la presidencia, \u00bfes necesaria la autocr\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.984514990186687, "is_candidate": false}, {"start": 1592.542, "end": 1596.123, "text": "\u00bfQu\u00e9 autocr\u00edtica hace usted despu\u00e9s de tantos a\u00f1os en el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9958909015604221, "is_candidate": false}, {"start": 1596.123, "end": 1598.824, "text": "\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda cambiar a futuro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9567711511738701, "is_candidate": false}, {"start": 1598.824, "end": 1599.024, "text": "Vea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8596364439506915, "is_candidate": false}, {"start": 1600.114, "end": 1604.016, "text": " Nosotros cometemos errores, siempre que trabaja comete errores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3895141671328829, "is_candidate": true}, {"start": 1604.016, "end": 1611.858, "text": "Lo importante es saber que uno cometi\u00f3 un error, que tiene un problema, para intentar solucionar ese problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2916209689071151, "is_candidate": true}, {"start": 1611.858, "end": 1612.659, "text": "Nosotros, a la vez,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6614232703714926, "is_candidate": false}, {"start": 1614.113, "end": 1616.535, "text": " Damos cuenta de que hemos cometido un error, lo cambiamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3662551469758919, "is_candidate": true}, {"start": 1616.535, "end": 1620.398, "text": "Ya para criticar los errores, para decirlo, est\u00e1 la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3326268840219656, "is_candidate": true}, {"start": 1620.398, "end": 1628.385, "text": "Los cordobeses saben de que cuando se cometi\u00f3 un error, nosotros siempre hemos intentado corregir ese error, que es lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3006563018602133, "is_candidate": true}, {"start": 1628.385, "end": 1632.768, "text": "Por eso es que la relaci\u00f3n es una relaci\u00f3n de confianza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3124345170791486, "is_candidate": true}, {"start": 1632.768, "end": 1636.131, "text": "Por eso nosotros hemos construido confianza con los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3507684852232372, "is_candidate": true}, {"start": 1636.131, "end": 1637.813, "text": "Creo que la confianza se da", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5429894593779581, "is_candidate": false}, {"start": 1638.453, "end": 1663.069, "text": " porque funciona bien institucionalmente la provincia, yo dir\u00eda que eso es lo que envuelve, lo que genera confianza, el que no le cambiamos la regla de juego, de que podemos trabajar, eso genera tambi\u00e9n certeza y eso nos permite trabajar juntos con los sectores productivos, con el campo, la industria, las universidades, con todos los sectores de la ONG, con el turismo, que el modelo cordob\u00e9s de trabajar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2913685351930918, "is_candidate": true}, {"start": 1663.069, "end": 1663.77, "text": "Indudablemente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6608217160535651, "is_candidate": false}, {"start": 1664.29, "end": 1665.812, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo importante all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5254819924028062, "is_candidate": false}, {"start": 1665.812, "end": 1683.833, "text": "Que al haber confianza y nosotros dar certeza de que no le vamos a cambiar el impuesto, no le vamos a cambiar las reglas, que no vamos a perseguir a nadie, nos permite trabajar y que C\u00f3rdoba le vaya un poco mejor que Argentina, pero no es que C\u00f3rdoba sea la panacea, pues somos parte de la Argentina, pero nos va un poco mejor desde el punto de vista productivo que el resto de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26501744743192457, "is_candidate": true}, {"start": 1684.437, "end": 1694.944, "text": " Pero, y tambi\u00e9n en esa confianza y en la certeza que tienen quienes trabajan con el gobierno o la sociedad, influye que cuando hay un error, lo corregimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3342841245029142, "is_candidate": true}, {"start": 1694.944, "end": 1699.567, "text": "Varias veces me han dicho sectores productivos, gringo, esto no va, esto hay que corregirlo por el Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3306385978170657, "is_candidate": true}, {"start": 1699.567, "end": 1700.468, "text": "Y se corrige.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7078599528308354, "is_candidate": false}, {"start": 1700.468, "end": 1703.83, "text": "Adem\u00e1s, no siempre hay que aplicar las ideas que uno tiene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3956217829632904, "is_candidate": true}, {"start": 1703.83, "end": 1706.031, "text": "Nadie tiene la suma de la sabidur\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40735324875316437, "is_candidate": true}, {"start": 1706.031, "end": 1711.855, "text": "Eso es ser un presuntuoso, me parece, creerse que uno se la sabe todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3118452135299481, "is_candidate": true}, {"start": 1711.855, "end": 1712.216, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.729765449197233, "is_candidate": false}, {"start": 1712.896, "end": 1713.917, "text": " Hay que escuchar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6010014548569693, "is_candidate": false}, {"start": 1713.917, "end": 1715.698, "text": "O sea, se admite que hubo errores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0134888041951653, "is_candidate": false}, {"start": 1715.698, "end": 1716.94, "text": "Pero por supuesto que hubo errores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7208593169897726, "is_candidate": false}, {"start": 1716.94, "end": 1717.94, "text": "\u00bfC\u00f3mo no hubo errores?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6687022369160586, "is_candidate": false}, {"start": 1717.94, "end": 1718.501, "text": "Siempre hay errores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6252102121354978, "is_candidate": false}, {"start": 1718.501, "end": 1720.422, "text": "El que trabaja comete errores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5114870670363659, "is_candidate": false}, {"start": 1720.422, "end": 1727.108, "text": "Lo importante es detectar que haya errores, porque usted para solucionar un problema sabe que tiene un problema, y solucionarlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2862153822627034, "is_candidate": true}, {"start": 1727.108, "end": 1730.991, "text": "Porque esto es lo que, reitero, mantiene la confianza por un lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4408333750046962, "is_candidate": true}, {"start": 1730.991, "end": 1732.272, "text": "Primero lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5008863348593469, "is_candidate": false}, {"start": 1732.272, "end": 1735.075, "text": "O sea, si yo veo que hay algo que est\u00e1 mal, digo, cambien esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3853389367731719, "is_candidate": true}, {"start": 1735.075, "end": 1737.797, "text": "O sea, as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4879670343355095, "is_candidate": true}, {"start": 1737.797, "end": 1741.12, "text": "Porque si no, \u00bfpara qu\u00e9 estoy a cargo el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45450121123567033, "is_candidate": true}, {"start": 1742.36, "end": 1755.064, "text": " \u00bfQu\u00e9 preocupaciones tiene hoy como temas m\u00e1s afligentes para la sociedad donde usted puede observar que a lo mejor lo que est\u00e1 haciendo el gobierno provincial no alcanza, no es suficiente para resolverlo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.771428263976954, "is_candidate": false}, {"start": 1755.064, "end": 1759.265, "text": "Yo tengo en la cabeza alguno pero me interesa su respuesta, no lo que me parece a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8218179515221566, "is_candidate": false}, {"start": 1759.265, "end": 1762.846, "text": "Nosotros no somos una isla, somos parte de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2879769041509598, "is_candidate": true}, {"start": 1762.846, "end": 1769.388, "text": "No hay duda que Argentina en este deterioro que se ha profundizado terriblemente en este", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28998294681347403, "is_candidate": true}, {"start": 1770.751, "end": 1775.134, "text": " terriblemente como se ha profundizado el deterioro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2974535816050836, "is_candidate": true}, {"start": 1775.134, "end": 1788.345, "text": "Uno ve que en todo el pa\u00eds hay, por ejemplo, mucho m\u00e1s delitos en el primer cuatrimestre de este a\u00f1o, todo el pa\u00eds, que el primer cuatrimestre del a\u00f1o pasado, y eso es la profundizaci\u00f3n del deterioro de las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21971713757083355, "is_candidate": true}, {"start": 1788.345, "end": 1794.99, "text": "Uno ve tambi\u00e9n que se va cada vez profundizando m\u00e1s la presencia del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24060197570932018, "is_candidate": true}, {"start": 1795.41, "end": 1798.891, "text": " Y uno ve tambi\u00e9n de que la plata cada vez le alcanza menos a la gente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2549261305237951, "is_candidate": true}, {"start": 1798.891, "end": 1802.613, "text": "Son los problemas que se detectan de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3651675354535918, "is_candidate": true}, {"start": 1802.613, "end": 1808.075, "text": "Yo puedo decir, en relaci\u00f3n al tema de la inseguridad, una batalla permanente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34858501093348326, "is_candidate": true}, {"start": 1808.075, "end": 1814.258, "text": "Una batalla permanente y uno tiene que tomar medidas todos los d\u00edas para combatir la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2683996323922757, "is_candidate": true}, {"start": 1814.258, "end": 1818.919, "text": "Porque inseguridad es donde hay marginaci\u00f3n y miseria, delito hay en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35298480337713334, "is_candidate": true}, {"start": 1818.919, "end": 1822.401, "text": "Pero como Argentina tiene marginaci\u00f3n y miseria, tiene inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33777419741170434, "is_candidate": true}, {"start": 1823.001, "end": 1831.029, "text": " El otro tema que a m\u00ed me parece que es clave y que Argentina no le est\u00e1 dando como pa\u00eds la importancia que merece es el tema del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31451677185900107, "is_candidate": true}, {"start": 1831.029, "end": 1836.174, "text": "El narcotr\u00e1fico te liquida la sociedad, te liquida la convivencia social.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30538147529073245, "is_candidate": true}, {"start": 1836.174, "end": 1841.699, "text": "Entonces, me parece que para combatir el narcotr\u00e1fico hay dos tipos de acciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3780822280879652, "is_candidate": true}, {"start": 1842.367, "end": 1848.25, "text": " Una acci\u00f3n es la represi\u00f3n al narcotr\u00e1fico, que pasa por cerrar la frontera, porque la droga no es un proceso argentino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39056943806741495, "is_candidate": true}, {"start": 1848.25, "end": 1853.673, "text": "Pero ac\u00e1 hab\u00edamos planteado la ley de arriba, no se llev\u00f3 adelante, no hay un cuidado de la frontera por un lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30440348601446277, "is_candidate": true}, {"start": 1853.673, "end": 1858.956, "text": "Segundo elemento, tiene que haber fuerzas federales que combatan el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32552479083315167, "is_candidate": true}, {"start": 1858.956, "end": 1871.063, "text": "Esto significa que va a haber que incorporar mucho m\u00e1s gendarmes en el pa\u00eds, mucho m\u00e1s polic\u00eda de prefectura naval, mucho m\u00e1s polic\u00eda federal para que combatan el delito de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3109551279589875, "is_candidate": true}, {"start": 1871.483, "end": 1882.889, "text": " Tercer elemento, me parece que hay que cambiar esto de que las c\u00e1rceles son c\u00e1rceles VIP para que los capos del narco sigan desde all\u00ed digitando su organizaci\u00f3n criminal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3009151757584395, "is_candidate": true}, {"start": 1882.889, "end": 1898.077, "text": "El cuarto elemento, me parece que es claro, es evitar a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n financiera el lavado financiero que hace que los que lo que los transforma a las organizaciones narco en gran desemporio cuando pueden blanquear el dinero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27644977158175443, "is_candidate": true}, {"start": 1898.077, "end": 1899.958, "text": "Esas son las cuatro cosas que Argentina tiene que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3790071195265353, "is_candidate": true}, {"start": 1900.818, "end": 1904.08, "text": " avanzar r\u00e1pidamente para combatir el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37150947183182625, "is_candidate": true}, {"start": 1904.08, "end": 1918.366, "text": "Y hay otro elemento, que es lo que yo vi cuando fui a Medell\u00edn, antes de asumir en diciembre de 2015 mi segunda gesti\u00f3n, que es la organizaci\u00f3n en las barriadas populares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2713761777713821, "is_candidate": true}, {"start": 1918.366, "end": 1929.111, "text": "Porque lo que est\u00e1 pasando en muchos pa\u00edses de nuestra Latinoam\u00e9rica es de que, como no hay presencia del Estado en las barriadas populares, es el narco el que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2844835911564514, "is_candidate": true}, {"start": 1930.012, "end": 1937.857, "text": " paga la consulta del m\u00e9dico, el que paga los remedios, la fiesta de 15 de la familia, el que paga el sepelio, paga el casamiento, entonces el narco es el que manda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35338897201157726, "is_candidate": true}, {"start": 1937.857, "end": 1949.124, "text": "Nosotros vimos ah\u00ed la experiencia que hizo Medell\u00edn, c\u00f3mo hicieron ello para evitar eso, y la replicamos en C\u00f3rdoba con los consejos de seguridad barrial, que es la participaci\u00f3n de los centros vecinales, los centros jubilados,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2791385898178925, "is_candidate": true}, {"start": 1949.924, "end": 1961.078, "text": " los comerciantes, los clubes de barrio, las organizaciones no gubernamentales, en un mallado en cada barrio para evitar que el narcotraficante sea due\u00f1o del barrio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2995046234265051, "is_candidate": true}, {"start": 1961.078, "end": 1967.545, "text": "Ellos no van a evitar que se trafique o que se venda, pero uno evita que se haga due\u00f1o del barrio porque ese mallado social est\u00e1 junto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38259916164077357, "is_candidate": true}, {"start": 1968.206, "end": 1980.353, "text": " a la provincia y a la municipalidad que deben hacer las obras y las acciones para que en los barrios est\u00e9 la presencia del Estado junto con la gente e impida que los narcos se hagan due\u00f1os de los barrios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35736675300982024, "is_candidate": true}, {"start": 1980.353, "end": 1989.959, "text": "Esto es lo que nosotros hemos hecho en C\u00f3rdoba y me parece que es otro elemento que se junta a las medidas de combate al narcotr\u00e1fico desde el punto de vista de la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36270536574617285, "is_candidate": true}, {"start": 1989.959, "end": 1991.64, "text": "Me parece que ese es otro flagelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5108377152822504, "is_candidate": false}, {"start": 1991.64, "end": 1997.363, "text": "Y despu\u00e9s, el otro flagelo que menciona la ca\u00edda del poder adquisitivo es tener un plan de estabilizaci\u00f3n en serie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33111587756461014, "is_candidate": true}, {"start": 1997.643, "end": 2001.965, "text": " No esto que es parche sobre parche y fracaso tras fracaso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5586369255082333, "is_candidate": false}, {"start": 2001.965, "end": 2004.926, "text": "La inseguridad, el narcotr\u00e1fico, mucho tienen que ver.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8073009416147883, "is_candidate": false}, {"start": 2004.926, "end": 2006.607, "text": "Est\u00e1 estudiado y Cadena 13 hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.965117028614397, "is_candidate": false}, {"start": 2009.957, "end": 2020.622, "text": " con nuestra bandera levantada, desflameando que el tema de la educaci\u00f3n es de lo m\u00e1s importante para resolver, claro que a largo tiempo, muchos de los problemas que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8327105948708928, "is_candidate": false}, {"start": 2020.622, "end": 2030.986, "text": "Uno habla con dirigentes pol\u00edticos y no s\u00e9 si los dirigentes pol\u00edticos pueden estar involucrados en ese punto, pero no s\u00e9 si est\u00e1n dispuestos a invertir tanto tiempo en empezar a resolver las cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7862238578214605, "is_candidate": false}, {"start": 2030.986, "end": 2034.088, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa usted en cuanto a la educaci\u00f3n como uno de los", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8440122870608433, "is_candidate": false}, {"start": 2035.909, "end": 2039.87, "text": " de lo que nos va a llevar a la soluci\u00f3n de todo esto que mencionaba reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7864654389929022, "is_candidate": false}, {"start": 2039.87, "end": 2049.254, "text": "No tenga ninguna duda, la educaci\u00f3n es lo que hace libre a los pueblos, primero, porque cuando un pueblo tiene educaci\u00f3n, ya no lo manejan como si fuera una manada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2538478844700417, "is_candidate": true}, {"start": 2049.254, "end": 2061.36, "text": "Segundo, lo que permite la movilidad social ascendiente, de lo que nacimos, de mi generaci\u00f3n, en hogares de hijos de trabajadores, pudimos llegar a la universidad p\u00fablica y pudimos pasar a ser parte de la clase media por la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23436910144192913, "is_candidate": true}, {"start": 2062.02, "end": 2070.732, "text": " Y no hay duda que la educaci\u00f3n es lo que va a determinar el progreso de los pueblos en este siglo XXI, que es de la gran revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica que no se le ve un techo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23265040635085976, "is_candidate": true}, {"start": 2070.732, "end": 2072.654, "text": "Entonces hay que invertir en educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4495401547047071, "is_candidate": true}, {"start": 2072.654, "end": 2076.179, "text": "Invertir en educaci\u00f3n significa que hay que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4109052712844933, "is_candidate": true}, {"start": 2077.384, "end": 2093.142, "text": " cuidar de tener la matr\u00edcula necesaria para los chicos, o sea, tener el espacio para albergar a los chicos que precisan, y en esto es clave la educaci\u00f3n p\u00fablica, para m\u00ed es irrenunciable la educaci\u00f3n p\u00fablica, es responsabilidad del Estado garantizar la educaci\u00f3n a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26195720264066447, "is_candidate": true}, {"start": 2093.142, "end": 2096.987, "text": "Me parece tambi\u00e9n que hay que ense\u00f1ar los contenidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4230763545105549, "is_candidate": true}, {"start": 2097.507, "end": 2099.109, "text": " de lo nuevo que se viene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3627644335916621, "is_candidate": true}, {"start": 2099.109, "end": 2105.096, "text": "Por eso yo la verdad estaba ayer inaugurando, durante ayer en Villa Mar\u00eda, una escuela proa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4084841981835914, "is_candidate": true}, {"start": 2105.096, "end": 2113.406, "text": "Que la \u00fanica provincia que tiene 41 escuelas proas, que son las escuelas que ense\u00f1an en inform\u00e1tica, con jornadas de 8 horas y media, 9 horas, que est\u00e1n los chicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3291451483619685, "is_candidate": true}, {"start": 2113.886, "end": 2127.655, "text": " La verdad que esto que estamos haciendo en C\u00f3rdoba, a m\u00ed me llen\u00f3 de alegr\u00eda ver que tuvo la primera promoci\u00f3n que sali\u00f3 pr\u00e1cticamente de exerci\u00f3n cero, cuando la media del pa\u00eds de exerci\u00f3n en la secundaria es de casi 50%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30681602825991805, "is_candidate": true}, {"start": 2127.655, "end": 2131.178, "text": "Esto significa que si el Estado ofrece", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39569073742095895, "is_candidate": true}, {"start": 2131.938, "end": 2136.122, "text": " Algo que entusiasme a los chicos y que haya un seguimiento permanente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33267922785045156, "is_candidate": true}, {"start": 2136.122, "end": 2137.924, "text": "Los chicos no desertan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49623818206425196, "is_candidate": true}, {"start": 2137.924, "end": 2142.908, "text": "Lo vi en las escuelas pro, que es diferente de la otra escuela secundaria de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28766433814894543, "is_candidate": true}, {"start": 2142.908, "end": 2146.972, "text": "Esto es para mencionarlo como camino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2913398067398424, "is_candidate": true}, {"start": 2146.972, "end": 2153.738, "text": "Me parece que el otro elemento tiene que ver con la formaci\u00f3n de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28486653076444934, "is_candidate": true}, {"start": 2153.738, "end": 2158.242, "text": "El riesgo que hay en todo el mundo es de que la velocidad de los cambios tecnol\u00f3gicos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36413493643772876, "is_candidate": true}, {"start": 2159.076, "end": 2167.304, "text": " es vertiginoso y por ah\u00ed los planes de estudio y la capacitaci\u00f3n de los propios docentes que ense\u00f1a a los chicos no va a la misma velocidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26126248331445656, "is_candidate": true}, {"start": 2167.304, "end": 2171.808, "text": "Entonces hay que tener la cabeza muy abierta para poder", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3462949362527109, "is_candidate": true}, {"start": 2172.902, "end": 2177.405, "text": " cambiar permanentemente los planes de estudios de los formadores que son los docentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26136679301208177, "is_candidate": true}, {"start": 2177.405, "end": 2178.646, "text": "Son tres temas claros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4577765312109281, "is_candidate": true}, {"start": 2178.646, "end": 2183.909, "text": "Adem\u00e1s, bueno, de la remuneraci\u00f3n de los docentes que tiene que ser la adecuada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33837389937302165, "is_candidate": true}, {"start": 2183.909, "end": 2191.354, "text": "C\u00f3rdoba tiene, cuando uno mira en la maestra de grado en abril, C\u00f3rdoba es la provincia que m\u00e1s paga salario de la maestra de grado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2801152732395543, "is_candidate": true}, {"start": 2191.354, "end": 2196.677, "text": "O sea, muy por encima de Buenos Aires, de Cava, de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3023383522981764, "is_candidate": true}, {"start": 2196.677, "end": 2199.799, "text": "O sea, salvo dos provincias del sur que tienen un r\u00e9gimen especial,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32148350466774134, "is_candidate": true}, {"start": 2200.259, "end": 2209.908, "text": " que son Tierra del Fuego y Chubut, que tienen el doble de salario por ser r\u00e9gimen especial de la Patagonia, C\u00f3rdoba paga el salario m\u00e1s alto de los dos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2754252771716631, "is_candidate": true}, {"start": 2209.908, "end": 2211.989, "text": "Y tambi\u00e9n el profesor secundario Laura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3210362169575671, "is_candidate": true}, {"start": 2211.989, "end": 2218.715, "text": "Perd\u00f3n, lo interrump\u00ed, pero le quer\u00eda hacer notar que este a\u00f1o le cost\u00f3 a la provincia mucho m\u00e1s trabajo cerrar las paritarias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8189955818303509, "is_candidate": false}, {"start": 2218.715, "end": 2220.497, "text": "Fue bastante trabajosa la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9049869644928726, "is_candidate": false}, {"start": 2220.717, "end": 2228.718, "text": " Porque con el nivel de inflaci\u00f3n que hay, Sergio, cuando la gente... Usted se sienta a hablar y de ac\u00e1 un mes ya la plata le alcanza menos, entonces se hace mucho m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2757952272661832, "is_candidate": true}, {"start": 2228.718, "end": 2230.739, "text": "Es natural que pasara esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5133461067783069, "is_candidate": false}, {"start": 2230.739, "end": 2240.841, "text": "Es natural por el nivel de deterioro del ingreso de la gente, me parece que... Y eso se expresa sin duda en las negociaciones paritarias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31381927732275694, "is_candidate": true}, {"start": 2240.841, "end": 2242.801, "text": "Gobernador, justamente en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9146776221976892, "is_candidate": false}, {"start": 2242.801, "end": 2249.142, "text": "Reci\u00e9n hac\u00eda referencia usted a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que, bueno, la conocemos todos los argentinos, hay una retracci\u00f3n de la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7600495590104674, "is_candidate": false}, {"start": 2249.933, "end": 2256.048, "text": " Eso se traduce tambi\u00e9n en retracci\u00f3n de ingresos para las provincias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8676717351329124, "is_candidate": false}, {"start": 2256.048, "end": 2258.714, "text": "Para la Naci\u00f3n ha ca\u00eddo la recaudaci\u00f3n de la provincia, el mes pasado un 3%.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.789903766758857, "is_candidate": false}, {"start": 2260.934, "end": 2277.825, "text": " En el \u00e1mbito local, si esto no le preocupa, ha otorgado aumentos que en el primer semestre probablemente est\u00e9n por encima de inflaci\u00f3n con una recaudaci\u00f3n que puede ir en ca\u00edda y puertas afuera, digo ya como precandidato, si no habr\u00eda que hacer una suerte de digesto impositivo con 160 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7897270061749072, "is_candidate": false}, {"start": 2277.825, "end": 2281.648, "text": "Esto lo \u00fanico que est\u00e1 traccionando es m\u00e1s empleo negro, m\u00e1s evasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9373407327027368, "is_candidate": false}, {"start": 2281.648, "end": 2284.59, "text": "Dos preguntas que tienen que ver una puerta adentro y otra puerta afuera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8450146900430912, "is_candidate": false}, {"start": 2285.66, "end": 2299.681, "text": " Primero, no me preocupa el Ej\u00e9rcito Salarial porque cuando usted mira al final del mes c\u00f3mo fue la inflaci\u00f3n del periodo en relaci\u00f3n al aumento salarial, puede haber unos puntitos m\u00e1s y me alegro que podamos pagar unos puntitos m\u00e1s que la inflaci\u00f3n a nuestros servidores p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2149748582941533, "is_candidate": true}, {"start": 2300.731, "end": 2308.113, "text": " Pero no me preocupa porque siempre miramos los n\u00fameros de la provincia y tenemos proyecci\u00f3n, o sea, no me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27925339677923244, "is_candidate": true}, {"start": 2308.113, "end": 2310.214, "text": "A\u00fan con una ca\u00edda de ingresos hay fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8169999073863601, "is_candidate": false}, {"start": 2310.214, "end": 2317.836, "text": "A\u00fan con una ca\u00edda de ingresos no me preocupa porque estaba de acuerdo a lo que pens\u00e1bamos ya que c\u00f3mo iba a ser la evoluci\u00f3n del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2942964312932196, "is_candidate": true}, {"start": 2317.836, "end": 2321.017, "text": "La ca\u00edda en t\u00e9rminos reales, nominalmente siempre aumenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4443319115905039, "is_candidate": true}, {"start": 2321.017, "end": 2326.339, "text": "S\u00ed, debo destacar de que los cordobeses, pese a las dificultades, cumplen con los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28172870321957966, "is_candidate": true}, {"start": 2327.358, "end": 2334.064, "text": " el impuesto inmobiliario, el impuesto a los ingresos brutos, los cordobeses cumplen, tienen un gran cumplimiento fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29668508239142966, "is_candidate": true}, {"start": 2334.064, "end": 2339.428, "text": "Y yo agradezco al pueblo de C\u00f3rdoba esa actitud, porque es la que nos permite devolver el servicio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35617919081853366, "is_candidate": true}, {"start": 2339.428, "end": 2346.274, "text": "Esa actitud del pueblo de C\u00f3rdoba es la que nos permiti\u00f3 levantarle a los docentes el salario o a los m\u00e9dicos, que era una necesidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29054493193438513, "is_candidate": true}, {"start": 2346.274, "end": 2351.799, "text": "Tambi\u00e9n los m\u00e9dicos nuestros ganan m\u00e1s que todas las grandes provincias de Argentina, son los salarios m\u00e1s altos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3134358829040398, "is_candidate": true}, {"start": 2352.179, "end": 2354.0, "text": " de los m\u00e9dicos y las enfermeras de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3914281407472763, "is_candidate": true}, {"start": 2354.0, "end": 2358.783, "text": "Y gracias a esa actitud del pueblo de C\u00f3rdoba, conseguimos pagar esos salarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3714439696971058, "is_candidate": true}, {"start": 2358.783, "end": 2365.766, "text": "Pero no me preocupa para nada desde el punto de vista fiscal, porque est\u00e1 dentro de lo que nosotros ten\u00edamos preestablecido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3158185956264712, "is_candidate": true}, {"start": 2365.766, "end": 2370.429, "text": "Y desde el punto de vista nacional, sin duda, cuando digo diversas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3633174691351939, "is_candidate": true}, {"start": 2371.443, "end": 2374.524, "text": " es superposici\u00f3n de funciones del Estado en el tema de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.370943605945973, "is_candidate": true}, {"start": 2374.524, "end": 2377.905, "text": "Este es el \u00fanico pa\u00eds donde hay subtenci\u00f3n en las exportaciones europeas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3502488038810547, "is_candidate": true}, {"start": 2377.905, "end": 2378.125, "text": "\u00bfCu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7410576269345006, "is_candidate": false}, {"start": 2378.125, "end": 2383.827, "text": "No lo tiene Uruguay, no lo tiene Paraguay, no lo tiene Brasil, no lo tiene Bolivia, no lo tiene Chile.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3492090682542387, "is_candidate": true}, {"start": 2383.827, "end": 2387.268, "text": "Es un impuesto a la producci\u00f3n, es penalizar la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3514870189930419, "is_candidate": true}, {"start": 2387.268, "end": 2393.25, "text": "Argentina superpone impuestos y penaliza la producci\u00f3n con los impuestos que pone.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3681964569865983, "is_candidate": true}, {"start": 2393.25, "end": 2394.991, "text": "Lo que pone son impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5095527298641978, "is_candidate": false}, {"start": 2395.922, "end": 2405.371, "text": " racionales, impuestos que se puedan cobrar todos juntos, o sea, tanto del Estado Provincial, Municipal y Nacional, y combatir la evasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2847991749764235, "is_candidate": true}, {"start": 2405.371, "end": 2412.358, "text": "Porque si no, termina pasando que habiendo un 40% de evasi\u00f3n o econom\u00eda en negro, en realidad el que paga, paga much\u00edsimo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34662294674452143, "is_candidate": true}, {"start": 2412.358, "end": 2420.065, "text": "Lo que hay que es tener impuestos simples, que se cobren para los tres niveles autom\u00e1ticamente, que no est\u00e9n superpuestos, y cobrarlo a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3212358029882275, "is_candidate": true}, {"start": 2420.405, "end": 2421.565, "text": " Este es as\u00ed de simple.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6141029558413036, "is_candidate": false}, {"start": 2421.565, "end": 2423.946, "text": "\u00bfComo se hizo, por ejemplo, con el contributo unificado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7794502773076769, "is_candidate": false}, {"start": 2423.946, "end": 2426.886, "text": "Por ejemplo, es un ejemplo, es un ejemplo simple.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43938675450593967, "is_candidate": true}, {"start": 2426.886, "end": 2432.227, "text": "Pero, a ver, no hay pa\u00eds que tenga despec\u00edficas ni que tenga elevaci\u00f3n impositiva que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5024065639133666, "is_candidate": false}, {"start": 2432.227, "end": 2434.948, "text": "Y no es un tema ideol\u00f3gico, ya entero, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5243187604906665, "is_candidate": false}, {"start": 2434.948, "end": 2440.069, "text": "Porque usted mira Uruguay, cuando gobern\u00f3 en el Frente Amplio, ten\u00eda equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4392855585834905, "is_candidate": true}, {"start": 2440.069, "end": 2442.509, "text": "Y no gastaban m\u00e1s de lo que recaudaban.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37699567150130187, "is_candidate": true}, {"start": 2442.509, "end": 2444.95, "text": "Brasil igual, con Luli, con Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49149263449540337, "is_candidate": true}, {"start": 2445.899, "end": 2453.843, "text": " Bolivia, de Evo Morales, que dice un gobierno socialista, fiscalmente tiene equilibrio, lo mismo que Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3470592045002203, "is_candidate": true}, {"start": 2453.843, "end": 2454.864, "text": "Chile igual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6736803240954284, "is_candidate": false}, {"start": 2454.864, "end": 2461.887, "text": "Lo \u00fanico que viven gastando m\u00e1s de lo que entra, y eso nos hace cada vez m\u00e1s pobres, somos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3883069908171347, "is_candidate": true}, {"start": 2461.887, "end": 2470.132, "text": "Por eso digo que el eje central, no es el \u00fanico tema que ataca, pero el eje central de cualquier plan de estabilizaci\u00f3n es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3059439410988989, "is_candidate": true}, {"start": 2471.261, "end": 2472.522, "text": " tener equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.566184106338834, "is_candidate": false}, {"start": 2472.522, "end": 2483.626, "text": "Y hay otra cosa que tambi\u00e9n cuando me preguntan cu\u00e1les puntos les parece que pueden ser en un acuerdo para armar una coalici\u00f3n que vaya a la elecci\u00f3n y que gobierne como gobierna la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.260517538396841, "is_candidate": true}, {"start": 2483.626, "end": 2487.107, "text": "Otro punto es el punto de vista econ\u00f3mico y la independencia del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4650135090881573, "is_candidate": true}, {"start": 2487.956, "end": 2495.138, "text": " \u00bfsabes qu\u00e9 tienen estos pa\u00edses?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5440960410823806, "is_candidate": false}, {"start": 2495.138, "end": 2498.459, "text": "Hay que garantizar la independencia del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40701982070188136, "is_candidate": true}, {"start": 2498.459, "end": 2501.76, "text": "Es lo que tiene Uruguay, es lo que tiene Brasil, es lo que tiene Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44861020853338196, "is_candidate": true}, {"start": 2501.76, "end": 2510.423, "text": "Per\u00fa tiene una crisis pol\u00edtica permanente, pero el presidente del Banco Central tiene absoluta independencia y eso mantiene la estabilidad econ\u00f3mica m\u00e1s all\u00e1 de la crisis pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39538709613456313, "is_candidate": true}, {"start": 2511.364, "end": 2513.527, "text": " Y eso es clave que Argentina lo tenga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3929185264619768, "is_candidate": true}, {"start": 2513.527, "end": 2524.681, "text": "Como otro tema que es clave que Argentina tiene que abordar es la cantidad de compatriotas que est\u00e1n trabajando en negro, que est\u00e1n trabajando tambi\u00e9n y viviendo de los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28741962688951805, "is_candidate": true}, {"start": 2524.681, "end": 2526.223, "text": "Creo que all\u00ed hay que ir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6073538161519465, "is_candidate": false}, {"start": 2526.844, "end": 2540.389, "text": " para poder, primero, tener una pol\u00edtica que induzca el crecimiento, por eso produce estabilidad, reglas de juegos claras, y premiar al que produce, no premiar al que especula financieramente haciendo la bicicleta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30211447859648377, "is_candidate": true}, {"start": 2540.389, "end": 2543.169, "text": "Y eso necesita reglas de juegos claras en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4361008768095117, "is_candidate": true}, {"start": 2543.169, "end": 2548.631, "text": "Pero, por ejemplo, los millones de compatriotas que est\u00e1n con planes sociales, hay que transformarlos en trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38987379349184126, "is_candidate": true}, {"start": 2548.631, "end": 2553.373, "text": "Para transformarlos en trabajo genuino hay tres cosas que yo dir\u00eda que son claras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4276023023244343, "is_candidate": true}, {"start": 2553.373, "end": 2553.693, "text": "Primero,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6720147656332583, "is_candidate": false}, {"start": 2554.685, "end": 2565.253, "text": " ense\u00f1arle alg\u00fan oficio nuevamente, porque hay que volver a formarlo, porque cambia la manera de producir o de actuar econ\u00f3micamente en todos lados, y por lo tanto quedan desactualizados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3424672552521483, "is_candidate": true}, {"start": 2565.253, "end": 2574.22, "text": "Segundo, incorporarlo al trabajo formal, pero permitirles que lleven tambi\u00e9n el subsidio que est\u00e1n gobernando ahora durante un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41030172452316815, "is_candidate": true}, {"start": 2574.66, "end": 2585.646, "text": " porque si no, no les conviene, les conviene por all\u00e1 algunas en la cuenta, si no me conviene salir con el subsidio porque gano menos, entonces hay que dejar que lleven el subsidio, una parte del subsidio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3259620854306564, "is_candidate": true}, {"start": 2585.646, "end": 2601.974, "text": "Y el tercer elemento, que es clave para m\u00ed, hay que establecer reglas que permitan que las peque\u00f1as y medianas empresas, que generan m\u00e1s del 70% de los puestos de trabajo argentinos, si tienen que echar a alguien, no se fundan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38591387618846296, "is_candidate": true}, {"start": 2601.974, "end": 2603.815, "text": "Este es el problema que tenemos con las pymes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4158853614051262, "is_candidate": true}, {"start": 2604.589, "end": 2610.313, "text": " Cuando tiene por ah\u00ed a echar a alguien, y nadie quiere echar a nadie, pero la econom\u00eda tiene ciclo, no se funda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.336354673369024, "is_candidate": true}, {"start": 2610.313, "end": 2618.479, "text": "Y yo creo que ah\u00ed la regla es muy simple tambi\u00e9n, es aplicar lo que aplica Brasil, el Fondo de Garant\u00eda por Tiempo de Servicio, o que se aplica aqu\u00ed en la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44712137662196727, "is_candidate": true}, {"start": 2619.8, "end": 2624.185, "text": " No hay duda, eso se tiene que aplicar a todos los argentinos porque eso va a impedir que las pymes se fundan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44994395870411397, "is_candidate": true}, {"start": 2624.185, "end": 2632.374, "text": "Es m\u00e1s o menos como el seguro del auto, o sea, uno paga un poquito todos los meses y no hace falta que se pague tanto para que cuando necesite se haga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41382059360202583, "is_candidate": true}, {"start": 2632.374, "end": 2640.904, "text": "Me parece que esto son cosas claras, inclusive para que aquellos que est\u00e1n trabajando en ellos se puedan entrar a trabajar en blanco en las propias empresas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3736639366998744, "is_candidate": true}, {"start": 2641.124, "end": 2643.206, "text": " Bueno, ahora hago mi \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.847405853591217, "is_candidate": false}, {"start": 2643.206, "end": 2651.491, "text": "Vamos ya a ir cerrando esta entrevista que generosamente nos ha otorgado para toda la audiencia de todo el pa\u00eds que lo puede escuchar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9299456275406867, "is_candidate": false}, {"start": 2651.491, "end": 2659.717, "text": "Toda esa audiencia, despu\u00e9s de todo lo que ha escuchado y de la realidad que vive, sabe que hay un mont\u00f3n de gente que era clase media hasta no hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8276232524225117, "is_candidate": false}, {"start": 2659.717, "end": 2667.002, "text": "Gente que se empez\u00f3 a caer, gente que ya no es clase media y que est\u00e1, algunos que todav\u00eda se est\u00e1n sosteniendo como pueden, pero saben que se van a caer en cualquier momento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8819895358103711, "is_candidate": false}, {"start": 2668.692, "end": 2685.395, "text": " habl\u00f3 mucho de estabilizaci\u00f3n y la recuperaci\u00f3n si le puedo pedir una respuesta breve a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica la recuperaci\u00f3n para esa gente que quiere tener esperanza de que va a volver a ser lo que fue para el pobre que quiere dejar de ser pobre para pensar para para arriba y no siempre pensar", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7853872234670275, "is_candidate": false}, {"start": 2686.036, "end": 2686.737, "text": " hacia abajo como estaba sucediendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9154036266459779, "is_candidate": false}, {"start": 2686.737, "end": 2688.298, "text": "Coincido plenamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5935220270654465, "is_candidate": false}, {"start": 2688.298, "end": 2691.081, "text": "Lamentablemente la gente est\u00e1 desesperanzada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3272398071754471, "is_candidate": true}, {"start": 2691.081, "end": 2694.584, "text": "La gente no cree en los pol\u00edticos, porque los pol\u00edticos hablan de pelea entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.373801352650597, "is_candidate": true}, {"start": 2694.584, "end": 2697.166, "text": "Usted no me iba a hablar mal de ning\u00fan pol\u00edtico ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3687471773505805, "is_candidate": true}, {"start": 2697.166, "end": 2699.048, "text": "Porque hay que ocuparse de los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45579480434167174, "is_candidate": true}, {"start": 2699.048, "end": 2705.234, "text": "Y me parece que mi ley expresa un poco eso tambi\u00e9n, la bronca de la gente con los pol\u00edticos, \u00bfest\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28595852741320493, "is_candidate": true}, {"start": 2705.234, "end": 2707.536, "text": "Entonces hay que ocuparse de los temas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44079595550400485, "is_candidate": true}, {"start": 2707.536, "end": 2711.339, "text": "Creo que si el pa\u00eds establece reglas de juego", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4919749228010325, "is_candidate": true}, {"start": 2712.296, "end": 2715.92, "text": " para que haya m\u00e1s producci\u00f3n, m\u00e1s trabajo y estabiliza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47472847295122433, "is_candidate": true}, {"start": 2715.92, "end": 2719.104, "text": "Ah\u00ed la gente va a poder mejorar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37857113651056506, "is_candidate": true}, {"start": 2719.104, "end": 2726.493, "text": "La clase media va a recuperar lo que perdi\u00f3 y los que son pobres van a poder comenzar a mejorar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2500571676561171, "is_candidate": true}, {"start": 2726.493, "end": 2727.934, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pasa en los pa\u00edses, hermano?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4403537074999425, "is_candidate": true}, {"start": 2727.934, "end": 2728.395, "text": "No puede ser.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6083822777684822, "is_candidate": false}, {"start": 2728.715, "end": 2737.86, "text": " que en estos 20 a\u00f1os los pa\u00edses hermanos hayan disminuido la cantidad de pobreza, aumentado la cantidad de gente que est\u00e1 en la clase media, y la Argentina haya ca\u00eddo la cantidad de gente en clase media.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.316365893047316, "is_candidate": true}, {"start": 2737.86, "end": 2743.022, "text": "Es fruto de toda la decadencia, es fruto de toda la instabilidad y de una dirigencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43308974787525356, "is_candidate": true}, {"start": 2743.022, "end": 2753.808, "text": "Cuando le toc\u00f3 gobernar el pa\u00eds, en vez de ocuparse de que haya m\u00e1s producci\u00f3n, m\u00e1s empleo, que haya cr\u00e9dito en serio para que la gente se haga la vivienda, para que inicie actividades, para que puedan los emprendedores iniciar actividades,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3228183341135622, "is_candidate": true}, {"start": 2754.188, "end": 2761.67, "text": " fue, en definitiva, ocup\u00e1ndose nada m\u00e1s que de sus cosas y sus peleas, logrando que estemos en la situaci\u00f3n que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3275094382948348, "is_candidate": true}, {"start": 2761.67, "end": 2764.872, "text": "Pero Argentina tiene un gran futuro, si lo digo todos lo oyen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39313211788958413, "is_candidate": true}, {"start": 2764.872, "end": 2765.672, "text": "Tiene un gran futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5565171404126104, "is_candidate": false}, {"start": 2765.672, "end": 2770.613, "text": "Los vientos internacionales soplan a favor de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.333888805750969, "is_candidate": true}, {"start": 2770.613, "end": 2781.537, "text": "Por lo tanto, tenemos condiciones para conseguir los d\u00f3lares que precise el pa\u00eds, y que nos sobren d\u00f3lares, inclusive, por estos sectores que mencion\u00e9, y corrigiendo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28194912108046377, "is_candidate": true}, {"start": 2782.137, "end": 2794.623, "text": " el desequilibrio fiscal cr\u00f3nico siendo austero y siendo un pa\u00eds normal de sentido com\u00fan, Argentina va a despegar y va a andar muy bien en mucho menos tiempo de lo que uno imagina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27677407437889634, "is_candidate": true}, {"start": 2794.623, "end": 2799.085, "text": "Esto me lo han dicho grandes dirigentes de otros lugares del mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2977357713187059, "is_candidate": true}, {"start": 2799.085, "end": 2800.066, "text": "Yo siempre comento", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.522358398579266, "is_candidate": false}, {"start": 2800.726, "end": 2805.127, "text": " con Felipe Gonz\u00e1lez, digamos, que conoce Latinoam\u00e9rica, fue un gran presidente espa\u00f1ol.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3398109063473198, "is_candidate": true}, {"start": 2805.127, "end": 2806.528, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l es la pena, Juan?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5479600696617091, "is_candidate": false}, {"start": 2806.528, "end": 2815.411, "text": "Que Argentina es un pa\u00eds que si tiene cinco o seis a\u00f1os de buen gobierno, diez a\u00f1os de buen gobierno, sale y se va para arriba de manera impresionante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2708481885310873, "is_candidate": true}, {"start": 2815.411, "end": 2818.992, "text": "Le hago la \u00faltima, por lo menos la \u00faltima de mi parte antes de que lo despidamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8146106380608817, "is_candidate": false}, {"start": 2818.992, "end": 2820.993, "text": "Un 2x1 pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8477815238587484, "is_candidate": false}, {"start": 2820.993, "end": 2821.953, "text": "Usted habla de la grieta", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9927496676544102, "is_candidate": false}, {"start": 2822.871, "end": 2830.738, "text": " \u00bfIncluye en la grieta Miley o Miley est\u00e1 en condiciones de romper el sistema pol\u00edtico argentino tal cual lo hemos conocido en los \u00faltimos 20 a\u00f1os o m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.856368424597994, "is_candidate": false}, {"start": 2830.738, "end": 2832.22, "text": "El bipartidismo famoso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8604227542679641, "is_candidate": false}, {"start": 2832.22, "end": 2846.473, "text": "A m\u00ed me parece que Miley expresa la bronca de la gente con los pol\u00edticos, que es una bronca absolutamente justificada por lo que dije reci\u00e9n, y expresa tambi\u00e9n ideas que son, la verdad, de dif\u00edcil aplicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2616448939296666, "is_candidate": true}, {"start": 2846.473, "end": 2848.255, "text": "Cuando a m\u00ed me dicen, hay que dolarizar, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40349120557004514, "is_candidate": true}, {"start": 2848.575, "end": 2849.195, "text": " \u00bfSabes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6264846323574047, "is_candidate": false}, {"start": 2849.195, "end": 2857.58, "text": "Es decir, agarramos todos los d\u00f3lares que tenemos, todos los pesos que tenemos y vemos cu\u00e1nto le damos a cada argentino de acuerdo a los pesos que tiene y los d\u00f3lares que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31555593687525774, "is_candidate": true}, {"start": 2857.58, "end": 2863.283, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1ntos pesos tendr\u00eda que poner un argentino para recibir un d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3476833794429145, "is_candidate": true}, {"start": 2863.283, "end": 2863.923, "text": "9.500 pesos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7637252067256848, "is_candidate": false}, {"start": 2863.923, "end": 2865.684, "text": "Eso es lo que sale dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46833980833157995, "is_candidate": true}, {"start": 2865.684, "end": 2874.428, "text": "O sea, en vez de estar todos asustados cuando toc\u00f3 los 500 pesos, el d\u00f3lar dolarizar significar\u00eda decirnos, tiene que tener 9.500 pesos para que le d\u00e9 un d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34295939642051254, "is_candidate": true}, {"start": 2874.428, "end": 2877.79, "text": "O sea, es una medida milagrera sin ning\u00fan tipo de sustento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3946184658434282, "is_candidate": true}, {"start": 2878.09, "end": 2882.632, "text": " No hay soluciones simplistas, porque yo no he visto ning\u00fan pa\u00eds que haya aplicado eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35415228091329076, "is_candidate": true}, {"start": 2882.632, "end": 2894.576, "text": "Lo que el pa\u00eds necesita es tener una moneda estable, y por eso hablo de la independencia, del Banco Central, el equilibrio fiscal, lo que han hecho Uruguay, Brasil, Paraguay, Bolivia y Chile.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3083068540124845, "is_candidate": true}, {"start": 2894.576, "end": 2895.777, "text": "Esto es lo que predice la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49170275457844415, "is_candidate": true}, {"start": 2895.777, "end": 2900.799, "text": "Segundo, yo creo que mi ley es la expresi\u00f3n del rechazo a la clase p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35774416405139786, "is_candidate": true}, {"start": 2900.799, "end": 2907.141, "text": "Pero la grieta donde m\u00e1s se nota es en el frente de todos, o sea, el kirchnerismo, y en cambio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3647746865425263, "is_candidate": true}, {"start": 2907.893, "end": 2909.094, "text": " Y la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9057065833913721, "is_candidate": false}, {"start": 2909.094, "end": 2910.795, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver con la pol\u00edtica de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.840241857060919, "is_candidate": false}, {"start": 2910.795, "end": 2914.639, "text": "Se cierran las listas dentro de algunas horas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7884845057377772, "is_candidate": false}, {"start": 2914.639, "end": 2918.362, "text": "Quiero saber c\u00f3mo ve el panorama de su sucesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8451197208683129, "is_candidate": false}, {"start": 2918.362, "end": 2921.804, "text": "Por un lado, el candidato que usted ha planteado, que es Mart\u00edn Llarllora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8093643395485071, "is_candidate": false}, {"start": 2921.804, "end": 2923.506, "text": "Por el otro lado, Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8329924394203498, "is_candidate": false}, {"start": 2923.506, "end": 2929.611, "text": "\u00bfQu\u00e9 nivel de preocupaci\u00f3n o de tranquilidad le da el armado electoral que tiene C\u00f3rdoba para el 25 de junio?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7741909322168397, "is_candidate": false}, {"start": 2929.611, "end": 2929.811, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9863990734247385, "is_candidate": false}, {"start": 2929.811, "end": 2935.676, "text": "Pero yo vuelvo un poquito atr\u00e1s la otra, si es que tengo un minuto m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4394759475413853, "is_candidate": true}, {"start": 2937.179, "end": 2952.317, "text": " No somos capaces, los que pensamos en la producci\u00f3n y el trabajo, en un pa\u00eds normal, de armar una coalici\u00f3n pol\u00edtica dejando de lado los que integran la grieta de los dos partidos mayoritarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2708340416134849, "is_candidate": true}, {"start": 2952.317, "end": 2955.061, "text": "Nosotros no tenemos nada que ver con la grieta, es el espacio pol\u00edtico nuestro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33925814037162483, "is_candidate": true}, {"start": 2956.269, "end": 2958.97, "text": " es posible que mi ley siga creciendo, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.372511484974119, "is_candidate": true}, {"start": 2958.97, "end": 2967.131, "text": "Entonces es necesario ponerse de acuerdo en seis, siete puntos, plantear un gobierno de coalici\u00f3n e ir a las elecciones con una coalici\u00f3n que garantice eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2919437490009247, "is_candidate": true}, {"start": 2967.131, "end": 2974.313, "text": "Y eso me parece que va a entusiasmar a los argentinos, porque los argentinos no quieren la aventura o de cosas que no se aplic\u00f3 en ninguno de los mundos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33135135087778, "is_candidate": true}, {"start": 2974.313, "end": 2979.094, "text": "Los argentinos lo que quieren es que la diligencia pol\u00edtica se ocupe de sus temas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3717398963123144, "is_candidate": true}, {"start": 2979.094, "end": 2979.914, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7453573819353039, "is_candidate": false}, {"start": 2979.914, "end": 2980.494, "text": "Por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8673193659502391, "is_candidate": false}, {"start": 2981.114, "end": 3000.28, "text": " Yo creo que las elecciones cordobesas, creo que la persona que ha mostrado juventud y experiencia, que ha mostrado capacidad de gesti\u00f3n y que es una persona que act\u00faa con seriedad y que da certezas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3395402609831595, "is_candidate": true}, {"start": 3001.604, "end": 3023.827, "text": " es Mart\u00edn Yaryora, porque le hemos visto lo que ha hecho cuando le toc\u00f3 a Ant\u00f3n en San Francisco, lo que ha hecho aqu\u00ed en la Ciudad de C\u00f3rdoba, y adem\u00e1s Mart\u00edn Yaryora tiene eso, juventud, capacidad, seriedad, da certeza, es capaz de mantener todo lo bueno que hayamos hecho en estos a\u00f1os y es capaz de incorporarle los nuevos desaf\u00edos, porque siempre hay desaf\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25444615338925225, "is_candidate": true}, {"start": 3024.267, "end": 3039.395, "text": " El cambio lo representa Mart\u00edn Yaryora porque \u00e9l cambi\u00f3 los lugares y la vida de los habitantes de los lugares donde le toc\u00f3 administrar parte del Estado, que me parece que otros candidatos no han hecho, porque no ha sido de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2519347841258208, "is_candidate": true}, {"start": 3039.395, "end": 3046.158, "text": "Por eso yo le pido a los cordobeses que apoyen a Mart\u00edn Yaryora como candidato a gobernador en la Selecci\u00f3n del 25 de Julio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3523227032789612, "is_candidate": true}, {"start": 3046.158, "end": 3049.24, "text": "Gobernador, hay mil temas para hablar con usted, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9300615778521051, "is_candidate": false}, {"start": 3050.805, "end": 3058.433, "text": " Le cuento uno de c\u00f3mo se ha peorado la situaci\u00f3n este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3509377681105931, "is_candidate": true}, {"start": 3058.433, "end": 3061.817, "text": "Sabe cu\u00e1nto mento el primer cuatrimestre de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44976855616247347, "is_candidate": true}, {"start": 3062.495, "end": 3069.758, "text": " la atenci\u00f3n en los hospitales p\u00fablicos en relaci\u00f3n al primer cuatrimestre del a\u00f1o pasado, de todos los an\u00e1lisis, 45%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3668209114648626, "is_candidate": true}, {"start": 3069.758, "end": 3070.578, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6084247448567124, "is_candidate": false}, {"start": 3070.578, "end": 3077.32, "text": "Porque las obras sociales ahora le entran a pedir o el costo seguro, no s\u00e9 qu\u00e9, a la gente y la gente no lo puede pagar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.335357001766871, "is_candidate": true}, {"start": 3077.32, "end": 3081.302, "text": "Entonces termina haciendo todos los an\u00e1lisis y los estudios en los propios hospitales p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5020811130775802, "is_candidate": false}, {"start": 3081.302, "end": 3083.182, "text": "Nosotros vamos a garantizar que todos se lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48787714191574205, "is_candidate": true}, {"start": 3083.182, "end": 3084.002, "text": "Justamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1319377808994067, "is_candidate": false}, {"start": 3084.002, "end": 3085.243, "text": "Hay dos temas que me parece que", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8151052017710814, "is_candidate": false}, {"start": 3086.401, "end": 3087.662, "text": " rozan a todos los habitantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8653841622949424, "is_candidate": false}, {"start": 3087.662, "end": 3092.306, "text": "Para mostrar el nivel de c\u00f3mo Argentina la situaci\u00f3n se deteriora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3602123036731174, "is_candidate": true}, {"start": 3092.306, "end": 3096.028, "text": "Era un esfuerzo que hay que hacer para cubrir, pues no vamos a dejar a la gente sin atender.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39368328211084425, "is_candidate": true}, {"start": 3096.028, "end": 3102.513, "text": "Y usted como precandidato a presidente lleva la experiencia de la provincia de C\u00f3rdoba, con lo bueno, con lo malo, como lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7759463873959171, "is_candidate": false}, {"start": 3102.513, "end": 3105.736, "text": "Habl\u00f3 mucho de la inflaci\u00f3n, de cu\u00e1l es la visi\u00f3n que tiene.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8669202991312546, "is_candidate": false}, {"start": 3105.736, "end": 3111.46, "text": "La otra gran preocupaci\u00f3n hoy de los argentinos y de los cordobeses es la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8732902787280147, "is_candidate": false}, {"start": 3111.46, "end": 3114.582, "text": "Digo que tambi\u00e9n est\u00e1 atado a estos n\u00fameros que dec\u00edamos y a la pobreza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8288244493113606, "is_candidate": false}, {"start": 3116.477, "end": 3127.704, "text": " qu\u00e9 aprendi\u00f3 de lo que se equivoc\u00f3 en C\u00f3rdoba, Juan Schiaretti como gobernador, o el gobierno de los \u00faltimos 20 a\u00f1os que hacemos por C\u00f3rdoba, qu\u00e9 se lleva que aprendi\u00f3 en materia de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8108599226739036, "is_candidate": false}, {"start": 3127.704, "end": 3142.233, "text": "Digo esto porque es uno de los temas m\u00e1s importantes, siendo que, por ejemplo, hace poco hubo un fallo en el caso Blas Correas, donde se habl\u00f3 de violencia institucional por parte de la justicia y da la sensaci\u00f3n que a veces, por parte de la polic\u00eda, que a veces el zorro cuida el gallinero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7943819449488652, "is_candidate": false}, {"start": 3144.517, "end": 3147.822, "text": " De las dos grandes preocupaciones de inflaci\u00f3n hay mucho para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8961778668619181, "is_candidate": false}, {"start": 3147.822, "end": 3151.046, "text": "De seguridad, \u00bfc\u00f3mo se enfoca, c\u00f3mo se encara a partir de esto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7723925440218087, "is_candidate": false}, {"start": 3151.046, "end": 3156.153, "text": "La inseguridad, reitero, es hija de la marginaci\u00f3n y de la miseria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27441877431092276, "is_candidate": true}, {"start": 3156.153, "end": 3161.441, "text": "Y hasta que no resolvamos la marginaci\u00f3n y la miseria, no se va a terminar absolutamente el tema de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3514621571052381, "is_candidate": true}, {"start": 3162.496, "end": 3163.958, "text": " delincuencia y en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4049582207286587, "is_candidate": true}, {"start": 3163.958, "end": 3169.563, "text": "Lo que el gobierno no puede usar eso como excusa para no tomar medidas y combatir la delincuencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3151397614054753, "is_candidate": true}, {"start": 3169.563, "end": 3175.929, "text": "Hay que tomar medidas permanentemente para combatir la delincuencia y eso significa tener", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3056818510076842, "is_candidate": true}, {"start": 3176.815, "end": 3192.903, "text": " La cantidad de efectivos policiales que hay que tener, utilizar las tecnolog\u00edas nuevamente, trabajar en la organizaci\u00f3n tambi\u00e9n de la vallada, tener sistema de alerta temprano, tener la capacidad de llegar cuando hay un delito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3772294011323154, "is_candidate": true}, {"start": 3192.903, "end": 3194.504, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6321713188254935, "is_candidate": false}, {"start": 3194.504, "end": 3202.148, "text": "Pero no hay medida milagrera contra la inseguridad porque, reitero, es hija de la marginalidad y la violencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30869935616021915, "is_candidate": true}, {"start": 3202.148, "end": 3203.489, "text": "Y me parece que en Argentina,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5127415753332674, "is_candidate": false}, {"start": 3204.824, "end": 3216.53, "text": " recuper\u00e1ndose, bajando la marginalidad, bajando la pobreza, Argentina va a mejorar la seguridad, porque la inseguridad aument\u00f3 en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33933544548849914, "is_candidate": true}, {"start": 3216.53, "end": 3222.433, "text": "Y este a\u00f1o aument\u00f3, cuando uno mira los \u00edndices, mucho m\u00e1s que lo que hab\u00eda aumentado en el 2022 frente al 2021.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3448802208277132, "is_candidate": true}, {"start": 3222.433, "end": 3223.573, "text": "Me parece que son dos acciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4537667741531911, "is_candidate": true}, {"start": 3226.935, "end": 3236.419, "text": " Las acciones de represi\u00f3n al delito, que es permanente y el gobierno no se puede quedar quieto, tiene que tomar medidas, ni puede decir fatalistamente no porque est\u00e1n mal las cosas, aumenta el delito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36381448052144727, "is_candidate": true}, {"start": 3236.419, "end": 3247.024, "text": "El delito aumenta, pero uno tiene que tomar medidas siempre para evitar que eso da\u00f1e mucho a su sociedad o para lograr que le da\u00f1e lo menos posible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32967863463163327, "is_candidate": true}, {"start": 3247.024, "end": 3248.685, "text": "Y lo segundo, el fundamental, lo otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4462510883280765, "is_candidate": true}, {"start": 3249.665, "end": 3258.273, "text": " La fundamental es la otra, porque no es casualidad que la inseguridad venga aumentando en la medida que mayor el deterioro del nivel de vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3934717553779874, "is_candidate": true}, {"start": 3258.273, "end": 3263.417, "text": "Esta es la realidad, lo cual no es excusa para quedarse quieto y no hacer lo que uno tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37724831280314475, "is_candidate": true}, {"start": 3263.417, "end": 3265.179, "text": "Gracias, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0205174814540292, "is_candidate": false}, {"start": 3265.179, "end": 3269.222, "text": "La \u00faltima, \u00bfse arrepiente de algo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.01534919322149, "is_candidate": false}, {"start": 3269.222, "end": 3271.224, "text": "\u00bfQu\u00e9 me arrepiento de haber hecho mi vida?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5602444712870938, "is_candidate": false}, {"start": 3271.224, "end": 3273.606, "text": "De haber fumado en alguna \u00e9poca de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45545681942916916, "is_candidate": true}, {"start": 3274.508, "end": 3276.289, "text": " \u00bfDe eso se arrepiente?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0615907419078243, "is_candidate": false}, {"start": 3276.289, "end": 3278.11, "text": "De las consecuencias que tuvo despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9745852055821275, "is_candidate": false}, {"start": 3278.11, "end": 3281.451, "text": "S\u00ed, porque creo que de verdad me arrepiento de haber fumado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48534322060803126, "is_candidate": true}, {"start": 3281.451, "end": 3282.571, "text": "Fum\u00e9 17 a\u00f1os de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4096964515058764, "is_candidate": true}, {"start": 3282.571, "end": 3287.494, "text": "Y la verdad que despu\u00e9s de tiempo, cuando uno lo piensa, digo, \u00bfpero a qu\u00e9 me puse a fumar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3901611119166717, "is_candidate": true}, {"start": 3287.494, "end": 3289.775, "text": "\u00bfPero y en materia pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9243346314789876, "is_candidate": false}, {"start": 3289.775, "end": 3294.316, "text": "En materia pol\u00edtica he cometido errores, claramente, y administrando tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36583971263445925, "is_candidate": true}, {"start": 3294.316, "end": 3300.039, "text": "Pero tengo una tranquilidad absoluta, que todos los errores que comet\u00ed lo hice de buena fe,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37717494103404425, "is_candidate": true}, {"start": 3300.882, "end": 3308.584, "text": " Y tengo tambi\u00e9n la tranquilidad de haber siempre, siempre actuado sin ser arbitrario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.375060905200587, "is_candidate": true}, {"start": 3308.584, "end": 3311.865, "text": "Y si alguna vez fui arbitrario con Alde, a alguien le pido disculpo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37867302598027586, "is_candidate": true}, {"start": 3311.865, "end": 3323.428, "text": "Pero uno de los defectos mayores que yo considero de aquellos que ejercen el poder, es primero cre\u00e9rsela, de que son los reyes de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31835616640776676, "is_candidate": true}, {"start": 3323.428, "end": 3328.35, "text": "Y segundo, ser arbitrario, que es la tentaci\u00f3n que le da al ser humano cuando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37124785546610206, "is_candidate": true}, {"start": 3329.21, "end": 3329.951, "text": " ejerce poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6242018037578447, "is_candidate": false}, {"start": 3329.951, "end": 3332.232, "text": "Yo me alegro de nunca haberme la cre\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5215424924904873, "is_candidate": false}, {"start": 3332.232, "end": 3340.879, "text": "Yo siempre ser\u00e9 una circunstancia en la historia de la vida pol\u00edtica de C\u00f3rdoba, que pasar\u00e9 pronto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3821679859327227, "is_candidate": true}, {"start": 3340.879, "end": 3353.468, "text": "Y me alegro de que el tiempo que estuve pasando, que estoy pasando, de haber tentado siempre corregir los errores, actuar de buena fe, no ser arbitrario, no cre\u00e9rmela, no", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33103567360053465, "is_candidate": true}, {"start": 3354.108, "end": 3363.617, "text": " no pensar que el poder me da derecho a hacer alg\u00fan tipo de ostentaci\u00f3n, sino ser el mismo muchacho de Barrio del Valle del Oeste que era cuando era chico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41132455403888946, "is_candidate": true}, {"start": 3363.617, "end": 3365.778, "text": "Este es mi gran alegre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38674388878927946, "is_candidate": true}, {"start": 3365.778, "end": 3369.762, "text": "El gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, Juan Esquiareti en Siempre Juntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9792657849171335, "is_candidate": false}, {"start": 3369.762, "end": 3372.705, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9547716066189884, "is_candidate": false}, {"start": 3372.705, "end": 3373.385, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0333553940512867, "is_candidate": false}, {"start": 3373.385, "end": 3376.628, "text": "Guillermo G. Merlin, Agustina Vivanco.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9124188351876044, "is_candidate": false}, {"start": 3376.628, "end": 3377.609, "text": "Siempre Juntos.", "cosine_dist": 0.932744048620836, "is_candidate": false}], "Index": 1035, "channel_id": "UCNxohbqfDp8YxW_Mji2XMHA", "channel": "Cadena 3 Argentina", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cadena3", "id": "pmBp9mV93Bw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pmBp9mV93Bw", "title": "Juan Schiaretti en Siempre Juntos", "duration": 3381.0, "view_count": 6218.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}