{"segments": [{"start": 55.776, "end": 61.138, "text": " Para que comencemos este acto inaugural de esta obra tan esperada por todos,", "cosine_dist": 1.0243720894596324, "is_candidate": false}, {"start": 86.855, "end": 103.671, "text": " Ah\u00ed lo reciben los se\u00f1ores ex intendentes, intendente actual, don Antonio Gravia, junto al ministro Castelo, la presidenta de la Agencia C\u00f3rdoba Cultura, y dem\u00e1s, las destinadoras provinciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8803013830449108, "is_candidate": false}, {"start": 103.671, "end": 110.718, "text": "Ya va a comenzar a transitar este espacio, esta ruta, esta circunvalaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8642014609409121, "is_candidate": false}, {"start": 113.436, "end": 142.351, "text": " Y ah\u00ed como un cord\u00f3n de honor est\u00e1n los autos antiguos que pertenecen a la Asociaci\u00f3n Villamariense de Veh\u00edculos Antiguos y los est\u00e1 acompa\u00f1ando en esta ocasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8997706783806432, "is_candidate": false}, {"start": 142.351, "end": 142.791, "text": "Comienzan a...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9436641188823206, "is_candidate": false}, {"start": 145.523, "end": 174.849, "text": " Comienza entonces a transitar esta ruta, se\u00f1oras, se\u00f1ores, el se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, acompa\u00f1ado por exintendentes, por el intendente actual, por los se\u00f1ores ministros de Industria, Comercio y Miner\u00eda, la se\u00f1ora presidenta de la Agencia C\u00f3rdoba Cultura, all\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el se\u00f1or ministro de Agricultura y Ganader\u00eda, don Sergio Busso, junto al director de Vialidad Provincial,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8913009025510682, "is_candidate": false}, {"start": 175.754, "end": 184.259, "text": " el ingeniero Mart\u00edn Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8440309994754197, "is_candidate": false}, {"start": 184.259, "end": 191.084, "text": "All\u00ed entonces, se\u00f1oras, se\u00f1ores, los se\u00f1ores trabajadores de la prensa de este lado, si son tan amables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8545458778528688, "is_candidate": false}, {"start": 191.084, "end": 194.686, "text": "Aqu\u00ed, gobernador, junto a las dem\u00e1s autoridades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.846185300641728, "is_candidate": false}, {"start": 196.63, "end": 209.0, "text": " el se\u00f1or Intendente tambi\u00e9n, el se\u00f1or Ministro, los ex Intendentes, Frosasco y Cabernero tambi\u00e9n, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8988890734003044, "is_candidate": false}, {"start": 209.0, "end": 220.03, "text": "Se\u00f1oras, se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8637711074080053, "is_candidate": false}, {"start": 220.03, "end": 221.771, "text": "Se\u00f1oras, se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8369919771415488, "is_candidate": false}, {"start": 221.771, "end": 223.513, "text": "Se ha cortado la cinta entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7399754296703351, "is_candidate": false}, {"start": 230.186, "end": 243.488, "text": " una de las obras m\u00e1s importantes que en la zona todos estaban aguardando y hoy se hace realidad, se\u00f1oras y se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8261225175132203, "is_candidate": false}, {"start": 243.488, "end": 252.59, "text": "Saludamos entonces con alegr\u00eda esta inauguraci\u00f3n de la Circunvalaci\u00f3n Desv\u00edo Tr\u00e1nsito Pesado Villanueva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9132515686951476, "is_candidate": false}, {"start": 252.59, "end": 257.271, "text": "Recibimos al se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8387999016690316, "is_candidate": false}, {"start": 261.152, "end": 267.947, "text": " As\u00ed es, se\u00f1or Gobernador, Juan Esqueretti acompa\u00f1ado por el se\u00f1or Intendente de la Ciudad de Villanueva, don Natalio Graglia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8446473592124564, "is_candidate": false}, {"start": 267.947, "end": 269.691, "text": "Est\u00e1n presentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9825658379170974, "is_candidate": false}, {"start": 269.691, "end": 271.094, "text": "Pueden tomar asiento, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9122734142854128, "is_candidate": false}, {"start": 272.233, "end": 280.699, "text": " el se\u00f1or ministro de Obras P\u00fablicas de la Provincia, contador Ricardo Sosa, el se\u00f1or ministro de Industria, Comercio y Miner\u00eda, mag\u00edster Eduardo Bacastelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9078116244298334, "is_candidate": false}, {"start": 280.699, "end": 286.803, "text": "Tambi\u00e9n lo acompa\u00f1an el se\u00f1or ministro de Agricultura y Ganader\u00eda, el doctor Sergio Busso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9370198767909861, "is_candidate": false}, {"start": 286.803, "end": 291.626, "text": "La se\u00f1ora presidenta de la Agencia C\u00f3rdoba Cultura, Nora Bedano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9651416118500096, "is_candidate": false}, {"start": 291.626, "end": 296.369, "text": "Los ex intendentes de Villanueva, don Marcelo Frosasco y don Guillermo Caba\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.918400791817579, "is_candidate": false}, {"start": 297.671, "end": 305.997, "text": " el se\u00f1or director de Vialidad Provincial, el ingeniero Mart\u00edn Guti\u00e9rrez, el se\u00f1or secretario de Comunicaciones, licenciado Marcos Bobo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8852108280513544, "is_candidate": false}, {"start": 305.997, "end": 314.143, "text": "Est\u00e1n presentes tambi\u00e9n las legisladoras provinciales, do\u00f1a Liliana Abraham y Mar\u00eda Adela Girardelli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9169371623557699, "is_candidate": false}, {"start": 314.143, "end": 325.211, "text": "Dem\u00e1s autoridades provinciales, municipales, se\u00f1ores intendentes, presidentes comunales de todas las localidades y a los se\u00f1ores trabajadores de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8555613359950385, "is_candidate": false}, {"start": 326.024, "end": 328.165, "text": " le damos los muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9315346778143796, "is_candidate": false}, {"start": 328.165, "end": 338.351, "text": "Como ya dijimos anteriormente, se\u00f1oras y se\u00f1ores, hoy estamos inaugurando la circunvalaci\u00f3n, desv\u00edo, tr\u00e1nsito pesado, Villa Nueva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8637551077620054, "is_candidate": false}, {"start": 338.351, "end": 341.572, "text": "Un saludo del se\u00f1or Intendente, don Natalio Graglia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8783708862857974, "is_candidate": false}, {"start": 341.572, "end": 343.834, "text": "Escuchamos, por favor, sus palabras de saludo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8695691742312187, "is_candidate": false}, {"start": 358.353, "end": 362.235, "text": " Muy buenos d\u00edas a todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9337022526556633, "is_candidate": false}, {"start": 362.235, "end": 384.667, "text": "Querido Gobernador, la verdad que estoy muy emocionado por este d\u00eda, es una inmensa satisfacci\u00f3n poder llevar adelante la inauguraci\u00f3n de un sue\u00f1o, de un sue\u00f1o de los villanovenses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8693421236564113, "is_candidate": false}, {"start": 386.847, "end": 401.087, "text": " Y remarco la presencia de Marcelo, Marcelo Frausasco, es intendente de la ciudad, que luch\u00f3 por esta obra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8895356194303349, "is_candidate": false}, {"start": 401.087, "end": 403.11, "text": "Remarco tambi\u00e9n la presencia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7677600505546537, "is_candidate": false}, {"start": 405.583, "end": 426.435, "text": " de un amigo y tambi\u00e9n es compa\u00f1ero tambi\u00e9n de gesti\u00f3n, es intendente de la ciudad, Guillermo Caba\u00f1ero, que tambi\u00e9n en los a\u00f1os que compart\u00ed de gesti\u00f3n con \u00e9l nos toc\u00f3 caminar esto que era campo, so\u00f1ando con esta posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8420404662176411, "is_candidate": false}, {"start": 426.435, "end": 433.259, "text": "Y que realmente se pudo concretar despu\u00e9s de la decisi\u00f3n pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8749831072825777, "is_candidate": false}, {"start": 435.046, "end": 437.058, "text": " que tuviste voz, Juan, para el Comiso Nueva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7543612741369126, "is_candidate": false}, {"start": 446.34, "end": 472.22, "text": " Yo puedo hablar y decir mucho como intendente, pero en esto te hablo como vecino de Villanueva, te hablo con el sentimiento, te hablo con el coraz\u00f3n de Villanueva, porque a nosotros el paso de la Ruta 2 por la trama urbana nos cost\u00f3 much\u00edsimo, fue muy caro para los villanuevenses, y realmente que haya venido un gobernador con la decisi\u00f3n de hacerlo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8005960523998756, "is_candidate": false}, {"start": 473.121, "end": 483.792, "text": " y llevarla adelante y a cabo, eso seguramente, Juan, te lo puedo garantizar como villanovense, m\u00e1s que como intendente, de que va a quedar en el coraz\u00f3n de la historia de Villanueva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7999589412656944, "is_candidate": false}, {"start": 483.792, "end": 486.275, "text": "Y tambi\u00e9n agradecerte por...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.997364818754075, "is_candidate": false}, {"start": 495.632, "end": 506.662, "text": " por lo que pas\u00f3 con lo del puente, agradecerte por lo de la escuela de pruebas y todo lo que hemos podido venir y hemos venido trabajando de manera conjunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8366891653398804, "is_candidate": false}, {"start": 506.662, "end": 516.551, "text": "Ten\u00e9s aqu\u00ed un intendente que va a estar siempre acompa\u00f1ando en la gesti\u00f3n y a disposici\u00f3n de lo que tambi\u00e9n crea necesario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8392386979028472, "is_candidate": false}, {"start": 516.551, "end": 517.672, "text": "Tenemos una gran deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9297360950137379, "is_candidate": false}, {"start": 519.52, "end": 521.521, "text": " con vos como persona y como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7811027996451321, "is_candidate": false}, {"start": 521.521, "end": 528.465, "text": "Y tambi\u00e9n quiero remarcar que esto que ocurre aqu\u00ed en Villanueva ocurre en toda la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.763956409436745, "is_candidate": false}, {"start": 528.465, "end": 531.867, "text": "As\u00ed que agradecerte por la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8185462876251823, "is_candidate": false}, {"start": 531.867, "end": 539.951, "text": "No tengo ninguna duda que va a quedar marcada como una de las gestiones provinciales m\u00e1s relevantes de la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8239245266121277, "is_candidate": false}, {"start": 539.951, "end": 544.433, "text": "Y me pone muy contento por ser parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8124124387821321, "is_candidate": false}, {"start": 544.433, "end": 546.575, "text": "As\u00ed que, Juan, querido, a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8032858600657171, "is_candidate": false}, {"start": 548.075, "end": 560.944, "text": " como siempre, a seguir trabajando en conjunto y hay much\u00edsimas cosas m\u00e1s que nos quedan por seguir y logros que vamos a concretar, y seguramente en estos dos a\u00f1os por delante s\u00ed que agradecido, agradecido desde el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7991274575889046, "is_candidate": false}, {"start": 560.944, "end": 562.805, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8695446261674796, "is_candidate": false}, {"start": 562.805, "end": 567.949, "text": "Hemos escuchado la palabra del se\u00f1or Intendente de la Ciudad de Villanueva, don Natalio Graglia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8407266986983808, "is_candidate": false}, {"start": 567.949, "end": 570.45, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores, destacamos esta obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8811917832983431, "is_candidate": false}, {"start": 571.554, "end": 584.323, "text": " es lo que va marcando el arco sudoeste entre la Ruta Provincial n\u00famero 2, cercano a la Ruta Nacional n\u00famero 158 al oeste, y la Ruta Provincial n\u00famero 4.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8944570201076185, "is_candidate": false}, {"start": 584.323, "end": 594.731, "text": "En definitiva, inauguraci\u00f3n, circunvalaci\u00f3n, desv\u00edo, tr\u00e1nsito pesado, Villa Nueva, y esta obra es inaugurada con la palabra oficial del se\u00f1or Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8943693412824871, "is_candidate": false}, {"start": 594.731, "end": 596.732, "text": "Habla Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9776003578039721, "is_candidate": false}, {"start": 610.091, "end": 612.313, "text": " Gracias, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5398529991964685, "is_candidate": false}, {"start": 612.313, "end": 617.418, "text": "Se\u00f1or Intendente de Villanueva, Natalio Graglia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42012240697836833, "is_candidate": true}, {"start": 617.418, "end": 622.803, "text": "Se\u00f1or Ministro de Industria, Comercio y Miner\u00eda, Eduardo Castelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33426111583014406, "is_candidate": true}, {"start": 622.803, "end": 625.265, "text": "Ministro de Obras P\u00fablicas, Ricardo Sosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.440058150564807, "is_candidate": true}, {"start": 625.265, "end": 628.588, "text": "Ministro de Agricultura y Ganader\u00eda, Sergio Busso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44627881607933484, "is_candidate": true}, {"start": 629.751, "end": 633.655, "text": " Presidenta de la Agencia C\u00f3rdoba Cultura, Nora Vedano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4111408718182794, "is_candidate": true}, {"start": 633.655, "end": 638.399, "text": "Secretario de Prensa y Difusi\u00f3n, Marcos Bobo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3954436566409619, "is_candidate": true}, {"start": 638.399, "end": 645.204, "text": "Se\u00f1ores, exintendente de Villanueva, Marcelo Frosasco, Guillermo Caba\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3999764422365716, "is_candidate": true}, {"start": 645.204, "end": 649.808, "text": "Director de Vialidad, Mart\u00edn Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43222203717388374, "is_candidate": true}, {"start": 649.808, "end": 656.234, "text": "Legisladores provinciales que nos acompa\u00f1an, Liliana Abr\u00e1n y Mar\u00eda Adela Girardelli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3901780230682942, "is_candidate": true}, {"start": 657.245, "end": 666.607, "text": " Amigas y amigos de Villanueva, es una inmensa alegr\u00eda para m\u00ed estar hoy con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3986653521500476, "is_candidate": true}, {"start": 666.607, "end": 674.349, "text": "Y digo que es una inmensa alegr\u00eda porque estamos cumpliendo con nuestra palabra empe\u00f1ada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4451008940196347, "is_candidate": true}, {"start": 674.349, "end": 683.031, "text": "Yo me compromet\u00ed a que \u00edbamos a hacer el desv\u00edo de tr\u00e1nsito pesado de Villanueva y hoy lo hemos concretado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3587989318703084, "is_candidate": true}, {"start": 684.79, "end": 701.483, "text": " Y me compromet\u00ed porque era una necesidad de Villanueva y tambi\u00e9n de Villa Mar\u00eda, porque este debido tr\u00e1nsito pesado va a evitar que los camiones pasen no solo por el centro de Villanueva, sino tambi\u00e9n por el centro de la ciudad de Villa Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33542417511855116, "is_candidate": true}, {"start": 701.483, "end": 708.229, "text": "Y como siempre digo, nosotros somos un gobierno que habla poco y hace mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42839271617038577, "is_candidate": true}, {"start": 708.988, "end": 713.35, "text": " Un gobierno que cuando decimos que vamos a hacer algo, lo hacemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47146176646665905, "is_candidate": true}, {"start": 713.35, "end": 718.672, "text": "Y cuando nos comprometemos a hacer algo, lo cumplimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4200997045635909, "is_candidate": true}, {"start": 718.672, "end": 723.915, "text": "Porque para nosotros en C\u00f3rdoba, la palabra empe\u00f1ada tiene valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.363532680231202, "is_candidate": true}, {"start": 723.915, "end": 738.041, "text": "As\u00ed que, una gran alegr\u00eda que hoy, en este d\u00eda especial, Villanueva tenga su circunvalaci\u00f3n para evitar el tr\u00e1nsito pesado en el centro de la ciudad que tantos problemas le trajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603058800060993, "is_candidate": true}, {"start": 738.721, "end": 743.424, "text": " a la ciudad de Villanueva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6272096159102193, "is_candidate": false}, {"start": 743.424, "end": 748.788, "text": "Y no tengan dudas que los compromisos que asumimos los vamos a cumplir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46811146370943424, "is_candidate": true}, {"start": 748.788, "end": 756.893, "text": "Vamos a terminar la escuela pro y vamos con eso a lograr que d\u00e9 un salto la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3246490954236504, "is_candidate": true}, {"start": 756.893, "end": 758.955, "text": "Y como siempre digo yo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5837991294198341, "is_candidate": false}, {"start": 760.146, "end": 778.337, "text": " Uno sue\u00f1a una cosa, como lo so\u00f1aron y bien lo se\u00f1alaba el Intendente de Graglia, tanto Marcelo Frausasco como Guillermo Caba\u00f1ero, y despu\u00e9s ese sue\u00f1o, si se hace colectivo, se transforma en realidad y uno alcanza ese sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3683516237659067, "is_candidate": true}, {"start": 778.337, "end": 789.444, "text": "Y as\u00ed como ustedes so\u00f1aron con esta circunvalidaci\u00f3n que le simplifica la vida y le da m\u00e1s tranquilidad a los habitantes de Villanueva,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3489584585632728, "is_candidate": true}, {"start": 790.345, "end": 796.008, "text": " A m\u00ed me parece que cuando uno alcanza una meta, se plantea otra meta, porque es de ser humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44760155051753536, "is_candidate": true}, {"start": 796.008, "end": 798.67, "text": "El ser humano nunca se para.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48221326595228775, "is_candidate": true}, {"start": 798.67, "end": 806.094, "text": "El progreso es so\u00f1ar algo, concretarlo, y otro sue\u00f1o que haya, comenzar a concretarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4242787159593514, "is_candidate": true}, {"start": 806.601, "end": 826.029, "text": " Y a m\u00ed, Eduardo Castelo hace varios meses que dice, gringo, se est\u00e1 terminando esa parte de la circunvalaci\u00f3n, pero dice, a m\u00ed me parece que tenemos que hacer un esfuerzo, me dice el Eduardo, y completar la otra parte desde la ruta 4 hasta la ruta 9 all\u00e1 en Villa Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40513602621924494, "is_candidate": true}, {"start": 826.329, "end": 837.349, "text": " Bueno, ahora vamos por lo que queda de la circunvalaci\u00f3n desde la Ruta 4 hasta la Ruta 9 Sur, all\u00e1 en Villamar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5626985494865862, "is_candidate": false}, {"start": 837.349, "end": 839.172, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 evitemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5459939692160205, "is_candidate": false}, {"start": 840.171, "end": 850.784, "text": " que el tr\u00e1nsito que va a bajar hacia el puerto pueda entrar a las dos ciudades o tenga que ir m\u00e1s lejos si alg\u00fan d\u00eda se hace la circunvalaci\u00f3n de Villa Mar\u00eda de la 158.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4070692499304419, "is_candidate": true}, {"start": 850.784, "end": 859.014, "text": "Nosotros vamos a garantizar como provincia que de ac\u00e1 quien viene por la 158 puede entrar por ac\u00e1 y agarrar la 9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41279255408797877, "is_candidate": true}, {"start": 859.855, "end": 882.866, "text": " y lo vamos a hacer en una traza que vamos a consensuar con las autoridades locales como corresponde, pero ya le he dicho al Ministro de Obras P\u00fablicas y al Director de Vialidad que comencemos a hacer el proyecto, comencemos a hacer el proyecto a ver si somos capaces de licitarlo antes del final de este a\u00f1o, porque es diciendo y haciendo, y C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38702353252620514, "is_candidate": true}, {"start": 884.136, "end": 888.998, "text": " base al progreso, C\u00f3rdoba no para y C\u00f3rdoba no puede parar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37652383334474293, "is_candidate": true}, {"start": 888.998, "end": 903.943, "text": "As\u00ed que me alegra que hoy concretemos esto y que vayamos por este nuevo tramo que tanto me insiste Eduardo Castelo, que es central para sacar definitivamente el tr\u00e1nsito de las dos ciudades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3288601145313381, "is_candidate": true}, {"start": 903.943, "end": 910.385, "text": "Y la verdad que para m\u00ed es una enorme satisfacci\u00f3n poder ir haciendo las obras,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4679213053780338, "is_candidate": true}, {"start": 911.545, "end": 936.094, "text": " en cada rinc\u00f3n de C\u00f3rdoba, ir poniendo en marcha los programas sociales que se necesitan en cada rinc\u00f3n de nuestra provincia, porque soy un convencido que el progreso es un derecho de todos los cordobeses, de los que viven en las grandes ciudades y de los que viven en las peque\u00f1as localidades del interior del interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36973845924571, "is_candidate": true}, {"start": 936.094, "end": 939.696, "text": "Y debe abarcar toda la geograf\u00eda provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4781440877528301, "is_candidate": true}, {"start": 940.45, "end": 948.998, "text": " Y quiero tambi\u00e9n se\u00f1alar que C\u00f3rdoba podr\u00eda progresar mucho m\u00e1s, queridas amigas y amigos de dise\u00f1adora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4299393190423352, "is_candidate": true}, {"start": 948.998, "end": 956.945, "text": "C\u00f3rdoba podr\u00eda progresar mucho m\u00e1s si es que no nos sacaran recursos que son nuestros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.387920669948425, "is_candidate": true}, {"start": 957.591, "end": 969.116, "text": " y a C\u00f3rdoba desde hace mucho tiempo, les sacan recursos que son de los cordobeses y los llevan al tesoro del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38016642209441454, "is_candidate": true}, {"start": 969.116, "end": 974.419, "text": "Me refiero a ese impuesto que no existe en ning\u00fan lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46078921885935786, "is_candidate": true}, {"start": 974.699, "end": 1003.598, "text": " no existen en Uruguay, ni en Brasil, ni en Paraguay, ni en Chile, ni en Per\u00fa, ni en Ecuador, ni en Colombia, ni en Venezuela, y que es el impuestazo que nos cobran de retenci\u00f3n a las exportaciones agropecuarias, que perjudica notablemente a nuestra provincia de C\u00f3rdoba porque ponemos el 30% de lo que recauda la naci\u00f3n en concepto de retenci\u00f3n a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3546637394776522, "is_candidate": true}, {"start": 1006.4, "end": 1027.072, "text": " Y que no me vengan con el cuento de que cuando aumenta la materia prima se pone sin impuesto, porque cuando aumenta la materia prima alimentaria, aumenta el cobre, aumentan todos los minerales, aumenta el petr\u00f3leo y lo \u00fanico que tenemos retenci\u00f3n a las exportaciones somos los que producimos agroalimentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42165346524378255, "is_candidate": true}, {"start": 1027.072, "end": 1029.173, "text": "Y eso es absolutamente injusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.77492635212877, "is_candidate": false}, {"start": 1030.143, "end": 1033.086, "text": " nos meten la mano en el bolsillo de los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5131380375909236, "is_candidate": false}, {"start": 1033.086, "end": 1045.598, "text": "Y en 14 a\u00f1os, en 14 a\u00f1os, la naci\u00f3n se ha llevado 2.700.000 millones de pesos de cor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4585476059236884, "is_candidate": true}, {"start": 1045.598, "end": 1048.781, "text": "Es un n\u00famero de 13 cifras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5551684149264142, "is_candidate": false}, {"start": 1049.733, "end": 1058.961, "text": " Y este a\u00f1o se lleva el Tesoro Nacional 270.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41355165350721446, "is_candidate": true}, {"start": 1058.961, "end": 1060.543, "text": "\u00bf270.000 millones de pesos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5047397405704432, "is_candidate": false}, {"start": 1060.543, "end": 1061.103, "text": "\u00bfQu\u00e9 uno dice?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6859719244779271, "is_candidate": false}, {"start": 1061.103, "end": 1062.164, "text": "\u00bfQu\u00e9 cifra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6347343977391002, "is_candidate": false}, {"start": 1062.164, "end": 1065.047, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9 es 270.000 millones de pesos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3850620109699602, "is_candidate": true}, {"start": 1065.047, "end": 1071.513, "text": "Es hacer 6.500 kil\u00f3metros de rutas asfaltadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5657165444837337, "is_candidate": false}, {"start": 1071.513, "end": 1075.737, "text": "Es duplicar lo que nosotros tenemos de rutas asfaltadas en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44742689498630617, "is_candidate": true}, {"start": 1076.477, "end": 1084.981, "text": " Es el equivalente a construir 1.000 escuelas PROA como las que estamos haciendo en Villanueva y en Villamar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42172309336728764, "is_candidate": true}, {"start": 1084.981, "end": 1089.002, "text": "Es el equivalente a construir 285 hospitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4680723206142643, "is_candidate": true}, {"start": 1089.002, "end": 1096.445, "text": "O es el equivalente a construir 66.000 viviendas en un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4341500069071873, "is_candidate": true}, {"start": 1096.445, "end": 1100.127, "text": "Esto es lo que C\u00f3rdoba le pone al Tesoro Nacional este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3586504107453441, "is_candidate": true}, {"start": 1100.856, "end": 1122.214, "text": " y lo pone porque no maltratan desde la naci\u00f3n y desde hace tiempo castig\u00e1ndonos por ser una provincia productiva donde siempre apostamos a producir m\u00e1s granos, m\u00e1s carne, m\u00e1s leche, a producir m\u00e1s alimentos y a producir industrialmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3734622391946947, "is_candidate": true}, {"start": 1122.214, "end": 1127.599, "text": "Por eso, yo planteo que basta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5530626375842365, "is_candidate": false}, {"start": 1128.456, "end": 1131.259, "text": " Basta de que no metan la mano en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4182404541445587, "is_candidate": true}, {"start": 1131.259, "end": 1143.351, "text": "Y ahora que todo preanuncia, un congreso donde va a ser necesario negociar las leyes, porque nadie va a tener mayor\u00eda absoluta, es el momento de que C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34330996124322855, "is_candidate": true}, {"start": 1144.241, "end": 1155.226, "text": " Diga, comencemos a bajar las retenciones, que se bajen gradualmente y que se pongan a cuenta del impuesto a la ganancia, que es lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36399368081772054, "is_candidate": true}, {"start": 1155.226, "end": 1157.807, "text": "Nosotros no queremos nada especial para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48626903081555517, "is_candidate": true}, {"start": 1157.807, "end": 1160.888, "text": "No queremos un tratamiento privilegiado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4036688376338906, "is_candidate": true}, {"start": 1160.888, "end": 1171.613, "text": "Queremos que nos traten como se trata a las provincias que producen gas y petr\u00f3leo, las que producen vino, las que producen ca\u00f1a de az\u00facar o las que producen otras econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3191423918135483, "is_candidate": true}, {"start": 1172.173, "end": 1182.115, "text": " que nuestros productores paguen el impuesto a las ganancias, que es lo que sucede en otros lados, pero que el resto de la plata quede girando en nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37770098942316244, "is_candidate": true}, {"start": 1182.762, "end": 1185.684, "text": " porque despu\u00e9s de pagar el impuesto de ganancia, la plata queda ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4650254938822249, "is_candidate": true}, {"start": 1185.684, "end": 1208.941, "text": "Y esto significar\u00eda m\u00e1s rutas, significar\u00eda m\u00e1s viviendas, significar\u00eda m\u00e1s escuelas, significar\u00eda m\u00e1s hospitales, significar\u00eda m\u00e1s trabajo, que es lo \u00fanico que dignifica al ser humano, lo \u00fanico que permite el progreso de la familia, lo \u00fanico que ordena una sociedad en un sentido de modernidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3385913240028442, "is_candidate": true}, {"start": 1210.321, "end": 1216.464, "text": " y de poder ascender socialmente, la movilidad social ascendente es el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36522537283649437, "is_candidate": true}, {"start": 1216.464, "end": 1221.446, "text": "Por eso no hay mejor pol\u00edtica social que un buen empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3086426361050535, "is_candidate": true}, {"start": 1221.446, "end": 1225.588, "text": "Y C\u00f3rdoba lo que reclama es poder trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46186159722742626, "is_candidate": true}, {"start": 1225.588, "end": 1228.77, "text": "C\u00f3rdoba lo que reclama es poder producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40166302871353, "is_candidate": true}, {"start": 1228.77, "end": 1237.974, "text": "C\u00f3rdoba lo que reclama es poder progresar y que ese progreso sea con justicia social y llegue a cada una de las familias de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36299789948600447, "is_candidate": true}, {"start": 1238.655, "end": 1260.922, "text": " Por eso quiero decirles, queridas amigas y amigos de Villanueva, que pueden contar siempre con la presencia de este gobierno provincial que nunca se distingue cu\u00e1l es el color pol\u00edtico de un intendente, sino que con todos trabajas igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2773153111377903, "is_candidate": true}, {"start": 1260.922, "end": 1265.724, "text": "Pueden contar tambi\u00e9n con nuestro impulso a la pluralidad de pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38097450235781505, "is_candidate": true}, {"start": 1266.28, "end": 1270.045, "text": " a la tolerancia con el que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36464653539191216, "is_candidate": true}, {"start": 1270.045, "end": 1278.296, "text": "Tambi\u00e9n con nuestro respeto a la libertad de prensa, a la divisi\u00f3n de poderes y la promoci\u00f3n de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3187195657580718, "is_candidate": true}, {"start": 1278.92, "end": 1283.963, "text": " Nosotros nunca perseguimos ni perseguiremos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3653125045088439, "is_candidate": true}, {"start": 1283.963, "end": 1289.126, "text": "Nosotros nunca descalificamos ni descalificaremos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603506472133988, "is_candidate": true}, {"start": 1289.126, "end": 1293.229, "text": "Nunca agraviamos ni agraviaremos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4032929008342867, "is_candidate": true}, {"start": 1293.229, "end": 1305.537, "text": "Nosotros no cavamos trinchera, nosotros tendemos puente porque creemos que se puede pensar distinto, pero se debe trabajar junto por el progreso de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2766762878237242, "is_candidate": true}, {"start": 1305.537, "end": 1307.618, "text": "Y les pido tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5984667559740284, "is_candidate": false}, {"start": 1309.335, "end": 1311.14, "text": " Que nos sigan acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5205966000653361, "is_candidate": false}, {"start": 1311.14, "end": 1315.711, "text": "Que acompa\u00f1en al gobierno provincial y sus representantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4017754175775128, "is_candidate": true}, {"start": 1315.711, "end": 1316.573, "text": "Que miren siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6162763340005202, "is_candidate": false}, {"start": 1317.549, "end": 1323.552, "text": " a la hora de tener que decidir algo, \u00bfcu\u00e1les son los que hablan, hablan y hablan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3781065677350801, "is_candidate": true}, {"start": 1323.552, "end": 1326.674, "text": "Y cuando les toc\u00f3 gestionar, no hicieron nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36603029762520045, "is_candidate": true}, {"start": 1326.674, "end": 1330.396, "text": "\u00bfY cu\u00e1les son los que hacen, hacen y hacen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42472648516892075, "is_candidate": true}, {"start": 1330.396, "end": 1343.302, "text": "Nosotros hablamos poco y hacemos mucho porque queremos Villanueva, queremos el departamento San Mart\u00edn, queremos a C\u00f3rdoba, tenemos voluntad de trabajo y amamos a toda nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3084659736892734, "is_candidate": true}, {"start": 1343.302, "end": 1345.824, "text": "Much\u00edsimas gracias por la confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6488816794071941, "is_candidate": false}, {"start": 1346.924, "end": 1351.408, "text": " Esta circunvalaci\u00f3n hace rato que la espera Villanueva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5815095311435935, "is_candidate": false}, {"start": 1351.408, "end": 1355.591, "text": "Era un sue\u00f1o de ustedes, hoy es de ustedes y es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4759058261620701, "is_candidate": true}, {"start": 1355.591, "end": 1356.552, "text": "Muy buen d\u00eda para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6185323713908382, "is_candidate": false}, {"start": 1358.425, "end": 1368.215, "text": " Hemos escuchado las palabras del se\u00f1or Gobernador Juan Schiaretti, de esta manera ha quedado inaugurada esta Circunvalaci\u00f3n Desv\u00edo Tr\u00e1nsito Pesado Villanueva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.876865631796383, "is_candidate": false}, {"start": 1368.215, "end": 1376.784, "text": "De esta manera, se\u00f1oras y se\u00f1ores, damos por finalizado este acto agradeci\u00e9ndoles a todos ustedes por su presencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8867071251702621, "is_candidate": false}, {"start": 1376.784, "end": 1379.447, "text": "Muchas gracias, han sido ustedes muy amables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8886130040989059, "is_candidate": false}], "Index": 1162, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "pXfkq4tEKjA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pXfkq4tEKjA", "title": "Circunvalaci\u00f3n  - Villa Nueva.", "duration": 1416.0, "view_count": 877.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}