{"segments": [{"start": 0.209, "end": 11.039, "text": " Buenas noches, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8775307235526757, "is_candidate": false}, {"start": 11.039, "end": 21.227, "text": "Quiero en primer lugar felicitar a todo el pueblo cordob\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36189099098326993, "is_candidate": true}, {"start": 22.33, "end": 40.078, "text": " haya votado, por quien haya votado, por el ejemplo de educaci\u00f3n democr\u00e1tica que dieron hoy, contundiendo masivamente las urnas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42320195944499184, "is_candidate": true}, {"start": 40.078, "end": 40.418, "text": "Quiero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0629343427923763, "is_candidate": false}, {"start": 42.515, "end": 63.202, "text": " agradecer a los habitantes de esta querida ciudad de C\u00f3rdoba que por primera vez desde el a\u00f1o 1973 han elegido a un dirigente peronista como Intendente de Ban\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4558332656195806, "is_candidate": true}, {"start": 75.475, "end": 95.715, "text": " Yo estoy seguro que Mart\u00edn Yarion y Daniel Paserini van a hacer una gran gesti\u00f3n a favor de esta querida ciudad capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5854026755951431, "is_candidate": false}, {"start": 95.715, "end": 96.055, "text": "Y quiero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.024176118422166, "is_candidate": false}, {"start": 97.877, "end": 119.855, "text": " agradecer a todos los cordobeses del norte, del sur, del este, del oeste, del centro que eligieron contundentemente a este humilde hijo de varios talleres oestes de la ciudad de C\u00f3rdoba como intendente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47176109940406064, "is_candidate": true}, {"start": 126.764, "end": 149.787, "text": " Quiero tambi\u00e9n decirle a todos los cordobeses que m\u00e1s all\u00e1 de que junto a mi joven vicegobernador hayamos obtenido la mayor diferencia de la historia de la Vuelta a la Democracia, con el segundo colocado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.503207174161256, "is_candidate": false}, {"start": 171.361, "end": 185.72, "text": " ni por asomo esa diferencia nos har\u00e1 caer en ninguna arbitrariedad ni por asomo esa diferencia nos har\u00e1 creer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45162352582672605, "is_candidate": true}, {"start": 186.241, "end": 193.289, "text": " que nos dieron la suma del poder p\u00fablico, los cordobeses, porque no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5104988703828328, "is_candidate": false}, {"start": 193.289, "end": 202.219, "text": "Y ni por asomo esa diferencia nos har\u00e1 creer de que tenemos la verdad en nuestras manos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46452596336079643, "is_candidate": true}, {"start": 202.219, "end": 203.68, "text": "Por el contrario,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8599855719085474, "is_candidate": false}, {"start": 205.485, "end": 219.779, "text": " Esta diferencia y este triunfo nos impulsa a ser como siempre fuimos, los que cuidan la democracia en C\u00f3rdoba, los que somos plurales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47242335084374787, "is_candidate": true}, {"start": 220.659, "end": 235.708, "text": " los que creemos en los consensos m\u00e1s que en los disensos y los que respetamos como siempre lo hemos hecho y siempre lo haremos a los que piensan distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5183472040984579, "is_candidate": false}, {"start": 235.708, "end": 242.552, "text": "Solo cuando se puede pensar distinto es que los pueblos y las sociedades progresen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6253514608707892, "is_candidate": false}, {"start": 242.552, "end": 247.535, "text": "Y en C\u00f3rdoba, gracias a los cordobeses, podemos pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8053786599315581, "is_candidate": false}, {"start": 253.551, "end": 269.339, "text": " Y seguiremos garantizando a rajatabla la libertad de prensa, que es un pilar fundamental del funcionamiento del sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5625913916001489, "is_candidate": false}, {"start": 269.339, "end": 271.24, "text": "Seguiremos garantizando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6146070960470551, "is_candidate": false}, {"start": 272.26, "end": 287.086, "text": " la divisi\u00f3n de poderes y la independencia del poder judicial y seguiremos garantizando en nuestra querida provincia la plena vigencia de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46257506251770386, "is_candidate": true}, {"start": 296.613, "end": 315.645, "text": " va a ser as\u00ed, como lo fue hasta ahora, porque es la caracter\u00edstica de nuestra coalici\u00f3n, que es una coalici\u00f3n plural, democr\u00e1tica, progresista, que cuida de C\u00f3rdoba y los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4639355882313362, "is_candidate": true}, {"start": 316.645, "end": 335.116, "text": " Y los peronistas que formamos parte de esta coalici\u00f3n somos y pertenecemos al peronismo federal, democr\u00e1tico y republicano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5379715726396359, "is_candidate": false}, {"start": 335.116, "end": 338.798, "text": "Porque estamos convencidos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.685535935231529, "is_candidate": false}, {"start": 340.97, "end": 363.756, "text": " Estamos convencidos que no habr\u00e1 Rep\u00fablica en Argentina sin el peronismo y no habr\u00e1 futuro para el peronismo en Argentina si no es republicano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5658766022137444, "is_candidate": false}, {"start": 363.756, "end": 364.796, "text": "Eso es lo que somos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8136407661511355, "is_candidate": false}, {"start": 365.657, "end": 376.125, "text": " Y yo quiero agradecer a todos los gobernadores y dem\u00e1s autoridades que nos saludaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46033668522006455, "is_candidate": true}, {"start": 376.125, "end": 391.858, "text": "Y quiero, en esta noche de triunfo, rendir un emocionado recuerdo a mi amigo y compa\u00f1ero de ruta, Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4338568275585968, "is_candidate": true}, {"start": 403.118, "end": 408.827, "text": " A \u00c9l, a \u00c9l le dedicamos este triunfo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.763912356777584, "is_candidate": false}, {"start": 410.496, "end": 418.839, "text": " porque \u00e9l puede no estar f\u00edsicamente con nosotros, pero siempre nos est\u00e1 acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4792677559149686, "is_candidate": true}, {"start": 418.839, "end": 430.244, "text": "Quiero tambi\u00e9n decirles que nosotros seguiremos gobernando con nuestro modelo, que b\u00e1sicamente establece", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49136342674750355, "is_candidate": true}, {"start": 431.084, "end": 436.187, "text": " Que primero, hay que tener equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7147091809846813, "is_candidate": false}, {"start": 436.187, "end": 445.113, "text": "Si los gobiernos no tienen equilibrio fiscal, las sociedades entran en dificultades m\u00e1s tarde o m\u00e1s temprano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5031977388707553, "is_candidate": false}, {"start": 445.113, "end": 450.376, "text": "Por eso defendemos el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6135248297127375, "is_candidate": false}, {"start": 450.376, "end": 455.239, "text": "Por eso, con equilibrio fiscal pudimos hacer obra y programa social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6687128114725908, "is_candidate": false}, {"start": 456.309, "end": 462.011, "text": " Y tambi\u00e9n s\u00f3lo tomamos cr\u00e9dito para hacer obras p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7262687011296267, "is_candidate": false}, {"start": 462.011, "end": 470.054, "text": "Y C\u00f3rdoba siempre, siempre va a honrar sus compromisos y sus deudas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5328347330536028, "is_candidate": false}, {"start": 470.054, "end": 476.537, "text": "Nosotros no defaulteamos las deudas, ni siquiera cuando Argentina las defaulte\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5148990214340763, "is_candidate": false}, {"start": 476.537, "end": 481.579, "text": "As\u00ed somos los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8323720444678707, "is_candidate": false}, {"start": 481.579, "end": 482.019, "text": "Y tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9279477427885997, "is_candidate": false}, {"start": 484.087, "end": 510.589, "text": " Quiero ratificar que nosotros somos, como proyecto pol\u00edtico, la expresi\u00f3n de un Estado, de un Estado que nos es una carga para el sector privado, que no compite con ello, sino que lo impulsa para que te m\u00e1s trabajo y haya m\u00e1s inversi\u00f3n y producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699158762062131, "is_candidate": true}, {"start": 511.429, "end": 528.803, "text": " pero reivindicamos tambi\u00e9n la presencia de un Estado fuerte porque el \u00fanico que garante la justicia social es la acci\u00f3n del Estado, queridos cordobeses y cordobas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5553743085601391, "is_candidate": false}, {"start": 528.803, "end": 536.47, "text": "No hay derrame del mercado que garanta la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.643526759629631, "is_candidate": false}, {"start": 536.47, "end": 537.571, "text": "En nuestra C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7760230498851853, "is_candidate": false}, {"start": 539.659, "end": 556.73, "text": " Los 100.800 cr\u00e9ditos a tasa de inter\u00e9s cero para que las familias puedan hacerse en estos a\u00f1os la pieza o el ba\u00f1o que les falta, no se las dio el mercado, se las dio el Estado para hacer realidad la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48508955154178857, "is_candidate": true}, {"start": 556.73, "end": 560.332, "text": "Los 240.000 ni\u00f1os y j\u00f3venes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6833528134823655, "is_candidate": false}, {"start": 563.633, "end": 574.1, "text": " que est\u00e1n en los comedores escolares, no est\u00e1n all\u00ed por el derrame del mercado, est\u00e1n por la decisi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47979465863236215, "is_candidate": true}, {"start": 574.1, "end": 588.108, "text": "Los 200.000 chicos de 0 a 11 a\u00f1os que reciben la leche para que no les falte prote\u00edna, todos los d\u00edas, tampoco lo recibieron del mercado, sino de la acci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5607899486448391, "is_candidate": false}, {"start": 588.108, "end": 588.689, "text": "Lo mismo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8859895172784473, "is_candidate": false}, {"start": 591.536, "end": 610.211, "text": " que los 500.000 cordobeses que est\u00e1n en la situaci\u00f3n m\u00e1s cr\u00edtica que tienen la tarjeta para comprar alimento, lo mismo que las alas cunas, lo mismo en definitiva que todos aquellos que para poder capear la crisis", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5370989990516516, "is_candidate": false}, {"start": 611.091, "end": 614.353, "text": " para poder comenzar a mejorar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6266139587179859, "is_candidate": false}, {"start": 614.353, "end": 634.166, "text": "Necesitan del Estado como lo necesitan los m\u00e1s de 40.000 j\u00f3venes, mujeres, hombres y profesionales que est\u00e1n bajo programa de empleo gracias al Estado cordob\u00e9s y a los empresarios cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6414154546598285, "is_candidate": false}, {"start": 634.166, "end": 637.488, "text": "Y as\u00ed seguiremos actuando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8032947020002424, "is_candidate": false}, {"start": 638.473, "end": 655.741, "text": " Y quiero decirles, queridas amigas y amigos, en lo personal yo s\u00e9 que siempre ser\u00e9 una circunstancia en la vida institucional de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4821135864183146, "is_candidate": true}, {"start": 656.647, "end": 679.038, "text": " Yo soy uno m\u00e1s en la larga cadena de gobernadores constitucionales de esta bendita provincia, que lo \u00fanico que aspiran es a que C\u00f3rdoba y que los cordobeses est\u00e9n un poquito mejor de que cuando estaban, cuando asum\u00ed mi mandato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38775663687800854, "is_candidate": true}, {"start": 679.038, "end": 684.341, "text": "Soy un cordob\u00e9s hasta el carac\u00fa, como dec\u00eda mi vieja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7140898488122656, "is_candidate": false}, {"start": 690.435, "end": 704.994, "text": " Soy un cordob\u00e9s que siempre tendr\u00e1 el orgullo de provenir de un barrio popular y siempre, siempre ser\u00e9 leal a mis or\u00edgenes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4972289565430966, "is_candidate": true}, {"start": 704.994, "end": 707.938, "text": "Y tambi\u00e9n tengo la alegr\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8273232005261651, "is_candidate": false}, {"start": 709.375, "end": 723.801, "text": " de haber podido ir a cursar mi secundario en el Liceo Militar de C\u00f3rdoba y ser subteniente de reserva del Ej\u00e9rcito de la Naci\u00f3n Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6174842717527016, "is_candidate": false}, {"start": 723.801, "end": 726.442, "text": "Y tengo el orgullo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8937311064257295, "is_candidate": false}, {"start": 728.243, "end": 746.861, "text": " de haber sido uno de los dirigentes estudiantiles del Cordob\u00e1s, de haber logrado, cuando me tuve que ir porque me buscaba la dictadura asesina para matarme, haber llegado a ser ejecutivo en una empresa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5950560187014386, "is_candidate": false}, {"start": 747.942, "end": 751.284, "text": " multinacional, industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5676354457099015, "is_candidate": false}, {"start": 751.284, "end": 761.208, "text": "Y tengo tambi\u00e9n, como siempre, el orgullo de mi familia, de mis amigos y de mis compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5793252683990374, "is_candidate": false}, {"start": 761.208, "end": 769.052, "text": "Y no guardo ni guardar\u00e9 rencores con nadie, queridas amigas y amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4759160346293355, "is_candidate": true}, {"start": 769.052, "end": 776.495, "text": "Ni siquiera con aquellos que me balearon cuando sufr\u00ed el atentado como dirigente estudiantil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.704436276491581, "is_candidate": false}, {"start": 778.953, "end": 803.691, "text": " Pero siempre, siempre llevar\u00e9 en mi alma y en mi coraz\u00f3n el dolor por los treinta mil compa\u00f1eros desaparecidos que masacr\u00f3 la dictadura, a quienes hoy rindo mi homenaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6149559589054353, "is_candidate": false}, {"start": 803.691, "end": 804.532, "text": "Tambi\u00e9n creo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0947501514815003, "is_candidate": false}, {"start": 807.912, "end": 833.726, "text": " que cuando el pueblo se expresa en las urnas siempre deja un mensaje y sin duda el mensaje que ha dejado el pueblo cordob\u00e9s hoy es de que esta fue una elecci\u00f3n municipal y provincial que nada tiene que ver con las pr\u00f3ximas elecciones nacionales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45572523647276997, "is_candidate": true}, {"start": 834.386, "end": 847.09, "text": " porque los cordobeses podemos elegir un intendente perteneciente a un partido, un gobernador a otro y tambi\u00e9n un presidente que no pertenezca a los mismos partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5183127410464065, "is_candidate": false}, {"start": 847.09, "end": 850.911, "text": "Es una caracter\u00edstica de nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5518395985933844, "is_candidate": false}, {"start": 850.911, "end": 863.135, "text": "Por eso es apresurado sacar conclusiones nacionales y de las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales sobre la base de los resultados de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42228524163979253, "is_candidate": true}, {"start": 863.92, "end": 893.147, "text": " y tambi\u00e9n lo que dej\u00f3 el mensaje del pueblo cordob\u00e9s en las urnas es de que cuando los cordobeses elegimos gobernador o intendente los de afuera son de palo por m\u00e1s que vengan no van a influir en nuestra decisi\u00f3n y el resultado lo confirma", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5090176084980239, "is_candidate": false}, {"start": 895.194, "end": 905.348, "text": " Y tambi\u00e9n creo que el otro mensaje es que los cordobeses queremos la moderaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41704956354177014, "is_candidate": true}, {"start": 905.348, "end": 910.374, "text": "Los cordobeses valoramos y apoyamos la moderaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.589395120485411, "is_candidate": false}, {"start": 911.776, "end": 940.282, "text": " queremos la grieta que tanto da\u00f1o hace a la Argentina y que algunos piensan que le puede servir para ganar elecciones pero no sirve para gobernar y hoy C\u00f3rdoba demostr\u00f3 que a veces tampoco ganan elecciones pero fundamentalmente quiero decirles que Manuel Calvo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5086481490993103, "is_candidate": false}, {"start": 942.095, "end": 950.595, "text": " Los legisladores que me acompa\u00f1an, todo nuestro equipo que est\u00e1 aqu\u00ed, no somos importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45854013161531826, "is_candidate": true}, {"start": 951.733, "end": 977.105, "text": " lo importante es el pueblo de C\u00f3rdoba es C\u00f3rdoba y su gente lo importante son nuestros hombres y mujeres del campo que vienen de una gran sequ\u00eda el a\u00f1o pasado y que apostaron a producir m\u00e1s y consiguieron este a\u00f1o la mayor cosecha de la historia de las provincias y adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3808988422948376, "is_candidate": true}, {"start": 979.233, "end": 990.724, "text": " Consiguieron que por primera vez en la historia C\u00f3rdoba sea la mayor productora de grano, superando a otras provincias armadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45440687123753176, "is_candidate": true}, {"start": 991.237, "end": 1010.988, "text": " Lo importante son tambi\u00e9n nuestros empresarios, los empresarios cordobeses, no andan pululando por los despachos oficiales para que les firmen una resoluci\u00f3n, un decreto, les saquen una ley que los favorezca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5750807548581534, "is_candidate": false}, {"start": 1011.608, "end": 1019.556, "text": " est\u00e1n en sus establecimientos productivos, invirtiendo, compitiendo y generando empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5120428900031977, "is_candidate": false}, {"start": 1019.556, "end": 1030.946, "text": "Nuestros empresarios no son prevendarios, son pioneros, y eso es otro de los motivos del progreso de Colombia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6648627000285063, "is_candidate": false}, {"start": 1030.946, "end": 1031.987, "text": "Lo importante...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.804563198384354, "is_candidate": false}, {"start": 1033.57, "end": 1042.213, "text": " Son nuestros t\u00e9cnicos, nuestros profesionales, nuestros cient\u00edficos que triunfan en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5254519108910052, "is_candidate": false}, {"start": 1042.213, "end": 1057.018, "text": "Nuestro sistema educativo, nuestras universidades, entre las cuales se encuentra la universidad m\u00e1s antigua de la patria, donde vienen a estudiar hermanas y hermanos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44439348925833977, "is_candidate": true}, {"start": 1057.378, "end": 1062.585, "text": " de otras provincias del interior y de pa\u00edses lim\u00edtrofes hermanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6120137052845538, "is_candidate": false}, {"start": 1062.585, "end": 1071.577, "text": "Y a todos ellos los abrazamos los cordobeses y los incorporamos con alegr\u00eda a nuestra forma de ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7019838630162987, "is_candidate": false}, {"start": 1073.966, "end": 1085.591, "text": " Lo importante son los trabajadores, los trabajadores de la econom\u00eda formal y tambi\u00e9n los de la econom\u00eda popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4867153972624235, "is_candidate": true}, {"start": 1085.591, "end": 1091.514, "text": "Son nuestros trabajadores los que lograron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7929127155755678, "is_candidate": false}, {"start": 1092.695, "end": 1107.027, "text": " Y fueron fundamentales para que nuestra C\u00f3rdoba sea la cuna de la industria automotriz, de la industria aeron\u00e1utica, la industria de motos y la industria de maquinaria agr\u00edcola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49586312275308064, "is_candidate": true}, {"start": 1107.924, "end": 1137.068, "text": " y lo importante son nuestros j\u00f3venes que claramente dicen no somos el futuro somos el presente de esta provincia y con la frescura y la irreverencia que tienen est\u00e1n all\u00ed pulsando la vida y lo importante tambi\u00e9n son nuestras mujeres las mujeres cordobesas son ellas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5473953771907483, "is_candidate": false}, {"start": 1138.863, "end": 1160.969, "text": " no s\u00f3lo el sost\u00e9n de nuestra familia, ellas son las que vienen planteando desde hace tiempo que quieren igualdad de derechos, quieren igualdad de g\u00e9nero y vamos por la igualdad de g\u00e9nero, hasta no llegar no paramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6533280694663852, "is_candidate": false}, {"start": 1160.969, "end": 1165.29, "text": "Lo importante en definitiva en nuestro pueblo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6034744817612621, "is_candidate": false}, {"start": 1166.361, "end": 1177.588, "text": " Ellos son los que nos dan la diversidad productiva a la provincia, que todo el mundo les llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.533811352064979, "is_candidate": false}, {"start": 1177.588, "end": 1180.55, "text": "Ellos son los responsables del progreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6306531378026949, "is_candidate": false}, {"start": 1180.55, "end": 1191.456, "text": "Ellos son los que hacen que nuestra C\u00f3rdoba est\u00e9 llamada a ser uno de los motores del crecimiento y el desarrollo de la patria", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44725855692002126, "is_candidate": true}, {"start": 1196.778, "end": 1199.92, "text": " C\u00f3rdoba no es una isla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6073055515388992, "is_candidate": false}, {"start": 1199.92, "end": 1203.922, "text": "C\u00f3rdoba tampoco es el cordob\u00e9sil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5920546925433094, "is_candidate": false}, {"start": 1203.922, "end": 1218.69, "text": "Esas fueron dos expresiones de dos grandes gobernadores que quisieron expresar el orgullo por el terru\u00f1o que tenemos todos los provincianos por el lugar donde nacimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38457892787086567, "is_candidate": true}, {"start": 1219.583, "end": 1235.85, "text": " C\u00f3rdoba es parte de la Argentina del interior profundo, de la Argentina federal que quiere igualdad de oportunidades en todos los rincones de la patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4748151933876479, "is_candidate": true}, {"start": 1235.85, "end": 1239.972, "text": "Porque estamos convencidos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7814367804937514, "is_candidate": false}, {"start": 1242.261, "end": 1250.77, "text": " que todas nuestras provincias son viables, como es viable toda nuestra provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49406948496581826, "is_candidate": true}, {"start": 1250.77, "end": 1259.959, "text": "Por eso yo quiero pedirles, queridas cordobesas y cordobeses, que sigamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4471688427040226, "is_candidate": true}, {"start": 1260.9, "end": 1268.701, "text": " por nosotros, por nuestros hijos, por los hijos de nuestros hijos, C\u00f3rdoba lo necesita y lo merece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3946377382262476, "is_candidate": true}, {"start": 1268.701, "end": 1270.062, "text": "Much\u00edsimas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8640543863166393, "is_candidate": false}, {"start": 1293.865, "end": 1320.603, "text": " de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8795681819955556, "is_candidate": false}, {"start": 1322.793, "end": 1323.533, "text": " la verdad es que.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9327921260440881, "is_candidate": false}, {"start": 1350.009, "end": 1355.036, "text": " que era cordob\u00e9s, bueno, y eligieron la canci\u00f3n de Rodrigo soy cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9689295221713511, "is_candidate": false}, {"start": 1355.036, "end": 1362.166, "text": "Bueno, me parece que fue un discurso donde marc\u00f3 claramente sus diferencias con la naci\u00f3n, sobre todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8627526472328286, "is_candidate": false}, {"start": 1362.166, "end": 1366.171, "text": "Y lo que \u00e9l espera del peronismo, obviamente enfrentado", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0072522475841406, "is_candidate": false}, {"start": 1367.265, "end": 1369.206, "text": " a el Kirchnerismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8883503669993088, "is_candidate": false}, {"start": 1369.206, "end": 1375.109, "text": "A m\u00ed me parece el alo, que el discurso le tiene que haber ca\u00eddo mucho mejor a los o\u00eddos a Macri que a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8212162802817545, "is_candidate": false}, {"start": 1375.109, "end": 1376.59, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8552366172375211, "is_candidate": false}, {"start": 1376.59, "end": 1378.231, "text": "Hay una serie de definiciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.995358996142627, "is_candidate": false}, {"start": 1378.231, "end": 1391.239, "text": "La primera es aquella que nosotros adelant\u00e1bamos temprano, anunci\u00e1bamos con ustedes, con Gustavo, que es, va a insistir en el tema de no trasladar el resultado provincial al nacional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8045648291170341, "is_candidate": false}, {"start": 1391.239, "end": 1393.54, "text": "No hacer de una lectura nacional de este resultado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8105185454339751, "is_candidate": false}, {"start": 1393.82, "end": 1396.742, "text": " Es un mensaje que es para Cristina y para Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9009906603711771, "is_candidate": false}, {"start": 1396.742, "end": 1401.165, "text": "Pero si vos repasas las definiciones, yo tengo unas definiciones de modelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8893337738134519, "is_candidate": false}, {"start": 1401.165, "end": 1407.549, "text": "Equilibrio fiscal, no default, la industria como generadora de empleo, todo a favor de Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.856991152337409, "is_candidate": false}, {"start": 1407.549, "end": 1422.398, "text": "Y los valores, cuando dijo los valores republicanos, que yo voy a defender la Rep\u00fablica porque no puede haber pa\u00eds sin peronismo, pero no puede haber peronismo si no somos republicanos, me parece que fue un golpe fuerte a toda la l\u00ednea intelectual del quinerismo que est\u00e1 planteando cambiar la Constituci\u00f3n, incluida la", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8764329850246366, "is_candidate": false}, {"start": 1422.618, "end": 1425.699, "text": " No hay futuro para el peronismo si no es republicano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8639355913733404, "is_candidate": false}, {"start": 1425.699, "end": 1433.182, "text": "Le estaban dando un mensaje para consolidar esa opci\u00f3n de periodismo de centro, de periodismo intermedio... Peronismo ser\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8373430826817427, "is_candidate": false}, {"start": 1433.182, "end": 1433.702, "text": "Peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9778809258642406, "is_candidate": false}, {"start": 1433.702, "end": 1442.006, "text": "Del peronismo intermedio, digamos, entre lo que pueden ser algunos sectores que alguna vez fueron con Macri y lo de Cristina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8263129712970877, "is_candidate": false}, {"start": 1442.006, "end": 1446.247, "text": "Me parece que hay una serie de definiciones en ese sentido que eran muy esperadas a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8718039946154209, "is_candidate": false}, {"start": 1446.247, "end": 1448.308, "text": "\u00bfPero te olvid\u00e1s de la parte donde habl\u00f3 el mercado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8564115639139656, "is_candidate": false}, {"start": 1448.308, "end": 1450.389, "text": "No, me hizo una observaci\u00f3n, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8809521364072157, "is_candidate": false}, {"start": 1451.149, "end": 1467.837, "text": " no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7789347821005664, "is_candidate": false}, {"start": 1473.24, "end": 1474.201, "text": " No dijo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9142407431611808, "is_candidate": false}, {"start": 1474.201, "end": 1476.384, "text": "La grieta te puede servir para ganar elecciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8987153198995782, "is_candidate": false}, {"start": 1476.384, "end": 1477.065, "text": "No para gobernar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8296212240937493, "is_candidate": false}, {"start": 1477.065, "end": 1478.466, "text": "Pero no para gobernar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7913415010774676, "is_candidate": false}, {"start": 1478.466, "end": 1480.709, "text": "Me parece que le apunt\u00f3 a Macri claramente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9098620135415407, "is_candidate": false}, {"start": 1480.709, "end": 1485.214, "text": "Macri y a la participaci\u00f3n que tuvo Carri\u00f3 aqu\u00ed en C\u00f3rdoba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7963760427477331, "is_candidate": false}, {"start": 1485.214, "end": 1487.837, "text": "En la campa\u00f1a, me parece que ah\u00ed iba destinado el mensaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8564505479226421, "is_candidate": false}, {"start": 1487.837, "end": 1491.902, "text": "Yo nunca escuch\u00e9 decir a Macri, el Estado hace realidad la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8993077118003144, "is_candidate": false}, {"start": 1491.902, "end": 1492.103, "text": "Nunca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8393872585598374, "is_candidate": false}, {"start": 1493.713, "end": 1496.215, "text": " No, no, est\u00e1 claro, pero digo, hab\u00eda alguna expectativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8538790834707258, "is_candidate": false}, {"start": 1496.215, "end": 1498.936, "text": "A m\u00ed me parece que le peg\u00f3 m\u00e1s a Cristina que a Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9177333255303973, "is_candidate": false}, {"start": 1498.936, "end": 1506.4, "text": "Fundamentalmente en el kirchnerismo, en el cristinismo, hab\u00eda alguna expectativa de que hubiera una se\u00f1al m\u00e1s clara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8030401666386116, "is_candidate": false}, {"start": 1506.4, "end": 1511.343, "text": "Me parece que cabalgando ah\u00ed en el medio, volviendo a transitar el carril del medio...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7946217998138816, "is_candidate": false}, {"start": 1512.824, "end": 1527.944, "text": " de las elecciones. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han hecho una elecci\u00f3n. La mayor\u00eda de los candidatos no han", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8071374326947206, "is_candidate": false}, {"start": 1528.124, "end": 1529.205, "text": " El equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.755423897849899, "is_candidate": false}, {"start": 1529.205, "end": 1532.928, "text": "De hecho, sin equilibrio fiscal no hay ninguna posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7845394239256112, "is_candidate": false}, {"start": 1532.928, "end": 1534.929, "text": "A m\u00ed me parece que esa es la gran definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9061358821682081, "is_candidate": false}, {"start": 1534.929, "end": 1539.733, "text": "No defaulteamos y equilibrio fiscal fue la gran definici\u00f3n a favor de Macri que tuvo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8219285536345934, "is_candidate": false}, {"start": 1539.733, "end": 1541.394, "text": "Vamos a ver qu\u00e9 dice De Loredo y despu\u00e9s seguimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.906005936097333, "is_candidate": false}, {"start": 1541.394, "end": 1546.078, "text": "Son puntos claves del acuerdo que llam\u00f3 Macri para confirmar el resto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9188913679539957, "is_candidate": false}, {"start": 1546.078, "end": 1547.779, "text": "Rodrigo De Loredo est\u00e1 hablando, a ver qu\u00e9 dice.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8411342613234022, "is_candidate": false}, {"start": 1547.779, "end": 1554.684, "text": "En principio, al terrible equipo que me acompa\u00f1a hace tantos a\u00f1os, un equipo honesto, un equipo profesional,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.957735890853659, "is_candidate": false}, {"start": 1557.751, "end": 1560.994, "text": " Un equipo serio, peleador, con fuertes convicciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9263289176343383, "is_candidate": false}, {"start": 1560.994, "end": 1566.438, "text": "No voy a empezar a ahondar los detalles de mi equipo porque, l\u00f3gicamente, me van a traicionar las emociones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9391976796315021, "is_candidate": false}, {"start": 1566.438, "end": 1585.614, "text": "Agradecer a mi familia, que tiene una paciencia, una paciencia de locos, para aguantar este loco lindo, como algunos me dicen, que lleva esta actividad de forma tan apasionada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0068873751193472, "is_candidate": false}, {"start": 1586.69, "end": 1589.871, "text": " Agradecer a todos los vecinos de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0218089938519446, "is_candidate": false}, {"start": 1589.871, "end": 1591.152, "text": "A todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.082244793399518, "is_candidate": false}, {"start": 1591.152, "end": 1595.193, "text": "Empezando por quienes no nos votaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9778575310199615, "is_candidate": false}, {"start": 1595.193, "end": 1607.097, "text": "Evidentemente nosotros sabremos o tendremos que recoger el guante y empezar a laburar para que nuestro mensaje les pueda aldear o nuestro mensaje los pueda convencer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.006989522106552, "is_candidate": false}, {"start": 1607.097, "end": 1615.98, "text": "Y l\u00f3gicamente agradecer a los vecinos que en cambio s\u00ed fueron receptivos al mensaje que nosotros procuramos dar en todo este proceso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9745197182849111, "is_candidate": false}, {"start": 1616.986, "end": 1620.676, "text": " La verdad que intentamos llevar adelante una campa\u00f1a con una serie", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876402234741985, "is_candidate": false}], "Index": 1037, "channel_id": "UCiaePeoCqpU8hBHiNrgkzrA", "channel": "eldoce", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@eldoce", "id": "q_lMNFrzAz0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=q_lMNFrzAz0", "title": "Juan Schiaretti: \u201cLos cordobeses no queremos la grieta que tanto da\u00f1o hace\u201d", "duration": 1621.0, "view_count": 15819.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}