{"segments": [{"start": 171.724, "end": 178.107, "text": " Muy buenas tardes, qu\u00e9 honor compartir virtualmente esta actividad con todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359473559784341, "is_candidate": false}, {"start": 178.107, "end": 198.718, "text": "En el marco del 44\u00ba aniversario de Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, para la apertura de este a\u00f1o hemos invitado al se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, contador Juan Schiaretti, quien ser\u00e1 presentado por la se\u00f1ora Presidente de Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, Mar\u00eda P\u00eda Astori, oportunamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9409693995904929, "is_candidate": false}, {"start": 199.705, "end": 214.271, "text": " Ahora s\u00ed, brindamos la cordial bienvenida a las autoridades nacionales, provinciales, municipales de los tres poderes del Estado conectadas por esta herramienta D\u00edaZoom.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9231621846311779, "is_candidate": false}, {"start": 214.271, "end": 225.116, "text": "Presidentes de diferentes instituciones, de universidades p\u00fablicas y privadas, economistas del Lleral, empresarios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9273120933413643, "is_candidate": false}, {"start": 225.976, "end": 233.72, "text": " socios de todo el pa\u00eds donde Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea cuenta con sus filiales regionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9384372529747733, "is_candidate": false}, {"start": 233.72, "end": 247.186, "text": "NOA con sede en Salta, NEA con sede en Posadas, Litoral con sede en Rosario, Cuyo con sede en Mendoza, Comahue con sede en General Roca,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9265225405353845, "is_candidate": false}, {"start": 247.856, "end": 250.883, "text": " Buenos Aires y C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9714839081690774, "is_candidate": false}, {"start": 250.883, "end": 255.413, "text": "Empresas sponsors que presentamos en el video de apertura de cada reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9536806885777106, "is_candidate": false}, {"start": 256.443, "end": 276.651, "text": " se\u00f1ores de la prensa especializada, se\u00f1ores miembros del Consejo de Administraci\u00f3n, cedemos la palabra al se\u00f1or presidente del Geral, Mag\u00edster Marcelo Capello, quien nos hablar\u00e1 de los t\u00f3picos claves para la econom\u00eda argentina en este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9243730385053622, "is_candidate": false}, {"start": 276.651, "end": 281.233, "text": "Muy buenas tardes, bienvenidos con nosotros Marcelo Capello.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8931952194655943, "is_candidate": false}, {"start": 288.11, "end": 293.794, "text": " Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.022573432714413, "is_candidate": false}, {"start": 293.794, "end": 296.276, "text": "Un gusto tomar las actividades de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0097004219871488, "is_candidate": false}, {"start": 296.276, "end": 307.043, "text": "Lo que s\u00ed, Miriam, tendr\u00edas que decir si se ve la presentaci\u00f3n, porque ac\u00e1 me queda la duda antes de comenzar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9213699997903879, "is_candidate": false}, {"start": 307.043, "end": 309.585, "text": "\u00bfEst\u00e1 en pantalla?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0866530434195258, "is_candidate": false}, {"start": 309.585, "end": 310.165, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0470774783424543, "is_candidate": false}, {"start": 310.165, "end": 312.787, "text": "Te estoy haciendo la voz de Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9690820187931591, "is_candidate": false}, {"start": 312.787, "end": 315.089, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0775836875336697, "is_candidate": false}, {"start": 315.089, "end": 316.01, "text": "Entonces, el tema...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9444534657967222, "is_candidate": false}, {"start": 316.926, "end": 325.313, "text": " para inaugurar el a\u00f1o en las charlas econ\u00f3micas, tiene que ver con los t\u00f3picos claves para la econom\u00eda este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9312003135088303, "is_candidate": false}, {"start": 325.313, "end": 336.642, "text": "Con el tiempo disponible no vamos a desarrollar todos aquellos t\u00f3picos que quiz\u00e1s uno considerara claves, pero vamos a hacer un intento de abarcar la mayor cantidad posible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9137567279945642, "is_candidate": false}, {"start": 336.642, "end": 342.787, "text": "Primero y en una mirada de largo plazo, no olvidarnos de que hay problemas nuevos y problemas viejos en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8814050762714744, "is_candidate": false}, {"start": 342.787, "end": 345.109, "text": "Argentina cay\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.028374427148979, "is_candidate": false}, {"start": 346.585, "end": 372.141, "text": " su PIB un poco m\u00e1s del 10% el a\u00f1o pasado, pero tengamos en cuenta que la recesi\u00f3n viene ya desde el a\u00f1o 2018, la ca\u00edda acumulada en los \u00faltimos tres a\u00f1os es casi 17% de las producciones per c\u00e1pita, pero que venimos, adem\u00e1s de casi una d\u00e9cada de estamplaci\u00f3n, con una ca\u00edda de 8 a\u00f1os del 20%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9368481341364423, "is_candidate": false}, {"start": 375.43, "end": 396.019, "text": " Entonces cuando pensamos en la econom\u00eda para el 2021, que todos esperamos que haya una recuperaci\u00f3n, lo que tambi\u00e9n hay que pedir es que sea una recuperaci\u00f3n que luego lleve al crecimiento econ\u00f3mico y no que sea simplemente una reactivaci\u00f3n por algunos meses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9230756656485005, "is_candidate": false}, {"start": 396.019, "end": 403.082, "text": "Porque adem\u00e1s se trata de un estancamiento en la producci\u00f3n per c\u00e1pita ya pr\u00e1cticamente de cinco d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9602572038588583, "is_candidate": false}, {"start": 405.307, "end": 410.569, "text": " La reactivaci\u00f3n del 2021, para que dure, tiene que tener en cuenta los grandes problemas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9445971478378556, "is_candidate": false}, {"start": 410.569, "end": 415.391, "text": "O sea, no hay que reactivar a cualquier costo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9759337015649956, "is_candidate": false}, {"start": 415.391, "end": 424.775, "text": "Hay que tener en cuenta que en las \u00faltimas cinco d\u00e9cadas, Argentina pas\u00f3 el 76% del tiempo con d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9162364196411128, "is_candidate": false}, {"start": 424.775, "end": 430.817, "text": "Y 71% de las \u00faltimas cinco d\u00e9cadas con d\u00e9ficit de cuenta corriente en la balanza de pagos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9830753260509535, "is_candidate": false}, {"start": 430.817, "end": 431.958, "text": "Problema de competitividad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9515887471602366, "is_candidate": false}, {"start": 433.507, "end": 446.795, "text": " Evidentemente, la forma en que salgamos de la recesi\u00f3n de estos \u00faltimos a\u00f1os se supone que deber\u00eda tender a largo plazo a cerrar el d\u00e9ficit fiscal y a ser competitivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.950680973597866, "is_candidate": false}, {"start": 446.795, "end": 449.577, "text": "Lo contrario no durar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.951498666174356, "is_candidate": false}, {"start": 449.577, "end": 455.22, "text": "La consecuencia es que el a\u00f1o pasado tuvimos el segundo salario m\u00e1s bajo en los \u00faltimos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9793173938449189, "is_candidate": false}, {"start": 457.478, "end": 461.319, "text": " las crisis le van pegando al salario y hacen aumentar la tasa de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0408947473275896, "is_candidate": false}, {"start": 461.319, "end": 468.26, "text": "Hace 25 a\u00f1os que la tasa de pobreza no baja del 25% y estamos un poco arriba del 40%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9693719120819762, "is_candidate": false}, {"start": 468.26, "end": 476.062, "text": "Entonces, los factores claves para este a\u00f1o, para la econom\u00eda argentina del 2021.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9679447898101454, "is_candidate": false}, {"start": 476.062, "end": 478.142, "text": "Hay algunos factores que pueden ser expansivos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8961745256962474, "is_candidate": false}, {"start": 478.142, "end": 482.803, "text": "Recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda mundial, el precio de nuestras exportaciones,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9183844054869842, "is_candidate": false}, {"start": 484.013, "end": 491.937, "text": " Lo que ocurra con los salarios lo pongo con signos de interrogaci\u00f3n y con la inversi\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n con alg\u00fan signo de interrogaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9869439765588293, "is_candidate": false}, {"start": 491.937, "end": 494.638, "text": "Les voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0639966226740396, "is_candidate": false}, {"start": 494.638, "end": 498.36, "text": "Y hay varias restricciones, riesgos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8891914720927785, "is_candidate": false}, {"start": 498.36, "end": 503.563, "text": "Qu\u00e9 pasa con el COVID y con el proceso de vacunaci\u00f3n, a qu\u00e9 ritmo va.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8827652377649292, "is_candidate": false}, {"start": 503.563, "end": 509.526, "text": "Si la recuperaci\u00f3n es a costa de la competitividad, cambiar\u00eda o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9494818478421824, "is_candidate": false}, {"start": 509.526, "end": 511.867, "text": "Qu\u00e9 pasa con el tercero, el banco central, con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0091745843484676, "is_candidate": false}, {"start": 513.252, "end": 523.435, "text": " la situaci\u00f3n fiscal y social, y muy importante porque esto afecta a casi todo lo anterior, con los factores pol\u00edticos e institucionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8825861386238446, "is_candidate": false}, {"start": 523.435, "end": 539.239, "text": "C\u00f3mo desde el gobierno se ve a la econom\u00eda de mercado, las empresas privadas, a la separaci\u00f3n de poderes, al funcionamiento de la justicia, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8938751066366356, "is_candidate": false}, {"start": 539.239, "end": 541.12, "text": "Comenzando por la econom\u00eda mundial,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8804914945208122, "is_candidate": false}, {"start": 541.815, "end": 565.652, "text": " favorable para este a\u00f1o para Argentina, el hecho de que se espera un crecimiento de la producci\u00f3n mundial del orden del 5,5%, el FMI pron\u00f3stico para Argentina del 4,5% de crecimiento, para Brasil 3,6%, otro pa\u00eds importante para Argentina, China, crecer\u00eda 8% este a\u00f1o, Estados Unidos 5,1%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9718117241256434, "is_candidate": false}, {"start": 565.652, "end": 570.296, "text": "En todos los casos, rebotando en mayor o menor medida,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9996421987016775, "is_candidate": false}, {"start": 571.229, "end": 573.311, "text": " respecto del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9664535639818909, "is_candidate": false}, {"start": 573.311, "end": 580.037, "text": "Su contexto externo, relativamente favorable por el lado de la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.892658001551954, "is_candidate": false}, {"start": 580.037, "end": 587.363, "text": "Lo m\u00e1s favorable, ya lo sabemos, es por el lado de los precios de nuestras exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8729035117604556, "is_candidate": false}, {"start": 587.363, "end": 599.613, "text": "Valores a febrero, promedio de febrero, la soja est\u00e1 53% arriba del promedio de los \u00faltimos 20 a\u00f1os y solo a 16% del r\u00e9cord del precio de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9446208982375824, "is_candidate": false}, {"start": 601.041, "end": 603.642, "text": " El trigo est\u00e1 42% arriba del promedio de 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9715525572893454, "is_candidate": false}, {"start": 603.642, "end": 605.582, "text": "Perd\u00f3n, el ma\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0496252431391069, "is_candidate": false}, {"start": 605.582, "end": 609.203, "text": "El trigo est\u00e1 28% arriba del promedio de 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.013807631441435, "is_candidate": false}, {"start": 609.203, "end": 611.584, "text": "Aluminio, cobre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9839459851399277, "is_candidate": false}, {"start": 611.584, "end": 613.064, "text": "Esto le viene muy bien a Chile.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9797726632587468, "is_candidate": false}, {"start": 613.064, "end": 618.686, "text": "El cobre est\u00e1 ya muy cerca del r\u00e9cord de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7652225075803515, "is_candidate": false}, {"start": 618.686, "end": 622.927, "text": "En cambio el petr\u00f3leo est\u00e1 apenas por arriba del promedio de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0178810562816412, "is_candidate": false}, {"start": 622.927, "end": 626.368, "text": "Pero para Argentina lo m\u00e1s importante son los tres di\u00e1metros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8763108044615777, "is_candidate": false}, {"start": 626.368, "end": 626.888, "text": "Favorables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.133104808936169, "is_candidate": false}, {"start": 628.743, "end": 638.509, "text": " Y Juan Manuel Garz\u00f3n, en un informe de conjuntura reciente, calcul\u00f3 los posibles efectos de esa mayor cosecha en t\u00e9rminos de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.992590009421124, "is_candidate": false}, {"start": 638.509, "end": 642.312, "text": "Vamos a ver si tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de cantidades, porque ah\u00ed dependemos del clima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9472846637788418, "is_candidate": false}, {"start": 642.312, "end": 653.559, "text": "Pero con escenarios de precios y cantidades, lo m\u00e1s probable es que el impacto de la cosecha, el mayor valor de la cosecha,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9181157453263314, "is_candidate": false}, {"start": 654.853, "end": 663.342, "text": " este a\u00f1o, entre 2 y 2,8% del PIB del a\u00f1o pasado, para ver el impacto sobre la producci\u00f3n del a\u00f1o anterior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9846183259628838, "is_candidate": false}, {"start": 663.342, "end": 671.872, "text": "Si lo vemos en t\u00e9rminos de las exportaciones del complejo agroindustrial, aportar\u00edan 2,2% adicionales este a\u00f1o, 2021,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.880864479141842, "is_candidate": false}, {"start": 676.084, "end": 688.675, "text": " F\u00edjense que para encontrar algo semejante hay que ir bien para atr\u00e1s, como el a\u00f1o 2011, donde se aport\u00f3 2,1 extra, y el 2011 fue un a\u00f1o de cierto crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9850211078708541, "is_candidate": false}, {"start": 688.675, "end": 696.181, "text": "Ac\u00e1 abajo lo que pueden ver es la relaci\u00f3n que existe entre el aporte extra cada a\u00f1o de las exportaciones agroindustriales y el crecimiento del PIB.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0217201331388859, "is_candidate": false}, {"start": 696.181, "end": 698.904, "text": "L\u00f3gicamente, m\u00e1s del aporte suele haber m\u00e1s del crecimiento del PIB.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.024764356459657, "is_candidate": false}, {"start": 699.878, "end": 713.78, "text": " Por ejemplo, cuando la agroindustria export\u00f3 adicionalmente entre 2 y 2,5% el PIB, el PIB creci\u00f3 entre 4 y 6%, que es un poco lo que se espera para Argentina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9011723335778259, "is_candidate": false}, {"start": 714.961, "end": 716.081, "text": " este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1018725063409733, "is_candidate": false}, {"start": 716.081, "end": 732.446, "text": "El gobierno en su presupuesto ha previsto un crecimiento de la producci\u00f3n del 5,5% que es factible dado estos n\u00fameros que estamos pasando en esta filmina y algunos hechos que despu\u00e9s voy a mencionar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9283657710349641, "is_candidate": false}, {"start": 735.752, "end": 739.474, "text": " Se supone que en alg\u00fan momento tambi\u00e9n se debe empezar a recuperar el salario del consumo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8998210721333735, "is_candidate": false}, {"start": 739.474, "end": 742.716, "text": "Hace tres a\u00f1os que cae el salario, cae el consumo masivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9654928345490661, "is_candidate": false}, {"start": 742.716, "end": 748.718, "text": "Y desde el gobierno esperan esto, as\u00ed lo ha declarado por lo menos el ministro Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9623258587424045, "is_candidate": false}, {"start": 748.718, "end": 752.54, "text": "Pero ah\u00ed puede haber alg\u00fan inconveniente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8764263464053457, "is_candidate": false}, {"start": 752.54, "end": 756.222, "text": "Esa es la evoluci\u00f3n del salario real en la \u00faltima d\u00e9cada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9241261883443888, "is_candidate": false}, {"start": 756.222, "end": 763.165, "text": "El pico fue en el 2013, un valor \u00edndice de 214, estar\u00eda en 93 ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9688025077552884, "is_candidate": false}, {"start": 763.165, "end": 763.966, "text": "Para el a\u00f1o que viene,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0479849829086167, "is_candidate": false}, {"start": 765.245, "end": 771.767, "text": " Guzm\u00e1n est\u00e1 queriendo lograr un crecimiento real del salario de dijo dos o tres puntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8443607328569767, "is_candidate": false}, {"start": 771.767, "end": 785.392, "text": "Si apunta a la inflaci\u00f3n del 29%, supongamos que en paritaria el gobierno intente guiarlas para que el aumento del salario est\u00e9 en promedio del 31%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9390078290798594, "is_candidate": false}, {"start": 785.392, "end": 791.874, "text": "Si se logra la inflaci\u00f3n del 29% que el gobierno espera, hay un crecimiento de los salarios del 1,6% real.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.002298240330467, "is_candidate": false}, {"start": 791.874, "end": 794.015, "text": "Y hay alguna reactivaci\u00f3n del concepto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.933090029023093, "is_candidate": false}, {"start": 795.702, "end": 800.587, "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el riesgo de esta estrategia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9452583035073047, "is_candidate": false}, {"start": 800.587, "end": 817.704, "text": "En que se quiere usar, entre otras anclas, a los salarios, tratar de que se acuerden subasalariales cercana a lo que se espera que sea la inflaci\u00f3n, pero si despu\u00e9s la inflaci\u00f3n es mayor que la que espera el gobierno, el salario real puede volver a caer, y con ello el consumo masivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9616303552813313, "is_candidate": false}, {"start": 819.264, "end": 830.35, "text": " Por ejemplo, si la negociaci\u00f3n salarial se hace al 31% y la inflaci\u00f3n termina siendo 35, cae este a\u00f1o nuevamente el salario real 3% del consumo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9380689287424484, "is_candidate": false}, {"start": 830.35, "end": 837.534, "text": "Y si la inflaci\u00f3n termina en 40% del salario real, si no reacciona, cae al 6%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8519860525314832, "is_candidate": false}, {"start": 837.534, "end": 845.478, "text": "No est\u00e1 f\u00e1cil la estrategia dado que se espera una inflaci\u00f3n sustancialmente menor cuando los \u00faltimos meses fue mayor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9053242129108744, "is_candidate": false}, {"start": 845.478, "end": 848.68, "text": "Entonces, desde el punto de vista de las expectativas, no est\u00e1 f\u00e1cil", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0171826899036487, "is_candidate": false}, {"start": 849.292, "end": 853.935, "text": " es el resultado que el gobierno quiere lograr.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8830887473425386, "is_candidate": false}, {"start": 853.935, "end": 856.457, "text": "Inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9928036321445046, "is_candidate": false}, {"start": 856.457, "end": 859.219, "text": "Tambi\u00e9n el gobierno espera reactivar la inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9829669600322566, "is_candidate": false}, {"start": 859.219, "end": 863.782, "text": "En el presupuesto nacional se prev\u00e9 una mejora importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9702800529139636, "is_candidate": false}, {"start": 863.782, "end": 874.83, "text": "Esta es la inversi\u00f3n p\u00fablica nacional, ya sea que ejecuta directamente el gobierno o que le transfiere dinero a las provincias para que ejecuten obras, lo que se llama transferencia de capital,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9467456086685178, "is_candidate": false}, {"start": 876.235, "end": 879.617, "text": " Ven c\u00f3mo desde el 2014 ha sido una variable de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003959624406941, "is_candidate": false}, {"start": 879.617, "end": 886.302, "text": "Lleg\u00f3 a estar cerca de tres puntos del PIB de inversi\u00f3n p\u00fablica nacional, incluyendo transferencias de capital a las provincias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9504955612660309, "is_candidate": false}, {"start": 886.302, "end": 888.884, "text": "El a\u00f1o pasado estuvo en un punto del PIB.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9576971933059275, "is_candidate": false}, {"start": 888.884, "end": 891.286, "text": "\u00bfQu\u00e9 espera el presupuesto nacional para el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7754307650677326, "is_candidate": false}, {"start": 891.286, "end": 894.208, "text": "2,1% de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8671966345875722, "is_candidate": false}, {"start": 894.208, "end": 899.111, "text": "O sea, una suba de 1,1 del PIB.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9828329104779111, "is_candidate": false}, {"start": 899.111, "end": 902.934, "text": "Esto tambi\u00e9n, si se cumple, podr\u00eda ayudar a una econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.053502099835564, "is_candidate": false}, {"start": 904.565, "end": 907.866, "text": " Despu\u00e9s estar\u00eda la inversi\u00f3n p\u00fablica que hacen las propias provincias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9707502259803662, "is_candidate": false}, {"start": 907.866, "end": 909.726, "text": "Depende de cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9864165618801469, "is_candidate": false}, {"start": 909.726, "end": 927.63, "text": "Sabemos, por ejemplo, que en C\u00f3rdoba hay de nuevo para este a\u00f1o un plan de obra p\u00fablica relativamente ambicioso, despu\u00e9s de un a\u00f1o como el pasado, donde hubo muy poca inversi\u00f3n p\u00fablica en la naci\u00f3n y en la mayor\u00eda de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9829428253301974, "is_candidate": false}, {"start": 930.563, "end": 936.227, "text": " Por supuesto, la actividad tambi\u00e9n va a depender de qu\u00e9 pase con la pandemia y el avance en la vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9060960980475817, "is_candidate": false}, {"start": 936.227, "end": 942.432, "text": "La posible segunda ola y si esta es aplacada o no por la vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9153208948991826, "is_candidate": false}, {"start": 942.432, "end": 957.923, "text": "Ah\u00ed estoy poniendo en la pantalla los 30 pa\u00edses con m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes que han tenido m\u00e1s de ese superc\u00e1pita, aunque ac\u00e1 han medido por mill\u00f3n de habitantes, en lo que va de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9650795607685029, "is_candidate": false}, {"start": 957.923, "end": 960.005, "text": "En cabeza la Rep\u00fablica Checa y B\u00e9lgica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.987781456884255, "is_candidate": false}, {"start": 961.278, "end": 966.803, "text": " Argentina, entre 30 pa\u00edses, estar\u00eda a 25.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9482414054793806, "is_candidate": false}, {"start": 966.803, "end": 975.852, "text": "Ahora, en el proceso de vacunaci\u00f3n, vamos relativamente lento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0246621310889565, "is_candidate": false}, {"start": 975.852, "end": 982.578, "text": "Por ejemplo, Reino Unido lleva vacunado el 31% de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8652886844459527, "is_candidate": false}, {"start": 982.578, "end": 985.541, "text": "Estados Unidos un 23%, Chile un 18%,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8996048278674202, "is_candidate": false}, {"start": 988.049, "end": 989.71, "text": " que Argentina lleva el 2,3%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.021927176026785, "is_candidate": false}, {"start": 989.71, "end": 995.674, "text": "Estos son datos de ayer, 2 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9912134736806514, "is_candidate": false}, {"start": 995.674, "end": 1015.348, "text": "Tras una l\u00ednea recta, horizontal, y vemos qui\u00e9n est\u00e1 debajo de Argentina en la vacunaci\u00f3n, aparece M\u00e9xico, poquito por debajo de Argentina, Per\u00fa, muy por debajo de Argentina, Colombia, tambi\u00e9n reci\u00e9n arrancando, Brasil, bastante por arriba, el 4%,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9931216055714709, "is_candidate": false}, {"start": 1017.139, "end": 1022.844, "text": " Si nos comparamos con otros pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, estamos t\u00e9rmino medio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9338833824716567, "is_candidate": false}, {"start": 1022.844, "end": 1027.128, "text": "Chile es el que nos sac\u00f3 mucha ventaja y un poco Brasil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0016968905461925, "is_candidate": false}, {"start": 1027.128, "end": 1031.052, "text": "Estamos mejor que Per\u00fa, que M\u00e9xico, que Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0577343301913908, "is_candidate": false}, {"start": 1031.052, "end": 1035.876, "text": "De estas dos fuerzas tambi\u00e9n depender\u00e1 la recuperaci\u00f3n, la posibilidad de recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9580661623704475, "is_candidate": false}, {"start": 1035.876, "end": 1041.101, "text": "Jorge Vasconcelos y Guadalupe Gonz\u00e1lez mostraron en los \u00faltimos dos informes del general", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9796264741861752, "is_candidate": false}, {"start": 1042.222, "end": 1052.006, "text": " que pr\u00e1cticamente un cuarto de la producci\u00f3n de Argentina est\u00e1 dependiendo mucho de qu\u00e9 pase con la pandemia, con la vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9570425793928705, "is_candidate": false}, {"start": 1052.006, "end": 1061.31, "text": "Obviamente ah\u00ed est\u00e1n hoteles y restaurantes, parte del comercio, del transporte, parte de la construcci\u00f3n, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.976459642479933, "is_candidate": false}, {"start": 1061.31, "end": 1067.132, "text": "Dijimos antes que la recuperaci\u00f3n no debe poner en riesgo la competitividad cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9528074336501251, "is_candidate": false}, {"start": 1067.132, "end": 1069.153, "text": "Ya hemos visto en otras oportunidades", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9831964240375284, "is_candidate": false}, {"start": 1070.27, "end": 1080.899, "text": " que se han logrado recuperaciones, por ejemplo la del 2017, pero a costa de apreciar nuevamente el peso y despu\u00e9s hubo problemas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0042002727878254, "is_candidate": false}, {"start": 1080.899, "end": 1084.521, "text": "Hay much\u00edsimos ejemplos hist\u00f3ricos en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0007487842100797, "is_candidate": false}, {"start": 1084.521, "end": 1089.445, "text": "Me refiero a generar apreciaciones muy marcadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9788623652906967, "is_candidate": false}, {"start": 1089.445, "end": 1096.131, "text": "El tipo de cambio real de los \u00faltimos 20 a\u00f1os y el tipo de cambio actual oficial", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9611690711119166, "is_candidate": false}, {"start": 1097.233, "end": 1102.159, "text": " est\u00e1 en valores similares a lo de febrero del 2008, julio del 2009.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9367588106459078, "is_candidate": false}, {"start": 1102.159, "end": 1102.96, "text": "Febrero del 2008 ser\u00eda desde el 2002", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9893960080684457, "is_candidate": false}, {"start": 1110.213, "end": 1113.755, "text": " pr\u00e1cticamente el \u00faltimo a\u00f1o con un tipo de cambio que era relativamente competitivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.004933705643585, "is_candidate": false}, {"start": 1113.755, "end": 1128.582, "text": "A partir de ah\u00ed empez\u00f3 a caer, solo que se super\u00f3 en el 2009, pero despu\u00e9s cada vez fue bajando m\u00e1s el tipo de cambio real, con la apreciaci\u00f3n del peso, con m\u00e1ximas apreciaciones en el 2015, y despu\u00e9s tambi\u00e9n, como dijimos, en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9839010433617985, "is_candidate": false}, {"start": 1128.582, "end": 1133.164, "text": "O sea que el tipo de cambio est\u00e1 ah\u00ed con lo justo, lo oficial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9359367149672897, "is_candidate": false}, {"start": 1133.857, "end": 1142.904, "text": " Si se empieza a apreciar el peso durante todo este a\u00f1o, como es probable, ya se puede empezar a sentir en la competir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9622860286811318, "is_candidate": false}, {"start": 1142.904, "end": 1147.387, "text": "Pero no podemos decir que el tipo de cambio oficial actual est\u00e9 muy retrasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0413260906105943, "is_candidate": false}, {"start": 1147.387, "end": 1150.029, "text": "No es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9598546483320939, "is_candidate": false}, {"start": 1150.029, "end": 1153.552, "text": "El Blue, en cambio, est\u00e1 a niveles muy altos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.074237486541062, "is_candidate": false}, {"start": 1153.552, "end": 1155.754, "text": "A\u00fan cuando ha bajado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8760919206387148, "is_candidate": false}, {"start": 1155.754, "end": 1161.198, "text": "Est\u00e1 en valores de abril del 2002.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9645771385906687, "is_candidate": false}, {"start": 1161.198, "end": 1163.4, "text": "En la salida macro de Duarte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9087283202151171, "is_candidate": false}, {"start": 1165.606, "end": 1173.157, "text": " es un tipo de cambio que no se condice con la situaci\u00f3n de la balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9747714417332477, "is_candidate": false}, {"start": 1173.157, "end": 1179.085, "text": "Ese tipo de cambio, a\u00fan habiendo bajado y cerrando un poco la brecha, es un tipo de cambio que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9830775375921096, "is_candidate": false}, {"start": 1180.498, "end": 1196.707, "text": " est\u00e1 m\u00e1s afectado por problemas de falta de credibilidad en la pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero sobre todo en la pol\u00edtica pol\u00edtica de gobierno, lo que antes mencion\u00e1bamos, los aspectos pol\u00edticos institucionales, la forma en que se ve la econom\u00eda del mercado, la actividad privada, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9706872333086615, "is_candidate": false}, {"start": 1196.707, "end": 1204.951, "text": "Y tambi\u00e9n por la incertidumbre respecto a qu\u00e9 pasa en materia fiscal y por ende de emisi\u00f3n de dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9637402249417474, "is_candidate": false}, {"start": 1204.951, "end": 1208.793, "text": "Es una de las inc\u00f3gnitas que despu\u00e9s vamos a tratar tambi\u00e9n para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0488109386405076, "is_candidate": false}, {"start": 1211.035, "end": 1224.678, "text": " Por ejemplo, si este a\u00f1o, como dice Guzm\u00e1n, el d\u00f3lar oficial sube 25%, pero la inflaci\u00f3n termina en 40, el tipo de cambio real oficial va a caer otro 10%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9076349655718078, "is_candidate": false}, {"start": 1224.678, "end": 1231.48, "text": "Cuando decimos empezar\u00edamos a entrar en un terreno complicado para la competitividad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9501184515220625, "is_candidate": false}, {"start": 1231.48, "end": 1237.382, "text": "Y sabemos tambi\u00e9n que otra restricci\u00f3n importante son las reservas del Banco Central, las netas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9183929100927767, "is_candidate": false}, {"start": 1237.382, "end": 1238.382, "text": "Si vemos las brutas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0853688353410997, "is_candidate": false}, {"start": 1239.352, "end": 1244.235, "text": " no parece un problema may\u00fasculo, en perspectiva hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9791657745632847, "is_candidate": false}, {"start": 1244.235, "end": 1253.4, "text": "Pero si vemos las reservas netas, est\u00e1n inclusive m\u00e1s bajas que en el 2015, m\u00e1s o menos en esta medici\u00f3n general.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.978154397309667, "is_candidate": false}, {"start": 1253.4, "end": 1258.642, "text": "1.755 millones de d\u00f3lares, incluyendo el oro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8819104779912021, "is_candidate": false}, {"start": 1258.642, "end": 1265.026, "text": "Si sacamos junto a los DEF, entramos en terreno negativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0180637186219086, "is_candidate": false}, {"start": 1265.026, "end": 1267.107, "text": "Esto le pone un techo a la recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1532285508744593, "is_candidate": false}, {"start": 1268.305, "end": 1272.949, "text": " se recupera muy deprisa, aumenta las importaciones y no alcanza los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9441356450163563, "is_candidate": false}, {"start": 1272.949, "end": 1274.79, "text": "De all\u00ed las restricciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8107018903437058, "is_candidate": false}, {"start": 1274.79, "end": 1279.714, "text": "Esto le pone en pecho, entonces, a esa posible recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9715928543643287, "is_candidate": false}, {"start": 1279.714, "end": 1295.848, "text": "En los \u00faltimos tres meses hubo alguna mejora en las reservas, muy poco, porque el marco central compr\u00f3, divisa el mercado de cambios, ah\u00ed super\u00f3 el comercial, perdi\u00f3 por otras fuentes, por otras v\u00edas, como por ejemplo, en una triangulaci\u00f3n de bonos que est\u00e1 haciendo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9922360564809788, "is_candidate": false}, {"start": 1296.749, "end": 1302.072, "text": " pero en t\u00e9rminos netos al menos no siguieron cayendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9901871881592843, "is_candidate": false}, {"start": 1302.072, "end": 1307.595, "text": "Las reservas netas est\u00e1n en el nivel s\u00ed y en el nivel preocupante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0558633297583158, "is_candidate": false}, {"start": 1307.595, "end": 1314.918, "text": "Esto depender\u00e1 tambi\u00e9n si hay m\u00e1s o menos restricciones a las importaciones, al pago de deudas privadas, etc\u00e9tera en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1042853871719647, "is_candidate": false}, {"start": 1314.918, "end": 1315.579, "text": "La inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.105450951357811, "is_candidate": false}, {"start": 1317.27, "end": 1332.177, "text": " El a\u00f1o pasado fue alrededor del 36%, en enero y febrero va a estar en torno a 7,8%, 4% en enero y el mercado estar\u00eda esperando 3,6% para febrero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8940305371203656, "is_candidate": false}, {"start": 1332.177, "end": 1341.022, "text": "Dado lo que ya ocurri\u00f3 en enero y febrero con la inflaci\u00f3n, para que termine siendo 29% en todo el a\u00f1o, de diciembre contra diciembre,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9036547252281233, "is_candidate": false}, {"start": 1342.262, "end": 1346.386, "text": " tendr\u00eda que crecer desde marzo al 1,8% mensual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9141468858758062, "is_candidate": false}, {"start": 1346.386, "end": 1350.47, "text": "Muy dif\u00edcil, dada la velocidad que ya trae.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9273777240640872, "is_candidate": false}, {"start": 1350.47, "end": 1358.137, "text": "Para que sea la misma inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado, la mensual de marzo a diciembre tendr\u00eda que ser 2,3%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9818646105387813, "is_candidate": false}, {"start": 1358.137, "end": 1361.24, "text": "Tambi\u00e9n dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0332741951537616, "is_candidate": false}, {"start": 1361.24, "end": 1366.285, "text": "Si empieza la inflaci\u00f3n desde marzo a ser del 3% promedio hasta fin de a\u00f1o, terminar\u00eda en 45%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0218652899191683, "is_candidate": false}, {"start": 1370.331, "end": 1381.693, "text": " Si Guzm\u00e1n logra pasar de 3% mensual, marzo hasta junio, a 2,5% en la \u00faltima parte del a\u00f1o, terminar\u00eda en casi 41% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9656791392852626, "is_candidate": false}, {"start": 1381.693, "end": 1387.475, "text": "Perd\u00f3n Marcilo, nos quedan dos minutos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9446361650823689, "is_candidate": false}, {"start": 1387.475, "end": 1390.595, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9906298953103366, "is_candidate": false}, {"start": 1390.595, "end": 1393.236, "text": "Lo que se est\u00e1 viendo es una mejora en la recaudaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9377503134832854, "is_candidate": false}, {"start": 1396.218, "end": 1411.121, "text": " ya empez\u00f3 a proveer v\u00eda derecho a exportaci\u00f3n y algo va a aportar el impuesto o el aporte de las grandes fortunas, ac\u00e1 estamos suponiendo de que se recaude la mitad de los cr\u00e9ditos dado que es un aporte que se va a judicializar mucho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9378571073092151, "is_candidate": false}, {"start": 1411.121, "end": 1417.462, "text": "El gobierno contar\u00eda con 0,5 punto del PIB m\u00e1s de recursos este a\u00f1o, es nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9781188216340229, "is_candidate": false}, {"start": 1417.462, "end": 1422.523, "text": "Pero como lo que aumenta m\u00e1s son recursos poco o nada coparticipados,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9082307145592449, "is_candidate": false}, {"start": 1423.51, "end": 1443.861, "text": " Los recursos netos que le quedan a la Naci\u00f3n aumentan m\u00e1s, porque el a\u00f1o pasado el Gobierno Nacional se quedaba con el 66,1% de lo que recaudaba, ahora s\u00ed el resto iba a provincias, y este a\u00f1o eso va a subir a 68,8%, porque lo que m\u00e1s sube es no coparticipado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8971189572445376, "is_candidate": false}, {"start": 1443.861, "end": 1446.843, "text": "Por eso este a\u00f1o, si vemos los recursos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8488483389940376, "is_candidate": false}, {"start": 1447.927, "end": 1463.379, "text": " netos nacionales tributarios, es decir, los tributarios restando lo que va a provincias de forma autom\u00e1tica, y vemos lo que va a provincias como transferencias autom\u00e1ticas, es probable que los recursos nacionales netos suban cerca del 60% y en las provincias 38.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8987815867898065, "is_candidate": false}, {"start": 1463.379, "end": 1472.767, "text": "Esto est\u00e1 llevando a lo que ya ocurri\u00f3 antes del 2015, que es una cierta recentralizaci\u00f3n fiscal en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9962561012123428, "is_candidate": false}, {"start": 1475.576, "end": 1480.44, "text": " El valor de Aquiles va a ser el fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8881021270527192, "is_candidate": false}, {"start": 1480.44, "end": 1484.903, "text": "Porque esto tambi\u00e9n va a dar una perspectiva del enfoque pol\u00edtico-institucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.928667817549687, "is_candidate": false}, {"start": 1484.903, "end": 1488.605, "text": "Si baja mucho el d\u00e9ficit del a\u00f1o pasado o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.00342433092256, "is_candidate": false}, {"start": 1488.605, "end": 1494.39, "text": "Ac\u00e1 tenemos 12 escenarios con la recaudaci\u00f3n que estimamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8537316262261081, "is_candidate": false}, {"start": 1494.39, "end": 1504.677, "text": "Suponemos que en el escenario base se gasta como en el presupuesto nacional, y en el escenario con el ajuste se gasta un poco menos en aquello que m\u00e1s aumentaba, como por ejemplo la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9901119565194144, "is_candidate": false}, {"start": 1506.846, "end": 1530.099, "text": " y nos dar\u00eda que el d\u00e9ficit en un escenario optimista ser\u00eda de 3,2% del PIB, en un escenario intermedio de 4,2, y ac\u00e1 falta el pesimista, que es uno en el cual, o porque se agrava el problema de la pandemia, o porque pol\u00edticamente por las elecciones se sigue gastando a\u00fan m\u00e1s que los pr\u00f3ximos estados, y estar\u00edamos ya m\u00e1s cerca del 5% del d\u00e9ficit primario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9099767150463971, "is_candidate": false}, {"start": 1530.099, "end": 1535.863, "text": "Ese es el d\u00e9ficit primario, despu\u00e9s viene lo que hay que pagar de servicio de la deuda en pesos, es ese rengl\u00f3n que est\u00e1 all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8906897197561909, "is_candidate": false}, {"start": 1538.109, "end": 1550.218, "text": " Y nos queda, sumando ambos, nos queda lo que tiene que conseguir el mercado, en el mercado, el gobierno, para financiar el d\u00e9ficit m\u00e1s los que vencen d\u00e9bito en pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9447909937353852, "is_candidate": false}, {"start": 1550.218, "end": 1562.286, "text": "Esto es lo que consigui\u00f3, lo que podr\u00eda conseguir el gobierno en el mercado de emisi\u00f3n de d\u00e9bito en pesos, de acuerdo a si le va como en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pasado o como todo el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9063054123103335, "is_candidate": false}, {"start": 1562.286, "end": 1567.63, "text": "Y nos queda entonces que, con ese nivel de financiamiento, yo ya no tengo tiempo de hacer una explicaci\u00f3n detallada,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.063406750070821, "is_candidate": false}, {"start": 1569.867, "end": 1581.991, "text": " La emisi\u00f3n monetaria por razones fiscales, es decir, la necesidad de emitir pesos al Banco Central para prestarle al gobierno, por razones fiscales, podr\u00eda estar entre 18% y 55%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9136646026002797, "is_candidate": false}, {"start": 1581.991, "end": 1592.374, "text": "Obviamente que si es 55%, eso vuelve inviable toda estrategia antiinflacionaria del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9355386779954171, "is_candidate": false}, {"start": 1593.462, "end": 1601.868, "text": " Pero a\u00fan si se dio el escenario optimista del 18, tengamos en cuenta que despu\u00e9s faltan otros factores de emisi\u00f3n que no est\u00e1n contemplados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9954686531998732, "is_candidate": false}, {"start": 1601.868, "end": 1604.81, "text": "Ac\u00e1 solamente est\u00e1n los fiscales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9446070810341527, "is_candidate": false}, {"start": 1604.81, "end": 1609.013, "text": "Por ejemplo, ya no hay mucho margen para sacar dinero v\u00eda el ELIX o pases pasivos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0697274904304919, "is_candidate": false}, {"start": 1609.013, "end": 1614.297, "text": "Ya nos estamos acercando al stock en t\u00e9rminos del PIB que hab\u00eda en el a\u00f1o 2017.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.03383207311699, "is_candidate": false}, {"start": 1614.297, "end": 1620.722, "text": "En enero los n\u00fameros fiscales dieron bastante bien, insuperables,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8135219854233873, "is_candidate": false}, {"start": 1621.843, "end": 1634.286, "text": " aunque normalmente hay super\u00e1vit en enero, pero el a\u00f1o pasado no lo hubo, fue no tanto por restricciones en el gasto, porque el gasto primario subi\u00f3 5 puntos m\u00e1s que la inflaci\u00f3n, sino que los recursos subieron un 11%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8683521765048084, "is_candidate": false}, {"start": 1634.286, "end": 1644.929, "text": "Es una buena noticia que en enero hayan mejorado las cuentas fiscales y es claramente importante que esto se mantenga para que vayamos a un escenario optimista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9333699678075925, "is_candidate": false}, {"start": 1646.149, "end": 1669.753, "text": " Tambi\u00e9n es claro que un factor extra de riesgo es la situaci\u00f3n social, ya no tengo m\u00e1s tiempo, pero sabemos c\u00f3mo empeoraron las variables sociales, y si se agrava el problema de la pandemia, y se agrava la situaci\u00f3n social, el gobierno va a tener que gastar m\u00e1s en estos vecinos, como el a\u00f1o pasado, y eso nos llevar\u00eda a la escenario fiscal, ese pesimista que en realidad yo no lo hab\u00eda mostrado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9839175346200213, "is_candidate": false}, {"start": 1669.753, "end": 1671.273, "text": "Y ya termino con esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8935054824207969, "is_candidate": false}, {"start": 1671.273, "end": 1674.334, "text": "Si vamos a representar con s\u00edmbolos o im\u00e1genes,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9652870789431579, "is_candidate": false}, {"start": 1675.618, "end": 1688.825, "text": " La econom\u00eda, el problema que viene es lo que vamos a exportar, lo que va a generar el agro y la agroindustria, las anclas de Guzm\u00e1n y los signos de interrogaci\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9318773000871488, "is_candidate": false}, {"start": 1688.825, "end": 1690.646, "text": "Eso b\u00e1sicamente define el 2021.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0807475874738224, "is_candidate": false}, {"start": 1690.646, "end": 1693.608, "text": "Con tres escenarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8675769074495996, "is_candidate": false}, {"start": 1693.608, "end": 1700.332, "text": "Despegue para viaje largo, donde se logra bajar fuerte el d\u00e9ficit fiscal y por ende la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0174151458529384, "is_candidate": false}, {"start": 1701.897, "end": 1728.032, "text": " se contiene la inflaci\u00f3n entre 33 y 37%, no hay grandes ruidos pol\u00edticos, hoy en d\u00eda s\u00ed los hay, se supone que eso mejora, se cierra un acuerdo con el FMI, la brecha cambiar\u00eda, no se agrava, el tipo de cambio despu\u00e9s de las elecciones est\u00e1 un poco m\u00e1s abajo que ahora el tipo de cambio real, pero todav\u00eda no muy rezagado, y se arregla con un ajuste muy grande, y la econom\u00eda puede seguir creciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8998593786558298, "is_candidate": false}, {"start": 1728.032, "end": 1728.793, "text": "En resumir, es bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8270324725991856, "is_candidate": false}, {"start": 1730.413, "end": 1736.515, "text": " despegue para viaje corto, una recuperaci\u00f3n en el 2021 que no se sostiene para el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0199704940964427, "is_candidate": false}, {"start": 1736.515, "end": 1757.88, "text": "La pol\u00edtica induce un alto gasto p\u00fablico, el d\u00e9ficit fiscal es mayor que el escenario optimista, se emite mucho de nuevo el a\u00f1o que viene, hay ruidos pol\u00edticos e institucionales, la inflaci\u00f3n como m\u00ednimo resulta 40%, se atrasa m\u00e1s el tipo de cambio, hay m\u00e1s brecha cambiaria y hay una necesidad m\u00e1s fuerte de evaluar el peso de forma importante tras la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9473053003313947, "is_candidate": false}, {"start": 1759.059, "end": 1761.36, "text": " Sube el PIB en el 2021, pero cae en el 2022.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8782434484949048, "is_candidate": false}, {"start": 1761.36, "end": 1764.741, "text": "Un vuelo de gallina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9618919319436572, "is_candidate": false}, {"start": 1764.741, "end": 1780.747, "text": "Y un escenario de aterrizaje forzoso ser\u00eda el anterior, que donde el gobierno se ve obligado a devaluar antes de las elecciones, porque, por ejemplo, se agrava el problema de la pandemia y sus efectos econ\u00f3micos, y o hay mucho, mucho ruido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.951072935983917, "is_candidate": false}, {"start": 1780.747, "end": 1783.628, "text": "Tiene problemas con las reservas, empiezan a caer las reservas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9484712718630515, "is_candidate": false}, {"start": 1784.628, "end": 1791.594, "text": " no le alcanza con las restricciones que ya tiene o que podr\u00eda aumentar sobre el uso de las VESA y ser\u00e1 obligado a devolver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9516791084142993, "is_candidate": false}, {"start": 1791.594, "end": 1806.586, "text": "Subjetivamente, personalmente, le asigno 35% de probabilidad al primer escenario, despegue para viaje largo, 50% al despegue para viaje corto y 15% al aterrizaje por SOS.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9631983454125175, "is_candidate": false}, {"start": 1806.586, "end": 1807.527, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9415533273358279, "is_candidate": false}, {"start": 1807.527, "end": 1808.447, "text": "Ac\u00e1 dejo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9258102498713113, "is_candidate": false}, {"start": 1808.447, "end": 1810.249, "text": "Creo que despu\u00e9s hay un tiempito para las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.034481667429699, "is_candidate": false}, {"start": 1815.72, "end": 1818.561, "text": " Gracias Marcelo, esperamos unos segundos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8892450471488709, "is_candidate": false}, {"start": 1818.561, "end": 1819.662, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1547225944761996, "is_candidate": false}, {"start": 1819.662, "end": 1829.746, "text": "Ahora s\u00ed ha ingresado a la sala virtual nuestro invitado especial, el se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, contador Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8902504097872033, "is_candidate": false}, {"start": 1829.746, "end": 1838.509, "text": "Ahora cedemos la palabra a la se\u00f1ora Mar\u00eda P\u00eda Astori, quien brindar\u00e1 la bienvenida a nuestro invitado especial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9413390867370838, "is_candidate": false}, {"start": 1838.509, "end": 1838.869, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.045203799300853, "is_candidate": false}, {"start": 1838.869, "end": 1845.352, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9912989873771103, "is_candidate": false}, {"start": 1845.791, "end": 1863.568, "text": " Es un gusto y un honor para m\u00ed y para nuestra instituci\u00f3n tener la presencia al inicio de las reuniones de este a\u00f1o al se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, contador Juan Esquiaretti, gran amigo de Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea y de la mayor\u00eda de los socios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8637610041468414, "is_candidate": false}, {"start": 1864.965, "end": 1867.467, "text": " de la mayor\u00eda de los empresarios de C\u00f3rdoba, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8563843772230032, "is_candidate": false}, {"start": 1867.467, "end": 1869.328, "text": "Un gran amigo, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9982573786152815, "is_candidate": false}, {"start": 1869.328, "end": 1876.173, "text": "Quisi\u00e9ramos, Juan, entonces, que nos des tu visi\u00f3n sobre el desarrollo econ\u00f3mico y social de la provincia, las perspectivas para este 2021.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9418209206761998, "is_candidate": false}, {"start": 1876.173, "end": 1886.942, "text": "Y bueno, yo que C\u00f3rdoba est\u00e1 dentro de Argentina, si nos pod\u00e9s dar alguna visi\u00f3n de lo que ves de Argentina para este a\u00f1o, bueno, y C\u00f3rdoba, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8719997755822804, "is_candidate": false}, {"start": 1887.538, "end": 1895.36, "text": " Bueno, pocas palabras como siempre yo, querido gringo, te cedo la palabra y te escuchamos atentamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9027598694523934, "is_candidate": false}, {"start": 1895.36, "end": 1897.281, "text": "Gracias, t\u00eda querida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7654298353074316, "is_candidate": false}, {"start": 1897.281, "end": 1911.465, "text": "Una alegr\u00eda estar en contacto con todos los socios de Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1neo que est\u00e1n en la videoconferencia, saludo a los funcionarios, vicegobernadores, m\u00e1s funcionarios nacionales, provinciales, municipales, legisladores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47673970080448347, "is_candidate": true}, {"start": 1911.465, "end": 1913.626, "text": "Como dije reci\u00e9n a los socios de Fundaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6672192929875298, "is_candidate": false}, {"start": 1915.311, "end": 1923.333, "text": " La verdad que estaba escuchando la exposici\u00f3n de Cappell, que es razonable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.598764312780714, "is_candidate": false}, {"start": 1923.333, "end": 1930.055, "text": "Tambi\u00e9n uno no puede dejar de hacer referencia a la manera que estamos haciendo esta reuni\u00f3n, que es por videoconferencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4994061886656167, "is_candidate": true}, {"start": 1930.055, "end": 1933.196, "text": "Es lo que la pandemia trajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6422088381544027, "is_candidate": false}, {"start": 1933.196, "end": 1936.117, "text": "Trajo hace ya un a\u00f1o y que todav\u00eda se mantiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.576660919259503, "is_candidate": false}, {"start": 1936.117, "end": 1941.338, "text": "Pero como siempre digo, la pandemia es una realidad a la cual", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45680544206209783, "is_candidate": true}, {"start": 1942.054, "end": 1947.044, "text": " Hay que considerar y hay que enfrentar, pero la pandemia no puede ser la \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5469255475822867, "is_candidate": false}, {"start": 1948.203, "end": 1970.087, "text": " Nosotros haciendo una s\u00edntesis de lo que hemos hecho hasta ahora, puedo decirles que C\u00f3rdoba, gracias al trabajo en conjunto de la salud p\u00fablica y la salud privada, a que aumentamos el n\u00famero de camas cr\u00edticas el a\u00f1o pasado, pasamos la primera ola sin tener crisis en la utilizaci\u00f3n de camas cr\u00edticas del COVID.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4889095909091552, "is_candidate": true}, {"start": 1970.087, "end": 1972.108, "text": "Tambi\u00e9n la provincia lo hizo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6990368076067178, "is_candidate": false}, {"start": 1972.788, "end": 1976.491, "text": " liberando la mayor cantidad de actividades productivas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7501464024827338, "is_candidate": false}, {"start": 1976.491, "end": 1985.237, "text": "C\u00f3rdoba es una de las provincias que m\u00e1s actividades econ\u00f3micas tuvo liberada durante la primera ola de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5412739490565242, "is_candidate": false}, {"start": 1985.237, "end": 1992.322, "text": "Y ahora nos estamos preparando para la segunda ola, incrementando el n\u00famero de camas cr\u00edticas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5794272989864405, "is_candidate": false}, {"start": 1992.322, "end": 1993.863, "text": "Ojal\u00e1 nos llegue la segunda ola,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7046548751712007, "is_candidate": false}, {"start": 1995.919, "end": 2024.354, "text": " siempre se puede llegar, aumentando el n\u00famero de camas cr\u00edticas y como corresponde con la vacunaci\u00f3n, corriendo contra el reloj para vacunar la mayor cantidad de personas de riesgo posible y por lo menos tenemos la tranquilidad de que ya vacunamos a todos quienes quisieron de los 422 geri\u00e1tricos que tiene la provincia de C\u00f3rdoba, las instituciones de salud mental y de adicciones que est\u00e1n internados, que son generalmente los m\u00e1s vulnerables de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47446558157359997, "is_candidate": true}, {"start": 2025.342, "end": 2034.325, "text": " Y seguimos avanzando y espero que ma\u00f1ana o pasado ya superemos las 100.000 vacunas, las 100.000 primeras dosis colocadas en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5655353277317431, "is_candidate": false}, {"start": 2034.325, "end": 2040.747, "text": "Y junto con eso, debo decir tambi\u00e9n que esta actitud de la provincia permiti\u00f3 que una econom\u00eda regional", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5931872238853282, "is_candidate": false}, {"start": 2041.428, "end": 2052.337, "text": " como es el turismo en C\u00f3rdoba, pudiera transitar la temporada teniendo en promedio, en enero y febrero, 255 mil personas de otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48353306812599006, "is_candidate": true}, {"start": 2052.337, "end": 2062.465, "text": "Ahora, la cantidad de personas est\u00e1 dando en el mes de marzo cerca de entre 70 y 75 mil, pero tuvimos una temporada mucho mejor de lo que se esperaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5057039965417973, "is_candidate": false}, {"start": 2062.465, "end": 2070.371, "text": "Eso hay que sumarle que tambi\u00e9n nosotros cuidando nuestro sector productivo, tuvimos cr\u00e9ditos con Naval de la provincia, cr\u00e9ditos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47664465445293325, "is_candidate": true}, {"start": 2070.851, "end": 2092.583, "text": " a tasa de inter\u00e9s cero, no cobran impuestos a los ingresos brutos, el inmobiliario, a los veh\u00edculos, a los sectores m\u00e1s castigados por la pandemia, en los cuales se incluye el turismo y tambi\u00e9n planes especiales a trav\u00e9s de la empresa provincial de energ\u00eda para los que estaban en crisis o tuvieron que soportar m\u00e1s tiempo la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5061067240333076, "is_candidate": false}, {"start": 2092.583, "end": 2096.165, "text": "Pero, sin duda, la ca\u00edda del Producto Bruto Econ\u00f3mico", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6402367720935334, "is_candidate": false}, {"start": 2097.063, "end": 2103.946, "text": " de pronto Bruto Interno, perd\u00f3n, del pa\u00eds que fue 10%, el a\u00f1o pasado repercuti\u00f3 en la finanza provincial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6420526520616522, "is_candidate": false}, {"start": 2103.946, "end": 2111.41, "text": "Y repercuti\u00f3 m\u00e1s, le dir\u00eda, la crisis de SATAR en el 2018 desde el punto de vista de la recaudaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5221917540876746, "is_candidate": false}, {"start": 2112.0, "end": 2114.423, "text": " que la ca\u00edda del 2020.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8651215110221799, "is_candidate": false}, {"start": 2114.423, "end": 2128.722, "text": "Creo que en el 2020 se dio para morigero la ca\u00edda de la recaudaci\u00f3n, el fen\u00f3meno de que primero esa ca\u00edda del PBI debe ser mayor en la econom\u00eda informal que la formal, y creo que en la econom\u00eda formal hubo mucho m\u00e1s blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4711483961125519, "is_candidate": true}, {"start": 2129.102, "end": 2137.849, "text": " hubo mucho m\u00e1s blanqueo, que hizo, para que tengan una idea, de que cayera el a\u00f1o pasado un 3% la recaudaci\u00f3n respecto al 2019, que hab\u00eda ca\u00eddo un 9% en relaci\u00f3n al 2018.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5704246145811358, "is_candidate": false}, {"start": 2137.849, "end": 2139.63, "text": "O sea, llegamos en ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8697872620394838, "is_candidate": false}, {"start": 2139.63, "end": 2142.413, "text": "El 2018 sigue igual al 2017, el a\u00f1o que empez\u00f3 la crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7006742248464531, "is_candidate": false}, {"start": 2142.413, "end": 2144.694, "text": "O sea, que 2018 igual a 2017, 2019, 9% de ca\u00edda, 2020, 3% de ca\u00edda, estamos 12% de recaudaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8370380249668031, "is_candidate": false}, {"start": 2158.545, "end": 2161.247, "text": " menos que el a\u00f1o 2018.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8146256451057006, "is_candidate": false}, {"start": 2161.247, "end": 2163.968, "text": "Esta es la realidad que nos toc\u00f3 otra vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7210054646519122, "is_candidate": false}, {"start": 2163.968, "end": 2165.029, "text": "\u00bfC\u00f3mo corresponde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7184853901282539, "is_candidate": false}, {"start": 2165.029, "end": 2178.316, "text": "Porque el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba, que nosotros impulsamos, indica que siempre hay que tener austeridad en el manejo de los recursos y de la aceleraci\u00f3n, buscamos mantener el equilibrio f\u00edsico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5290854674280727, "is_candidate": false}, {"start": 2179.133, "end": 2181.974, "text": " Y lo mantuvimos en el a\u00f1o 2009.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8661596436956762, "is_candidate": false}, {"start": 2181.974, "end": 2194.019, "text": "Ustedes saben, y siempre lo hablo cuando voy a Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, que m\u00e1s all\u00e1 de las clasificaciones que hacen las cuentas p\u00fablicas, est\u00e1n siempre para que los bancos cobren, no para ver c\u00f3mo le va al que administra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4681849527056853, "is_candidate": true}, {"start": 2194.019, "end": 2196.46, "text": "Las cuentas p\u00fablicas o administra una empresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5654197630862787, "is_candidate": false}, {"start": 2196.46, "end": 2201.061, "text": "Nosotros nos guiamos con lo que llamamos ahorro-cobre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6022601824994789, "is_candidate": false}, {"start": 2201.061, "end": 2203.882, "text": "Que es lo mismo que en una empresa, el resultado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6638421148787939, "is_candidate": false}, {"start": 2203.882, "end": 2208.244, "text": "Y me toc\u00f3 varias d\u00e9cadas de mi vida trabajar en una empresa industrial,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5927124820761778, "is_candidate": false}, {"start": 2208.863, "end": 2218.09, "text": " afuera del pa\u00eds, de ac\u00e1 en el pa\u00eds, es lo mismo que result\u00f3 operativo, incluyendo en las erogaciones los intereses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5925950045222972, "is_candidate": false}, {"start": 2218.09, "end": 2225.736, "text": "Por la sencilla raz\u00f3n de que, si yo no contemplo los intereses que tengo que pagar, seguramente m\u00e1s temprano voy a estar dentro de una dificultad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6207460504838139, "is_candidate": false}, {"start": 2225.736, "end": 2236.965, "text": "Si a m\u00ed no me alcanza lo que me da para cubrir todos los gastos, todas las erogaciones funcionarias, incluyendo los intereses, voy a entrar en dificultades m\u00e1s temprano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.540246842379863, "is_candidate": false}, {"start": 2236.965, "end": 2237.866, "text": "Esto es lo que se llama", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.818321540974344, "is_candidate": false}, {"start": 2238.934, "end": 2243.097, "text": " el ahorro corriente, como les llamamos nosotros aqu\u00ed en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.622419354110324, "is_candidate": false}, {"start": 2243.097, "end": 2250.303, "text": "Y lo que queda es o para pagar capital de la deuda y o para hacer ahorratura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7430655833831058, "is_candidate": false}, {"start": 2263.843, "end": 2272.369, "text": " seguimos y andeamos en el municipio, subi\u00f3 un punto en relaci\u00f3n al a\u00f1o 2019, que se le apese a la profundizaci\u00f3n de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5471402508011576, "is_candidate": false}, {"start": 2272.369, "end": 2282.837, "text": "Fue el 14% contra el 13% que hab\u00eda sido en el 2019 y nos quedaron 516 millones de d\u00f3lares, salvo en d\u00f3lares, para poner una moneda constante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5287712031837457, "is_candidate": false}, {"start": 2283.357, "end": 2295.22, "text": " tambi\u00e9n puede ser discutible, 516 millones de d\u00f3lares que nos permiti\u00f3, por ejemplo, pagar 167 millones de d\u00f3lares de capital de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.534089429111618, "is_candidate": false}, {"start": 2295.22, "end": 2305.103, "text": "Y el resto fue para pagar obra p\u00fablica o para incrementar el saldo de caja de disponibilidad de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5600039519739863, "is_candidate": false}, {"start": 2305.103, "end": 2308.984, "text": "Digo esto para que tengamos en claro que C\u00f3rdoba sigue robusta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.55003443319822, "is_candidate": false}, {"start": 2309.665, "end": 2321.028, "text": " cuida los recursos y a\u00fan pese a la pandemia ha conseguido tener un ahorro corriente importante y ha pagado 167 millones de d\u00f3lares de capital de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4047996881618411, "is_candidate": true}, {"start": 2321.028, "end": 2329.771, "text": "Y hablando de la deuda, a m\u00ed me parece importante que ante una escasez del 12% de los ingresos hubiera una renegociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5587430890443253, "is_candidate": false}, {"start": 2329.771, "end": 2332.872, "text": "Nosotros la planteamos, la conseguimos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5815613070861594, "is_candidate": false}, {"start": 2333.337, "end": 2356.553, "text": " Y la verdad que estamos satisfechos con el resultado porque C\u00f3rdoba, sin default, sin caer en default, o sea, manteniendo intacto sus posibilidades de cr\u00e9dito, consigui\u00f3 reducir los pagos de la deuda para los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, hasta el 2024 inclusive, por 700 millones de d\u00f3lares y redujo la tasa de inter\u00e9s, que era", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46310803033951176, "is_candidate": true}, {"start": 2359.876, "end": 2368.845, "text": " 23 a 6,08 anuales, o sea, una reducci\u00f3n de 200 millones de d\u00f3lares de los intereses que tienen que pagar las provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5323292763287519, "is_candidate": false}, {"start": 2369.349, "end": 2381.059, "text": " Y adem\u00e1s, tuvo una adhesi\u00f3n del 96,29% de los bonistas, que fue una de las mayores que hubo en toda la negociaci\u00f3n que hizo Argentina y sus diversas provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4535259982379659, "is_candidate": true}, {"start": 2381.059, "end": 2393.45, "text": "O sea, la provincia consigui\u00f3 reducir la carga de intereses, aliviar el cronograma de pagos, y darle previsibilidad a las finanzas p\u00fablicas con esta renegociaci\u00f3n del acero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5592749507466674, "is_candidate": false}, {"start": 2394.288, "end": 2406.093, "text": " Y ustedes saben tambi\u00e9n que un tema que quer\u00eda comentarles, nosotros en los cuatro a\u00f1os anteriores pusimos en marcha y ejecutamos el mayor plan de obra p\u00fablica de la historia de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5616610157270392, "is_candidate": false}, {"start": 2406.093, "end": 2408.494, "text": "Fueron 5.595 millones de d\u00f3lares que hicimos en los cuatro a\u00f1os anteriores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5976812057911483, "is_candidate": false}, {"start": 2412.54, "end": 2424.011, "text": " Y la verdad que de esa parte, el incremento de la deuda financiera provincial fue de 1.410 millones de d\u00f3lares que eran en el 2015, lleg\u00f3 a 2.730, me parece, en el 2018, y a partir del 2018 se mantiene bajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5199452064841342, "is_candidate": false}, {"start": 2424.011, "end": 2425.553, "text": "Y baj\u00f3 inclusive en el 2020.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8104326817548007, "is_candidate": false}, {"start": 2433.976, "end": 2445.946, "text": " Creo que ahora son 2.680 millones de d\u00f3lares la deuda financiera de la provincia, incluyendo ah\u00ed 40 millones de d\u00f3lares de los t\u00edtulos proveedores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5091413662376657, "is_candidate": false}, {"start": 2445.946, "end": 2458.035, "text": "Y debo decirle que los t\u00edtulos proveedores que pusimos en marcha el a\u00f1o pasado ya rescatamos, porque lo utiliz\u00f3 la gente para pagar impuestos trazados, un 32% hasta estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5555158161157128, "is_candidate": false}, {"start": 2458.035, "end": 2461.218, "text": "32% ya han sido recuperados y vemos que se van recuperando", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.58895722848362, "is_candidate": false}, {"start": 2462.102, "end": 2490.321, "text": " O sea, tenemos una deuda financiera que permiti\u00f3 su incremento financiero, menos del 25% del plan de obras p\u00fablicas que hicimos los otros cuatro a\u00f1os, y que no representa ning\u00fan riesgo sobre las finanzas provinciales porque se han renegociado los bonos con jurisdicci\u00f3n en Nueva York, que eran los bonos que dependen de la confianza que se tiene en C\u00f3rdoba, que no tienen ning\u00fan abad ni garant\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44181347238998203, "is_candidate": true}, {"start": 2490.876, "end": 2500.439, "text": " Y esto nos permite, por lo tanto, encarar con absoluta tranquilidad y pisar el acelerador en la ejecuci\u00f3n de las obras p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6163417435190265, "is_candidate": false}, {"start": 2500.439, "end": 2507.101, "text": "Nosotros tenemos un plan de obras p\u00fablicas que es de, para estos cuatro a\u00f1os, para el periodo 2020-2023, de 2.530 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5731993058181988, "is_candidate": false}, {"start": 2507.101, "end": 2508.762, "text": "Que sumado a los 5.595, significa que C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7910400183958038, "is_candidate": false}, {"start": 2517.08, "end": 2526.185, "text": " En ocho a\u00f1os consecutivos va a ejecutar obras p\u00fablicas por m\u00e1s de ocho mil cien millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6299230658311588, "is_candidate": false}, {"start": 2526.185, "end": 2537.271, "text": "Dudo que haya habido otro periodo de ocho a\u00f1os consecutivos en la provincia, en Victoria y C\u00f3rdoba, que se haya efectuado tal nivel de obras p\u00fablicas y se haya enmordido tanto en obras p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5573880700122218, "is_candidate": false}, {"start": 2537.271, "end": 2545.275, "text": "Son m\u00e1s de mil millones de d\u00f3lares por a\u00f1o que C\u00f3rdoba invierte en estos ocho a\u00f1os en obras p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.508185856355541, "is_candidate": false}, {"start": 2545.99, "end": 2563.495, "text": " Y como siempre decimos, el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba significa que la obra p\u00fablica est\u00e1, en primer lugar, para que nuestra gente viva mejor, para cuidar a la gente y para garantizar el progreso y apoyar a la producci\u00f3n y a la creaci\u00f3n de riqueza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5287174918838153, "is_candidate": false}, {"start": 2563.495, "end": 2565.756, "text": "Ese es el sentido de la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7110737316283777, "is_candidate": false}, {"start": 2565.756, "end": 2571.678, "text": "Les voy a dar, si me permiten, algunos comentarios de los diversos t\u00f3picos de las obras p\u00fablicas que tenemos en marcha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5677395274400518, "is_candidate": false}, {"start": 2571.678, "end": 2572.578, "text": "En obras viales son", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7078625598036593, "is_candidate": false}, {"start": 2573.624, "end": 2574.428, "text": " 875 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6463436590413201, "is_candidate": false}, {"start": 2576.351, "end": 2578.593, "text": " con obras que son muy necesarias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5744390170698663, "is_candidate": false}, {"start": 2578.593, "end": 2591.261, "text": "Nosotros, f\u00edjense, estamos haciendo el tercer carril de las acumulaciones de la ciudad de C\u00f3rdoba, que tiene un tr\u00e1nsito que es de alrededor de 200.000 veh\u00edculos diarios, de acuerdo a las cuentas que hace el camino de la sierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5406490128715669, "is_candidate": false}, {"start": 2591.261, "end": 2604.731, "text": "Y la verdad que era absolutamente necesario que una vez que terminamos las acumulaciones, que la provincia, pero m\u00e1s de 60 a\u00f1os para poder terminarla, le hagamos el tercer anillo que lo vamos a terminar este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5059195980823946, "is_candidate": false}, {"start": 2605.247, "end": 2608.808, "text": " porque tenemos 13 frentes de obras a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6094539186492169, "is_candidate": false}, {"start": 2608.808, "end": 2627.033, "text": "Las acumulaciones de la ciudad de C\u00f3rdoba y tambi\u00e9n a muchos lugares del interior de la provincia, porque por all\u00ed circula el grueso de nuestra poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n de la riqueza, de la mercader\u00eda, de la producci\u00f3n que sale y llega a nuestras comunidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5612740141969399, "is_candidate": false}, {"start": 2627.233, "end": 2642.248, "text": " Junto con esto y pensando tambi\u00e9n en el turismo, despu\u00e9s cuando echen un p\u00e1rrafo de la post pandemia seguramente dir\u00e9 un poco m\u00e1s, pensando en el turismo como futuro de C\u00f3rdoba, es que esperamos este a\u00f1o comenzar 12 autov\u00edas muy necesarias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44810145691418624, "is_candidate": true}, {"start": 2642.941, "end": 2647.043, "text": " La autov\u00eda L38 de San Roque para llegar a Tacoqui.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6202982057076921, "is_candidate": false}, {"start": 2647.043, "end": 2656.607, "text": "Ya tenemos el aval del Gobierno Nacional frente al cr\u00e9dito de la CAF, frente a la Corporaci\u00f3n Andina de Fomento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5462243590093577, "is_candidate": false}, {"start": 2656.607, "end": 2663.13, "text": "Y tambi\u00e9n la autov\u00eda que va desde el Camino de Altagracia hasta Villa Ciudad de Am\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5969172486471989, "is_candidate": false}, {"start": 2663.13, "end": 2664.931, "text": "Junto con eso, seguramente empezaremos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7325292711126646, "is_candidate": false}, {"start": 2665.379, "end": 2687.85, "text": " Tambi\u00e9n, en este periodo, el segundo anillo de la circunvalaci\u00f3n, para evitar que el tr\u00e1nsito pesado llegue a la circunvalaci\u00f3n que ya qued\u00f3 en el medio de la Ciudad de C\u00f3rdoba, sobre todo de camiones, y tengamos tal cantidad de tr\u00e1nsito, m\u00e1s all\u00e1 de que lo hagamos de tres carriles la circunvalaci\u00f3n de la Ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5189301235298882, "is_candidate": false}, {"start": 2687.85, "end": 2693.353, "text": "Vamos a empezar este a\u00f1o seguramente un primer tramo que haremos durante estos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5412383271047041, "is_candidate": false}, {"start": 2694.609, "end": 2703.335, "text": " que ir\u00e1 desde la S-53 al m\u00ednimo hasta Colonia Tiroles, o sea, d\u00e1ndole el radio del segundo anillo de las circunvalaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5113464813599202, "is_candidate": false}, {"start": 2703.335, "end": 2718.226, "text": "Junto con esto est\u00e1n las otras obras en el norte, en el centro, en el sur, en el oeste, pensando en rutas productivas, de comunicaci\u00f3n, de rutas tur\u00edsticas, c\u00f3mo es terminar de unir en este periodo lo que es Santa Corral con", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5289838599686663, "is_candidate": false}, {"start": 2718.846, "end": 2732.869, "text": " lo que es las cales, con lo que es la calera en Calamuchito se hace todo el camino de la costa que permite utilizar todo el valle de Calamuchita, digamos, por asfalto, le llaman camino de la costa, camino de la costa y la sierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5430683323561393, "is_candidate": false}, {"start": 2732.869, "end": 2740.551, "text": "Esto por mencionar algunas obras viales que van a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n como acceso y la circulaci\u00f3n de las localidades porque son", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.501424432852368, "is_candidate": false}, {"start": 2740.971, "end": 2752.958, "text": " necesidades para evitar que entre el tr\u00e1nsito pesado a la ciudad y esto es m\u00e1s seguridad para la gente y tambi\u00e9n m\u00e1s comodidad para la circulaci\u00f3n de nuestra mercader\u00eda y producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.481947018910734, "is_candidate": true}, {"start": 2752.958, "end": 2759.262, "text": "En el rubro cloaca y desag\u00fce estamos haciendo una inversi\u00f3n de 326 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5430068076414665, "is_candidate": false}, {"start": 2759.262, "end": 2762.684, "text": "Se ha culminado ahora, hace unos d\u00edas, la planta de tratamiento", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6127035663249233, "is_candidate": false}, {"start": 2766.135, "end": 2784.553, "text": " Los l\u00edquidos cloacales, dos importantes ciudades, porque es la segunda ciudad que no ten\u00eda planta de tratamiento de l\u00edquidos cloacales y mandaba en cruz hacia el sur, por el r\u00edo Puerto, las localidades que est\u00e1n abajo, mandaba los l\u00edquidos cloacales y se han terminado ahora, a finales de febrero, cerca del 20 de febrero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5114763207758353, "is_candidate": false}, {"start": 2786.089, "end": 2797.48, "text": " Y tambi\u00e9n la de San Francisco est\u00e1 como si fuera un plato sopero, tiene la napa fre\u00e1tica muy arriba y era necesario combinar las cloacas y estamos tambi\u00e9n haciendo obras de esas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.632098352658953, "is_candidate": false}, {"start": 2797.48, "end": 2801.244, "text": "Junto con esto, en otras localidades estamos haciendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6199787800717251, "is_candidate": false}, {"start": 2802.004, "end": 2815.247, "text": " Obras de cloaca ac\u00e1 en la Ciudad de C\u00f3rdoba, junto a la Municipalidad de la Ciudad de C\u00f3rdoba, estamos trabajando para que las zonas m\u00e1s atensamente pobladas, que tienen m\u00e1s dificultades, como el Valle del Libertador, est\u00e9n las cloacas, por mencionar un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5372932951638865, "is_candidate": false}, {"start": 2815.247, "end": 2829.771, "text": "Lo mismo en la Calera, lo mismo en Carlos P\u00e1, lo mismo que las cloacas para sierras chicas, que se han empezado ya, las que son las dos cuencas que faltan en Pumice, y tambi\u00e9n entran las sierras para Minas Graves y Cura Brochera, por mencionar algunas de las otras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5070595629302739, "is_candidate": false}, {"start": 2830.481, "end": 2844.401, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 la otra gran obra que hace pocos d\u00edas presentamos, que es la de los sacueductos, la de agua potable y la sobra c\u00edvica, que es una inversi\u00f3n de 393 millones de d\u00f3lares y que incluye lo que para m\u00ed", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5521517424085982, "is_candidate": false}, {"start": 2845.726, "end": 2863.713, "text": " ese a\u00f1o, para el siglo XXI, que es traer el agua del Paran\u00e1, esto lo estamos encarando junto al gobierno de Santa Fe con el apoyo decidido del gobierno nacional para poder concretarlo con cr\u00e9ditos de los pa\u00edses \u00e1rabes que son a m\u00e1s de 20 a\u00f1os de plazo y una tasa muy, muy baja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5481842819043907, "is_candidate": false}, {"start": 2864.482, "end": 2889.691, "text": " Esto es lo que incluye eso y otros acuerdos en distintos puntos de la provincia, al norte, al oeste, al sur, al centro, en la zona de Ciervas Chicas, en la zona de la Laguna de Mar Chirita, que son necesarias por citar algunos ejemplos, junto con la sobra de agua potable, como la que acabamos de terminar en Hu\u00edcar Renanc\u00f3, o en Cruz del Eje, que volvi\u00f3 a darle agua potable a estas ciudades de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5631933436894485, "is_candidate": false}, {"start": 2890.171, "end": 2895.755, "text": " y lo mismo que la sistematizaci\u00f3n de las cuencas h\u00eddricas, que es una necesidad de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5383815163786891, "is_candidate": false}, {"start": 2895.755, "end": 2898.697, "text": "Y d\u00e9jenme hablar un poco sobre las obras viales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6956134804523592, "is_candidate": false}, {"start": 2898.697, "end": 2907.483, "text": "Yo en las obras viales quiero destacar, antes de continuar con las otras, quiero destacar una obra que estamos ejecutando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5143109031375678, "is_candidate": false}, {"start": 2907.483, "end": 2911.205, "text": "Es mejor dicho no una obra, son muchas obras que estamos ejecutando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7572359677583851, "is_candidate": false}, {"start": 2911.205, "end": 2915.928, "text": "Y que es la radiograf\u00eda de lo que significa el modelo de gesti\u00f3n c\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.579399248127263, "is_candidate": false}, {"start": 2915.928, "end": 2916.589, "text": "Y me lo refiero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6348643581828797, "is_candidate": false}, {"start": 2917.458, "end": 2925.641, "text": " es la falta o es compactar con ripio, duro u otros productos que existen de la red secundaria y terciaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6216276712260709, "is_candidate": false}, {"start": 2925.641, "end": 2936.626, "text": "Ustedes saben que C\u00f3rdoba tiene una \u00fanica organizaci\u00f3n que mantiene desde hace ya varias d\u00e9cadas, que son los consorcios camioneros, que cuidan la red secundaria y terciaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5305625271278628, "is_candidate": false}, {"start": 2936.626, "end": 2944.609, "text": "Nosotros pusimos en marcha este consorcio \u00fanico que empieza a faltar parte de la red secundaria y terciaria y que se hace", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5415999421050586, "is_candidate": false}, {"start": 2945.149, "end": 2961.859, "text": " con algo que a m\u00ed me pareci\u00f3 interesante, que yo hab\u00eda visto que se explic\u00f3 en el Estado de Brasil, o se explica en Chile, que es un poco con presupuesto el Estado, y otro poco con contribuci\u00f3n por mejora que pagan los beneficios de estas rutas que son a falta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5112042407346576, "is_candidate": false}, {"start": 2961.859, "end": 2971.265, "text": "Esto se utiliza en otros pa\u00edses, y la verdad yo debo decir que quien me trajo la idea de que hagamos esto fue la propia Mesa de Enlace del sector agropecuario global.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.599420962743688, "is_candidate": false}, {"start": 2971.636, "end": 2974.779, "text": " Yo le dije, bueno, pero hag\u00e1moslo de manera conjunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6462193347413379, "is_candidate": false}, {"start": 2974.779, "end": 2984.649, "text": "Un poco pone el productor, otro poco pone la provincia, que surge de una tasa de contribuci\u00f3n por mejora que forma parte del impuesto inmobiliario rural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5699652794547336, "is_candidate": false}, {"start": 2984.649, "end": 2988.893, "text": "Y la verdad es que arrancamos y ya tenemos en obras en ejecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7229764975556136, "is_candidate": false}, {"start": 2989.68, "end": 3002.384, "text": " a punto de ser ejecutada m\u00e1s de doscientos kil\u00f3metros de tama\u00f1o, con pavimento m\u00e1s angosto de seis metros, para sacar la producci\u00f3n municipal de Tamarquez, y esto nos sirve tambi\u00e9n para que la gente vaya a instalar en el campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5486578990276674, "is_candidate": false}, {"start": 3002.384, "end": 3016.748, "text": "Y como hacemos siempre, nuestra intenci\u00f3n, nuestro modelo es trabajar junto al sector privado, consulcio \u00fanico, la presidencia del ej\u00e9rcito del sector privado, es lo mismo que pasa con la agencia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5379212449150006, "is_candidate": false}, {"start": 3017.495, "end": 3022.576, "text": " que es el PROCORDO, que es para exportar, y la Agencia de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5918105194022176, "is_candidate": false}, {"start": 3022.576, "end": 3022.956, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9769331858046573, "is_candidate": false}, {"start": 3022.956, "end": 3037.019, "text": "Nosotros all\u00ed, donde hay puesta de recursos por parte del sector p\u00fablico y tambi\u00e9n del sector privado, porque cada vez que hacen una promoci\u00f3n de exportaciones, ponen al sector p\u00fablico y lo mismo ponen al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5525276877622441, "is_candidate": false}, {"start": 3037.019, "end": 3038.159, "text": "Lo mismo que en innovaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7471333550227361, "is_candidate": false}, {"start": 3038.159, "end": 3040.84, "text": "Entonces, no tenemos ning\u00fan problema y hemos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7936771078532328, "is_candidate": false}, {"start": 3041.878, "end": 3046.319, "text": " hecho que la preside el sector privado, porque es la manera de trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6126687329571392, "is_candidate": false}, {"start": 3046.319, "end": 3049.62, "text": "Si hay confianza, se puede trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7625099534816853, "is_candidate": false}, {"start": 3049.62, "end": 3071.126, "text": "Este es uno de los pilares del modelo argentino com\u00fan, junto con la autoridad fiscal y junto con trabajar siempre para lograr que aumente la producci\u00f3n, de que haya empleo genuino, porque no hay mejor pol\u00edtica social que un buen empleo, y quiero ratificarlo aqu\u00ed, y para que logremos el crecimiento con justicia social que todos queremos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5065070730840697, "is_candidate": false}, {"start": 3071.67, "end": 3082.599, "text": " Y la verdad es que esto nos viene dando muy buen resultado en todos los aspectos donde lo hemos encarado este trabajo conjunto del sector p\u00fablico y el privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4876125853029498, "is_candidate": true}, {"start": 3082.599, "end": 3093.668, "text": "Estaba hablando de los acueductos y de las obras h\u00eddricas y tambi\u00e9n quiero comentarle que nosotros seguimos mintiendo en gas\u00f3metros y ahora en redes de gas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5303598117010814, "is_candidate": false}, {"start": 3093.668, "end": 3099.112, "text": "Porque los gas\u00f3metros troncales, siempre yo digo que tienen un efecto similar a lo que tuvo el ferrocarril,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5015235973658854, "is_candidate": false}, {"start": 3099.665, "end": 3103.909, "text": " a finales del siglo XIX, un efecto expansivo fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5389273508568864, "is_candidate": false}, {"start": 3103.909, "end": 3116.96, "text": "Nosotros vemos que las industrias cordobesas, los establecimientos econ\u00f3micos cordobeses, que tambi\u00e9n en el sector turismo se conectan los hoteles y otros establecimientos vinculados al turismo, nosotros vemos que se van conectando diariamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5244991557415426, "is_candidate": false}, {"start": 3116.96, "end": 3119.342, "text": "Y vamos haciendo las redes en la localidad donde se volcan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6429331472202588, "is_candidate": false}, {"start": 3120.327, "end": 3138.421, "text": " y vamos habilitando parques industriales en toda la provincia, que se potencia ahora la cantidad de parques industriales porque hay carb\u00f3n natural, que es un combustible m\u00e1s limpio y es un combustible que cuesta mucho menos a nuestras empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5766173100435459, "is_candidate": false}, {"start": 3138.421, "end": 3145.527, "text": "Est\u00e1n tambi\u00e9n las inversiones de EPEC, hechas con recursos propios, que son 182 millones de d\u00f3lares en el periodo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5523930095605789, "is_candidate": false}, {"start": 3145.527, "end": 3149.51, "text": "En educaci\u00f3n, que es clave, porque esa es una de las cosas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6218894388598062, "is_candidate": false}, {"start": 3150.069, "end": 3154.992, "text": " deja la pandemia es como ahora cambia el m\u00e9todo educar, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5941379079760688, "is_candidate": false}, {"start": 3154.992, "end": 3161.916, "text": "En educaci\u00f3n tenemos inversi\u00f3n en las escuelas de prueba que son para las de alta tecnolog\u00eda, estamos construyendo 34.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5632946025710114, "is_candidate": false}, {"start": 3161.916, "end": 3170.301, "text": "Otras escuelas de aula de aproximadamente de 159 millones de d\u00f3lares est\u00e1n en sal\u00f3n con los hospitales que est\u00e1n en marcha incluyendo la nueva", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5066532043696832, "is_candidate": false}, {"start": 3170.768, "end": 3193.292, "text": " maternidad provincial aqu\u00ed en la ciudad de C\u00f3rdoba por 91 millones de d\u00f3lares y hay obras civiles que son desde la creaci\u00f3n de c\u00e1rceles que hay que hacerlas porque lamentablemente la crisis origina m\u00e1s delito y m\u00e1s detenido y por lo tanto hay que hacer m\u00e1s inversi\u00f3n en c\u00e1rcel a inversi\u00f3n en justicia y en parques, en museos y en otras cosas que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4818935858600979, "is_candidate": true}, {"start": 3193.872, "end": 3196.033, "text": " estamos desarrollando como provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7454777241311348, "is_candidate": false}, {"start": 3196.033, "end": 3212.424, "text": "Tambi\u00e9n en vivienda tenemos prioridad de inversiones, la estamos desarrollando de 272 millones de d\u00f3lares, que incluye por un lado las viviendas semillas, que es nuestra vivienda tipo, que nos parece que sirven para que una familia pueda entrar teniendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4939390852337885, "is_candidate": true}, {"start": 3217.601, "end": 3234.169, "text": " tiene una habitaci\u00f3n, cocina y comedor y ba\u00f1o, tiene la vivienda y ya tenemos m\u00e1s de 2.000 en marcha y vamos a seguramente conseguir con Nacion, de acuerdo a lo que hemos hablado, que nos financie al menos 1.000 m\u00e1s en este periodo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49223129072996674, "is_candidate": true}, {"start": 3234.169, "end": 3237.09, "text": "Junto con esto est\u00e1 el programa Lo Tengo, se me ha entregado m\u00e1s de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5914364848238104, "is_candidate": false}, {"start": 3238.283, "end": 3251.449, "text": " 8.000 lotes para que la gente pueda construirse la vivienda, o tomar un cr\u00e9dito para hacer la vivienda en toda la provincia, o los programas de urbanizaci\u00f3n de los asentamientos para que los asentamientos se transformen en barrio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4833649233961873, "is_candidate": true}, {"start": 3251.449, "end": 3255.511, "text": "Esto significa una inversi\u00f3n de 272 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.509161993561956, "is_candidate": false}, {"start": 3255.511, "end": 3265.915, "text": "Est\u00e1 el otro tema que me parece clave tambi\u00e9n, que no es una inversi\u00f3n tan grande porque nosotros ya hicimos la inversi\u00f3n de conectividad, de llevar la fibra \u00f3ptica cuando hicimos los gasoductos troncales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6062556300579129, "is_candidate": false}, {"start": 3266.34, "end": 3277.013, "text": " es una inversi\u00f3n de 42 millones de d\u00f3lares y si me permite me voy a tener unos minutos explicando c\u00f3mo funciona el modelo de gesti\u00f3n en el tema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5542062308314706, "is_candidate": false}, {"start": 3277.512, "end": 3280.455, "text": " de la fibra \u00f3ptica y la llegada de internet a cada pueblo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5764990760287505, "is_candidate": false}, {"start": 3280.455, "end": 3286.862, "text": "La provincia lo que quiere es garantizar que la fibra \u00f3ptica llegue a cada localidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.63261046970792, "is_candidate": false}, {"start": 3286.862, "end": 3289.005, "text": "Y hay localidades que no son rentables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5910827602686095, "is_candidate": false}, {"start": 3289.005, "end": 3298.335, "text": "Por lo tanto, la provincia va a hacer las inversiones para que, primero, los que denominan t\u00e9cnicamente iluminar la fibra \u00f3ptica existente, que es decir,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5125955689276387, "is_candidate": false}, {"start": 3298.86, "end": 3309.77, "text": " dejarla en la puerta de entrada de cada localidad, ya lista para que tenga distribuci\u00f3n minorista, y la va a hacer llegar a cada localidad por m\u00e1s que no sea rentable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5474619193291359, "is_candidate": false}, {"start": 3309.77, "end": 3319.518, "text": "Porque en el mundo post-pandemia, lo que es la revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica, as\u00ed como se acelera en este a\u00f1o de la pandemia, se va a acelerar much\u00edsimo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5366615717734763, "is_candidate": false}, {"start": 3319.518, "end": 3322.461, "text": "Y la capacidad de los cordobeses precisa tener", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.589486264872245, "is_candidate": false}, {"start": 3323.84, "end": 3325.66, "text": " la posibilidad de expresarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.862629562880147, "is_candidate": false}, {"start": 3325.66, "end": 3330.562, "text": "La manera que tiene de expresarse es citar el Internet en cada uno de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5520771888261958, "is_candidate": false}, {"start": 3330.562, "end": 3337.663, "text": "As\u00ed se van a educar, as\u00ed van a trabajar y as\u00ed van a surgir muchos miles y miles de emprendedores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5917868159025762, "is_candidate": false}, {"start": 3337.663, "end": 3339.004, "text": "Lo vemos aviar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6838404211161663, "is_candidate": false}, {"start": 3339.004, "end": 3347.806, "text": "Por eso la provincia va a garantizar que llegue la fibra \u00f3ptica a cada uno de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5486663099214633, "is_candidate": false}, {"start": 3348.776, "end": 3377.567, "text": " a trav\u00e9s de una agencia que empieza a funcionar este mes, que va a tener como m\u00e1ximo 25 empleados, 25 empleados va a tener como m\u00e1ximo, y que seguramente, antes de que finalice el primer semestre de este a\u00f1o, ya va a estar comercializando para garantizar de que Internet puede llegar a cada localidad, comercializando sea a empresas privadas, sea a cooperativas, sea a municipios que quieran hacer la distribuci\u00f3n digital, que no tiene inter\u00e9s la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5179476484269998, "is_candidate": false}, {"start": 3379.049, "end": 3389.566, "text": " pero garantizando que llegue a cada localidad a un precio razonable, que es lo que necesitamos para poder desarrollar la potencialidad de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47859205174572617, "is_candidate": true}, {"start": 3389.566, "end": 3391.81, "text": "Y si no lo hace el Estado, no lo hace nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5714826343934973, "is_candidate": false}, {"start": 3392.335, "end": 3393.577, "text": " No lo hace nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6542849443581931, "is_candidate": false}, {"start": 3393.577, "end": 3398.143, "text": "Y nosotros no queremos competir con quienes prestan el servicio de internet o de lo \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6035892827561409, "is_candidate": false}, {"start": 3398.143, "end": 3402.308, "text": "Lo que queremos es que el internet llegue a cada loca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6094141877670193, "is_candidate": false}, {"start": 3402.308, "end": 3404.891, "text": "Es lo mismo que pas\u00f3 con los autos troncales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7128652851630227, "is_candidate": false}, {"start": 3404.891, "end": 3410.439, "text": "Si no lo hac\u00eda el Estado Provincial, o sea, todos nosotros a trav\u00e9s del Estado Provincial no lo hac\u00eda nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5217513893157848, "is_candidate": false}, {"start": 3410.919, "end": 3423.747, "text": " Y hoy no estar\u00edamos teniendo la cantidad de f\u00e1bricas que se pueden conectar, no estar\u00edamos tambi\u00e9n, porque los gasoductos troncales no fue solo los miles de kil\u00f3metros de gasoductos, fue tambi\u00e9n quitarle las limitaciones a las grandes ciudades que ten\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.519219016644243, "is_candidate": false}, {"start": 3423.747, "end": 3430.932, "text": "C\u00f3rdoba, R\u00edo Cuarto, R\u00edo Tercero, San Francisco, todos ten\u00edan limitaciones para que haya gas natural y que lo eliminaban con los gasoductos troncales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5360992763438259, "is_candidate": false}, {"start": 3431.65, "end": 3435.253, "text": " Estas son las cosas que para nosotros el Estado debe garantizar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5156888075031021, "is_candidate": false}, {"start": 3435.253, "end": 3437.695, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hacen a la justicia social?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7294096913350439, "is_candidate": false}, {"start": 3437.695, "end": 3441.758, "text": "Y el que garantiza la justicia social es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8020024006642538, "is_candidate": false}, {"start": 3441.758, "end": 3445.1, "text": "Esto lo hemos dicho en numerosas oportunidades y lo reitero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6525952837223546, "is_candidate": false}, {"start": 3445.1, "end": 3451.765, "text": "En total son los 2.530 millones de d\u00f3lares que sumado a lo que ya hicimos significa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.510088851506227, "is_candidate": false}, {"start": 3453.064, "end": 3458.467, "text": " m\u00e1s de 8.000 millones de d\u00f3lares en ocho a\u00f1os, m\u00e1s de 1.000 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o se cobra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5752241216595755, "is_candidate": false}, {"start": 3458.467, "end": 3464.51, "text": "Dudo sinceramente de que se haya hecho en alg\u00fan otro periodo y me alegro much\u00edsimo que lo podamos hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4949827125812757, "is_candidate": true}, {"start": 3464.51, "end": 3478.798, "text": "La verdad es que estos 2.530 millones no est\u00e1 previsto que se hagan incrementando el nivel de la deuda p\u00fablica financiera que tiene la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5737288591529361, "is_candidate": false}, {"start": 3480.54, "end": 3508.244, "text": " Cuando uno mira los vencimientos que hay cada a\u00f1o y mira la obra, la obra p\u00fablica que vamos a hacer, estos 2.530 millones no se pueden hacer sin ning\u00fan esfuerzo de la provincia porque surge el ahorro corriente que tiene la provincia, surge de lo que tiene EPEC y surge de lo que tiene Camino de la Sierra, tambi\u00e9n surge de aportes que hace el gobierno nacional a determinadas obras y el embeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5168069059373122, "is_candidate": false}, {"start": 3509.386, "end": 3522.632, "text": " por las condiciones que hay hoy macroecon\u00f3micas en Argentina y en el mundo, creo que tiene que ser con organismos que presten a largu\u00edsimos plazos y a bajos plazos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.484876711223619, "is_candidate": true}, {"start": 3522.632, "end": 3530.216, "text": "Y nosotros, en todo caso, vamos a sustituir lo que vamos pagando por un nuevo endeudamiento solo para obras p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5441253976529425, "is_candidate": false}, {"start": 3530.216, "end": 3534.538, "text": "Porque, reitero, si hay algo para nosotros que es intocable,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5518315329074592, "is_candidate": false}, {"start": 3535.285, "end": 3543.745, "text": " es que haya ahorro corriente positivo que nos permita pagar el capital de la deuda y que nos permita tambi\u00e9n hacer obras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4529826701804318, "is_candidate": true}, {"start": 3544.474, "end": 3564.4, "text": " Es posible que parte de lo que pague el capital de la deuda, lo volvamos a tomar con deuda, con cr\u00e9ditos a largo plazo, como es el caso de los fondos SARA, que es cr\u00e9dito m\u00e1s conveniente, como es el caso de la CAF, uno es a 24 a\u00f1os, pero son dos, uno a 20, sino a 24, y con una CAF a 16 a\u00f1os, y a baja tasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5033980868448467, "is_candidate": false}, {"start": 3564.4, "end": 3566.561, "text": "Esta es la manera en la cual vamos a caminar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7531636605386243, "is_candidate": false}, {"start": 3566.561, "end": 3571.163, "text": "Por eso estoy absolutamente seguro que vamos a hacer m\u00e1s de los 2.530,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6285192257482579, "is_candidate": false}, {"start": 3573.163, "end": 3582.308, "text": " millones de d\u00f3lares estos cuatro a\u00f1os, incluyendo el a\u00f1o que pas\u00f3, donde hicimos una inversi\u00f3n de cerca de 380 millones de d\u00f3lares en obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5350698154070896, "is_candidate": false}, {"start": 3582.308, "end": 3584.59, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de todo eso, parece que se par\u00f3 la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7470567481187221, "is_candidate": false}, {"start": 3584.59, "end": 3589.213, "text": "Invertimos 380 millones de d\u00f3lares el a\u00f1o pasado en obra p\u00fablica aproximada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5964701067365021, "is_candidate": false}, {"start": 3589.213, "end": 3595.296, "text": "Me parece que se dan las cifras entre 60 y 300 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6302561257846331, "is_candidate": false}, {"start": 3595.296, "end": 3597.638, "text": "Vamos a hacer sin que la deuda suba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7106445790801817, "is_candidate": false}, {"start": 3597.638, "end": 3601.54, "text": "Esto da una tranquilidad a los cordobeses de que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5348851836067554, "is_candidate": false}, {"start": 3603.124, "end": 3612.147, "text": " el Estado de C\u00f3rdoba invierte para que mejore la vida, para que haya m\u00e1s progreso, sin poner en riesgo la salud financiera de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5131511964462332, "is_candidate": false}, {"start": 3612.147, "end": 3622.791, "text": "Y bueno, esto es un poco lo que nosotros denominamos el modelo... ...provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5177201106277018, "is_candidate": false}, {"start": 3622.791, "end": 3628.613, "text": "El modelo... ...cuida el peso, son austeros para manejarlo, pero...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.607279415647563, "is_candidate": false}, {"start": 3629.494, "end": 3641.581, "text": " Cuando le va bien, reinvierten todo en el campo, lo m\u00e1s lejos que llegan es ac\u00e1, a comprar un departamento para los chicos, para que estudien Ciudad de C\u00f3rdoba, R\u00edo Cuarto, Villa Mar\u00eda, donde haya una universidad, o una casa internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5746583996813328, "is_candidate": false}, {"start": 3641.581, "end": 3643.102, "text": "Este es el modelo que tengo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7137139735285516, "is_candidate": false}, {"start": 3643.102, "end": 3657.09, "text": "Que nuestros industriales del interior, y aqu\u00ed veo varios industriales del interior de capital, que viven en los lugares donde tienen la f\u00e1brica, que tienen el coraz\u00f3n en el lugar donde tienen la f\u00e1brica, as\u00ed que les toca vivir en otro lado, pero que viven invirtiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5894721131556551, "is_candidate": false}, {"start": 3657.916, "end": 3662.261, "text": " No viven pidiendo pre-venda, sino que viven invirtiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.54596953993058, "is_candidate": false}, {"start": 3662.261, "end": 3669.971, "text": "Es el modelo de gesti\u00f3n que tienen tambi\u00e9n quienes llevan la revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica a trav\u00e9s de la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5931636789226399, "is_candidate": false}, {"start": 3670.64, "end": 3677.681, "text": " que son nuestras pymes, que hacen software, o es el modelo ejecutivo que llevan quienes est\u00e1n en la industria del turismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5338050622095727, "is_candidate": false}, {"start": 3677.681, "end": 3681.042, "text": "Y as\u00ed, en conjunto, todos los empresarios corrompeses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7074816719326944, "is_candidate": false}, {"start": 3681.042, "end": 3689.224, "text": "Llevamos ese modelo ejecutivo, que es el mismo modelo ejecutivo que llevan nuestras universidades, que tambi\u00e9n adopta el Estado de Proveniencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6393981871143746, "is_candidate": false}, {"start": 3689.224, "end": 3696.165, "text": "Que, decirlo reci\u00e9n sint\u00e9ticamente, es el de la autoridad, el de buscar el progreso con justicia social,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5143529089854336, "is_candidate": false}, {"start": 3700.27, "end": 3707.212, "text": " que ha permitido que C\u00f3rdoba sea C\u00f3rdoba y que, pese a las dificultades, C\u00f3rdoba siga progresando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6342078950175134, "is_candidate": false}, {"start": 3707.212, "end": 3711.994, "text": "Y me pregunto a P\u00eda, \u00bfc\u00f3mo ve este 2021?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6709848826065556, "is_candidate": false}, {"start": 3711.994, "end": 3720.176, "text": "Sin duda, yo veo que, por lo que lo dec\u00eda reci\u00e9n Capello, este 2021 va a ser un a\u00f1o donde va a haber un redondo mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49945095241992776, "is_candidate": true}, {"start": 3720.176, "end": 3720.576, "text": "Va a ser un a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8951235873402742, "is_candidate": false}, {"start": 3722.862, "end": 3733.485, "text": " donde tambi\u00e9n va a ser el a\u00f1o donde le da m\u00e1s tranquilidad al ser humano en todo el planeta, de que la pandemia la vamos a derrotar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4813694555610968, "is_candidate": true}, {"start": 3733.485, "end": 3735.346, "text": "Cosa que no hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7901887314824453, "is_candidate": false}, {"start": 3735.346, "end": 3738.907, "text": "Y yo ac\u00e1 me quiero detener un minuto, si me permite.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6629905284897972, "is_candidate": false}, {"start": 3738.907, "end": 3742.348, "text": "Yo creo que la pandemia, la humanidad la va a superar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6705315750376487, "is_candidate": false}, {"start": 3742.348, "end": 3745.609, "text": "Y la verdad que tiene mucho que ver la ciencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6198851695126814, "is_candidate": false}, {"start": 3746.394, "end": 3749.898, "text": " Porque la verdad es que, \u00bfcu\u00e1ndo se hizo una vacuna tan r\u00e1pido?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4434669460481243, "is_candidate": true}, {"start": 3749.898, "end": 3757.365, "text": "Antes de que pasara un a\u00f1o a que fuera declarada pandemia, ya hab\u00eda habido una vacuna que en otra \u00e9poca demoraba de 6 a 8 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4501906015069649, "is_candidate": true}, {"start": 3757.365, "end": 3759.187, "text": "Esto nos hace ser optimistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7572152251564516, "is_candidate": false}, {"start": 3759.187, "end": 3762.811, "text": "Claro que hay un cuello de botella en la producci\u00f3n de vacunas en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.579305248680551, "is_candidate": false}, {"start": 3763.471, "end": 3768.432, "text": " Hay un cuello de botella en la producci\u00f3n de vacunas y es natural que hubiera, pero no va a superar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6153705195138286, "is_candidate": false}, {"start": 3768.432, "end": 3782.976, "text": "Yo ser\u00eda un imprudente si digo cu\u00e1ndo se van a superar el cuello de botella en producci\u00f3n de vacunas, pero lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que el ser humano va a superar la pandemia y ahora estamos teniendo certeza porque vemos que los pa\u00edses que m\u00e1s vacunan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5142109811672684, "is_candidate": false}, {"start": 3783.616, "end": 3794.239, "text": " Como por ejemplo Israel, que pongo de ejemplo, est\u00e1 mostrando que la consecuencia del virus por haber vacunado a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n es menor, es menos letal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47173685575472857, "is_candidate": true}, {"start": 3794.239, "end": 3801.321, "text": "Est\u00e1 probando en los hechos, lo cual me hace ser optimista y prudente a la vez de decir, no s\u00e9 cu\u00e1ndo se va a superar el huello blanco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5786025940968701, "is_candidate": false}, {"start": 3802.153, "end": 3822.03, "text": " Y lo que s\u00ed tambi\u00e9n me parece importante para ver lo que viene es que hay que tener en claro que la pandemia, como toda pandemia en la historia de la humanidad, cambia los modos de comportamiento del ser humano, cambia los modos de producci\u00f3n, cambia los modos de distribuci\u00f3n, cambia la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5056163211248226, "is_candidate": false}, {"start": 3822.03, "end": 3825.653, "text": "Esto ha pasado en la historia de la humanidad que ha habido pandemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5211486085788704, "is_candidate": false}, {"start": 3825.653, "end": 3827.135, "text": "No hay duda de que ahora", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6283519755328133, "is_candidate": false}, {"start": 3828.402, "end": 3839.285, "text": " va a haber un impulso fenomenal, el trabajo a distancia, la manera de tener las reuniones como esta, virtual, se va a producir de otra forma, se va a educar de otra forma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4531689648302847, "is_candidate": true}, {"start": 3839.285, "end": 3850.928, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que es insubstituible la presencia de los chicos en las escuelas, lo que se necesita, tambi\u00e9n porque se vino para quedarse, es que va a haber parte de educaci\u00f3n virtual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5033251596275743, "is_candidate": false}, {"start": 3850.928, "end": 3855.229, "text": "Por eso nuestra decisi\u00f3n de comprar 100.000 novos y nuestra decisi\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5107396290523807, "is_candidate": false}, {"start": 3856.409, "end": 3869.873, "text": " sacar el programa junto con el Banco Provincial C\u00f3rdoba para que puedan adquirir nuevos, quienes est\u00e1n estudiando, porque algo que lleg\u00f3 es parte de la inclusi\u00f3n digital educativa que un Estado tiene que cuidar y como sociedad la tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5120755895936773, "is_candidate": false}, {"start": 3869.873, "end": 3879.455, "text": "Me parece que esto lleg\u00f3 para quedarse como creo tambi\u00e9n que en este comportamiento, y no lo digo, digamos, no solo como an\u00e1lisis, sino porque lo toca C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4802063844380602, "is_candidate": true}, {"start": 3880.763, "end": 3893.912, "text": " Lo que trae la pandemia y lo que va a dejar para la post-pandemia es que estos cambios de comportamiento van a agregar una mayor necesidad de turismo, de estar al aire libre, y es una oportunidad para todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49693954483443925, "is_candidate": true}, {"start": 3893.912, "end": 3909.502, "text": "O sea, yo veo que nosotros, como Estado, en el 2021 vamos a estar mejor que el 2020, porque todo indica que va a crecer, se va a reactivar la econom\u00eda, y tambi\u00e9n porque los compromisos que tenemos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49057891512023766, "is_candidate": true}, {"start": 3910.128, "end": 3918.37, "text": " firmado con el gobierno nacional, con el cual tenemos una relaci\u00f3n institucional correcta, lo viene cumpliendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5438287394887923, "is_candidate": false}, {"start": 3918.37, "end": 3925.731, "text": "Por ejemplo, el d\u00e9ficit de la caja de jubilaciones ya nos gir\u00f3 la cuota que correspond\u00eda al mes de enero y al mes de febrero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5302457788870836, "is_candidate": false}, {"start": 3925.731, "end": 3934.593, "text": "Entonces, nosotros no vemos un horizonte de dificultades fiscalmente para la provincia, sino de mejora para en relaci\u00f3n al a\u00f1o 2020.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46508164838802335, "is_candidate": true}, {"start": 3934.593, "end": 3936.313, "text": "\u00bfY en la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7819271322628534, "is_candidate": false}, {"start": 3937.196, "end": 3944.36, "text": " Y es algo que ya ve\u00edamos cuando arranc\u00f3 la pandemia, hay oportunidades para Argentina y tambi\u00e9n para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.524807115448507, "is_candidate": false}, {"start": 3944.36, "end": 3949.123, "text": "Las oportunidades est\u00e1n en el complejo agroindustrial, lo sabemos muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6081057243225731, "is_candidate": false}, {"start": 3949.123, "end": 3961.891, "text": "C\u00f3rdoba, que para C\u00f3rdoba es fundamental, C\u00f3rdoba le consultaba a Oswaldo Giorvano, el atendiente de finanzas, C\u00f3rdoba tiene el doble de incidencia en el PBI provincial del complejo agroalimentario que nos cae nacionalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.548001423424886, "is_candidate": false}, {"start": 3962.475, "end": 3964.116, "text": " O sea, para nosotros es clave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7621340684572366, "is_candidate": false}, {"start": 3964.116, "end": 3972.601, "text": "Por eso para nosotros fue clave, cuando empez\u00f3 la pandemia, que el c\u00f3mplice agroalimentario no parara, porque sab\u00edamos que en el mundo iba a haber demanda de alimentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5886805841809359, "is_candidate": false}, {"start": 3972.601, "end": 3985.889, "text": "No, no sab\u00edamos nosotros, porque somos genios, sino porque lo que todos dec\u00edan, iba a haber demanda de alimentos, y las consecuencias son el aumento del precio de las comodidades, y por lo tanto, C\u00f3rdoba ten\u00eda todas las condiciones para producir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5127417933117588, "is_candidate": false}, {"start": 3986.209, "end": 4004.077, "text": " Por eso cuidamos que siga produciendo, cuidamos con toda la media que tomamos de los acueductos, de los gasoductos, de la red de alimentaci\u00f3n tambi\u00e9n, de la red secundaria y terciaria, de que el agro siga produciendo m\u00e1s y nuestra gente se afinque en el agro porque es estrat\u00e9gico para el consumo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5118453290151626, "is_candidate": false}, {"start": 4004.577, "end": 4015.861, "text": " como tambi\u00e9n me parece importante que sepamos que la econom\u00eda del conocimiento va a ser rectora, va a ser una de las rectoras, y C\u00f3rdoba tiene condiciones para ser l\u00edder en la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5708716615999665, "is_candidate": false}, {"start": 4015.861, "end": 4032.828, "text": "Por eso debemos ser una de las primeras provincias que aprob\u00f3 la ley nacional, que la puso en marcha, que salvo reglamento, y que ahora este mes pone en marcha el Consejo de Pol\u00edtica de Econom\u00eda del Conocimiento para que todos juntos le demos un gran impulso a la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5188855610867792, "is_candidate": false}, {"start": 4033.735, "end": 4040.219, "text": " Otro sector, como le dec\u00eda hace un instante, que para m\u00ed va a ser clave en C\u00f3rdoba, es el del turismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4649249557436693, "is_candidate": true}, {"start": 4040.219, "end": 4050.846, "text": "Todo indica que en los cambios de comportamiento del ser humano se vuelve a lo natural, por lo menos en la Redacci\u00f3n Instintiva, no s\u00e9 si durar\u00e1 siempre, pero es la Redacci\u00f3n Instintiva que hay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4839278253797761, "is_candidate": true}, {"start": 4050.846, "end": 4054.928, "text": "Y esto es una posibilidad para C\u00f3rdoba, pues nosotros somos un lugar para el turismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6616987280370046, "is_candidate": false}, {"start": 4054.928, "end": 4057.35, "text": "No es casualidad que hayamos quedado ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6366500250586002, "is_candidate": false}, {"start": 4057.35, "end": 4060.092, "text": "Pese al temor de la gente salir de la casa,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5409340353916867, "is_candidate": false}, {"start": 4060.732, "end": 4070.539, "text": " Pese a todos los cuidados que hubo, no es casualidad que hayamos tenido un promedio de doscientos cincuenta y cinco mil, doscientos cincuenta mil visitantes de otras provincias en enero y febrero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5285082403519797, "is_candidate": false}, {"start": 4070.539, "end": 4073.441, "text": "Que sigan siendo entre setenta y setenta y cinco mil ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7250915221462734, "is_candidate": false}, {"start": 4073.441, "end": 4076.523, "text": "Hablan las claras de la potencialidad que tiene el cuerpo de la actividad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6372801915357513, "is_candidate": false}, {"start": 4076.523, "end": 4088.472, "text": "Por eso nos parece importante, el gas natural, nos parece importante esta ayuda, como ya lo mencionaba, nos parece importante haber apoyado al sector turismo y que no pague el ingreso bruto hasta septiembre de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5807535551122813, "is_candidate": false}, {"start": 4088.852, "end": 4102.74, "text": " que no paguen inmobiliario hasta septiembre de este a\u00f1o, que no paguen el impuesto a las patentes que les dedicamos a Turismo hasta septiembre de este a\u00f1o, para que puedan recorponerse porque tuvieron el inicio de la pandemia meses muy, pero muy duros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5161075815563573, "is_candidate": false}, {"start": 4102.74, "end": 4109.224, "text": "As\u00ed que me parece, son por mencionar algunos hechos, y creo sinceramente que junto a los que pueden ser los motores", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5356037620539166, "is_candidate": false}, {"start": 4109.904, "end": 4122.311, "text": " la econom\u00eda y no quiero ser injusto porque estoy hablando de maquinaria agr\u00edcola, la maquinaria agr\u00edcola que tuvo un a\u00f1o que creci\u00f3 m\u00e1s del 50% la producci\u00f3n y otra econom\u00eda regional gordonesa nosotros producimos el 40%", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.538614878033034, "is_candidate": false}, {"start": 4123.539, "end": 4127.082, "text": " que junto al agro va de la mano con la expansi\u00f3n del agro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6329158637944037, "is_candidate": false}, {"start": 4127.082, "end": 4129.985, "text": "F\u00edjense las potencialidades que se nos hablan ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7369939985194591, "is_candidate": false}, {"start": 4129.985, "end": 4152.784, "text": "Por eso no soy optimista, en primer lugar, de que la pandemia el ser humano la va a superar, ser\u00eda imprudente decir cu\u00e1ndo, pero s\u00ed soy optimista porque fue capaz de hacer la vacuna en un a\u00f1o, empezar a vacunar, y pese al cuello de botella, la vacuna viene dando resultados de acuerdo a lo que se ha comprobado por parte de estados que han vacunado gran parte de su poblaci\u00f3n y m\u00e1s en el estado de atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5202191702082035, "is_candidate": false}, {"start": 4153.37, "end": 4159.854, "text": " Yo soy optimista respecto a C\u00f3rdoba y tambi\u00e9n de Argentina, porque esta oportunidad que se le abre a C\u00f3rdoba se le abre tambi\u00e9n a Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6469484546703697, "is_candidate": false}, {"start": 4159.854, "end": 4181.167, "text": "Una de las caracter\u00edsticas de la Argentina es que tiene ventaja comparativa, competitiva, en todo lo que es el complejo agroalimentario, tiene ventaja en lo que es la econom\u00eda del conocimiento, la ventaja que tiene C\u00f3rdoba puede estar un poco m\u00e1s desarrollada en algunos aspectos, porque no hay turismo como el que tiene C\u00f3rdoba, tal vez en otro punto de la patria, pero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4953407390644834, "is_candidate": true}, {"start": 4181.994, "end": 4184.255, "text": " es la misma caracter\u00edstica que tiene el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6380155281166711, "is_candidate": false}, {"start": 4184.255, "end": 4186.016, "text": "Y tiene todo para salir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7334489868590037, "is_candidate": false}, {"start": 4186.016, "end": 4203.002, "text": "Yo, como siempre, en relaci\u00f3n a la Argentina, hago votos para que los argentinos aprovechen esta posibilidad de salir que nos da la post-pandemia y consigamos que este crecimiento sea de manera permanente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.424776225165163, "is_candidate": true}, {"start": 4203.002, "end": 4207.484, "text": "Entonces, los votos que hago como corresponde y como argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4893358451999409, "is_candidate": true}, {"start": 4207.484, "end": 4210.085, "text": "Y como cordob\u00e9s, quiero decirles que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5688329687847729, "is_candidate": false}, {"start": 4211.167, "end": 4215.148, "text": " C\u00f3rdoba va a seguir progresando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8690097644000858, "is_candidate": false}, {"start": 4215.148, "end": 4220.87, "text": "Quiero pedirles, en definitiva, a los empresarios cordobeses, que son uno de los motores clave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5934428495378608, "is_candidate": false}, {"start": 4220.87, "end": 4226.391, "text": "No me distinto exactamente, yo mencion\u00e9 algunas econom\u00edas regionales y digo, pues son las que salgan m\u00e1s a la vista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49797842516237667, "is_candidate": true}, {"start": 4226.391, "end": 4234.193, "text": "Pero el empresario cordob\u00e9s es un motor clave en toda la actividad econ\u00f3mica cordobesa de una generaci\u00f3n de empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3937152100879664, "is_candidate": true}, {"start": 4234.193, "end": 4238.755, "text": "Quiero decirles que sigamos as\u00ed, sigamos trabajando juntos, dialogando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6588660375269141, "is_candidate": false}, {"start": 4238.755, "end": 4239.855, "text": "Siempre va a haber diferencias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7972650411698904, "is_candidate": false}, {"start": 4243.584, "end": 4246.728, "text": " pensar distinto a sociedades que no progresan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7054920866954087, "is_candidate": false}, {"start": 4246.728, "end": 4249.991, "text": "Bienvenido sea que se pueda pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47600933767748443, "is_candidate": true}, {"start": 4249.991, "end": 4255.116, "text": "Lo importante es de qu\u00e9 es el pensar distinto, qu\u00e9 es lo que permite que la sociedad progrese.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5347495754573535, "is_candidate": false}, {"start": 4256.306, "end": 4260.508, "text": " no significa que uno es enemigo irreconciliable y que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6165564352198534, "is_candidate": false}, {"start": 4260.508, "end": 4265.75, "text": "Significa que pese a pensar distinto, se puede trabajar juntos y se puede avanzar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5250882445140419, "is_candidate": false}, {"start": 4265.75, "end": 4269.532, "text": "Y esa es una caracter\u00edstica que tiene nuestra COP.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6102938427230926, "is_candidate": false}, {"start": 4269.532, "end": 4281.117, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces nosotros hemos disentido, lo digo como Estado, como responsable, como gobernador elegido para conducir el Estado, cu\u00e1ntas veces hemos disentido con algunos empresarios, algunos sectores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47259257426027723, "is_candidate": true}, {"start": 4281.117, "end": 4281.577, "text": "Varias veces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9104843378057436, "is_candidate": false}, {"start": 4281.577, "end": 4283.838, "text": "Pero no importa, seguimos trabajando juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6568084558094971, "is_candidate": false}, {"start": 4284.497, "end": 4286.718, "text": " No hace falta estar de acuerdo en todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6418341444072679, "is_candidate": false}, {"start": 4286.718, "end": 4296.943, "text": "Lo importante es que haya la confianza de que pese a que se piensa distinto, se puede trabajar juntos y as\u00ed se van encontrando las soluciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47985750787290515, "is_candidate": true}, {"start": 4296.943, "end": 4302.146, "text": "Yo quiero, adem\u00e1s de ratificar, en esta oportunidad, la confianza absoluta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5417940046249193, "is_candidate": false}, {"start": 4302.666, "end": 4328.426, "text": " En el desarrollo de C\u00f3rdoba, agradezco a los empresarios cordobeses la actitud durante este a\u00f1o de pandemia, porque han estado siempre intentando generar empleo, siempre intentando producir m\u00e1s, y han estado acompa\u00f1ando en medidas duras, que hubo que tomar en la primera hora de la pandemia, porque tambi\u00e9n el mundo viene aprendiendo con la pandemia, que absolutamente no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.477670079284516, "is_candidate": true}, {"start": 4329.335, "end": 4355.797, "text": " Quiero agradecerles el t\u00edtulo y decirles que yo tengo una profunda confianza de que juntos, la empresa, el sector cient\u00edfico-t\u00e9cnico, los trabajadores que tambi\u00e9n han actuado acompa\u00f1ando la situaci\u00f3n de la crisis, han actuado con absoluta sensaci\u00f3n, los sectores productores y las universidades trabajando juntos vamos a lograr que C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.52676199245593, "is_candidate": false}, {"start": 4357.074, "end": 4376.045, "text": " desde atr\u00e1s la pandemia, que C\u00f3rdoba aproveche el futuro que se viene, con las oportunidades, que en definitiva C\u00f3rdoba siga generando empleo, que es lo \u00fanico que garante la vida digna de la familia y garante el progreso social, la generaci\u00f3n de empleo genuino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5071976182461825, "is_candidate": false}, {"start": 4376.045, "end": 4380.948, "text": "Y as\u00ed lograremos el crecimiento con justicia social que todos anhelamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5773022956128808, "is_candidate": false}, {"start": 4380.948, "end": 4382.909, "text": "Much\u00edsimas gracias, muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7024502161306432, "is_candidate": false}, {"start": 4386.758, "end": 4393.723, "text": " Muchas gracias se\u00f1or gobernador, fue un honor para nuestra instituci\u00f3n contar con su presencia virtual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9542764689298107, "is_candidate": false}, {"start": 4393.723, "end": 4400.448, "text": "Comprendemos que su agenda contin\u00faa, por lo que aplaudimos fuertemente y virtual para despedirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9330694693296362, "is_candidate": false}, {"start": 4405.618, "end": 4431.587, "text": " Y continuamos, como es habitual, al finalizar cada reuni\u00f3n, invitamos a todos ustedes para el lunes 22 de marzo, contaremos con nuestra invitada especial, licenciada Mar\u00eda Eugenia Vidal, ex gobernadora de la provincia de Buenos Aires, por favor agendar y oportunamente comunicaremos la modalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9189146253874143, "is_candidate": false}, {"start": 4432.487, "end": 4444.517, "text": " Ahora s\u00ed, vamos a las preguntas que aqu\u00ed nos acaban de llegar para el Magister Marcelo Capello, de parte de los miembros del Consejo de Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9366511313655829, "is_candidate": false}, {"start": 4444.517, "end": 4449.781, "text": "Marcelo, \u00bfusted cree que va a haber acuerdo con el Fondo Monetario Internacional este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9341566834679668, "is_candidate": false}, {"start": 4449.781, "end": 4461.211, "text": "Bueno, ah\u00ed lo que se ha conocido o se especula", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9048843273741801, "is_candidate": false}, {"start": 4462.329, "end": 4489.776, "text": " y que puede, probablemente est\u00e9 detr\u00e1s de la nueva actitud en el gobierno respecto al fondo, a nivel pol\u00edtico, es la posibilidad de que el Fondo Monetario ampl\u00ede su capital con aportes socios, y eso implicar\u00eda para Argentina y otros pa\u00edses, posiblemente para Argentina, el recurso del Fondo Monetario que pueden usar, eventualmente, para pagar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9426337385255414, "is_candidate": false}, {"start": 4491.127, "end": 4496.292, "text": " deuda que vence con el fondo, que son alrededor de 5 mil millones de d\u00f3lares que vence en este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8928373132918865, "is_candidate": false}, {"start": 4496.292, "end": 4511.524, "text": "Me da la impresi\u00f3n que en el gobierno, esperando que se concrece esa situaci\u00f3n, ya no est\u00e1n tan ansiosos con cerrar un acuerdo antes de las elecciones, porque si entrara ese dinero extra del fondo, pr\u00e1cticamente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9789179956072338, "is_candidate": false}, {"start": 4512.663, "end": 4522.909, "text": " se aliviar\u00eda mucho el pago de los servicios de este a\u00f1o con ese organismo y pasar\u00eda en la discusi\u00f3n para despu\u00e9s de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0611748750796077, "is_candidate": false}, {"start": 4522.909, "end": 4535.496, "text": "Digo esto porque si bien hay una negociaci\u00f3n, ha habido eventos recientes pol\u00edticos que me parece que deben meter un poco de ruido en esa negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8529459759303878, "is_candidate": false}, {"start": 4535.496, "end": 4540.139, "text": "Sospecho que tiene que ver con esa posibilidad que reci\u00e9n mencion\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9701571275363016, "is_candidate": false}, {"start": 4540.139, "end": 4540.659, "text": "Dame la mano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9849346431148486, "is_candidate": false}, {"start": 4541.471, "end": 4545.713, "text": " Gracias Marcelo, por favor pueden levantar la mano para las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8274485238660074, "is_candidate": false}, {"start": 4545.713, "end": 4547.954, "text": "Vamos con la segunda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9298822971262907, "is_candidate": false}, {"start": 4547.954, "end": 4558.238, "text": "\u00bfCree usted que se flexibilizar\u00e1n las restricciones para importar y otros usos de las divisas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.93833280312337, "is_candidate": false}, {"start": 4558.238, "end": 4565.981, "text": "Bueno, esas restricciones nacieron porque, como mostr\u00e9 en la charla, hay pocas reservas netas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9046172413782608, "is_candidate": false}, {"start": 4567.466, "end": 4576.952, "text": " puede ser hasta negativa si no tenemos en cuenta aquellas reservas que son de m\u00e1s dif\u00edcil conversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9943482114827081, "is_candidate": false}, {"start": 4576.952, "end": 4585.457, "text": "En estos \u00faltimos dos meses, desde diciembre, han subido las reservas en forma marginal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9164910748131593, "is_candidate": false}, {"start": 4585.457, "end": 4590.921, "text": "A pesar de que el Banco Central ha comprado el mercado de cambios por super\u00e1vit comercial,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8730927285016319, "is_candidate": false}, {"start": 4592.225, "end": 4599.249, "text": " Pero hay otros destinos que se han llevado reservas, como por ejemplo una triangulaci\u00f3n entre bonos que se compran y se venden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9539169670254943, "is_candidate": false}, {"start": 4599.249, "end": 4606.852, "text": "Y que hay algunos c\u00e1lculos que hablan de cerca de 600 millones de d\u00f3lares que se perdieron de reservas en esa triangulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.957086025159019, "is_candidate": false}, {"start": 4606.852, "end": 4613.516, "text": "Me parece que ese tipo de intervenci\u00f3n que se ha logrado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9279455079299453, "is_candidate": false}, {"start": 4614.798, "end": 4644.231, "text": " bajar los tipos de cambios alternativos, y bajar tambi\u00e9n, o que no suba tanto, lograr que no suba tanto la cantidad de dinero, como ven\u00eda subiendo hasta octubre del a\u00f1o pasado, tiene, por supuesto, tambi\u00e9n costos, que ha hecho perder parte del reservo del Banco Central, que se recuperaron por otra v\u00eda, y tiene tambi\u00e9n costos en t\u00e9rminos de precios de esos bonos, que han hecho subir la tasa impl\u00edcita que se paga, y tambi\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de la suba del nuevo pa\u00eds que hemos tenido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9334361225762058, "is_candidate": false}, {"start": 4645.171, "end": 4648.672, "text": " Entonces, esa estrategia no podr\u00eda durar a muy largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9597714966143029, "is_candidate": false}, {"start": 4648.672, "end": 4673.759, "text": "Lo que va a ayudar es que esa muy buena cosecha de este a\u00f1o en d\u00f3lares, no s\u00e9 si tanto en producci\u00f3n, pero s\u00ed por los altos precios en d\u00f3lares, probablemente permita seguir con esa estrategia por parte del Banco Central, sin perder reservas, quiz\u00e1s acumulando un par de reservas, por lo cual no deber\u00eda endurecer las restricciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9422541135697072, "is_candidate": false}, {"start": 4675.009, "end": 4703.891, "text": " Ahora bien, como mostr\u00e9 en uno de los escenarios posibles, si empiezan nuevamente a perder reserva de banco central, si bien hab\u00edamos dicho que ese es menos probable, en ese caso se podr\u00edan endurecer las restricciones y, por el contrario, si una vez que impacte de lleno, desde abril, especialmente mayo, junio, los d\u00f3lares de la cosecha, y en ese caso acumula m\u00e1s reserva de banco central, podr\u00eda aliviarse m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9501245343325272, "is_candidate": false}, {"start": 4708.995, "end": 4712.438, "text": " de las caseras lentas del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0069020528962367, "is_candidate": false}, {"start": 4712.438, "end": 4713.499, "text": "Muy bien, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9442434696594719, "is_candidate": false}, {"start": 4713.499, "end": 4716.582, "text": "Ahora s\u00ed, cedemos la palabra al se\u00f1or Osvaldo Sicardi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9109750014050849, "is_candidate": false}, {"start": 4716.582, "end": 4721.786, "text": "Adelante, Osvaldo, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9516762776149968, "is_candidate": false}, {"start": 4721.786, "end": 4723.768, "text": "Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9534418326524077, "is_candidate": false}, {"start": 4723.768, "end": 4728.132, "text": "Gracias por darme la oportunidad de expresarme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8958141539844298, "is_candidate": false}, {"start": 4728.132, "end": 4732.096, "text": "Marcelo, el pa\u00eds en este momento est\u00e1 enfrentando dos frentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8706517963520636, "is_candidate": false}, {"start": 4734.431, "end": 4739.572, "text": " el frente sanitario con la pandemia y el frente econ\u00f3mico con la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8703190839740556, "is_candidate": false}, {"start": 4739.572, "end": 4757.117, "text": "Y vemos que, en este momento de dudas sobre esos dos frentes y de esa gran lucha que estamos llevando, esta semana el gobierno abre otro frente, que es el frente fiscal y el frente judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8820130164793751, "is_candidate": false}, {"start": 4757.117, "end": 4759.558, "text": "Entonces, la pregunta m\u00eda concreta es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.93442705317804, "is_candidate": false}, {"start": 4760.842, "end": 4779.059, "text": " \u00bfDe qu\u00e9 manera este frente nuevo que abre por la reforma jur\u00eddica de la Argentina puede afectar nuestra econom\u00eda, puede afectar las inversiones extranjeras, puede afectar la imagen de continuidad jur\u00eddica que el pa\u00eds no tiene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.902898359066243, "is_candidate": false}, {"start": 4779.059, "end": 4779.399, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0263339016303714, "is_candidate": false}, {"start": 4781.92, "end": 4794.81, "text": " Bueno, en la charla de hace unos minutos mencionaba al \u00faltimo, pero no por el lo menos importante, sino dentro de lo m\u00e1s importante, los aspectos pol\u00edticos y institucionales de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9896230575920328, "is_candidate": false}, {"start": 4794.81, "end": 4811.843, "text": "Yo creo que en estos \u00faltimos d\u00edas hubo hechos para preocuparse, que hab\u00eda mejorado un poco en algunos meses anteriores, despu\u00e9s de aquellos d\u00edas donde hasta se puso en duda el derecho de la propiedad en algunas circunstancias de toma de piernas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9620092998160987, "is_candidate": false}, {"start": 4813.698, "end": 4826.885, "text": " donde no quedaba muy claro parte de, o digamos, de qu\u00e9 lado estaban de esa grieta, en creer o no en los derechos de identidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8981490921016627, "is_candidate": false}, {"start": 4826.885, "end": 4839.413, "text": "Evidentemente en esos d\u00edas, las cotizaciones del tipo de cambio de mercado informal, deben haber tomado nota en la pol\u00edtica, se calmaron un poco,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9310366837746464, "is_candidate": false}, {"start": 4840.509, "end": 4851.751, "text": " Pero ahora se denota de nuevo el grado m\u00e1s elevado en el enfrentamiento que deviene de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0345417686806313, "is_candidate": false}, {"start": 4851.751, "end": 4857.912, "text": "Como usted dec\u00eda, Pablo, eso afecta las inversiones, sobre todo las inversiones grandes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0527083705548619, "is_candidate": false}, {"start": 4857.912, "end": 4862.833, "text": "Por ah\u00ed una pyme que ve que tiene m\u00e1s demanda, si eso empieza a ocurrir, invierte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.973975738909342, "is_candidate": false}, {"start": 4862.833, "end": 4866.374, "text": "No tiene demasiadas m\u00e1s alternativas, como ocurri\u00f3 en el 2010.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0136192451290003, "is_candidate": false}, {"start": 4867.603, "end": 4881.119, "text": " 3 hasta el 2011, pero las grandes inversiones miden mucho el riesgo, pa\u00edses bien soberanos, y c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n institucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.017731399846334, "is_candidate": false}, {"start": 4881.119, "end": 4883.962, "text": "Y tambi\u00e9n puede afectar el mercado de cambios, el inform\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0139021944360904, "is_candidate": false}, {"start": 4884.445, "end": 4886.906, "text": " se aumenta mucho la incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9858994341223205, "is_candidate": false}, {"start": 4886.906, "end": 4911.038, "text": "Bueno, aparentemente se ha cortado la comunicaci\u00f3n con Marcelo Capello, era la \u00faltima pregunta, as\u00ed es que les agradecemos a todos los conectados, cualquier cosa ustedes saben y tienen nuestros celulares, nuestros e-mails, vamos a estar remiti\u00e9ndoles el video de la charla de hoy, lo pueden ver a trav\u00e9s de YouTube y tambi\u00e9n con la direcci\u00f3n del link que les vamos a remitir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9541272207824676, "is_candidate": false}, {"start": 4911.038, "end": 4913.799, "text": "Much\u00edsimas gracias y nos vemos en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0783347880765561, "is_candidate": false}], "Index": 1070, "channel_id": "UC0ax85-9yJ1TEm9S0FHFsfg", "channel": "Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@IERALFUNDMED", "id": "QAlfHnw2d6w", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QAlfHnw2d6w", "title": "Reuni\u00f3n de Trabajo - Orador Invitado: Juan Schiaretti, Gobernador de la Provincia de C\u00f3rdoba", "duration": 4917.0, "view_count": 132.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}