{"segments": [{"start": 76.152, "end": 103.908, "text": " Muy bien, antes de dar inicio formal a esta sesi\u00f3n, quiero destacar la presencia del se\u00f1or Presidente del Superior Tribunal de Justicia, del Presidente de la C\u00e1mara Federal de Apelaciones, de los se\u00f1ores senadores y diputados nacionales, de los miembros del Gabinete Provincial, del Fiscal General de la Provincia, de los representantes de los distintos cultos religiosos, de los intendentes que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8322539388437773, "is_candidate": false}, {"start": 104.946, "end": 130.255, "text": " de los jefes de las Fuerzas Armadas y de Seguridad que est\u00e1n presentes, de los rectores y decanos de las universidades de nuestra provincia, de los representantes de las distintas c\u00e1maras empresariales, de los miembros de organizaciones sociales y sindicales que est\u00e1n presentes, periodistas, se\u00f1ores trabajadores de la prensa, al p\u00fablico en general que nos acompa\u00f1a a trav\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8351151234324653, "is_candidate": false}, {"start": 131.195, "end": 142.315, "text": " de los canales oficiales de comunicaci\u00f3n del Poder Legislativo, a todos les agradezco acompa\u00f1arnos en esta sesi\u00f3n inaugural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8536135367933122, "is_candidate": false}, {"start": 142.315, "end": 143.617, "text": "Contando con la presencia", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8602217277051838, "is_candidate": false}, {"start": 145.512, "end": 163.136, "text": " De 67 se\u00f1ores legisladores, entre los que est\u00e1n presentes y los que se han conectado de manera virtual, se ha alcanzado el cuore insuficiente y damos inicio a la sesi\u00f3n inaugural del cent\u00e9simo cuadrag\u00e9simo cuarto periodo ordinario de sesiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8677575556811296, "is_candidate": false}, {"start": 163.136, "end": 172.738, "text": "Invito a los se\u00f1ores presidentes de bloque a izar la bandera nacional en el m\u00e1stil de nuestro recinto y a los presentes a ponernos de pie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8297529983222887, "is_candidate": false}, {"start": 313.905, "end": 321.186, "text": " Por secretaria, se dar\u00e1 lectura al decreto convocatorio de la presente sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9016630213412768, "is_candidate": false}, {"start": 321.186, "end": 339.41, "text": "Decreto n\u00famero 4, dictado en C\u00f3rdoba el 12 de enero de 2022, visto las disposiciones de los art\u00edculos 96 y 98 de la Constituci\u00f3n de la provincia de C\u00f3rdoba, y considerando que conforme a lo establecido por las normas citadas, el d\u00eda 1 de febrero de cada a\u00f1o debe inaugurarse el per\u00edodo ordinario de sesiones parlamentarias", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.663863551660703, "is_candidate": false}, {"start": 340.074, "end": 345.457, "text": " invitando al titular del Poder Ejecutivo a dar cuenta ante el cuerpo legislativo del Estado de la Administraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7465750140869138, "is_candidate": false}, {"start": 345.457, "end": 365.53, "text": "Por lo expuesto y lo dispuesto por las normas constitucionales antedichas, el vicegobernador de la provincia, en su car\u00e1cter de presidente de la legislatura provincial, decreta, art\u00edculo primero, cita sea los se\u00f1ores legisladores a la sesi\u00f3n inaugural del cent\u00e9simo cuadrag\u00e9simo cuarto periodo ordinario de sesiones a desarrollarse en el Palacio Legislativo el d\u00eda martes 1 de febrero de 2022 a las 9.15 horas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6377246477154042, "is_candidate": false}, {"start": 367.569, "end": 384.744, "text": " Art\u00edculo segundo, inv\u00edtase al se\u00f1or gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba a la sesi\u00f3n citada en el art\u00edculo primero, a efectos de dar cumplimiento al art\u00edculo 98 de la Constituci\u00f3n provincial, los art\u00edculos tercero y cuarto son de forma, lo firma Manuel Fernando Calvo, vicegobernador de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.66649016166115, "is_candidate": false}, {"start": 384.744, "end": 395.093, "text": "Muy bien, hasta tanto arriba el se\u00f1or gobernador a esta legislatura provincial, voy a invitar a los se\u00f1ores legisladores a que pasen un breve cuarto intermedio en sus bancas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8873028956638921, "is_candidate": false}, {"start": 477.731, "end": 482.988, "text": " por lo que proceder\u00eda a recibirlo personalmente y acompa\u00f1arlo hasta este recinto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8432280447673302, "is_candidate": false}, {"start": 982.295, "end": 985.679, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "cosine_dist": 1.0259440923231375, "is_candidate": false}, {"start": 1085.435, "end": 1086.736, "text": " Muy bien, contin\u00faa la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7572393488018538, "is_candidate": false}, {"start": 1086.736, "end": 1097.707, "text": "Invito a los se\u00f1ores legisladores y a quienes nos acompa\u00f1an con su presencia a ponerse de pie para entonar las estrofas del himno nacional argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.814728638570321, "is_candidate": false}, {"start": 1128.443, "end": 1130.443, "text": " FUNDACI\u00d3N DE CINEMATOGRAF\u00cdA", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9738109255507559, "is_candidate": false}, {"start": 1156.475, "end": 1157.775, "text": " \u00a1Aqu\u00ed est\u00e1!", "cosine_dist": 0.9185164619848523, "is_candidate": false}, {"start": 1157.775, "end": 1158.076, "text": "\u00a1Aqu\u00ed est\u00e1!", "cosine_dist": 0.9268056405748146, "is_candidate": false}, {"start": 1185.953, "end": 1191.435, "text": " \u00a1O\u00edd, mortales, el grito sagrado!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0305363462183355, "is_candidate": false}, {"start": 1191.435, "end": 1194.557, "text": "\u00a1Libertad, libertad, libertad!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0181753034569212, "is_candidate": false}, {"start": 1194.557, "end": 1196.698, "text": "\u00a1O\u00edd el ruido de rotas cadenas!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8880819570549171, "is_candidate": false}, {"start": 1213.387, "end": 1221.632, "text": " Desde el trono a la noble igualdad, ya a su trono dign\u00edsimo abrieron las provincias heridas del Sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0160691328936902, "is_candidate": false}, {"start": 1234.86, "end": 1238.022, "text": " Y los libres del mundo responden \u00a1Ay, gran pueblo argentino, \u00a1salud!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9654420951367622, "is_candidate": false}, {"start": 1238.022, "end": 1239.383, "text": "\u00a1Ay, gran pueblo argentino, \u00a1salud!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0249576788890566, "is_candidate": false}, {"start": 1253.831, "end": 1257.913, "text": " Y los libres del mundo responden \u00a1Gracias al gran pueblo argentino!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9428864913493162, "is_candidate": false}, {"start": 1257.913, "end": 1258.413, "text": "\u00a1Salud!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0517387076762552, "is_candidate": false}, {"start": 1258.413, "end": 1264.016, "text": "Y los libres del mundo responden \u00a1Gracias al gran pueblo argentino!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9920733292279065, "is_candidate": false}, {"start": 1264.016, "end": 1264.476, "text": "\u00a1Salud!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0610847562787742, "is_candidate": false}, {"start": 1286.274, "end": 1286.294, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 1304.943, "end": 1310.545, "text": " sean eternos los laureles que supimos conseguir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.066486773496111, "is_candidate": false}, {"start": 1310.545, "end": 1315.647, "text": "\u00a1Que supimos conseguir!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876178360208871, "is_candidate": false}, {"start": 1315.647, "end": 1321.79, "text": "\u00a1Coronados de gloria vivamos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9753137351219663, "is_candidate": false}, {"start": 1321.79, "end": 1323.11, "text": "\u00a1Oh, juremos con gloria morir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9124812822704677, "is_candidate": false}, {"start": 1342.729, "end": 1343.049, "text": " En virtud", "cosine_dist": 1.0733406670254373, "is_candidate": false}, {"start": 1368.396, "end": 1379.18, "text": " de lo dispuesto por el art\u00edculo 98 de la Constituci\u00f3n Provincial, invito al se\u00f1or gobernador de la provincia, Juan Schiaretti, a dirigir su mensaje a esta legislatura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8367749949304593, "is_candidate": false}, {"start": 1413.507, "end": 1422.19, "text": " Muy buenos d\u00edas, autoridades presentes, se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31794087349185307, "is_candidate": true}, {"start": 1422.19, "end": 1432.953, "text": "Vengo a esta casa para cumplir con el mandato constitucional de abrir las sesiones legislativas de 2022.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21480504631111053, "is_candidate": true}, {"start": 1432.953, "end": 1441.916, "text": "Lo hago cuando atravesamos un tiempo de pandemia que lleva ya dos a\u00f1os, que nos pone frente a desaf\u00edos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2655833176232798, "is_candidate": true}, {"start": 1442.509, "end": 1445.031, "text": " que nadie puede obviar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4154369176832827, "is_candidate": true}, {"start": 1445.031, "end": 1449.916, "text": "Por un lado, est\u00e1 la responsabilidad de cuidar a nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2669698237208201, "is_candidate": true}, {"start": 1449.916, "end": 1454.64, "text": "Por el otro, lograr que la provincia siga avanzando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39548457310279794, "is_candidate": true}, {"start": 1454.64, "end": 1464.288, "text": "Por eso, en C\u00f3rdoba hay dos agendas, la agenda de la pandemia y la agenda de la producci\u00f3n y el empleo para seguir progresando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26528549753323594, "is_candidate": true}, {"start": 1464.288, "end": 1466.29, "text": "Desde el principio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5986434443692037, "is_candidate": false}, {"start": 1466.96, "end": 1472.664, "text": " supimos que esta cat\u00e1strofe sanitaria mundial nos iba a afectar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3287390684187538, "is_candidate": true}, {"start": 1472.664, "end": 1480.73, "text": "Por eso nunca escatimamos ning\u00fan tipo de esfuerzo, ni humano ni econ\u00f3mico, para enfrentarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3146411552126176, "is_candidate": true}, {"start": 1480.73, "end": 1493.859, "text": "Porque sabemos que primero est\u00e1 la gente, segundo est\u00e1 la gente y tercero est\u00e1 la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2760510207604916, "is_candidate": true}, {"start": 1493.859, "end": 1495.921, "text": "Este \u00faltimo a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6317682198970556, "is_candidate": false}, {"start": 1497.011, "end": 1519.065, "text": " llevamos invertido para atender el COVID, 22.500 millones de pesos, o sea, 240 millones de d\u00f3lares que erog\u00f3 la provincia solo para atender la pandemia, sin considerar las dem\u00e1s erogaciones en concepto de salud p\u00fablica que hizo C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18921217140788926, "is_candidate": true}, {"start": 1519.813, "end": 1538.3, "text": " Y me alegro que hayamos hecho esta inversi\u00f3n, porque eso nos permiti\u00f3 cuidar el sistema de salud p\u00fablico provincial, el municipal y tambi\u00e9n el sistema de salud privado de C\u00f3rdoba, que fue apoyado por el gobierno provincial para que juntos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2512499732528184, "is_candidate": true}, {"start": 1539.13, "end": 1561.06, "text": " Hici\u00e9ramos ese entramado sanitario que permiti\u00f3 que en los momentos m\u00e1s cr\u00edticos de la pandemia no faltaran camas en nuestra C\u00f3rdoba y que permiti\u00f3 enfrentarla con la uni\u00f3n de toda nuestra C\u00f3rdoba, porque nuestra C\u00f3rdoba se articul\u00f3 solidariamente para enfrentar la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23518472385250289, "is_candidate": true}, {"start": 1561.707, "end": 1574.191, "text": " Por eso quiero agradecer a los equipos de salud p\u00fablicos y privados, porque ellos han dejado todo para enfrentar la pandemia y lo siguen haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27234766967708746, "is_candidate": true}, {"start": 1574.191, "end": 1583.414, "text": "Tambi\u00e9n quiero agradecer a uno de los que colaboraron desde la primera hora, intendentes, jefes comunales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32432642372130316, "is_candidate": true}, {"start": 1584.179, "end": 1600.606, "text": " docentes, fuerzas armadas y de seguridad, a las fuerzas pol\u00edticas de la oposici\u00f3n, a la fuerza de la producci\u00f3n y el trabajo, a los voluntarios, a las organizaciones civiles, religiosas, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29667352893019505, "is_candidate": true}, {"start": 1600.606, "end": 1610.009, "text": "Todos han hecho y hacen su aporte para que C\u00f3rdoba sufra el menor da\u00f1o posible a causa de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3313471951584148, "is_candidate": true}, {"start": 1618.024, "end": 1634.842, "text": " Y juntos debemos seguir batallando mientras dure este farajeo, sin hacer pol\u00edtica, ni con la pandemia ni con la vacuna, diciendo a nuestra gente siempre la verdad, siguiendo las recomendaciones de nuestros cient\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.250412884543298, "is_candidate": true}, {"start": 1635.715, "end": 1657.748, "text": " uniendo y organizando la sociedad para combatir, consensuando las medidas, apoyando a los damnificados, actuando en definitiva como somos los cordobeses, solidarios, serios y con coraje para enfrentar y superar las dificultades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2719851300356162, "is_candidate": true}, {"start": 1657.748, "end": 1660.17, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4474590912815868, "is_candidate": true}, {"start": 1661.431, "end": 1668.376, "text": " Como dijimos hace un a\u00f1o, la pandemia tambi\u00e9n trajo una crisis econ\u00f3mica mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32140515007216997, "is_candidate": true}, {"start": 1668.376, "end": 1677.183, "text": "En Argentina, la econom\u00eda cay\u00f3 un 10% en 2020, lo que aument\u00f3 la pobreza y el desempleo en la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26223713630649514, "is_candidate": true}, {"start": 1677.952, "end": 1693.324, "text": " Y si bien en 2021 rebot\u00f3 la actividad econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds, se siguen profundizando las causas del estancamiento y declive de las \u00faltimas d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24645182315868497, "is_candidate": true}, {"start": 1693.324, "end": 1705.773, "text": "Seguimos siendo un pa\u00eds unitario donde el Estado Nacional gobierna fundamentalmente para el AMBA que tiene privilegio en detrimento del interior profundo de la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3174273493898362, "is_candidate": true}, {"start": 1712.159, "end": 1717.603, "text": " que estos privilegios se profundizaron en estos \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30699774179368544, "is_candidate": true}, {"start": 1717.603, "end": 1730.231, "text": "F\u00edjense, como ejemplo, en el transporte de pasajeros, el AMBA pas\u00f3 a concentrar el 83,2% de los subsidios por el boleto urbano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34061538273475, "is_candidate": true}, {"start": 1730.771, "end": 1746.663, "text": " Por eso el boleto cuesta all\u00e1, en el AMBA, 18 pesos, mientras en Rosario y en C\u00f3rdoba cuesta alrededor de 50 pesos, pese a los subsidios que ponen las provincias y los municipios en estas dos grandes ciudades de la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3061509239269594, "is_candidate": true}, {"start": 1747.361, "end": 1761.866, "text": " Un boleto C\u00f3rdoba-La Calera, que es la misma distancia que Plaza de Mayo-La Matanza, cuesta cinco veces y media m\u00e1s que el boleto desde Plaza de Mayo a La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3237454189900949, "is_candidate": true}, {"start": 1761.866, "end": 1772.05, "text": "C\u00f3rdoba-La Calera cuesta 120 pesos contra 23 pesos que cuesta el boleto desde Plaza de Mayo a La Matanza en el AMPO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3393216860158863, "is_candidate": true}, {"start": 1773.652, "end": 1787.326, "text": " C\u00f3rdoba reclama una ley nacional que reparte equitativamente los subsidios al transporte y acabe con los privilegios del AMBA en ese sentido en relaci\u00f3n al interior de la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4667310997956501, "is_candidate": true}, {"start": 1790.942, "end": 1794.123, "text": " Lo mismo sucede con la energ\u00eda el\u00e9ctrica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5382122039181589, "is_candidate": false}, {"start": 1794.123, "end": 1808.829, "text": "Mientras en el interior del pa\u00eds cada provincia se hace cargo de la distribuci\u00f3n de la misma, es el Estado Nacional quien presta el servicio en el AMBA a trav\u00e9s de las empresas EDENOR y EDESUR.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2883236290378146, "is_candidate": true}, {"start": 1809.429, "end": 1826.145, "text": " Y esas empresas recibieron 112 mil millones de pesos en subsidio por energ\u00eda comprada Kamesa y que no pagaron en los \u00faltimos tiempos, mientras en C\u00f3rdoba la pagamos religiosamente todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2954295262824833, "is_candidate": true}, {"start": 1826.145, "end": 1829.848, "text": "Kamesa es la empresa nacional distribuidora de la energ\u00eda en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4041665300435492, "is_candidate": true}, {"start": 1830.629, "end": 1832.772, "text": " en cualquier lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5735325485602085, "is_candidate": false}, {"start": 1832.772, "end": 1837.78, "text": "Comprar sin pagar es subsidio y en Argentina tambi\u00e9n es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3751016698934646, "is_candidate": true}, {"start": 1837.78, "end": 1842.627, "text": "Por eso recibieron 112 mil millones de pesos de subsidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3960323645216006, "is_candidate": true}, {"start": 1843.362, "end": 1861.225, "text": " C\u00f3rdoba reclama que Edenor y Edesur pasen a jurisdicci\u00f3n de Caba y de provincia de Buenos Aires como era hasta que asumi\u00f3 el actual gobierno nacional que hab\u00eda conseguido C\u00f3rdoba que pasen all\u00ed y pase lo mismo que en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41684848564393695, "is_candidate": true}, {"start": 1862.441, "end": 1866.322, "text": " Las cloacas y el agua es exactamente igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4545124089987219, "is_candidate": true}, {"start": 1866.322, "end": 1883.245, "text": "En la Naci\u00f3n, en el \u00fanico lugar donde presta el servicio de agua y cloacas es en el AMBA a trav\u00e9s de la empresa ICE, que en el a\u00f1o 2021 recibi\u00f3 102 mil millones de pesos del Tesoro Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3431218968553118, "is_candidate": true}, {"start": 1883.245, "end": 1885.346, "text": "Y est\u00e1 previsto que en el 2022 reciba otros 193 mil millones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3904703031058627, "is_candidate": true}, {"start": 1890.407, "end": 1908.739, "text": " Mientras en C\u00f3rdoba los acueductos troncales, y estamos en una provincia donde no le sobre el agua, por eso estamos haciendo los acueductos troncales, y la grande sobra de cloacas la tenemos que pagar todos los cordobeses, tomando cr\u00e9dito o poniendo los recursos de contado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35773066900779427, "is_candidate": true}, {"start": 1908.739, "end": 1909.64, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9677744048169735, "is_candidate": false}, {"start": 1910.1, "end": 1923.789, "text": " Por eso C\u00f3rdoba reclama que la empresa ISA tambi\u00e9n pase a cargo de CABA y de provincias de Buenos Aires como es en el interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4640070138551303, "is_candidate": true}, {"start": 1923.789, "end": 1929.673, "text": "Y f\u00edjense lo que pasa con la NAFTA y el GMC para uso vehicular automotor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5274631267880918, "is_candidate": false}, {"start": 1930.814, "end": 1934.216, "text": " son m\u00e1s baratos en el AMBA que en el interior de la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.463212252825951, "is_candidate": true}, {"start": 1934.216, "end": 1943.36, "text": "El GNC que se carga en los autos en nuestra C\u00f3rdoba cuesta 54% m\u00e1s que en el puerto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4179043749484356, "is_candidate": true}, {"start": 1943.36, "end": 1954.966, "text": "Esto se debe a la decisi\u00f3n del gobierno nacional y su empresa YPF de hacer m\u00e1s barata la vida de los habitantes del AMBA en desmedro del interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3264138765428035, "is_candidate": true}, {"start": 1955.626, "end": 1970.219, "text": " C\u00f3rdoba tambi\u00e9n reclama que esta injusticia con el interior de la patria tenga fin y la NAFTA y el GNC cueste lo mismo, porque no hay justificativo para que sea m\u00e1s barato en el agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47545415053445317, "is_candidate": true}, {"start": 1970.219, "end": 1973.002, "text": "Y quiero tambi\u00e9n que tengamos en claro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4892049048976074, "is_candidate": true}, {"start": 1974.4, "end": 1993.775, "text": " y no tengamos duda, nuestra C\u00f3rdoba es una provincia productiva por naturales y por eso tal vez es una de las provincias m\u00e1s perjudicadas por esta Argentina unitaria donde las decisiones se toman desde el AMBA y a favor del AMBA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3099615114126645, "is_candidate": true}, {"start": 1994.565, "end": 2008.674, "text": " Nosotros aportamos el 30% de las retenciones a las exportaciones agropecuarias, que van a subsidiar la vida de los habitantes del puerto de Buenos Aires y sus alrededores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3437868872271299, "is_candidate": true}, {"start": 2008.674, "end": 2024.345, "text": "Pusimos al fisco nacional 240 mil millones de pesos en el a\u00f1o 2021, que es lo que se llevaron Edenor, Edesur, y tambi\u00e9n lo que se llevaron dem\u00e1s en el subsidio al transporte, los habitantes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3811150672053588, "is_candidate": true}, {"start": 2024.445, "end": 2025.525, "text": " del AMBA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9557906514346455, "is_candidate": false}, {"start": 2025.525, "end": 2032.547, "text": "C\u00f3rdoba reitera el reclamo que se eliminen las retenciones a la exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43544007784977634, "is_candidate": true}, {"start": 2032.547, "end": 2039.509, "text": "Este impuesto no existe en ning\u00fan lugar de nuestra Latinoam\u00e9rica ni en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6407316505675094, "is_candidate": false}, {"start": 2039.509, "end": 2045.971, "text": "Que se lo haga gradualmente y hasta que desaparezca, que est\u00e9 a cuenta del impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41388572294034043, "is_candidate": true}, {"start": 2046.551, "end": 2055.875, "text": " y que se eliminen inmediatamente las retenciones que quedan al complejo l\u00e1cteo, al complejo manicero y al complejo de legumbre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3860266470138326, "is_candidate": true}, {"start": 2056.903, "end": 2072.972, "text": " Asimismo, reclamamos que se acabe inmediatamente el cepo a la exportaci\u00f3n de carne que perjudica a nuestra producci\u00f3n y que no logr\u00f3 nunca bajar el precio de la carne a la mesa de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37593185528769135, "is_candidate": true}, {"start": 2072.972, "end": 2080.196, "text": "Baste se\u00f1alar que el a\u00f1o pasado la inflaci\u00f3n fue del 50% en el pa\u00eds y la carne aument\u00f3 un 61%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39579806773402926, "is_candidate": true}, {"start": 2082.857, "end": 2097.718, "text": " Tambi\u00e9n decimos que debe haber una nueva ley de biocombustible que establezca para los derivados del ma\u00edz y la soja el mismo tratamiento que para los derivados de la ca\u00f1a de az\u00facar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36657843606864426, "is_candidate": true}, {"start": 2098.098, "end": 2109.709, "text": " Los cordobeses queremos que nuestros productos tengan el mismo tratamiento que lo que pasa con productos de provincias hermanas, como es la ca\u00f1a de az\u00facar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3638986810720468, "is_candidate": true}, {"start": 2109.709, "end": 2111.371, "text": "Ni m\u00e1s ni menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6576864487213523, "is_candidate": false}, {"start": 2111.371, "end": 2121.361, "text": "No queremos estar a merced de un bur\u00f3crata de cuarto nivel, que es el secretario de Energ\u00eda, que dice cu\u00e1l es el nivel de mezcla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4042539374050865, "is_candidate": true}, {"start": 2121.781, "end": 2123.983, "text": " entre bios, combustibles y nafta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4861456307284435, "is_candidate": true}, {"start": 2123.983, "end": 2135.07, "text": "Queremos que est\u00e9 en la ley y que se nos trate igual que se trata a los derivados de la ca\u00f1a de gasoil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4913761987354678, "is_candidate": true}, {"start": 2135.07, "end": 2138.933, "text": "Y tambi\u00e9n quiero ser claro en un punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.571023019171712, "is_candidate": false}, {"start": 2140.12, "end": 2156.906, "text": " Nuestra provincia reclama que la naci\u00f3n nos pague los 210 millones de d\u00f3lares que nos debe por incumplimiento de convenios de obras viales firmadas por el anterior gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35914931765726554, "is_candidate": true}, {"start": 2156.906, "end": 2168.09, "text": "Porque la firm\u00f3 el anterior gobierno nacional y no puso pr\u00e1cticamente ni un peso, ni para la circunvalaci\u00f3n de C\u00f3rdoba, ni para la bajada de Altas Cumbres, ni para la variante Costa Sur.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28498358309362404, "is_candidate": true}, {"start": 2168.67, "end": 2174.032, "text": " Todas esas obras las tuvo que hacer la provincia con recursos propios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5512719934891048, "is_candidate": false}, {"start": 2174.032, "end": 2183.194, "text": "Y queremos, tal cual lo firm\u00f3 y lo admiti\u00f3 el actual gobierno nacional cuando firm\u00f3 la deuda, queremos que nos las paguen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37925667273092545, "is_candidate": true}, {"start": 2183.194, "end": 2189.436, "text": "Y debo decirles a todos los cordobeses que C\u00f3rdoba va a defender sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49132477800870566, "is_candidate": true}, {"start": 2190.777, "end": 2194.26, "text": " Hemos reclamado por esta deuda y seguiremos reclamando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4266718454596866, "is_candidate": true}, {"start": 2194.26, "end": 2210.335, "text": "C\u00f3rdoba va a defender todos los fondos que nos corresponden, sin hacernos los guapos, sin prepotear, sin gritar, porque guapos son los que, con serenidad y templanza, saben defender a su gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29803193563608943, "is_candidate": true}, {"start": 2210.335, "end": 2215.46, "text": "Y los cordobeses sabemos defender nuestros derechos y a nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5515617198471581, "is_candidate": false}, {"start": 2216.92, "end": 2237.036, "text": " Y por eso digo tambi\u00e9n, los cordobeses no le debemos nada a la Naci\u00f3n, al contrario, es ella quien nos mete la mano en el bolsillo con la retenci\u00f3n a la exportaci\u00f3n desde hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os y ni nos paga las obras que firm\u00f3 hace 6 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3322388275378162, "is_candidate": true}, {"start": 2238.248, "end": 2248.097, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores, dije tambi\u00e9n hace unos minutos que nuestro pa\u00eds est\u00e1 estancado y en declive desde hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3743977717459044, "is_candidate": true}, {"start": 2249.051, "end": 2265.303, "text": " Para corroborarlo, basta ver que mientras pa\u00edses hermanos como Uruguay y Chile disminuyeron la pobreza en las \u00faltimas d\u00e9cadas, en Argentina la misma subi\u00f3 del 5% de pobres que ten\u00edamos en 1974 a 41% en 2021.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3046945934173946, "is_candidate": true}, {"start": 2270.987, "end": 2283.134, "text": " Y vivimos, hace mucho ya, discutiendo c\u00f3mo repartir la escasez en vez de discutir c\u00f3mo crecer de manera sostenida en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30061301312141386, "is_candidate": true}, {"start": 2283.134, "end": 2296.542, "text": "S\u00f3lo se discuten consignas y se profundiza la grieta en lugar de consensuar sobre la sustancia de las cosas que hay que hacer para dejar atr\u00e1s la decadencia de la paz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2555948232941335, "is_candidate": true}, {"start": 2297.301, "end": 2316.002, "text": " Y quiero tambi\u00e9n dejar en claro que los que somos progresistas de verdad y defendemos la necesidad de la justicia social desde el inicio de nuestras vidas, los que peleamos en serio contra la dictadura y le dimos la cara a la muerte, muchas veces por eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.359264761420782, "is_candidate": true}, {"start": 2316.602, "end": 2339.085, "text": " los que recibimos tiros en nuestro cuerpo por defender la libertad y la democracia, los que fuimos perseguidos o encarcelados, sabemos que gobernar recitando consignas, pseudo progresistas, mientras se degradan las instituciones y se profundiza la decadencia y la pobreza en el pa\u00eds, demuestra", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3822949913241077, "is_candidate": true}, {"start": 2339.605, "end": 2349.849, "text": " en realidad una actitud feudal y autoritaria que nada tiene que ver con el progresismo que recitan estos que se dicen progresistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4887249466763347, "is_candidate": true}, {"start": 2349.849, "end": 2351.23, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9057596221282491, "is_candidate": false}, {"start": 2355.783, "end": 2375.334, "text": " Los progresistas en serio, no queremos ni entramos en la grieta, no nos peleamos con nadie, respetamos y construimos con quienes piensan distinto a nosotros y defendemos a rajatabla, la democracia y los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3615832001557283, "is_candidate": true}, {"start": 2375.854, "end": 2391.502, "text": " y m\u00e1s all\u00e1 de las crisis que sufra la patria, estaremos siempre poniendo el cuerpo para que haya institucionalidad en nuestra Argentina, que es una conquista de varias d\u00e9cadas del pueblo y no la podemos perder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3915607931065985, "is_candidate": true}, {"start": 2391.502, "end": 2395.144, "text": "Siempre estaremos defendiendo la institucionalidad de la paz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6126010841278694, "is_candidate": false}, {"start": 2396.676, "end": 2406.305, "text": " Y tampoco, quienes somos progresistas en serio, entramos en la discusi\u00f3n est\u00e9ril si debe haber m\u00e1s mercado o m\u00e1s Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36105654643515017, "is_candidate": true}, {"start": 2406.305, "end": 2411.63, "text": "Ya lo dijo con sentido com\u00fan un canciller alem\u00e1n de la postguerra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3017505348196716, "is_candidate": true}, {"start": 2412.307, "end": 2419.694, "text": " Tiene que haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3560046170186758, "is_candidate": true}, {"start": 2419.694, "end": 2429.003, "text": "Esta frase expresa el equilibrio que tiene que tener una sociedad para progresar y darle vida digna a cada uno de sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3956661059391522, "is_candidate": true}, {"start": 2429.685, "end": 2436.209, "text": " El sector privado es el que debe competir, invertir y generar empleo genuino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33897079799549656, "is_candidate": true}, {"start": 2436.209, "end": 2454.219, "text": "Y al Estado le corresponde garantizar la estabilidad de la regla de juegos para que haya inversi\u00f3n, cuidar el funcionamiento del sistema democr\u00e1tico, impulsar la pluralidad de ideas, tener equilibrio fiscal, promover la actividad econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30321117329587444, "is_candidate": true}, {"start": 2454.759, "end": 2466.789, "text": " hacer las obras de infraestructura que mejore la vida de las familias, y a la vez hacer la justicia social que nadie m\u00e1s que el Estado pueda realizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2969075869424199, "is_candidate": true}, {"start": 2466.789, "end": 2474.015, "text": "Mal que les pese a aquellos que defienden a ultranza la desaparici\u00f3n del Estado y sus funciones,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4418663856946693, "is_candidate": true}, {"start": 2474.375, "end": 2478.363, "text": " el Estado es el \u00fanico que garantiza la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48195422268938914, "is_candidate": true}, {"start": 2478.363, "end": 2487.018, "text": "El Estado tiene que tener la fuerza y la organizaci\u00f3n eficiente para poder hacer la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5468465311874422, "is_candidate": false}, {"start": 2487.018, "end": 2487.318, "text": "Tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9487478756360844, "is_candidate": false}, {"start": 2488.837, "end": 2502.691, "text": " Quiero decirles que para dejar atr\u00e1s la Argentina del estancamiento y de la decadencia, la Argentina de la pobreza, es necesario que los dirigentes asumamos la responsabilidad que nos corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29920028451501823, "is_candidate": true}, {"start": 2502.691, "end": 2504.492, "text": "\u00bfY para cu\u00e1l nos han votado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6556591623553115, "is_candidate": false}, {"start": 2505.342, "end": 2522.558, "text": " que se hable menos y se haga m\u00e1s, que dejemos atr\u00e1s la pol\u00edtica del diagn\u00f3stico, que dejemos de ser comentaristas de la pol\u00edtica para transformarnos en dirigentes ocupados en mejorar la realidad de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2627984280836413, "is_candidate": true}, {"start": 2522.558, "end": 2528.184, "text": "Necesitamos dirigentes que piensen en la agenda de la sociedad y no de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3325502790221977, "is_candidate": true}, {"start": 2528.703, "end": 2543.047, "text": " Si somos capaces de actuar as\u00ed, no tengo dudas que nuestra Argentina dejar\u00e1 atr\u00e1s largos a\u00f1os de decadencia y entrar\u00e1 en la senda del progreso sostenible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2605667606727764, "is_candidate": true}, {"start": 2543.047, "end": 2549.368, "text": "Nuestro modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba funciona con estos principios y nunca se detiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30247006210411076, "is_candidate": true}, {"start": 2549.368, "end": 2557.05, "text": "Impulsa siempre la generaci\u00f3n de empleo genuino, porque el empleo genuino es lo que garante la vida digna de la familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.284667181246843, "is_candidate": true}, {"start": 2557.731, "end": 2570.238, "text": " Por eso la sanci\u00f3n el a\u00f1o pasado y el apoyo a la ley de la econom\u00eda del conocimiento y de las nuevas tecnolog\u00edas, que son una econom\u00eda regional cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3441767660388052, "is_candidate": true}, {"start": 2570.238, "end": 2577.622, "text": "Por eso ya habilitamos 40 parques industriales a lo largo y a lo ancho de C\u00f3rdoba y este 2022 habilitaremos otros 10 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4012326349065607, "is_candidate": true}, {"start": 2581.224, "end": 2586.185, "text": " Por eso pusimos en marcha una nueva ley de promoci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36935847944798295, "is_candidate": true}, {"start": 2586.185, "end": 2601.329, "text": "Por eso nuestro apoyo a una de las principales econom\u00edas regionales de C\u00f3rdoba, el complejo agroalimentario, que nos permite seguir creciendo y adem\u00e1s junto a los productores del sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3125941425171569, "is_candidate": true}, {"start": 2601.989, "end": 2616.421, "text": " de manera in\u00e9dita en Argentina, estamos pavimentando m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros de caminos rurales para sacar la producci\u00f3n de nuestro campo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35373687665766507, "is_candidate": true}, {"start": 2616.421, "end": 2624.228, "text": "Y por eso tambi\u00e9n nuestro apoyo a otra econom\u00eda regional clave de C\u00f3rdoba como es el turismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4317748291429435, "is_candidate": true}, {"start": 2625.35, "end": 2640.096, "text": " En definitiva, nuestro modelo de gesti\u00f3n abraza a todos los sectores de la econom\u00eda de la provincia y los defiende con u\u00f1as y dientes, porque eso es defender el progreso de todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25971704490263225, "is_candidate": true}, {"start": 2641.221, "end": 2656.452, "text": " Adem\u00e1s, el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba se caracteriza por tener un Estado presente, un Estado presente que desarrolla programas sociales concretos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30225680672493815, "is_candidate": true}, {"start": 2656.452, "end": 2666.258, "text": "Me refiero al boleto educativo, al boleto obrero, al boleto para mayores, al boleto social, a los programas de empleo como el PPP,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38177965516379475, "is_candidate": true}, {"start": 2667.581, "end": 2675.005, "text": " El programa de empleo para los profesionales reci\u00e9n recibidos, para las mujeres y hombres mayores de 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34397278707450984, "is_candidate": true}, {"start": 2675.005, "end": 2679.207, "text": "Los planes como el PORMI para mujeres j\u00f3venes madres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3203222168689578, "is_candidate": true}, {"start": 2679.207, "end": 2683.489, "text": "El programa para garantizar la leche diaria a m\u00e1s de 252.000 ni\u00f1os de 90 d\u00edas a 11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5024237230460854, "is_candidate": false}, {"start": 2689.065, "end": 2699.014, "text": " programa de Salas Kuhn, y en fin, un sinn\u00famero de acciones que apuntan a generar igualdad de oportunidades y justicia social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2803969340195136, "is_candidate": true}, {"start": 2699.014, "end": 2710.044, "text": "Incluso, como corresponde, no dudamos en darle continuidad a un gran programa social como el PAIC, concebido hace tiempo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35938298425091686, "is_candidate": true}, {"start": 2710.504, "end": 2726.974, "text": " por el gobernador radical Eduardo C\u00e9sar Angelot, porque C\u00f3rdoba tienen claro que lo que importa es lo que precisa nuestro pueblo y no la vanidad de los dirigentes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3624462233824961, "is_candidate": true}, {"start": 2726.974, "end": 2737.981, "text": "En nuestra provincia los derechos humanos y la igualdad de g\u00e9nero no se declaman, se practican y no se hace pol\u00edtica con eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34603232370521053, "is_candidate": true}, {"start": 2740.638, "end": 2749.66, "text": " El enorme crecimiento que ha tenido nuestra provincia en este tiempo es el resultado de una planificaci\u00f3n, no de la casualidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3169579441092425, "is_candidate": true}, {"start": 2749.66, "end": 2769.005, "text": "All\u00ed est\u00e1n las autopistas, las autov\u00edas, las rutas que unen pueblos y ciudades, los caminos rurales, los puentes, las circunvalaciones en distintas ciudades, como la de C\u00f3rdoba, obra inconclusa durante 60 a\u00f1os, a la que ahora le hemos agregado el tercer carril.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3094436961129883, "is_candidate": true}, {"start": 2769.787, "end": 2789.351, "text": " Tambi\u00e9n all\u00ed est\u00e1n los gasoductos, los acueductos, las cloacas, el tendido de red de electricidad, la fibra \u00f3ptica, como dije, todo lo que hace falta en materia de infraestructura para poder avanzar en el progreso social de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2930799057684984, "is_candidate": true}, {"start": 2789.351, "end": 2791.892, "text": "Lo que dijimos, que \u00edbamos a realizar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4265365618554693, "is_candidate": true}, {"start": 2793.255, "end": 2804.505, "text": " En 2021, hace un a\u00f1o, en esta casa, lo hicimos tal cual reza en el informe que hemos hecho p\u00fablico y entregamos a cada legislador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2846570781122624, "is_candidate": true}, {"start": 2804.505, "end": 2815.636, "text": "Se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores, en 2022 seguiremos haciendo realidad el progreso con justicia social en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2715655470907218, "is_candidate": true}, {"start": 2816.474, "end": 2830.667, "text": " para seguir cuidando el medio ambiente y desarrollar la econom\u00eda circular, este a\u00f1o construiremos 10 plantas de producci\u00f3n de biodiesel para autoconsumo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34374888896237754, "is_candidate": true}, {"start": 2830.667, "end": 2840.977, "text": "En obras viales se han licitado, iniciamos la construcci\u00f3n de las autov\u00edas de Punilla, desde San Roque hasta Molinari, y la de Altagracia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3687643616818074, "is_candidate": true}, {"start": 2842.105, "end": 2844.126, "text": " hasta Villa Ciudad de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5768282908097826, "is_candidate": false}, {"start": 2844.126, "end": 2855.331, "text": "Tambi\u00e9n avanzaremos en el segundo anillo de circunvalaci\u00f3n de la ciudad de C\u00f3rdoba y los distribuidores en cinco cruces del primer anillo de la mil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3485126538288833, "is_candidate": true}, {"start": 2855.331, "end": 2863.275, "text": "Y pavimentaremos rutas en el sur, como la ruta 10 que estamos haciendo entre Levalle y Adelia Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35156114638902847, "is_candidate": true}, {"start": 2863.275, "end": 2869.158, "text": "Rutas en el norte, como la que une San Jos\u00e9 de la Dormida con La Sarre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38981981368699536, "is_candidate": true}, {"start": 2869.878, "end": 2887.26, "text": " rutas en el este, como la ruta que une La Para con Toropeuja, rutas en el oeste, como la ruta que llega y pasa a los t\u00faneles en camino hacia Chancan\u00ed y la ruta que va desde Taninga hasta Talaca\u00f1aba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3235718133895946, "is_candidate": true}, {"start": 2888.61, "end": 2896.233, "text": " rutas en el centro, como la continuidad de la ruta de Colonia Videla hacia la ruta 10.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3475840333761603, "is_candidate": true}, {"start": 2896.233, "end": 2899.694, "text": "En definitiva, rutas en todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40791380410201394, "is_candidate": true}, {"start": 2899.694, "end": 2905.816, "text": "Son 100 obras viales que est\u00e1n en curso y que vamos a iniciar en 2022.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3279411937109842, "is_candidate": true}, {"start": 2905.816, "end": 2909.177, "text": "100 obras viales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7129489314567966, "is_candidate": false}, {"start": 2909.177, "end": 2915.279, "text": "Y 50, 50 las vamos a terminar este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5490684149976588, "is_candidate": false}, {"start": 2915.279, "end": 2917.06, "text": "Hicimos los gasautos troncales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5102475699284228, "is_candidate": false}, {"start": 2917.947, "end": 2927.396, "text": " Y seguiremos con la construcci\u00f3n de las redes de gas domiciliaria en 87 localidades de C\u00f3rdoba en este 2022.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26276025763341326, "is_candidate": true}, {"start": 2927.396, "end": 2930.479, "text": "Esto beneficiar\u00e1 a 13.000 familias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4430981254057139, "is_candidate": true}, {"start": 2930.479, "end": 2932.421, "text": "Y tambi\u00e9n conectaremos a 280 empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4824711982856241, "is_candidate": true}, {"start": 2935.202, "end": 2939.303, "text": " Y quiero detenerme un segundo en los gasoductos troncales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4783499448402766, "is_candidate": true}, {"start": 2939.303, "end": 2944.885, "text": "Para los fundamentalistas del mercado, que no quieren que el Estado acose.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33835073849490616, "is_candidate": true}, {"start": 2944.885, "end": 2959.989, "text": "Si no hubiera hecho el Estado cordob\u00e9s la red de gasoductos troncales, no tendr\u00edamos gas en casi ning\u00fan lado de la provincia, porque no hab\u00eda en muchos lugares y donde hab\u00eda no ha alcanzado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4100212882851403, "is_candidate": true}, {"start": 2959.989, "end": 2962.93, "text": "Hubo que hacer los gasoductos troncales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7112104481602868, "is_candidate": false}, {"start": 2962.93, "end": 2964.49, "text": "Por eso sostenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7352361186487723, "is_candidate": false}, {"start": 2964.79, "end": 2973.253, "text": " Tiene que haber tanto Estado como haga falta y los gasoductos troncales son responsabilidad del Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43894252354540486, "is_candidate": true}, {"start": 2973.253, "end": 2976.734, "text": "Y por eso C\u00f3rdoba sigue progresando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6273554842557131, "is_candidate": false}, {"start": 2976.734, "end": 2978.735, "text": "Lo mismo que el agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5993087857680485, "is_candidate": false}, {"start": 2978.735, "end": 2981.896, "text": "La nuestra no es una provincia que le sobre el agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4688252988342395, "is_candidate": true}, {"start": 2981.896, "end": 2992.68, "text": "Vimos que en cuanto tuvimos 45, 50 d\u00edas de sequ\u00eda y 20 d\u00edas de gran calor, comenzaron a secarse muchos reservorios y pozos de agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34873675769510715, "is_candidate": true}, {"start": 2993.624, "end": 3007.818, "text": " Si C\u00f3rdoba no hubiera tenido gobernantes que al inicio del siglo pasado tuvieron la visi\u00f3n de hacer los diques, a C\u00f3rdoba le faltar\u00eda el agua y ser\u00edamos mucho menos que 3.800.000 habitantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32072436296502527, "is_candidate": true}, {"start": 3007.818, "end": 3010.621, "text": "Fue esa visi\u00f3n la que nos permiti\u00f3 tener agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38850433297235165, "is_candidate": true}, {"start": 3011.221, "end": 3016.983, "text": " pero igual hay que seguir poniendo agua en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3927876239868576, "is_candidate": true}, {"start": 3016.983, "end": 3040.132, "text": "Por eso los 10 acueductos troncales, dos de los cuales ya est\u00e1n terminados y estamos tomando las medidas junto a la hermana provincia de Santa Fe para hacer este 2022, para lograr el inicio del gran acueducto interprovincial que traiga agua del r\u00edo Paran\u00e1 a San Francisco en la primera etapa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.350160654561094, "is_candidate": true}, {"start": 3040.792, "end": 3051.298, "text": " vamos a traer a C\u00f3rdoba el agua del r\u00edo Paran\u00e1 para que no nos falte C\u00f3rdoba agua en las pr\u00f3ximas veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3929354704362388, "is_candidate": true}, {"start": 3051.298, "end": 3058.121, "text": "Tambi\u00e9n, en 2022, tendremos en marcha 37 obras de cloacas que beneficiar\u00e1n a 440 mil cordobes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34294394467015166, "is_candidate": true}, {"start": 3058.121, "end": 3059.302, "text": "Las cloacas, salvo en el AMBA,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5814566468487125, "is_candidate": false}, {"start": 3067.105, "end": 3074.527, "text": " donde la pagamos todos los argentinos, en el resto del pa\u00eds la tenemos que hacer, o las provincias o los municipios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2964640252207792, "is_candidate": true}, {"start": 3074.527, "end": 3079.709, "text": "Por constituci\u00f3n provincial, en nuestra C\u00f3rdoba es responsabilidad de los municipios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3420401288614049, "is_candidate": true}, {"start": 3079.709, "end": 3086.591, "text": "Pero la verdad es que los municipios no tienen las espaldas financieras para encarar solos esa obra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30066034392568974, "is_candidate": true}, {"start": 3086.591, "end": 3092.473, "text": "Por eso el Estado provincial est\u00e1 all\u00ed ayud\u00e1ndolos y poniendo recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3462386109852328, "is_candidate": true}, {"start": 3092.473, "end": 3094.694, "text": "Y por eso tambi\u00e9n, este a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6270569664406843, "is_candidate": false}, {"start": 3095.572, "end": 3119.667, "text": " vamos a terminar y poner en marcha la mayor obra de cloaca del interior de la patria, que es la ampliaci\u00f3n de la planta de Bajo Grande y los m\u00e1s de 50 kil\u00f3metros de colectoras troncales, aqu\u00ed en Ciudad de C\u00f3rdoba, como terminamos el a\u00f1o pasado, la planta de cloaca en R\u00edo Cuarto y en San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30352766565567135, "is_candidate": true}, {"start": 3119.667, "end": 3124.43, "text": "C\u00f3rdoba va por m\u00e1s saneamiento para sus hijos, porque eso es cuidar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5591541347310611, "is_candidate": false}, {"start": 3125.01, "end": 3129.476, "text": " la salud, la ecolog\u00eda y el medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6606292470916537, "is_candidate": false}, {"start": 3129.476, "end": 3140.551, "text": "Y en seguridad seguiremos mejorando la formaci\u00f3n de nuestros polic\u00edas, por un lado, y d\u00e1ndoles el equipamiento necesario para combatir el delito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3383360690269206, "is_candidate": true}, {"start": 3141.212, "end": 3152.218, "text": " se comprar\u00e1n 10.000 chalecos antibalas, 220 veh\u00edculos y se colocar\u00e1n 440 nuevas c\u00e1maras de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32926834181303943, "is_candidate": true}, {"start": 3152.218, "end": 3157.561, "text": "Avanzaremos tambi\u00e9n con las alarmas comunitarias, entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34526059224407446, "is_candidate": true}, {"start": 3157.561, "end": 3167.066, "text": "En salud, iniciaremos la construcci\u00f3n del nuevo hospital de la zona noroeste de la ciudad de C\u00f3rdoba, porque la crisis", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3268322354122598, "is_candidate": true}, {"start": 3168.257, "end": 3171.312, "text": " que tiene nuestra patria, el empobrecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.431421711990019, "is_candidate": true}, {"start": 3171.997, "end": 3184.085, "text": " que le sucede a nuestro pueblo, hace m\u00e1s patente que nunca la necesidad de que el Estado garantice la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33861706809021275, "is_candidate": true}, {"start": 3184.085, "end": 3192.07, "text": "All\u00ed donde falta, fundamentalmente, donde m\u00e1s se nota la pobreza que es en los grandes conglomerados urbanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31357202811604334, "is_candidate": true}, {"start": 3192.07, "end": 3200.136, "text": "Por eso hay hospitales p\u00fablicos en esta gran ciudad de C\u00f3rdoba, al norte, al noreste,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3511662882313533, "is_candidate": true}, {"start": 3201.016, "end": 3223.093, "text": " con el hospital El P\u00edo Torres al sureste, con el Florencio D\u00edaz al suroeste, con el hospital Eva Per\u00f3n de los filtros y las violetas que inauguramos el a\u00f1o pasado, y ahora vamos por el hospital noroeste en la zona de Arguello, en la zona m\u00e1s popular de la seccional 14.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3361639616212776, "is_candidate": true}, {"start": 3223.093, "end": 3223.514, "text": "Y tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9100557548988497, "is_candidate": false}, {"start": 3224.93, "end": 3247.686, "text": " porque es C\u00f3rdoba y porque nosotros la precisamos que est\u00e9 integrada sanitariamente a nuestra provincia, este a\u00f1o se inicia la construcci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n para hacerlo nuevo y con mayor cantidad de camas y posibilidad de atenci\u00f3n del Hospital de Huincar Renanco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3691240415095527, "is_candidate": true}, {"start": 3248.226, "end": 3262.438, "text": " C\u00f3rdoba no termina en R\u00edo Cuarto, C\u00f3rdoba termina al sur de Guidobro, al sur de Huincas Renanc\u00f3, al sur de Ranquele, al sur de Pinz\u00e9n, al sur de Ital\u00f3, al sur de Onagoite y al sur de Bouchard.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4669744839566019, "is_candidate": true}, {"start": 3262.438, "end": 3265.04, "text": "Y todo debe estar integrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7338387428131699, "is_candidate": false}, {"start": 3265.04, "end": 3268.844, "text": "Por eso va el hospital al sur como fue el hospital de La Dormida al Norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.389328567603353, "is_candidate": true}, {"start": 3269.424, "end": 3281.256, "text": " Y tambi\u00e9n para este gran conglomerado, que es el gran C\u00f3rdoba, es necesario que Villa Allende tenga un nuevo hospital municipal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35307187028236464, "is_candidate": true}, {"start": 3281.256, "end": 3285.521, "text": "Y all\u00ed lo vamos a construir en este a\u00f1o por parte de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3570633094528307, "is_candidate": true}, {"start": 3286.209, "end": 3291.991, "text": " El Estado debe garantizar la salud a todos sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45205926771385474, "is_candidate": true}, {"start": 3291.991, "end": 3298.293, "text": "Esta es la concepci\u00f3n que tenemos nosotros, y esto significa un Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3274625751001662, "is_candidate": true}, {"start": 3298.293, "end": 3302.434, "text": "Como tambi\u00e9n quiero decirles, queridas y queridos legisladores,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.461698567911354, "is_candidate": true}, {"start": 3302.874, "end": 3317.102, "text": " que este a\u00f1o 2022 pondremos en marcha, porque ya lo estamos terminando, al nuevo edificio de la Maternidad Provincial Cordobesa, aqu\u00ed en Avenida V\u00e9lez Sarfia, de esta ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28891591160585817, "is_candidate": true}, {"start": 3317.102, "end": 3329.57, "text": "Para que los cordobesitos que vengan al mundo sean recibidos con amor y con comodidades que merecen cuando lleguen a compartir la vida con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3993928062808667, "is_candidate": true}, {"start": 3329.57, "end": 3329.83, "text": "Tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9876163164631757, "is_candidate": false}, {"start": 3331.511, "end": 3345.578, "text": " Me parece importante se\u00f1alar algo que permanentemente decimos, que es que el nombre de la justicia social en este siglo es la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3115050638285085, "is_candidate": true}, {"start": 3345.578, "end": 3347.059, "text": "Y quiero agregarles tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5955409348631328, "is_candidate": false}, {"start": 3347.932, "end": 3356.121, "text": " que el nombre de la justicia social en el siglo XXI es la educaci\u00f3n y el acceso a Internet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31286335535144305, "is_candidate": true}, {"start": 3356.121, "end": 3362.548, "text": "Porque si no hay acceso a Internet, no hay posibilidad de desarrollar la vida con dignidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3078717849023659, "is_candidate": true}, {"start": 3362.548, "end": 3364.61, "text": "Esta es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40829298061125263, "is_candidate": true}, {"start": 3364.61, "end": 3365.391, "text": "Y ambas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6788078128429591, "is_candidate": false}, {"start": 3366.031, "end": 3381.822, "text": " educaci\u00f3n y acceso a Internet la tiene que garantizar el Estado, porque no van a hacer obras para acceso a Internet en los lugares m\u00e1s rec\u00f3nditos de C\u00f3rdoba, las empresas que prestan el servicio, porque no les rentable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3181200978593143, "is_candidate": true}, {"start": 3381.822, "end": 3395.791, "text": "Entonces all\u00ed tambi\u00e9n tiene que estar el Estado garantizando que cada cordob\u00e9s tenga acceso a Internet a trav\u00e9s de un Internet barato y de alta velocidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31878185611132326, "is_candidate": true}, {"start": 3396.411, "end": 3408.976, "text": " Y por eso este a\u00f1o vamos a tener en marcha, en educaci\u00f3n, en construcci\u00f3n, ya tenemos algunas en marcha y otras las ponemos en marcha este a\u00f1o, 100 escuelas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38057286353605935, "is_candidate": true}, {"start": 3408.976, "end": 3412.417, "text": "100 escuelas hacemos entre este a\u00f1o y el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43912775818608185, "is_candidate": true}, {"start": 3413.809, "end": 3438.852, "text": " porque la educaci\u00f3n tiene que ir donde est\u00e1 la gente, y porque la crisis, as\u00ed como la crisis hace de que la gente tenga que ir indefectiblemente a utilizar el sistema de salud p\u00fablica, as\u00ed como la crisis hizo en salud que cerraran las cl\u00ednicas privadas en numerosas localidades del interior de la provincia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2813193621851857, "is_candidate": true}, {"start": 3439.512, "end": 3455.079, "text": " As\u00ed como la crisis origin\u00f3 eso, la crisis est\u00e1 originando tambi\u00e9n que haya m\u00e1s demanda de la educaci\u00f3n p\u00fablica porque hay muchas familias que no pueden pagar la cuota de los colegios privados de sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.277012125427755, "is_candidate": true}, {"start": 3455.079, "end": 3462.742, "text": "Por eso hay que hacer las escuelas que haga falta hacer y por eso son 100 nuevas escuelas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48720824816152297, "is_candidate": true}, {"start": 3462.742, "end": 3468.745, "text": "Y lo mismo que en Internet, tenemos que llegar a cada pueblo con el Internet", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46132525800874513, "is_candidate": true}, {"start": 3469.517, "end": 3471.338, "text": " en la puerta del mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5342386303366502, "is_candidate": false}, {"start": 3471.338, "end": 3486.623, "text": "Este a\u00f1o vamos a llegar a 245 localidades y el a\u00f1o que viene vamos a estar presente en las 427 municipalidades y comunas de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.309824241223443, "is_candidate": true}, {"start": 3486.623, "end": 3487.923, "text": "El Estado provincial", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6909252924485925, "is_candidate": false}, {"start": 3490.319, "end": 3511.487, "text": " El Estado Provincial no quiere ser un vendedor de Internet, pero el Estado Provincial, porque esta honorable legislatura lo autoriz\u00f3, s\u00ed va a ser un distribuidor mayorista de Internet para garantizar que llegue el Internet a la entrada de cada pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.308366534745408, "is_candidate": true}, {"start": 3511.487, "end": 3519.61, "text": "Y despu\u00e9s en cada pueblo ser\u00e1n las cooperativas, ser\u00e1n los municipios, ser\u00e1n las empresas que le har\u00e1n la distribuci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3198962513542013, "is_candidate": true}, {"start": 3520.071, "end": 3522.843, "text": " del Internet a cada una de las familias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.274018015790808, "is_candidate": true}, {"start": 3522.843, "end": 3524.731, "text": "Pero el Internet tiene que estar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.398761578979809, "is_candidate": true}, {"start": 3525.757, "end": 3533.639, "text": " de velocidad y a precio barato en cada entrada de cada uno de los pueblos de nuestra corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3293661148356445, "is_candidate": true}, {"start": 3533.639, "end": 3540.762, "text": "Y eso lo va a garantizar el Estado porque no lo va a garantizar tampoco ning\u00fan privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3349495775805844, "is_candidate": true}, {"start": 3540.762, "end": 3555.106, "text": "Eso es justicia social, eso es un Estado presente, eso es un Estado que mira hacia el futuro y ve que el Internet es justicia social y sin Internet hay atraso para nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44955408476192515, "is_candidate": true}, {"start": 3555.646, "end": 3564.21, "text": " Y C\u00f3rdoba se tiene que poner a la vanguardia en estas cosas, como hemos sido siempre los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3280980150108095, "is_candidate": true}, {"start": 3564.21, "end": 3572.053, "text": "Adem\u00e1s, quiero decirles que como no se nos escapan las dificultades,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42906646239904156, "is_candidate": true}, {"start": 3572.944, "end": 3574.564, "text": " que origin\u00f3 la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6342107240567353, "is_candidate": false}, {"start": 3574.564, "end": 3579.226, "text": "No se nos escapa este empobrecimiento que ha sufrido la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3485530788306912, "is_candidate": true}, {"start": 3579.226, "end": 3585.707, "text": "Esta necesidad mayor que tiene nuestra gente de ser acompa\u00f1ada por el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3610594837776965, "is_candidate": true}, {"start": 3585.707, "end": 3600.591, "text": "Y como nosotros siempre, adem\u00e1s de ser un Estado presente, estamos acompa\u00f1ando a la gente, estamos al lado de la gente, para ayudarla a paliar las dificultades, para ayudarla a progresar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2459310969540741, "is_candidate": true}, {"start": 3602.071, "end": 3626.998, "text": " para ser ejecutados y realizados en 2022 y 2023, es que estamos poniendo en marcha, esta semana, esta semana que inicia hoy, estamos poniendo en marcha un programa de 10.000 viviendas a trav\u00e9s del cr\u00e9dito del Banco Provincia de C\u00f3rdoba y a trav\u00e9s de las viviendas en...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2999906712783913, "is_candidate": true}, {"start": 3632.907, "end": 3637.16, "text": " 6,500 viviendas semis para que las familias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4033633899238791, "is_candidate": true}, {"start": 3638.05, "end": 3657.035, "text": " m\u00e1s humildes, las que tienen menores ingresos, para las familias que reci\u00e9n comienzan en su vida como familia puedan tener esa casa, esa semilla de vivienda de 36 metros cuadrados que despu\u00e9s puedan ampliar, pero que dejen de pagar alquiler.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24615040373388686, "is_candidate": true}, {"start": 3657.035, "end": 3662.256, "text": "Y por eso tambi\u00e9n el Banco de C\u00f3rdoba va a otorgar 3.500 cr\u00e9ditos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.309465989199476, "is_candidate": true}, {"start": 3662.256, "end": 3665.937, "text": "Quiero decir que estos cr\u00e9ditos tienen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34242087361452644, "is_candidate": true}, {"start": 3667.188, "end": 3680.578, "text": " como tope en su cuota el 25% del ingreso de cada familia y ser\u00e1n corregidos por la variaci\u00f3n salaria y no tendr\u00e1n tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2754789647976492, "is_candidate": true}, {"start": 3680.578, "end": 3690.645, "text": "Esta es la manera en la cual vamos a ejecutar el programa de estas 10.000 viviendas para nuestras familias de corno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28131107396575594, "is_candidate": true}, {"start": 3690.645, "end": 3692.827, "text": "Tambi\u00e9n la crisis dej\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44154514163083414, "is_candidate": true}, {"start": 3693.945, "end": 3705.014, "text": " y aument\u00f3 la cantidad de asentamientos que hay de barrios precarios en muchas ciudades de nuestra corda, en muchos pueblos de nuestra corda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3680362091271563, "is_candidate": true}, {"start": 3705.014, "end": 3714.142, "text": "Y no podemos nosotros no darle a esta gente el agua, el cord\u00f3n cuneta y la luz que precisa como m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3712776161281063, "is_candidate": true}, {"start": 3714.628, "end": 3725.457, "text": " Por eso, junto a los intendentes, haremos y estamos haciendo 80 urbanizaciones en varias ciudades de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3220261993296487, "is_candidate": true}, {"start": 3725.457, "end": 3733.563, "text": "Esto beneficia a 130 mil cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46013393473716246, "is_candidate": true}, {"start": 3733.563, "end": 3742.43, "text": "Son 27 mil familias de cordobeses que van a ver c\u00f3mo su asentamiento se transforma en barrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43356492528485846, "is_candidate": true}, {"start": 3742.43, "end": 3742.871, "text": "Y tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.819298225114906, "is_candidate": false}, {"start": 3743.999, "end": 3752.321, "text": " Tenemos muchas familias que viven con los padres o que est\u00e1n ah\u00ed intentando ampliar su casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4411004587304307, "is_candidate": true}, {"start": 3752.321, "end": 3771.026, "text": "Para ello, vamos a poner en marcha un programa para otorgar hasta 50.000 cr\u00e9ditos, como el programa Vida Digna, para que esta familia pueda ampliar su vivienda, hacerla conexi\u00f3n a alg\u00fan servicio o hacerse la pieza o el ba\u00f1o que le falte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32739168827230036, "is_candidate": true}, {"start": 3771.741, "end": 3791.322, "text": " como tambi\u00e9n la crisis produce anomia en el funcionamiento de la sociedad y es necesario que las sociedades vuelvan a juntarse, es necesario que la sociedad vuelva a vivir sin miedo, es necesario que la sociedad se relacione.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3392947498137394, "is_candidate": true}, {"start": 3792.119, "end": 3801.386, "text": " Y por eso impulsamos nuevamente los consejos de seguridad barrial, de seguridad ciudadana en toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37747661353543127, "is_candidate": true}, {"start": 3801.386, "end": 3810.032, "text": "Y ahora estamos creando lugares f\u00edsicos para que all\u00ed se desarrollen actividades sociales de acuerdo a la caracter\u00edstica de cada sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40297543285658766, "is_candidate": true}, {"start": 3810.032, "end": 3819.118, "text": "Estamos y vamos a construir 100 centros deportivos, recreativos y sociales en todo el territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4042764604315411, "is_candidate": true}, {"start": 3822.731, "end": 3848.163, "text": " Otra cosa que se observa y lo vimos el a\u00f1o pasado, claramente la demanda que tuvo cuando pusimos en marcha, que es la imposibilidad por la crisis de muchas familias, o de pagar una cuenta que tienen, o de comprar un electrodom\u00e9stico, o de saldar una factura que puedan deber, o de comprar un instrumento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2953685461831116, "is_candidate": true}, {"start": 3848.951, "end": 3851.674, "text": " poder trabajar como cuenta propista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37666501140060527, "is_candidate": true}, {"start": 3851.674, "end": 3866.067, "text": "Por eso vamos a poner en marcha este a\u00f1o 100.000 microcr\u00e9ditos del Banco de la Gente para apuntalar a las familias que sufren la secuela de la crisis econ\u00f3mica y de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37728632870883216, "is_candidate": true}, {"start": 3866.067, "end": 3871.573, "text": "Y quiero decirles a todos los cordobeses, para que queden claros,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5121392292453975, "is_candidate": false}, {"start": 3872.33, "end": 3875.713, "text": " En C\u00f3rdoba no hay clientelismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4308918438580279, "is_candidate": true}, {"start": 3875.713, "end": 3882.299, "text": "En C\u00f3rdoba los microcr\u00e9ditos ser\u00e1n por inscripci\u00f3n autom\u00e1tica y por sorteo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3626884948260427, "is_candidate": true}, {"start": 3882.299, "end": 3894.149, "text": "Los cr\u00e9ditos del programa de las 10.000 viviendas tambi\u00e9n ser\u00e1n por inscripci\u00f3n autom\u00e1tica y por sorteo lo mismo que los 50.000 cr\u00e9ditos de vida digna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33024492712698594, "is_candidate": true}, {"start": 3894.589, "end": 3905.196, "text": " Nosotros no especulamos en C\u00f3rdoba con la necesidad de la gente, nosotros vamos a apoyarla, ayudarla, a superar las dificultades que tenga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4023917857348295, "is_candidate": true}, {"start": 3905.196, "end": 3915.163, "text": "Y en C\u00f3rdoba no hay clientelismo y hay transparencia, por eso las adjudicaciones se har\u00e1n por sorteo como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35642820408210174, "is_candidate": true}, {"start": 3915.163, "end": 3920.747, "text": "Queridas y queridos cordobeses, se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4065310734125812, "is_candidate": true}, {"start": 3921.644, "end": 3941.384, "text": " Nuestro gobierno no para, habla poco y hace mucho, y seguiremos apostando por una C\u00f3rdoba productiva, una C\u00f3rdoba acad\u00e9mica, una C\u00f3rdoba solidaria, una C\u00f3rdoba protagonista y rebelde, porque eso est\u00e1 en nuestro derecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3887680114290222, "is_candidate": true}, {"start": 3942.15, "end": 3954.81, "text": " Queremos dejar a nuestros j\u00f3venes una provincia fuerte que les permita seguir desafiando los tiempos sin callarse y sin arrodillarse ante nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35213232544336615, "is_candidate": true}, {"start": 3954.81, "end": 3957.314, "text": "Por eso les pido, desagradezco", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6240569427271181, "is_candidate": false}, {"start": 3957.955, "end": 3960.517, "text": " a todos el acompa\u00f1amiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4618520987504412, "is_candidate": true}, {"start": 3960.517, "end": 3967.264, "text": "Y les pido que sigamos juntos, defendiendo y trabajando por nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3634214944109452, "is_candidate": true}, {"start": 3967.264, "end": 3972.628, "text": "Este es nuestro lugar en el mundo y estamos orgullosos de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4254281677230002, "is_candidate": true}, {"start": 3972.628, "end": 3973.87, "text": "\u00a1Vamos C\u00f3rdoba!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7004579737245674, "is_candidate": false}, {"start": 3973.87, "end": 3977.173, "text": "El futuro es nuestro y lo hacemos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5367515737155082, "is_candidate": false}, {"start": 3977.173, "end": 3978.414, "text": "\u00a1Viva C\u00f3rdoba!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.826980091510402, "is_candidate": false}, {"start": 3978.414, "end": 3980.996, "text": "\u00a1Viva el valiente pueblo cordob\u00e9s!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7742389489870991, "is_candidate": false}, {"start": 3980.996, "end": 3981.817, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8149503755035481, "is_candidate": false}, {"start": 4049.082, "end": 4050.827, "text": " se\u00f1ores presentes, a ponerse de pie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8417467582302129, "is_candidate": false}, {"start": 4158.114, "end": 4164.578, "text": " Muy bien, de este modo queda as\u00ed inaugurado el cent\u00e9simo cuadrag\u00e9simo cuarto periodo ordinario de sesiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8078521554268132, "is_candidate": false}, {"start": 4164.578, "end": 4165.818, "text": "Se levanta la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8271071267964519, "is_candidate": false}, {"start": 4165.818, "end": 4166.619, "text": "Muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.094752996917209, "is_candidate": false}], "Index": 1115, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "QU1zVdyz1XI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QU1zVdyz1XI", "title": "Sesi\u00f3n inaugural del 144\u00b0 Periodo Legislativo", "duration": 4246.0, "view_count": 4065.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}