{"segments": [{"start": 83.507, "end": 83.548, "text": " ee", "cosine_dist": 0.9459882202891752, "is_candidate": false}, {"start": 301.124, "end": 316.835, "text": " El se\u00f1or director del Instituto de Investigaci\u00f3n y Planificaci\u00f3n Sanitaria, el doctor Rodolfo Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.954108688107325, "is_candidate": false}, {"start": 316.835, "end": 322.058, "text": "La se\u00f1ora secretaria de Prevenci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Salud, la bioqu\u00edmica Gabriela Barb\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9857488680830789, "is_candidate": false}, {"start": 322.058, "end": 325.761, "text": "Dem\u00e1s autoridades, se\u00f1ores trabajadores de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0167134767183905, "is_candidate": false}, {"start": 326.986, "end": 334.291, "text": " Estamos hoy aqu\u00ed con motivo de dar a conocer la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica actual de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9754533613316874, "is_candidate": false}, {"start": 334.291, "end": 341.136, "text": "En primer t\u00e9rmino, entonces, vamos a escuchar la palabra, el mensaje del se\u00f1or Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9483022522714751, "is_candidate": false}, {"start": 341.136, "end": 342.877, "text": "Escuchamos a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9796466728594376, "is_candidate": false}, {"start": 356.866, "end": 383.995, "text": " Muy buen d\u00eda, querido Vicegobernador de la Provincia, Manuel Calvo, querido Ministro de Salud, Diego Cardoso, querido Director del Instituto de Investigaci\u00f3n y Planificaci\u00f3n Sanitaria, Rodolfo Rodr\u00edguez, querida Secretaria de Prevenci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Salud, doctora Gabriela Barb\u00e1s, representantes, amigas y amigos periodistas, representantes de los medios de prensa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23740884822542463, "is_candidate": true}, {"start": 385.49, "end": 404.802, "text": " Amigos y amigas, quer\u00edamos hoy brindar el informe de la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica de nuestra C\u00f3rdoba y c\u00f3mo vamos a seguir en nuestra nueva fase que el Gobierno Nacional, a trav\u00e9s del Decreto de Necesidad y Urgencia, defini\u00f3 ayer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18352407762619338, "is_candidate": true}, {"start": 404.802, "end": 415.028, "text": "En primer lugar, yo quiero agradecerle a todos los cordobes la actitud que han tenido en estos m\u00e1s de cinco meses de pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2638343048821339, "is_candidate": true}, {"start": 415.839, "end": 423.443, "text": " El pueblo de C\u00f3rdoba ha tenido una actitud seria y responsable frente a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2637459959115025, "is_candidate": true}, {"start": 423.443, "end": 426.744, "text": "\u00bfY qu\u00e9 ha permitido esa actitud de los cordobeses?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.419434044694464, "is_candidate": true}, {"start": 426.744, "end": 438.25, "text": "Ha permitido, en primer lugar, que nuestra provincia se equipara, se equipara con los elementos necesarios para combatir la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2954689248542469, "is_candidate": true}, {"start": 438.25, "end": 440.431, "text": "Nosotros pasamos de 326 a 882 camas con respirador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3556051540941144, "is_candidate": true}, {"start": 445.971, "end": 453.152, "text": " no hay distrito en el pa\u00eds que haya dado ese salto en la cantidad de camas con respiradores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2570511545871008, "is_candidate": true}, {"start": 453.152, "end": 466.155, "text": "Tambi\u00e9n contratamos el personal que hac\u00eda falta y establecimos la coordinaci\u00f3n necesaria entre el sector p\u00fablico y el sector privado para combatir la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28191606793636126, "is_candidate": true}, {"start": 466.155, "end": 475.357, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los resultados que alcanzamos por esa actitud del pueblo de C\u00f3rdoba y por ese trabajo que venimos desarrollando conjunto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3091251174116595, "is_candidate": true}, {"start": 476.192, "end": 486.642, "text": " En primer lugar, hoy estamos con una ocupaci\u00f3n del 5%, solamente de las camas que tienen respirador, y estoy hablando de las camas COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3029262493039515, "is_candidate": true}, {"start": 486.642, "end": 490.606, "text": "Estamos con una ocupaci\u00f3n del 14,7% de las camas COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4018864391186888, "is_candidate": true}, {"start": 495.211, "end": 511.383, "text": " y de las camas \u00fatiles de la provincia, esa estad\u00edstica que todos los d\u00edas saca la naci\u00f3n, mientras en todo el pa\u00eds el promedio ayer era del 60,6%, en nuestra C\u00f3rdoba es del 33,5%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2602387952099575, "is_candidate": true}, {"start": 511.383, "end": 521.51, "text": "O sea, C\u00f3rdoba est\u00e1 en buenas condiciones, mejor que otros distritos para enfrentar lo que viene de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3243324580463103, "is_candidate": true}, {"start": 522.262, "end": 545.72, "text": " Esto nos permite hoy decir que C\u00f3rdoba tambi\u00e9n est\u00e1 en esta situaci\u00f3n porque nosotros venimos testeando masivamente, tal cual recomienda la OMS, nosotros hemos realizado 50.267 test por cada mill\u00f3n de habitantes, que es como mide la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2737242358126063, "is_candidate": true}, {"start": 546.34, "end": 551.501, "text": " y en el pa\u00eds se han hecho 27.446 por cada mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3420914381038407, "is_candidate": true}, {"start": 551.501, "end": 559.183, "text": "O sea, C\u00f3rdoba viene realizando casi el doble de test que lo que se hace en el promedio del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33641835670041786, "is_candidate": true}, {"start": 559.183, "end": 567.986, "text": "Y esta cosa yo no digo para decir en C\u00f3rdoba somos los mejores, simplemente digo as\u00ed venimos enfrentando la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31961141081636346, "is_candidate": true}, {"start": 567.986, "end": 571.707, "text": "Y esto nos permiti\u00f3 seguramente alcanzar hasta ahora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41283393128122126, "is_candidate": true}, {"start": 572.387, "end": 577.49, "text": " hasta ahora ese resultado que le dec\u00eda en ocupaci\u00f3n de camas cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3552583371994027, "is_candidate": true}, {"start": 577.49, "end": 594.138, "text": "Pero esto nos permite que en esta nueva fase que va hasta el 20 de septiembre, C\u00f3rdoba no retroceda de fase, C\u00f3rdoba no retrocede de fase y va a seguir con todas las actividades que hoy tenemos habilitadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35588862578358293, "is_candidate": true}, {"start": 595.063, "end": 615.888, "text": " Adem\u00e1s, le he dado instrucciones al Ministro de Salud que solicitemos a Jefatura de Gabinete que no permita las reuniones familiares una vez por semana, s\u00e1bado o domingo, porque es una necesidad de nuestra gente y por las condiciones que tiene C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3580923086681349, "is_candidate": true}, {"start": 616.448, "end": 618.912, "text": " Muchos otros distritos no lo pueden hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5052775019830729, "is_candidate": false}, {"start": 618.912, "end": 630.99, "text": "Nosotros lo podemos hacer por la situaci\u00f3n en la cual estamos hoy, que es m\u00e9rito del pueblo de C\u00f3rdoba y de todos los que trabajamos en contra de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3711546568679214, "is_candidate": true}, {"start": 630.99, "end": 631.731, "text": "Tanto tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6969283364351492, "is_candidate": false}, {"start": 633.126, "end": 638.069, "text": " de aislamiento y de cuarentena, origina problema a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3011860538448027, "is_candidate": true}, {"start": 638.069, "end": 646.675, "text": "La gente quiere poder abrazar a sus seres queridos, poder verlos, aunque sea una vez a la semana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33536089925864343, "is_candidate": true}, {"start": 646.675, "end": 656.282, "text": "Yo estoy seguro que muchos cordobeses, al igual que yo, todav\u00eda no le han podido dar ni un abrazo ni un beso a sus hijos o a sus nietos, los que tienen suerte, como yo, de tener nietos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25760667367318146, "is_candidate": true}, {"start": 656.282, "end": 662.006, "text": "Pero hay que darle, por lo menos, la posibilidad a las familias que se junten una vez a la semana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2394093284997435, "is_candidate": true}, {"start": 662.586, "end": 663.327, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055161015610603, "is_candidate": false}, {"start": 663.327, "end": 673.555, "text": "Porque hace a la expresi\u00f3n de cari\u00f1o, hace a la necesidad de afecto, hace inclusive a que est\u00e9 bien mejor, al menos est\u00e9 mejor mentalmente nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26812050409713417, "is_candidate": true}, {"start": 673.555, "end": 691.608, "text": "Por eso el ministro hoy va a solicitar esa autorizaci\u00f3n que el DNU permite y vamos nosotros, vamos a esperar de que el fin de semana que viene puedan juntarse las familias de cordobeses tal cual lo estamos solicitando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22402635154592265, "is_candidate": true}, {"start": 691.608, "end": 691.768, "text": "Pero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9822094155978888, "is_candidate": false}, {"start": 692.995, "end": 701.102, "text": " Quiero decirles que la pandemia sigue y tenemos que ver c\u00f3mo seguimos enfrentando la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2676676142337082, "is_candidate": true}, {"start": 701.102, "end": 712.631, "text": "Y lo primero que yo quiero remarcar a los cordobeses es que siempre, siempre desde el gobierno les vamos a decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22376129273877787, "is_candidate": true}, {"start": 712.631, "end": 719.557, "text": "Porque para enfrentar desgracias como esta pandemia hay que decirle siempre la verdad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2995647379907921, "is_candidate": true}, {"start": 720.325, "end": 726.509, "text": " nunca nosotros vamos a hacer o demagogia o pol\u00edtica con la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3206820223473976, "is_candidate": true}, {"start": 726.509, "end": 742.7, "text": "Vamos a decir la verdad y a actuar siempre con el consejo del equipo de cient\u00edficos y actuar siempre haciendo lo que corresponde y consultando a quienes tenemos que consultar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2709905494176238, "is_candidate": true}, {"start": 742.7, "end": 745.242, "text": "Esta es la manera que vamos a salir porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5006386814374653, "is_candidate": false}, {"start": 746.914, "end": 759.997, "text": " Como dice Rodolfo Rodr\u00edguez, que seguramente va a hablar despu\u00e9s de m\u00ed, que es uno de los mejores sanitaristas que tiene Argentina, esta pandemia, este bicho transsibanero, es un virus respiratorio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2163906081305902, "is_candidate": true}, {"start": 760.618, "end": 763.26, "text": " y los virus respiratorios avanzan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5190005720433859, "is_candidate": false}, {"start": 763.26, "end": 773.967, "text": "Uno puede retrasar su llegada para evitar consecuencias ruinosas a la poblaci\u00f3n, pero no lo termina deteniendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26986223389846287, "is_candidate": true}, {"start": 773.967, "end": 780.671, "text": "Salvo que se produzca la detenci\u00f3n por s\u00ed mismo, lo va a explicar mejor Rodolfo Vapares Calabaco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3409299448536791, "is_candidate": true}, {"start": 780.671, "end": 786.235, "text": "Esta es la realidad de lo que le espera a Argentina y tambi\u00e9n a nuestro acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3617889526870496, "is_candidate": true}, {"start": 786.235, "end": 790.138, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que hoy estemos en mejores condiciones que otros distritos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4506019025889825, "is_candidate": true}, {"start": 790.678, "end": 807.075, "text": " Y nosotros tenemos planificado, de acuerdo al Comit\u00e9 de Cient\u00edficos Cordobeses, cu\u00e1les son las etapas que nos esperan para enfrentar esta pandemia en los pr\u00f3ximos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2640135970049391, "is_candidate": true}, {"start": 807.075, "end": 811.48, "text": "Estamos ahora en una etapa que nos permite", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4903976555653341, "is_candidate": true}, {"start": 812.193, "end": 823.303, "text": " seguir manteniendo las actividades abiertas, solicitar y esperamos lograr que nos autoricen las reuniones familiares una vez por semana, s\u00e1bado o domingo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28244116436494415, "is_candidate": true}, {"start": 823.303, "end": 838.656, "text": "Y tambi\u00e9n la vamos a seguir combatiendo en esta etapa con, lo van a explicar mejor tanto el doctor Rodr\u00edguez como el ministro Cardoso, con los cordones sanitarios y con la reducci\u00f3n de movilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31086253285774, "is_candidate": true}, {"start": 840.325, "end": 845.087, "text": " Y esto lo vamos a hacer en conjunto con los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34926850186575054, "is_candidate": true}, {"start": 845.087, "end": 860.294, "text": "Son los intendentes los que van a decidir si hay reducci\u00f3n de movilidad, cuando la tasa de contagio semanal sea inferior a 10 d\u00edas, que lo va a explicar mucho mejor el ministro que yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2572415111203503, "is_candidate": true}, {"start": 860.294, "end": 865.237, "text": "Son los intendentes los que deciden, porque ellos son los que est\u00e1n al lado de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2668812106123748, "is_candidate": true}, {"start": 865.857, "end": 877.279, "text": " Un ejemplo de esto es que el Intendente de R\u00edo Cuarto ya decidi\u00f3 la reducci\u00f3n de la movilidad en las horas de la noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3076486922927293, "is_candidate": true}, {"start": 877.279, "end": 892.062, "text": "Ac\u00e1 se trata de reducir la circulaci\u00f3n de la gente, reducir la circulaci\u00f3n de la gente, porque eso sin duda favorece la transmisi\u00f3n, sin afectar la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30540722386086405, "is_candidate": true}, {"start": 892.062, "end": 894.523, "text": "C\u00f3rdoba quiere en el combate a la pandemia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44300033134249994, "is_candidate": true}, {"start": 895.922, "end": 904.569, "text": " afectar lo menos posible las libertades individuales y afectar en lo menos posible a la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27118360612908965, "is_candidate": true}, {"start": 904.569, "end": 910.493, "text": "O sea, se trata de reducir circulaci\u00f3n sin afectar la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3581988681892915, "is_candidate": true}, {"start": 910.493, "end": 910.994, "text": "Y siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7237600229580651, "is_candidate": false}, {"start": 911.554, "end": 925.281, "text": " seguiremos actuando de acuerdo a los consejos de los equipos cient\u00edficos y sabiendo de que la prioridad absoluta sigue siendo el cuidado de la salud de los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25486055312403233, "is_candidate": true}, {"start": 925.281, "end": 934.866, "text": "As\u00ed es como seguiremos y seguramente lo van a explicar el doctor Rodr\u00edguez y el ministro Cardoso en unos instantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22429983350629623, "is_candidate": true}, {"start": 934.866, "end": 937.727, "text": "Pero quiero decirle finalmente a los cordobeses,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3595499498031435, "is_candidate": true}, {"start": 938.797, "end": 944.482, "text": " Esta situaci\u00f3n que hoy vivimos con la pandemia no es la misma de hace cuatro meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37692267310197236, "is_candidate": true}, {"start": 944.482, "end": 954.691, "text": "Hace cuatro meses no hab\u00eda horizonte para lo que termina con la pandemia como esta, que es una pandemia respiratoria, que es la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3362782024061953, "is_candidate": true}, {"start": 954.691, "end": 961.597, "text": "Y no hab\u00eda tampoco tantos elementos que nos permitieran ayudar a que nuestra gente sane.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2774571920001849, "is_candidate": true}, {"start": 962.449, "end": 969.353, "text": " Hoy tenemos ya varios elementos, varios remedios que alivian la situaci\u00f3n de quien cae enfermo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28618230081728846, "is_candidate": true}, {"start": 969.353, "end": 983.84, "text": "Hay uno que es central y que ha dado muy buenos resultados aqu\u00ed en la provincia de C\u00f3rdoba y que es la transfusi\u00f3n del plasma de aquellos que se recuperaron del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31491570842527616, "is_candidate": true}, {"start": 983.84, "end": 987.162, "text": "Y nosotros, de los afectados del coronavirus en la provincia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3662675458616512, "is_candidate": true}, {"start": 988.434, "end": 991.418, "text": " la mitad aproximadamente se recuperan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3211594696364516, "is_candidate": true}, {"start": 991.418, "end": 1007.018, "text": "Yo les pido a aquellos que se recuperaron que donen plasma porque la donaci\u00f3n de plasma que ellos hagan permitir\u00e1 salvar vidas como se han salvado vidas a partir de que se utiliza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23179000418527618, "is_candidate": true}, {"start": 1007.699, "end": 1015.201, "text": " Y despu\u00e9s, ahora se ve el horizonte de la vacuna mucho m\u00e1s cercano que lo que ve\u00edamos hace cuatro meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29447864438434057, "is_candidate": true}, {"start": 1015.201, "end": 1022.324, "text": "Esto significa que navegando en el oc\u00e9ano se empieza a divisar a lo lejos la playa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29026194155152196, "is_candidate": true}, {"start": 1023.115, "end": 1034.462, "text": " Se empieza a divisar a lo lejos el fin de esa traves\u00eda a lo que nos obliga la pandemia que es angustiante en muchos casos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27675481040566763, "is_candidate": true}, {"start": 1034.462, "end": 1036.062, "text": "Y esto es importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3777190589273699, "is_candidate": true}, {"start": 1036.062, "end": 1043.767, "text": "Y yo no tengo dudas, queridas y queridos cordobes, de que C\u00f3rdoba va a superar la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2566376612904032, "is_candidate": true}, {"start": 1044.528, "end": 1062.734, "text": " C\u00f3rdoba va a superar la pandemia evitando, si seguimos trabajando juntos, si seguimos cumpliendo las normas elementales, como es andar siempre con el barbijo, mantener la distancia, lavarse las manos o pasarse alcohol cada tanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2823249650181461, "is_candidate": true}, {"start": 1062.734, "end": 1073.417, "text": "Con esas reglas tan b\u00e1sicas, estoy seguro que en nuestra C\u00f3rdoba la pandemia va a ser superada sin grandes costos para la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31249271902953946, "is_candidate": true}, {"start": 1073.937, "end": 1083.487, "text": " sigamos juntos, sigamos trabajando, que C\u00f3rdoba va a superar esta pandemia como super\u00f3 un mont\u00f3n de dificultades a lo largo de la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3120564310820736, "is_candidate": true}, {"start": 1083.487, "end": 1088.512, "text": "Y ya se avis\u00f3 ahora cerca el fin de la misma cuando salga la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30076573638745674, "is_candidate": true}, {"start": 1088.512, "end": 1096.881, "text": "Much\u00edsimas gracias a todos, muy buen d\u00eda, y los dejo con la palabra del doctor Rodr\u00edguez y el ministro Cardos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26941155860513155, "is_candidate": true}, {"start": 1097.819, "end": 1101.74, "text": " Hemos escuchado entonces la palabra del se\u00f1or gobernador Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9321408427598791, "is_candidate": false}, {"start": 1101.74, "end": 1120.746, "text": "Como lo ha manifestado el se\u00f1or gobernador, a continuaci\u00f3n escucharemos al se\u00f1or director del Instituto de Investigaci\u00f3n y Planificaci\u00f3n Sanitaria de la provincia, el doctor Rodolfo Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9536630428409378, "is_candidate": false}, {"start": 1120.746, "end": 1121.526, "text": "Se\u00f1or gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9124598635769279, "is_candidate": false}, {"start": 1123.012, "end": 1132.754, "text": " Se\u00f1or Vicegobernador, querido Ministro de Salud y Compa\u00f1ero de Lucha, doctor Alvarez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8595654158040649, "is_candidate": false}, {"start": 1132.754, "end": 1148.558, "text": "El Instituto de Investigaci\u00f3n y Planificaci\u00f3n Sanitaria que corresponde al Ministerio de Salud de la provincia, est\u00e1 trabajando en los aspectos cualitativos de esta pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.908335171580633, "is_candidate": false}, {"start": 1149.671, "end": 1168.978, "text": " As\u00ed como todos nosotros nos manejamos cotidianamente viendo n\u00fameros, cantidad de casos, cantidad de enfermos, cantidad de ocupaci\u00f3n de camas, cantidad de personas que se recuperan, lamentablemente cantidad de personas que mueren,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8748080167108381, "is_candidate": false}, {"start": 1170.154, "end": 1175.979, "text": " Este virus en particular tiene algunas particularidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8876361017202353, "is_candidate": false}, {"start": 1175.979, "end": 1181.124, "text": "Tiene la generalidad de ser un virus respiratorio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8487721440673082, "is_candidate": false}, {"start": 1181.124, "end": 1195.177, "text": "En la historia de la humanidad, coment\u00e1bamos hace un rato, hay un trabajo muy interesante en la revista Lancet, todas las pandemias respiratorias, desde el punto de vista cuantitativo, han tenido un comportamiento similar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8981160821952522, "is_candidate": false}, {"start": 1196.649, "end": 1212.316, "text": " han empezado solapadamente, se han extendido y expandido, y en determinado momento, como es la famosa curva de Gauss, han empezado a descender hasta desaparecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8490959552823772, "is_candidate": false}, {"start": 1212.316, "end": 1220.299, "text": "En algunas ocasiones han desaparecido solos, probablemente porque su capacidad de reparaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8573808651252199, "is_candidate": false}, {"start": 1221.661, "end": 1235.89, "text": " recuperaci\u00f3n fue nula porque ya no ten\u00eda gente a quien infectar y tambi\u00e9n en otros casos se ha mantenido a lo largo de la historia como el virus de la influenza", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.865261590582572, "is_candidate": false}, {"start": 1236.61, "end": 1258.764, "text": " que es un virus respiratorio y que nos obliga a vacunarnos todos los a\u00f1os porque en su comportamiento cualitativo el genoma cambia permanentemente, muta permanentemente y por lo tanto el virus de la influencia del a\u00f1o pasado ya no es igual al virus de la influencia de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8707720280685267, "is_candidate": false}, {"start": 1259.785, "end": 1266.57, "text": " tampoco es sorprendente el recorrido mundial que ha hecho este virus.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8942732202525394, "is_candidate": false}, {"start": 1266.57, "end": 1283.961, "text": "Normalmente todos los virus respiratorios comienzan en el noreste de la Tierra, all\u00e1 en la zona de la Siberia, en China, y terminan en el sur de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8583897711094333, "is_candidate": false}, {"start": 1283.961, "end": 1288.865, "text": "Es como un recorrido, lo ha demostrado claramente la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8573406237587556, "is_candidate": false}, {"start": 1289.665, "end": 1294.648, "text": " Es un recorrido hist\u00f3rico y as\u00ed nos ha pasado con este virus.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8591120265197149, "is_candidate": false}, {"start": 1294.648, "end": 1300.911, "text": "El virus respiratorio tiene la particularidad de que se mueve con la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.910738313566664, "is_candidate": false}, {"start": 1301.787, "end": 1310.134, "text": " Si la gente no se mueve, el virus no se puede mover y por lo tanto no encuentra donde replicarse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8786737867733645, "is_candidate": false}, {"start": 1310.134, "end": 1323.965, "text": "Por eso, en la mayor\u00eda de los pa\u00edses del mundo y en la mayor\u00eda de las epidemias, se comienza con la m\u00e1s antigua de las medidas de prevenci\u00f3n existentes que es la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.861904387094641, "is_candidate": false}, {"start": 1323.965, "end": 1326.668, "text": "Pero la cuarentena cumple un ciclo muy limitado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8991533766163818, "is_candidate": false}, {"start": 1328.382, "end": 1340.809, "text": " que es el tiempo necesario que requiere la sociedad en su conjunto para organizarse, para defenderse contra la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8312735155305364, "is_candidate": false}, {"start": 1340.809, "end": 1352.615, "text": "Pasada esa etapa de la cuarentena razonable y l\u00f3gica, el resto est\u00e1 ligado al comportamiento individual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.906155330454837, "is_candidate": false}, {"start": 1353.53, "end": 1365.814, "text": " y el comportamiento, como lo acaba de expresar muy bien nuestro se\u00f1or Gobernador, es un comportamiento afortunadamente muy simple, es cuidarse para cuidar a los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8838032851769767, "is_candidate": false}, {"start": 1365.814, "end": 1377.457, "text": "El barrijo, la higiene, el distanciamiento social, son medidas no solamente necesarias, son medidas eficaces y eficientes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8687924791246511, "is_candidate": false}, {"start": 1378.658, "end": 1381.08, "text": " Pero esto no detiene la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8838674032185864, "is_candidate": false}, {"start": 1381.08, "end": 1387.465, "text": "La pandemia encuentra los modos de seguirse desarrollando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8271588307283689, "is_candidate": false}, {"start": 1387.465, "end": 1389.966, "text": "Y nosotros lo estamos viendo claramente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8820927953822911, "is_candidate": false}, {"start": 1389.966, "end": 1399.854, "text": "Y le voy a dar 3 datos a nivel internacional que van a ver que coinciden con lo que nosotros estamos viendo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8534106467427738, "is_candidate": false}, {"start": 1399.854, "end": 1404.737, "text": "La inmensa mayor\u00eda del crecimiento de la pandemia en el mundo es por brotes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9232232048966252, "is_candidate": false}, {"start": 1405.842, "end": 1416.169, "text": " y esos brotes generalmente est\u00e1n ligados a reuniones de mucha gente que no guarda las condiciones de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8696917784869254, "is_candidate": false}, {"start": 1416.169, "end": 1427.817, "text": "No solamente nos pasa a nosotros cuando vemos que hay fiestas clandestinas, reuniones de los j\u00f3venes que quieren hacer su vida normal,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8381837443407655, "is_candidate": false}, {"start": 1429.368, "end": 1435.232, "text": " anterior y resulta que ahora tenemos una nueva normalidad que no nos permite hacer esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.887842746004005, "is_candidate": false}, {"start": 1435.232, "end": 1449.101, "text": "Ah\u00ed aparecen los brotes, el brote posteriormente se extiende a los contactos estrechos, despu\u00e9s a los contactos de los contactos y as\u00ed es como lentamente la pandemia se va difundiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8922212024357875, "is_candidate": false}, {"start": 1449.861, "end": 1464.922, "text": " Por eso la estrategia sanitaria del Ministerio de Salud de la Provincia de C\u00f3rdoba y por supuesto avalada por nuestro se\u00f1or Gobernador, es la estrategia de contenci\u00f3n del brote, aislamiento del brote,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8418790151609631, "is_candidate": false}, {"start": 1465.959, "end": 1486.435, "text": " identificaci\u00f3n de las personas, n\u00famero de test necesarios para contener, y vamos de esa manera dejando que la situaci\u00f3n avance bajo ciertos l\u00edmites, pero el n\u00famero de casos, como lo pueden comprobar ustedes, va creciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8556229263409897, "is_candidate": false}, {"start": 1486.435, "end": 1491.919, "text": "Me voy a detener ahora muy r\u00e1pidamente en los aspectos cualitativos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8479157507059526, "is_candidate": false}, {"start": 1491.919, "end": 1493.86, "text": "Este no es un virus igual,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8106554832347441, "is_candidate": false}, {"start": 1494.941, "end": 1498.703, "text": " a cualquier virus respiratorio que hemos conocido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9572184732604027, "is_candidate": false}, {"start": 1498.703, "end": 1502.064, "text": "Tiene algunas particularidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9180389388609345, "is_candidate": false}, {"start": 1502.064, "end": 1512.749, "text": "La primera de las particularidades es que tiene bajo nivel de afectaci\u00f3n integral de la salud humana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8916975637635909, "is_candidate": false}, {"start": 1514.912, "end": 1528.643, "text": " La mayor parte de las personas que han transitado la enfermedad, la transitan en una etapa leve y muchos de ellos en una etapa pr\u00e1cticamente asintom\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8625400353504459, "is_candidate": false}, {"start": 1528.643, "end": 1537.49, "text": "Sin embargo, un porcentaje de la poblaci\u00f3n afortunadamente peque\u00f1o, sufre una seria", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8510343741513462, "is_candidate": false}, {"start": 1538.371, "end": 1559.787, "text": " lesi\u00f3n de su aparato respiratorio, b\u00e1sicamente, llamada distr\u00e9s respiratorio, enfermedad de dificultad respiratoria extrema, que son los casos que nosotros tenemos que identificar r\u00e1pidamente, atenderlos r\u00e1pidamente, evitar que lleguen a la etapa en que requieren un respirador,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8686874868787258, "is_candidate": false}, {"start": 1560.774, "end": 1567.777, "text": " y de esa manera tratar de mitigar las consecuencias m\u00e1s graves de esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9055501871101399, "is_candidate": false}, {"start": 1567.777, "end": 1570.638, "text": "Para que tengamos una idea, en el a\u00f1o 2018", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7991746670501465, "is_candidate": false}, {"start": 1573.679, "end": 1596.254, "text": " que es lamentablemente el \u00faltimo dato que tenemos, no tenemos el 2019, 40.000 argentinos murieron por enfermedades respiratorias de origen viral y de origen bacteriano, o sea, de neumon\u00edas producidas por enfermedades respiratorias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9050123408366063, "is_candidate": false}, {"start": 1596.254, "end": 1602.899, "text": "Este a\u00f1o, el a\u00f1o 2020, el n\u00famero de casos de \u00f3bitos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9833313344389376, "is_candidate": false}, {"start": 1604.298, "end": 1614.969, "text": " adjudicados estrictamente al COVID, ya saben ustedes que estamos alrededor de 8.509.000 casos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9247100156555984, "is_candidate": false}, {"start": 1614.969, "end": 1622.036, "text": "Y tambi\u00e9n tenemos algunos otros muertos correspondientes a las patolog\u00edas convencionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9178837968740177, "is_candidate": false}, {"start": 1622.036, "end": 1625.499, "text": "Sin embargo, como este a\u00f1o la vacunaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8493944620600934, "is_candidate": false}, {"start": 1626.639, "end": 1645.839, "text": " antigripal funcion\u00f3 muy bien, como la gente se ha cuidado con todas estas medidas de prevenci\u00f3n, estamos llegando, pasando los 3 meses m\u00e1s graves con un significativo descenso de mortalidad con respecto al a\u00f1o 2018.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8541987146737917, "is_candidate": false}, {"start": 1645.839, "end": 1649.003, "text": "El segundo dato cualitativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8294599140855436, "is_candidate": false}, {"start": 1650.998, "end": 1659.501, "text": " el 88% de las personas mayores de 60 a\u00f1os que se enferman, se recuperan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8909560908700584, "is_candidate": false}, {"start": 1659.501, "end": 1669.744, "text": "Repito, 88% de las personas mayores de 60 a\u00f1os se recuperan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8675743682008412, "is_candidate": false}, {"start": 1669.744, "end": 1676.646, "text": "No fue as\u00ed al principio de la pandemia, ustedes lo vieron muy bien en Italia, en Espa\u00f1a, en Francia, en Inglaterra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8689880014716862, "is_candidate": false}, {"start": 1677.648, "end": 1679.289, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 ha ocurrido esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8557715272893125, "is_candidate": false}, {"start": 1679.289, "end": 1681.431, "text": "B\u00e1sicamente por dos razones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.893913365188289, "is_candidate": false}, {"start": 1681.431, "end": 1684.594, "text": "La primera, el virus mutuo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9330725835008881, "is_candidate": false}, {"start": 1684.594, "end": 1692.12, "text": "El primer virus que apareci\u00f3 no es exactamente igual al virus que est\u00e1 circulando en este momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9192408390117344, "is_candidate": false}, {"start": 1692.12, "end": 1701.787, "text": "El que hoy circula es un virus que tiene mucha contagiosidad, pero tiene afortunadamente menor letalidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8566692147059366, "is_candidate": false}, {"start": 1703.078, "end": 1728.825, "text": " Segundo, porque hemos aprendido, sobre todo los m\u00e9dicos, los terapistas intensivos, los m\u00e9dicos cl\u00ednicos, los m\u00e9dicos que hacen atenci\u00f3n primaria de la salud, que si esta enfermedad se toma tiempo y se aplican algunas medicaciones y algunas formas de tratamiento especiales, se evita", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.864107276931603, "is_candidate": false}, {"start": 1729.785, "end": 1738.454, "text": " llegar a la etapa del respirador asistido, que es una etapa compleja, como todos ustedes lo saben.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8681235551298572, "is_candidate": false}, {"start": 1738.454, "end": 1748.025, "text": "Y C\u00f3rdoba, entre otros, es pionera en el desarrollo de alguna de esas herramientas que tenemos para el tratamiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8959636241181386, "is_candidate": false}, {"start": 1749.147, "end": 1775.867, "text": " Hemos mencionado, el se\u00f1or Gobernador ha mencionado el plasma de recuperados que es a nuestro juicio esencial y volvemos a insistir en que la donaci\u00f3n es un acto absolutamente necesario y lo pedimos permanentemente, pero tambi\u00e9n Cordo, a trav\u00e9s del CEPROCOR y a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n de sus cient\u00edficos, ha podido", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8410301132927687, "is_candidate": false}, {"start": 1777.143, "end": 1789.487, "text": " lograr a trav\u00e9s de nanotecnolog\u00eda transformar el ibuprofeno de masa s\u00f3lida de comprimidos en una sustancia nebulizable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8761652379480094, "is_candidate": false}, {"start": 1789.487, "end": 1805.513, "text": "Y esa sustancia nebulizable est\u00e1 dando excelentes resultados en su aplicaci\u00f3n cuando es aplicada oportunamente, no en la etapa ya final de la situaci\u00f3n, sino al rev\u00e9s, al principio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8167662735339746, "is_candidate": false}, {"start": 1807.023, "end": 1819.726, "text": " Basados en todos estos nuevos conocimientos sobre el comportamiento del virus, el Instituto de Investigaci\u00f3n ha desarrollado un programa de acci\u00f3n preventiva", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8618605227474638, "is_candidate": false}, {"start": 1820.856, "end": 1848.579, "text": " que seguramente va a ser completado y aprobado en los pr\u00f3ximos d\u00edas, en el cual hemos identificado 3 estadios, 3 etapas esperables en el comportamiento de la pandemia hasta la aparici\u00f3n, no la aparici\u00f3n, hasta la aplicaci\u00f3n efectiva de alguna de las vacunas que han demostrado hasta el presente efectividad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8771597386091454, "is_candidate": false}, {"start": 1849.858, "end": 1859.2, "text": " Ustedes saben que Argentina est\u00e1 participando de los estudios de tercera fase de 3 vacunas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8364876396066911, "is_candidate": false}, {"start": 1859.2, "end": 1873.183, "text": "Una vacuna que es la m\u00e1s conocida de todas, la vacuna se la denomina de Oxford, pero en realidad es una asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica entre la Universidad de Oxford y el Laboratorio AstraZeneca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9020621104506139, "is_candidate": false}, {"start": 1873.183, "end": 1876.024, "text": "La vacuna de Pfizer, que tambi\u00e9n tiene", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7843736364895755, "is_candidate": false}, {"start": 1877.924, "end": 1897.091, "text": " interesantes posibilidades y ahora vamos a empezar con la vacuna de CanSino, China, que es una vacuna que est\u00e1 basada en conocimientos previos y que en definitiva tiene una suerte de comportamiento similar a la vacuna que usamos contra la gripe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.89965417297188, "is_candidate": false}, {"start": 1897.99, "end": 1923.141, "text": " Por lo tanto, estando entrando en fase 3, es esperable que para el principio del a\u00f1o que viene podamos contar con vacunas por lo menos para iniciar su aplicaci\u00f3n en los grupos cr\u00edticos, los grupos de salud, los grupos de seguridad y los grupos de riesgo, ya sea por edad o por comorbilidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8272295861284986, "is_candidate": false}, {"start": 1923.141, "end": 1924.022, "text": "Pero tenemos que llegar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9484747635194924, "is_candidate": false}, {"start": 1924.861, "end": 1926.282, "text": " tenemos que llegar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8558792745897973, "is_candidate": false}, {"start": 1926.282, "end": 1948.919, "text": "Y vamos a llegar con un n\u00famero creciente de casos, pero al mismo tiempo con una estrategia de mitigaci\u00f3n y contenci\u00f3n de esos casos, porque ahora sabemos que si los contenemos, los aislamos, los identificamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8341318175874617, "is_candidate": false}, {"start": 1950.88, "end": 1962.899, "text": " logramos cercar y bajamos el nivel de circulaci\u00f3n, como el virus es menos letal, por suerte vamos a poder llegar a ese...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8286137584409222, "is_candidate": false}, {"start": 1963.843, "end": 1968.967, "text": " al punto en que la vacuna logre cortar la transmisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.883341139823525, "is_candidate": false}, {"start": 1968.967, "end": 1986.46, "text": "Ese es el trabajo, se\u00f1or Gobernador, que estamos haciendo con cient\u00edficos todos cordoeses, todos de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, pero lo estamos trabajando no solamente desde el punto de vista del virus, lo estamos trabajando desde el punto de vista de la gente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9059040892595411, "is_candidate": false}, {"start": 1987.426, "end": 2005.856, "text": " porque aqu\u00ed la gente no se enferma solamente de la viremia, la gente sobre todo se enferma de las condiciones que el virus crea en t\u00e9rminos de sociedad, en t\u00e9rminos de sociopat\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8709359138390866, "is_candidate": false}, {"start": 2005.856, "end": 2015.601, "text": "El 63% de los j\u00f3venes entre 14 y 28 a\u00f1os tiene manifestaciones muy concretas de afecci\u00f3n de salud mental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8494413167546236, "is_candidate": false}, {"start": 2017.003, "end": 2031.898, "text": " Hay un estudio muy sistem\u00e1tico hecho en Estados Unidos y repetido tambi\u00e9n ac\u00e1 en Argentina, en la Universidad Austral, que demuestra que en ese grupo de edad, curiosamente ha tenido mucho m\u00e1s efecto", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8766069651595486, "is_candidate": false}, {"start": 2032.759, "end": 2047.493, "text": " que en el grupo de mayor edad que tiene una experiencia a lo largo de su vida sobre traumas adquiridos que lo hace entender y cumplir un poco mejor con las condiciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8483930481687398, "is_candidate": false}, {"start": 2047.493, "end": 2051.297, "text": "Lo que no quiere decir que esa gente no est\u00e9 enferma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.824652717392976, "is_candidate": false}, {"start": 2051.297, "end": 2056.822, "text": "Por eso la reuni\u00f3n familiar es una medida de salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8627249958736263, "is_candidate": false}, {"start": 2057.683, "end": 2079.615, "text": " de alt\u00edsima utilidad y yo estoy realmente muy agradecido desde el punto de vista cient\u00edfico que nuestro gobernador haya decidido pedir la autorizaci\u00f3n para mantener las reuniones familiares, que tienen un efecto sanitario verdaderamente trascendente, verdaderamente importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8658580608874185, "is_candidate": false}, {"start": 2079.615, "end": 2081.376, "text": "As\u00ed que bueno, queridos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9393738960720374, "is_candidate": false}, {"start": 2082.176, "end": 2098.626, "text": " cordobeses, estamos trabajando muy seriamente, los resultados est\u00e1n a la vista, tenemos cerca de 300 localidades que no tienen circulaci\u00f3n viral, tenemos una circulaci\u00f3n comunitaria de virus muy baja,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8158613557547111, "is_candidate": false}, {"start": 2099.466, "end": 2115.613, "text": " pero no bajemos los brazos porque la pandemia est\u00e1, la pandemia va a seguir y en cada estadio nuevo del desarrollo tenemos que tener una respuesta consolidada que ya la tenemos preparada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8738627394340204, "is_candidate": false}, {"start": 2115.613, "end": 2116.213, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0057216250067902, "is_candidate": false}, {"start": 2117.341, "end": 2125.245, "text": " Hemos escuchado entonces al se\u00f1or Director del Instituto de Investigaci\u00f3n y Planificaci\u00f3n Sanitaria de la provincia, el doctor Rodolfo Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.018793350394488, "is_candidate": false}, {"start": 2125.245, "end": 2132.908, "text": "Seguidamente vamos a escuchar las palabras del se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia, el doctor Diego Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9650379583878358, "is_candidate": false}, {"start": 2132.908, "end": 2140.592, "text": "Lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9897882633268, "is_candidate": false}, {"start": 2140.592, "end": 2142.193, "text": "Buen d\u00eda a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9588125231542236, "is_candidate": false}, {"start": 2142.193, "end": 2144.894, "text": "Se\u00f1or Gobernador, se\u00f1or Vicegobernador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9394253387721938, "is_candidate": false}, {"start": 2146.124, "end": 2157.808, "text": " Secretaria de Prevenci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Salud, querido director de nuestro Instituto de Planificaci\u00f3n Sanitaria, Rodolfo Rodr\u00edguez, tengan ustedes muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9242960400239233, "is_candidate": false}, {"start": 2157.808, "end": 2159.929, "text": "Muchas gracias por estar presentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8993937029354055, "is_candidate": false}, {"start": 2159.929, "end": 2165.271, "text": "A todos nuestros periodistas, comunicadores, much\u00edsimas gracias por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9481402275210256, "is_candidate": false}, {"start": 2165.271, "end": 2166.632, "text": "Vamos a hacer una breve presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9612554150682442, "is_candidate": false}, {"start": 2167.805, "end": 2184.262, "text": " de datos que hemos tenido a partir del d\u00eda jueves hasta el d\u00eda de hoy, conforme a c\u00f3mo se ha ido comportando la patolog\u00eda, con ejes y lo que son para nosotros indicadores prioritarios que manejamos dentro del sistema de salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9278190829614107, "is_candidate": false}, {"start": 2186.514, "end": 2213.113, "text": " empezamos en este momento tenemos trescientas veinte localidades sin casos activos tal cual lo dec\u00eda nuestro eh director eh el doctor Rodr\u00edguez no es un dato menor que de cuatrocientos veintisiete municipios todav\u00eda despu\u00e9s de cinco meses de transcurrir una pandemia tengamos m\u00e1s del cincuenta por ciento de nuestros eh municipios y comunas sin afectaci\u00f3n de la patolog\u00eda tenemos pr\u00e1cticamente ciento noventa mil personas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9345993677018019, "is_candidate": false}, {"start": 2216.275, "end": 2227.085, "text": " con una confirmaci\u00f3n de casos de 8.117, un 10% de positividad en los \u00faltimos 7 d\u00edas, con un 45% de casos recuperados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9487518355028193, "is_candidate": false}, {"start": 2227.085, "end": 2240.557, "text": "Lo dec\u00eda reci\u00e9n nuestro gobernador, tenemos m\u00e1s de 3.500 personas recuperadas y necesitamos que nos ayuden donando el plasma porque ese plasma", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9377013204041491, "is_candidate": false}, {"start": 2241.804, "end": 2253.069, "text": " no solo disminuye la estad\u00eda hospitalaria en la terapia intensiva, sino tambi\u00e9n disminuye la estad\u00eda cuando el paciente requiere intubaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9583263856653317, "is_candidate": false}, {"start": 2253.069, "end": 2266.315, "text": "O sea, el paciente cr\u00edtico que entra con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica asistida tiene pr\u00e1cticamente un 50% menor de estad\u00eda con el respirador cuando se le puede transfundir plasma y tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9916431853733468, "is_candidate": false}, {"start": 2267.518, "end": 2271.369, "text": " en su estar\u00eda total en la unidad de cuidados intensivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.036589990738331, "is_candidate": false}, {"start": 2271.369, "end": 2273.214, "text": "Tenemos una tasa de duplicaci\u00f3n de casos de 18.2 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9737181481088166, "is_candidate": false}, {"start": 2275.478, "end": 2298.436, "text": " y esta curva que siempre la mostramos, puesto que ven\u00edamos anunciando cu\u00e1l iba a ser el comportamiento conforme a ciertos estudios epidemiol\u00f3gicos o matem\u00e1ticos que uno hace, principalmente con el aporte que nos da la universidad, nuestros cient\u00edficos de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, van a ver que a partir del d\u00eda 23 de julio empezamos a tener el ascenso del n\u00famero de casos teniendo el pico m\u00e1ximo ahora", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.938225292736415, "is_candidate": false}, {"start": 2299.116, "end": 2301.859, "text": " de acuerdo a lo que venimos, en el mes de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9431771571259434, "is_candidate": false}, {"start": 2301.859, "end": 2316.476, "text": "Y esto lo venimos diciendo, lo venimos anticipando que iba a ser una etapa dif\u00edcil, una etapa complicada, y ustedes ven c\u00f3mo, tanto en capital como en el interior, el pico de casos hemos tenido en estos \u00faltimos d\u00edas de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9450552365809879, "is_candidate": false}, {"start": 2317.597, "end": 2333.367, "text": " Y aqu\u00ed van a ver el comportamiento, c\u00f3mo uno tiene que ir diagramando la pol\u00edtica, pero tambi\u00e9n, como dec\u00eda el doctor Rodr\u00edguez, nos tenemos que ir amoldando el comportamiento que tiene la patolog\u00eda, porque tambi\u00e9n en los distintos distritos de la provincia, la idiosincrasia de nuestra comunidad es diferente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9698925143611125, "is_candidate": false}, {"start": 2333.367, "end": 2335.329, "text": "Miren, hasta las \u00faltimas tres semanas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9095472383436876, "is_candidate": false}, {"start": 2336.635, "end": 2347.96, "text": " Ven\u00edamos con un aumento de casos a predominio de la ciudad capital, pero en las \u00faltimas tres semanas, el aumento es sustancial a nivel del interior de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9077022477102751, "is_candidate": false}, {"start": 2347.96, "end": 2355.084, "text": "Entonces, ah\u00ed est\u00e1 la \u00faltima semana que termin\u00f3 el d\u00eda de ayer, a las 24 horas del d\u00eda de ayer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.957790166234088, "is_candidate": false}, {"start": 2355.084, "end": 2360.046, "text": "Las \u00faltimas tres semanas, el aumento en el interior de la provincia fue sustancial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9292498217925547, "is_candidate": false}, {"start": 2361.072, "end": 2371.463, "text": " Con respecto a la tasa de contagio, nuestro famoso ROH, tenemos un ROH en este momento que corresponde a la provincia en total, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9409553645996297, "is_candidate": false}, {"start": 2372.592, "end": 2381.075, "text": " es de 1.23, que es un RHO bastante, lo venimos teniendo bastante estable, pero con un n\u00famero alto de casos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9187168214707266, "is_candidate": false}, {"start": 2381.075, "end": 2385.716, "text": "Y el RHO en la Ciudad Capital es de 1.08 para todo el mes de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.89870008515399, "is_candidate": false}, {"start": 2385.716, "end": 2395.519, "text": "Ya llevamos la mayor cantidad de la semana, hoy termina el mes de agosto, pero en realidad esta es la tasa de contagio que tenemos a nivel provincial y a nivel de la Ciudad Capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.951720390006005, "is_candidate": false}, {"start": 2397.682, "end": 2400.503, "text": " Este es un dato muy particular que se lo quer\u00edamos mostrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9966159764156787, "is_candidate": false}, {"start": 2400.503, "end": 2410.665, "text": "Ya dimos un panorama el d\u00eda jueves con respecto a c\u00f3mo se afectaron nuestros geri\u00e1tricos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9481588339942373, "is_candidate": false}, {"start": 2410.665, "end": 2416.327, "text": "Sabemos, y lo acaba de decir el doctor Rodr\u00edguez, cu\u00e1l es el grupo etario m\u00e1s vulnerable a la patolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9221551403431096, "is_candidate": false}, {"start": 2418.243, "end": 2425.827, "text": " Normalmente la gente joven anda muy bien, pero cuando afecta al adulto mayor la evoluci\u00f3n es muy t\u00f3rpida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9396992384303343, "is_candidate": false}, {"start": 2425.827, "end": 2438.675, "text": "Y ustedes van a ver ac\u00e1 c\u00f3mo en abril tuvimos la afecci\u00f3n de un solo geri\u00e1trico, en julio un solo geri\u00e1trico y en agosto tuvimos siete geri\u00e1tricos con 70 casos vinculados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9315037392607265, "is_candidate": false}, {"start": 2438.675, "end": 2445.199, "text": "Por eso es el ascenso de la ocupaci\u00f3n de camas que venimos teniendo en todo el territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9818252892497888, "is_candidate": false}, {"start": 2446.499, "end": 2452.184, "text": " tanto en el interior como en capital, tanto de la salud p\u00fablica como de la salud privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9169966960883095, "is_candidate": false}, {"start": 2452.184, "end": 2459.629, "text": "Ustedes van a ver ac\u00e1 la mortalidad que hemos tenido principalmente en el mes de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9107389690168842, "is_candidate": false}, {"start": 2459.629, "end": 2472.018, "text": "En este momento tenemos 126 personas fallecidas con una tasa de letalidad que es menor a la media nacional, de 1.5, pero miren lo que ha sido agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9290489873524269, "is_candidate": false}, {"start": 2473.064, "end": 2482.067, "text": " el impacto que ten\u00eda la patolog\u00eda en agosto, y ya lo ven\u00edamos anunciando nosotros que iba a ser un mes cr\u00edtico, 77 personas fallecieron en el mes de agosto, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9850167682932252, "is_candidate": false}, {"start": 2482.067, "end": 2491.029, "text": "Eso quiere decir que m\u00e1s del 60% de todos los fallecidos en los \u00faltimos cinco meses se dieron en el mes de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9674169702505444, "is_candidate": false}, {"start": 2491.029, "end": 2497.731, "text": "Esto es un dato muy particular que lo hemos analizado durante el fin de semana, y ustedes van a ver la tasa de incidencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9814899537954346, "is_candidate": false}, {"start": 2498.715, "end": 2505.267, "text": " Es decir, los casos nuevos que tenemos y el comportamiento de la patolog\u00eda en el mes de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9319848620729709, "is_candidate": false}, {"start": 2505.267, "end": 2506.429, "text": "Nosotros en el mes de agosto...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9801381924443084, "is_candidate": false}, {"start": 2507.25, "end": 2517.42, "text": " Como dec\u00edamos reci\u00e9n con respecto a la curva, a partir del 23 de julio empezamos a tener un aumento pero sostenido y paulatino de la patolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9678206898213594, "is_candidate": false}, {"start": 2517.42, "end": 2528.832, "text": "Ustedes van a ver que hay otros distritos y ah\u00ed van a ver, las comparaciones son odiosas, pero bueno, uno siempre trata de analizar datos concretos, no hay nada m\u00e1s concreto que los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9137377619524338, "is_candidate": false}, {"start": 2529.372, "end": 2538.909, "text": " Entonces ustedes van a ver la curva, el comportamiento en otros distritos que han tenido un aumento exponencial del n\u00famero, como se ve la curva en Santa Fe o en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0038002296037327, "is_candidate": false}, {"start": 2541.26, "end": 2556.448, "text": " Con respecto a nuestros departamentos, es decir, a todo el territorio provincial, hemos tenido aumentos en forma considerable, pero el comportamiento de los picos en ciertos distritos del interior de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9666332501251317, "is_candidate": false}, {"start": 2556.448, "end": 2560.249, "text": "Entonces, ustedes ven la curva, c\u00f3mo hace el pico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9876227735689962, "is_candidate": false}, {"start": 2560.249, "end": 2564.892, "text": "No me refiero a los casos acumulados que es lo celeste, sino al comportamiento de la curva", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9556853224634522, "is_candidate": false}, {"start": 2565.692, "end": 2576.898, "text": " naranja que hace el pico en determinados lugares, eso es el comportamiento conforme a la incidencia, el n\u00famero de casos que se presentan en el mes de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9432013157347586, "is_candidate": false}, {"start": 2576.898, "end": 2582.721, "text": "Este es un dato muy particular con respecto a la edad, lo dec\u00eda reci\u00e9n el doctor Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9351807326283645, "is_candidate": false}, {"start": 2582.721, "end": 2583.942, "text": "Nosotros tenemos un promedio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9923809919128677, "is_candidate": false}, {"start": 2585.077, "end": 2596.35, "text": " principal de ocurrencia de casos, es decir, de contagios que va desde los 20 a los 39 a\u00f1os principalmente y despu\u00e9s de 20 a 49 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9424434940830234, "is_candidate": false}, {"start": 2596.35, "end": 2598.773, "text": "Son las tres columnas m\u00e1s grandes celestes que ustedes est\u00e1n viendo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9096929381210084, "is_candidate": false}, {"start": 2600.421, "end": 2605.924, "text": " Pero a su vez, el comportamiento en nuestra ciudad capital, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9779700672721593, "is_candidate": false}, {"start": 2605.924, "end": 2614.89, "text": "Miren, nosotros tenemos en este momento un n\u00famero total de barrios afectados de 265 barrios, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.910778453288282, "is_candidate": false}, {"start": 2614.89, "end": 2618.693, "text": "Barrios con al menos un caso, tenemos 95 barrios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.85152262477386, "is_candidate": false}, {"start": 2618.693, "end": 2621.574, "text": "Y es lo que ven\u00edamos planteando, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.019267484158667, "is_candidate": false}, {"start": 2621.574, "end": 2625.177, "text": "Desde hace tres semanas, c\u00f3mo el comportamiento cambi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.939542210901893, "is_candidate": false}, {"start": 2626.438, "end": 2643.949, "text": " Y como dec\u00eda el gobernador reci\u00e9n, en algunos distritos, es decir, en algunos barrios, cuadrantes o zonas sanitarias de la ciudad capital, todav\u00eda nos da la oportunidad de generar los cordones sanitarios restringidos o estrictos con el objetivo de mitigar la patolog\u00eda en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9647011202673684, "is_candidate": false}, {"start": 2643.949, "end": 2648.852, "text": "Pero miren, hay 95 barrios que tienen al menos un caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9641056451753671, "is_candidate": false}, {"start": 2648.852, "end": 2654.596, "text": "Es decir, en esos lugares tenemos que diagramar una pol\u00edtica totalmente distinta a lo que es el cord\u00f3n sanitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9427006093820339, "is_candidate": false}, {"start": 2655.583, "end": 2657.345, "text": " \u00bfLa anterior, por favor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9141078110050755, "is_candidate": false}, {"start": 2657.345, "end": 2661.008, "text": "Ustedes van a ver barrios con 2 a 5 casos, hay 108 barrios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8890870034264923, "is_candidate": false}, {"start": 2661.008, "end": 2663.291, "text": "Barrios con 6 a 10 casos, hay 34.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.965088266542094, "is_candidate": false}, {"start": 2663.291, "end": 2666.934, "text": "Barrios con 11 a 15 casos, hay 17.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9320778376457687, "is_candidate": false}, {"start": 2666.934, "end": 2668.576, "text": "Con 16 a 20 casos, hay 4.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0232081196504312, "is_candidate": false}, {"start": 2668.576, "end": 2670.898, "text": "Y con m\u00e1s de 20 casos, hay 11.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9307299836270572, "is_candidate": false}, {"start": 2670.898, "end": 2674.541, "text": "En esos lugares, como hemos estado hace poco en Angelelli,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9524653691654434, "is_candidate": false}, {"start": 2675.461, "end": 2685.55, "text": " podemos nosotros todav\u00eda implementar lo que es el cord\u00f3n sanitario y hacer restringido o estricto con el objetivo de mitigar lo que es e interrumpir la cadena de contagios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9502058986844296, "is_candidate": false}, {"start": 2685.55, "end": 2686.912, "text": "La pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9177867603583711, "is_candidate": false}, {"start": 2686.912, "end": 2688.833, "text": "Esta es la comparaci\u00f3n y ustedes van a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9083938161700105, "is_candidate": false}, {"start": 2689.881, "end": 2705.066, "text": " c\u00f3mo es el comportamiento que habl\u00e1bamos reci\u00e9n de la mayor cantidad de contagios que se da entre 20 y 49 a\u00f1os, pero la mayor tasa de mortalidad se da entre las personas que tienen 80 a 89 a\u00f1os, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9216508056181264, "is_candidate": false}, {"start": 2705.066, "end": 2718.211, "text": "Por eso dec\u00edamos en el mes de agosto tuvimos siete geri\u00e1tricos complicados con m\u00e1s de 70 personas que necesitaron internaci\u00f3n en camas cr\u00edticas, tanto p\u00fablicas como privadas, tanto de la capital como del interior de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9280723299661929, "is_candidate": false}, {"start": 2718.211, "end": 2718.591, "text": "\u00bfLa que sigue?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0811540219071523, "is_candidate": false}, {"start": 2721.222, "end": 2725.331, "text": " Menci\u00f3 nuestro gobernador a cu\u00e1les son los resultados que viene teniendo C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8749259944498691, "is_candidate": false}, {"start": 2726.4, "end": 2739.793, "text": " Y como dijo \u00e9l, no queremos decir que somos los mejores ni que hacer aspamento de nada, pero los n\u00fameros, sin lugar a dudas, traslucen lo que es la realidad de la situaci\u00f3n sanitaria que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9315895460003905, "is_candidate": false}, {"start": 2739.793, "end": 2751.264, "text": "Y en esto, un eje sustancial fue desde el primer d\u00eda una decisi\u00f3n de testear en forma ampliada, porque nosotros tenemos un concepto de la vigilancia epidemiol\u00f3gica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9271472208309549, "is_candidate": false}, {"start": 2752.694, "end": 2768.66, "text": " ampliada, y van a ver que la media argentina de testeos es de 27.790, tal cual lo dijo el gobernador, y la provincia de C\u00f3rdoba hoy tiene un promedio de 50.267 testeos por cada mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9648915203070371, "is_candidate": false}, {"start": 2768.66, "end": 2771.761, "text": "Y miren lo que es la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8778523185016919, "is_candidate": false}, {"start": 2771.761, "end": 2775.382, "text": "Entonces, la ciudad de C\u00f3rdoba tiene un promedio de 85.956 testeos por cada mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9738327209169996, "is_candidate": false}, {"start": 2778.427, "end": 2785.872, "text": " Y esto es producto de un proceso que es el trabajo, la dedicaci\u00f3n, es la inversi\u00f3n en recursos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9536898055790595, "is_candidate": false}, {"start": 2785.872, "end": 2802.622, "text": "Porque no solo hay que tener el personal, sino hay que tener la posibilidad de analizar esa enorme cantidad de testeos, sobre todo la biolog\u00eda molecular, donde hoy es pionero nuestro laboratorio central con m\u00e1s de 4.000 muestras diarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9103656651203009, "is_candidate": false}, {"start": 2802.622, "end": 2803.042, "text": "\u00bfLa que sigue?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1182149036478624, "is_candidate": false}, {"start": 2805.12, "end": 2813.455, "text": " Tambi\u00e9n hizo referencia nuestro gobernador a esto, es sustancial y no es casualidad que hoy tengamos un total, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.91408504344095, "is_candidate": false}, {"start": 2813.455, "end": 2816.84, "text": "Esto es una publicaci\u00f3n del Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0093695181658375, "is_candidate": false}, {"start": 2816.84, "end": 2817.321, "text": "Ese mapa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8525986414699733, "is_candidate": false}, {"start": 2818.84, "end": 2830.163, "text": " Conforme a la ocupaci\u00f3n de camas que tenemos, un 33,5% de todas las unidades de terapia intensiva que tenemos en el territorio provincial, tanto p\u00fablico como privado, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9657457121877453, "is_candidate": false}, {"start": 2830.163, "end": 2832.784, "text": "COVID y no COVID, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9355579837340204, "is_candidate": false}, {"start": 2832.784, "end": 2834.064, "text": "La que sigue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0013534648960305, "is_candidate": false}, {"start": 2834.064, "end": 2838.205, "text": "Y aqu\u00ed ustedes van a ver, esto es publicaci\u00f3n tambi\u00e9n del ministerio, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.991266430085925, "is_candidate": false}, {"start": 2838.205, "end": 2842.666, "text": "Conforme a lo que es la ocupaci\u00f3n de nuestras camas COVID, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9253659651826952, "is_candidate": false}, {"start": 2842.666, "end": 2842.947, "text": "Que es del 14.7.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0247157774620108, "is_candidate": false}, {"start": 2844.961, "end": 2852.346, "text": " Y van a ver arriba que C\u00f3rdoba es el segundo distrito que tiene mayor cantidad de camas cr\u00edticas en todo el territorio nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9416830989047954, "is_candidate": false}, {"start": 2852.346, "end": 2855.268, "text": "Y tal cual lo dijo nuestro gobernador, eso no es casualidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8660544130197723, "is_candidate": false}, {"start": 2855.268, "end": 2859.231, "text": "Detr\u00e1s de esto hubo una decisi\u00f3n de adelantarnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8875682567227687, "is_candidate": false}, {"start": 2859.231, "end": 2862.634, "text": "\u00bfQu\u00e9 hemos hecho durante los \u00faltimos cinco meses?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9523920858619778, "is_candidate": false}, {"start": 2863.632, "end": 2867.696, "text": " Para que sepan nuestros cordobeses, nos preparamos para este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8917288092316861, "is_candidate": false}, {"start": 2867.696, "end": 2874.844, "text": "Nos preparamos porque hace tres meses la ocupaci\u00f3n de camas, y se van a acordar, era inferior al 2 al 3%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9518118895308174, "is_candidate": false}, {"start": 2874.844, "end": 2878.447, "text": "Nos preparamos para esto, nos preparamos para el peor escenario, ya lo dijimos antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9028719446214379, "is_candidate": false}, {"start": 2879.406, "end": 2892.552, "text": " Entonces, no es producto de la casualidad que C\u00f3rdoba tenga 2,438 camas de terapia intensiva p\u00fablico-privadas en todo el territorio provincial y tenga destinadas 1,327 camas pura y exclusivamente al COVID.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9389251858546597, "is_candidate": false}, {"start": 2892.552, "end": 2901.857, "text": "Eso es producto de un proceso que es la inversi\u00f3n, es el trabajo, es la dedicaci\u00f3n y es la capacitaci\u00f3n de nuestro recurso humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928894847374194, "is_candidate": false}, {"start": 2901.857, "end": 2907.6, "text": "Para terminar, darle dos datos principales, tal cual lo dijo nuestro gobernador, vamos a seguir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.908902715952992, "is_candidate": false}, {"start": 2908.672, "end": 2911.728, "text": " d\u00eda a d\u00eda con Rodolfo, con nuestro...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9048263738872647, "is_candidate": false}, {"start": 2913.651, "end": 2923.914, "text": " Comit\u00e9 Cient\u00edfico Asesor, diagramando las pol\u00edticas conforme a la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y al comportamiento que tenga la patolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9382636207237992, "is_candidate": false}, {"start": 2923.914, "end": 2938.618, "text": "Conforme a eso, hemos dise\u00f1ado cordones sanitarios que los describimos el d\u00eda jueves pasado en todo el territorio provincial con el objetivo de anticiparnos a lugares que hoy no tienen casos, a que si empiezan a tener alg\u00fan n\u00famero de casos, no tengan un brote,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9249430356302205, "is_candidate": false}, {"start": 2939.418, "end": 2947.223, "text": " sino se pueda mitigar, contener y controlar el n\u00famero de casos antes de que llegue a ser un brote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9340252254788841, "is_candidate": false}, {"start": 2947.223, "end": 2948.444, "text": "Eso es por un lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9969774425711897, "is_candidate": false}, {"start": 2948.444, "end": 2960.933, "text": "Por el otro, en los lugares que nos d\u00e9 la oportunidad, de acuerdo al comportamiento de la patolog\u00eda, seguiremos con los cordones sanitarios, ya sea cordones estrictos o cordones restringidos, puesto que hemos tenido muy buenos resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9311852330123553, "is_candidate": false}, {"start": 2961.829, "end": 2974.314, "text": " Y es una pol\u00edtica que se ha empezado a implementar tambi\u00e9n en otros distritos del territorio nacional, puesto que nos da la opci\u00f3n de cortar o interrumpir la cadena de contagios de forma muy precoz, de forma muy r\u00e1pida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9205453630386732, "is_candidate": false}, {"start": 2974.314, "end": 2987.76, "text": "Y la tercera opci\u00f3n, conforme a c\u00f3mo se viene presentando, porque a veces no nos da la oportunidad, y esto le voy a decir, por ejemplo, un ejemplo claro, no solo en la ciudad capital, sino la ciudad de R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9224851695629077, "is_candidate": false}, {"start": 2988.9, "end": 2997.553, "text": " No nos da la oportunidad la ciudad, conforme a la presentaci\u00f3n de casos, de que sea un conglomerado y nosotros podamos hacer un cord\u00f3n sanitario, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9210094970013113, "is_candidate": false}, {"start": 2997.553, "end": 3000.758, "text": "Y ah\u00ed actuar en forma como ven\u00edamos haci\u00e9ndolo hace unos meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9221436946575816, "is_candidate": false}, {"start": 3002.552, "end": 3023.344, "text": " La diseminaci\u00f3n de muchos barrios que tienen un caso, no nos da esa posibilidad, pero empezamos a implementar, y lo dijo nuestro gobernador, ya en R\u00edo Cuarto, la disminuci\u00f3n de la circulaci\u00f3n a partir de un determinado horario sin afectar la producci\u00f3n y la actividad laboral que tiene cada uno de los distritos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9394467169468608, "is_candidate": false}, {"start": 3023.344, "end": 3031.108, "text": "Ese es uno de los par\u00e1metros que empezamos a tomar con el objetivo de disminuir la circulaci\u00f3n para que los contactos interpersonales disminuyan,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9240570619391805, "is_candidate": false}, {"start": 3031.628, "end": 3038.315, "text": " pero no afectar la actividad productiva que genera cada una de nuestras ciudades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9426328657784931, "is_candidate": false}, {"start": 3038.315, "end": 3048.986, "text": "Con respecto a lo que es las reuniones, ya tenemos precisas directivas de nuestro gobernador en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9107700878723204, "is_candidate": false}, {"start": 3050.086, "end": 3072.968, "text": " Ya hemos hecho contacto con Naci\u00f3n, puesto que ya tenemos el decreto de necesidad y urgencia de la Naci\u00f3n, y tramitaremos como corresponde, tal cual son las directivas de nuestro gobernador, para solicitar la autorizaci\u00f3n conforme a los datos epidemiol\u00f3gicos que tenemos, para que el fin de semana nuestros cordobeses puedan tener su reuni\u00f3n familiar, y puedan compartir, tal cual como dice Rodolfo, un momento en familia, un momento ameno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9225319794517637, "is_candidate": false}, {"start": 3073.968, "end": 3081.55, "text": " S\u00ed, volver a tener los afectos cerca, que tanto bien le hace a nuestros cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.911315660292473, "is_candidate": false}, {"start": 3081.55, "end": 3089.733, "text": "Y por \u00faltimo, volver a apelar a la solidaridad de nuestra gente, de nuestros cordobeses que han superado la patolog\u00eda del COVID.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9148583887716271, "is_candidate": false}, {"start": 3089.733, "end": 3092.473, "text": "Necesitamos que donen su plasma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8760344735395128, "is_candidate": false}, {"start": 3092.473, "end": 3100.556, "text": "El plasma no solo ayuda, sino cura, es decir, no solo alivia, disminuye la estad\u00eda de internaci\u00f3n, sino que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8988822088268633, "is_candidate": false}, {"start": 3101.776, "end": 3116.783, "text": " realmente es un elemento sustancial para poder superar la patolog\u00eda, sobre todo cuando uno est\u00e1 entrando en el momento cr\u00edtico, \u00bfs\u00ed?, de lo que dec\u00eda Rodolfo, el s\u00edndrome de distress respiratorio, y que a veces necesita ir a un respirador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9076877405186806, "is_candidate": false}, {"start": 3117.443, "end": 3132.594, "text": " Les dimos datos concretos, tenemos una poblaci\u00f3n peque\u00f1a que hemos hecho an\u00e1lisis, pero cl\u00ednicamente est\u00e1 comprobado que disminuye pr\u00e1cticamente el 50% de la estad\u00eda con el respirador y el 50% de la estad\u00eda en la terapia intensiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9077247701219073, "is_candidate": false}, {"start": 3132.594, "end": 3138.138, "text": "Entonces, pedirle a nuestros cordobeses que sigamos apostando a cuidarnos, que sigamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8998316394821648, "is_candidate": false}, {"start": 3139.766, "end": 3150.702, "text": " llevando adelante las recomendaciones de usar el barbijo, de lavarnos las manos peri\u00f3dicamente, de mantener el distanciamiento f\u00edsico, de no exponer a nuestros adultos mayores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8691529853287792, "is_candidate": false}, {"start": 3151.863, "end": 3156.326, "text": " a reuniones que no sean estrictamente necesarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8967739953995887, "is_candidate": false}, {"start": 3156.326, "end": 3157.786, "text": "Hoy los tenemos que cuidar m\u00e1s que nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8358401177257399, "is_candidate": false}, {"start": 3157.786, "end": 3163.87, "text": "La patolog\u00eda est\u00e1 circulando y son la comunidad m\u00e1s vulnerable de todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8785475359042751, "is_candidate": false}, {"start": 3163.87, "end": 3178.899, "text": "Para ellos vamos a diagramar todo tipo de actividades y todo tipo de pol\u00edticas necesarias para estar al d\u00eda y acompa\u00f1ar a nuestros geri\u00e1tricos en todo lo que sea necesario con el objetivo de proteger a una de las poblaciones m\u00e1s vulnerables que son nuestros adultos mayores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9298075945976975, "is_candidate": false}, {"start": 3178.899, "end": 3181.08, "text": "Tengan ustedes muy buenos d\u00edas y much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9663360842447489, "is_candidate": false}, {"start": 3181.943, "end": 3191.452, "text": " Con la palabra del se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia, el doctor Diego Cardoso, se ha dado a conocer la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica actual de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9890270249104809, "is_candidate": false}, {"start": 3191.452, "end": 3196.457, "text": "Se retira el se\u00f1or Gobernador y el equipo de salud queda a disposici\u00f3n de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9364220571400372, "is_candidate": false}, {"start": 3196.457, "end": 3198.058, "text": "Por su presencia, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0609767715530734, "is_candidate": false}, {"start": 3198.058, "end": 3199.72, "text": "Han sido ustedes muy amables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.919559523082567, "is_candidate": false}], "Index": 1175, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "QZSTVBOdV-A", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QZSTVBOdV-A", "title": "Transmisi\u00f3n EN VIVO del Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "duration": 3267.0, "view_count": 6540.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}