{"segments": [{"start": 390.879, "end": 391.041, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?", "cosine_dist": 0.8792561394817354, "is_candidate": false}, {"start": 559.227, "end": 575.966, "text": " Juan Schiaretti, acompa\u00f1ado por el se\u00f1or Pice, gobernador de la provincia, contador Manuel Calvo, el se\u00f1or ministro de salud, el doctor Diego Cardoso, la se\u00f1ora secretaria de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, la bioqu\u00edmica, Gabriela Barb\u00e1s, el se\u00f1or coordinador general del COE, doctor Juan Ledesma,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0311518563521451, "is_candidate": false}, {"start": 577.418, "end": 599.703, "text": " Adem\u00e1s, los integrantes del COE, en este caso el comisario mayor Walter Luj\u00e1n y don Claudio Vi\u00f1eta, se\u00f1ores trabajadores de la prensa, luego de la reuni\u00f3n del Centro de Operaciones de Emergencias COE, se dar\u00e1 a conocer la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica actual de la provincia y disposiciones relacionadas con la pandemia del coronavirus COVID-19.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9957025647821006, "is_candidate": false}, {"start": 599.703, "end": 601.603, "text": "Vamos a escuchar en primer t\u00e9rmino al se\u00f1or Gobernador", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0378064382484515, "is_candidate": false}, {"start": 603.948, "end": 613.397, "text": " Lo vamos a escuchar entonces a Juan Esquiaretti, el gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0597959309544887, "is_candidate": false}, {"start": 613.397, "end": 623.426, "text": "Muy buen d\u00eda, querido vicegobernador, ministro de salud, miembros del COE que nos acompa\u00f1a, amigas y amigos periodistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2833323120131338, "is_candidate": true}, {"start": 624.571, "end": 638.857, "text": " S\u00f3lo una peque\u00f1a introducci\u00f3n antes de hacerle la palabra al ministro Cardoso, quien detallar\u00e1 la situaci\u00f3n de la epidemia en nuestra C\u00f3rdoba y las medidas que vamos a implementar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25036921716738414, "is_candidate": true}, {"start": 638.857, "end": 651.902, "text": "Esta introducci\u00f3n tiene que ver con que ya conocemos todo cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del pa\u00eds y c\u00f3mo se ha agravado la pandemia en diversos puntos de nuestra Argentina, fundamentalmente en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2738539592732899, "is_candidate": true}, {"start": 653.075, "end": 676.21, "text": " Gracias a Dios, en C\u00f3rdoba la situaci\u00f3n es diferente, pero no debemos descuidarnos, porque si nosotros no nos cuidamos, lo que hemos alcanzado en recuperaci\u00f3n de las libertades individuales y de la posibilidad de trabajar, corre el riesgo de volver atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28671089264860583, "is_candidate": true}, {"start": 676.21, "end": 680.013, "text": "Por eso es importante siempre tener presente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4272799792606792, "is_candidate": true}, {"start": 680.689, "end": 698.774, "text": " que el virus est\u00e1 en la calle, el virus est\u00e1 en la vereda, y que debemos actuar para cuidar el nivel de libertad que hemos conseguido, de libertad de movimiento y de trabajo, debemos actuar siempre, siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36142312346988104, "is_candidate": true}, {"start": 699.742, "end": 707.148, "text": " cumpliendo los protocolos, andando con el barbijo, manteniendo la distancia como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32666681026664957, "is_candidate": true}, {"start": 707.148, "end": 716.596, "text": "Y esto nos permitir\u00e1 no s\u00f3lo mantener lo que hemos alcanzado, sino seguir avanzando en la flexibilizaci\u00f3n en nuestra provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38399706651740073, "is_candidate": true}, {"start": 717.179, "end": 728.023, "text": " De nuestra parte, como gobierno provincial, nosotros siempre primero vamos a cuidar a C\u00f3rdoba y a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3542232764456469, "is_candidate": true}, {"start": 728.023, "end": 733.805, "text": "Esta ha sido y ser\u00e1 siempre la actitud del gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41466221060687536, "is_candidate": true}, {"start": 733.805, "end": 743.808, "text": "Y por eso hemos estado observando que los \u00faltimos brotes que hemos tenido de coronavirus en la provincia tienen tres vectores centrales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4024986240693256, "is_candidate": true}, {"start": 744.81, "end": 751.135, "text": " Un primer vector es la gente que llega de fuera a nuestro acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36370086006726543, "is_candidate": true}, {"start": 751.135, "end": 764.747, "text": "El brote de Villa Dolores se origin\u00f3 con gente que vino a trabajar a Villa Dolores, que ven\u00eda de otro lado, que se hab\u00eda hecho un lisopado pero se hizo positivo mientras estaba trabajando y hoy tenemos el brote que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.356341827608736, "is_candidate": true}, {"start": 764.747, "end": 768.37, "text": "Por eso, para que quede absolutamente claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4592278632796718, "is_candidate": true}, {"start": 769.295, "end": 777.88, "text": " Quien entra a C\u00f3rdoba tiene que guardar s\u00ed o s\u00ed la cuarentena por 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4137999461441578, "is_candidate": true}, {"start": 777.88, "end": 779.121, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5950443456781362, "is_candidate": false}, {"start": 779.121, "end": 787.666, "text": "Si un cordob\u00e9s sale de la provincia, cuando vuelve a la provincia tiene que hacer cuarentena 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44843549860110965, "is_candidate": true}, {"start": 787.666, "end": 796.532, "text": "Y si alguien viene a nuestra C\u00f3rdoba, sea por el motivo que sea, tambi\u00e9n va a cuarentena por 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4418151750738023, "is_candidate": true}, {"start": 796.532, "end": 798.213, "text": "Y esto es lo que est\u00e1 cuidando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8305484902772892, "is_candidate": false}, {"start": 799.119, "end": 804.663, "text": " la fuerza de seguridad en los lugares de mayor acceso a nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45390767172002133, "is_candidate": true}, {"start": 804.663, "end": 806.364, "text": "Esta decisi\u00f3n del COAE.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5314596037216559, "is_candidate": false}, {"start": 806.364, "end": 818.212, "text": "Si va a haber alguna excepci\u00f3n, va a ser individual y la va a decidir el COAE para cubrir esto, este vector que es que el virus nos ha llegado de fuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4293778716518418, "is_candidate": true}, {"start": 818.212, "end": 827.459, "text": "El segundo elemento es los camioneros que tal vez ni saben que tienen el virus y que est\u00e1n trabajando y son importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5538401093407043, "is_candidate": false}, {"start": 828.254, "end": 837.667, "text": " Pero el que venga a C\u00f3rdoba o el que cruce C\u00f3rdoba tiene que venir o cruzarlo en lo que se denomina una burbuja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43673312448922597, "is_candidate": true}, {"start": 837.667, "end": 843.014, "text": "Por eso tambi\u00e9n los controles en los l\u00edmites para que el camionero que viene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4702481330911147, "is_candidate": true}, {"start": 843.514, "end": 856.999, "text": " a traer mercader\u00eda a C\u00f3rdoba o a cargar mercader\u00eda a C\u00f3rdoba tenga lugares prefijados donde se pueda bajar y cuando cargue y cuando descarga no se puede bajar del cami\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4938483900565608, "is_candidate": true}, {"start": 856.999, "end": 865.022, "text": "Lo mismo que si atraviesa la provincia porque nosotros somos parte del corredor bioce\u00e1nico del MERCOSUR.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4594933446900109, "is_candidate": true}, {"start": 865.582, "end": 877.647, "text": " Y ya ha habido casos de camioneros, creo que un camionero que es de la hermana Rep\u00fablica Federativa de Brasil, cruz\u00f3 por C\u00f3rdoba y aqu\u00ed reci\u00e9n detectamos que ten\u00eda el virus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49587977908035974, "is_candidate": true}, {"start": 877.647, "end": 886.65, "text": "Y hay otros casos sospechosos que tenemos en nuestro l\u00edmite tambi\u00e9n, que estamos viendo si est\u00e1n positivos o no en el coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40705647016034685, "is_candidate": true}, {"start": 886.65, "end": 891.072, "text": "De otros hermanos, creo que son de la hermana Rep\u00fablica de Paraguay, dos camioneros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4832790506925351, "is_candidate": true}, {"start": 891.65, "end": 905.055, "text": " Por lo tanto, los camiones viajan en C\u00f3rdoba en lo que se llama una burbuja, no se bajan del cami\u00f3n, salvo en lugares que est\u00e1n predeterminados para eso, cargan, descargan y se van.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5103542234610734, "is_candidate": false}, {"start": 905.055, "end": 914.799, "text": "Y el tercer vector que ha jugado en todos los brotes que hemos tenido \u00faltimamente en C\u00f3rdoba es las reuniones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42366516490396755, "is_candidate": true}, {"start": 915.868, "end": 922.858, "text": " las reuniones sociales, las reuniones que superan las 10 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45063768023178286, "is_candidate": true}, {"start": 922.858, "end": 930.628, "text": "Y quiero reiterar, no hay ni un punto de la provincia donde est\u00e9n autorizadas reuniones sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39085033314976514, "is_candidate": true}, {"start": 932.034, "end": 936.657, "text": " Est\u00e1n autorizadas las reuniones familiares de hasta 10 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40087328827604174, "is_candidate": true}, {"start": 936.657, "end": 939.839, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 las reuniones familiares hasta 10 personas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4007081757432124, "is_candidate": true}, {"start": 939.839, "end": 942.581, "text": "Porque la familia se conoce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5330507629083694, "is_candidate": false}, {"start": 942.581, "end": 951.046, "text": "Y si la familia no sabe c\u00f3mo est\u00e1 la salud de otro, se cuida m\u00e1s para ir a ver alg\u00fan miembro de la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43866692454882483, "is_candidate": true}, {"start": 951.046, "end": 956.27, "text": "Todos quieren cuidar a sus abuelos, a sus padres, a sus t\u00edos, a sus hermanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42694182099032185, "is_candidate": true}, {"start": 956.77, "end": 974.094, "text": " Entonces, si la reuni\u00f3n familiar, y tiene que ser de 10 personas, y les recuerdo, por disposici\u00f3n del COE, el responsable de que haya 10 y nada m\u00e1s que 10, es el que est\u00e1 en el domicilio donde se junta la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3446819861387982, "is_candidate": true}, {"start": 974.094, "end": 982.536, "text": "La persona a cargo del domicilio donde se junta la familia es el responsable de que haya nada m\u00e1s que 10 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37266951951146865, "is_candidate": true}, {"start": 984.315, "end": 996.721, "text": " Debo decirles que el no haber cumplido con esto fue lo que origin\u00f3 el brote que tuvimos en Ciudad de C\u00f3rdoba, de Villa Libertador, de Remedio Escalada, porque hubo fiesta de cumplea\u00f1os, porque hubo asado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37343526206310695, "is_candidate": true}, {"start": 996.721, "end": 1010.107, "text": "En Villa Dolores hubo reuniones que superaron hasta las 40 personas, por eso el brote est\u00e1 teniendo la magnitud que est\u00e1 teniendo y despu\u00e9s lo va a comentar en detalle el ministro Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33213372662673823, "is_candidate": true}, {"start": 1010.687, "end": 1022.476, "text": " el propio \u00faltimo de aqu\u00ed de C\u00f3rdoba tambi\u00e9n, reuniones que en vez de ser dos reuniones familiares, hicieron como cuatro reuniones familiares los distintos d\u00edas y terminaron contagiando a la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.334025740645456, "is_candidate": true}, {"start": 1022.476, "end": 1024.377, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5342456302354506, "is_candidate": false}, {"start": 1024.377, "end": 1026.799, "text": "En las barriadas, si una familia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5267804339928257, "is_candidate": false}, {"start": 1027.734, "end": 1054.616, "text": " tiene una reuni\u00f3n y hay contagio muy f\u00e1cil que al vecino tambi\u00e9n le toque por eso yo le pido a los cordobeses que digan cuando alguien no cumple con esta norma de que no nos podemos juntar m\u00e1s de 10 y en una reuni\u00f3n familiar y saber siempre que las salidas para recreaci\u00f3n para comprar son un d\u00eda documento par y otro d\u00eda documento impar para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33927899621832847, "is_candidate": true}, {"start": 1055.649, "end": 1084.381, "text": " que haya la suficiente la suficiente justicia en el funcionamiento de la sociedad en esta nueva normalidad es que no puede ser que aquellos que no cumplen sea lo mismo que aquellos que se vienen sacrificando hace 100 d\u00edas para que la pandemia no se extienda por lo tanto la provincia manda en estos d\u00edas un proyecto de ley a la legislatura donde", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3979845584424352, "is_candidate": true}, {"start": 1085.201, "end": 1091.104, "text": " adem\u00e1s de lo que le corresponda por el C\u00f3digo Penal, le vamos a poner multa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3940393730760766, "is_candidate": true}, {"start": 1091.104, "end": 1100.969, "text": "Multa al que ande sin barbijo, multa al que haga reuniones m\u00e1s de 10, porque no es lo mismo el que cumple con las normas que aquel que no las cumple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3719651313988297, "is_candidate": true}, {"start": 1100.969, "end": 1104.591, "text": "Esta es una medida que tambi\u00e9n est\u00e1 tomando corto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5954869801301501, "is_candidate": false}, {"start": 1104.591, "end": 1108.333, "text": "Quiero decirle tambi\u00e9n que debo felicitar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6801277180436547, "is_candidate": false}, {"start": 1109.369, "end": 1126.228, "text": " al Ministerio de Salud, al COE por toda la actuaci\u00f3n, y al Ministerio de Salud porque seguramente ahora le va a explicar el Ministro Cardos, pero estamos utilizando el plasma producido en C\u00f3rdoba, que tiene caracter\u00edsticas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3910061378772748, "is_candidate": true}, {"start": 1127.029, "end": 1141.438, "text": " especiales en relaci\u00f3n a lo que se produce en el resto del pa\u00eds de manera experimental en tres pacientes y los resultados, si bien estamos en fase experimental, son muy a la buena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4316666595834687, "is_candidate": true}, {"start": 1141.438, "end": 1152.144, "text": "Son muy buenos resultados que ahora va a explicar tambi\u00e9n el ministro Cardoso en el informe de la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3628472619186468, "is_candidate": true}, {"start": 1152.444, "end": 1171.409, "text": " As\u00ed que felicitaciones al Ministerio de Salud y a la Universidad Nacional, que trabaja junto al Ministerio de Salud de la provincia, para ver si conseguimos c\u00f3mo cuidar de que el virus no nos afecte tanto cuando alguien cae enfermo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4459437826970477, "is_candidate": true}, {"start": 1171.409, "end": 1181.572, "text": "Y finalmente, quiero decirles a todos los cordobeses, antes de hacerle la palabra al ministro Cardos, que estamos en una nueva normalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4652794436476174, "is_candidate": true}, {"start": 1182.831, "end": 1193.383, "text": " no es, lamentablemente, ante este virus que no tiene ni cura ni vacuna, no es la normalidad que est\u00e1bamos acostumbrados hasta que aparece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5250831594752596, "is_candidate": false}, {"start": 1194.565, "end": 1200.11, "text": " El virus est\u00e1 ah\u00ed, al acecho, y vuelve, como est\u00e1 volviendo en otro lado del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5679362808151998, "is_candidate": false}, {"start": 1200.11, "end": 1202.852, "text": "Y por lo tanto hay una nueva normalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6596925292542101, "is_candidate": false}, {"start": 1202.852, "end": 1207.576, "text": "La nueva normalidad exige de que andemos con barbijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.647781038659723, "is_candidate": false}, {"start": 1207.576, "end": 1211.219, "text": "La nueva normalidad exige de que haya distancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6147936388958115, "is_candidate": false}, {"start": 1211.219, "end": 1221.327, "text": "La nueva normalidad exige de que no nos podamos juntar socialmente, si no es hasta 10, en reuniones familiares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5423667378793195, "is_candidate": false}, {"start": 1221.327, "end": 1222.548, "text": "Esto es la nueva normalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6173568233003563, "is_candidate": false}, {"start": 1223.246, "end": 1228.631, "text": " Y como toda nueva normalidad va poniendo premios y castigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5576494570117484, "is_candidate": false}, {"start": 1228.631, "end": 1233.856, "text": "Cuando uno anda en el auto tiene la obligaci\u00f3n de ponerse el cintur\u00f3n de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5520569518767635, "is_candidate": false}, {"start": 1233.856, "end": 1238.46, "text": "Cuando uno anda en el auto tiene la obligaci\u00f3n de respetar una velocidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.514509759628899, "is_candidate": false}, {"start": 1238.46, "end": 1240.582, "text": "Claro que esto no es lo mismo que andar en auto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5977393630482322, "is_candidate": false}, {"start": 1241.272, "end": 1255.916, "text": " Pero claro que ac\u00e1 est\u00e1 la obligaci\u00f3n de andar en la calle con barbijo y est\u00e1 la obligaci\u00f3n de mantener la distancia entre uno y otro y de no tener reuniones sociales porque no podemos por ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46797247548596066, "is_candidate": true}, {"start": 1255.916, "end": 1258.097, "text": "Si nosotros actuamos as\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6380963051376043, "is_candidate": false}, {"start": 1258.957, "end": 1280.416, "text": " cuidando la nueva normalidad, haciendo y cumpliendo lo que dice el COE, seguramente nuestra C\u00f3rdoba no solo no va a volver atr\u00e1s en ninguna medida de flexibilizaci\u00f3n, porque hoy no volvemos atr\u00e1s, no lo necesitamos en la provincia y no volvemos atr\u00e1s en ninguna medida de flexibilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5103038201199981, "is_candidate": false}, {"start": 1280.416, "end": 1285.52, "text": "Estoy seguro que actuando as\u00ed vamos a poder ir agregando otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.559089071248916, "is_candidate": false}, {"start": 1286.164, "end": 1300.047, "text": " depende de nosotros, de los cordobeses, que podamos continuar en esta senda de avanzar hacia la nueva normalidad que nos impone la presencia de la pandemia del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5105969964383743, "is_candidate": false}, {"start": 1300.047, "end": 1307.129, "text": "Much\u00edsimas gracias a todos por la atenci\u00f3n y los dejo con el Ministro de Salud, Diego Carlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4519019770857855, "is_candidate": true}, {"start": 1307.129, "end": 1312.53, "text": "Hemos escuchado entonces la palabra del se\u00f1or Gobernador, Juan Schiaretti, como ya lo mencion\u00f3 el se\u00f1or Gobernador,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0266668537434351, "is_candidate": false}, {"start": 1313.968, "end": 1326.697, "text": " Vamos a escuchar a continuaci\u00f3n al se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia, Dr. Diego Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0858228794960367, "is_candidate": false}, {"start": 1326.697, "end": 1336.304, "text": "Buen d\u00eda a todos, se\u00f1or Gobernador, se\u00f1or Vicegobernador, nuestro equipo del Centro de Operaciones de Emergencia, nuestra Secretaria de Prevenci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Salud,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8845591472657652, "is_candidate": false}, {"start": 1338.063, "end": 1341.104, "text": " Se\u00f1ores periodistas, tengan ustedes muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9512842765542501, "is_candidate": false}, {"start": 1341.104, "end": 1342.485, "text": "Muchas gracias por estar presentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0265921627763257, "is_candidate": false}, {"start": 1342.485, "end": 1348.066, "text": "Vamos a presentar lo que es la situaci\u00f3n sanitaria y epidemiol\u00f3gica actual de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9922227156928709, "is_candidate": false}, {"start": 1348.066, "end": 1353.808, "text": "En este momento tenemos 405 localidades sin casos activos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9420629625047968, "is_candidate": false}, {"start": 1353.808, "end": 1363.271, "text": "Llevamos hasta el d\u00eda de hoy m\u00e1s de 80 mil testeos realizados en todo el territorio provincial, con 632 casos confirmados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9205221161021258, "is_candidate": false}, {"start": 1363.271, "end": 1364.712, "text": "Y aqu\u00ed quiero hacer una aclaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9336943096524972, "is_candidate": false}, {"start": 1365.712, "end": 1387.988, "text": " puesto que tenemos casos que en su debido momento el Sistema de Vigilancia Nacional lo va a recategorizar ya que hay algunos casos que tenemos diagnosticados en otros distritos pero que su DNI tiene como domicilio la ciudad o la provincia de C\u00f3rdoba, raz\u00f3n por la cual se lo adjudican a la provincia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285937043040065, "is_candidate": false}, {"start": 1388.648, "end": 1398.539, "text": " Y aqu\u00ed est\u00e1n incluidos 16 casos que en el transcurso de la noche obtuvimos el resultado en lo que es el brote de Villa Dolores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0047931618867805, "is_candidate": false}, {"start": 1398.539, "end": 1406.327, "text": "Es decir, hay 16 casos que se van a comunicar el d\u00eda de hoy a la tarde hasta el cierre que hace el Sistema Nacional de Vigilancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9453786472818146, "is_candidate": false}, {"start": 1407.879, "end": 1424.854, "text": " m\u00e1s lo que pueda llegar a surgir, para que quede claro que la informaci\u00f3n la manejamos de una forma y una manera transparente y queremos que est\u00e9n al tanto de cada uno de los casos que va surgiendo en cada momento que transcurre el d\u00eda en todo nuestro territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9579741417272984, "is_candidate": false}, {"start": 1425.634, "end": 1432.795, "text": " Tenemos un 78% de nuestros afectados que est\u00e1n recuperados, tal cual lo dec\u00eda nuestro gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.949068745937971, "is_candidate": false}, {"start": 1432.795, "end": 1446.558, "text": "Toda esta gente de forma voluntaria hoy est\u00e1 donando su plasma, el cual a nosotros es una gran l\u00ednea de tratamiento y una gran l\u00ednea de esperanza para nuestros pacientes complejos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9695750017222775, "is_candidate": false}, {"start": 1446.558, "end": 1448.598, "text": "Tenemos una tasa de duplicaci\u00f3n del caso de 45.5 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9157107864575076, "is_candidate": false}, {"start": 1448.598, "end": 1448.918, "text": "\u00bfLa que sigue?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0196170221041962, "is_candidate": false}, {"start": 1453.729, "end": 1456.732, "text": " Y esta es la curva, lo que ha sido mayo y junio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.004797083023706, "is_candidate": false}, {"start": 1456.732, "end": 1461.675, "text": "Nosotros tomamos los dos meses de promedio para sacar la duplicaci\u00f3n de casos de 45.5 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9584980239778524, "is_candidate": false}, {"start": 1461.675, "end": 1469.262, "text": "Y en lo que vamos de junio, la duplicaci\u00f3n de casos es de 142 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9481306615680887, "is_candidate": false}, {"start": 1469.262, "end": 1475.006, "text": "Con respecto a un indicador que ven\u00edamos manejando, que anteriormente debido a", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9921082107091497, "is_candidate": false}, {"start": 1476.497, "end": 1480.039, "text": " La inestabilidad de los casos que ten\u00edamos no la ven\u00edamos mostrando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.992452383275479, "is_candidate": false}, {"start": 1480.039, "end": 1483.241, "text": "Hoy se lo queremos poner en referencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9115172851710707, "is_candidate": false}, {"start": 1483.241, "end": 1490.065, "text": "Tenemos el famoso RHO o la tasa de contagio que as\u00ed se denomina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9894908064250167, "is_candidate": false}, {"start": 1490.065, "end": 1497.669, "text": "El RHO de nuestra provincia, ustedes lo van a ver a mi derecha, el promedio en lo que va de junio es de 1.34 con un intervalo de confianza del 95% que va de 1.1 a 1.6.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9189952853307589, "is_candidate": false}, {"start": 1503.092, "end": 1513.556, "text": " y el RHO, es decir, la tasa de contagio en la ciudad capital en lo que va de junio, el promedio es de 1.12 con un intervalo de confianza del 95% con los rangos de 0.7 a 1.5.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9450546143393987, "is_candidate": false}, {"start": 1521.792, "end": 1544.991, "text": " Con respecto a los testeos, somos una de las provincias, ustedes ya saben y lo venimos repitiendo, que no s\u00f3lo ha invertido en lo que son los test de serolog\u00eda, es decir los test r\u00e1pidos, sino los test de PCR o los hisopados que conocemos normalmente, sino tambi\u00e9n en la capacidad de despliegue y de an\u00e1lisis en nuestro laboratorio central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9591001167570636, "is_candidate": false}, {"start": 1544.991, "end": 1547.954, "text": "Duplicamos la capacidad de respuesta de nuestro laboratorio central", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9064393100923536, "is_candidate": false}, {"start": 1548.815, "end": 1550.317, "text": " Ustedes van a ver las cifras hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.826158577110853, "is_candidate": false}, {"start": 1550.317, "end": 1558.847, "text": "La provincia de C\u00f3rdoba lleva adelante m\u00e1s de 21.000 casos por cada mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9359989641557174, "is_candidate": false}, {"start": 1558.847, "end": 1564.274, "text": "Y en la ciudad de C\u00f3rdoba estamos llevando adelante una tasa de m\u00e1s de 48.000 testeos por cada mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9469395049314847, "is_candidate": false}, {"start": 1568.365, "end": 1578.141, "text": " Con respecto a la curva epid\u00e9mica que tenemos en la provincia, ya ven\u00edamos nosotros mostrando esta imagen en lo \u00faltimo que ustedes van a ver, que son los \u00faltimos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.942616411851713, "is_candidate": false}, {"start": 1579.122, "end": 1583.204, "text": " picos que tenemos corresponden a los \u00faltimos brotes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.956620253022834, "is_candidate": false}, {"start": 1583.204, "end": 1606.077, "text": "Van a ver que baj\u00f3 la curva con respecto a lo que dijo nuestro gobernador, que el brote que tuvimos en Remedio de Escalada y en Villa Libertador est\u00e1 totalmente controlado, pero despu\u00e9s tuvimos el ascenso de los casos en lo que es el barrio Rivadavia, barrio General Urquiza y en lo que es el interior de la provincia, con un brote bastante severo en lo que es Traslasierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9154277514839855, "is_candidate": false}, {"start": 1607.952, "end": 1616.557, "text": " Con respecto al uso del plasma, nuestro gobernador hizo referencia a que es distinto al resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9431476296409417, "is_candidate": false}, {"start": 1616.557, "end": 1618.118, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 es distinto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.03859447176303, "is_candidate": false}, {"start": 1618.118, "end": 1622.24, "text": "Porque venimos estudiando desde hace mucho tiempo el plasma que dona nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9573801370076664, "is_candidate": false}, {"start": 1623.436, "end": 1633.381, "text": " Y hemos detectado que el 33%, es decir, un poquito m\u00e1s de 3 personas de cada 10 que donan su plasma, no tiene o no desarrollan anticuerpos neutralizantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9490563633133143, "is_candidate": false}, {"start": 1633.381, "end": 1635.021, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9963862445208416, "is_candidate": false}, {"start": 1635.021, "end": 1649.308, "text": "Que no s\u00f3lo nosotros, y en esto tiene much\u00edsimo que ver lo que es la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas a trav\u00e9s del Instituto Banelas, ellos determinan la cantidad y la calidad de las inmunoglobulinas del plasma que dona la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9548248289072011, "is_candidate": false}, {"start": 1650.009, "end": 1667.776, "text": " Esto que quiere decir que el 33% de la gente que dona el plasma no desarrolla anticuerpos neutralizantes, es decir, que no tiene cantidad suficiente o calidad suficiente ese plasma en lo que refiere a las inmunoglobulinas para llegar a neutralizar las c\u00e9lulas infectadas por el virus.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9888013572099137, "is_candidate": false}, {"start": 1667.776, "end": 1668.517, "text": "Raz\u00f3n por la cual", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8709535482596092, "is_candidate": false}, {"start": 1669.617, "end": 1688.819, "text": " Ese plasma se desestima y lo que se les transfunde a nuestros pacientes, lo cual hizo referencia el gobernador a tres pacientes que tenemos internados en el Rawson, es plasma analizado por el Instituto Vanellas que tiene cantidad y calidad adecuada en lo que refiere a las inmunoglobulinas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9344088127415305, "is_candidate": false}, {"start": 1688.819, "end": 1689.24, "text": "La que sigue.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0210440257212967, "is_candidate": false}, {"start": 1691.019, "end": 1694.881, "text": " En este contexto, \u00bfcu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de estos tres pacientes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8936591586440354, "is_candidate": false}, {"start": 1694.881, "end": 1705.007, "text": "Realmente ha sido una evoluci\u00f3n muy favorable, no s\u00f3lo en los par\u00e1metros cl\u00ednicos, sino tambi\u00e9n en los par\u00e1metros de laboratorio, principalmente en la gasometr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8956516178192435, "is_candidate": false}, {"start": 1705.007, "end": 1705.888, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.048241672656336, "is_candidate": false}, {"start": 1705.888, "end": 1720.536, "text": "Los gases que tenemos circulando en sangre y que uno de los m\u00e9todos por los cuales los medimos es la oximetr\u00eda de pulso y pr\u00e1cticamente hay dos pacientes que tienen gasometr\u00edas normales y ya estar\u00edan en condiciones de pasar desde la terapia intensiva a sala com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9221826214603722, "is_candidate": false}, {"start": 1722.762, "end": 1727.526, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual con respecto a los brotes que ven\u00edamos teniendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9764470576673854, "is_candidate": false}, {"start": 1727.526, "end": 1735.613, "text": "Tal cual hemos hecho referencia reci\u00e9n, lo que es Villa Libertad y Remedios de Escalada, hemos tenido 39 casos asociados y el brote est\u00e1 controlado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8870977071400209, "is_candidate": false}, {"start": 1735.613, "end": 1750.945, "text": "Lo que es Barrio Rivadavia, que empez\u00f3 en ese lugar el brote, tenemos 27 casos asociados, incluye a Barrio Rivadavia, San Vicente y Urquiza, y una peque\u00f1a porci\u00f3n de Chaparral o Urquiza Segunda Secci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9424921345577024, "is_candidate": false}, {"start": 1752.026, "end": 1754.508, "text": " tambi\u00e9n se lo denomina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.898375528414773, "is_candidate": false}, {"start": 1754.508, "end": 1768.881, "text": "El brote est\u00e1 contenido, ustedes van a ver que tenemos un cord\u00f3n sanitario estricto en ese lugar, donde estamos llevando adelante una metodolog\u00eda bastante fuerte con respecto al testeo, al seguimiento y al aislamiento de las personas positivas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9724789852139974, "is_candidate": false}, {"start": 1770.04, "end": 1783.829, "text": " Con respecto al interior de la provincia, lo que es Villa Dolores en este momento, incluyendo los 16 casos que tenemos en el transcurso de la noche y los estamos notificando ahora, van a salir en la gacetilla de hoy a la tarde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9676180306422736, "is_candidate": false}, {"start": 1783.829, "end": 1789.873, "text": "Tenemos 68 casos asociados que son a las \u00e1reas de San Pedro, Chacanto, La Falda, Villa Dolores y Villa Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9345743562857426, "is_candidate": false}, {"start": 1790.773, "end": 1810.34, "text": " Hoy ese brote est\u00e1 en fase de contenci\u00f3n, tenemos un despliegue muy grande y muy amplio de gente que ha viajado de la ciudad capital, aproximadamente 60 personas, referidos a epidemi\u00f3logos, m\u00e9dicos, bioqu\u00edmicos, voluntarios, gente que pertenece a seguridad, gente que pertenece al ej\u00e9rcito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9473552756975889, "is_candidate": false}, {"start": 1811.247, "end": 1823.335, "text": " Entonces tenemos un equipo multidisciplinario tras la sierra, abarcando todas las \u00e1reas posibles para poder contener y mitigar lo que es el impacto del brote que tenemos en Villa Dolores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9767762781739581, "is_candidate": false}, {"start": 1823.335, "end": 1830.519, "text": "En este contexto quiero aclarar, porque por ah\u00ed nos dicen que no testeamos de la forma adecuada o no testeamos en cantidad adecuada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9165493957828765, "is_candidate": false}, {"start": 1830.519, "end": 1834.882, "text": "Estamos estudiando 86 personas por cada caso positivo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9446320688687825, "is_candidate": false}, {"start": 1837.97, "end": 1849.958, "text": " Con el operativo Identificar y despu\u00e9s voy a hacer menci\u00f3n a los dispositivos que tenemos donde aislamos nuestras personas que son confirmadas o que son sospechosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9715964051986071, "is_candidate": false}, {"start": 1849.958, "end": 1862.627, "text": "Nosotros, un gran paso que se dio con el operativo Identificar es la detecci\u00f3n temprana de los casos sospechosos, de los casos positivos, su aislamiento, seguimiento y su tratamiento en etapas tempranas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9930576928987911, "is_candidate": false}, {"start": 1863.227, "end": 1867.933, "text": " En este momento tenemos estudiados m\u00e1s de 31.000 personas por PCR, m\u00e1s de 20.000 personas por test serol\u00f3gico, dando un total de m\u00e1s de 52.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9410358185428518, "is_candidate": false}, {"start": 1867.933, "end": 1870.295, "text": "Tenemos realizados 90 operativos, es decir,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9961394784684126, "is_candidate": false}, {"start": 1878.545, "end": 1904.606, "text": " en 49 barrios que hemos venido desplegando d\u00eda a d\u00eda y una caracter\u00edstica fundamental es valorar y evaluar la articulaci\u00f3n que tenemos con todos los \u00f3rganos que conforman el gobierno provincial por ejemplo empezamos en lo que es barrio Rivadavia con una \u00e1rea de restricci\u00f3n sanitaria y la fuimos cambiando y adecuando lo que es la restricci\u00f3n desde", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9358294762013046, "is_candidate": false}, {"start": 1905.387, "end": 1917.31, "text": " la colaboraci\u00f3n de Desarrollo Social, del Ministerio de la Mujer, el Ministerio de Seguridad y el Ej\u00e9rcito a distintas \u00e1reas conforme a los casos positivos que \u00edbamos teniendo ese d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9266643300817281, "is_candidate": false}, {"start": 1917.31, "end": 1924.832, "text": "Es decir, vamos corriendo el cord\u00f3n sanitario estricto conforme a la necesidad y a la din\u00e1mica de la presentaci\u00f3n de la patolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9860674506135072, "is_candidate": false}, {"start": 1924.832, "end": 1934.035, "text": "Eso es algo que se logra pura y exclusivamente en una coordinaci\u00f3n exacta y perfecta liderada por el Centro de Operaciones de Emergencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9795877646405182, "is_candidate": false}, {"start": 1934.762, "end": 1943.191, "text": " Entonces tenemos 49 barrios con 6 localidades, puesto que ya tenemos algunos brotes en el interior de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9936443650865149, "is_candidate": false}, {"start": 1943.191, "end": 1948.617, "text": "Con respecto a lo que es Traslasierra, ustedes van a ver el per\u00edmetro donde hoy se est\u00e1 trabajando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9811315196340842, "is_candidate": false}, {"start": 1948.617, "end": 1956.265, "text": "Hay cuatro localidades que tienen fase 1, que son Las Tapias, Villa Dolores, Villa Sarmiento y San Pedro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.956766005889347, "is_candidate": false}, {"start": 1957.384, "end": 1959.325, "text": " Y ustedes ven c\u00f3mo hemos dividido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9571617649338916, "is_candidate": false}, {"start": 1959.325, "end": 1962.146, "text": "Esto es un trabajo arduo que hace Epidemiolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9420418529187894, "is_candidate": false}, {"start": 1962.146, "end": 1971.871, "text": "Junto con el Centro de Operaciones de Emergencia hemos dividido en cuadrantes para poder abordar la localidad conforme a los casos positivos que vamos teniendo d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9585295995640373, "is_candidate": false}, {"start": 1971.871, "end": 1972.371, "text": "La que sigue.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0937196857286242, "is_candidate": false}, {"start": 1973.915, "end": 1979.623, "text": " Este mapa, ustedes van a ver, todos los casos rojos son los casos positivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9948256825002221, "is_candidate": false}, {"start": 1979.623, "end": 1987.854, "text": "En todo el \u00e1rea de marcada que mostr\u00e1bamos reci\u00e9n y los puntos azules son las personas testeadas que tenemos en todo traslasierro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9301785516118746, "is_candidate": false}, {"start": 1988.755, "end": 1997.203, "text": " Van a ver que en el lapso de siete d\u00edas, es decir, a las cero horas del s\u00e1bado pasado, nosotros est\u00e1bamos entrando en fase uno en estas cuatro localidades que yo acabo de describir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9511894763619949, "is_candidate": false}, {"start": 1997.203, "end": 2002.427, "text": "Y hasta el d\u00eda de ayer llevamos testeadas m\u00e1s de seis mil personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9621792457825815, "is_candidate": false}, {"start": 2002.427, "end": 2012.897, "text": "Y ustedes van a ver que no es casualidad o no es al azar como testeamos, sino conforme a la movilidad y al per\u00edmetro que tiene cada uno de los casos positivos confirmados que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9259813134332663, "is_candidate": false}, {"start": 2015.33, "end": 2026.375, "text": " En los operativos que les dec\u00eda reci\u00e9n que estamos realizando con Identificar en la ciudad capital, hemos ido moviendo y adecuando el cord\u00f3n sanitario conforme a los casos positivos que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9544192927509261, "is_candidate": false}, {"start": 2026.375, "end": 2033.918, "text": "Entonces hoy estamos actuando en el barrio El Milagro, en las Torres Estadio y en lo que es Urquiza 2.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9548445384072033, "is_candidate": false}, {"start": 2037.236, "end": 2059.285, "text": " Esto es para hacer referencia a otro indicador, venimos hablando del RO, venimos hablando de la tasa de duplicaci\u00f3n de casos, es decir, los d\u00edas que tenemos para duplicar la casu\u00edstica actual, que ya lo mencionamos, y el otro indicador es la tasa de ocupaci\u00f3n de camas que tenemos en el sistema sanitario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9304817567800778, "is_candidate": false}, {"start": 2059.285, "end": 2061.386, "text": "En este contexto le queremos comentar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9688791285616088, "is_candidate": false}, {"start": 2062.987, "end": 2086.33, "text": " El despliegue multidisciplinario que tenemos, por ejemplo, tenemos centros de aislamiento que son instituciones extra hospitalarias donde nosotros detectamos, por ejemplo, un conglomerado familiar y hacemos la extracci\u00f3n de la mayor cantidad del n\u00facleo familiar contagiado para que no siga contagiando a su entorno familiar, puesto que muchas veces es muy dif\u00edcil cumplimentar una cuarentena", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.974351932454691, "is_candidate": false}, {"start": 2086.73, "end": 2093.592, "text": " cuando la estructura domiciliaria es peque\u00f1a y no cumple con las condiciones sanitarias adecuadas de aislamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9501543239030413, "is_candidate": false}, {"start": 2093.592, "end": 2104.695, "text": "En este caso tenemos al d\u00eda de hoy 42 personas aisladas en centros intermedios con COVID, 82 personas aisladas en centros intermedios", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9747846840798771, "is_candidate": false}, {"start": 2105.535, "end": 2112.598, "text": " con sospecha, es decir, son contactos estrechos de pacientes confirmados que se pueden positivizar en el transcurso del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.001366939042566, "is_candidate": false}, {"start": 2112.598, "end": 2120.362, "text": "Los centros intermedios forman parte de los centros intermedios, hoteles, caba\u00f1as, clubes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9664438399055725, "is_candidate": false}, {"start": 2120.362, "end": 2124.304, "text": "Y conforme a algo que es realmente trascendente e importante,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9541442240962398, "is_candidate": false}, {"start": 2125.124, "end": 2139.775, "text": " De acuerdo a los dos brotes que estamos teniendo ahora, tanto en la ciudad capital como tras la sierra, en este momento tenemos un despliegue de 2115 contactos estrechos aislados, es decir, personas que est\u00e1n aisladas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9651243920301625, "is_candidate": false}, {"start": 2140.535, "end": 2162.077, "text": " bajo seguimiento epidemiol\u00f3gico, bajo control estricto que no s\u00f3lo cumplimenta en la cuarentena, sino el control de la evoluci\u00f3n de la enfermedad y cada 4 a 5 d\u00edas realizamos el testeo para ver si se positivizan, puesto que muchos de estos casos estrechos en el momento que se hace el hisopado son negativos, pero se positivizan a los 4 o 5 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9919107637400045, "is_candidate": false}, {"start": 2162.978, "end": 2174.967, "text": " Con respecto a las camas en el sistema sanitario, solamente en este momento tenemos el 1% de las camas cr\u00edticas con respirador destinadas a COVID.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9519276172857553, "is_candidate": false}, {"start": 2174.967, "end": 2189.518, "text": "Es decir, del pool de todas las camas con respirador que tenemos, solo el 1% se encuentran ocupadas de nuestras camas COVID y el 7% de todas las camas COVID que no tienen respirador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9474594315861015, "is_candidate": false}, {"start": 2189.518, "end": 2192.601, "text": "Esa es la ocupaci\u00f3n de camas que tenemos en este momento en el territorio provincial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9734079077473019, "is_candidate": false}, {"start": 2195.001, "end": 2211.849, "text": " Y para terminar y finalizar, queremos nuevamente llamar, tal cual lo hizo nuestro gobernador, a la responsabilidad y a la solidaridad comunitaria de nuestros cordobeses, pedirles que cumplamos con las normas, con las recomendaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9080765953891005, "is_candidate": false}, {"start": 2211.849, "end": 2221.274, "text": "Hay mucha gente que le dedica much\u00edsimas horas durante el d\u00eda a trabajar para cuidar la salud de nuestros cordobeses y en esto se emiten", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9093401243630476, "is_candidate": false}, {"start": 2222.316, "end": 2249.164, "text": " recomendaciones, normas, la anterior puede ser, y ustedes van a ver, esto no lo dice Cardoso, lo dicen los medios de comunicaci\u00f3n, dice intenso movimiento, dice por ventas, ustedes van a ver la aglutinaci\u00f3n de gente que hab\u00eda el fin de semana pasado, la que sigue, ustedes van a ver ac\u00e1, dice, el brote est\u00e1 vinculado a dos fiestas realizadas en un grupo familiar el pasado fin de semana, hay 486 casos confirmados en la provincia,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9343689522978487, "is_candidate": false}, {"start": 2251.36, "end": 2254.021, "text": " Dice coronavirus en C\u00f3rdoba, un fallecimiento, 10 casos nuevos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9300527939980003, "is_candidate": false}, {"start": 2254.021, "end": 2257.403, "text": "No lo dice Cardoso, lo dicen los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9432222840443848, "is_candidate": false}, {"start": 2257.403, "end": 2260.764, "text": "La que sigue, violaci\u00f3n de la cuarentena y testeos masivos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9163020747418371, "is_candidate": false}, {"start": 2260.764, "end": 2262.945, "text": "All\u00e1 se detectaron 7 contagios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9581162412735427, "is_candidate": false}, {"start": 2262.945, "end": 2269.288, "text": "Reuni\u00f3n de amigos provoc\u00f3 un brote en Barrio Col\u00f3n y volvi\u00f3 a fase 1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9054847940738326, "is_candidate": false}, {"start": 2269.288, "end": 2274.331, "text": "La que sigue, si en realidad no llamamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9039108982145424, "is_candidate": false}, {"start": 2275.603, "end": 2285.516, "text": " a lo que es la conciencia y la responsabilidad social y comunitaria, va a ser muy dif\u00edcil que podamos mantener las libertades individuales, como dec\u00eda nuestro gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8986646672453484, "is_candidate": false}, {"start": 2286.258, "end": 2301.486, "text": " si continuamos en esta modalidad de no respetar las recomendaciones, las medidas que se vienen tomando para poder garantizar el cuidado de la salud de nuestra gente y sin lugar a dudas en alg\u00fan momento vamos a tener que retroceder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8779936254114153, "is_candidate": false}, {"start": 2301.486, "end": 2314.293, "text": "Por eso apelamos nuevamente al compromiso social, a la responsabilidad comunitaria de lo que es mantener normas b\u00e1sicas de lo que venimos recomendando con el Centro de Operaciones de Emergencia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9207787631047204, "is_candidate": false}, {"start": 2314.993, "end": 2335.186, "text": " Y en ese contexto decirles que el coronavirus est\u00e1 circulando, que no lo sorprenda a nuestra comunidad, que tenemos que usar el barbijo, que tenemos que lavarnos peri\u00f3dicamente las manos, que tenemos que respetar la distancia social, que tenemos que respetar la recomendaci\u00f3n de las reuniones familiares y no superar las 10 personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243752044028575, "is_candidate": false}, {"start": 2336.374, "end": 2354.582, "text": " y que tenemos que desinfectar nuestros objetos porque son normas b\u00e1sicas para mantener y poder seguir adelante con esta nueva normalidad tal cual lo hac\u00eda referencia nuestro gobernador y no tener que retroceder en tantas actividades que hemos ido habilitando en el transcurso de todo este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9273262516958193, "is_candidate": false}, {"start": 2354.582, "end": 2355.983, "text": "Much\u00edsimas gracias y que tengan buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9532047230864868, "is_candidate": false}, {"start": 2356.972, "end": 2361.178, "text": " Hemos escuchado entonces la palabra del se\u00f1or Ministro de Salud de la Provincia, Diego Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9582704352448052, "is_candidate": false}, {"start": 2361.178, "end": 2363.461, "text": "De esta manera, damos por finalizado este evento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.952233197027939, "is_candidate": false}, {"start": 2363.461, "end": 2367.486, "text": "Despedimos al se\u00f1or Gobernador y al se\u00f1or Ministro de Salud queda a disposici\u00f3n de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9981333693327311, "is_candidate": false}], "Index": 1122, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "R4cyfVSRloU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=R4cyfVSRloU", "title": "Transmisi\u00f3n en directo del Gobierno de C\u00f3rdoba", "duration": 2423.0, "view_count": 33653.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}