{"segments": [{"start": 9.138, "end": 11.623, "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org", "cosine_dist": 0.9462738477556633, "is_candidate": false}, {"start": 22.856, "end": 36.613, "text": " Bienvenidos, hoy estamos con el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, con Juan El Gringo Schiaretti, integrante del partido justicialista y uno de los peronistas disidentes del kirchnerismo, desde su distanciamiento comenz\u00f3 ya en su primer mandato como gobernador en el a\u00f1o 2007.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8909469526559225, "is_candidate": false}, {"start": 36.613, "end": 39.236, "text": "Schiaretti naci\u00f3 en C\u00f3rdoba en el a\u00f1o 1949,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.883748672546099, "is_candidate": false}, {"start": 41.178, "end": 52.525, "text": " es contador p\u00fablico egresado de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, presidente del partido justicialista de su provincia y fue dirigente de estudio actil en la \u00e9poca del famoso Cordobazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8430900012244427, "is_candidate": false}, {"start": 52.525, "end": 63.212, "text": "Es hijo de Dante Schiaretti, que era empleado ferroviario y militante peronista, quien fue encarcelado durante el gobierno de la Revoluci\u00f3n Libertadora que derroc\u00f3 al general Per\u00f3n all\u00ed en el 55.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7885011147284411, "is_candidate": false}, {"start": 63.212, "end": 63.452, "text": "Su madre era", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.958989168577322, "is_candidate": false}, {"start": 65.954, "end": 73.042, "text": " Julia Alamo, ama de casa, nieta de un criollo casado con una india bamba de La Rioja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.820696073278963, "is_candidate": false}, {"start": 73.042, "end": 76.806, "text": "Fue gobernador por primera vez entre los a\u00f1os 2007 y 2011 y fue reelecto para el periodo 2015-2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7778160048397441, "is_candidate": false}, {"start": 76.806, "end": 79.209, "text": "Fue tambi\u00e9n vicegobernador bajo el mandato de Juan Manuel de la Sota entre 2003 y 2007.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8673085608674251, "is_candidate": false}, {"start": 86.917, "end": 104.567, "text": " A lo largo de su trayectoria fue diputado en el Congreso Nacional, Secretario de Industria y Comercio de la Naci\u00f3n, ministro en distintos periodos provinciales y como contador profesional se desempe\u00f1\u00f3 en importantes empresas relacionadas con la construcci\u00f3n, con lo automotriz, de hecho vivi\u00f3 y trabaj\u00f3 tambi\u00e9n en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8368234934995846, "is_candidate": false}, {"start": 104.567, "end": 106.969, "text": "Est\u00e1 casado en Segundas Nucias, tiene dos hijos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7851960115353719, "is_candidate": false}, {"start": 107.569, "end": 115.558, "text": " y cuatro nietos, y adem\u00e1s es una persona muy dif\u00edcil de ser entrevistada por los medios, as\u00ed que vamos a aprovechar mucho esta oportunidad que tenemos con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8661114873725032, "is_candidate": false}, {"start": 115.558, "end": 120.544, "text": "El \u00faltimo reportaje que le pudimos hacer fue en el a\u00f1o 2017.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8848199018412883, "is_candidate": false}, {"start": 120.544, "end": 124.428, "text": "Quiero comenzar, Juan, con el tema econ\u00f3mico que a todos los argentinos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.925300133472512, "is_candidate": false}, {"start": 125.089, "end": 128.031, "text": " les preocupa mucho y comenzando por el tema de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8745584936308204, "is_candidate": false}, {"start": 128.031, "end": 141.04, "text": "C\u00f3mo pega la sequ\u00eda en C\u00f3rdoba y c\u00f3mo est\u00e1s viendo las consecuencias econ\u00f3micas que va a tener, no solo por el campo, por ejemplo, la mitad de los usos de camiones, que se produce en todo el derrame que genera, que no es simplemente las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8428183998957192, "is_candidate": false}, {"start": 141.6, "end": 164.853, "text": " C\u00f3rdoba pega muy fuerte porque C\u00f3rdoba es una provincia agroalimentaria y pesa el sector agropecuario casi el doble en el PBI provincial de lo que pesa en el PBI nacional, o sea, para que tengamos una dimensi\u00f3n de la importancia que tiene el campo para nuestra provincia, por eso lo cuidamos permanentemente y por eso defendemos el campo con u\u00f1as y dientes en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36045327859602183, "is_candidate": true}, {"start": 165.333, "end": 188.579, "text": " Y hoy precisamente estuvimos trabajando, nuestro Ministro de Agricultura, con la mesa de enlace donde se ampli\u00f3 el \u00e1rea de emergencia y desastre, que son m\u00e1s de 4 millones de hect\u00e1reas y est\u00e1 previsto que quien se quiera incorporar quedando fuera de esas \u00e1reas, se puede incorporar y estamos tomando medidas para ayudar a los productores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3497619281745523, "is_candidate": true}, {"start": 189.659, "end": 206.532, "text": " Esta es la realidad, eso es lo que nos pega en C\u00f3rdoba y sin duda se siente en todas las actividades conexas porque C\u00f3rdoba tiene 427 municipios de comuna y muchos dependen absolutamente de c\u00f3mo funciona el campo, cuando el campo le va bien, a C\u00f3rdoba le va bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32922888994360355, "is_candidate": true}, {"start": 207.453, "end": 224.365, "text": " y cuando el campo tiene situaciones de dificultad, sin duda impacta sobre todo en esas ciudades que est\u00e1n en lo que nosotros llamamos Pampa Gringa, que ya se expandi\u00f3 a la frontera agropecuaria, ya no es m\u00e1s Pampa Gringa, es la mayor\u00eda del interior de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4528533559035819, "is_candidate": true}, {"start": 224.365, "end": 227.627, "text": "Esto en relaci\u00f3n a c\u00f3mo nos impacta el corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4859842985413676, "is_candidate": true}, {"start": 227.627, "end": 230.869, "text": "Y en relaci\u00f3n a lo nacional, sin duda no terminan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3969033483501656, "is_candidate": true}, {"start": 231.81, "end": 241.723, "text": " valorizar cu\u00e1ntos miles de millones de d\u00f3lares son los que va a perder Argentina de divisa, arrancaron pensando que pod\u00eda ser 15.000, despu\u00e9s dicen 20.000, ahora qu\u00e9 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3337944135408497, "is_candidate": true}, {"start": 241.723, "end": 250.574, "text": "Lo que me parece que, eso sin duda trae consecuencias para la econom\u00eda, pero me parece que lo que pone en blanco sobre negro adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35431653243442207, "is_candidate": true}, {"start": 251.014, "end": 257.359, "text": " es la errada pol\u00edtica impositiva que tiene el Estado argentino con el campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3221718477287544, "is_candidate": true}, {"start": 257.359, "end": 270.41, "text": "O sea, las retenciones son impuestos que no existen en ning\u00fan lado de Am\u00e9rica Latina, no existen en Uruguay, ni en Paraguay, ni en Brasil, ni en ning\u00fan lado del continente americano, no existen en Europa y no existen en Asia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3530971744646464, "is_candidate": true}, {"start": 270.41, "end": 272.672, "text": "Y eso penaliza la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5079049017847035, "is_candidate": false}, {"start": 272.672, "end": 276.295, "text": "Y ahora que hay sequ\u00eda, se hace m\u00e1s dram\u00e1tico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4956279176165933, "is_candidate": true}, {"start": 276.935, "end": 301.337, "text": " la evidencia de que este mal impuesto que hay que bajarlo gradualmente hasta eliminarlo y ponerlo a cuenta de ganancias, y es un planteo que venimos haciendo siempre, desde C\u00f3rdoba contramatimos la evidencia de lo malo que es este impuesto, ahora que el sector agropecuario entra en dificultades por esta sequ\u00eda, y sin duda va a impactar, la falta de d\u00f3lares va a impactar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32878825993388017, "is_candidate": true}, {"start": 303.019, "end": 317.301, "text": " en el desarrollo de la econom\u00eda argentina, que va a caer dos o tres puntos, el Producto Bruto, Fruto de la sequ\u00eda, y impactar tambi\u00e9n en toda esta carencia de d\u00f3lares que est\u00e1 sufriendo la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40821384954895656, "is_candidate": true}, {"start": 317.421, "end": 323.962, "text": " O sea, en el caso de la Argentina en su conjunto dice que alrededor de 3% significar\u00eda de ca\u00edda del fruto horto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8848097363207004, "is_candidate": false}, {"start": 323.962, "end": 325.563, "text": "En el caso de C\u00f3rdoba, entonces, es un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8723768507430422, "is_candidate": false}, {"start": 325.563, "end": 333.544, "text": "Es un poco m\u00e1s, porque tiene m\u00e1s incidencia, no lo tenemos valorizado porque tiene m\u00e1s incidencia el campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38207605994394833, "is_candidate": true}, {"start": 333.544, "end": 340.326, "text": "Adem\u00e1s de la sequ\u00eda pas\u00f3 un fen\u00f3meno raro, que en febrero hubo d\u00edas que hizo fr\u00edo y hubo zonas que tuvieron helado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3961673469207021, "is_candidate": true}, {"start": 340.326, "end": 343.106, "text": "Adem\u00e1s de la sequ\u00eda tuvieron que soportar helado en febrero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5874277367444767, "is_candidate": false}, {"start": 343.106, "end": 343.747, "text": "Cuando uno analiza", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6798125266404728, "is_candidate": false}, {"start": 346.167, "end": 360.443, "text": " el condimento de la sequ\u00eda, recordemos el \u00faltimo a\u00f1o del gobierno de Macri tambi\u00e9n hubo una sequ\u00eda, el ante\u00faltimo, incluso que fue uno de los puntos que gener\u00f3 el desborde cambiario porque se gener\u00f3 a\u00fan m\u00e1s incertidumbre respecto del futuro del plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8879245479577429, "is_candidate": false}, {"start": 360.443, "end": 365.349, "text": "Esto no pasa en otros pa\u00edses de la misma manera porque tienen un alto porcentaje del campo con riego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8391431037112695, "is_candidate": false}, {"start": 366.66, "end": 374.783, "text": " En Brasil, por ejemplo, creo que el 50% del campo est\u00e1 alimentado por riego artificial, creo que en la Argentina solamente el 15%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8006772114107324, "is_candidate": false}, {"start": 374.783, "end": 383.986, "text": "\u00bfHay all\u00ed algo a futuro, un mensaje a futuro para solucionar de que el riego podr\u00eda solucionar estos problemas clim\u00e1ticos que tenemos m\u00e1s ahora con el cambio clim\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8660218293976927, "is_candidate": false}, {"start": 384.566, "end": 393.389, "text": " A m\u00ed me parece, Jorge, que en primer lugar hay que resolver el tema de las retenciones, porque no hay pa\u00eds, como dije hace un instante, que tenga retenci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34964516254745737, "is_candidate": true}, {"start": 393.389, "end": 397.051, "text": "Eso es clave, digamos, para impulsar la producci\u00f3n y no castigarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48978184715373374, "is_candidate": true}, {"start": 397.051, "end": 405.174, "text": "Si hay una caracter\u00edstica del gobierno quinerista es que lo trata el campo como su enemigo, en vez de cuidarlo como uno de los sectores din\u00e1micos por excelencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2969278479063532, "is_candidate": true}, {"start": 405.174, "end": 408.275, "text": "Y el que nos puede traer divisas lo trata como enemigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46821850456073866, "is_candidate": true}, {"start": 408.275, "end": 410.776, "text": "Esto me parece que es lo primero que Argentina tiene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5295718851489595, "is_candidate": false}, {"start": 411.056, "end": 424.809, "text": " Por ejemplo, no puedo decir que casualmente la falta de rentabilidad por las retenciones hace que no se invierta, por ejemplo, estoy conjeturando, no soy un especialista en el tema, que en Brasil s\u00ed se invierte, por ejemplo, en que haya riego artificial para cubrirse los momentos de sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8356042709997246, "is_candidate": false}, {"start": 425.194, "end": 435.281, "text": " En C\u00f3rdoba nosotros de lo que es la zona central hacia el norte de la provincia, que es donde se expandi\u00f3 la frontera agropecuaria en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, s\u00ed se utiliza m\u00e1s el riego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31658963321172795, "is_candidate": true}, {"start": 435.281, "end": 441.625, "text": "Probablemente no hay tradici\u00f3n de riego en la zona sudeste, en la zona de Pampa del Venga,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30265525493658085, "is_candidate": true}, {"start": 442.125, "end": 443.626, "text": " Como llueve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7703272628265427, "is_candidate": false}, {"start": 443.626, "end": 449.57, "text": "Porque llueve siempre, hasta que viene un SX y te muestra que el riego es necesario que est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3469578514435282, "is_candidate": true}, {"start": 449.57, "end": 457.096, "text": "Y creo que hay otra cosa que tambi\u00e9n es necesario que Argentina aplique y que el gobierno nacional tiene que impulsar, que es el seguro multirriesgo agr\u00edcola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4264789712463246, "is_candidate": true}, {"start": 457.858, "end": 458.879, "text": " \u00bfC\u00f3mo es eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7574427308800251, "is_candidate": false}, {"start": 458.879, "end": 475.358, "text": "Es un seguro que es para cuando hay sequ\u00eda, para cuando hay granizo, para cuando hay inundaciones, que se utilice en otros pa\u00edses del mundo y que le estabiliza la rentabilidad de los ingresos a los productores, porque siempre es mejor soportar eso un poquito, es como... El seguro del auto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3644368247295168, "is_candidate": true}, {"start": 475.798, "end": 489.266, "text": " Claro, es como si tuvieras que pagar una prepaga, siempre conviene pagar una hora social, conviene pagar un poco todos los meses y cuando lo precisas no tener que encontrarte en dificultades severas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40431507903462716, "is_candidate": true}, {"start": 489.266, "end": 497.951, "text": "Qu\u00e9 otro elemento que nosotros queremos impulsar tambi\u00e9n que el Estado Nacional ayude a que se pueda concretar el seguro multiriesgo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3585888393810648, "is_candidate": true}, {"start": 498.131, "end": 506.373, "text": " Juan Boste reuniste con el gobernador de Santa Fe, con Omar Perotti, tambi\u00e9n con el de Entre R\u00edos, Bordet, para celebrar los 25 a\u00f1os de la regi\u00f3n centro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87424111417932, "is_candidate": false}, {"start": 506.373, "end": 515.435, "text": "All\u00ed surgi\u00f3 un documento que, entre otras cosas, recomendaba y reclamaba una baja gradual de las retenciones a las exportaciones y todo el sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.835981394791158, "is_candidate": false}, {"start": 515.435, "end": 524.997, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda, en el caso de que a Boste tocara ser presidente de la Argentina, que se conjugar\u00eda al mismo tiempo solucionar el d\u00e9ficit fiscal e ir bajando las retenciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8219670455328254, "is_candidate": false}, {"start": 525.217, "end": 533.312, "text": " porque son un mal impuesto las retenciones y lo que Argentina tiene es una cantidad de impuestos que penalizan la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2835218192695994, "is_candidate": true}, {"start": 534.364, "end": 537.465, "text": " pero no cobra los impuestos que se cobran en otro lado del mundo, es muy simple.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34081741845678026, "is_candidate": true}, {"start": 537.465, "end": 552.11, "text": "Nosotros tenemos que simplificar el sistema tributario y cobrar los impuestos, no tener el nivel de evasi\u00f3n que hay en el pa\u00eds que hace que el que paga al final termina pagando much\u00edsimo porque termina teniendo una presi\u00f3n fiscal enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.369844777736832, "is_candidate": true}, {"start": 552.11, "end": 553.13, "text": "Me parece que por ah\u00ed va...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5899421680812112, "is_candidate": false}, {"start": 557.252, "end": 561.138, "text": " el ataque al desbarajuste impositivo que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3941617859311114, "is_candidate": true}, {"start": 561.138, "end": 566.227, "text": "Y en relaci\u00f3n al equilibrio fiscal, no se trata de hacer un ajuste salvaje, se trata de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42282543145361084, "is_candidate": true}, {"start": 567.572, "end": 575.877, "text": " evitar superposici\u00f3n a funciones del Estado Nacional, Provincial y Municipal, se trata de que los subsidios de la energ\u00eda lleguen a quienes los necesitan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3756424309580295, "is_candidate": true}, {"start": 575.877, "end": 579.279, "text": "Yo soy clase media, yo no predico que me subsidien la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40659138045141985, "is_candidate": true}, {"start": 579.279, "end": 588.225, "text": "Se trata tambi\u00e9n de que las empresas p\u00fablicas no sean deficitarias, no entro en una discusi\u00f3n ideol\u00f3gica si una empresa es p\u00fablica o es privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35896090269100345, "is_candidate": true}, {"start": 588.225, "end": 594.949, "text": "Digo, la empresa no puede dar d\u00e9ficit, nosotros en C\u00f3rdoba tenemos la empresa provincial de energ\u00eda que es p\u00fablica y paga impuesto a la ganancia porque da utilidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32886155754160584, "is_candidate": true}, {"start": 595.869, "end": 605.272, "text": " El Banco Provincia de C\u00f3rdoba es p\u00fablico y paga impuestos a las ganancias porque da utilidad, o sea, no hay ning\u00fan motivo para que una empresa p\u00fablica tenga d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3237189351965022, "is_candidate": true}, {"start": 605.272, "end": 608.933, "text": "Si hay que subsidiar a alguien, se subsidia del Tesoro y a los Kepres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44582202976114005, "is_candidate": true}, {"start": 608.933, "end": 624.717, "text": "Me parece que tocando esas tres cosas sin necesidad de atacar a los sectores vulnerables, el Estado se puede resolver el tema del d\u00e9ficit fiscal en Argentina y debe ir por ese lado, por un lado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40926846624011526, "is_candidate": true}, {"start": 626.149, "end": 639.433, "text": " atacando las causas como las que mencionaba reci\u00e9n, que originan de que el d\u00e9ficit fiscal sea grande, y por otro lado, simplificando los impuestos y sacando los impuestos que son distorsivos y que penalizan la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714431857655346, "is_candidate": true}, {"start": 640.732, "end": 661.828, "text": " Juan, se cumplieron hace muy poquito medio a\u00f1o de Sergio Massa como Ministro de Econom\u00eda, a fin del a\u00f1o pasado cuando llevaba 3 meses hab\u00eda expectativa de que a lo mejor pudiese bajar la inflaci\u00f3n, los \u00edndices de inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 2 meses no demostraron que pueda ser as\u00ed, \u00bfcu\u00e1l es tu propio balance, tu propia evaluaci\u00f3n de la gesti\u00f3n de Massa como Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7808298969531029, "is_candidate": false}, {"start": 662.056, "end": 669.261, "text": " Yo nunca particularizo sobre ning\u00fan funcionario kinerista y tampoco lo voy a hacer sobre la actuaci\u00f3n de Sergio Mas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4434292820522896, "is_candidate": true}, {"start": 669.261, "end": 682.51, "text": "Lo que s\u00ed digo es que la inflaci\u00f3n est\u00e1 alta, la inflaci\u00f3n de marzo todo indica, y los datos que hay hasta ahora indican que va a ser superior a la de febrero, y yo no veo ni razones objetivas para que la inflaci\u00f3n disminuya,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2943022719062304, "is_candidate": true}, {"start": 683.03, "end": 693.301, "text": " ni veo tampoco desde el punto de vista de la expectativa, que son las dos cosas que juegan en la econom\u00eda, o sea, las razones objetivas, las leyes objetivas que tiene de desarrollo y la expectativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33395670891674367, "is_candidate": true}, {"start": 693.301, "end": 704.813, "text": "En ninguno de los dos casos yo veo motivo para que la inflaci\u00f3n baje, por el contrario, a m\u00ed me parece que se van a tener niveles altos y espero que no tengamos un brote muy grande de inflaci\u00f3n, vos me hablabas reci\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2996607007658415, "is_candidate": true}, {"start": 705.994, "end": 722.064, "text": " del tema de lo que significa la falta de d\u00f3lares, yo espero que Argentina no tenga un sacud\u00f3n fuerte, no lo deseo y hago votos para que eso no pase, para que se pueda desarrollar el pa\u00eds sin necesidad de que tenga que sufrir tanto la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3952211079780775, "is_candidate": true}, {"start": 722.064, "end": 723.205, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9, Jorge?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.580952046526179, "is_candidate": false}, {"start": 723.205, "end": 728.649, "text": "Porque algunos dicen, cuanto peor mejor, yo digo no, cuanto peor es peor, siempre cuanto peor es peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815661924484676, "is_candidate": true}, {"start": 729.009, "end": 755.709, "text": " Eso es cuanto peor es mejor, es una falacia enorme y por lo tanto hago votos para que objetivamente no veo motivo para que baje la inflaci\u00f3n, pero espero que no se dispare y tengamos que entrar en sobra m\u00e1s de la que ya estamos, porque realmente vivimos en sobra, la plata no alcanza, la gente la inflaci\u00f3n le pasa durante el mes y cobr\u00f3 el sueldo que puede ser en relaci\u00f3n a la inflaci\u00f3n del mes anterior y esto origina dificultades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37702743389484783, "is_candidate": true}, {"start": 757.586, "end": 765.695, "text": " En esta reuni\u00f3n de los gobernadores del centro tambi\u00e9n hicieron un reclamo por los subsidios que est\u00e1n centralizados en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8252032768163077, "is_candidate": false}, {"start": 765.695, "end": 772.502, "text": "\u00bfAhora la segmentaci\u00f3n energ\u00e9tica modifica esto en el cual las personas que necesiten subsidios lo reciban y las que no, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.787722807968254, "is_candidate": false}, {"start": 772.502, "end": 775.025, "text": "\u00bfO de cualquier forma hay una concentraci\u00f3n de subsidios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9059432173706807, "is_candidate": false}, {"start": 775.846, "end": 795.326, "text": " sigue la concentraci\u00f3n en el AMBA, porque segmentan lo que es la energ\u00eda mayorista, pero el AMBA tiene subsidio y por eso las tarifas son m\u00e1s baratas que en el resto del interior del pa\u00eds, tambi\u00e9n en la distribuci\u00f3n, no es en la parte de lo que es la venta mayorista de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3425650100019555, "is_candidate": true}, {"start": 795.326, "end": 799.37, "text": "Y la otra cosa que hay en el tema energ\u00e9tico es de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4246504595188917, "is_candidate": true}, {"start": 800.844, "end": 824.276, "text": " el \u00fanico lugar del pa\u00eds donde las dos empresas, las concesiones del Estado Nacional, o sea, la pagamos todos los argentinos, a los subsidios, las condonaciones de deuda, por eso la energ\u00eda es mucho m\u00e1s barata en el AMBA que en el interior, y lo mismo pasa con los subsidios del transporte, est\u00e1n concentrados m\u00e1s del 80% aqu\u00ed en el AMBA, por eso el boleto es m\u00e1s barato aqu\u00ed que en el interior del pa\u00eds, y ni hablar de la empresa de agua y energ\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30751952775509694, "is_candidate": true}, {"start": 824.816, "end": 835.56, "text": " Todas las provincias nos hacemos cargo los estados provinciales, ahora aqu\u00ed los d\u00e9ficits que tiene AISA, las inversiones de AISA, los subsidios de AISA que le da para funcionar, los pagamos todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3577484284926573, "is_candidate": true}, {"start": 835.56, "end": 842.442, "text": "Esto es absolutamente injusto, como es injusto que la nafta sea m\u00e1s barata ac\u00e1 en el AMBA que en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4301124067196772, "is_candidate": true}, {"start": 842.442, "end": 849.604, "text": "Estas son las cosas que indican la existencia de un pa\u00eds unitario que hay que reformular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3307225354878983, "is_candidate": true}, {"start": 849.604, "end": 851.045, "text": "Nosotros tenemos un dicho de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46632299217592976, "is_candidate": true}, {"start": 851.505, "end": 853.506, "text": " Dios est\u00e1 en todas partes, pero atiende en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49460882820575447, "is_candidate": true}, {"start": 853.506, "end": 860.088, "text": "Nosotros queremos que Dios, como corresponde a un pa\u00eds federal, atienda tambi\u00e9n en todo el interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4325426154691141, "is_candidate": true}, {"start": 860.088, "end": 872.873, "text": "En ese sentido, el documento de la reuni\u00f3n de la regi\u00f3n centro resalta la relevancia de la secci\u00f3n de materia productiva que representa 25% del producto bruto argentino, 38% de las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8315351905626384, "is_candidate": false}, {"start": 872.873, "end": 876.035, "text": "Cuando uno compara esos mismos datos en la provincia de Buenos Aires se encuentra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8274049695394625, "is_candidate": false}, {"start": 876.955, "end": 884.34, "text": " el Producto Bruto de la Provincia de Buenos Aires es 32% y si se le suma a la Ciudad de Buenos Aires pasa el 50%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7540110955733438, "is_candidate": false}, {"start": 884.34, "end": 899.029, "text": "Parte del problema de la Argentina es esa centralizaci\u00f3n que hay alrededor de Buenos Aires, la Provincia de Buenos Aires y la Ciudad de Buenos Aires, porque uno dice, est\u00e1 comparando C\u00f3rdoba, Santa Fe y Entre R\u00edos y a\u00fan as\u00ed es m\u00e1s chico que la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7967280225528125, "is_candidate": false}, {"start": 899.46, "end": 910.71, "text": " Yo dir\u00eda que m\u00e1s que toda la Provincia de Buenos Aires, la asimetr\u00eda est\u00e1 con el AMBA, con esta gran \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, que es donde se centralizan las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3215007303024269, "is_candidate": true}, {"start": 910.71, "end": 918.217, "text": "El interior de Provincia de Buenos Aires, el interior profundo, tiene la misma caracter\u00edstica que la regi\u00f3n central del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32401860503010227, "is_candidate": true}, {"start": 918.217, "end": 920.419, "text": "Me parece que ah\u00ed est\u00e1 la gran asimetr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5037602986570223, "is_candidate": false}, {"start": 920.419, "end": 924.162, "text": "Y uno de los problemas que tiene Argentina, desde que nacimos como naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46166733821457495, "is_candidate": true}, {"start": 925.103, "end": 933.786, "text": " Hay un federalismo que declama lo opuesto en la Constituci\u00f3n, pero hay un centralismo, es unitario para funcionar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3099707030704443, "is_candidate": true}, {"start": 933.786, "end": 938.387, "text": "Yo que trabaj\u00e9, vos comentabas que yo trabaj\u00e9 en \u00c1frica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4428589279177104, "is_candidate": true}, {"start": 938.387, "end": 940.548, "text": "Yo hablo de la industria autom\u00f3tica donde trabaj\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5710441940293751, "is_candidate": false}, {"start": 940.548, "end": 945.389, "text": "Nosotros tenemos f\u00e1bricas en C\u00f3rdoba, est\u00e1 la FIAT, la Renota, Ibeco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3453396339729532, "is_candidate": true}, {"start": 945.389, "end": 948.39, "text": "\u00bfSaben d\u00f3nde est\u00e1 la sede central de esas f\u00e1bricas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4097273945567671, "is_candidate": true}, {"start": 948.39, "end": 949.851, "text": "Aqu\u00ed en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5067579122153698, "is_candidate": false}, {"start": 949.851, "end": 950.591, "text": "En otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4640246420189018, "is_candidate": true}, {"start": 951.551, "end": 957.834, "text": " Yo trabaj\u00e9 en FIAT en una \u00e9poca, cuando estuve aqu\u00ed, cuando me buscaban los militares del tercer cuerpo para matarme en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43360957256494714, "is_candidate": true}, {"start": 957.834, "end": 961.656, "text": "Estaba donde estaba la f\u00e1brica, en Minas Gerais.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38441192955715275, "is_candidate": true}, {"start": 961.656, "end": 970.32, "text": "Argentina es todo concentrado en Buenos Aires, hasta las empresas que est\u00e1n radicadas en el interior, la administraci\u00f3n la tiene en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.372983185985748, "is_candidate": true}, {"start": 970.32, "end": 973.762, "text": "Y as\u00ed viene desde \u00e9pocas inmemoriales, que es una cosa que cuando...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37511072120197697, "is_candidate": true}, {"start": 974.483, "end": 978.288, "text": " las pocas vueltas que me toc\u00f3 dar por el mundo, m\u00e1s me llaman la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4051879907448047, "is_candidate": true}, {"start": 978.288, "end": 984.255, "text": "Y una de las caracter\u00edsticas que tiene C\u00f3rdoba es de que los empresarios nuestros prefieren quedarse all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4202227150312736, "is_candidate": true}, {"start": 984.255, "end": 989.202, "text": "Nosotros tenemos dos grandes empresas alimentarias, digamos que son de origen familiar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4285409458403434, "is_candidate": true}, {"start": 989.802, "end": 997.845, "text": " En una de las empresas alimentarias, solo uno de los miembros de la familia, que en el caso de Arco, vive ac\u00e1 en Buenos Aires, el resto est\u00e1 todo en C\u00f3rdoba, cerca de donde se produce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37159125196178155, "is_candidate": true}, {"start": 997.845, "end": 1005.868, "text": "Y a Zaitera, Generaldeza, Roberto Urqu\u00eda est\u00e1 en Generaldeza, que es una localidad que est\u00e1 a m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros de la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3790201182349503, "is_candidate": true}, {"start": 1005.868, "end": 1016.351, "text": "Es una caracter\u00edstica que tiene tambi\u00e9n la provincia de C\u00f3rdoba, una caracter\u00edstica de nuestros emprendedores, de nuestros productores, de nuestra industria, de todas nuestras empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33757103112708176, "is_candidate": true}, {"start": 1016.351, "end": 1018.672, "text": "\u00bfSe parece el empresario cordob\u00e9s al empresario brasile\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8733090327896254, "is_candidate": false}, {"start": 1019.5, "end": 1021.162, "text": " S\u00ed, es muy parecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5337588715077926, "is_candidate": false}, {"start": 1021.162, "end": 1034.939, "text": "Yo te voy a decirte que siempre que nosotros trabajamos juntos al empresario, el modelo de gesti\u00f3n que tenemos en C\u00f3rdoba respecto a las instituciones, nadie se mete con la justicia, los miembros del Superior Tribunal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3360438901406677, "is_candidate": true}, {"start": 1035.319, "end": 1040.381, "text": " que 7-3 vienen desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os, a nadie se le ocurri\u00f3 nunca hacer la juicia pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4276896140000307, "is_candidate": true}, {"start": 1040.381, "end": 1045.303, "text": "Segundo, el Consejo de la Magistratura no lo maneja la pol\u00edtica, tiene mayor\u00eda el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3899253397039767, "is_candidate": true}, {"start": 1045.303, "end": 1051.145, "text": "Tercero, entran por concurso quienes entran a los cargos del Poder Judicial, sea fiscal, sea juez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5252941803964648, "is_candidate": false}, {"start": 1051.145, "end": 1057.987, "text": "Cuarto, tanto Jos\u00e9 Manuel de la Sota, mi amigo y compa\u00f1ero de ruta como yo, renunciamos a cambiar el orden de m\u00e9rito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41652634165057356, "is_candidate": true}, {"start": 1057.987, "end": 1061.789, "text": "Entonces hay independencia de poder, no perseguimos a nadie,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3930996459879814, "is_candidate": true}, {"start": 1062.829, "end": 1066.192, "text": " Hay libertad de prensa, hay tolerancia con el que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45186939825449435, "is_candidate": true}, {"start": 1066.192, "end": 1068.914, "text": "Y eso genera las condiciones tambi\u00e9n para que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47703960538303836, "is_candidate": true}, {"start": 1069.94, "end": 1074.841, "text": " haya previsibilidad en la provincia, eso genera confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44822192710273656, "is_candidate": true}, {"start": 1074.841, "end": 1088.823, "text": "Y despu\u00e9s la certeza la da el mantener el equilibrio fiscal a lo largo del tiempo y no entrar en discusiones van a esas discusiones ideol\u00f3gicas que esto lo tiene que hacer el Estado, esto lo tiene que hacer el privado, el Estado tiene que regular mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3988463104069443, "is_candidate": true}, {"start": 1088.823, "end": 1096.245, "text": "Yo siempre repito esa frase de Willy Brandt que me parece que resume... Socialismo, la socialdemocracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4602160396421756, "is_candidate": true}, {"start": 1096.245, "end": 1096.825, "text": "Que resume...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7413877476588031, "is_candidate": false}, {"start": 1097.925, "end": 1106.954, "text": " Pero podemos repetirlo, de tanto Estado... S\u00ed, s\u00ed, tanto mercado, debe haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario, porque es el equilibrio de una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3783227686494446, "is_candidate": true}, {"start": 1106.954, "end": 1114.701, "text": "Te imaginas si nosotros nos hubi\u00e9ramos puesto a esperar que para llevar el gas natural al 98% de la provincia, lo hiciera el mercado, no lo hac\u00edamos nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42672828709980326, "is_candidate": true}, {"start": 1114.701, "end": 1121.047, "text": "Dijimos, hacemos los gasoductos troncales porque esto es vital para el progreso de C\u00f3rdoba y para la gente, lo hicimos en un a\u00f1o y medio, 2.800 kil\u00f3metros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4178142278939353, "is_candidate": true}, {"start": 1122.808, "end": 1131.612, "text": " con recursos propios de la provincia y pasamos desde el 2019, que lo terminamos, al 2022 de 9 parques industriales homologados a 51.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3792167998563628, "is_candidate": true}, {"start": 1131.612, "end": 1138.856, "text": "Esto es lo que produce esa inversi\u00f3n hecha por el Estado pensando en la gente y pensando en aumentar la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3941396824210073, "is_candidate": true}, {"start": 1138.856, "end": 1151.262, "text": "Lo mismo que transformamos el paleno principal del destino tur\u00edstico interno de Argentina porque hicimos la ruta, la autov\u00eda, la pavimentaci\u00f3n de caminos que permiti\u00f3 que el turismo se desarrollase", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5110630482264328, "is_candidate": false}, {"start": 1151.662, "end": 1156.787, "text": " como el Gran Natural, permiti\u00f3 tambi\u00e9n tener contratemporada en el turismo en invierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49091799629934607, "is_candidate": true}, {"start": 1156.787, "end": 1163.695, "text": "Son todas las cosas que en vez de quedarnos en discusiones vanas, las vamos llevando adelante, como ahora estamos para ponerle...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5264781424975473, "is_candidate": false}, {"start": 1165.221, "end": 1188.817, "text": " la Internet de alta velocidad que llegue a todos los lugares de la provincia, los 427 municipios y comunidades, lo est\u00e1 haciendo el Estado, no nos vamos a poner porque indudablemente el sector privado invierte donde tiene rentabilidad, pero todos necesitamos que todos los cordobeses tengan acceso a Internet de alta velocidad, porque es lo que en el mundo actual y sobre todo en el que viene, es lo que le va a permitir tener oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3667242707544276, "is_candidate": true}, {"start": 1188.817, "end": 1194.561, "text": "Bueno, lo est\u00e1 haciendo el Estado, por eso no nos vamos a poner a hacer una empresa de Internet provincial,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47076450921473123, "is_candidate": true}, {"start": 1194.981, "end": 1206.746, "text": " S\u00ed vamos a garantizar que haya un precio mayorista, vendiendo de manera mayorista y despu\u00e9s hasta la entrada de la localidad y despu\u00e9s lo har\u00e1 empresa, cooperativa, la entidad de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40183831419938265, "is_candidate": true}, {"start": 1206.746, "end": 1209.948, "text": "Esto es para darte una idea de c\u00f3mo el modelo de gesti\u00f3n es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49543886103288937, "is_candidate": true}, {"start": 1209.948, "end": 1214.25, "text": "Y esto nos permite el haber generado confianza, tener confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.506761112687657, "is_candidate": false}, {"start": 1214.71, "end": 1240.103, "text": " Y al darse certeza por el equilibrio fiscal, el que los cordobeses sepan que nosotros no vamos a ir a los viandazos de un lado para otro a lo largo de los a\u00f1os, sino que saben que la estructura impositiva es esta, que no se van a encontrar con un domingo 7 cada tanto, es lo que nos permite trabajar juntos, nos permite coordinar lo que yo llamo la energ\u00eda creativa de los cordobeses, trabajar juntos con", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3732857922341515, "is_candidate": true}, {"start": 1240.823, "end": 1247.926, "text": " el campo, trabajar junto con la industria, trabajar junto con el turismo, trabajar junto con las universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4019143503601422, "is_candidate": true}, {"start": 1247.926, "end": 1256.409, "text": "Nosotros trabajamos, tenemos muchas universidades en la provincia, son 12 universidades, y trabajamos con todas, independientemente de la", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4073079081308334, "is_candidate": true}, {"start": 1257.79, "end": 1262.172, "text": " del pensamiento pol\u00edtico que tenga quienes conducen la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4760385637433807, "is_candidate": true}, {"start": 1262.172, "end": 1275.78, "text": "Yo no s\u00e9 si eso pasa en todos los lugares, pero s\u00ed s\u00e9 que en C\u00f3rdoba la voluntad es que trabajemos juntos, complejo cient\u00edfico-t\u00e9cnico, o sea, complejo cient\u00edfico-acad\u00e9mico, el sector productivo, el sector emprendedor y el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38941268989948463, "is_candidate": true}, {"start": 1275.78, "end": 1278.762, "text": "Y esto nos permiti\u00f3 que en estos a\u00f1os hayamos desarrollado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5183853955916699, "is_candidate": false}, {"start": 1279.202, "end": 1284.608, "text": " el mayor polo de econom\u00eda y conocimiento de software del interior del pa\u00eds en estos \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5040372319285089, "is_candidate": false}, {"start": 1284.608, "end": 1296.862, "text": "Ese trabajo mancomunado que avancemos en pasar a ser el primer destino tur\u00edstico dom\u00e9stico del pa\u00eds o avanzar en la industria y en la producci\u00f3n agroalimentaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4853561287197069, "is_candidate": true}, {"start": 1296.862, "end": 1299.325, "text": "Los tres gobernadores tambi\u00e9n reclamaron m\u00e1s federalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8833778785503054, "is_candidate": false}, {"start": 1300.847, "end": 1314.436, "text": " y me interesar\u00eda profundizar en el caso tuyo con la opini\u00f3n respecto del juicio pol\u00edtico a la Corte que justamente se inici\u00f3 con la excusa de que la Corte estaba interfiriendo en el federalismo al decidir sobre la coparticipaci\u00f3n de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8495287631408468, "is_candidate": false}, {"start": 1314.436, "end": 1317.879, "text": "Rechazo absolutamente este intento de juicio pol\u00edtico a la Corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43215824171407813, "is_candidate": true}, {"start": 1318.459, "end": 1326.145, "text": " porque es una barbaridad y porque adem\u00e1s significa el pretender avasallar a otro poder del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3263929557099968, "is_candidate": true}, {"start": 1326.145, "end": 1334.091, "text": "Y esto va en el medio del funcionamiento institucional de Argentina y tambi\u00e9n va en contra de las posibilidades de inversi\u00f3n en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2943872591008969, "is_candidate": true}, {"start": 1334.631, "end": 1338.132, "text": " porque es una realidad que pasa en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45450973802719297, "is_candidate": true}, {"start": 1338.132, "end": 1346.096, "text": "Si desde un poder del Estado se pretende avasallar al Poder Judicial y a la Suprema Corte, indudablemente tiene esas dos consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36327141939439345, "is_candidate": true}, {"start": 1346.096, "end": 1351.658, "text": "Por eso lo rechazo absolutamente este intento de juicio pol\u00edtico a la Corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3650193825165923, "is_candidate": true}, {"start": 1351.658, "end": 1355.7, "text": "Y debo decirte tambi\u00e9n que habl\u00e1bamos del tema del federalismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43057178665030793, "is_candidate": true}, {"start": 1356.784, "end": 1372.877, "text": " hubo un fallo de la corte que ahora les lleg\u00f3 a todas las provincias despu\u00e9s de un tiempo por ese acordo, que restituy\u00f3 parte de la masa coparticipable a 3 provincias que hab\u00edan iniciado juicios, que fue Santa Fe, San Luis y C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3128232699579846, "is_candidate": true}, {"start": 1372.877, "end": 1380.522, "text": "Y esto despu\u00e9s les lleg\u00f3 porque era clavado que ten\u00eda que llegar a todas y hoy lo tienen todas las provincias y eso nos permiti\u00f3 que entre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37235318284529906, "is_candidate": true}, {"start": 1381.363, "end": 1385.567, "text": " Lo que se reparte de fondo, que es la coparticipaci\u00f3n primaria, se llama.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3707573559688676, "is_candidate": true}, {"start": 1385.567, "end": 1386.908, "text": "\u00bfCu\u00e1nto se queda el anasio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5895999609283817, "is_candidate": false}, {"start": 1386.908, "end": 1387.769, "text": "\u00bfCu\u00e1nto las provincias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6127152084704528, "is_candidate": false}, {"start": 1387.769, "end": 1391.292, "text": "Las provincias hayamos mejorado un poco de la masa total de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46406356496898804, "is_candidate": true}, {"start": 1422.978, "end": 1435.748, "text": " Para concluir el tema econ\u00f3mico, \u00bfcu\u00e1l es tu propia opini\u00f3n sobre el acuerdo con el FMI y c\u00f3mo imaginas que tendr\u00eda que ser a futuro si tendr\u00eda que ser modificado o renegociado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9017016281286709, "is_candidate": false}, {"start": 1445.031, "end": 1466.801, "text": " A m\u00ed me parece que el FMI no est\u00e1 exigiendo que le paguen, no est\u00e1 exigiendo que le paguen, y me parece que tampoco es de que est\u00e9 exigiendo algo imposible de que Argentina pueda hacer, yo no veo eso, por el contrario, veo que el FMI tiene una actitud de que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3456376395011299, "is_candidate": true}, {"start": 1472.424, "end": 1475.585, "text": " no tenga m\u00e1s dificultad de Argentina, esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39919203145880866, "is_candidate": true}, {"start": 1475.585, "end": 1482.148, "text": "Adem\u00e1s, el Fondo Monetario, fuimos los argentinos, no es que vinieron y dijeron tomen la plata, fuimos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44390734541873966, "is_candidate": true}, {"start": 1482.148, "end": 1497.734, "text": "Y creo que no son los acuerdos como los que hab\u00eda hace d\u00e9cadas, y es m\u00e1s, me parece inclusive que en una situaci\u00f3n mundial como esta, de un gran grado de inestabilidad fruto de la invasi\u00f3n rusa-ucrania, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33811532971050784, "is_candidate": true}, {"start": 1499.054, "end": 1513.501, "text": " de Rusia y Ucrania, me parece que los organismos internacionales intentan poner pa\u00f1o fr\u00edo, me parece que esta es la actitud de poner pa\u00f1o fr\u00edo y por eso no veo que haya una aprieta, hablando popularmente, hacia la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35680166907975464, "is_candidate": true}, {"start": 1513.501, "end": 1519.143, "text": "De todos modos, siempre que uno negocie algo debe discutirlo pensando en los intereses del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35953079752051187, "is_candidate": true}, {"start": 1521.221, "end": 1531.904, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de la regi\u00f3n centro, tiene una l\u00f3gica geogr\u00e1fica, una l\u00f3gica, podr\u00edamos decir, geopol\u00edtica, una relaci\u00f3n personal tuya con los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8496875998971992, "is_candidate": false}, {"start": 1531.904, "end": 1542.947, "text": "\u00bfIndica algo m\u00e1s, si estoy entrando ya en el terreno, salvo de la econom\u00eda y dentro de la pol\u00edtica, \u00bfindica algo m\u00e1s un intento armado nacional de un pamperonismo no kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.869203867642063, "is_candidate": false}, {"start": 1542.947, "end": 1544.768, "text": "La regi\u00f3n centro lo que expresa es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5225398595231536, "is_candidate": false}, {"start": 1546.067, "end": 1547.628, "text": " producci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5474280106015674, "is_candidate": false}, {"start": 1547.628, "end": 1552.733, "text": "Yo creo que las tres provincias lo que nos destaca es que nosotros queremos la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34301605430182713, "is_candidate": true}, {"start": 1552.733, "end": 1561.881, "text": "Nosotros los cordobeses creemos que Argentina necesita un gobierno que dejen los que trabajan, los que producen, los que se levantan todos los d\u00edas para ir a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32992167811027695, "is_candidate": true}, {"start": 1561.881, "end": 1565.024, "text": "Eso expresa la Regi\u00f3n Centro y me parece que es algo que est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45912709697992815, "is_candidate": true}, {"start": 1566.004, "end": 1574.088, "text": " que culturalmente est\u00e1 metido en el ADN de las tres provincias, m\u00e1s all\u00e1 de quienes sean, los que nos toque circunstancialmente gobernar las mismas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3444357724000524, "is_candidate": true}, {"start": 1574.088, "end": 1576.769, "text": "Esto es lo que expresa la religi\u00f3n centro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5628679392052205, "is_candidate": false}, {"start": 1576.769, "end": 1580.371, "text": "Y lo que expresa tambi\u00e9n, que es lo que queremos los colombianos, es tener un pa\u00eds normal, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.325346784728179, "is_candidate": true}, {"start": 1580.371, "end": 1582.371, "text": "Nosotros queremos tener un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4955738144150609, "is_candidate": true}, {"start": 1582.371, "end": 1590.295, "text": "No es que, digamos, de banquina a banquina, o peleando o no, como perros y gatos, para con el quinerismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2908493159425417, "is_candidate": true}, {"start": 1592.577, "end": 1607.429, "text": " invent\u00f3 la grieta hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os, fue el quinarismo que invent\u00f3 la grieta, cambiemos, entr\u00f3 en esa grieta y hoy esa grieta hace que se peleen como perros y gatos los dirigentes pol\u00edticos que est\u00e9n fuera de lo que les pasa a la sociedad, o sea, viven girando en su \u00f3rbita", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35832447207239626, "is_candidate": true}, {"start": 1609.199, "end": 1612.242, "text": " se han olvidado de la gente, de los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4229087749654654, "is_candidate": true}, {"start": 1612.242, "end": 1615.025, "text": "Cuando vos me dec\u00eds, vos no apareces mucho en reportajes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5782028728833286, "is_candidate": false}, {"start": 1615.025, "end": 1627.078, "text": "No aparezco porque yo tengo que dedicarme a resolver los problemas de los cordobeses, m\u00e1s que estar comentando la realidad, y mucho menos peleando, opinando sobre lo que hace otro dirigente pol\u00edtico, porque lo que hay que dedicarse a resolver los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3408223830867866, "is_candidate": true}, {"start": 1627.078, "end": 1630.241, "text": "Me parece que esta grieta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5222260608725404, "is_candidate": false}, {"start": 1630.982, "end": 1642.027, "text": " Est\u00e1 impidiendo eso, inclusive, y por eso aparece fen\u00f3meno nuevo, digamos, como aparece el propio Millet, que est\u00e1 expresando la bronca leg\u00edtima de la sociedad con la dirigencia pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35408753883408683, "is_candidate": true}, {"start": 1642.027, "end": 1648.23, "text": "Entonces, yo espero que podamos salir de esta grieta, y para salir de esta grieta se sale como los laberintos, por arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4535722054373271, "is_candidate": true}, {"start": 1648.57, "end": 1664.893, "text": " Por eso es que estamos impulsando un espacio que sea un espacio no solamente del peronismo, sino un espacio que exprese la cultura de la producci\u00f3n y el trabajo, que quiera un pa\u00eds normal y donde se puedan sumar no s\u00f3lo peronistas, sino tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33550796571174624, "is_candidate": true}, {"start": 1667.196, "end": 1668.517, "text": " de otra fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6614831947044433, "is_candidate": false}, {"start": 1668.517, "end": 1675.586, "text": "De hecho, lo estamos construyendo con el socialismo, est\u00e1 la democracia cristiana, o sea, hay una serie de conversaciones con otras fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3522582780240432, "is_candidate": true}, {"start": 1675.586, "end": 1683.796, "text": "Ahora, en relaci\u00f3n al peronismo, yo creo que el peronismo tiene que sacarse de encima la colonizaci\u00f3n que hizo el quinarismo del peronismo, porque hace 20 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3349186486070054, "is_candidate": true}, {"start": 1685.117, "end": 1700.255, "text": " que el quinerismo conduce el peronismo y lo ha colonizado, digamos, lo conduce, lo que es peor, que en los \u00faltimos 20 a\u00f1os, 16 a\u00f1os gobern\u00f3 el quinerismo, pero cuando uno mira cu\u00e1les son los resultados en la sociedad argentina, ve que estamos peor que hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3197418440369766, "is_candidate": true}, {"start": 1701.155, "end": 1715.102, "text": " Jorge, el Producto Bruto por Habitante es menor en este a\u00f1o, en el 2022, que en el 2011, y de estos \u00faltimos 8 a\u00f1os gobern\u00f3 el gubernarismo, y esto es lo pr\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3454342814253477, "is_candidate": true}, {"start": 1715.102, "end": 1720.965, "text": "Entonces hay m\u00e1s pobreza, hay m\u00e1s desocupaci\u00f3n, hay m\u00e1s empleo precario,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45467276704067827, "is_candidate": true}, {"start": 1721.705, "end": 1725.206, "text": " Este es el resultado pr\u00e1ctico de tantos a\u00f1os de gobierno quinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4500416846395233, "is_candidate": true}, {"start": 1725.206, "end": 1732.588, "text": "Entonces, lo pueden pretender disfrazar con consigna pseudo-progresista, pero la \u00fanica verdad es la realidad y la realidad est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4403327912728511, "is_candidate": true}, {"start": 1732.588, "end": 1740.31, "text": "Por eso yo creo que el peronismo se tiene que sacar de encima el quinerismo, porque nosotros expresamos junto con otra fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3896425782796489, "is_candidate": true}, {"start": 1740.31, "end": 1744.451, "text": "Nadie tiene la exclusividad de expresar la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39481951845023, "is_candidate": true}, {"start": 1745.499, "end": 1761.893, "text": " Hay otros gobernadores tambi\u00e9n que podr\u00edan estar, en el caso de Rodr\u00edguez S\u00e1, luego se cristaliz\u00f3 un pase de la senadora Mar\u00eda Eugenia Catalfamo, el bloque Unidad General que integra tambi\u00e9n a Alejandra Vigo, tu esposa, Perotti, que ten\u00eda una idea de fortalecer un bloque com\u00fan tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8127733389049249, "is_candidate": false}, {"start": 1761.893, "end": 1768.018, "text": "O sea, no es simplemente los de centro, uno puede decir gobernadores como U\u00f1ac en San Juan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8157830783248661, "is_candidate": false}, {"start": 1768.018, "end": 1771.62, "text": "O sea, hay una serie de gobernadores y dirigentes pol\u00edticos del peronismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8582490478342606, "is_candidate": false}, {"start": 1772.401, "end": 1776.084, "text": " que no son kirchneristas y que, me parece, buscan lo mismo que vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8503348258909218, "is_candidate": false}, {"start": 1776.084, "end": 1786.03, "text": "S\u00ed, y cuando uno habla individualmente, yo te dir\u00eda que la abrumadora mayor\u00eda de los gobernadores peruanistas y tambi\u00e9n los gobernadores radicales, de otra fuerza, piensan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31177812650954095, "is_candidate": true}, {"start": 1786.03, "end": 1792.815, "text": "No debo ser yo el que diga cu\u00e1ndo lo verbalizan y c\u00f3mo lo verbalizan, pero te dir\u00eda que la abrumadora mayor\u00eda piensa eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.313585125758885, "is_candidate": true}, {"start": 1793.115, "end": 1795.616, "text": " Claro, muchos de ellos ya lo est\u00e1n verbalizando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8455593777896594, "is_candidate": false}, {"start": 1795.616, "end": 1805.118, "text": "Y entonces, \u00bfhay condiciones diferentes hoy que en el a\u00f1o 2019, cuando vos no te animaste a conducir lo que llam\u00e1bamos la tercera v\u00eda, la alternativa del medio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8494735568381888, "is_candidate": false}, {"start": 1805.118, "end": 1806.759, "text": "No, no es que yo no me anim\u00e9 a conducir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5944990787298452, "is_candidate": false}, {"start": 1806.759, "end": 1817.142, "text": "Lo que yo no pod\u00eda hacer, y nunca voy a hacer, es decirle a mi gente, el\u00edjame para esto, y a las dos semanas decirle, bueno, gracias, muchachos, me voy a tener una aventura nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2763535744094523, "is_candidate": true}, {"start": 1817.142, "end": 1817.602, "text": "No ser\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7716321184214882, "is_candidate": false}, {"start": 1818.633, "end": 1829.902, "text": " no ser\u00eda aut\u00e9ntico en mi parte, y me parece que no ser\u00eda justo con los cordobeses que me hab\u00edan votado con un porcentaje de 58%, el mayor porcentaje que sac\u00f3 un gobernador en la historia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.289981111746893, "is_candidate": true}, {"start": 1829.902, "end": 1832.043, "text": "No pod\u00edan ser ellos los cordobeses las dos semanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.546322207122422, "is_candidate": false}, {"start": 1832.043, "end": 1833.705, "text": "Y eso lo sab\u00edan todos los...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45759117239882297, "is_candidate": true}, {"start": 1834.225, "end": 1846.074, "text": " todos quienes integramos a Alternativa Federal, que yo era el candidato de C\u00f3rdoba y que yo no pod\u00eda ser candidato a presidente, no pod\u00eda hacer eso con el pueblo de C\u00f3rdoba, o sea, ser\u00eda fallarle a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31089209024450304, "is_candidate": true}, {"start": 1846.074, "end": 1862.366, "text": "Sab\u00eda de antes, si yo impulse hasta \u00faltimo instante y participaba y empujaba el armado de esta alternativa, bueno, despu\u00e9s por qu\u00e9 no se pudo concretar m\u00e1s que ellos lo tienen que explicar, los que pretend\u00edan ser, digamos, quienes ten\u00edan la voluntad de ser candidatos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3493452780306956, "is_candidate": true}, {"start": 1862.646, "end": 1877.599, "text": " Si no le hubiera ahorrado a C\u00f3rdoba y a la Argentina cuatro a\u00f1os de esto que vos est\u00e1s contando, de esta decadencia que vos est\u00e1s contando, hubiera sido mejor para C\u00f3rdoba, inclusive, que vos dejaras la gobernaci\u00f3n de C\u00f3rdoba y fueras presidente, si eso hubiera sido posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7887163010509387, "is_candidate": false}, {"start": 1877.899, "end": 1885.224, "text": " que me parece que no es l\u00f3gico, no es como se construye, es faltarle, me parece que es hasta faltarle respeto a los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35154278453045407, "is_candidate": true}, {"start": 1885.224, "end": 1895.471, "text": "Yo no puedo pedirle apoyarme y a los dos semanas decirle, chao muchacho, me voy a atentar a Aventura Nacional, si me va bien, desde all\u00e1 atentar\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3828591776036091, "is_candidate": true}, {"start": 1895.471, "end": 1897.392, "text": "No es justo, no es como funciona la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5944654095948665, "is_candidate": false}, {"start": 1897.392, "end": 1907.719, "text": "La vida me parece que cuando digo racionalidad, sentido com\u00fan, cuando digo normal, lo normal es eso, que si vos no pod\u00e9s estar saltando pensando nada m\u00e1s que en tu carrera pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40048270311194467, "is_candidate": true}, {"start": 1907.759, "end": 1921.868, "text": " o sea, no me parece que funcione as\u00ed, uno tiene que tener, es una avenida de ida y vuelta cuando uno lo elige para un cargo, de ida y vuelta en el sentido de que la gente te deposita la confianza y vos ten\u00e9s que retribuir esa confianza trabajando lo mejor que puedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3247521288774059, "is_candidate": true}, {"start": 1921.868, "end": 1924.95, "text": "Y ahora s\u00ed, Juan, esta vez, ahora s\u00ed est\u00e1n las condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8061277604273422, "is_candidate": false}, {"start": 1924.95, "end": 1937.539, "text": "Ahora yo no voy a ser elegido gobernador, ni siquiera voy a participar como gobernador y el empuje es llegar a fondo hasta donde este espacio que estamos creando, necesite que yo est\u00e9, ah\u00ed voy a estar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4090241016897639, "is_candidate": true}, {"start": 1937.979, "end": 1939.28, "text": " Esa es la situaci\u00f3n ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6796137176046928, "is_candidate": false}, {"start": 1939.28, "end": 1944.982, "text": "\u00bfLlegar a fondo ser\u00eda plantear realmente una alternativa distinta, tanto de Juntos por el Cambio como del Frente de Todos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8786406344586967, "is_candidate": false}, {"start": 1944.982, "end": 1946.663, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6507345692740265, "is_candidate": false}, {"start": 1946.663, "end": 1949.685, "text": "Por lo pronto nosotros no vamos a ir a una interna junto con el guinearismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5267416638001615, "is_candidate": false}, {"start": 1949.685, "end": 1952.326, "text": "O sea, tampoco nos parece junto con el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4427775922329704, "is_candidate": true}, {"start": 1952.326, "end": 1953.867, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9, Jorge?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.557804949761666, "is_candidate": false}, {"start": 1953.867, "end": 1959.469, "text": "Porque las dos grandes fuerzas est\u00e1n presos de la grieta y conviven con los que representan la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4291900030788336, "is_candidate": true}, {"start": 1959.469, "end": 1966.453, "text": "Entonces, meterse en una de estas dos grandes coaliciones significa diluirte para formar una alternativa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39578423953848185, "is_candidate": true}, {"start": 1967.373, "end": 1972.64, "text": " sea la del trabajo, sea la de la producci\u00f3n, sea la de un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38375332411113827, "is_candidate": true}, {"start": 1972.64, "end": 1978.486, "text": "Y para ser un pa\u00eds normal, uno precisa tener un acuerdo b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42376193841299403, "is_candidate": true}, {"start": 1978.486, "end": 1983.252, "text": "Yo comento permanentemente que luego del estallido de la convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33335494017184775, "is_candidate": true}, {"start": 1984.113, "end": 1989.078, "text": " En realidad, la salida de Argentina, y ni siquiera entr\u00f3 a la orilla, fue buena, fue mala.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40596714428506664, "is_candidate": true}, {"start": 1989.078, "end": 1993.662, "text": "Pero se consigui\u00f3 cuando Dualde y Alfons\u00edn se pusieron de acuerdo sobre la presidencia de Dualde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5099562551034753, "is_candidate": false}, {"start": 1993.662, "end": 1998.747, "text": "Eso le dio encarnadura y volumen pol\u00edtico a las decisiones que se tomaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4265227658856583, "is_candidate": true}, {"start": 1998.747, "end": 2001.19, "text": "Y eso permiti\u00f3 superar la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4739917520227125, "is_candidate": true}, {"start": 2001.19, "end": 2004.993, "text": "Y esto es lo que precisamos ahora tambi\u00e9n, o cualquiera de los dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5040084142029149, "is_candidate": false}, {"start": 2006.775, "end": 2017.541, "text": " integrantes de la grieta, donde los que m\u00e1s se expresan son los que gritan m\u00e1s fuerte y se pelean, no van a conseguir ese volumen, entonces va a continuar lo que hay hoy que es un empate de debilidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34180254099340235, "is_candidate": true}, {"start": 2017.541, "end": 2021.663, "text": "Hay un empate de debilidades, basta ver que el Congreso se traba, que esto, que no se puede avanzar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4581911756376321, "is_candidate": true}, {"start": 2021.663, "end": 2026.366, "text": "El famoso empate hegem\u00f3nico de portantiero, pero en lugar de hegem\u00f3nico... Es de debilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8154348787713568, "is_candidate": false}, {"start": 2027.066, "end": 2029.288, "text": " es un empate de debilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5631802154319154, "is_candidate": false}, {"start": 2029.288, "end": 2044.039, "text": "Y cualquiera de los representantes de la grieta que pueda ganarle la elecci\u00f3n, contin\u00faa este empate de debilidad, para colmo con la grieta que la van exacerbando a medida que se aproximan las elecciones, te imaginas c\u00f3mo va a ser para sentarte despu\u00e9s a una mesa, corre cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782868241881685, "is_candidate": true}, {"start": 2044.039, "end": 2046.521, "text": "Adem\u00e1s, siempre se acuerda antes, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6618145981055934, "is_candidate": false}, {"start": 2046.521, "end": 2047.442, "text": "Vamos a hacer tal cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5850237432349397, "is_candidate": false}, {"start": 2047.442, "end": 2052.406, "text": "Yo no puedo decir, votenme, bueno, ahora te llamo, ven, hacemos lo que yo digo, que esto es el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48426583471095597, "is_candidate": true}, {"start": 2053.006, "end": 2056.008, "text": " Juan, yo entiendo lo que vos mencion\u00e1s del a\u00f1o 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8338046677668427, "is_candidate": false}, {"start": 2056.008, "end": 2060.571, "text": "All\u00ed estaba la ba\u00f1a tambi\u00e9n con sus propias particularidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894342698707951, "is_candidate": false}, {"start": 2060.571, "end": 2065.994, "text": "Estaban todas las personas que hoy est\u00e1n incluso en el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8543505265300357, "is_candidate": false}, {"start": 2065.994, "end": 2068.755, "text": "Estaba el propio Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7625382870697873, "is_candidate": false}, {"start": 2068.755, "end": 2070.036, "text": "Ahora, hoy...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9575848063336208, "is_candidate": false}, {"start": 2071.627, "end": 2078.83, "text": " ya sin la ba\u00f1a de candidato, ya sin Sergio Massa de candidato dentro de lo que ser\u00eda la decenativa federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8023880096826468, "is_candidate": false}, {"start": 2078.83, "end": 2087.113, "text": "No hay nadie que tenga, ning\u00fan otro candidato que tenga las credenciales que vos ten\u00e9s para ser candidato a presidente de ese sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8092347008266609, "is_candidate": false}, {"start": 2087.113, "end": 2094.115, "text": "Yo tengo claro, me parece, por lo menos desde la perspectiva a la distancia de C\u00f3rdoba, de que s\u00ed que vos est\u00e1s decidido a acompa\u00f1ar eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8155834551253088, "is_candidate": false}, {"start": 2094.115, "end": 2098.737, "text": "Mi pregunta es si est\u00e1s decidido a acompa\u00f1arlo siendo candidato a presidente, o sea, de que el compromiso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7911733176576341, "is_candidate": false}, {"start": 2099.835, "end": 2101.976, "text": " no solamente sea en alma, sino en cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8373218380482645, "is_candidate": false}, {"start": 2101.976, "end": 2105.118, "text": "Vamos a ir hasta el final, pero hay varios que pueden seguir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3522867694855212, "is_candidate": true}, {"start": 2105.118, "end": 2110.421, "text": "Nosotros vamos a hacer un espacio donde hay varios dirigentes que pueden participar del espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3760843276217881, "is_candidate": true}, {"start": 2110.421, "end": 2112.802, "text": "Pueden participar... S\u00ed, Urtubey, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47122552533745543, "is_candidate": true}, {"start": 2112.802, "end": 2115.844, "text": "Yandaso puede participar como candidato a presidente del espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42624769135094365, "is_candidate": true}, {"start": 2115.844, "end": 2120.267, "text": "Puede participar el propio Alberto Javier S\u00e1, si se concreta lo que hablamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43137143014178925, "is_candidate": true}, {"start": 2120.267, "end": 2123.569, "text": "Pueden participar otros dirigentes que se sumen, porque eso les va a dar encarnadura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.373503264141788, "is_candidate": true}, {"start": 2124.789, "end": 2133.775, "text": " que haya varios dirigentes, no es que a m\u00ed me parezca que eso debilita la fuerza, por el contrario, no potencia, esto es lo que creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3824589590564941, "is_candidate": true}, {"start": 2133.775, "end": 2138.558, "text": "Y la pregunta es, yo voy a ir a donde el espacio me indique que tengo que estar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603920417352737, "is_candidate": true}, {"start": 2138.558, "end": 2140.58, "text": "Vamos a ir hasta el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7529855989058302, "is_candidate": false}, {"start": 2140.58, "end": 2144.402, "text": "\u00bfIr hasta el final implica que vos seas candidato tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8541266764325549, "is_candidate": false}, {"start": 2144.402, "end": 2148.305, "text": "Ir hasta el final significa ir hasta el final, y yo voy a estar donde haya falta que est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48077444079418696, "is_candidate": true}, {"start": 2151.136, "end": 2158.204, "text": " Bueno, \u00bfhay otro modelo de \u00e9xito a nivel nacional como el modelo de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8974080905415012, "is_candidate": false}, {"start": 2158.204, "end": 2160.526, "text": "\u00bfHay otro ejemplo que se pueda explicar a nivel nacional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8157938946760568, "is_candidate": false}, {"start": 2160.526, "end": 2169.015, "text": "Ser\u00eda injusto de mi parte entrar a calificar las dem\u00e1s provincias, los gobiernos y c\u00f3mo funciona la sociedad de las dem\u00e1s provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47600026251289285, "is_candidate": true}, {"start": 2169.015, "end": 2171.657, "text": "S\u00ed puedo decir que el modelo de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5162610075787661, "is_candidate": false}, {"start": 2172.518, "end": 2194.02, "text": " El \u00e9xito que tiene se ratific\u00f3, por ejemplo, con los resultados del censo, que te aclaro que fue una soberbia separada, porque C\u00f3rdoba pas\u00f3 de un censo al otro de tener 610.000 habitantes m\u00e1s, y de los cuales 290 se deben al crecimiento vegetativo y 310.000 fue la migraci\u00f3n interna, y es indudable que si en estos 12 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32976405050128277, "is_candidate": true}, {"start": 2194.72, "end": 2204.608, "text": " del 2000 d\u00eda al 2022, llegaron 310 mil compatriotos, tal vez de otros pa\u00edses hermanos, a ir a C\u00f3rdoba porque piensan que all\u00ed pueden vivir mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3190183497128768, "is_candidate": true}, {"start": 2204.608, "end": 2212.734, "text": "Esto me parece que es la prueba evidente de que el modelo cordob\u00e9s funciona, digamos, y que ha sido exitoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4959737476490219, "is_candidate": true}, {"start": 2212.734, "end": 2221.42, "text": "Pero yo ser\u00eda un presuntuoso de decir, no, esta provincia est\u00e1 peor que C\u00f3rdoba, no, yo en eso no entro a valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38603982316730023, "is_candidate": true}, {"start": 2221.42, "end": 2223.702, "text": "S\u00ed creo que Argentina tiene gran potencialidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5025073899685655, "is_candidate": false}, {"start": 2224.302, "end": 2226.123, "text": " S\u00ed creo que Argentina tiene gran potencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5185187273680607, "is_candidate": false}, {"start": 2226.123, "end": 2236.687, "text": "Despu\u00e9s, no s\u00e9 c\u00f3mo tiene pensada la pregunta, pero despu\u00e9s echamos p\u00e1rrafos de cu\u00e1les creo que son los hilos conductores de los problemas de Argentina y c\u00f3mo creo que se pueden arreglar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4702041750857988, "is_candidate": true}, {"start": 2236.687, "end": 2244.55, "text": "Tu esposa Alejandra Vigo, que es senadora por C\u00f3rdoba, hace un mes fue protagonista de lograr conformar un nuevo bloque, el bloque de Uni\u00f3n Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8074243459639503, "is_candidate": false}, {"start": 2244.55, "end": 2246.47, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el impacto del nuevo bloque?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7709475478768327, "is_candidate": false}, {"start": 2246.47, "end": 2250.592, "text": "\u00bfEsto obliga a negociar tanto al kirchnerismo como a Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9023557590281952, "is_candidate": false}, {"start": 2250.592, "end": 2253.253, "text": "\u00bfDinamiz\u00f3 que se ponga en funcionamiento nuevamente el Senado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8100071157099824, "is_candidate": false}, {"start": 2253.9, "end": 2257.503, "text": " indudablemente reconfigur\u00f3 el mapa pol\u00edtico del Senado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3671779585293894, "is_candidate": true}, {"start": 2257.503, "end": 2267.411, "text": "Est\u00e1 claro que no tiene que ver este bloque con mis posibles candidaturas, no tiene que ver con el espacio que estamos construyendo, tiene que ver con cuidar el federalismo, con una posici\u00f3n federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34746495936263533, "is_candidate": true}, {"start": 2267.411, "end": 2271.674, "text": "Y no hay duda de que reconfigur\u00f3, reconfigura el mapa de poder en el Senado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3289341710941944, "is_candidate": true}, {"start": 2272.475, "end": 2297.517, "text": " sea tanto el frente de todos como Cambiemos, tengan que negociar m\u00e1s, tanto as\u00ed, bueno, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que puede haber habido en la Selecci\u00f3n, hay temarios que este bloque est\u00e1 plantando temas que el Senado lo va a terminar discutiendo, como el tema del subsidio del transporte, como el tema de la energ\u00eda el\u00e9ctrica, son los temas que hacen a la cuesti\u00f3n federal en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35722784056518175, "is_candidate": true}, {"start": 2299.512, "end": 2304.217, "text": " Juan, yo vuelvo con un tema que me parece crucial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.833587683569033, "is_candidate": false}, {"start": 2304.217, "end": 2311.484, "text": "Las ideas y las personas que las encarnan son mutuamente importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.755535246249999, "is_candidate": false}, {"start": 2311.484, "end": 2322.655, "text": "Mi pregunta es si vos crees que hoy est\u00e1n dadas las condiciones para que la Argentina tenga un presidente que no sea bonaerense, que no venga de esta zona del alma...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.79939673339245, "is_candidate": false}, {"start": 2323.816, "end": 2330.939, "text": " y al mismo tiempo que vos est\u00e9s dispuesto a asumir esa responsabilidad como candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8072981763071404, "is_candidate": false}, {"start": 2330.939, "end": 2350.106, "text": "Vos dec\u00eds si el espacio me lo pide, si soy la mejor alternativa, lo voy a hacer desde un punto de vista probablemente a la distancia, claramente sos la mejor alternativa, gobern\u00e1s la provincia m\u00e1s numerosa, con mayor producto bruto, con mayor cantidad de a\u00f1os de experiencia haci\u00e9ndolo, de todos los candidatos que pudieran estar dando vuelta que vos mencion\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.835339235828083, "is_candidate": false}, {"start": 2350.686, "end": 2354.709, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que har\u00eda falta para que vos digieras si soy candidato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9220623597566355, "is_candidate": false}, {"start": 2354.709, "end": 2359.593, "text": "El tiempo para presentar las candidaturas, eso es lo que hace falta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3866940830061485, "is_candidate": true}, {"start": 2359.593, "end": 2364.597, "text": "Porque ac\u00e1, y adem\u00e1s creo que decir soy candidato... \u00bfUn mes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4650150358870805, "is_candidate": true}, {"start": 2364.597, "end": 2365.157, "text": "\u00bfUn mes y medio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8964577529827926, "is_candidate": false}, {"start": 2365.157, "end": 2368.4, "text": "Bueno, s\u00ed, mucho tiempo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39561803183802136, "is_candidate": true}, {"start": 2368.4, "end": 2373.684, "text": "Porque ac\u00e1 decir soy candidato... Pero vos ten\u00e9s la vocaci\u00f3n de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48176816005249257, "is_candidate": true}, {"start": 2373.684, "end": 2374.545, "text": "Pero, Jorge,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8031435145972198, "is_candidate": false}, {"start": 2375.84, "end": 2379.985, "text": " Decir, soy candidato y despu\u00e9s vamos a construir el espacio y poner el carro delante de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3567920525618842, "is_candidate": true}, {"start": 2379.985, "end": 2389.776, "text": "Yo voy a ir hasta el final del espacio, yo voy a estar en el lugar que me digan quienes construimos el espacio, que voy a estar, har\u00e9 todo lo que sea necesario para eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3753133338268698, "is_candidate": true}, {"start": 2389.776, "end": 2390.317, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7739434784981717, "is_candidate": false}, {"start": 2390.317, "end": 2392.279, "text": "Y vamos hasta el final, eso est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6060056872833289, "is_candidate": false}, {"start": 2392.279, "end": 2396.023, "text": "Pero decir hoy, \u00bfcu\u00e1nto han dicho que son candidatos en este \u00faltimo mes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3973156774652341, "is_candidate": true}, {"start": 2396.818, "end": 2407.161, "text": " Y al final termina m\u00e1s, en vez de decir las ideas y lo que se quiera hacer para el pa\u00eds, parece que lo m\u00e1s importante es decir si soy candidato o no soy candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.413652531768018, "is_candidate": true}, {"start": 2407.161, "end": 2409.201, "text": "Y yo creo que no es as\u00ed la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48804426381023447, "is_candidate": true}, {"start": 2409.201, "end": 2417.303, "text": "Yo creo que la vida es construir, plantear qu\u00e9 es lo que queremos hacer con el pa\u00eds, y despu\u00e9s se diriminan los pasos, qui\u00e9n es el candidato, qui\u00e9n puede ser el mejor candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45218110910346054, "is_candidate": true}, {"start": 2417.303, "end": 2419.604, "text": "Domingo, vos dedicaste tu vida a lo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8896080900211464, "is_candidate": false}, {"start": 2420.808, "end": 2424.07, "text": " Entiendo que hay cuestiones del orden motivacional, existenciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9099288719800374, "is_candidate": false}, {"start": 2424.07, "end": 2429.873, "text": "Te dir\u00eda hasta de familia, f\u00edsico, tu mujer casualmente es senadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8371459256060441, "is_candidate": false}, {"start": 2429.873, "end": 2434.796, "text": "Yo le hice la pregunta que la entrevist\u00e9 el otro d\u00eda para nuestro programa de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894128172056612, "is_candidate": false}, {"start": 2434.796, "end": 2441.34, "text": "Tambi\u00e9n ser candidato es una decisi\u00f3n existencial, personal, el ciclo de vida, el momento de uno la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7921480214394641, "is_candidate": false}, {"start": 2441.34, "end": 2448.544, "text": "\u00bfEs algo que, si los dem\u00e1s decidiesen fueras el mejor para el espacio, a vos te gustar\u00eda hacer, ten\u00e9s motivaci\u00f3n de hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8299665112759794, "is_candidate": false}, {"start": 2448.544, "end": 2448.825, "text": "Jorge,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7671711476452328, "is_candidate": false}, {"start": 2449.785, "end": 2454.089, "text": " Yo soy militante desde que tengo 17 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3981577744197571, "is_candidate": true}, {"start": 2454.089, "end": 2470.542, "text": "Yo crec\u00ed y tengo grabado de mi ni\u00f1e, cuando fue el golpe de Estado del 55, c\u00f3mo el Ej\u00e9rcito vino y lo meti\u00f3 preso a mi viejo, que era un militante barrial del Per\u00f3nismo, me recuerdo que lo \u00edbamos a visitar, tuvo un mes, creo, un poco m\u00e1s, preso a la penitencia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2884284596816775, "is_candidate": true}, {"start": 2470.542, "end": 2472.584, "text": "Tengo grabado, yo ten\u00eda 6 a\u00f1os en la \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43045538786173365, "is_candidate": true}, {"start": 2472.984, "end": 2474.245, "text": " Tengo grabado eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.644576722815634, "is_candidate": false}, {"start": 2474.245, "end": 2476.608, "text": "Y crec\u00ed viendo el peronismo para los scriptos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49523424192602383, "is_candidate": true}, {"start": 2476.608, "end": 2491.622, "text": "De all\u00ed tambi\u00e9n por lo que vi de mi padre, por lo que soy de un barrio que era un barrio popular, que cuando nac\u00ed era de calle de tierra, no entraba el colectivo, no hab\u00eda iluminaci\u00f3n, digamos, despu\u00e9s con el esfuerzo de los vecinos fue progresando, fue progresando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31792203824450493, "is_candidate": true}, {"start": 2491.622, "end": 2494.024, "text": "Entonces crec\u00ed con todo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38098477895645944, "is_candidate": true}, {"start": 2494.665, "end": 2497.166, "text": " Y soy militante y tengo 17 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39037030499226755, "is_candidate": true}, {"start": 2497.166, "end": 2500.387, "text": "Y adem\u00e1s tuviste que vivir en el exilio durante la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8763321644718447, "is_candidate": false}, {"start": 2500.387, "end": 2503.908, "text": "S\u00ed, tengo un tiro tambi\u00e9n, o sea, tuve un atentado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4509837137995848, "is_candidate": true}, {"start": 2503.908, "end": 2510.511, "text": "Yo fui dirigente estudiantil de Cordobaso y despu\u00e9s tengo un atentado, tengo un tiro ac\u00e1 en la zona ind\u00edgena, en la pierna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3003788905453034, "is_candidate": true}, {"start": 2511.611, "end": 2520.015, "text": " para poder sacarme la bala, me tuvieron que abrir de los dos lados, pues se hab\u00eda alojado muy cerca de la arteria femoral, ya ten\u00eda 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43283464884933953, "is_candidate": true}, {"start": 2520.015, "end": 2521.356, "text": "\u00bfEso fue en el cordobazo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9049404267522003, "is_candidate": false}, {"start": 2521.356, "end": 2533.882, "text": "No, no, fue despu\u00e9s del cordobazo, fue a los 7, 8 meses del cordobazo, fue en el 70, inicio del a\u00f1o 70, que est\u00e1bamos peleando contra las restricciones que podr\u00edan ponerle el ingreso a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3715205841214866, "is_candidate": true}, {"start": 2534.282, "end": 2548.358, "text": " y seg\u00fan la informaci\u00f3n del servicio de inteligencia, cuando sal\u00edamos de donde nos junt\u00e1bamos los estudiantes de la gente estudiantil en la \u00e9poca, nos patotearon y tiraron a m\u00ed un tiro ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40319229120550215, "is_candidate": true}, {"start": 2548.358, "end": 2550.961, "text": "O sea, si te bancaste todo eso, \u00bfte bancar\u00edas a ser candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8577236853605505, "is_candidate": false}, {"start": 2551.361, "end": 2565.966, "text": " Yo voy a estar siempre, tengo metido esto, pero no por el cargo, creo que lo que vale es lo de equipo en serio, no creo que haya personas providenciales, ni creo que haya un l\u00edder mesi\u00e1nico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877631519738578, "is_candidate": true}, {"start": 2568.468, "end": 2589.37, "text": " en las ideas, creo en las racionalidades, yo soy parte, adem\u00e1s por ser parte de la generaci\u00f3n del 70 y de los que peleamos en serio contra la dictadura, uno aprendi\u00f3 tambi\u00e9n de todos los errores que cometi\u00f3 la generaci\u00f3n, que no viene el caso comentar, pero aprendi\u00f3 de la necesidad de la democracia, la necesidad de ser tolerante, la necesidad de saber que uno no es due\u00f1o de la verdad, sino que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3171029943516863, "is_candidate": true}, {"start": 2589.95, "end": 2595.896, "text": " La verdad, se construyen de todo, que se puede trabajar juntos pese a pensar distinto, todo eso es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3833626675936955, "is_candidate": true}, {"start": 2595.896, "end": 2605.665, "text": "Pero tambi\u00e9n llevo adentro, y supongo que ser\u00e1 as\u00ed hasta el d\u00eda que parta, siempre voy a estar trabajando por eso, en el puesto que me toque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.411641862055773, "is_candidate": true}, {"start": 2605.665, "end": 2607.667, "text": "Juan, con esa experiencia, \u00bfqu\u00e9 record\u00e1s de C\u00e1mpora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8487822685538322, "is_candidate": false}, {"start": 2609.289, "end": 2622.761, "text": " El t\u00edo C\u00e1mpora, que era un... El t\u00edo C\u00e1mpora era una persona que ten\u00eda una lealtad incre\u00edble hacia Per\u00f3n y que era muy buena persona, por sobre todas las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3080345328493035, "is_candidate": true}, {"start": 2622.761, "end": 2624.182, "text": "Era muy buena persona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5278243553053144, "is_candidate": false}, {"start": 2624.182, "end": 2628.366, "text": "Era una persona humilde, una persona que no se las cre\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3669021336222058, "is_candidate": true}, {"start": 2628.366, "end": 2630.328, "text": "Eso me recuerdo de C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6194020535199403, "is_candidate": false}, {"start": 2630.328, "end": 2633.551, "text": "\u00bfRepresenta la C\u00e1mpora actual las ideas de C\u00e1mpora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7769798708319693, "is_candidate": false}, {"start": 2634.241, "end": 2641.831, "text": " Yo no puedo opinar sobre una organizaci\u00f3n pol\u00edtica que ya no son tan j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3287619192147908, "is_candidate": true}, {"start": 2641.831, "end": 2642.693, "text": "Ya no son.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6087966821849207, "is_candidate": false}, {"start": 2642.693, "end": 2645.557, "text": "Fueron j\u00f3venes hace 20 a\u00f1os y ya no son j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5486608749525336, "is_candidate": false}, {"start": 2645.557, "end": 2649.021, "text": "No puedo entrar a juzgar a lo que hace, lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4429249725896607, "is_candidate": true}, {"start": 2658.422, "end": 2658.562, "text": " y y y", "cosine_dist": 0.86110927780382, "is_candidate": false}, {"start": 2693.067, "end": 2695.43, "text": " La polarizaci\u00f3n no es solamente un fen\u00f3meno argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8697469816194735, "is_candidate": false}, {"start": 2695.43, "end": 2699.775, "text": "Uno mira Estados Unidos, por ejemplo, y se encuentra un fen\u00f3meno creciente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8312805832527917, "is_candidate": false}, {"start": 2699.775, "end": 2708.866, "text": "Incluso en Brasil, Bolsonaro, que parec\u00eda una persona que estaba superada por su mala performancia durante la pandemia, termin\u00f3 sacando en el ballotage 49% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7755989698118694, "is_candidate": false}, {"start": 2708.866, "end": 2711.669, "text": "Y una persona como Lula solamente sac\u00f3 1,5% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8174755668659537, "is_candidate": false}, {"start": 2713.391, "end": 2723.913, "text": " \u00bfA qu\u00e9 atribuir la polarizaci\u00f3n y si crees que est\u00e1 preparada la sociedad si estamos llegando al fin de esa polarizaci\u00f3n y un mensaje que cruce y salte la grieta hoy es m\u00e1s posible que hace cuatro a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8675692814212856, "is_candidate": false}, {"start": 2724.398, "end": 2733.105, "text": " Es posible que la polarizaci\u00f3n tenga que ver con los nuevos tiempos y las confusiones que pasan en la humanidad cada vez que se cambian los modos de producir, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29664531507502023, "is_candidate": true}, {"start": 2733.105, "end": 2737.689, "text": "Y ahora con la revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnico en marcha, digamos, se est\u00e1 produciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4399281613760183, "is_candidate": true}, {"start": 2737.689, "end": 2746.436, "text": "Es posible que ah\u00ed aparezcan fen\u00f3menos de polarizaci\u00f3n que son, yo estimo, transitorios, digamos, en el devenir de la historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4342047867106422, "is_candidate": true}, {"start": 2746.436, "end": 2748.938, "text": "Y dualemente eso es un fen\u00f3meno que es mundial,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48004107359244697, "is_candidate": true}, {"start": 2749.759, "end": 2752.103, "text": " Pero puede salir para ganar la elecci\u00f3n, no para gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5599526093785289, "is_candidate": false}, {"start": 2752.103, "end": 2756.669, "text": "La prueba evidente es c\u00f3mo perdi\u00f3 Bolsonaro y c\u00f3mo perdi\u00f3 Trump.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46506596976430126, "is_candidate": true}, {"start": 2756.669, "end": 2757.971, "text": "Entonces, es evidente que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4820072577214112, "is_candidate": true}, {"start": 2759.404, "end": 2764.966, "text": " Nosotros como argentinos, esa polarizaci\u00f3n que no sirve para gobernar, la tenemos que dejar de lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.365228287367783, "is_candidate": true}, {"start": 2764.966, "end": 2781.49, "text": "Tal vez sea m\u00e1s c\u00f3modo salir y gritarle al otro, salir e insultar al otro, pero la verdad que para que el pa\u00eds progrese y deje atr\u00e1s tantos a\u00f1os de decadencia y podamos darle trabajo a nuestra gente, podamos mejorar, precisamos dejar atr\u00e1s la polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32503033094321865, "is_candidate": true}, {"start": 2781.971, "end": 2783.234, "text": " No, no va a pasar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6657270358664715, "is_candidate": false}, {"start": 2783.234, "end": 2790.593, "text": "Y creo que eso es lo que corresponde, que digamos quienes queremos la producci\u00f3n y el trabajo, y que queremos un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33882056239380076, "is_candidate": true}, {"start": 2791.408, "end": 2797.073, "text": " Vos marcabas, de alguna manera, lo que Freud en su momento, en las entreguerras, marcaba como el malestar en la cultura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8585232771641527, "is_candidate": false}, {"start": 2797.073, "end": 2809.403, "text": "Vos lo quer\u00edas decir, que hay un cambio en el sistema de producci\u00f3n que genera injusticia, genera redistribuci\u00f3n de la renta, que eso genera malestar en la sociedad y que la polarizaci\u00f3n es una de sus expresiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8352095752570246, "is_candidate": false}, {"start": 2809.403, "end": 2815.948, "text": "Incluso mencionaste a Millet que dec\u00eda que el enojo de la sociedad, independientemente de Millet, era justo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.832967905494666, "is_candidate": false}, {"start": 2815.948, "end": 2820.372, "text": "Y al mismo tiempo me dec\u00edan, me gustar\u00eda hablar de las posibilidades futuras que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8410284247676391, "is_candidate": false}, {"start": 2820.752, "end": 2823.593, "text": " \u00bfCurar la grieta requiere que Argentina crezca?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8683146938637184, "is_candidate": false}, {"start": 2823.593, "end": 2831.875, "text": "\u00bfY vos ves posibilidades hoy para la Argentina geopol\u00edticas mejores que en el pasado para crecer y de esa manera superar la grieta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.851727647507915, "is_candidate": false}, {"start": 2831.875, "end": 2839.237, "text": "Primero, no creo que sea lo \u00fanico que pasa cuando cambian los medios de producci\u00f3n, pero sin duda eso est\u00e1 influyendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3366433648825373, "is_candidate": true}, {"start": 2839.237, "end": 2843.698, "text": "Yo no soy un experto en sociolog\u00eda, pero sin duda eso est\u00e1 influyendo porque as\u00ed pas\u00f3 en la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4357933293353985, "is_candidate": true}, {"start": 2843.698, "end": 2849.12, "text": "Acordate lo que fue la migraci\u00f3n del campo a la ciudad con la revoluci\u00f3n industrial y todas las consecuencias detr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40480453513502346, "is_candidate": true}, {"start": 2849.793, "end": 2858.318, "text": " Pero lo que hay que entender, sobre todo porque uno ya vio la experiencia, es que para gobernar y para mejorar la situaci\u00f3n de la gente, precisamos dejar de lado la polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3936866259663332, "is_candidate": true}, {"start": 2858.318, "end": 2860.52, "text": "Creo que Argentina s\u00ed tiene condiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47600612509956064, "is_candidate": true}, {"start": 2860.52, "end": 2864.562, "text": "Lo primero que Argentina tiene que recuperar es la institucionalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3375340162612853, "is_candidate": true}, {"start": 2864.562, "end": 2873.508, "text": "Argentina no puede tener un gobierno como el actual, que parece un barra brava, que hace este intento de juicio a la Corte Suplema, que dice", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35198717710576777, "is_candidate": true}, {"start": 2874.048, "end": 2876.61, "text": " Junt\u00e9monos para hablar y lo insulta al mismo tiempo la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3773140633974189, "is_candidate": true}, {"start": 2876.61, "end": 2884.717, "text": "Esa actitud de Ibarra Brava como gobierno es imposible de que uno pueda coordinar algo, pueda consensuar algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38920729454691105, "is_candidate": true}, {"start": 2884.717, "end": 2888.641, "text": "Me parece que esto es lo primero que Argentina tiene que dejar de lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40514280409708303, "is_candidate": true}, {"start": 2888.641, "end": 2897.509, "text": "Adem\u00e1s, tiene que respetarse la institucionalidad, porque si no se respeta la institucionalidad, si se pretende colonizar el poder judicial que yo nombro un juez, que yo nombro el otro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32540482935411696, "is_candidate": true}, {"start": 2898.209, "end": 2900.491, "text": " indudablemente vamos a ir con dificultades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43813057831340574, "is_candidate": true}, {"start": 2900.491, "end": 2912.678, "text": "Entonces, primero eso, respetarse la divisi\u00f3n de poderes, respetarse la institucionalidad, respetar y rejatar la libertad de prensa, no apretar a los medios de prensa que no piensan como el Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3508117506129367, "is_candidate": true}, {"start": 2912.678, "end": 2913.679, "text": "Me parece que eso es claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5417936808589009, "is_candidate": false}, {"start": 2914.87, "end": 2916.571, "text": " para ir dejando atr\u00e1s la Grecia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4276654488553532, "is_candidate": true}, {"start": 2916.571, "end": 2925.379, "text": "Y creo que desde el punto de vista socioecon\u00f3mico, cuando vos mir\u00e1s estos a\u00f1os, no te olvides que en el 74 ten\u00edamos 5% de pobres, 5-7% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35765790210461856, "is_candidate": true}, {"start": 2925.379, "end": 2929.182, "text": "Se cumplen 50 a\u00f1os el a\u00f1o pr\u00f3ximo de la neodecadencia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9027860038266383, "is_candidate": false}, {"start": 2929.182, "end": 2932.825, "text": "Y ten\u00edamos el producto bruto per c\u00e1pita de Canad\u00e1 y de Australia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.891923259702507, "is_candidate": false}, {"start": 2932.825, "end": 2934.306, "text": "Claro, esta era la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5290800025511364, "is_candidate": false}, {"start": 2934.306, "end": 2936.648, "text": "Venimos cuesta abajo en la roda, como dice el tango.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44107753450158116, "is_candidate": true}, {"start": 2937.148, "end": 2942.31, "text": " Pero ves ahora que hay posibilidad geopol\u00edtica en t\u00e9rminos de intercambio, el litio, la miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9077716261948308, "is_candidate": false}, {"start": 2942.31, "end": 2947.491, "text": "Hay dos cosas que son hilos conductores de las sucesivas crisis de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3663220909807203, "is_candidate": true}, {"start": 2947.491, "end": 2953.173, "text": "Una es el saldo de la cuenta corriente de la balanza de pago, que es la falta de d\u00f3lar, que influy\u00f3 un mont\u00f3n de veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35150717234515305, "is_candidate": true}, {"start": 2953.173, "end": 2958.595, "text": "Creo que los vientos hoy soplan a favor de Argentina porque son varios los sectores donde tenemos chance.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43177302553639796, "is_candidate": true}, {"start": 2960.055, "end": 2973.012, "text": " en el Complejo Agroalimentario, sin duda, si le sacan el pie de encima al campo, va a tener m\u00e1s ganancia y productividad de la que hizo con estos a\u00f1os donde le pusieron el pie encima con la retenci\u00f3n y los CEPO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4322103241601907, "is_candidate": true}, {"start": 2973.012, "end": 2974.674, "text": "El Complejo Agroalimentario, el litio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5224201550216077, "is_candidate": false}, {"start": 2976.377, "end": 2995.652, "text": " El petr\u00f3leo y el gas es otra posibilidad, si hacemos la inversi\u00f3n, me est\u00e1n discutiendo hace 7 a\u00f1os que est\u00e1n discutiendo hacerse gasoducto, nosotros hicimos 2.800 kil\u00f3metros en un a\u00f1o y medio en C\u00f3rdoba, pero es falta hasta, te dir\u00eda, de racionalidad no haber hecho ese gasoducto que hace falta y ampliarlo para poder exportar gas y petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3934977452594437, "is_candidate": true}, {"start": 2995.652, "end": 3001.237, "text": "Creo que en el otro tenemos chance, pese a la ca\u00edda a nivel educativo, econom\u00eda y conocimiento, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3931273601782789, "is_candidate": true}, {"start": 3001.581, "end": 3023.153, "text": " En econom\u00eda y conocimiento, Argentina est\u00e1 bien vista en todo Latinoam\u00e9rica, adem\u00e1s nosotros tenemos un uso horario que es tambi\u00e9n importante para todo el continente americano, o sea, en econom\u00eda y conocimiento tenemos otra gran posibilidad de traer d\u00f3lares y creo que hay otro sector donde tal vez Argentina nunca le dio la importancia que ten\u00eda, que es la pesca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3215122350689228, "is_candidate": true}, {"start": 3024.483, "end": 3034.974, "text": " O f\u00edjate cuando veo una foto del sat\u00e9lite a la noche, despu\u00e9s de la media de los 200, y a veces se nos meten adentro, hay un mont\u00f3n de buques pescando del lado del mar continental nuestro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41814124466039304, "is_candidate": true}, {"start": 3034.974, "end": 3039.979, "text": "No, yo creo que esos sectores que los vientos soplan a favor, son sectores que nos pueden", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5192254099656148, "is_candidate": false}, {"start": 3041.395, "end": 3052.364, "text": " hacer superar esta falta de d\u00f3lares o el saldo negativo, el saldo del problema c\u00edclico, el saldo de la cuenta corriente de balanza de pago, y los vientos soplan a favor de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3826190443741022, "is_candidate": true}, {"start": 3052.364, "end": 3062.272, "text": "Creo que el otro elemento, que es tambi\u00e9n algo com\u00fan, donde siempre tuvieron de acuerdo, los que quieren que el Estado haga todo hasta fijar el precio de la geologuacina de un kiosco,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4138318570590842, "is_candidate": true}, {"start": 3063.032, "end": 3064.913, "text": " y los que quieren que el Estado desaparezca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6206540687760596, "is_candidate": false}, {"start": 3064.913, "end": 3066.934, "text": "Siempre que gobiernan obtuvieron d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5831451723026378, "is_candidate": false}, {"start": 3066.934, "end": 3069.196, "text": "Uno puede tener d\u00e9ficit fiscal, pero no puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5102613094938613, "is_candidate": false}, {"start": 3069.196, "end": 3071.317, "text": "Es lo mismo que si tu empresa perdiera plata todos los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5257632019273412, "is_candidate": false}, {"start": 3071.317, "end": 3074.499, "text": "Puedes perder un a\u00f1o, pero si perd\u00e9s todos los a\u00f1os, imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6135868847037196, "is_candidate": false}, {"start": 3074.499, "end": 3077.861, "text": "El cr\u00f3nico d\u00e9ficit fiscal de Argentina es lo que hace que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.570639270784274, "is_candidate": false}, {"start": 3078.761, "end": 3086.928, "text": " No, no es cr\u00e9dito para financiar el d\u00e9ficit, hasta que despu\u00e9s no te prestan m\u00e1s, entonces si no pago y va a entrar ese negocio, entra a emitir porque nadie te presta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.498390929147302, "is_candidate": true}, {"start": 3086.928, "end": 3095.676, "text": "Bueno, entonces empieza tambi\u00e9n a acelerarse la inflaci\u00f3n, si bien la inflaci\u00f3n es multicausal, es indudable que esto est\u00e1 jugando y est\u00e1 jugando precisamente en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5537689930658343, "is_candidate": false}, {"start": 3096.176, "end": 3114.186, "text": " y arreglar el d\u00e9ficit fiscal no significa castigar a los sectores m\u00e1s humildes, no significa decir haga un ajuste salvaje, como dije creo hace unos minutos, evitar la superposici\u00f3n de funciones entre Estado Nacional, Provincial y Municipal, las empresas p\u00fablicas no pueden dar d\u00e9ficit y ten\u00e9s que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4450044596233559, "is_candidate": true}, {"start": 3115.248, "end": 3140.475, "text": " ver el tema de los subsidios, previsan los sectores medios tener subsidios de la energ\u00eda, con eso lo vas acomodando, eso junto con un plan de estabilizaci\u00f3n macroecon\u00f3mica que tiene que estar conjuntamente con esto, pero este es el hilo conductor del plan de estabilizaci\u00f3n macroecon\u00f3mica para el corto, mediano y largo plazo y el crecimiento, Argentina va a tener equilibrio fiscal y va a tener los d\u00f3lares que se necesiten.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4191268678614988, "is_candidate": true}, {"start": 3141.356, "end": 3148.203, "text": " \u00bfEs probable que el pr\u00f3ximo presidente le toque ser el primer presidente de un ciclo ascendente de la Argentina despu\u00e9s de 50 a\u00f1os de cadencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8463393250072089, "is_candidate": false}, {"start": 3148.203, "end": 3151.967, "text": "Si se toma la medida adecuada, s\u00ed, porque los vientos soplan a favor de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37870318661202984, "is_candidate": true}, {"start": 3151.967, "end": 3158.995, "text": "Si no se toma la medida adecuada, por m\u00e1s de que los vientos soplen a favor, vamos a desaprovechar la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2930786887327014, "is_candidate": true}, {"start": 3159.562, "end": 3162.045, "text": " Adem\u00e1s porque creo que es un fin de ciclo, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6181998903530752, "is_candidate": false}, {"start": 3162.045, "end": 3163.727, "text": "Creo que esto es fin de ciclo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5670228264290887, "is_candidate": false}, {"start": 3163.727, "end": 3175.883, "text": "O sea, esto de creer que se puede manejar as\u00ed, de que no importa, tenemos d\u00e9ficit fiscal, el formar de que hablen contra el Estado o hablen a favor del Estado, creo que es un fin de ciclo, creo que se est\u00e1 agotando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.435010633183468, "is_candidate": true}, {"start": 3175.883, "end": 3178.286, "text": "Algunos analistas comparan tu...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.868964965501469, "is_candidate": false}, {"start": 3179.281, "end": 3194.717, "text": " moderaci\u00f3n y tu mirada, podr\u00edamos decir, en el medio de las dos grietas, con la que intenta representar Horacio Rodr\u00edguez Larreta y que una candidatura tuya le quitar\u00eda votos a Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8561006517588116, "is_candidate": false}, {"start": 3194.717, "end": 3195.718, "text": "\u00bfLo sent\u00eds de esa manera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8536659992278768, "is_candidate": false}, {"start": 3197.038, "end": 3207.44, "text": " Los quineristas dicen que les quitamos votos a ellos, que nosotros solo estamos haciendo este espacio para que ellos pierdan Provincia de Buenos Aires, pero no s\u00e9 si de Cambiemos dicen eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39431522682979114, "is_candidate": true}, {"start": 3207.44, "end": 3210.741, "text": "Te digo claramente que dicen de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9662807689631815, "is_candidate": false}, {"start": 3210.741, "end": 3217.763, "text": "De Cambiemos dicen eso y lo de frente de todo dicen que estamos intentando construir este espacio para hacerlo perder a ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45157879806230783, "is_candidate": true}, {"start": 3217.763, "end": 3222.664, "text": "La verdad no estamos construyendo este espacio porque creemos que es lo que Argentina necesita y vamos a ir a fondo en la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4494912462976679, "is_candidate": true}, {"start": 3223.004, "end": 3241.015, "text": " F\u00edjate que dicen, bueno, est\u00e1 bien eso de que de los dos lados dicen, el jefe de gobierno porte\u00f1o sali\u00f3 a criticarte duramente y dijo, es que Arete es contradictorio, es como una gallina, pone los dos en un lado y grita en el otro, no queda claro cu\u00e1l es su posici\u00f3n, ha acompa\u00f1ado el kirchnerismo en muchas posiciones y en otra tuvo puntos de vista diferentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8875220352141658, "is_candidate": false}, {"start": 3241.015, "end": 3242.456, "text": "Es err\u00e1tico, no es claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9396358526441515, "is_candidate": false}, {"start": 3242.456, "end": 3247.199, "text": "Nunca escuch\u00e9 a Horacio Rodr\u00edguez Larreta ser tan contundente y cr\u00edtico de nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9504785307360671, "is_candidate": false}, {"start": 3247.779, "end": 3251.782, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de que... M\u00e1s cr\u00edtico tuyo que de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7971024589033147, "is_candidate": false}, {"start": 3251.782, "end": 3256.265, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que dice que pone los huevos en un lado y grita en otro el tero, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4989743692905021, "is_candidate": true}, {"start": 3256.265, "end": 3264.75, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de eso, no, yo no comento declaraciones de ning\u00fan dirigente pol\u00edtico, as\u00ed que no voy a comentarlas de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4802413464989467, "is_candidate": true}, {"start": 3264.75, "end": 3266.592, "text": "Lo que s\u00ed voy a decirte es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4809152272588675, "is_candidate": true}, {"start": 3266.592, "end": 3272.536, "text": "El kirchnerismo dice que nosotros queremos dar gobernabilidad siempre a un gobierno que empieza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42801986037157647, "is_candidate": true}, {"start": 3272.536, "end": 3277.039, "text": "Entonces, as\u00ed como le apoyamos a Macri, Leyes, que necesitaba para gobernar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5088214243161447, "is_candidate": false}, {"start": 3277.759, "end": 3299.634, "text": " tambi\u00e9n se lo apoyamos al actual gobierno al inicio de su gesti\u00f3n, porque me parece que lo razonable es la convivencia democr\u00e1tica y la convivencia institucional, pero indudablemente que alguien de Cambiemos diga, son quin\u00e9ditos, son de Macri, son de Cambiemos... \u00bfEs un s\u00edntoma de que est\u00e1s cruzando la grieta, que te critiquen los dos simult\u00e1neamente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43482901365230164, "is_candidate": true}, {"start": 3300.134, "end": 3310.284, "text": " Es posible, es posible que signifique eso, pero lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que nosotros no vamos a abandonar la construcci\u00f3n de esta alternativa que est\u00e1 por fuera de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40211058549342515, "is_candidate": true}, {"start": 3310.284, "end": 3321.295, "text": "Y adem\u00e1s, vamos a ver si pueden coincidir o no, pero los que est\u00e1n conviviendo, quienes presan las grietas, est\u00e1n en el mismo espacio, son quienes est\u00e1n en casa misma y quienes est\u00e1n en el frente de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.401187463519069, "is_candidate": true}, {"start": 3322.719, "end": 3326.526, "text": " Hace unos d\u00edas Mauricio Macri oficializ\u00f3 que no va a participar como candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9364557416854412, "is_candidate": false}, {"start": 3326.526, "end": 3328.25, "text": "\u00bfC\u00f3mo recibiste el anuncio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345697258642933, "is_candidate": false}, {"start": 3328.25, "end": 3331.155, "text": "\u00bfCrees que eso modifica de alguna manera el mapa pol\u00edtico o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9592675506398821, "is_candidate": false}, {"start": 3332.876, "end": 3351.791, "text": " Tampoco comento las decisiones que toman dirigentes pol\u00edticos, indudable que eso tiene un impacto pol\u00edtico en todo lo que es el funcionamiento de cambio y me parece que tambi\u00e9n impacta sobre el funcionamiento de frente de todos, no es neutral pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3803540196084255, "is_candidate": true}, {"start": 3351.791, "end": 3357.416, "text": "Pero yo no debo comentar, si una pregunta para nosotros, como fuerza nosotros seguimos en nuestra construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.412231816924185, "is_candidate": true}, {"start": 3357.876, "end": 3364.52, "text": " por ejemplo, desde el punto de vista del Frente de Todos, hace menos probable una candidatura de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8357615314308984, "is_candidate": false}, {"start": 3364.52, "end": 3368.682, "text": "\u00bfCrees que ella va a cumplir lo que anunci\u00f3 oportunamente, que no va a ser candidata?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8510656685771056, "is_candidate": false}, {"start": 3368.682, "end": 3383.491, "text": "Mira, yo lo que he visto, que como tiene tantas peleas de todos, el Frente de Todos contra Todos, como dijo mi primadista conocido, uno dice lo que la renuncia de Macri significa que Cristina no puede ser candidata, y del lado de los...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28642768628884496, "is_candidate": true}, {"start": 3384.231, "end": 3386.914, "text": " Lo que tango ahorita dice significa que Alberto no puede ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41753204481594963, "is_candidate": true}, {"start": 3386.914, "end": 3389.696, "text": "La verdad, c\u00f3mo va a terminar eso, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5550552686068235, "is_candidate": false}, {"start": 3389.696, "end": 3394.801, "text": "Si Cristina va a ser candidato o no, es algo que decidir\u00e1 ella, lo que est\u00e1 claro es que no est\u00e1 proscripta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3733566962613776, "is_candidate": true}, {"start": 3394.801, "end": 3401.586, "text": "Est\u00e1 claro que no est\u00e1 proscripta y que puede ser candidata en el cargo que d\u00e9 as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4118225144285522, "is_candidate": true}, {"start": 3401.586, "end": 3408.893, "text": "Cuando mencionaba fin de ciclo, esa sensaci\u00f3n de fin de ciclo, \u00bfes el fin tambi\u00e9n o la obsolescencia o la decadencia del kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8595949844127623, "is_candidate": false}, {"start": 3411.169, "end": 3412.81, "text": " Yo espero que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5052064120134798, "is_candidate": false}, {"start": 3412.81, "end": 3416.211, "text": "Creo que el peronismo tiene que dejar de ser colonizado por el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3216844427857267, "is_candidate": true}, {"start": 3416.211, "end": 3423.615, "text": "Nosotros rompimos relaciones con el quinerismo, Jorge, cuando agredi\u00f3 al campo, porque agredi\u00f3 a C\u00f3rdoba, a partir del 2008.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37560966532152085, "is_candidate": true}, {"start": 3423.615, "end": 3427.877, "text": "Porque ah\u00ed vimos esa esencia que tienen autoritaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4595309367706223, "is_candidate": true}, {"start": 3428.457, "end": 3431.859, "text": " m\u00e1s all\u00e1 de que resisten consignas progresistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5226378621260734, "is_candidate": false}, {"start": 3431.859, "end": 3436.882, "text": "Vimos ese car\u00e1cter feudal que pretende tener las cosas, m\u00e1s all\u00e1 de que resisten consignas progresistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41150801275397086, "is_candidate": true}, {"start": 3436.882, "end": 3441.544, "text": "El peronismo cordob\u00e9s rompi\u00f3 con el quinerismo, y nunca nos dejamos colonizar por el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4272877481773708, "is_candidate": true}, {"start": 3441.544, "end": 3450.949, "text": "Y yo espero que el peronismo nacional, porque ellos siempre se ocupan del aparato nacional, no se ocupan de meterse tanto en lo que pasa tal vez al interno de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3497549631806566, "is_candidate": true}, {"start": 3450.949, "end": 3452.15, "text": "Esa fue la caracter\u00edstica que tuve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5850789347239196, "is_candidate": false}, {"start": 3452.15, "end": 3455.871, "text": "Miren, hacerse fuerza en el cono urbano bonaerense", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4069532722838195, "is_candidate": true}, {"start": 3456.852, "end": 3461.695, "text": " y despu\u00e9s buscar las candidaturas para tener mayor\u00eda en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3609192347285045, "is_candidate": true}, {"start": 3461.695, "end": 3463.777, "text": "Yo espero que el peronismo se lo saque de encima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46725027113663975, "is_candidate": true}, {"start": 3463.777, "end": 3479.627, "text": "Si vos me preguntas qu\u00e9 dicen los dirigentes peronistas, y los dirigentes peronistas coinciden con esta visi\u00f3n que yo tengo, cu\u00e1ndo lo van a verbalizar, si lo van a verbalizar, no es algo que yo pueda anticiparlo ni decirlo en nombre de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40671500943433936, "is_candidate": true}, {"start": 3479.94, "end": 3488.087, "text": " Pero de cualquier forma, vos ten\u00e9s tomado la decisi\u00f3n que si los peronistas llegaran dentro del Frente de Todos a plantear eso, vos igual no te present\u00e1s en... No, en el Frente de Todos no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8570591951604133, "is_candidate": false}, {"start": 3488.087, "end": 3488.867, "text": "\u00bfEn el Frente de Todos no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9684640753151766, "is_candidate": false}, {"start": 3488.867, "end": 3498.816, "text": "No, no, no, pues no tenemos nada que ver con el kineadrismo nosotros y porque me parece que quedamos presos de la grieta, y de la grieta, reitero, se sale por arriba, como lo va a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29994121991933453, "is_candidate": true}, {"start": 3499.036, "end": 3510.345, "text": " Juan Bostes es una imagen positiva de 55 puntos en C\u00f3rdoba, algo que casi ning\u00fan gobernante que adem\u00e1s le ha tocado atravesar la pandemia en ninguna parte de Latinoam\u00e9rica tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8453625411229659, "is_candidate": false}, {"start": 3510.345, "end": 3521.073, "text": "Y me gustar\u00eda entender cu\u00e1l es el fen\u00f3meno en una provincia que los gobernados est\u00e1n en buena sinton\u00eda con los gobernantes, tiene una persona como Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8698253886122793, "is_candidate": false}, {"start": 3521.073, "end": 3528.699, "text": "\u00bfEs distinto en C\u00f3rdoba el fen\u00f3meno de Milei de lo que es en el resto del pa\u00eds, teniendo claro que C\u00f3rdoba tiene un gobierno m\u00e1s exitoso que la media nacional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8603629218774984, "is_candidate": false}, {"start": 3529.872, "end": 3551.898, "text": " No, no s\u00e9 cu\u00e1n distinto ser\u00e1, pero indudablemente, y no cometo mi ciencia coment\u00e1ndolo, cuando uno mira la encuesta de atenci\u00f3n de votos a presidentes de la Provincia de C\u00f3rdoba, yo tal vez por ser el gobernador y porque los cordobeses son generosos conmigo, aparezco en primer lugar, pero segundo est\u00e1 mi ley, cualquier encuesta que uno haga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3063923853247972, "is_candidate": true}, {"start": 3551.898, "end": 3552.618, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7498684702620533, "is_candidate": false}, {"start": 3553.211, "end": 3568.405, "text": " O sea que a\u00fan en C\u00f3rdoba Milei hace... Porque Milei expresa, y yo creo que Milei, y no entro a juzgar su posici\u00f3n ideol\u00f3gica, porque no corresponde, pero s\u00ed creo que Milei expresa esencialmente el divorcio de la dirigencia pol\u00edtica con la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2801320197169841, "is_candidate": true}, {"start": 3568.405, "end": 3576.333, "text": "La bronca que hay de la gente con la dirigencia pol\u00edtica es que se est\u00e1 peleando como perro y gato y no mira cu\u00e1les son los problemas de la gente y no se ocupa de resolver los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38632756655850464, "is_candidate": true}, {"start": 3577.113, "end": 3599.405, "text": " Supongo que en esa imagen que vos le\u00e9s que yo puedo tener en C\u00f3rdoba, y reitero, son demasiado generosos los cordobeses conmigo, porque soy una circunstancia en la vida de C\u00f3rdoba, y lo \u00fanico que tentamos como gobierno es coordinar la energ\u00eda creativa de los cordobeses, cuidando que todos puedan trabajar, que todos puedan progresar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3434509276476785, "is_candidate": true}, {"start": 3599.405, "end": 3600.206, "text": "Indudablemente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.509870649941006, "is_candidate": false}, {"start": 3601.573, "end": 3617.21, "text": " que este divorcio que hay de la pol\u00edtica con la gente sea que alguien aparezca capitaliz\u00e1ndolo, y me parece que mi ley, m\u00e1s all\u00e1 de las ideas que expresa, expresa fundamentalmente eso, la bronca que hay de la gente con la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3665897968953977, "is_candidate": true}, {"start": 3617.21, "end": 3622.536, "text": "Pero me parece tambi\u00e9n que apareciendo un espacio que plantee cosas que son", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38761836565276786, "is_candidate": true}, {"start": 3623.277, "end": 3635.764, "text": " de trabajo, de producci\u00f3n, de un pa\u00eds normal, no decir destruyo todo, me parece que parte de esa bronca que tiene la gente con la pol\u00edtica se va a trasladar a este espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36141667101756136, "is_candidate": true}, {"start": 3635.764, "end": 3640.207, "text": "Entonces, bueno, a ver, vos imagin\u00e1s un escenario en el que va a haber cuatro fuerzas...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.877213316837007, "is_candidate": false}, {"start": 3641.307, "end": 3650.495, "text": " medianamente importante y una quinta tambi\u00e9n no insignificante, porque la izquierda ha venido creciendo y ya tiene en algunos lugares 10% de la totalizaci\u00f3n de votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8865977265790995, "is_candidate": false}, {"start": 3650.495, "end": 3658.122, "text": "\u00bfVos imagin\u00e1s que se va a dividir, junto con el cambio, el frente de todo, lo que vos est\u00e1s representando y los libertarios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8899872547866697, "is_candidate": false}, {"start": 3658.122, "end": 3660.624, "text": "O sea que nos vamos a encontrar en un escenario, no s\u00e9 si parecido al", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8712072895436173, "is_candidate": false}, {"start": 3662.726, "end": 3663.387, "text": " 2003, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.664362625519431, "is_candidate": false}, {"start": 3663.387, "end": 3667.57, "text": "S\u00ed, es un escenario, en t\u00e9rminos pol\u00edticos, es un escenario similar al 2003.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3526169740539806, "is_candidate": true}, {"start": 3667.57, "end": 3678.378, "text": "Lo que existe hoy es compactadora, que son las PASO, las PASO act\u00faan como compactadora y hace que eso, que es el pensamiento pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3601482414930739, "is_candidate": true}, {"start": 3679.682, "end": 3696.337, "text": " y social, con los cuales est\u00e1 dividido el pueblo argentino, no dividido, digamos, son las de distintos puntos de vista del pueblo argentino, tal vez no se puede expresar porque las pasos act\u00faan como compactadoras, pero no tengo duda que hay, si es una elecci\u00f3n en t\u00e9rminos sociales... Muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33832946224067584, "is_candidate": true}, {"start": 3696.337, "end": 3698.879, "text": "Vamos a hacer un corte de unos minutos y ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.919288019553817, "is_candidate": false}, {"start": 3708.746, "end": 3708.986, "text": " M\u00fasica", "cosine_dist": 0.9813244464993602, "is_candidate": false}, {"start": 3743.288, "end": 3748.45, "text": " Bueno, volvemos del corte con el reportaje al gobernador de C\u00f3rdoba, a Juan El Gringo Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8840674468569502, "is_candidate": false}, {"start": 3748.45, "end": 3751.671, "text": "Entr\u00e1bamos en cierto cap\u00edtulo m\u00e1s de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456589335040165, "is_candidate": false}, {"start": 3751.671, "end": 3754.572, "text": "\u00bfC\u00f3mo es la relaci\u00f3n con el intendente de C\u00f3rdoba, con Mart\u00edn Chayor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8985674829976005, "is_candidate": false}, {"start": 3754.572, "end": 3761.575, "text": "\u00bfHasta cu\u00e1nto las diferencias sobre la convocatoria a las elecciones provinciales y municipales pueden generar alguna tensi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8774525217638771, "is_candidate": false}, {"start": 3761.575, "end": 3763.756, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 tendr\u00edan que ser diferentes si las generan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9449022335011863, "is_candidate": false}, {"start": 3764.534, "end": 3781.619, "text": " Primero, es una relaci\u00f3n de trabajo conjunto que permiti\u00f3 seguramente que la gran gesti\u00f3n que viene desarrollando Mart\u00edn Charlor en la Ciudad de C\u00f3rdoba al trabajar de manera conjunta, se hayan notado malos progresos en la ciudad, esto es algo que indudable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27076727195173556, "is_candidate": true}, {"start": 3781.619, "end": 3789.222, "text": "Y no porque si el Intendente no hubiera sido el mismo signo pol\u00edtico, hubiera tenido discriminaci\u00f3n, sino porque pensamos lo mismo, sentimos lo mismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2738754383445001, "is_candidate": true}, {"start": 3789.662, "end": 3807.985, "text": " jugamos de memoria, o sea que es una gran relaci\u00f3n y creo sinceramente que la persona que puede mantener el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba y puede hacerla entrar al acuerdo de los nuevos tiempos, de los nuevos tiempos bien, es Mart\u00edn Sarsour, la persona que ha mostrado capacidad en todas las gestiones que le toc\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29682963439983456, "is_candidate": true}, {"start": 3808.525, "end": 3830.015, "text": " desempe\u00f1ar como Intendente de San Francisco, en su polo educativo, polo productivo, y tambi\u00e9n ahora como Intendente de la Ciudad de C\u00f3rdoba, tambi\u00e9n lo mostr\u00f3 cuando le toc\u00f3 ser Ministro del Gobierno Provincial, y es joven, es joven, no se tiene la cabeza abierta, le va a dar a los cordobeses certeza, es el candidato que da certeza a los cordobeses", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2728503297229383, "is_candidate": true}, {"start": 3830.595, "end": 3834.878, "text": " va a continuar el modelo de gesti\u00f3n necesitoso y que le va a incorporar todo lo nuevo que la provincia necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3403889933601234, "is_candidate": true}, {"start": 3834.878, "end": 3838.281, "text": "O sea, por eso es el candidato que yo apoyo al gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4201799629603514, "is_candidate": true}, {"start": 3838.281, "end": 3855.314, "text": "En cuanto a la fecha de las elecciones provinciales, hay una legislaci\u00f3n que establece que se tiene que hacer entre tanto y tantos d\u00edas antes del entremando, y lo que estaba claro que siempre iba a ser separada de la nacional, porque nosotros en C\u00f3rdoba tenemos boleta \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.270173583020032, "is_candidate": true}, {"start": 3855.854, "end": 3873.507, "text": " nosotros tenemos la etapa \u00fanica y algo que se avance, que fue un avance para el funcionamiento democr\u00e1tico de la provincia y tambi\u00e9n le empujamos ac\u00e1 en la Naci\u00f3n, no lo \u00edbamos a resignar, sea o no sea yo candidato, o sea, por eso le llamamos el 25 de julio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.366119709804127, "is_candidate": true}, {"start": 3873.507, "end": 3877.831, "text": "Y en cuanto a la municipalidad, es algo que eval\u00fae el Internet, yo la verdad que nunca lo habl\u00e9 con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35398892001480786, "is_candidate": true}, {"start": 3878.491, "end": 3881.933, "text": " cuando vota, cuando no vota, es algo que nunca lo habl\u00e9 con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43469257354304114, "is_candidate": true}, {"start": 3881.933, "end": 3887.477, "text": "Porque cada municipio, los que tienen cartas org\u00e1nicas en C\u00f3rdoba, tienen la potestad de decidir eso a la fecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4639565043596938, "is_candidate": true}, {"start": 3887.477, "end": 3892.941, "text": "O sea que las elecciones para Intendente de C\u00f3rdoba tienen que ser despu\u00e9s de las del Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8011611827035963, "is_candidate": false}, {"start": 3892.941, "end": 3898.984, "text": "No s\u00e9, eso lo va a decidir el Intendente, yo ah\u00ed no debo emitir opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43363147061466767, "is_candidate": true}, {"start": 3898.984, "end": 3903.287, "text": "\u00bfC\u00f3mo deber\u00eda ser la representaci\u00f3n del peronismo de C\u00f3rdoba en el Congreso Nacional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9623233374356881, "is_candidate": false}, {"start": 3903.287, "end": 3904.208, "text": "\u00bfC\u00f3mo te la imaginas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8689368431663185, "is_candidate": false}, {"start": 3905.484, "end": 3909.365, "text": " \u00bfC\u00f3mo estamos funcionando en un interbloque con quienes piensan igual que nosotros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33382359176160725, "is_candidate": true}, {"start": 3909.365, "end": 3932.311, "text": "Digamos, que est\u00e1n representantes del socialismo, est\u00e1n randazos, est\u00e1n representantes de los equipos de la Habana, o sea, los que tenemos el mismo pensamiento de pa\u00eds que tiene que ser de la producci\u00f3n y el trabajo, y un pa\u00eds normal, y adem\u00e1s un bloque que defiende el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26012994883631047, "is_candidate": true}, {"start": 3932.731, "end": 3939.134, "text": " Los nuestros van a defender C\u00f3rdoba en primer lugar, como siempre lo hemos hecho, y vamos a defender el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3478741257802449, "is_candidate": true}, {"start": 3939.134, "end": 3947.578, "text": "Juan, \u00bfpens\u00e1s que es factible un acuerdo con la Naci\u00f3n por la deuda que mantiene con C\u00f3rdoba ante la instancia judicial en la negociaci\u00f3n interrumpida por ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8271302270102706, "is_candidate": false}, {"start": 3947.578, "end": 3953.941, "text": "Nosotros hemos hecho un mont\u00f3n de gestiones, hemos enviado todos los documentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2919557958587192, "is_candidate": true}, {"start": 3953.941, "end": 3956.562, "text": "Hay dos tipos de deuda que nosotros tenemos en litigio con la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32630283932803417, "is_candidate": true}, {"start": 3957.322, "end": 3972.738, "text": " Uno es sobre el d\u00e9ficit de las cajas de jubilaciones que la Naci\u00f3n no cumple la ley, no cumple lo que establece la ley y no est\u00e1 cumpliendo con lo que estableci\u00f3 la ley de presupuesto, porque nos est\u00e1 mandando, creo que el 20% de los que tendr\u00eda que mandar, nos mand\u00f3 2 meses, nos tendr\u00eda que haber mandado ya 3 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29396725373040267, "is_candidate": true}, {"start": 3972.738, "end": 3973.879, "text": "Esa es una parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5089440739075217, "is_candidate": false}, {"start": 3973.879, "end": 3978.744, "text": "Despu\u00e9s est\u00e1 que por ley ellos tendr\u00edan que haber actualizado el d\u00e9ficit", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4070891378881676, "is_candidate": true}, {"start": 3979.224, "end": 3984.25, "text": " de la caja de jubilaci\u00f3n de C\u00f3rdoba, est\u00e1 anclado en el a\u00f1o 2019, falta actualizar 2020, 2021, 2022.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3590556524459294, "is_candidate": true}, {"start": 3984.25, "end": 3997.966, "text": "Que eso es algo que, indudablemente, va a terminar en la Suprema Corte, porque ya hicimos todas las instancias y todas las instancias de di\u00e1logo posibles, y bueno, nunca nos contest\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28535250040432625, "is_candidate": true}, {"start": 3999.407, "end": 4010.457, "text": " Nuestra responsabilidad, y no tiene nada que ver la pol\u00edtica, es cuidar los que son los derechos y los recursos de los cordobeses, o sea, lo m\u00e1s seguro que eso termine en la Suprema Corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41606024970428157, "is_candidate": true}, {"start": 4010.457, "end": 4012.598, "text": "Pero eso es una parte de lo que no es de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3387675954965894, "is_candidate": true}, {"start": 4012.598, "end": 4022.187, "text": "Otra parte son las obras p\u00fablicas que la Naci\u00f3n firm\u00f3, lo firm\u00f3 en el anterior gobierno nacional y no cumpli\u00f3 que tambi\u00e9n le estamos iniciando juicio, que es por cerca de 210 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2820953563658488, "is_candidate": true}, {"start": 4024.208, "end": 4039.398, "text": " porque ellos firmaron un acuerdo, nosotros lo transformamos en ley, los reconocieron a la deuda hacia finales del anterior gobierno nacional, pero nunca cumplieron ni quisieron tratarlo, as\u00ed que eso tambi\u00e9n seguramente est\u00e1 molestando por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3203376867739881, "is_candidate": true}, {"start": 4040.359, "end": 4065.466, "text": " No s\u00e9 si esas deudas que tiene el Estado Nacional con C\u00f3rdoba o lo que vos contabas del aumento de la inmigraci\u00f3n en C\u00f3rdoba, que me mostr\u00f3 el censo en los \u00faltimos a\u00f1os, de alguna manera tiene que ver con esto, los niveles de pobreza y pobreza infantil, y si no entiendo mal, una desocupaci\u00f3n m\u00e1s alta que el promedio de la naci\u00f3n, son fen\u00f3menos nuevos que tienen que ver con la pobreza general que se empieza a dar en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8542238701931806, "is_candidate": false}, {"start": 4065.766, "end": 4073.39, "text": " A ver, en el tema pobreza, salieron los \u00edndices de pobreza del segundo semestre, C\u00f3rdoba baj\u00f3 el \u00edndice de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27633810786691226, "is_candidate": true}, {"start": 4073.39, "end": 4074.031, "text": "\u00bfEn el segundo semestre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8610538007188647, "is_candidate": false}, {"start": 4074.031, "end": 4075.531, "text": "S\u00ed, en el segundo semestre, en relaci\u00f3n al segundo semestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6053320543789356, "is_candidate": false}, {"start": 4075.531, "end": 4076.512, "text": "\u00bfCuando a nivel nacional aument\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9770913379113686, "is_candidate": false}, {"start": 4076.512, "end": 4081.595, "text": "Aument\u00f3, a nivel nacional aument\u00f3 casi a un punto, C\u00f3rdoba baj\u00f3 0.9 en relaci\u00f3n al segundo semestre del 2021.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3802512490903741, "is_candidate": true}, {"start": 4081.595, "end": 4089.759, "text": "La indigencia tambi\u00e9n baj\u00f3, en C\u00f3rdoba 0.6, que baj\u00f3 m\u00e1s de lo que baj\u00f3 nacionalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3632003493022029, "is_candidate": true}, {"start": 4089.759, "end": 4093.401, "text": "Eso para pobreza, ahora si vamos a decir que los niveles son altos, son altos, porque C\u00f3rdoba no es una isla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49497150439081783, "is_candidate": true}, {"start": 4094.662, "end": 4096.263, "text": " dentro de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291971772899218, "is_candidate": false}, {"start": 4096.263, "end": 4102.728, "text": "Y en relaci\u00f3n al empleo, el \u00faltimo \u00edndice de desempleo marca dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3483742817280575, "is_candidate": true}, {"start": 4102.728, "end": 4106.811, "text": "Primero, el empleo o desempleo se mide con tres variables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35904458484917745, "is_candidate": true}, {"start": 4106.811, "end": 4112.595, "text": "Uno es la tasa de actividad, la gente que est\u00e1 ocupada y la que busca trabajo, la de C\u00f3rdoba es m\u00e1s alta que la de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.364925016782529, "is_candidate": true}, {"start": 4112.595, "end": 4118.019, "text": "Se puede dar la paradoja de que si nadie busca empleo, desocupaci\u00f3n es cero pero nadie trabaja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4568170847146531, "is_candidate": true}, {"start": 4118.479, "end": 4121.321, "text": " La tasa de actividad, la de C\u00f3rdoba es m\u00e1s alta que la nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40200224698689946, "is_candidate": true}, {"start": 4121.321, "end": 4132.309, "text": "Segundo, la tasa de ocupaci\u00f3n, que es cu\u00e1ntos ocupados tenemos sobre la poblaci\u00f3n que est\u00e1 en condici\u00f3n de trabajar, la de C\u00f3rdoba es m\u00e1s alta que la media nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35815045985479144, "is_candidate": true}, {"start": 4132.309, "end": 4143.737, "text": "Y el desempleo bajo est\u00e1 en 6 y algo, creo, el \u00faltimo \u00edndice que sali\u00f3 hace pocos d\u00edas, que no tengo precisi\u00f3n si es m\u00e1s alto o m\u00e1s bajo que la nacional, pero disminuy\u00f3 bastante en el \u00faltimo \u00edndice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31393266334182945, "is_candidate": true}, {"start": 4143.737, "end": 4146.899, "text": "Para m\u00ed lo que es bueno es que los cordobeses quieran trabajar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35616473524369996, "is_candidate": true}, {"start": 4147.539, "end": 4163.716, "text": " y que digamos que estemos por arriba de la media nacional buscando trabajo entre los que trabajan y buscan trabajo, es bueno que tengamos tantos cordobeses trabajando, no s\u00e9 qu\u00e9 es la tasa de ocupaci\u00f3n, porque nosotros somos una provincia de producci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35401686612144256, "is_candidate": true}, {"start": 4164.537, "end": 4176.704, "text": " No, nosotros no tenemos los planes sociales que te tiran el \u00edndice de desempleo para abajo, eso en C\u00f3rdoba son muy pocos, digamos, planes sociales nacionales me refiero, no, si tenemos planes sociales provinciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3049564330842315, "is_candidate": true}, {"start": 4176.704, "end": 4179.886, "text": "Yo creo que en todo el pa\u00eds ha aumentado la inseguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38122476365622326, "is_candidate": true}, {"start": 4181.808, "end": 4186.414, "text": " y aumenta inclusive violencia en la convivencia social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29537123775108254, "is_candidate": true}, {"start": 4186.414, "end": 4191.901, "text": "Y creo que esto es fruto del deterioro que tiene Argentina y la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32358120238962795, "is_candidate": true}, {"start": 4191.901, "end": 4193.043, "text": "Y C\u00f3rdoba no es una isla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5708346401696878, "is_candidate": false}, {"start": 4198.167, "end": 4199.828, "text": " sufre de esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4944536537885249, "is_candidate": true}, {"start": 4199.828, "end": 4211.773, "text": "Lo que me corresponde como gobierno es, en vez de quedarme lamentando, coment\u00e1ndolas, ech\u00e1ndole la culpa al otro, es actuar, actuar para que esta situaci\u00f3n le pegue lo menos posible a los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29981070238532737, "is_candidate": true}, {"start": 4211.773, "end": 4223.318, "text": "Yo siempre digo, m\u00e1s que hablar del tema de la inseguridad, nosotros lo que tenemos es que trabajar todos los d\u00edas, y lo hacemos en conjunto con las organizaciones no gubernamentales, porque tenemos los consejos de seguridad, las reales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2819035736278973, "is_candidate": true}, {"start": 4224.819, "end": 4248.491, "text": " Tenemos varios tipos de organizaciones tambi\u00e9n sociales para evitar, primero, que el narcotr\u00e1fico se nos dene de las barriadas populares, tambi\u00e9n estamos construyendo polideportivos sociales en las barriadas populares que los manejan, de las grandes ciudades, que los manejan los consejos de seguridad barriales y tambi\u00e9n estamos urbanizando los barrios m\u00e1s precarizados, porque as\u00ed como yo te contaba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3124329409779395, "is_candidate": true}, {"start": 4249.672, "end": 4256.02, "text": " mi historia de que mi barrio era de calle de tierra, que no entraba el colegio antiguo, con el esfuerzo de los vecinos, hace ya...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4154968734577493, "is_candidate": true}, {"start": 4257.312, "end": 4275.878, "text": " durante bastante d\u00e9cadas lo pudimos urbanizar, ahora no se da eso porque tenemos muchos excluidos, entonces me parece que el Estado tiene que estar urbanizando esa barrera popular y por eso tenemos tambi\u00e9n m\u00e1s de 109 barreras populares en las ciudades de la provincia que estamos urbanizando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3094572177663921, "is_candidate": true}, {"start": 4275.878, "end": 4280.32, "text": "Esto es lo que corresponde que hagamos, que estamos tomando permanentemente medidas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33959026603748654, "is_candidate": true}, {"start": 4281.66, "end": 4286.262, "text": " combatir la inseguridad, porque la inseguridad, delito hay en todo el mundo, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3554328929244597, "is_candidate": true}, {"start": 4286.262, "end": 4288.443, "text": "Inseguridad hay donde hay pobreza y marginaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4258453516938584, "is_candidate": true}, {"start": 4288.443, "end": 4294.466, "text": "Y en Argentina aumenta la pobreza y la marginaci\u00f3n y es l\u00f3gico que aumente la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3233763717621273, "is_candidate": true}, {"start": 4294.466, "end": 4308.753, "text": "Y la responsabilidad del Estado es trabajar permanentemente para lograr bajar el delito y poder irle peleando a la inseguridad cada vez con mayor fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31788478383266583, "is_candidate": true}, {"start": 4308.753, "end": 4309.553, "text": "Esto es lo importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6412698060176236, "is_candidate": false}, {"start": 4310.584, "end": 4321.912, "text": " Juan, hace pocos d\u00edas Mauricio Macri te dedic\u00f3 palabras elogiosas y adem\u00e1s dej\u00f3 en claro que no apoya a Luis Ju\u00e9z como candidato a gobernador de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.859804360071425, "is_candidate": false}, {"start": 4321.912, "end": 4324.274, "text": "\u00bfC\u00f3mo es tu relaci\u00f3n con Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9587780972675638, "is_candidate": false}, {"start": 4324.274, "end": 4327.496, "text": "\u00bfC\u00f3mo imaginas que esto puede influir en las elecciones dentro de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9489862431468102, "is_candidate": false}, {"start": 4327.496, "end": 4334.061, "text": "No, yo no debo comentar las declaraciones pol\u00edticas que hace Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4656240570768072, "is_candidate": true}, {"start": 4334.061, "end": 4335.742, "text": "Yo tengo una relaci\u00f3n cordial con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4435859496445823, "is_candidate": true}, {"start": 4337.083, "end": 4341.366, "text": " Esto no es novedad, la tengo desde antes de que \u00e9l participara en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4928596022800068, "is_candidate": true}, {"start": 4341.366, "end": 4351.653, "text": "Inclusive cuando vos trabajabas en FIAT y no s\u00e9 en aquel momento... No, despu\u00e9s, cuando yo trabaj\u00e9 en FIAT, creo que el grupo Sotman fue cuando yo ya hab\u00eda dejado de trabajar en FIAT Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.533677371643046, "is_candidate": false}, {"start": 4351.653, "end": 4361.8, "text": "Pero tengo una relaci\u00f3n cordial desde aquella \u00e9poca, pero yo no puedo estar comentando qu\u00e9 dijo, o sea, apoya a Juan, apoya a Pedro, son temas que no entro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39667747940856657, "is_candidate": true}, {"start": 4362.1, "end": 4375.307, "text": " Vamos al final y me gustar\u00eda dejarte los \u00faltimos cinco minutos para que vos dejes el mensaje que te parezca \u00fatil a nivel nacional, a nivel provincial, as\u00ed que te escuchamos atentamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8311529369226593, "is_candidate": false}, {"start": 4375.307, "end": 4379.849, "text": "Yo creo que lo importante es que los argentinos recuperemos nuestra autoestima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2890665576171939, "is_candidate": true}, {"start": 4380.603, "end": 4387.649, "text": " que los argentinos tengamos claro de que nuestro pa\u00eds tiene todo para salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3209534102192594, "is_candidate": true}, {"start": 4387.649, "end": 4396.136, "text": "Simplemente se trata de que privilegiemos la cultura de la producci\u00f3n y del trabajo, y de que funcionemos como un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31632579422268015, "is_candidate": true}, {"start": 4396.856, "end": 4420.63, "text": " Si todos, que es el sue\u00f1o de la inmensa mayor\u00eda de nuestro pueblo, vamos en esa direcci\u00f3n, si apoyamos las opciones que dan esa direcci\u00f3n, estoy convencido que Argentina, mucho m\u00e1s temprano que tarde, va a superar las dificultades y le va a dar oportunidades de progreso y de vida digna a todos sus hijos, como nos merecemos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22250158726889968, "is_candidate": true}, {"start": 4420.63, "end": 4421.811, "text": "Simplemente eso quer\u00eda decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49572906801835703, "is_candidate": true}, {"start": 4422.299, "end": 4423.5, "text": " Muchas gracias, Juan Ejericte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.915577564927173, "is_candidate": false}, {"start": 4423.5, "end": 4431.123, "text": "Esperemos que no pasen seis a\u00f1os, son m\u00e1s dif\u00edciles de entrevistar que el Papa, y que el pr\u00f3ximo reportaje no sea dentro de seis a\u00f1os, sino sea uno por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9065779867319339, "is_candidate": false}, {"start": 4431.123, "end": 4433.424, "text": "Te agradecemos mucho este tiempo para con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9741180333195731, "is_candidate": false}, {"start": 4433.424, "end": 4434.025, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0042063436539774, "is_candidate": false}, {"start": 4434.025, "end": 4434.945, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6009061010311898, "is_candidate": false}, {"start": 4466.817, "end": 4467.037, "text": " M\u00fasica", "cosine_dist": 1.0180674769022398, "is_candidate": false}], "Index": 1039, "channel_id": "UCxIQcXnWQHEEo1RUM1DABwg", "channel": "Periodismo Puro", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@periodismo_puro", "id": "SdQgbdfUerY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SdQgbdfUerY", "title": "Juan Schiaretti: \u201cMilei expresa esencialmente el divorcio de la dirigencia pol\u00edtica con la gente\u201d", "duration": 4480.0, "view_count": 3598.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}