{"segments": [{"start": 0.429, "end": 14.042, "text": " Como gobernador sabemos el porqu\u00e9 de la visita, queremos saber qu\u00e9 conocimientos tiene y si ha tra\u00eddo algunas conclusiones acerca de los trabajos que se est\u00e1n realizando y sobre todo el aludo para la gente que est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9883984358583767, "is_candidate": false}, {"start": 15.246, "end": 25.935, "text": " Estaba sobrevolando la zona antes de llegar aqu\u00ed por la cuenca, que arranca all\u00e1 en Pampaya y llega hasta aqu\u00ed, y luego estaba sobrevolando las sobras de Arroyo del Puerto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3768420902120032, "is_candidate": true}, {"start": 25.935, "end": 41.848, "text": "A m\u00ed me parece clave, y le dec\u00eda tanto al ministro como al secretario, que antes de ma\u00f1ana a la noche terminemos este anillo, este canal, que es un anillo que protege la entrada de agua al pueblo y las decisiones que se trabajan en doble turno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36277783129634567, "is_candidate": true}, {"start": 42.268, "end": 45.33, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 la preocupaci\u00f3n de que podamos terminar ma\u00f1ana en la noche?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4117246982725348, "is_candidate": true}, {"start": 45.33, "end": 49.332, "text": "Pues todo indica que puede llover s\u00e1bado y domingo, por lo menos hay pron\u00f3stico de lluvia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48535175392152763, "is_candidate": true}, {"start": 49.332, "end": 56.016, "text": "As\u00ed que vamos a hacer los m\u00e1ximos esfuerzos para terminar este anillo que cura de entrada al agua el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39053658516550593, "is_candidate": true}, {"start": 56.016, "end": 63.16, "text": "Porque yo siempre digo, cada vez que nos pasa esta cat\u00e1strofe, lo primero que hay que preservar son los pueblos, porque es donde vive la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34151430155546025, "is_candidate": true}, {"start": 63.86, "end": 78.152, "text": " y muchas familias que han hecho un sacrificio toda su vida para tener una casa, para tener muebles, que por ah\u00ed no es s\u00f3lo el valor econ\u00f3mico que tienen, sino valor sentimental, cuando viene un desastre de estas caracter\u00edsticas, lo pierden en un momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2889922046134987, "is_candidate": true}, {"start": 78.152, "end": 83.296, "text": "All\u00ed que sea clave el cuidado de los pueblos, de que no entre el agua al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42520006195586735, "is_candidate": true}, {"start": 83.296, "end": 89.441, "text": "Yo espero que esta obra del canal, que se est\u00e1 construyendo a todo vapor, viven unas cinco m\u00e1quinas trabajando,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34046983385687324, "is_candidate": true}, {"start": 89.981, "end": 98.668, "text": " Permita que r\u00e1pidamente la concluyamos y evitemos la entrada de agua al pueblo y que tengamos una previsi\u00f3n por si hay futuras lluvias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3549207335953083, "is_candidate": true}, {"start": 98.668, "end": 99.909, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5235511791540013, "is_candidate": false}, {"start": 99.909, "end": 104.973, "text": "En relaci\u00f3n a los da\u00f1os, la provincia tiene en marcha un fondo de emergencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40422546805966186, "is_candidate": true}, {"start": 104.973, "end": 108.796, "text": "Ayer firm\u00e9 el decreto declarando coronel Moldes zona de desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4430129022846566, "is_candidate": true}, {"start": 109.256, "end": 126.015, "text": " y por lo tanto va a recibir la ayuda del Fondo de Emergencia, que es de 600 millones de pesos, tanto la familia damnificada en su vivienda, que est\u00e1 haciendo relevamiento el Ministerio de Desarrollo Social, como aquellos edificios... \u00bfRefiere a Coronel Moldes, quiere decir Pozo del Mollo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37333138545079814, "is_candidate": true}, {"start": 126.596, "end": 127.597, "text": " Ah, bien, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8741609991278498, "is_candidate": false}, {"start": 127.597, "end": 130.218, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n, le pido disculpas a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5377183826689236, "is_candidate": false}, {"start": 130.218, "end": 140.365, "text": "Lo que pasa es que venimos llevando 400.000 hect\u00e1reas en emergencia, digamos, vamos declarando la emergencia, digamos, por esta lluvia casi toda la semana, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37104109180360023, "is_candidate": true}, {"start": 140.365, "end": 156.336, "text": "Entonces, al estar declarada Pozo del Molle en desastre, en emergencia, en un desastre, activa el fondo de emergencia de 600 millones de pesos, y esto va a permitir que, por un lado, a las familias afectadas se les d\u00e9 un subsidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36918106407360907, "is_candidate": true}, {"start": 156.716, "end": 165.762, "text": " Y el mec\u00e1nico del subsidio se hace relevamiento, se valoriza cu\u00e1nto es el da\u00f1o a la familia y se le entregan los recursos a la familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4476784034360287, "is_candidate": true}, {"start": 165.762, "end": 171.625, "text": "Porque si no, la experiencia es que cuando se espera que el Estado pueda repararse demora much\u00edsimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3709599787289348, "is_candidate": true}, {"start": 171.625, "end": 176.649, "text": "A m\u00ed me parece que es mucho m\u00e1s simple que la familia reciba los recursos y listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45750425252686644, "is_candidate": true}, {"start": 177.689, "end": 193.017, "text": " Entonces, una vez que terminemos el relevamiento, que obviamente lo vamos a poder terminar bien cuando bajen las aguas, o sea, pero ya tenemos bastante adelantado y yo supongo que despu\u00e9s que bajen las aguas, m\u00e1s tarde, en 15 d\u00edas, estar\u00e1n los recursos para la familia 30.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3866568026402706, "is_candidate": true}, {"start": 194.017, "end": 207.12, "text": " Lo mismo para los comercios afectados, porque hay comercios que han sido afectados y tambi\u00e9n hay comerciantes que no han podido vender estos d\u00edas, me comentaba el Intendente aqu\u00ed, Carlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3913835616497434, "is_candidate": true}, {"start": 207.12, "end": 219.843, "text": "Entonces, bueno, le vamos a dar una ayuda, por lo menos por los d\u00edas que no pudieron vender, pese a que no perdieron mercader\u00eda, para compensar de alguna manera esta p\u00e9rdida de venta a los comercios minorios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35198236341665023, "is_candidate": true}, {"start": 220.183, "end": 229.705, "text": " Tambi\u00e9n hemos visto ac\u00e1 con el intendente, aqu\u00ed, que tenemos dificultades en la iglesia de Pozo del Mollo, tenemos dificultades en varios edificios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40441962511504315, "is_candidate": true}, {"start": 229.705, "end": 242.348, "text": "Nuestra gente de arquitectura va a trabajar, porque ya vino ayer, para ver, digamos, c\u00f3mo podemos ayudar, tanto en la iglesia de Pozo del Mollo como en otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4043775455423111, "is_candidate": true}, {"start": 243.248, "end": 248.129, "text": " en otros edificios y tambi\u00e9n va a estar presente el gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4076280693322112, "is_candidate": true}, {"start": 248.129, "end": 255.411, "text": "Y lo que es importante, que hablaba con el intendente, de que cuando baja el agua queda el desastre en las calles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3815987585498828, "is_candidate": true}, {"start": 255.411, "end": 256.271, "text": "Este es el tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5121085643791974, "is_candidate": false}, {"start": 256.271, "end": 258.532, "text": "Entonces hay que reparar las calles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.662295135000875, "is_candidate": false}, {"start": 258.532, "end": 267.814, "text": "Le voy a pedir ac\u00e1 al director de Vialidad que Vialidad se encargue de ver lo que hace falta, digamos, lo que hace falta para poder reparar las calles para que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4187068533415823, "is_candidate": true}, {"start": 269.614, "end": 279.464, "text": " que venga el material que sea necesario y la provincia pueda estar junto con el municipio en el trabajo de la reparaci\u00f3n de las calles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.357294457958516, "is_candidate": true}, {"start": 279.464, "end": 284.609, "text": "Y hablamos tambi\u00e9n con el intendente de la necesidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46572032168603295, "is_candidate": true}, {"start": 285.885, "end": 295.347, "text": " de hacer un estudio de suelo de la localidad, porque indudablemente me comentaba que hay edificios y viviendas que se han comenzado a hundir de vez en los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3656513651479054, "is_candidate": true}, {"start": 295.347, "end": 307.59, "text": "Entonces me parece que es conveniente que hagamos un estudio de suelo a ver c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y para eso vamos a hablar con la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba que nos haga este estudio de suelo para que todos los habitantes de Pozo del Mollo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38568958708477075, "is_candidate": true}, {"start": 308.11, "end": 318.176, "text": " se queden con la tranquilidad y sepamos d\u00f3nde estamos parados y las acciones que hay que desarrollar si es que tenemos alguna dificultad aqu\u00ed en la localidad, en las diversas viviendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4499551332664412, "is_candidate": true}, {"start": 318.176, "end": 325.64, "text": "Porque cuando se producen los hundimientos hacen da\u00f1os estructurales que uno por ah\u00ed no lo ve hasta que no aflora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41442718941014856, "is_candidate": true}, {"start": 325.64, "end": 331.863, "text": "Por eso es importante que podamos hacer este estudio de suelo en la localidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36377036445024513, "is_candidate": true}, {"start": 333.304, "end": 337.267, "text": " Esto, digamos, como medidas para paliar la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48706193558447053, "is_candidate": true}, {"start": 337.267, "end": 346.235, "text": "Y a m\u00ed me parece importante, digamos, para los productores rurales, que le declaremos la emergencia y el desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41437455120148936, "is_candidate": true}, {"start": 346.235, "end": 356.583, "text": "Tambi\u00e9n ayer he firmado el decreto de declaraci\u00f3n de emergencia y o desastre, que seg\u00fan lo que corresponda, a toda esta zona de la provincia que abarca", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3765156852583301, "is_candidate": true}, {"start": 357.103, "end": 363.084, "text": " aqu\u00ed Pozo de Moya, abarca otros lugares del departamento San Justo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44026114959091656, "is_candidate": true}, {"start": 363.084, "end": 383.888, "text": "En realidad ya son 10 cuencas de la provincia por la cantidad de agua que ha ca\u00eddo desde inicio de este a\u00f1o, que est\u00e1n declaradas en emergencia, son aproximadamente de acuerdo a las declaraciones juradas presentadas por los productores, las que estimamos que van a presentar en esta nueva cuenca, van a ser alrededor de 400.000 hect\u00e1reas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3826761084229625, "is_candidate": true}, {"start": 387.269, "end": 389.21, "text": " est\u00e1n bajo la emergencia y desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4631244956121219, "is_candidate": true}, {"start": 389.21, "end": 396.033, "text": "Y como siempre digo, a m\u00ed no me va a temblar el pulso para declarar la emergencia agropecuaria all\u00ed donde haga falta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40030104466439764, "is_candidate": true}, {"start": 396.033, "end": 407.097, "text": "Adem\u00e1s, tambi\u00e9n est\u00e1 la decisi\u00f3n que en el caso de los productores que se le ha da\u00f1ado la vivienda, nosotros tambi\u00e9n podemos auxiliarlo con el fondo de desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3363524595350734, "is_candidate": true}, {"start": 407.637, "end": 431.502, "text": " donde la inundaci\u00f3n se produce no s\u00f3lo en la localidad, sino tambi\u00e9n por el campo, donde est\u00e1n las viviendas, y tambi\u00e9n est\u00e1 la posibilidad de darle para que puedan comenzar a superar la situaci\u00f3n, cr\u00e9dito, tasa de inter\u00e9s cero, porque tenemos firmado un acuerdo con el CFE, el Consejo Federal de Inversiones, que nos permite contar con estos fondos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3754916643599152, "is_candidate": true}, {"start": 431.502, "end": 437.043, "text": "Ese relevamiento lo va a hacer la gente del Ministerio de Agricultura de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4141111930264858, "is_candidate": true}, {"start": 437.503, "end": 454.506, "text": " Yo quiero se\u00f1alar tambi\u00e9n que la provincia tiene en marcha obras que tienen que ver con la sistematizaci\u00f3n de las cuencas, que tienen que ver con la prevenci\u00f3n de las inundaciones por alrededor de 1.600 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31669139919697487, "is_candidate": true}, {"start": 454.506, "end": 464.248, "text": "Son 400 millones de pesos que ya est\u00e1n en ejecuci\u00f3n en todo lo que ser\u00eda sistematizaci\u00f3n de cuencas, los canales, los trabajos como los que ahora estamos haciendo aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3862718729109399, "is_candidate": true}, {"start": 466.269, "end": 471.014, "text": " digamos, mejorando y desvaneciendo y ampliando canales de desagote.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4295873483407916, "is_candidate": true}, {"start": 471.014, "end": 484.751, "text": "Hay otra parte importante que tiene que ver con los canales que permiten el desagote de Santa Fe, porque tambi\u00e9n hay que tener en consideraci\u00f3n que el agua no es que se detenga en nuestra provincia, sino que sigue y afecta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36455442329415444, "is_candidate": true}, {"start": 485.211, "end": 486.752, "text": " a los hermanos Santa Fe de Sino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5228583145184647, "is_candidate": false}, {"start": 486.752, "end": 506.065, "text": "Entonces, clave hay que, por ejemplo, en esta zona el canal florentino, el canal San Antonio, se termine nuevamente de dragar porque esto nos permitir\u00eda solucionar los problemas en lo que es de San Justo hasta Marco Ju\u00e1rez y Uni\u00f3n, digamos, que es de donde termina desagotando el canal San Antonio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3692983797932491, "is_candidate": true}, {"start": 506.065, "end": 509.507, "text": "Ya tenemos firmado el acuerdo con la Naci\u00f3n y Provincia de Santa Fe y son", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4885972212111246, "is_candidate": true}, {"start": 509.987, "end": 523.934, "text": " Otras de las obras que est\u00e1n en marcha, como est\u00e1n en marcha obras de reservorios en otros puntos de la provincia, reservorios o represas para evitar que las crecidas y los arroyos y los r\u00edos afecten tanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37405513399854806, "is_candidate": true}, {"start": 523.934, "end": 531.078, "text": "En definitiva, hay un cambio clim\u00e1tico, nadie puede negar eso, pero lo que nosotros no podemos hacer como sociedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2779737952441296, "is_candidate": true}, {"start": 531.798, "end": 547.187, "text": " con la responsabilidad primordial del Estado es no tomar las medidas adecuadas para prevenir el cambio clim\u00e1tico y las consecuencias o minimizar y minimizar los efectos de los desastres que nos toca sufrir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33345944263691896, "is_candidate": true}, {"start": 547.187, "end": 550.469, "text": "Y esto me parece que es importante que lo continuemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4394084219025558, "is_candidate": true}, {"start": 550.869, "end": 569.733, "text": " Me parece importante que donde hay una dificultad estamos todos, de manera solidaria, como estamos ahora aqu\u00ed en Pozo del Molle, como est\u00e1 trabajando todo el mundo, los vecinos, los productores, el intendente, las diversas autoridades de la provincia, porque lo primero es solucionar los temas y acabar con el inundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3652528699303935, "is_candidate": true}, {"start": 569.733, "end": 576.834, "text": "Lo importante despu\u00e9s es que vengan los recursos para que la gente pueda reconstruir su vida y podamos reconstruir la localidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37298802658470676, "is_candidate": true}, {"start": 577.094, "end": 594.629, "text": " Lo importante es que ese productor es afectado tambi\u00e9n, est\u00e9 en la declaraci\u00f3n de emergencia y recursos para aquellos que se han visto m\u00e1s afectados y que, se imagina, probablemente en un rato vaya a la zona de la Francia, a la zona del T\u00edo, que tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34327514294539363, "is_candidate": true}, {"start": 595.129, "end": 612.485, "text": " est\u00e1 en las mismas condiciones y all\u00ed tenemos zonas tan veras, digamos, en las zonas tan veras por ah\u00ed no pueden sacar la leche y la leche es todos los d\u00edas, entonces sin duda la mente tambi\u00e9n hay que tener disposici\u00f3n para ayudar a estos productores como todos los productores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39997769703326935, "is_candidate": true}, {"start": 612.485, "end": 612.886, "text": "Y creo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7005306830744413, "is_candidate": false}, {"start": 613.546, "end": 637.402, "text": " Finalmente, que nosotros precisamos, y lo vamos a poner en marcha ahora, V\u00edctor, que la lluvia est\u00e1 afectando a todo, a toda la zona rural de la provincia, fundamentalmente a la zona productiva, afect\u00f3 el sur, el sureste, el este, digamos, y va llegando al noreste, porque tambi\u00e9n estamos teniendo dificultades al noreste, en la propia ciudad de Mordero, me parece importante que tengamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3760862778484806, "is_candidate": true}, {"start": 638.743, "end": 662.717, "text": " una unidad de coordinaci\u00f3n donde participen, por un lado, los intendentes a trav\u00e9s de la mesa provincia-municipio, que participe el gobierno provincial, los ministerios que tienen que ver con todas estas cosas, el Ministerio de Salud, el Ministerio de Desarrollo Social, el Ministerio de Vivienda, Obras Viales y Arquitectura, el Ministerio de Agua, de Energ\u00eda y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3510427122643477, "is_candidate": true}, {"start": 664.498, "end": 681.946, "text": " y de cuidado de la ecolog\u00eda y tambi\u00e9n que participen los consorcios representantes, los consorcios canaleros y los consorcios tambi\u00e9n, porque entre todos vamos a ir viendo las soluciones que podemos ir aplicando ante la emergencia, sabiendo que tenemos que cumplir con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3339042626922567, "is_candidate": true}, {"start": 682.877, "end": 688.002, "text": " el plan de obras p\u00fablicas que permita la sistematizaci\u00f3n de las cuencas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3541910163216624, "is_candidate": true}, {"start": 688.002, "end": 695.868, "text": "Y siempre, y lo digo ahora, que es una situaci\u00f3n dif\u00edcil, digamos, y todos estamos preocupados por la lluvia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37911887989206383, "is_candidate": true}, {"start": 695.868, "end": 696.689, "text": "No nos olvidemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5122210313584401, "is_candidate": false}, {"start": 697.305, "end": 700.79, "text": " que despu\u00e9s que pasa la lluvia viene un periodo seco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46447393840591866, "is_candidate": true}, {"start": 700.79, "end": 705.176, "text": "Y no dejemos que el periodo seco nos haga parar estos trabajos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4266312449018024, "is_candidate": true}, {"start": 705.176, "end": 707.9, "text": "Porque el ciclo es recurrente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5832846453562651, "is_candidate": false}, {"start": 707.9, "end": 712.847, "text": "Un periodo humo, despu\u00e9s un periodo seco, despu\u00e9s un periodo humo, entonces la obra que ponemos en marcha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4638183731862613, "is_candidate": true}, {"start": 713.868, "end": 716.17, "text": " Mi decisi\u00f3n es que las continuemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4428805131461433, "is_candidate": true}, {"start": 716.17, "end": 723.155, "text": "As\u00ed, como dicen todos, de ac\u00e1 a tres meses te entremos en el ciclo de la ni\u00f1a y haya sequ\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39123385392164123, "is_candidate": true}, {"start": 723.155, "end": 726.377, "text": "Pero me parece importante que a la hora que arranquemos nos cuidemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46209886776752873, "is_candidate": true}, {"start": 726.377, "end": 730.68, "text": "Pero ahora la tarea es, viendo d\u00f3nde tenemos dificultades, por qu\u00e9 esta agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5970815423930159, "is_candidate": false}, {"start": 730.68, "end": 738.425, "text": "Alguna podr\u00e1 irme, como dec\u00eda el intendente y la gente de Recursos H\u00eddricos, rumbo al Canal San Antonio, Canal Florentino-San Antonio, creo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3998090320418307, "is_candidate": true}, {"start": 738.425, "end": 743.168, "text": "Hay otros lugares que el agua no llega ahora, pero puede llegar semana que viene a otras localidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5129447977324748, "is_candidate": false}, {"start": 745.008, "end": 757.332, "text": " Y ya tenemos que estar previendo, lo mismo que ahora est\u00e1 en la localidad de La Francia el t\u00edo tambi\u00e9n que tiene su defensa y hay que fortificar las defensas, digamos, previendo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39765754918773777, "is_candidate": true}, {"start": 757.332, "end": 763.734, "text": "Me parece importante, por lo tanto, que podamos tener esa instancia de coordinaci\u00f3n entre todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.388642074120372, "is_candidate": true}, {"start": 763.734, "end": 770.876, "text": "Y finalmente quiero decirle a todos los habitantes del Pozo del Molle que pueden contar con el gobierno provincial que nosotros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3836998651785192, "is_candidate": true}, {"start": 771.716, "end": 800.445, "text": " conocemos, lamentamos la hora que les toca vivir, pero que estamos aqu\u00ed al lado y que pueden contar siempre los habitantes, el amigo intendente, con nuestro apoyo, nuestro respaldo y nuestro trabajo, porque esto es un tema que lo tenemos que trabajar entre todos los habitantes de C\u00f3rdoba y entre todos los estamentos de la organizaci\u00f3n de la provincia, sea del Estado, sea de las organizaciones de los productores, de las fuerzas civiles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35426624056127576, "is_candidate": true}, {"start": 801.34, "end": 804.261, "text": " Esto es un poco la s\u00edntesis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4249422329861908, "is_candidate": true}, {"start": 804.261, "end": 804.681, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0231148472180625, "is_candidate": false}, {"start": 804.681, "end": 809.984, "text": "Yo, por mi parte, la \u00faltima y despu\u00e9s, bueno, lo dejo a mis compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9457215666019523, "is_candidate": false}, {"start": 809.984, "end": 819.287, "text": "Se est\u00e1 trabajando sobre las consecuencias aqu\u00ed en Pozo del Muelle del agua que ha llegado y que nos pasa por el coraz\u00f3n mismo de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0092247405721215, "is_candidate": false}, {"start": 819.287, "end": 829.972, "text": "Los vecinos en reuniones junto a los ministros y, bueno, a trav\u00e9s tambi\u00e9n de la parte navegable, a trav\u00e9s de vuelos que se han hecho, de camionetas, v\u00eda terrestre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9263852101291914, "is_candidate": false}, {"start": 831.232, "end": 846.644, "text": " han tratado, han viajado y lo que en realidad quieren descubrir o saber es la g\u00e9nesis de este problema porque es agua que estamos recibiendo en cantidades que quiz\u00e1s en otros momentos, cuando llovi\u00f3 a\u00fan un poco m\u00e1s, no era tal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9486481260179684, "is_candidate": false}, {"start": 846.644, "end": 850.907, "text": "Entonces, bueno, lo que la gente y los vecinos quieren saber es de d\u00f3nde viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9767642319706227, "is_candidate": false}, {"start": 850.907, "end": 854.89, "text": "A m\u00ed me parece que la persona indicada para responder eso es el ministro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39202986830954656, "is_candidate": true}, {"start": 855.65, "end": 857.733, "text": " de agua, energ\u00eda y ambiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49189813591130316, "is_candidate": true}, {"start": 857.733, "end": 862.438, "text": "As\u00ed que yo le voy a pedir al ministro Fabi\u00e1n L\u00f3pez que diga esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4641712011514396, "is_candidate": true}, {"start": 862.438, "end": 869.886, "text": "\u00c9l me explicaba a mi presidenta de la Junta de Extremadura que se le explique a todos, a todos los televidentes, leoyentes y a todos los habitantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3924854327359214, "is_candidate": true}, {"start": 874.151, "end": 889.145, "text": " Ustedes saben que quisimos explicarlo, pero yo creo que m\u00e1s que explicar en una mesa, explicar con una teor\u00eda, quisimos que nos acompa\u00f1en a verificar la hip\u00f3tesis que nosotros tenemos de la procedencia y la g\u00e9nesis del agua que est\u00e1 llegando aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7354522419106013, "is_candidate": false}, {"start": 889.145, "end": 898.853, "text": "Por eso, yo creer\u00eda, por respeto a todos los que estamos ac\u00e1, que sigamos con los vuelos que estamos haciendo, que la gente siga teniendo la posibilidad de verificar por s\u00ed mismo, como lo han hecho ya los que han volado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6657799222166876, "is_candidate": false}, {"start": 899.654, "end": 914.265, "text": " cu\u00e1l es la problem\u00e1tica y c\u00f3mo ellos entienden que puede aplicarse este fen\u00f3meno y que despu\u00e9s hagamos una s\u00edntesis como lo hab\u00edamos comprometido cuando estuvimos antes de ayer reunidos todos juntos para que esa s\u00edntesis nos permita armar una s\u00edntesis de conjunto que nos conforme a todos, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7577213301717711, "is_candidate": false}, {"start": 914.265, "end": 916.667, "text": "La teor\u00eda indica lo que yo sostuve aqu\u00ed, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8124265702387952, "is_candidate": false}, {"start": 917.725, "end": 932.024, "text": " que este cambio clim\u00e1tico est\u00e1 afectando fuertemente las precipitaciones y de manera conjunta las precipitaciones con un fen\u00f3meno que se vino dando de manera perseverante, permanente y sostenida en los \u00faltimos tiempos, donde como consecuencia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.757977102131252, "is_candidate": false}, {"start": 933.305, "end": 953.699, "text": " de medidas econ\u00f3micas que llev\u00f3 a que no se incentivaran lo suficiente los cultivos de invierno, ya me s\u00e9, ma\u00edz, trigo y soja en algunos lugares, ma\u00edz, trigo y alfalfa en algunos lugares, hubo un incremento sostenido y permanente de la napa fre\u00e1tica tambi\u00e9n y ambos fen\u00f3menos han llevado a que en algunos lugares aflore el agua, como lo estamos viendo, como hay lugares donde eso est\u00e1 sucediendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7506125646059396, "is_candidate": false}, {"start": 953.699, "end": 960.443, "text": "Pero me gustar\u00eda que la s\u00edntesis la hagamos en conjunto, lo trabajemos como dijimos la otra vez y nos reunamos una vez que hayan terminado todos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7034683162194677, "is_candidate": false}, {"start": 960.923, "end": 963.926, "text": " Esto vuelo y veamos c\u00f3mo funcionan las obras que estamos ejecutando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7931256410557064, "is_candidate": false}, {"start": 963.926, "end": 972.555, "text": "Me parece que est\u00e1 claro que si la cuenca est\u00e1 grande en Pampaya, en Pampaya est\u00e1 lloviendo 400 mil\u00edmetros, indudablemente el agua coge.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34838136268686204, "is_candidate": true}, {"start": 972.555, "end": 979.102, "text": "Por eso a m\u00ed me parece que en los momentos de crisis lo importante es salir de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4409535244331416, "is_candidate": true}, {"start": 979.842, "end": 985.487, "text": " Y lo importante es tener un programa para prevenir las crisis y aplicarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40880479293686134, "is_candidate": true}, {"start": 985.487, "end": 996.336, "text": "Por eso les dec\u00eda, el plan de obra que tenemos que tiene que ver con la sistematizaci\u00f3n de cuenca y el evitar las inundaciones inclusive por el borde de los r\u00edos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3339689177933577, "is_candidate": true}, {"start": 997.377, "end": 1005.787, "text": " es un plan de obra de 1.600 millones de pesos, 400 millones de sistematizaci\u00f3n de Cuenca que vamos a efectuar en conjunto con los consorcios canaleros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32291852071443483, "is_candidate": true}, {"start": 1005.787, "end": 1011.934, "text": "Hay otros 900 millones que tienen que ver con las presas, con las presas que hay que hacer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3951501671934182, "is_candidate": true}, {"start": 1011.954, "end": 1026.999, "text": " que tienen distintos puntos de la provincia y hay otros 300 millones y tiene que ver con la resoluci\u00f3n de los canales que permiten un mejor desagote hacia las cuencas, desagote de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3550561275821502, "is_candidate": true}, {"start": 1026.999, "end": 1041.324, "text": "Con esa obra hay que hacerlo y nosotros la seguimos, la estamos ejecutando, este a\u00f1o pusimos en marcha un mecanismo donde pr\u00e1cticamente le cuadruplicamos, creo que le cuadruplicamos los consorcios canaleros, los recursos, porque tenemos el programa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3697765160071933, "is_candidate": true}, {"start": 1041.944, "end": 1053.578, "text": " hacer la sistematizaci\u00f3n de las cuencas h\u00eddricas que hubo que incrementarlo porque cuando aparece la emergencia uno tiene que poner los recursos donde aparece la emergencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3783449264511547, "is_candidate": true}, {"start": 1053.578, "end": 1058.444, "text": "Pero no hay duda que m\u00e1s all\u00e1 de, como bien dice el Ministro L\u00f3pez,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42911634763377293, "is_candidate": true}, {"start": 1059.985, "end": 1065.45, "text": " vamos a dar claramente en conjunto cu\u00e1les son los temas, me digo que aqu\u00ed hay varios fen\u00f3menos que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3957097312278146, "is_candidate": true}, {"start": 1065.45, "end": 1069.554, "text": "En primer lugar, quedamos tres a\u00f1os de lluvia sostenida, nadie lo nota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39955397439531426, "is_candidate": true}, {"start": 1069.554, "end": 1078.122, "text": "En segundo lugar, y no es menor, que se est\u00e1 ha sembrado fruto de la errada pol\u00edtica econ\u00f3mica del anterior gobierno nacional, solamente surge en corto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3645740822463205, "is_candidate": true}, {"start": 1078.442, "end": 1088.668, "text": " y la soja absorbe 600 mil\u00edmetros de lluvia al no sembrarse los cultivos ind\u00edgenas en muchos lugares de la provincia llueve 1000 mil\u00edmetros y eso que hizo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40202545577503723, "is_candidate": true}, {"start": 1088.668, "end": 1100.236, "text": "que levanten la anapa fi\u00e1tica porque la soja solo absorbe 600 mil\u00edmetros este es un fen\u00f3meno que yo estoy convencido que ahora que el actual gobierno nacional cambia la pol\u00edtica econ\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4314777559264642, "is_candidate": true}, {"start": 1101.036, "end": 1107.663, "text": " hace que el productor se vea incentivado para ser hembra de producir m\u00e1s, lo vamos a comenzar a dar vuelta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38319661345515343, "is_candidate": true}, {"start": 1107.663, "end": 1122.778, "text": "Me parece que este es otro fen\u00f3meno que juega ah\u00ed mucho, o sea, y me parece tambi\u00e9n de que han faltado determinadas obras que hab\u00eda que hacer, como es resolver todo lo del Canal San Antonio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3770687817000613, "is_candidate": true}, {"start": 1123.698, "end": 1133.708, "text": " han faltado porque, digamos nosotros, imag\u00ednense, los cordobeses enviamos el agua a otras provincias, entonces precisamos coordinar con las otras provincias, digamos, el agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39593586899509603, "is_candidate": true}, {"start": 1133.708, "end": 1143.878, "text": "Santa Fe ten\u00eda mucha dificultad con otras crecientes, ten\u00eda mucha dificultad con la cuenca del Carcara\u00f1a y reci\u00e9n a fin del a\u00f1o pasado decidi\u00f3 que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38280052856449265, "is_candidate": true}, {"start": 1144.298, "end": 1146.601, "text": " trabajemos juntos sobre el San Antonio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5005376977854006, "is_candidate": false}, {"start": 1146.601, "end": 1157.152, "text": "Y tambi\u00e9n con la asunci\u00f3n del nuevo Gobierno Nacional, ahora podemos hacer funcionar el Comit\u00e9 de Cuenca para hacer esta grande sobra, que hay que hacerla s\u00ed o s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4109853516826272, "is_candidate": true}, {"start": 1157.152, "end": 1158.833, "text": "Entonces, yo lo que quiero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6165897370502424, "is_candidate": false}, {"start": 1160.295, "end": 1170.405, "text": " reiterar a los habitantes de Pozo del Molle y a todos los corredores y a todos los productores, nosotros no vamos a parar de hacer las obras que tenemos marchas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4262494429175365, "is_candidate": true}, {"start": 1170.405, "end": 1175.751, "text": "Estos 1.600 millones de pesos que est\u00e1n previstos invertir, lo vamos a invertir contra viento y marea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43872648215368326, "is_candidate": true}, {"start": 1177.312, "end": 1187.197, "text": " a parar de poner los recursos que hagan falta para resolver las crisis, como la que hoy vive Pozo del Molle por la desgraciada situaci\u00f3n que le toc\u00f3 vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.396648843255925, "is_candidate": true}, {"start": 1187.197, "end": 1194.461, "text": "Y no vamos a parar de hacer las obras de emergencia tambi\u00e9n, que haya que hacer, pero vamos a continuar trabajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.370506504160635, "is_candidate": true}, {"start": 1194.461, "end": 1200.545, "text": "Y lo que me parece importante es lo que aqu\u00ed estamos viendo, o sea, que hay la voluntad de trabajo conjunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5012130981092698, "is_candidate": false}, {"start": 1201.895, "end": 1208.758, "text": " del Estado, con los productores, con la sociedad civil, y todo para superar una situaci\u00f3n cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4939131503555515, "is_candidate": true}, {"start": 1208.758, "end": 1221.703, "text": "Y sin duda, C\u00f3rdoba precisa estas obras y que estamos poniendo en marcha porque no nos podemos quedar con que bueno, en los \u00faltimos tres a\u00f1os llovi\u00f3 m\u00e1s de lo que era normal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4294604757720777, "is_candidate": true}, {"start": 1222.123, "end": 1227.667, "text": " Sin duda, esto tiene que ver con que tenemos dificultades en los edificios ac\u00e1 de Pozo del Mol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38809555297120313, "is_candidate": true}, {"start": 1227.667, "end": 1244.899, "text": "Cuando se empezaron, no s\u00e9 si algunos, 2014, entonces, precisamos hacer un estudio de suelo para ver realmente qu\u00e9 nos pasa, porque si no, nos puede agarrar otra lluvia fuerte y se nos va derrumbar una casa, se imagina, corremos riesgo de que pase una desagradable situaci\u00f3n en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36291186053456415, "is_candidate": true}, {"start": 1244.899, "end": 1248.221, "text": "Estas son las medidas de prevenci\u00f3n que hay que tomar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5138205595489183, "is_candidate": false}, {"start": 1248.221, "end": 1249.822, "text": "Gobernador, una consulta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0004977420562189, "is_candidate": false}, {"start": 1249.822, "end": 1250.383, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9941629563282993, "is_candidate": false}, {"start": 1252.856, "end": 1265.645, "text": " Lo escucho y es interesante saber este plan que tiene el gobierno provincial, pero b\u00e1sicamente lo que nos interesar\u00eda saber, digamos, period\u00edsticamente y tambi\u00e9n para el pueblo, \u00bfcu\u00e1les son los tiempos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9044923516444285, "is_candidate": false}, {"start": 1265.645, "end": 1277.853, "text": "Porque en realidad, como bien dice usted en su ponencia, han pasado tres a\u00f1os y felizmente ahora, luego de tres a\u00f1os, tenemos esta presencia fuerte del gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8758890705629971, "is_candidate": false}, {"start": 1278.92, "end": 1291.265, "text": " Y lo que quer\u00eda saber, porque usted dice bien claro que hay emergencia en toda la provincia y habla de las cuencas, \u00bfqu\u00e9 tiempo de normalizaci\u00f3n cree y de trabajo le va a demandar a la provincia llevar esa normalizaci\u00f3n de cuencas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8757171404714075, "is_candidate": false}, {"start": 1295.187, "end": 1306.62, "text": " Lo primero que nos pidi\u00f3 el gobernador cuando se uni\u00f3 es que optimiz\u00e1semos los recursos que, como ustedes saben, la provincia est\u00e1 trabajando en tres frentes distintos con tres ministerios al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7831683986588305, "is_candidate": false}, {"start": 1306.62, "end": 1311.045, "text": "Son los consorcios de conservaci\u00f3n de suelo, los consorcios Can Minero y los consorcios Can Areco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7328931558044387, "is_candidate": false}, {"start": 1311.665, "end": 1323.193, "text": " Lo primero que nos pidi\u00f3 el gobernador es que unific\u00e1ramos y optimizarmos la inversi\u00f3n a trav\u00e9s de esos tres consorcios para que la obra que se ejecute obviamente est\u00e9 coordinada a trav\u00e9s de un plan y los planes tienen que respetar obviamente la organizaci\u00f3n intercuenca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7313734281577335, "is_candidate": false}, {"start": 1323.193, "end": 1331.459, "text": "Esa es la din\u00e1mica y el hilo conductor del trabajo que gu\u00eda este plan de sistematizaci\u00f3n general de las cuencas de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7672064088511288, "is_candidate": false}, {"start": 1331.459, "end": 1331.799, "text": "Ahora bien,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.992524483141284, "is_candidate": false}, {"start": 1332.832, "end": 1339.877, "text": " las problem\u00e1ticas de las distintas cuencas de la provincia tambi\u00e9n son diferentes, son diferentes la problem\u00e1tica de la cuenca sarrana que la problem\u00e1tica de la cuenca de Danube.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.826125681143073, "is_candidate": false}, {"start": 1339.877, "end": 1354.528, "text": "Lo que nosotros tenemos en marcha, como bien dijo el gobernador, proyectos financiados por los recursos propios de la provincia y proyectos que estamos presentando en la Naci\u00f3n, algunos ya los hemos presentado, para que la Naci\u00f3n tambi\u00e9n nos acompa\u00f1e con el financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8026133637310674, "is_candidate": false}, {"start": 1354.528, "end": 1355.969, "text": "Hay cuencas en el sur, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.846108975021757, "is_candidate": false}, {"start": 1356.767, "end": 1366.793, "text": " que quedaron bastante sistematizadas luego de un fuerte trabajo provincial y quedaron presas por hacer, como por ejemplo el caso de las presas en la cuenca alta del r\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8095911854516359, "is_candidate": false}, {"start": 1366.793, "end": 1371.056, "text": "Usted f\u00edjense que la provincia tiene b\u00e1sicamente tres r\u00edos principales, el primero, el segundo, el tercero, el cuarto y el quinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7959426659317771, "is_candidate": false}, {"start": 1371.056, "end": 1378.561, "text": "De los cinco r\u00edos, hay cuatro que est\u00e1n perfectamente sistematizados con diques que re\u00fanen las crecidas y el r\u00edo Cuarto, por ejemplo, no tiene ninguno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8311975154054677, "is_candidate": false}, {"start": 1378.561, "end": 1379.441, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo el r\u00edo Cuarto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9868808722586686, "is_candidate": false}, {"start": 1379.441, "end": 1380.522, "text": "Porque f\u00edjense que el r\u00edo Cuarto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9827042545537666, "is_candidate": false}, {"start": 1381.74, "end": 1398.43, "text": " no est\u00e1 regular, el R\u00edo Cuarto tambi\u00e9n termina aportando los ba\u00f1os del Saladillo, los ba\u00f1os del Saladillo tambi\u00e9n terminan aportando de alguna manera al R\u00edo Tercero y a partir de ah\u00ed nace el Carcara\u00f1a que es el R\u00edo Tercero y de alguna manera la macro cuenca que se une con el Canal San Antonio que mencionaba tambi\u00e9n el Gobernador y lleva a Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8545864809903857, "is_candidate": false}, {"start": 1398.43, "end": 1401.272, "text": "Ser\u00eda largo de explicar la situaci\u00f3n global.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7873377960350627, "is_candidate": false}, {"start": 1401.272, "end": 1409.817, "text": "Como bien dec\u00eda el Gobernador, no hemos sentado con Santa Fe, Santa Fe se ha dado cuenta que la gran macro cuenca productiva de C\u00f3rdoba que ellos denominan Carcara\u00f1a, abarca", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.821808069981631, "is_candidate": false}, {"start": 1410.575, "end": 1428.119, "text": " desde los arroyos del sudoeste que est\u00e1n entre el r\u00edo Quinto y el r\u00edo Cuarto hasta el r\u00edo Primero y buena parte de este departamento o casi buena parte del departamento Segundo y el San Justo que termina yendo al Canal San Antonio y el Canal San Antonio termina uni\u00e9ndose al Carcara\u00f1a y entre todos entrando a Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8190505962076893, "is_candidate": false}, {"start": 1428.119, "end": 1437.101, "text": "F\u00edjense que la \u00faltima medici\u00f3n que hicimos en conjunto con la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba en el Carcara\u00f1a en la provincia de Santa Fe est\u00e1 trabajando que tiene 550 metros c\u00fabicos por segundo el 8 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8027341151351526, "is_candidate": false}, {"start": 1438.888, "end": 1446.893, "text": " Eso quiere decir que buena parte de esta cuenca est\u00e1 llevando los excedentes h\u00eddricos de manera concentrada al carcar\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7885404409363483, "is_candidate": false}, {"start": 1446.893, "end": 1464.124, "text": "Esa sistematizaci\u00f3n, que al ser una cuenca compartida con Santa Fe, va a requerir un plan de obras que va desde las presas, que les estoy mencionando en algunos lugares, hasta reservorios de regulaci\u00f3n o microembalses en otros lugares donde tenemos que trabajar fuertemente con los productores a trav\u00e9s del Ministerio de Agricultura, como lo estamos haciendo, por ejemplo, en la zona", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7861217526016813, "is_candidate": false}, {"start": 1464.944, "end": 1466.005, "text": " de Jes\u00fas Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9087351570943819, "is_candidate": false}, {"start": 1466.005, "end": 1466.965, "text": "\u00bfMicroembalse?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9087637024765443, "is_candidate": false}, {"start": 1466.965, "end": 1467.286, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1352911255856526, "is_candidate": false}, {"start": 1467.286, "end": 1469.047, "text": "Porque en algunos lugares podemos hacer dique.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7608986641843334, "is_candidate": false}, {"start": 1469.047, "end": 1473.87, "text": "En otros lugares, en lugar de hacer un gran dique en un lugar, conviene hacer varios microembalses en distintos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7547963166925888, "is_candidate": false}, {"start": 1473.87, "end": 1482.455, "text": "Los previos productores, de manera que uno venga, lo hace aqu\u00ed y como bien menciona el gobernador, tampoco podemos aprovechar esa agua que queda retenida en el microembalse y no podemos hacer dique.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7927348671687124, "is_candidate": false}, {"start": 1482.455, "end": 1488.9, "text": "No tenga que hacer microembalse, haremos los canales en la zona m\u00e1s baja que lleve el agua al lugar final", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8165356626056867, "is_candidate": false}, {"start": 1490.007, "end": 1497.697, "text": " de disposici\u00f3n y al lugar final de partido que tiene aqu\u00ed para que toda esta gran macro cuenca en definitiva termine saliendo al Paran\u00e1, que es donde el Cacaran\u00eda termina saliendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7704817385668457, "is_candidate": false}, {"start": 1497.697, "end": 1505.207, "text": "Bueno, a ver, el plazo de ejecuci\u00f3n implica obras de mayor envergadura, voy a preguntar por el plazo de ejecuci\u00f3n de todo este plan en la cuenca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8535549677708011, "is_candidate": false}, {"start": 1506.068, "end": 1520.043, "text": " de obra de construcci\u00f3n de dique de regulaci\u00f3n en alta cuenca como son piedra blanca y la tapa en la alta cuenca del r\u00edo cuarto ocelego y cortadera en la cuenca del aj\u00ed que termina aportando tambi\u00e9n a trav\u00e9s del canal de voto al ba\u00f1o del saladillo y la construcci\u00f3n de microembalses", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7737066774548443, "is_candidate": false}, {"start": 1520.783, "end": 1525.387, "text": " y canales de desag\u00fce final a Caca\u00f1a, como por ejemplo el canal San Antonio que mencion\u00f3 al gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.848520629167195, "is_candidate": false}, {"start": 1525.387, "end": 1532.852, "text": "Algunas obras las podemos dirimir de manera \u00fanica en la provincia y no requieren mayor discusi\u00f3n porque es materia provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8411917483697053, "is_candidate": false}, {"start": 1532.852, "end": 1538.176, "text": "Otra hay que dirimirlas con Santa Fe, el canal San Antonio, un canal compartido quim\u00edtrofe con la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7938452054167775, "is_candidate": false}, {"start": 1538.176, "end": 1540.778, "text": "Ma\u00f1ana, por ejemplo, a las 12 del mediod\u00eda me acaban de confirmar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8357250294331674, "is_candidate": false}, {"start": 1541.338, "end": 1553.872, "text": " cuando ven\u00edamos aqu\u00ed con el guaran\u00ed en el helic\u00f3ptero, tengo una reuni\u00f3n con el secretario de obra p\u00fablica de la Naci\u00f3n y el ministro Garibay, que es el ministro de infraestructura y transporte de la provincia de Santa Fe, precisamente para acordar algunos de los puntos que son comunes a ambas provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8052775021952138, "is_candidate": false}, {"start": 1553.872, "end": 1557.956, "text": "El canal San Antonio es clave para la evaluaci\u00f3n del excedente de todas estas zonas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.798059048860702, "is_candidate": false}, {"start": 1557.956, "end": 1560.079, "text": "Nosotros hemos ya contactado, hemos contratado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8886199394091042, "is_candidate": false}, {"start": 1561.118, "end": 1573.248, "text": " para que se empiece a ejecutar de aguas abajo hacia aguas arriba buena parte de la obra que va a tener que terminar de desag\u00fcar en toda esta zona, que el canal Los Ojos Rel\u00e1jame va a garantizar la secci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8303887024168477, "is_candidate": false}, {"start": 1573.248, "end": 1577.211, "text": "Las m\u00e1quinas van a entrar el lunes, martes de la semana que viene desde el canal San Antonio para aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8222282782709193, "is_candidate": false}, {"start": 1577.211, "end": 1586.079, "text": "Queremos terminar de acordar con ustedes, porque yo me compromet\u00ed con ustedes que \u00edbamos a volar primero, determinar las causas, establecer, como bien dec\u00eda un periodista, la g\u00e9nesis y de d\u00f3nde viene esta agua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7657474715718606, "is_candidate": false}, {"start": 1586.739, "end": 1601.192, "text": " encontrar el canal que desagua el agua de acuerdo al proyecto original que tenemos pero hab\u00eda algunos productores, algunos que estaban aqu\u00ed en la reuni\u00f3n que suger\u00edan que los zorros derivaron un poco de agua no solo hacia el oeste sino tambi\u00e9n que derivaban una parte hacia el norte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.747874758334776, "is_candidate": false}, {"start": 1601.192, "end": 1604.475, "text": "Bueno, estamos dispuestos a rever obras complementarias o aliviadores", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8194171720273951, "is_candidate": false}, {"start": 1605.795, "end": 1608.296, "text": " complementarios que puedan tener las obras b\u00e1sicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8105976287987849, "is_candidate": false}, {"start": 1608.296, "end": 1631.685, "text": "Vamos a hablar ma\u00f1ana con Santa Fe y con Buenos Aires tambi\u00e9n para que nos acompa\u00f1en en el financiamiento de estas obras y en definitiva es un plan que tiene que responder a una planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de una gran macro cuenca provincial, una de las cuencas productivas a parte provincial es m\u00e1s importante, una cuenca donde se asienta buena parte tambi\u00e9n de la poblaci\u00f3n y lo iremos ejecutando coordinadamente en lo que corresponda con Santa Fe y con la Naci\u00f3n que nos acompa\u00f1e en el financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7993407804065166, "is_candidate": false}, {"start": 1631.685, "end": 1633.366, "text": "Como tiempo, las obras que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41294610313086955, "is_candidate": true}, {"start": 1634.526, "end": 1640.371, "text": " Podemos hacer, tiene que ver con cordobas y la sistematizaci\u00f3n de cuentas y hacer los canales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4451607756847883, "is_candidate": true}, {"start": 1640.371, "end": 1641.932, "text": "Esas van a estar listas m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5867599286228178, "is_candidate": false}, {"start": 1641.932, "end": 1647.537, "text": "Pero no s\u00e9, nosotros, la principal obra de generalizaci\u00f3n de las cuentas este a\u00f1o vamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4257606613265772, "is_candidate": true}, {"start": 1647.537, "end": 1648.518, "text": "Estas van a estar listas m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.921420879011511, "is_candidate": false}, {"start": 1648.518, "end": 1649.479, "text": "Otras van a demorar un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0881989269642967, "is_candidate": false}, {"start": 1656.164, "end": 1674.907, "text": " que es vital la de San Antonio, por eso nosotros le hemos puesto mucha energ\u00eda a poder empezar a hacer la sintonizaci\u00f3n del canal de San Antonio porque toca todas las partes, toca de Marcos Ju\u00e1rez hasta San Francisco pr\u00e1cticamente y m\u00e1s all\u00e1 de San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4422099217908466, "is_candidate": true}, {"start": 1675.467, "end": 1678.812, "text": " Y esperamos poder empezar r\u00e1pido, pueden demorar un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4797361613634519, "is_candidate": true}, {"start": 1678.812, "end": 1685.42, "text": "Y sin duda, de acuerdo a la magnitud que tengan las presas, pueden demorar tambi\u00e9n un poco m\u00e1s todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43072951287732886, "is_candidate": true}, {"start": 1685.42, "end": 1686.802, "text": "Esa ser\u00eda la secuencia de lo que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5863477698100623, "is_candidate": false}], "Index": 1167, "channel_id": "UCu5H6j_dDx-e7zuIItcTifg", "channel": "POZO DEL MOLLE 2015", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@POZODELMOLLE-xo6sh", "id": "TTQgvE7DvVM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=TTQgvE7DvVM", "title": "Conferencia de prensa del Sr. Gobernador Juan Schiaretti, en Pozo del Molle", "duration": 1688.0, "view_count": 126.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}