{"segments": [{"start": 65.776, "end": 65.856, "text": " \u00a1Chao!", "cosine_dist": 0.9788998561703194, "is_candidate": false}, {"start": 380.828, "end": 380.848, "text": " y", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 434.838, "end": 451.292, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores trabajadores de la prensa, vamos a recibir al se\u00f1or gobernador de la provincia, Juan Schiaretti, quien est\u00e1 acompa\u00f1ado por el se\u00f1or vicegobernador de la provincia, el contador Manuel Calvo, y el se\u00f1or ministro de Salud de la provincia, el doctor Diego Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0269069336804106, "is_candidate": false}, {"start": 451.292, "end": 455.556, "text": "Se\u00f1ores trabajadores de la prensa, tengan todos ustedes muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9439468680254876, "is_candidate": false}, {"start": 456.562, "end": 465.65, "text": " Estamos hoy aqu\u00ed con motivo de dar a conocer las nuevas medidas para disminuir la circulaci\u00f3n en funci\u00f3n de las disposiciones nacionales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0298357935793205, "is_candidate": false}, {"start": 465.65, "end": 470.174, "text": "En primer t\u00e9rmino, vamos a escuchar la palabra del se\u00f1or Gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.04953633787436, "is_candidate": false}, {"start": 470.174, "end": 471.455, "text": "Habla Juan Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9796515659529123, "is_candidate": false}, {"start": 471.455, "end": 482.005, "text": "Muy buenas tardes, querida familia cordobesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4340224390014079, "is_candidate": true}, {"start": 483.189, "end": 494.719, "text": " Quiero decirles que hoy m\u00e1s que nunca precisamos del empe\u00f1o de todos para combatir la pandemia que nos asombr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20131018537150092, "is_candidate": true}, {"start": 494.719, "end": 503.386, "text": "Sin duda, hace muchos meses que venimos trabajan la sociedad, los equipos de salud, de seguridad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28384043011440985, "is_candidate": true}, {"start": 504.718, "end": 515.746, "text": " Y pese a todo este trabajo de estos meses, estamos atravesando momentos dif\u00edciles en nuestra C\u00f3rdoba, al igual que el resto del interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25877524060281554, "is_candidate": true}, {"start": 515.746, "end": 527.215, "text": "A pesar de todo el esfuerzo que hace nuestro sistema de salud, tanto p\u00fablico como privado, los casos no paran de aumentar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2651374376461044, "is_candidate": true}, {"start": 527.215, "end": 534.28, "text": "Y quiero, en primer lugar, rendir mi homenaje y mi reconocimiento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3474584490922791, "is_candidate": true}, {"start": 535.134, "end": 546.039, "text": " a todos los m\u00e9dicos y a los equipos de salud de la provincia de C\u00f3rdoba, sean p\u00fablicos o privados, por el esfuerzo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21647442922987115, "is_candidate": true}, {"start": 546.039, "end": 561.265, "text": "Quiero tambi\u00e9n manifestar mi acompa\u00f1amiento a los familiares de aquellos m\u00e9dicos y dem\u00e1s trabajadores que murieron luchando contra la pandemia y defendiendo la salud de los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2813650878525896, "is_candidate": true}, {"start": 562.168, "end": 582.874, "text": " Pero quiero que todos sepamos que m\u00e1s all\u00e1 del tremendo esfuerzo que hacen los equipos de salud, lo que precisa C\u00f3rdoba es que haya responsabilidad social de cada uno de los cordobeses para enfrentar con m\u00e1s \u00e9xito a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27717988628465373, "is_candidate": true}, {"start": 582.874, "end": 588.556, "text": "C\u00f3rdoba trabaj\u00f3 much\u00edsimo y a destajo, nosotros conseguimos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4440519385524295, "is_candidate": true}, {"start": 589.83, "end": 595.261, "text": " pr\u00e1cticamente triplicar las camas con respiradores del sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3563304251245061, "is_candidate": true}, {"start": 595.261, "end": 598.708, "text": "Trabajamos junto al sector privado, como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4562505503778924, "is_candidate": true}, {"start": 599.531, "end": 611.456, "text": " Y ahora estamos agregando 490 camas a las unidades de terapia intensiva COVID que van a estar prontas el 19 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3067792458744001, "is_candidate": true}, {"start": 611.456, "end": 615.918, "text": "O sea, nos vamos a 2.143 camas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2810372593176289, "is_candidate": true}, {"start": 615.918, "end": 619.12, "text": "Estamos agregando en estos d\u00edas 490 camas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41829764960922233, "is_candidate": true}, {"start": 619.12, "end": 624.542, "text": "El sector privado y el sector p\u00fablico que trabajamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40944059965077517, "is_candidate": true}, {"start": 625.678, "end": 631.921, "text": " Y la verdad que eso nos da un margen a los cordobeses para seguir peleando contra la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35299647799202183, "is_candidate": true}, {"start": 631.921, "end": 647.708, "text": "Pero lo concreto es que nadie sabe cu\u00e1l es el techo de n\u00famero de casos que se puede tener en una localidad, en una ciudad, en un departamento, o en una provincia, o en un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25609927123073595, "is_candidate": true}, {"start": 647.708, "end": 649.028, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5061296069377892, "is_candidate": false}, {"start": 649.028, "end": 652.99, "text": "Nadie a ciencia cierta puede decir cu\u00e1ntos casos se puede tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34115018877028946, "is_candidate": true}, {"start": 653.832, "end": 673.364, "text": " Lo que s\u00ed est\u00e1 probado, seg\u00fan todos los cientistas, es que la causa mayor de los contagios de COVID-19 son por reuniones sociales y familiares, fundamentalmente por reuniones sociales clandestinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2526442243467122, "is_candidate": true}, {"start": 674.022, "end": 685.926, "text": " Y est\u00e1 probado tambi\u00e9n que lo que aumenta el n\u00famero de casos en cada lugar del mundo es la mayor circulaci\u00f3n de las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33180063602053356, "is_candidate": true}, {"start": 685.926, "end": 693.828, "text": "A mayor circulaci\u00f3n de las personas hay mayor n\u00famero de casos de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3157084055446093, "is_candidate": true}, {"start": 693.828, "end": 695.829, "text": "Esto lo expresaron claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5351387889216155, "is_candidate": false}, {"start": 696.681, "end": 715.289, "text": " los sectores que integran los equipos de salud de la provincia la semana pasada, y ellos, lo mismo que el equipo de ciencia que nos asesora, plantearon la necesidad de reducir la circulaci\u00f3n de las personas en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33454208318751044, "is_candidate": true}, {"start": 715.289, "end": 720.671, "text": "Junto a este planteo, todos hemos visto que el gobierno nacional", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.409590321850704, "is_candidate": true}, {"start": 721.503, "end": 734.728, "text": " sac\u00f3 un decreto poniendo restricciones en 18 provincias argentinas porque en el centro de la pandemia se traslad\u00f3 desde Lamba hacia las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32723454969335186, "is_candidate": true}, {"start": 734.728, "end": 737.829, "text": "Decreto que todos debemos asumir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4179152795334309, "is_candidate": true}, {"start": 737.829, "end": 740.91, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 significa para C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5391160389387295, "is_candidate": false}, {"start": 740.91, "end": 744.891, "text": "Que hay 6 departamentos que est\u00e1n incluidos en el decreto, que son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38988216102250783, "is_candidate": true}, {"start": 745.583, "end": 758.066, "text": " Departamento Capital, Departamento Santa Mar\u00eda, Departamento Pugnilla, Departamento Col\u00f3n, Departamento Tercero Arriba y Departamento San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.324217960176422, "is_candidate": true}, {"start": 758.066, "end": 774.73, "text": "En esos 6 departamentos, por los pr\u00f3ximos 14 d\u00edas, adem\u00e1s de las limitaciones que tuvimos estos d\u00edas en relaci\u00f3n al horario de 20 a 6 de la ma\u00f1ana para algunas actividades, en estos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3571231574910756, "is_candidate": true}, {"start": 775.254, "end": 785.864, "text": " seis departamentos, se extiende las limitaciones para algunas actividades de forma pr\u00e1cticamente total.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31661520426966294, "is_candidate": true}, {"start": 787.054, "end": 792.458, "text": " Seguramente el Ministro Cardoso va a decir cu\u00e1les son esas actividades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3264561231873113, "is_candidate": true}, {"start": 792.458, "end": 807.689, "text": "Lo que s\u00ed yo quiero decirle a quienes ejercen esas actividades en estos 6 departamentos, que el gobierno provincial los va a ayudar por estar parados pr\u00e1cticamente estos 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34518942459807644, "is_candidate": true}, {"start": 809.27, "end": 819.938, "text": " C\u00f3rdoba siempre solidaria, el gobierno siempre tenta ayudar a quienes est\u00e1n atravesando dificultades y lo vamos a hacer tambi\u00e9n ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38316788965673654, "is_candidate": true}, {"start": 819.938, "end": 837.69, "text": "Quiero tambi\u00e9n agradecer la decisi\u00f3n de m\u00e1s de 220 intendentes que hace unos d\u00edas decidieron limitar los horarios de algunas actividades de 20 a 6 de la ma\u00f1ana para enfrentar la pandemia y que ahora", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3982405432874566, "is_candidate": true}, {"start": 838.494, "end": 842.076, "text": " vuelven a plantearlo por los pr\u00f3ximos 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3919204816163109, "is_candidate": true}, {"start": 842.076, "end": 844.917, "text": "Quiero agradecerles esa actitud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5718679135543843, "is_candidate": false}, {"start": 844.917, "end": 866.045, "text": "Y quiero decirles tambi\u00e9n que C\u00f3rdoba va a ayudar a los sectores que tengan que dejar de tener actividad estos d\u00edas, porque en C\u00f3rdoba siempre hemos enfrentado la pandemia con dos premisas, cuidar la salud y cuidar el trabajo y por ende la producci\u00f3n de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4028758415861877, "is_candidate": true}, {"start": 866.71, "end": 883.078, "text": " y por eso C\u00f3rdoba es uno de los distritos que m\u00e1s actividades tienen autorizadas, m\u00e1s que numerosas provincias hermanas y m\u00e1s de lo que compone el AMBA que es CABA y el CONURBANO Bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3964514666621831, "is_candidate": true}, {"start": 883.658, "end": 891.426, "text": " Y nosotros tenemos esa actitud de cuidar la salud y cuidar el trabajo de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38726828760533116, "is_candidate": true}, {"start": 891.426, "end": 900.254, "text": "Por eso vamos a ayudar a quienes por estos 14 d\u00edas tengan que tener una paralizaci\u00f3n de actividades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35396240970530235, "is_candidate": true}, {"start": 900.254, "end": 905.679, "text": "Tambi\u00e9n quiero decirles que yo s\u00e9 muy bien, al igual que todos ustedes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45428429308596774, "is_candidate": true}, {"start": 906.761, "end": 917.232, "text": " que hay muchos de los cordobeses que est\u00e1n cansados, que sienten hast\u00edo de tener que vivir de esta manera desde hace tantos meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37054404281648246, "is_candidate": true}, {"start": 917.232, "end": 919.475, "text": "Pero quiero que todos sepamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5275665948469365, "is_candidate": false}, {"start": 920.302, "end": 926.529, "text": " que el virus, este bicho traicionero, no siente hastia, no siente cansancio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2847343858659106, "is_candidate": true}, {"start": 926.529, "end": 929.452, "text": "Y cuando nos descuidamos, nos ataca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3909715685265672, "is_candidate": true}, {"start": 929.452, "end": 933.676, "text": "Y cada vez aumentan m\u00e1s el n\u00famero de casos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42365855012094644, "is_candidate": true}, {"start": 933.676, "end": 942.665, "text": "Cada vez hay m\u00e1s cordobeses que tenemos alg\u00fan conocido, alg\u00fan amigo, alg\u00fan familiar que ha sido infectado por el COVID-19.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3717241504151342, "is_candidate": true}, {"start": 943.999, "end": 972.607, "text": " Por eso, lo que va a garantizar el \u00e9xito definitivo en el combate a este flagelo es la responsabilidad social, es de que todos, cuando salgamos, tengamos el barrijo pues, que mantengamos la distancia de un metro y medio a dos metros, que tengamos reuniones cortas y, sobre todo, que respetemos el no", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32386044528304614, "is_candidate": true}, {"start": 973.576, "end": 977.702, "text": " a hacer reuniones sociales clandestinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45203180475981464, "is_candidate": true}, {"start": 977.702, "end": 986.356, "text": "Yo estoy seguro que al no haber remedio, cuando llegue la vacuna, van a acabar todos los padecimientos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39680253862383996, "is_candidate": true}, {"start": 987.014, "end": 989.436, "text": " Esta es la realidad en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37755844906583813, "is_candidate": true}, {"start": 989.436, "end": 995.561, "text": "Y la vacuna, seg\u00fan la mayor\u00eda de los cient\u00edficos, est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3619584187620488, "is_candidate": true}, {"start": 995.561, "end": 1003.287, "text": "Por eso el horizonte de poder encontrar el fin de la pandemia tambi\u00e9n est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3525257618092559, "is_candidate": true}, {"start": 1003.287, "end": 1015.758, "text": "Pero tenemos que atravesar esta tempestad, tenemos que atravesarla en C\u00f3rdoba procurando que afecte lo menos posible a quienes vivimos y nacimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3872398344876865, "is_candidate": true}, {"start": 1016.602, "end": 1018.685, "text": " en esta bendita provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5415342806404795, "is_candidate": false}, {"start": 1018.685, "end": 1034.726, "text": "Y la manera de cuidarnos es cuidarnos nosotros, cuidar a nuestros hijos, cuidar a nuestros hermanos, cuidar a nuestros mayores, porque esta plaga", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41279450492094893, "is_candidate": true}, {"start": 1035.703, "end": 1042.427, "text": " afecta a los m\u00e1s j\u00f3venes, pero termina matando a quienes infecta que tiene mayor edad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3654739252340401, "is_candidate": true}, {"start": 1042.427, "end": 1046.509, "text": "Por eso hay que cuidar tambi\u00e9n a nuestros adultos mayores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40675046458709796, "is_candidate": true}, {"start": 1046.509, "end": 1060.918, "text": "Yo estoy seguro, queridas y queridos cordobeses, que si nosotros actuamos como siempre hicimos frente a las dificultades en C\u00f3rdoba, las vamos a sortear con esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4069460832458678, "is_candidate": true}, {"start": 1061.741, "end": 1069.487, "text": " Fuimos capaces en C\u00f3rdoba frente a esta pandemia de, en poco tiempo, equiparnos m\u00e1s para que no nos afecte tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541548520116724, "is_candidate": true}, {"start": 1069.487, "end": 1084.598, "text": "Fuimos capaces de juntarnos el sector privado y el sector p\u00fablico y diagramar y trabajar juntos y lograr hoy que seamos el segundo distrito en n\u00famero de camas de terapia intensiva para enfrentar al COVID.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41168989960219504, "is_candidate": true}, {"start": 1084.598, "end": 1089.682, "text": "Solamente provincia de Buenos Aires tiene m\u00e1s camas que la que tiene provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3938403980434395, "is_candidate": true}, {"start": 1090.342, "end": 1099.13, "text": " Estoy seguro que esas camas que est\u00e1n distribuidas a lo largo y a lo ancho de nuestro acordo, van a ayudar a combatir mejor el COVID.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39506028638853197, "is_candidate": true}, {"start": 1099.13, "end": 1114.085, "text": "Y estoy seguro que si nos cuidamos y aplicamos ese esp\u00edritu solidario que siempre tuvimos los cordobes, aplicamos esa voluntad de no dejarnos abatir, esa voluntad de cooperar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42613473441003535, "is_candidate": true}, {"start": 1114.825, "end": 1128.644, "text": " aplicamos esos criterios de responsabilidad social que nos caracterizamos, C\u00f3rdoba va a sortear con \u00e9xito esta pandemia porque va a tener los menores costos posibles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41354355624690053, "is_candidate": true}, {"start": 1128.644, "end": 1130.987, "text": "Depende de cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4838433804880341, "is_candidate": true}, {"start": 1131.367, "end": 1138.655, "text": " de la responsabilidad social de que cuidemos los seres queridos y que seamos capaces de seguir trabajando juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3870476521096009, "is_candidate": true}, {"start": 1138.655, "end": 1147.084, "text": "Y C\u00f3rdoba lo va a lograr porque siempre C\u00f3rdoba consigui\u00f3 vencer todas las dificultades a lo largo de su historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42980398974610823, "is_candidate": true}, {"start": 1147.084, "end": 1152.15, "text": "Much\u00edsimas gracias y lo dejo al Ministro de Salud para que explique la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.548477290184487, "is_candidate": false}, {"start": 1154.139, "end": 1162.506, "text": " Hemos escuchado entonces la palabra del se\u00f1or Gobernador, queda el se\u00f1or Ministro a cargo de la palabra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.958651808557838, "is_candidate": false}, {"start": 1162.506, "end": 1166.13, "text": "Buenas tardes a todos, muchas gracias por estar presentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7969099084843123, "is_candidate": false}, {"start": 1166.13, "end": 1171.935, "text": "Vamos a anunciar las nuevas medidas para disminuir la circulaci\u00f3n en funci\u00f3n de las disposiciones nacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8015793420177115, "is_candidate": false}, {"start": 1172.981, "end": 1196.072, "text": " En estos d\u00edas, tal cual lo refiri\u00f3 nuestro gobernador, hemos recibido diversas notas, cartas de todas las \u00e1reas que forman parte de las agrupaciones sanitarias que tiene nuestro territorio provincial, como ser la FEPUC, que es la Federaci\u00f3n de Profesionales Universitarios de C\u00f3rdoba, las c\u00e1maras, las asociaciones de cl\u00ednicas, como tambi\u00e9n las sociedades cient\u00edficas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8483972434714937, "is_candidate": false}, {"start": 1197.094, "end": 1213.003, "text": " solicitando de alguna manera que tomemos medidas para disminuir la circulaci\u00f3n de las personas, puesto que hay un incremento muy alto del n\u00famero de casos y obviamente va de la mano con la ocupaci\u00f3n del n\u00famero de camas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8740564482407509, "is_candidate": false}, {"start": 1213.003, "end": 1214.945, "text": "En este momento tenemos 48.656 casos totales, con un poco m\u00e1s de 15.000 casos activos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9245161577613862, "is_candidate": false}, {"start": 1219.395, "end": 1224.819, "text": " Ya con un 65% de nuestros pacientes recuperados, con 564 fallecidos, un tiempo de duplicaci\u00f3n de casos de 17,4 d\u00edas, un porcentaje de positividad que llega hasta el 25%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8863200432686202, "is_candidate": false}, {"start": 1234.483, "end": 1241.393, "text": " en este momento con 155 localidades sin afecci\u00f3n de casos activos y con una ocupaci\u00f3n de camas cr\u00edticas del 77.1%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9403587296996573, "is_candidate": false}, {"start": 1241.393, "end": 1250.005, "text": "Esto, sin lugar a dudas, este porcentaje va a disminuir cuando podamos incorporar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8721177077553222, "is_candidate": false}, {"start": 1251.206, "end": 1267.297, "text": " Como dijo reci\u00e9n nuestro gobernador, a partir de la semana del 19, de manera progresiva y constante, las 490 unidades que estamos incorporando en todo el territorio provisional, tanto del subsector p\u00fablico como del subsector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9007753164650812, "is_candidate": false}, {"start": 1267.297, "end": 1272.761, "text": "Estos son los 6 departamentos que forman parte de las nuevas medidas para disminuir la circulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8716005138782408, "is_candidate": false}, {"start": 1272.761, "end": 1279.305, "text": "Son el departamento Capital, Santa Mar\u00eda, el departamento Punilla, el departamento Col\u00f3n, Tercero Arriba y San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8653866250153198, "is_candidate": false}, {"start": 1281.738, "end": 1288.723, "text": " \u00bfCu\u00e1les son las actividades que van a disminuir la circulaci\u00f3n en este momento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8585892775719461, "is_candidate": false}, {"start": 1288.723, "end": 1301.471, "text": "Bueno, como dijo el gobernador, contin\u00faa la restricci\u00f3n de la circulaci\u00f3n en lo que es de las 20 horas a las 6 de la ma\u00f1ana, y a su vez se restringen las siguientes actividades las 24 horas durante 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8987730592349903, "is_candidate": false}, {"start": 1301.471, "end": 1308.696, "text": "En esto est\u00e1 la actividad gastron\u00f3mica, los bares y restaurantes, excepto las modalidades takeaway y delivery,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8640653264408023, "is_candidate": false}, {"start": 1309.449, "end": 1328.941, "text": " los salones de fiesta y los boliches con la nueva modalidad, las escuelas de danza, canto y teatro, los natatorios, los gimnasios, las reuniones familiares y sociales, los cultos, autocines, centros de formaci\u00f3n profesional y academias de oficio presencial,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8730382989101684, "is_candidate": false}, {"start": 1329.901, "end": 1342.005, "text": " academias de idiomas en modalidad presencial, esto es, a partir de la cero hora del d\u00eda lunes 12 de octubre hasta la cero hora del d\u00eda 26 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.898875455560683, "is_candidate": false}, {"start": 1342.005, "end": 1347.027, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 estas medidas y por qu\u00e9 Naci\u00f3n dispuso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9834267439915373, "is_candidate": false}, {"start": 1348.147, "end": 1349.709, "text": " estas actividades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0204900374164843, "is_candidate": false}, {"start": 1349.709, "end": 1361.16, "text": "En definitiva, hay un concepto b\u00e1sico que es disminuir la circulaci\u00f3n de las personas y disminuir los lugares donde haya aglomerado de personas en espacios cerrados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9197809253682196, "is_candidate": false}, {"start": 1363.365, "end": 1386.435, "text": " Con respecto al control de la vigilancia epidemiol\u00f3gica, la intenci\u00f3n es que la autoridad local, y as\u00ed el intendente o el jefe comunal, deber\u00e1 fortalecer las acciones de vigilancia con el fin de detectar de manera temprana los casos, permitiendo la atenci\u00f3n adecuada de los pacientes y la implementaci\u00f3n de las medidas de investigaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y control tendientes a reducir el riesgo de diseminaci\u00f3n de la infecci\u00f3n en la poblaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8590423847951216, "is_candidate": false}, {"start": 1387.39, "end": 1406.56, "text": " El Intendente y el Jefe Comunal y la Secretar\u00eda de Salud a su cargo deber\u00e1n velar por el cumplimiento de la notificaci\u00f3n de los casos sospechosos y los casos confirmados y fallecidos por COVID-19 en el Sistema de Informaci\u00f3n Sanitaria de Argentina, el SISA, seg\u00fan la Ley de Eventos de Notificaci\u00f3n Obligatorios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8731112276342543, "is_candidate": false}, {"start": 1406.56, "end": 1416.365, "text": "Cada municipio deber\u00e1 controlar el cumplimiento de las disposiciones vigentes, como as\u00ed tambi\u00e9n el cumplimiento de los protocolos vigentes para todas las actividades que contin\u00faan habilitadas en cada uno de los territorios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9129612809710904, "is_candidate": false}, {"start": 1417.185, "end": 1438.072, "text": " se deber\u00e1 realizar un seguimiento permanente de las instituciones que alojan a poblaciones vulnerables frente al COVID-19, como son las residencias geri\u00e1tricas, los institutos o centros de discapacidad, hogares y centros de di\u00e1lisis, entre otros, que pudieran funcionar dentro de la localidad de cada jefe o intendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8964705140386511, "is_candidate": false}, {"start": 1438.072, "end": 1444.034, "text": "Con respecto a las camas, tal cual lo dec\u00eda nuestro gobernador, nosotros all\u00e1 por julio ten\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8857643507938936, "is_candidate": false}, {"start": 1445.841, "end": 1450.424, "text": " 1.252 camas cr\u00edticas destinadas al COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9219512101474446, "is_candidate": false}, {"start": 1450.424, "end": 1462.83, "text": "Eso fue un esfuerzo muy grande que hizo el gobierno provincial y tambi\u00e9n ayud\u00e1ndonos con lo que es el subsector privado, ampliando la capacidad de respuesta a la demanda que ten\u00eda nuestra comunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8773200034268925, "is_candidate": false}, {"start": 1462.83, "end": 1467.232, "text": "Eso pasamos para el mes de septiembre, la que sigue, a tener 1.653 unidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9235761038204972, "is_candidate": false}, {"start": 1470.27, "end": 1484.689, "text": " con un esfuerzo muy grande en lo que es principalmente la infraestructura de generar los elementos necesarios para que los respiradores puedan funcionar, los monitores puedan funcionar y tambi\u00e9n reclutando a lo m\u00e1s valioso que tenemos que es nuestro recurso humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9211296765867558, "is_candidate": false}, {"start": 1485.43, "end": 1509.189, "text": " En este momento, tal cual lo dijo nuestro gobernador, al sumar 490 unidades que estar\u00edan funcionando a partir del 19, pasamos a tener 2.143 unidades cr\u00edticas en todo nuestro territorio provincial, tanto el subsector p\u00fablico como el subsector privado, con el objetivo pura y exclusivamente de dar respuesta y estar a la orden del d\u00eda de la demanda que tenga nuestra comunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9109012517078742, "is_candidate": false}, {"start": 1510.154, "end": 1519.778, "text": " Con respecto a los respiradores, all\u00e1 por marzo cuando reci\u00e9n incursionaba la patolog\u00eda en nuestro territorio, el d\u00eda 6 de marzo tuvimos el primer caso COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8803757335383965, "is_candidate": false}, {"start": 1519.778, "end": 1529.763, "text": "Nosotros cont\u00e1bamos en todo el territorio provincial entre el subsector p\u00fablico y el subsector privado con 546 respiradores, llegando en este momento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8831401502207827, "is_candidate": false}, {"start": 1531.204, "end": 1554.073, "text": " a contar con 1.002 respiradores destinados pura y exclusivamente a la patolog\u00eda COVID, es decir, tuvimos un aumento superior al 83%, obviamente, conforme al acuerdo entre el subsector p\u00fablico y el privado, con el objetivo de dar respuesta a la demanda que tenga nuestra comunidad cordobesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9089197897526631, "is_candidate": false}, {"start": 1554.073, "end": 1557.674, "text": "Para finalizar, las mismas recomendaciones que nos dice nuestro gobernador,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.929980818439209, "is_candidate": false}, {"start": 1558.746, "end": 1566.314, "text": " Estamos viviendo un momento cr\u00edtico, un momento muy dif\u00edcil donde la circulaci\u00f3n de la patolog\u00eda no permite que nos descuidemos ni un segundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.930056997472653, "is_candidate": false}, {"start": 1566.314, "end": 1569.057, "text": "Entonces, si salimos de nuestro hogar, que sea con el barbijo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8829091247511066, "is_candidate": false}, {"start": 1570.123, "end": 1575.326, "text": " que mantengamos el distanciamiento f\u00edsico, nuestro lavado frecuente de manos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8646431647239042, "is_candidate": false}, {"start": 1575.326, "end": 1582.469, "text": "Hay un concepto b\u00e1sico que tenemos que mantener de aqu\u00ed en m\u00e1s, que es evitar ser contacto estrecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9488115640179912, "is_candidate": false}, {"start": 1582.469, "end": 1586.031, "text": "Acord\u00e9monos de eso, tenemos que evitar ser contacto estrecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9728971068047222, "is_candidate": false}, {"start": 1586.031, "end": 1587.831, "text": "\u00bfY c\u00f3mo generamos eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9067326849178766, "is_candidate": false}, {"start": 1587.831, "end": 1592.534, "text": "Disminuir los contactos interpersonales pura y exclusivamente a lo necesario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9904136518325587, "is_candidate": false}, {"start": 1593.254, "end": 1600.236, "text": " Obviamente cuidar a nuestros adultos mayores, son ellos los que m\u00e1s sufren las consecuencias, a veces, de los descuidos de los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8689959854944003, "is_candidate": false}, {"start": 1600.236, "end": 1607.619, "text": "Y obviamente continuar\u00e1 lo que es la restricci\u00f3n de la circulaci\u00f3n de las 20 horas a las 6 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8521838934605476, "is_candidate": false}, {"start": 1607.619, "end": 1608.019, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1111556307203605, "is_candidate": false}, {"start": 1608.846, "end": 1618.255, "text": " Hemos escuchado al se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia quien dio a conocer las nuevas medidas para disminuir la circulaci\u00f3n en funci\u00f3n a las disposiciones nacionales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.989789377809332, "is_candidate": false}, {"start": 1618.255, "end": 1621.358, "text": "Despedimos al se\u00f1or Gobernador, al se\u00f1or Vicegobernador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9780964766493547, "is_candidate": false}, {"start": 1621.358, "end": 1625.782, "text": "Queda a disposici\u00f3n de la prensa el se\u00f1or Ministro de Salud.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9484993103824579, "is_candidate": false}, {"start": 1625.782, "end": 1627.183, "text": "Por su presencia, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9580500572524151, "is_candidate": false}, {"start": 1627.183, "end": 1628.645, "text": "Han sido ustedes muy amables.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9390105636792505, "is_candidate": false}, {"start": 1635.434, "end": 1650.223, "text": " Bueno, ahora estamos en el mismo acarajo, en el acarajo mismo, en el acarajo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9218676159617787, "is_candidate": false}, {"start": 1664.636, "end": 1665.757, "text": " Hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0921445486964951, "is_candidate": false}, {"start": 1665.757, "end": 1666.838, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Ministro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9021010889297918, "is_candidate": false}, {"start": 1666.838, "end": 1667.358, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0406033008887634, "is_candidate": false}, {"start": 1667.358, "end": 1670.841, "text": "H\u00e9ctor Emanuel de Telef\u00e9 Noticias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9102768818893715, "is_candidate": false}, {"start": 1670.841, "end": 1686.635, "text": "Bueno, el Gobernador ha sido una persona que ha mostrado la realidad de C\u00f3rdoba, tal cual la mostraba usted el pasado jueves en el informe que dio, diciendo que cada d\u00eda hay m\u00e1s casos y con nuevas restricciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8876454843776231, "is_candidate": false}, {"start": 1686.635, "end": 1689.137, "text": "Abarca algunos departamentos que son los que m\u00e1s casos hay,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8991064605018967, "is_candidate": false}, {"start": 1690.569, "end": 1695.953, "text": " Pero quer\u00eda saber por qu\u00e9 han profundizado en estos aspectos y no en otras tantas habilitaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9505479729910273, "is_candidate": false}, {"start": 1695.953, "end": 1700.876, "text": "O quiz\u00e1s nos equivocamos, pero por ejemplo, \u00bfse puede seguir practicando deportes los que est\u00e1n habilitados?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9138732291253178, "is_candidate": false}, {"start": 1700.876, "end": 1704.078, "text": "\u00bfSe puede seguir saliendo a los parques?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8694037722535042, "is_candidate": false}, {"start": 1704.078, "end": 1709.742, "text": "Porque usted en la \u00faltima conferencia dijo que el Parque Sarmiento, por ejemplo, explotaba de gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9269701903110245, "is_candidate": false}, {"start": 1709.742, "end": 1711.924, "text": "\u00bfAh\u00ed se va a poder seguir saliendo todos sin inconvenientes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.925265100547211, "is_candidate": false}, {"start": 1713.032, "end": 1720.394, "text": " A ver, esto viene, tal cual lo dijo nuestro gobernador, viene de lo que es una directiva nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.872107393906834, "is_candidate": false}, {"start": 1720.394, "end": 1728.477, "text": "Ayer estuvimos nosotros en conversaci\u00f3n con el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, con la viceministra, la doctora Bisotti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8663430575809187, "is_candidate": false}, {"start": 1728.477, "end": 1737.46, "text": "Conforme a eso viene un lineamiento nacional, analizando cu\u00e1les son las actividades que mayor circulaci\u00f3n generan y en este aspecto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9224252738748117, "is_candidate": false}, {"start": 1739.141, "end": 1746.225, "text": " de alguna manera originan conglomerado de personas o acumulaci\u00f3n de personas en espacios cerrados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.910206079099485, "is_candidate": false}, {"start": 1746.225, "end": 1755.571, "text": "En ese concepto es lo que dispuso Naci\u00f3n cu\u00e1les son las actividades que hoy deber\u00edan restringirse conforme a estas normativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8742905477679556, "is_candidate": false}, {"start": 1757.44, "end": 1770.163, "text": " Haciendo referencia a tu segunda pregunta con respecto a los deportes, los deportes habilitados se pueden llevar adelante, tal cual, como dec\u00edamos ac\u00e1, de 6 de la ma\u00f1ana a 20 horas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8674479471201092, "is_candidate": false}, {"start": 1770.163, "end": 1778.044, "text": "De 20 horas a 6 de la ma\u00f1ana no se puede hacer absolutamente nada, pero en este contexto los deportes individuales y los deportes habilitados s\u00ed se pueden seguir haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.878637828447398, "is_candidate": false}, {"start": 1778.044, "end": 1781.885, "text": "Y yo hac\u00eda referencia a lo que son los espacios p\u00fablicos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.872669764105607, "is_candidate": false}, {"start": 1782.845, "end": 1786.368, "text": " que va de la mano tambi\u00e9n en lo que es nuestra responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8688005668840932, "is_candidate": false}, {"start": 1786.368, "end": 1789.771, "text": "Acabo de pasar por el parque y est\u00e1n jugando a la pelota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8749133304630999, "is_candidate": false}, {"start": 1789.771, "end": 1790.692, "text": "Y est\u00e1n jugando al rugby.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353796559150303, "is_candidate": false}, {"start": 1790.692, "end": 1792.393, "text": "Si ustedes se van de ac\u00e1 van a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8643107864593139, "is_candidate": false}, {"start": 1792.393, "end": 1795.496, "text": "Y bueno, as\u00ed muchachos las camas no nos van a alcanzar por m\u00e1s que sumemos 490 camas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8649590974801233, "is_candidate": false}, {"start": 1795.496, "end": 1808.347, "text": "Y si jugamos al f\u00fatbol y hacemos cosas que no corresponden y lamentablemente ning\u00fan esfuerzo que llegue a ser el subsector p\u00fablico, el subsector privado, el gobierno municipal, el gobierno provincial va a alcanzar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8716659890644698, "is_candidate": false}, {"start": 1808.347, "end": 1809.928, "text": "Las camas en alg\u00fan momento se van a acabar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8422049615346471, "is_candidate": false}, {"start": 1817.003, "end": 1819.165, "text": " \u00bfBares y restaurantes siguen igual?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9039022775600902, "is_candidate": false}, {"start": 1819.165, "end": 1829.632, "text": "Los bares y restaurantes en los 6 departamentos, como acabamos de decir, se cierran por 24 horas menos la modalidad takeaway y delivery por 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.952872987401707, "is_candidate": false}, {"start": 1831.937, "end": 1834.359, "text": " Ministro, Julio Kloppenburg de Canal 10.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9035106960814313, "is_candidate": false}, {"start": 1834.359, "end": 1836.48, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.835733041005747, "is_candidate": false}, {"start": 1836.48, "end": 1844.807, "text": "Ustedes han planteado ya cu\u00e1les van a ser las restricciones que se vuelven a imponer en el marco de esta situaci\u00f3n que ustedes califican como cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9361334361772908, "is_candidate": false}, {"start": 1844.807, "end": 1848.149, "text": "\u00bfVolver\u00e1n los controles de la polic\u00eda a la calle?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.01131398748525, "is_candidate": false}, {"start": 1848.149, "end": 1858.117, "text": "Hace un rato me avisaban de nuevos retenes que se est\u00e1n estableciendo para llegar a Sierra Chicas, donde pareciera como que algunas localidades como Mendiol\u00e1, Sevilla Allende,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9158713526563305, "is_candidate": false}, {"start": 1858.706, "end": 1865.81, "text": " est\u00e1n ya tratando de mitigar la llegada de gente de la capital hacia esas localidades.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9368154049333974, "is_candidate": false}, {"start": 1865.81, "end": 1870.952, "text": "Aqu\u00ed en C\u00f3rdoba capital, \u00bfvolver\u00e1n los controles de la polic\u00eda, retenes especiales durante la noche?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8785292264244632, "is_candidate": false}, {"start": 1870.952, "end": 1886.3, "text": "Porque se pod\u00eda ver que en los primeros d\u00edas de esta restricci\u00f3n nocturna que ustedes establecieron, hab\u00eda menos circulaci\u00f3n, pero esto pareciera como que ya en las \u00faltimas dos noches se hab\u00eda flexibilizado autom\u00e1ticamente por parte de la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9421299020912884, "is_candidate": false}, {"start": 1887.395, "end": 1901.393, "text": " Bueno, en realidad va a haber controles permanentes y como ustedes saben, si la gente se est\u00e1 desplazando de la ciudad capital a Sierras Chicas, no est\u00e1 permitida la circulaci\u00f3n entre un departamento y otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8050323112497138, "is_candidate": false}, {"start": 1901.393, "end": 1904.237, "text": "Entonces, en realidad es lamentable que tenga que actuar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8229807737795511, "is_candidate": false}, {"start": 1904.938, "end": 1911.0, "text": " la fuerza de seguridad cuando la ciudadan\u00eda sabe que no tiene que circular de un departamento al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8298945812853527, "is_candidate": false}, {"start": 1911.0, "end": 1927.685, "text": "Entonces, a veces tambi\u00e9n redunda en lo que uno tiene que explicar y en lo que uno tiene que llamar a la conciencia, porque si nos est\u00e1n diciendo que hay lugares muy comprometidos con la patolog\u00eda y que no est\u00e1 permitido por un decreto nacional la circulaci\u00f3n interdepartamental,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.891942952137432, "is_candidate": false}, {"start": 1928.465, "end": 1934.548, "text": " en realidad no deber\u00eda circular absolutamente nadie que no sea por una actividad netamente esencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9010077069647625, "is_candidate": false}, {"start": 1934.548, "end": 1945.014, "text": "Entonces, si se est\u00e1 yendo gente de la ciudad capital, tal cual como usted hace referencia, a Mendiolazo o al corredor de las Sierras Chicas, si no tiene domicilio en ese lugar, no deber\u00eda circular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8278349813516922, "is_candidate": false}, {"start": 1945.931, "end": 1962.274, "text": " Entonces, apelamos nuevamente a la responsabilidad social, al compromiso individual, para que nos quedemos en nuestros hogares, que no circulemos si no es estrictamente necesario, y obviamente los controles van a permanecer en todo el territorio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8524038726775353, "is_candidate": false}, {"start": 1962.274, "end": 1963.314, "text": "Ministro, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0167841923571084, "is_candidate": false}, {"start": 1963.314, "end": 1965.195, "text": "Juan Pablo Carranza, de la Moder Interior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0252486390771764, "is_candidate": false}, {"start": 1965.195, "end": 1971.276, "text": "Le quer\u00eda preguntar qu\u00e9 expectativas tienen respecto a la reducci\u00f3n de casos y a la reducci\u00f3n de ocupaci\u00f3n de camas cr\u00edticas con estas medidas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9748063539805578, "is_candidate": false}, {"start": 1972.719, "end": 1993.649, "text": " Bueno, ustedes han visto, nosotros el d\u00eda jueves hemos hecho una presentaci\u00f3n donde hemos mostrado datos objetivos y concretos con respecto al resultado de las medidas de la restricci\u00f3n de la circulaci\u00f3n de las 20 horas a las 6 de la ma\u00f1ana, y nosotros tomamos solamente 9 d\u00edas porque los 14 d\u00edas se cumplen el lunes 12 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8846065796813336, "is_candidate": false}, {"start": 1994.509, "end": 2014.49, "text": " Entonces, no obstante que era una proyecci\u00f3n, porque no ten\u00edamos los 14 d\u00edas, ten\u00edamos solamente 9 para analizar, los resultados fueron favorables, es decir, la duplicaci\u00f3n de casos aument\u00f3, los d\u00edas de duplicaci\u00f3n de casos, y de alguna manera disminuy\u00f3 la proyecci\u00f3n de la cantidad de casos que \u00edbamos a tener si esas medidas no se tomaban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8589860548470116, "is_candidate": false}, {"start": 2015.111, "end": 2035.531, "text": " raz\u00f3n por la cual en este momento la intenci\u00f3n del gobierno nacional es restringir todas aquellas actividades que generan circulaci\u00f3n de las personas puesto que sabemos que es la manera de que se transmite la patolog\u00eda y buscando una alternativa de resentir lo menos posible la actividad laboral y productiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8740961131456495, "is_candidate": false}, {"start": 2037.117, "end": 2037.978, "text": " Ministro, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9607510841789352, "is_candidate": false}, {"start": 2037.978, "end": 2040.519, "text": "David Pazzucchi, Radio Continental C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8664237112953408, "is_candidate": false}, {"start": 2040.519, "end": 2057.269, "text": "En consonancia con la pregunta del colega Clopenburg y en referencia a lo que usted hac\u00eda referencia sobre el Parque Sarmiento y los partidos de f\u00fatbol, de rugby, le vuelvo a preguntar si se va a solicitar al Ministerio de Seguridad, como en el inicio de la pandemia, que se disuadan esas actividades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0000565705260407, "is_candidate": false}, {"start": 2058.573, "end": 2067.138, "text": " Te cuento, las fuerzas de seguridad est\u00e1n permanentemente disuadiendo las actividades que no se deber\u00edan llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8272315209529651, "is_candidate": false}, {"start": 2067.138, "end": 2069.68, "text": "Pero es lamentable, como les digo, que tenga...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8139189378060877, "is_candidate": false}, {"start": 2070.615, "end": 2077.779, "text": " que actuar la fuerza de seguridad porque la gente sabe que no se puede jugar al f\u00fatbol y va a jugar al f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8654965024432008, "is_candidate": false}, {"start": 2077.779, "end": 2088.365, "text": "O sea, vuelvo a repetir, es lamentable que tenga que actuar la fuerza de seguridad para disuadir actividades que todos los cordobeses sabemos que no la podemos llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8916047722253988, "is_candidate": false}, {"start": 2089.292, "end": 2090.093, "text": " \u00bfMe entienden?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8902315537622425, "is_candidate": false}, {"start": 2090.093, "end": 2115.315, "text": "Entonces, volvemos a apelar una vez m\u00e1s, la Fuerza de Seguridad van a estar, la Fuerza de Seguridad van a actuar, pero tambi\u00e9n no queremos generar ning\u00fan conflicto porque no deber\u00eda estar la Fuerza de Seguridad actuando en cosas que hace 7 meses que venimos explicando que generan una alta transmisibilidad y generan brotes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8829479289353708, "is_candidate": false}, {"start": 2115.976, "end": 2117.157, "text": " de la patolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8504140692216742, "is_candidate": false}, {"start": 2117.157, "end": 2128.023, "text": "Entonces, los vuelvo a decir, es lamentable que la Fuerza de Seguridad tenga que actuar ante una actividad que la comunidad sabe desde hace siete meses que no se puede llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8927372810901993, "is_candidate": false}, {"start": 2128.023, "end": 2133.386, "text": "Y no obstante, eso viola las normativas, viola las recomendaciones y lleva adelante las actividades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8971582496299302, "is_candidate": false}, {"start": 2133.386, "end": 2139.05, "text": "Entonces, las Fuerzas de Seguridad van a actuar, van a estar, van a disuadir, van a estar presentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8902746230544719, "is_candidate": false}, {"start": 2139.05, "end": 2143.993, "text": "Pero tambi\u00e9n ayudemos, no solo a las Fuerzas de Seguridad, sino ayudemos al sistema de salud,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8404556637596565, "is_candidate": false}, {"start": 2145.453, "end": 2154.476, "text": " a no llevar adelante estas actividades que sabemos que generan una alta transmisibilidad, que generan brotes y obviamente generan una alta ocupaci\u00f3n de camas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.888443129732044, "is_candidate": false}, {"start": 2154.476, "end": 2155.416, "text": "Ministro, ac\u00e1, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9915565006179942, "is_candidate": false}, {"start": 2155.416, "end": 2156.076, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.995077086713983, "is_candidate": false}, {"start": 2156.076, "end": 2158.157, "text": "Gabriel Silva de Perfil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9806949746783639, "is_candidate": false}, {"start": 2158.157, "end": 2164.378, "text": "Sin el anuncio del Presidente Alberto Fern\u00e1ndez ayer, \u00bfhubiesen tomado la misma medida hoy?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9696486302696554, "is_candidate": false}, {"start": 2164.378, "end": 2171.18, "text": "En realidad uno siempre espera coordinar lo que son las medidas a llevar adelante,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8363605789239271, "is_candidate": false}, {"start": 2172.103, "end": 2180.367, "text": " Uno no puede estar desvinculado completamente de lo que son las medidas, las perspectivas y lo que es la proyecci\u00f3n y la planificaci\u00f3n que tiene el Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8462851957025928, "is_candidate": false}, {"start": 2180.367, "end": 2187.411, "text": "En realidad, uno siempre trata de estar en consonancia y de la misma manera lo hacemos con nuestros gobiernos locales, municipales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7939823706504856, "is_candidate": false}, {"start": 2187.411, "end": 2195.635, "text": "Entonces, por eso hablamos con muchos de nuestros intendentes, hablamos, ustedes van a ver, lo anunci\u00f3 nuestro gobernador, hay m\u00e1s de 200", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.851929989009705, "is_candidate": false}, {"start": 2197.616, "end": 2206.445, "text": " Intendente y jefes comunales y jefas comunales que firmaron el acuerdo para continuar la restricci\u00f3n de la circulaci\u00f3n desde las 20 horas hasta las 6 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8250962446260404, "is_candidate": false}, {"start": 2206.445, "end": 2207.907, "text": "Entonces, m\u00e1s de 200, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8358773760136684, "is_candidate": false}, {"start": 2207.907, "end": 2220.4, "text": "Entonces, siempre uno trata de coordinar, consensuar y de alguna forma proyectar las medidas que uno puede llegar a tomar en consonancia tanto con el gobierno nacional, el gobierno provincial y los gobiernos municipales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8420207265380222, "is_candidate": false}, {"start": 2221.401, "end": 2224.363, "text": " \u00bfY habl\u00f3 con el ministro Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda en las \u00faltimas horas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9494789248244764, "is_candidate": false}, {"start": 2224.363, "end": 2241.395, "text": "S\u00ed, para hacerles concreto, nosotros el d\u00eda viernes a las 11 de la ma\u00f1ana tuvimos el Consejo Federal de Salud, y el d\u00eda de ayer estuvimos comunicados por todo esto con el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, concretamente con la viceministra, la doctora Bisotti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8752518667597845, "is_candidate": false}, {"start": 2241.395, "end": 2247.76, "text": "Ministro, una m\u00e1s, digamos con respecto a las galer\u00edas y a los shoppings, \u00bfvan a mantener un horario restringido o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0318679940927777, "is_candidate": false}, {"start": 2248.763, "end": 2264.517, "text": " No, hasta el momento nosotros se va a modificar pura y exclusivamente lo que se anunci\u00f3 ac\u00e1, lo que no se anunci\u00f3 va a seguir con la misma modalidad, obviamente apelando a lo que es el cumplimiento de todos los protocolos que tenemos vigente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8786163504776902, "is_candidate": false}, {"start": 2265.518, "end": 2274.584, "text": " Y tal cual venimos diciendo siempre, uno trata de disminuir la circulaci\u00f3n porque sabemos que la patolog\u00eda se mueve con las personas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8434248787989699, "is_candidate": false}, {"start": 2274.584, "end": 2290.435, "text": "Y esto, tal cual lo dije, que es de alguna forma el fundamento que tiene el gobierno nacional cuando hablamos con ellos ayer, que el objetivo es disminuir la circulaci\u00f3n y lo que es el conglomerado de personas en espacios cerrados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8509309451207842, "is_candidate": false}, {"start": 2290.435, "end": 2295.218, "text": "Por eso son estas medidas las que se toman, pero de alguna manera lo que no est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8394619065624902, "is_candidate": false}, {"start": 2296.056, "end": 2305.706, "text": " puesto ac\u00e1, contin\u00faa habilitado con la misma modalidad y obviamente apelando a la responsabilidad social individual para lo que es el cumplimiento de los protocolos de cada uno de los lugares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8080195857812538, "is_candidate": false}], "Index": 1108, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "val8o0Ii4vk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=val8o0Ii4vk", "title": "Transmisi\u00f3n en vivo de Gobierno de C\u00f3rdoba", "duration": 2363.0, "view_count": 37208.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}