{"segments": [{"start": 0.149, "end": 18.4, "text": " Que ahora viene una secci\u00f3n nueva donde tambi\u00e9n les pedimos respeto entre los candidatos porque ustedes van a poder preguntarse, entre todos los candidatos se van a poder preguntar porque son preguntas cruzadas y ac\u00e1 es fundamental que respeten los tiempos y que no se interrumpan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8090286594192649, "is_candidate": false}, {"start": 19.033, "end": 27.1, "text": " Cada uno de ustedes va a poder hacerle una pregunta distinta y espec\u00edfica al resto de los que est\u00e1n sobre el escenario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7489961869864676, "is_candidate": false}, {"start": 27.1, "end": 35.207, "text": "Van a ser cuatro rondas y en cada una de las rondas todos y todas preguntar\u00e1n y todos y todas responder\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7693645168038298, "is_candidate": false}, {"start": 35.207, "end": 38.63, "text": "Tendr\u00e1n 15 segundos para preguntar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6968520669260749, "is_candidate": false}, {"start": 38.63, "end": 39.05, "text": "15 segundos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0278526511739496, "is_candidate": false}, {"start": 39.05, "end": 41.032, "text": "Y van a tener 45 segundos para responder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7424484221739948, "is_candidate": false}, {"start": 45.41, "end": 54.179, "text": " Comenzamos entonces y quien pregunta en primer lugar es Patricia Bullrich y quien debe responder es Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8024509442508954, "is_candidate": false}, {"start": 54.179, "end": 63.969, "text": "El kirchnerismo dej\u00f3 solo a los cordobeses cuando hubo una huelga policial, estaban en los techos de las casas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8443302305797389, "is_candidate": false}, {"start": 64.853, "end": 67.777, "text": " le sac\u00f3 todo con la 125.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9656992552369495, "is_candidate": false}, {"start": 67.777, "end": 75.289, "text": "Por eso te digo, nosotros con vos vamos a defender... Finaliz\u00f3 su pregunta Patricia Bullrich, Juan Schiaretti, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8475947895435534, "is_candidate": false}, {"start": 76.07, "end": 79.212, "text": " M\u00e1s que una pregunta, fue una cederaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26812231745896187, "is_candidate": true}, {"start": 79.212, "end": 84.135, "text": "Pero est\u00e1 claro que los cordobeses nunca nos dejamos colonizar por el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21519037479240177, "is_candidate": true}, {"start": 84.135, "end": 89.119, "text": "Y est\u00e1 claro que el quinerismo nunca pudo colonizar al peronismo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18962672285044546, "is_candidate": true}, {"start": 89.119, "end": 96.063, "text": "Lo que tambi\u00e9n est\u00e1 claro es que todo lo que prometi\u00f3 el gobierno de Macri cumpli\u00f3 solo un 20%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23874632950541907, "is_candidate": true}, {"start": 96.063, "end": 104.389, "text": "Y prometi\u00f3 obras que no termin\u00f3 ni el gobierno de Macri, ni tampoco el gobierno actual quinerista como la autopista C\u00f3rdoba-San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2664105872469342, "is_candidate": true}, {"start": 106.29, "end": 109.194, "text": " te cumpli\u00f3 con la venida y circunvalaci\u00f3n de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3226701096076021, "is_candidate": true}, {"start": 109.194, "end": 117.364, "text": "Y por eso le hemos iniciado un juicio a la Naci\u00f3n por 210 millones de d\u00f3lares que el quinerismo no reconoce y tambi\u00e9n no discute eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2524060695314502, "is_candidate": true}, {"start": 117.364, "end": 118.265, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4829142989377889, "is_candidate": true}, {"start": 118.265, "end": 123.731, "text": "C\u00f3rdoba nos tenemos que bancar solo porque los gobiernos nacionales nos dejaron de lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2724710049859915, "is_candidate": true}, {"start": 123.731, "end": 124.612, "text": "Su tiempo, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8007309052033809, "is_candidate": false}, {"start": 124.612, "end": 124.933, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7869387058709526, "is_candidate": false}, {"start": 125.433, "end": 130.377, "text": " Bueno, yo les sugiero, es un tema de ustedes c\u00f3mo van a utilizar los tiempos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7190011613445316, "is_candidate": false}, {"start": 130.377, "end": 136.463, "text": "Utilicen los 15 segundos para preguntar y los 45 segundos para responder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.763175439356505, "is_candidate": false}, {"start": 136.463, "end": 139.645, "text": "Pero est\u00e1 en ustedes lo que quieran hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7865807594707701, "is_candidate": false}, {"start": 139.645, "end": 144.83, "text": "Pregunta Sergio Massa y responde Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8174592365305107, "is_candidate": false}, {"start": 144.83, "end": 147.893, "text": "Javier, m\u00e1s que una pregunta, te quiero hacer un pedido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.849378046845523, "is_candidate": false}, {"start": 148.891, "end": 155.196, "text": " La Argentina tiene millones de fieles cat\u00f3licos y ofendiste al jefe de la iglesia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9012649788119474, "is_candidate": false}, {"start": 155.196, "end": 166.445, "text": "Quiero pedirte que aproveches estos 45 segundos para pedirle perd\u00f3n al Papa que es el argentino m\u00e1s importante de la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9465208236887326, "is_candidate": false}, {"start": 166.445, "end": 176.653, "text": "Bueno, mis afirmaciones fueron hechas en un contexto cuando todav\u00eda no estaba en pol\u00edtica y parece que est\u00e1s poco informado porque sab\u00e9s que yo hab\u00eda pedido perd\u00f3n por eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7951105224460442, "is_candidate": false}, {"start": 177.438, "end": 179.921, "text": " Y lo volver\u00eda a hacer, porque no tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8546416881663672, "is_candidate": false}, {"start": 179.921, "end": 185.629, "text": "Porque si me equivoco, no tengo problema en repetir que estoy arrepentido por ello.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7715500147828829, "is_candidate": false}, {"start": 185.629, "end": 188.833, "text": "D\u00e9jame hablar, que tengo el sonido y lo del tiempo corriendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8776083532233931, "is_candidate": false}, {"start": 188.833, "end": 190.235, "text": "S\u00e9 respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8848611265986721, "is_candidate": false}, {"start": 190.235, "end": 194.901, "text": "Otra cosa, adem\u00e1s, una de las cosas que dije, que si el Papa quer\u00eda venir a la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8700894746286556, "is_candidate": false}, {"start": 196.024, "end": 200.95, "text": " se lo iba a respetar no s\u00f3lo como Jefe de Estado, sino como l\u00edder de la Iglesia Cat\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.891316931080633, "is_candidate": false}, {"start": 200.95, "end": 207.377, "text": "Por lo tanto, dale, dej\u00e1 de chicanear y ded\u00edcate a bajar la inflaci\u00f3n y termin\u00e1 el gobierno de manera decorosa, dale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8821443668005631, "is_candidate": false}, {"start": 208.456, "end": 219.005, "text": " Les aclaramos que mientras no tengan la palabra, sus micr\u00f3fonos van a estar cerrados, con lo cual el que est\u00e9 hablando, aunque vea que otro hace ademanes, no se est\u00e1 escuchando la transmisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8027151581949521, "is_candidate": false}, {"start": 219.005, "end": 224.63, "text": "Lo aclaro para que sepan que est\u00e1n cerrados los micr\u00f3fonos del resto cuando no tienen la palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8186005076818407, "is_candidate": false}, {"start": 224.63, "end": 226.872, "text": "\u00bfQuiere decir algo, Javier Mele?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.824123396346513, "is_candidate": false}, {"start": 226.872, "end": 229.174, "text": "\u00bfQuiere preguntar algo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9796907087080235, "is_candidate": false}, {"start": 229.174, "end": 229.515, "text": "\u00bfUna pregunta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9112077755219002, "is_candidate": false}, {"start": 229.515, "end": 229.595, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0150158455246727, "is_candidate": false}, {"start": 229.595, "end": 229.855, "text": "Continuamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.990444632869069, "is_candidate": false}, {"start": 232.002, "end": 241.987, "text": " No, continuamos, eso era solamente una aclaraci\u00f3n de mi parte que los micr\u00f3fonos est\u00e1n cerrados, es momento ahora de que escuchemos la pregunta de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8284161585433283, "is_candidate": false}, {"start": 241.987, "end": 244.729, "text": "Est\u00e1n cerrados, quiero avisarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9014697260572125, "is_candidate": false}, {"start": 244.729, "end": 248.27, "text": "Mire, este es el reglamento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6652903352820327, "is_candidate": false}, {"start": 248.27, "end": 250.151, "text": "Est\u00e1 bien, Javier, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.852686180974977, "is_candidate": false}, {"start": 250.151, "end": 256.154, "text": "Millet, Massa, Bregman, Patricia Bullrich, Scaretti, no, no, no, ustedes...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8587962630886482, "is_candidate": false}, {"start": 258.263, "end": 261.824, "text": " Ustedes firmaron este reglamento para que no se interrumpan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8775181762534575, "is_candidate": false}, {"start": 261.824, "end": 264.845, "text": "Perd\u00f3n, si me permiten continuar, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9445910299009798, "is_candidate": false}, {"start": 264.845, "end": 269.927, "text": "Es momento de escuchar la pregunta de Miriam Bregman y la respuesta de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8529737838357502, "is_candidate": false}, {"start": 269.927, "end": 282.291, "text": "S\u00ed, \u00bfpuede explicarle a la gente, Bullrich, por qu\u00e9 su bloque de Juntos por el Cambio est\u00e1 implicado, junto con el peronismo, en el esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n de la legislatura bonaerense, el caso Chocolate?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8831612840807742, "is_candidate": false}, {"start": 283.723, "end": 295.735, "text": " En primer lugar, no te voy a dejar pasar que digas que Gerardo Morales es un represor, porque ha liberado al pueblo juje\u00f1o del estado paralelo de Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8582551367702198, "is_candidate": false}, {"start": 295.735, "end": 306.805, "text": "Segundo, todos los implicados en esa causa son del peronismo, son de Insaurralde, el que maneja la C\u00e1mara de Diputados, Kicillof y el ministro", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.880977612683664, "is_candidate": false}, {"start": 307.486, "end": 311.83, "text": " de justicia no dio ninguna explicaci\u00f3n por qu\u00e9 cerraron esa causa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.889730473965478, "is_candidate": false}, {"start": 311.83, "end": 314.652, "text": "As\u00ed que no acuses falsamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8740412857878779, "is_candidate": false}, {"start": 314.652, "end": 321.919, "text": "La realidad es que todos y cada uno de los que est\u00e1n implicados son del PJ y de masa, de masa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8567454529782299, "is_candidate": false}, {"start": 321.919, "end": 325.362, "text": "Pedile la explicaci\u00f3n a \u00e9l, \u00e9l tiene que darte la explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.913179497977765, "is_candidate": false}, {"start": 325.362, "end": 332.788, "text": "Bien, le toca preguntar a Javier Milei y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8091108672927977, "is_candidate": false}, {"start": 332.788, "end": 334.61, "text": "Doctora Bregman, le hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8163552303920467, "is_candidate": false}, {"start": 335.922, "end": 342.828, "text": " Mire, el comunismo donde se aplic\u00f3 fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social y en lo cultural, y adem\u00e1s mat\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.800421178302684, "is_candidate": false}, {"start": 342.828, "end": 345.53, "text": "\u00bfMe quiere decir por qu\u00e9 lo quiere aplicar ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9014579817871411, "is_candidate": false}, {"start": 345.53, "end": 357.64, "text": "Javier Milei, yo no s\u00e9 si eso te lo dict\u00f3 Macri del Ricon del Vago, pero la verdad que es falso, es una fake news de caracter\u00edsticas enormes, que se repite, pero no porque se repita mucho en las redes sociales, pasa a ser verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8553807372661136, "is_candidate": false}, {"start": 357.64, "end": 360.522, "text": "Javier Milei dice estas cosas y ac\u00e1 le quiero hablar a la juventud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.890658417586763, "is_candidate": false}, {"start": 360.522, "end": 362.123, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 inventan estas cosas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8973118118445003, "is_candidate": false}, {"start": 362.944, "end": 374.454, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l tiene que ocultar que defiende a ultranza a un sistema capitalista donde el 30% de la comida que se produce se tira mientras los pibes y las pibas se mueren de hambre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8550259520480172, "is_candidate": false}, {"start": 374.454, "end": 379.119, "text": "Porque \u00e9l defiende un sistema basado en el robo del trabajo asalariado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8596976658599811, "is_candidate": false}, {"start": 379.699, "end": 394.015, "text": " Nosotros en cambio, yo soy socialista, Javier Milei, defiendo otra cosa, defiendo que todos los recursos de la econom\u00eda se puedan planificar en funci\u00f3n de las necesidades sociales y no de un pu\u00f1ado de ricos que son los que vos defend\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8950011428761406, "is_candidate": false}, {"start": 394.015, "end": 400.442, "text": "Va a finalizar esta primera ronda de Preguntas Cruzadas con la pregunta de Juan Schiaretti a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.824456949287832, "is_candidate": false}, {"start": 401.474, "end": 418.523, "text": " Quiero preguntarle al candidato Sergio Massa por qu\u00e9 si \u00e9l duplic\u00f3 la inflaci\u00f3n y nos puso al borde de la hiperinflaci\u00f3n y aument\u00f3 la pobreza, siendo ministro hace m\u00e1s de un a\u00f1o, ahora nos dice que va a resolver los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.14595682441409819, "is_candidate": true}, {"start": 418.523, "end": 421.865, "text": "Yo te quiero contar a vos y aprovecho a contestarle a Juan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9598911779294099, "is_candidate": false}, {"start": 423.069, "end": 431.515, "text": " La Argentina hered\u00f3 un acuerdo criminal con el Fondo Monetario que es inflacionario y que reci\u00e9n hace 4 meses pudimos cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9069256182950397, "is_candidate": false}, {"start": 431.515, "end": 440.622, "text": "Eso nos permiti\u00f3 bajar el IVA, bajar el impuesto a las ganancias, bajar el impuesto a las pymes, y sobre todas las cosas, y muy importante para C\u00f3rdoba, Juan,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9792075074762293, "is_candidate": false}, {"start": 441.503, "end": 444.746, "text": " eliminar las retenciones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9341253605746247, "is_candidate": false}, {"start": 444.746, "end": 460.641, "text": "Por eso creo que es muy importante que los argentinos acordemos como pol\u00edtica de Estado tomar entre todos la rediscusi\u00f3n del acuerdo con el fondo, para que tengamos un acuerdo para el desarrollo y no un acuerdo inflacionario que hunda a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9469203974621724, "is_candidate": false}, {"start": 460.641, "end": 464.225, "text": "Creo que ese es el mejor desaf\u00edo que nos podemos dar entre todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9694907338135764, "is_candidate": false}, {"start": 464.805, "end": 476.449, "text": " Bien, comenzamos la segunda ronda de Preguntas Cruzadas y en este caso pregunta Javier Milei y responde Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7734084005427039, "is_candidate": false}, {"start": 476.449, "end": 493.954, "text": "Ministro Massa, usted dijo que si es presidente, no lo va a ser, pero no importa, va a ser un gobierno de unidad nacional, no cuente con los liberales, pero acaso usted est\u00e1 sumando a los desjuntos por el cambio, porque lo vi con Morales, lo vi con otros, con Vald\u00e9s, muchos radicales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8520411986664055, "is_candidate": false}, {"start": 493.954, "end": 494.414, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9732097998416127, "is_candidate": false}, {"start": 495.908, "end": 510.187, "text": " En primer lugar, no estar\u00eda tan seguro de que no podemos contar con liberales, tengo la humildad de saber que tenemos que competir todav\u00eda, por lo tanto puede ser que los argentinos y Dios me den la gracia de ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8940683946671439, "is_candidate": false}, {"start": 510.828, "end": 538.889, "text": " Si soy presidente est\u00e9n seguros que vamos a convocar a los mejores, no importa que vengan del radicalismo, del PRO o inclusive del partido de Javier Miley y sobre todo de las provincias argentinas, Argentina tiene que salir de la enfermedad ambac\u00e9ntrica y construirse un proceso de desarrollo federal y eso lo vamos a hacer convocando a los mejores y convocando a todos, sin miedo al di\u00e1logo y sin miedo a las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9585896563296255, "is_candidate": false}, {"start": 540.547, "end": 546.212, "text": " Bien, es momento de escuchar la pregunta de Juan Schiaretti a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8689603357458104, "is_candidate": false}, {"start": 546.212, "end": 559.402, "text": "Me gustar\u00eda saber c\u00f3mo piensa aplicar su programa educativo, porque no me qued\u00f3 claro, viendo que en Argentina por Constituci\u00f3n la educaci\u00f3n primaria es responsable de la provincia y por ley tambi\u00e9n la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1817948956319313, "is_candidate": true}, {"start": 562.139, "end": 568.945, "text": " En primer lugar, se me hizo una pregunta de tipo general y el planteo era general, y eso ocurri\u00f3 a lo largo de todo este debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8223773669086324, "is_candidate": false}, {"start": 568.945, "end": 576.05, "text": "En realidad la educaci\u00f3n es federal y por lo tanto est\u00e1 a cargo de las provincias y es responsabilidad de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8504132540843377, "is_candidate": false}, {"start": 576.05, "end": 586.659, "text": "Por otra parte, nosotros consideramos la educaci\u00f3n p\u00fablica, ya sea de gesti\u00f3n privada o de gesti\u00f3n estatal, la diferencia es que como no es gratis,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8485089604449397, "is_candidate": false}, {"start": 587.796, "end": 600.3, "text": " y alguien la tiene que pagar, lo que nosotros decimos es que si hay un subsidio, ese subsidio tiene que ir a la demanda y no a la oferta para que curren los que curran con las universidades, por ejemplo, los radicales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8918528761600197, "is_candidate": false}, {"start": 600.3, "end": 608.583, "text": "En ese sentido, es que nosotros proponemos este sistema para que haya competencia y lo cual mejora el funcionamiento del sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9339087897147896, "is_candidate": false}, {"start": 608.583, "end": 613.785, "text": "Bien, es el turno ahora de Miriam Bregman que pregunta a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8137085556963061, "is_candidate": false}, {"start": 614.714, "end": 618.835, "text": " Usted fue interventor en esta provincia durante el gobierno de Menem.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8425588424025559, "is_candidate": false}, {"start": 618.835, "end": 623.496, "text": "\u00bfLos dem\u00e1s candidatos apoyaron a Menem o lo reivindican como mi ley?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8045015626131673, "is_candidate": false}, {"start": 623.496, "end": 626.217, "text": "Parafraseando a Per\u00f3n, \u00bfMenemistas fueron todos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8381009742880359, "is_candidate": false}, {"start": 626.217, "end": 642.581, "text": "La verdad que es una pregunta que no tiene nada que ver con el debate, porque ac\u00e1 no estamos discutiendo la historia pol\u00edtica de cada uno en qu\u00e9 fracci\u00f3n milit\u00f3, sino que estamos viendo cu\u00e1les son las soluciones para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.12586368521101243, "is_candidate": true}, {"start": 642.581, "end": 643.961, "text": "Y esto es lo que importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4234861549004182, "is_candidate": true}, {"start": 644.561, "end": 652.568, "text": " Si ustedes votan con el quinerismo, es un problema de ustedes y es mucho m\u00e1s actual que remitirse a 30 a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16941853661399087, "is_candidate": true}, {"start": 652.568, "end": 667.5, "text": "Nosotros siempre, siempre defendimos acordos, por un lado, defendimos el federalismo, defendimos la convivencia democr\u00e1tica y siempre, siempre respetamos lo que el pueblo argentino decide con su voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.15177691221045697, "is_candidate": true}, {"start": 667.5, "end": 673.785, "text": "Y eso lo hemos hecho a lo largo de todo este tiempo que gobernamos la provincia y es lo que queremos hacer en la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18678072681560787, "is_candidate": true}, {"start": 674.787, "end": 682.292, "text": " Patricia Bullrich, le toca a usted hoy preguntar y quien va a responder es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8338387077709476, "is_candidate": false}, {"start": 682.292, "end": 690.076, "text": "\u00bfNo son trabajadores los que tienen que ir cuando cortan ustedes la 9 de julio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8392770343996979, "is_candidate": false}, {"start": 690.076, "end": 692.758, "text": "\u00bfA esos trabajadores ustedes los dejan solos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.863466652863208, "is_candidate": false}, {"start": 692.758, "end": 695.039, "text": "\u00bfA esos trabajadores no les importan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9272763752900072, "is_candidate": false}, {"start": 695.039, "end": 699.062, "text": "\u00bfLos comerciantes pueden dejar de hacer piquetes de una vez y para siempre?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8719868128428657, "is_candidate": false}, {"start": 701.138, "end": 711.326, "text": " S\u00ed, Patricia Bullrich, yo s\u00e9 que le puede costar comprenderlo de su ubicaci\u00f3n, pero nadie sale a protestar porque le falta un peluquero en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.866688838486439, "is_candidate": false}, {"start": 711.326, "end": 727.218, "text": "Cuando hay movilizaciones, cuando hay protestas, es porque no mandan comida a los comedores, porque hay despidos, porque hay cierres de f\u00e1bricas como las que cerr\u00f3 PepsiCo y usted, con Mar\u00eda Eugenia Vidal, mandaron la gendarmer\u00eda y la polic\u00eda y los reprimieron ferozmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8624406027652982, "is_candidate": false}, {"start": 728.038, "end": 745.727, "text": " Entonces lo que usted tiene que ver es que usted, porque su partido le vot\u00f3 las principales leyes de este desastroso gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, eso tiene consecuencias econ\u00f3micas que llevan a muchas personas a tener que protestarse, lo dije antes, mam\u00e1s que tienen que salir a la calle porque recortan en discapacidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8596643188400809, "is_candidate": false}, {"start": 745.727, "end": 746.568, "text": "\u00bfQu\u00e9 quieren que haga?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9832820189471404, "is_candidate": false}, {"start": 746.568, "end": 746.868, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9106089281750411, "is_candidate": false}, {"start": 746.868, "end": 748.869, "text": "\u00bfQue la gente se muera de hambre, Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9717981942322305, "is_candidate": false}, {"start": 748.869, "end": 750.75, "text": "Su tiempo, candidata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7546547173370345, "is_candidate": false}, {"start": 750.75, "end": 750.93, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9398256776508945, "is_candidate": false}, {"start": 751.938, "end": 760.524, "text": " \u00daltima pregunta de esta segunda ronda la va a hacer Sergio Massa y la pregunta va dirigida a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8795366609955342, "is_candidate": false}, {"start": 760.524, "end": 767.329, "text": "Patricia, desgraciadamente voy a coincidir con mi ley, no me qued\u00f3 claro cu\u00e1l es tu propuesta econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9184824660385913, "is_candidate": false}, {"start": 767.329, "end": 777.337, "text": "Quiero saber si es la de Macri alimentando a mi ley, si es la de Melconian al que echaron del Banco Naci\u00f3n, o si es la del radicalismo votando ganancias con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9218045004955526, "is_candidate": false}, {"start": 778.72, "end": 783.743, "text": " Nuestra propuesta econ\u00f3mica es una propuesta clara y n\u00edtida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8956709266946401, "is_candidate": false}, {"start": 783.743, "end": 787.706, "text": "Nosotros sabemos que el pa\u00eds necesita solidez fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9053370545455063, "is_candidate": false}, {"start": 787.706, "end": 800.975, "text": "Para tener solidez fiscal hay que terminar de emitir de una vez y para siempre, no como est\u00e1s haciendo vos ahora que tir\u00e1s planes platitas todos los d\u00edas y est\u00e1s haciendo un desastre econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8714959124888179, "is_candidate": false}, {"start": 800.975, "end": 804.677, "text": "Para lograr cambiar la Argentina y tener adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9080089942053731, "is_candidate": false}, {"start": 805.818, "end": 812.062, "text": " Un pa\u00eds sin inflaci\u00f3n, necesitamos que todos los argentinos gastemos lo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8905121589358119, "is_candidate": false}, {"start": 812.062, "end": 817.445, "text": "Y vos aumentaste 40 impuestos en los 4 a\u00f1os de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9412075142377676, "is_candidate": false}, {"start": 817.445, "end": 819.066, "text": "Ese es nuestro plan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8613688090582724, "is_candidate": false}, {"start": 819.066, "end": 825.709, "text": "Orden econ\u00f3mico, equilibrio fiscal y ah\u00ed el pa\u00eds arranca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8282743265057801, "is_candidate": false}, {"start": 825.709, "end": 829.471, "text": "Ya llegamos a la mitad de esta secci\u00f3n, preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8553247132368911, "is_candidate": false}, {"start": 829.471, "end": 832.333, "text": "Y quien va a preguntar ahora es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8432245148902713, "is_candidate": false}, {"start": 832.333, "end": 833.914, "text": "Responder\u00e1 Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8440741422270375, "is_candidate": false}, {"start": 834.861, "end": 847.332, "text": " Usted tuvo un rol muy activo en el gobierno de Mauricio Macri, le vot\u00f3 muchas leyes como el pago a los fondos buitres que le permitieron volver a endeudar al pa\u00eds, cogobern\u00f3 la provincia de Buenos Aires con Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8919899481684764, "is_candidate": false}, {"start": 847.332, "end": 850.735, "text": "Mi pregunta es, \u00bfc\u00f3mo puede pasar de un lado al otro sin despeinarse?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8743635262185143, "is_candidate": false}, {"start": 850.735, "end": 851.296, "text": "Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.005948439596073, "is_candidate": false}, {"start": 852.268, "end": 862.535, "text": " Bueno, en primer lugar, yo te agradezco, Miriam, que ustedes hayan votado con nosotros ganancias, bienes personales y tantas otras leyes que fueron buenas para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9581683754585136, "is_candidate": false}, {"start": 862.535, "end": 870.56, "text": "Y la verdad es que yo pienso en el pa\u00eds, no tengo la mirada mezquina y ego\u00edsta de creer que soy el due\u00f1o de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9266162734556076, "is_candidate": false}, {"start": 870.56, "end": 875.003, "text": "Cuando veo que hay alguna iniciativa que le sirve a los argentinos, la respaldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9064010873237048, "is_candidate": false}, {"start": 875.003, "end": 877.645, "text": "Y cuando veo que es mala, la rechazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9490082719648046, "is_candidate": false}, {"start": 877.645, "end": 881.348, "text": "Tuve la posibilidad de ponerle el l\u00edmite que despu\u00e9s violaron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9000161306269923, "is_candidate": false}, {"start": 882.148, "end": 901.092, "text": " de los familiares en el blanqueo, tuve la posibilidad de advertir el riesgo del acuerdo con el fondo que estaba tomando Macri, sin embargo desgraciadamente en la Argentina algunos otros sectores de la pol\u00edtica y del empresariado terminaron prevaleciendo por sobre nuestra opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9621662658938493, "is_candidate": false}, {"start": 901.092, "end": 909.214, "text": "Muy bien, el turno de Javier Millet para preguntar y de Patricia Bullrich para responder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8852367779082139, "is_candidate": false}, {"start": 911.022, "end": 918.707, "text": " Se\u00f1ora Woolrich, ya dos veces escap\u00f3 la respuesta de c\u00f3mo frenar la inflaci\u00f3n y contesta la Sarasa Plan Integral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7795350718546498, "is_candidate": false}, {"start": 918.707, "end": 922.57, "text": "Ac\u00e1 la pregunta es qu\u00e9 va a hacer con las Lelics que es emisi\u00f3n monetaria futura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8860953468345589, "is_candidate": false}, {"start": 922.57, "end": 925.172, "text": "O sea, le doy otra oportunidad a ver si ahora la contesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7843498649116789, "is_candidate": false}, {"start": 927.372, "end": 948.428, "text": " Mire mi ley, usted no me va a decir lo que yo tengo que decir, yo voy a decir lo que creo que el pa\u00eds necesita, el pa\u00eds necesita equilibrio fiscal y hoy masa est\u00e1 gastando de m\u00e1s, est\u00e1 generando d\u00e9ficit, el pa\u00eds necesita esa solidez para terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8785329720734076, "is_candidate": false}, {"start": 949.429, "end": 960.872, "text": " Sin inflaci\u00f3n el pa\u00eds comienza y arranca, la Argentina tiene una gran oportunidad hist\u00f3rica, tiene todo, pero los argentinos no tenemos nada, \u00bfsabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8953967581201856, "is_candidate": false}, {"start": 960.872, "end": 974.556, "text": "Porque en el medio hay una serie de mafias que hoy son sus amigos, Barrio Nuevo, esa serie de mafias son las que impiden que el pa\u00eds crezca y yo tengo la fuerza y la voluntad para sacarlas del medio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8824576412637539, "is_candidate": false}, {"start": 974.556, "end": 978.617, "text": "Momento para que Sergio Massa le haga una pregunta a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7800911954909792, "is_candidate": false}, {"start": 980.254, "end": 993.199, "text": " Juan, tuve el honor y la suerte de compartir con el gallego de La Sota muchos sue\u00f1os y una mirada de pa\u00eds, y aprend\u00ed a valorar el trabajo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8770879852844019, "is_candidate": false}, {"start": 993.199, "end": 999.241, "text": "Presentaste un programa que quita subsidios, que no pone una mirada integral en el norte y en el sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9360736820656538, "is_candidate": false}, {"start": 999.241, "end": 1001.862, "text": "Sergio Massa, escuchamos la respuesta de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.812769554149888, "is_candidate": false}, {"start": 1003.214, "end": 1016.101, "text": " No se trata de quitar subsidio a los que lo necesitan, se trata de acabar con que el AMBA sea privilegiado, porque como expres\u00e9 antes, los subsidios del transporte, 75% se los lleve el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.14623230218085181, "is_candidate": true}, {"start": 1016.101, "end": 1025.386, "text": "Los argentinos bancamos a Edenor y Edesur porque es la \u00fanica empresa nacional que presta el servicio de luz y ellos le condonaron 120 mil millones de pesos de multa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1769184656270062, "is_candidate": true}, {"start": 1025.826, "end": 1040.31, "text": " Y tambi\u00e9n bancamos a ISA, que es la \u00fanica empresa nacional que presta servicio solo en el AMBA, el resto de la empresa de luz, de cloaca y agua, la bancamos la Provis, y le dieron el a\u00f1o pasado 153 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2359304054446495, "is_candidate": true}, {"start": 1040.31, "end": 1049.933, "text": "Esto es lo que yo quiero redistribuir, y no es para quitarle nada a nadie, sino para que seamos equitativos y seamos un pa\u00eds federal en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2624515966361106, "is_candidate": true}, {"start": 1049.933, "end": 1054.754, "text": "Pregunta ahora Patricia Bullrich y responde Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8668139422312751, "is_candidate": false}, {"start": 1058.248, "end": 1070.01, "text": " Milei, dijiste que no se puede hacer un nuevo pa\u00eds con los mismos de siempre y te aleaste a Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8699122115690241, "is_candidate": false}, {"start": 1070.01, "end": 1071.17, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8320958466817807, "is_candidate": false}, {"start": 1071.17, "end": 1076.011, "text": "\u00bfCon Barrio Nuevo vas a cambiar la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8626592757744178, "is_candidate": false}, {"start": 1076.011, "end": 1079.372, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9, Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9800921583074387, "is_candidate": false}, {"start": 1079.372, "end": 1083.793, "text": "Barrio Nuevo es casta y vos sos m\u00e1s casta que Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7610801963489225, "is_candidate": false}, {"start": 1083.793, "end": 1084.233, "text": "\u00bfY sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9229319423524158, "is_candidate": false}, {"start": 1085.481, "end": 1089.284, "text": " \u00bfVos hac\u00e9s mucha pompa de que cambiaste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055440311002866, "is_candidate": false}, {"start": 1089.284, "end": 1089.884, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8968048973901864, "is_candidate": false}, {"start": 1089.884, "end": 1092.786, "text": "\u00bfPorque acaso segu\u00eds siendo montonera, tirabombas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8430335940618556, "is_candidate": false}, {"start": 1093.428, "end": 1095.749, "text": " No, te honr\u00e1s de cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9029606293268684, "is_candidate": false}, {"start": 1095.749, "end": 1097.91, "text": "Bueno, nosotros, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.875027867696197, "is_candidate": false}, {"start": 1097.91, "end": 1112.576, "text": "Vemos un problema enorme en el mercado laboral, queremos avanzar en un modelo de seguro de desempleo, queremos avanzar sobre una econom\u00eda liberal y todos los que quieran cambiar y sumarse a esta revoluci\u00f3n liberal para que Argentina sea potencia en 35 a\u00f1os, est\u00e1n bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8487424989697634, "is_candidate": false}, {"start": 1112.576, "end": 1117.678, "text": "Obviamente tu partido que se hace alarde de bloquear todo el tiempo, est\u00e1 claro que son parte del fracaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8736434494699823, "is_candidate": false}, {"start": 1119.236, "end": 1126.825, "text": " \u00daltima pregunta de la tercera ronda, la hace Juan Schiaretti y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7887991535228414, "is_candidate": false}, {"start": 1126.825, "end": 1135.654, "text": "Miriam, ustedes votaron muchas leyes con el Kirchner y vi que elogiaron a M\u00e1ximo Kirchner cuando se opuso al acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1812256079612642, "is_candidate": true}, {"start": 1135.654, "end": 1138.898, "text": "\u00bfTienen previsto hacer un acuerdo pol\u00edtico con M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23828062149576734, "is_candidate": true}, {"start": 1139.967, "end": 1147.789, "text": " Ay, la verdad que eso es falso, as\u00ed como vos le votaste todas las leyes al macrismo y sostuvieron el gobierno macrista, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8484030684043355, "is_candidate": false}, {"start": 1147.789, "end": 1162.314, "text": "Mir\u00e1, lo voy a cargar despu\u00e9s en mis redes, as\u00ed todos los que est\u00e1n mirando lo pueden ver, juntos por el cambio y el bloque de Schiaretti, votaron las principales leyes econ\u00f3micas que llevaron al desastre econ\u00f3mico de este gobierno, nosotros no, no votamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8545615899424972, "is_candidate": false}, {"start": 1162.814, "end": 1186.642, "text": " Nada de eso, le votaron el presupuesto, el acuerdo con el fondo, las exenciones impositivas, retenciones cero las automotrices, las empresas que m\u00e1s ganaron en este pa\u00eds mientras vos si sos monotributista ten\u00e9s que sacar plata de tu bolsillo y poner plata para trabajar, estos se\u00f1ores le votan que las automotrices tengan retenciones cero, los beneficios a Galper\u00edn, \u00bfc\u00f3mo explican eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.825389560987923, "is_candidate": false}, {"start": 1186.642, "end": 1190.264, "text": "Entonces no me vengan con frases hechas de Twitter, cuente la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8003989175701346, "is_candidate": false}, {"start": 1190.264, "end": 1191.324, "text": "Su tiempo, candidata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.031313070824539, "is_candidate": false}, {"start": 1192.113, "end": 1202.786, "text": " Llegamos a la cuarta ronda, es decir, van a preguntar por \u00faltima vez, van a responder por \u00faltima vez todas las candidatas y candidatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7791995483404549, "is_candidate": false}, {"start": 1202.786, "end": 1206.751, "text": "Miriam Bregman pregunta y responde Javier Bilei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8573544242004024, "is_candidate": false}, {"start": 1207.992, "end": 1213.115, "text": " Todos los estudios demuestran la existencia de la brecha salarial entre hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8835635556435874, "is_candidate": false}, {"start": 1213.115, "end": 1221.22, "text": "En Argentina las mujeres tenemos que trabajar 8 d\u00edas m\u00e1s al mes para igualar el salario de un var\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8371819181732889, "is_candidate": false}, {"start": 1221.22, "end": 1226.863, "text": "\u00bfUsted niega el patriarcado por ignorancia o por machismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7648836864458022, "is_candidate": false}, {"start": 1226.863, "end": 1230.705, "text": "Mire, Bregman, lo niego por la evidencia emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.866589186168288, "is_candidate": false}, {"start": 1230.705, "end": 1231.886, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9337975874276793, "is_candidate": false}, {"start": 1231.886, "end": 1236.349, "text": "Cuando usted desagrega los promedios y toma profesi\u00f3n por profesi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8754326079981664, "is_candidate": false}, {"start": 1237.95, "end": 1240.131, "text": " La desigualdad desaparece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8906179932284304, "is_candidate": false}, {"start": 1240.131, "end": 1257.435, "text": "Pero si usted tuviera raz\u00f3n, y los malditos capitalistas explotadores a los que usted hace alusi\u00f3n, que s\u00f3lo quieren ganar plata, si lo que usted dice fuera cierto, usted tendr\u00eda que entrar en una empresa, y deber\u00edan ser todas mujeres, \u00bfadivine qu\u00e9 va a encontrar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8682929668632443, "is_candidate": false}, {"start": 1257.435, "end": 1259.715, "text": "Ah, claro, usted no sabe lo que ser\u00e1 una empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7958395012962419, "is_candidate": false}, {"start": 1259.715, "end": 1260.675, "text": "\u00bfPero sabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8836356015527869, "is_candidate": false}, {"start": 1260.675, "end": 1262.356, "text": "Va a haber mitad hombres, mitad mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.001882345055669, "is_candidate": false}, {"start": 1262.356, "end": 1266.797, "text": "Es decir, su teor\u00eda se cae con los datos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8626824611266581, "is_candidate": false}, {"start": 1266.797, "end": 1267.297, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.909113750997511, "is_candidate": false}, {"start": 1268.712, "end": 1274.235, "text": " Momento de que Sergio Massa le pregunte a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7885383063861857, "is_candidate": false}, {"start": 1274.235, "end": 1280.578, "text": "Miriam, te quiero hacer una pregunta que es importante porque estamos empezando a definir el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8985934241453509, "is_candidate": false}, {"start": 1281.656, "end": 1287.378, "text": " \u00bfDe verdad vos cre\u00e9s que es lo mismo para la Argentina que gobernemos nosotros a que gobiernen Bullrich y Millet?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8753240842165916, "is_candidate": false}, {"start": 1287.378, "end": 1288.878, "text": "No se esforzaron muchos hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9277671748775324, "is_candidate": false}, {"start": 1288.878, "end": 1291.759, "text": "Sacaron todos los chistes de Twitter.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0736274498255536, "is_candidate": false}, {"start": 1291.759, "end": 1306.044, "text": "Mir\u00e1, yo creo que el problema que tiene el pa\u00eds es otro, Massa, porque cada 4 a\u00f1os ustedes se cambian de nombre, pasan de Frente de Todos, Frente para la Victoria, Uni\u00f3n por la Patria y renuevan las excusas para que se los pueda votar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8972923008065063, "is_candidate": false}, {"start": 1306.044, "end": 1308.385, "text": "Yo creo que es el momento de decir basta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9021980810598438, "is_candidate": false}, {"start": 1309.105, "end": 1334.244, "text": " de dejar de pensar todo el tiempo tengo que votar a este porque es menos malo que el otro, porque de esta manera y empezar a tener convicciones, principios, valores, a demostrar que somos muchos y muchas los que queremos un futuro para los pibes y para las pibas, que queremos que haya trabajo genuino, de calidad, con derechos, las que queremos, las que queremos que se respeten todos nuestros derechos, entonces no pueden vivir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8665636602631672, "is_candidate": false}, {"start": 1335.044, "end": 1339.409, "text": " encerrando a todo el mundo en esa rosca permanente en la que ustedes viven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9046530172019529, "is_candidate": false}, {"start": 1339.409, "end": 1342.032, "text": "Mil disculpas candidata, termin\u00f3 su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9128531729797096, "is_candidate": false}, {"start": 1342.032, "end": 1347.778, "text": "La \u00faltima pregunta ahora de Javier Milei para que responda Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8432539080192298, "is_candidate": false}, {"start": 1347.778, "end": 1351.662, "text": "Gobernador Schiaretti, en caso que nosotros fu\u00e9ramos gobierno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8033064905003696, "is_candidate": false}, {"start": 1352.614, "end": 1358.296, "text": " \u00bfUsted aceptar\u00eda acompa\u00f1ar nuestras propuestas econ\u00f3micas si esto es para el bien de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.868544838702107, "is_candidate": false}, {"start": 1358.296, "end": 1380.546, "text": "Nosotros acompa\u00f1amos tanto al gobierno de Macri con algunas propuestas como lo acompa\u00f1amos al gobierno del Frente de Todos, porque entendemos que quien gana leg\u00edtimamente una elecci\u00f3n tiene que tener la posibilidad de poner en marcha su programa de gobierno, y va a ser as\u00ed con cualquiera que sea quien gane la pr\u00f3xima elecci\u00f3n, lo que nunca,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.198006646680021, "is_candidate": true}, {"start": 1381.426, "end": 1390.41, "text": " Vamos a votarnos y votamos, es algo que perjudique a C\u00f3rdoba y perjudique al interior de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2150231247426294, "is_candidate": true}, {"start": 1390.41, "end": 1392.251, "text": "Muchas gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8180061582523257, "is_candidate": false}, {"start": 1392.251, "end": 1400.834, "text": "Es momento ahora de que Patricia Bullrich le haga una pregunta a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8216084302963205, "is_candidate": false}, {"start": 1400.834, "end": 1407.417, "text": "Massa, la verdad es que durante todo el debate no te entend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9261265450688855, "is_candidate": false}, {"start": 1408.533, "end": 1413.417, "text": " porque lo que haces es totalmente distinto a lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7941679241225374, "is_candidate": false}, {"start": 1413.417, "end": 1416.48, "text": "Mejor que decir es hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7983494115299165, "is_candidate": false}, {"start": 1416.48, "end": 1421.484, "text": "Por supuesto, mejor que decir es hacer y mejor que prometer es realizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8952622429873462, "is_candidate": false}, {"start": 1421.484, "end": 1435.175, "text": "Desde hace un a\u00f1o, en medio de la crisis, me hice cargo cuando muchos se met\u00edan abajo de la cama y tom\u00e9 decisiones para enfrentar un nuevo programa con el fondo y para bajar el impuesto a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9416970560610125, "is_candidate": false}, {"start": 1435.175, "end": 1437.317, "text": "Ahora viene una etapa nueva, mi gobierno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8651046747578466, "is_candidate": false}, {"start": 1437.837, "end": 1453.712, "text": " no este gobierno, y por eso creo que nuestra responsabilidad es la de tratar por todos los medios de consolidar un proyecto de exportaciones, de desarrollo econ\u00f3mico y de mejora en la distribuci\u00f3n del ingreso en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9197455332109493, "is_candidate": false}, {"start": 1453.712, "end": 1461.6, "text": "Obviamente corrigiendo los errores, pero adem\u00e1s haciendo los cambios que haya que hacer, cueste lo que cueste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9806756890092148, "is_candidate": false}, {"start": 1463.148, "end": 1468.332, "text": " Y llegamos a la \u00faltima pregunta cruzada de este debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8649504593112416, "is_candidate": false}, {"start": 1468.332, "end": 1474.798, "text": "En este caso, Juan Schiaretti es el que pregunta y Patricia Bullrich responde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7592019311008036, "is_candidate": false}, {"start": 1474.798, "end": 1488.129, "text": "Patricia, si sos Presidenta, \u00bfvas a corregir las inequidades y los privilegios que tiene el AMBA sobre el interior del pa\u00eds o vas a ser igual que en el gobierno anterior de Cambiemos que no corrigieron nada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18370465233791233, "is_candidate": true}, {"start": 1488.129, "end": 1489.651, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8954243762408656, "is_candidate": false}, {"start": 1490.396, "end": 1497.118, "text": " Me acompa\u00f1an hoy todos los gobernadores electos y los gobernadores de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8978114547218922, "is_candidate": false}, {"start": 1497.118, "end": 1504.72, "text": "Hemos logrado ser el partido con m\u00e1s gobernadores de la Rep\u00fablica Argentina en 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9336974138817047, "is_candidate": false}, {"start": 1504.72, "end": 1509.242, "text": "Por eso te digo que nuestro gobierno va a ser totalmente federal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9008745936763045, "is_candidate": false}, {"start": 1509.242, "end": 1516.884, "text": "Un gobierno donde cada uno de los representantes de las provincias va a tener un lugar, una puerta abierta en nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8203254489601252, "is_candidate": false}, {"start": 1517.324, "end": 1534.07, "text": " Nuestro gobierno no va a ser un gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, as\u00ed que quedate tranquilo, Juan, que C\u00f3rdoba va a estar absolutamente representada como est\u00e1 en todos los que ganaron nuestras provincias, en cada uno de los gobernadores que hoy me acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9039788338310729, "is_candidate": false}], "Index": 1064, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "vCBoigalM_8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vCBoigalM_8", "title": "DEBATE DE LOS CANDIDATOS A PRESIDENTE I Ronda de preguntas y respuestas", "duration": 1535.0, "view_count": 24059.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}