{"segments": [{"start": 71.596, "end": 71.617, "text": " y", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 286.257, "end": 289.499, "text": " Suscribiendo al se\u00f1or Gobernador de la Provincia, Juan Echiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8398866710995059, "is_candidate": false}, {"start": 289.499, "end": 294.423, "text": "Acompa\u00f1ado en esta ma\u00f1ana por la se\u00f1ora Diputada Nacional y esposa del se\u00f1or Gobernador, Alejandra Vigo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8870846932404831, "is_candidate": false}, {"start": 294.423, "end": 298.326, "text": "El se\u00f1or Vice Gobernador de la Provincia, Manuel Calvo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9232384708085227, "is_candidate": false}, {"start": 298.326, "end": 300.567, "text": "La se\u00f1ora Ministra de Coordinaci\u00f3n, Silvina Rivero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8425546908864284, "is_candidate": false}, {"start": 300.567, "end": 304.47, "text": "La se\u00f1ora Secretaria de Educaci\u00f3n, Delia Provinciales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9287393856456853, "is_candidate": false}, {"start": 304.47, "end": 309.854, "text": "El se\u00f1or Secretario de Gesti\u00f3n Administrativa del Ministerio de Educaci\u00f3n, Luciano Caravaglia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9482187320666503, "is_candidate": false}, {"start": 309.854, "end": 311.415, "text": "Queridos amigos de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9663499872108817, "is_candidate": false}, {"start": 313.007, "end": 326.693, "text": " Nos encontramos hoy aqu\u00ed para la presentaci\u00f3n de equipos inform\u00e1ticos para alumnas y alumnos en el marco del programa provincial de entrega de computadoras a escuelas estatales en contextos vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9610427361327896, "is_candidate": false}, {"start": 326.693, "end": 332.315, "text": "Para comenzar entonces vamos a ver un video institucional del arribo de las computadoras a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9542393312230815, "is_candidate": false}, {"start": 332.315, "end": 332.655, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9914399318980157, "is_candidate": false}, {"start": 439.668, "end": 443.149, "text": " Muy bien, perfecto, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9240867401367332, "is_candidate": false}, {"start": 443.149, "end": 454.353, "text": "Seguidamente, y para referirse a este programa provincial de entrega de computadoras a escuelas estatales en contextos vulnerables, escuchamos la palabra del se\u00f1or Gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9080993214914258, "is_candidate": false}, {"start": 454.353, "end": 455.994, "text": "Habla Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9207937509212306, "is_candidate": false}, {"start": 468.946, "end": 472.889, "text": " Querido Vicegobernador de la Provincia, Manuel Calvo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4123817522890787, "is_candidate": true}, {"start": 472.889, "end": 476.332, "text": "Querida Diputada Nacional, Alejandra Vigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38912526480787524, "is_candidate": true}, {"start": 476.332, "end": 480.335, "text": "Querida Ministra Coordinadora, Silvina Rivero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3461882195305853, "is_candidate": true}, {"start": 480.335, "end": 483.777, "text": "Secretaria de Educaci\u00f3n, Delia Provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32617872859093533, "is_candidate": true}, {"start": 483.777, "end": 490.483, "text": "Secretario de Gesti\u00f3n Administrativa del Ministerio de Educaci\u00f3n, Luciano Garavaglia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38781100792606715, "is_candidate": true}, {"start": 490.483, "end": 496.747, "text": "Amigas y amigos, representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, familia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28158934175192496, "is_candidate": true}, {"start": 498.035, "end": 500.417, "text": " cordobesas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6300427501930606, "is_candidate": false}, {"start": 500.417, "end": 519.273, "text": "Quer\u00edamos, junto con la presentaci\u00f3n de las primeras notebooks que llegaron de las 50.000 que adquiri\u00f3 la provincia para los sectores m\u00e1s vulnerables, ya llegaron 3.000 y seguir\u00e1n llegando seguramente hasta el mes de marzo hasta completar las 50.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2593742350540974, "is_candidate": true}, {"start": 519.273, "end": 523.096, "text": "Quer\u00edamos se\u00f1alar hoy tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3062266317483747, "is_candidate": true}, {"start": 525.2, "end": 536.787, "text": " En primer lugar, la provincia ha decidido que este a\u00f1o 2021 se reinicien las clases presenciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35459569477951436, "is_candidate": true}, {"start": 536.787, "end": 547.053, "text": "Se reiniciar\u00e1n paulatinamente, o sea, arrancaremos con un sistema combinado de dar aula presencial y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2921267191092308, "is_candidate": true}, {"start": 548.869, "end": 551.43, "text": " el sistema virtual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37803735454336207, "is_candidate": true}, {"start": 551.43, "end": 552.491, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5862905149001982, "is_candidate": false}, {"start": 552.491, "end": 559.375, "text": "Porque hay una necesidad de la vuelta de nuestros alumnos a las escuelas, por un lado, y est\u00e1 la pandemia, por otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34044518612408037, "is_candidate": true}, {"start": 559.375, "end": 567.82, "text": "Y de acuerdo a c\u00f3mo evoluciona la pandemia, es la cantidad de aulas presenciales que podamos dar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3079012141294989, "is_candidate": true}, {"start": 567.82, "end": 569.721, "text": "Pero la decisi\u00f3n de la provincia es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3736386701082438, "is_candidate": true}, {"start": 570.541, "end": 576.846, "text": " va a haber clases presenciales en C\u00f3rdoba en el a\u00f1o 2021.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31344475697235263, "is_candidate": true}, {"start": 576.846, "end": 590.477, "text": "Para eso, el ministro de Educaci\u00f3n, junto a su equipo, est\u00e1 trabajando, por un lado, con el COE, con los equipos de salud, para determinar las condiciones de seguridad, de c\u00f3mo se pueden dar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27558026613984843, "is_candidate": true}, {"start": 591.278, "end": 601.247, "text": " las clases presenciales en las escuelas, distanciamiento, uso de barbijos, desinfecci\u00f3n, todas las cosas que son necesarias para poder dar clases en medio de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33924826220471793, "is_candidate": true}, {"start": 601.247, "end": 612.337, "text": "Y por otro lado, est\u00e1 trabajando junto al Consejo de Pol\u00edticas Educativas con las escuelas del sector privado y tambi\u00e9n con el gremio de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28317285433489536, "is_candidate": true}, {"start": 613.015, "end": 622.098, "text": " que son permanentemente consultados, porque tenemos que trabajar junto a nuestros docentes para poder dar las clases presenciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2715193032780303, "is_candidate": true}, {"start": 622.098, "end": 623.938, "text": "\u00bfY para que esto pueda suceder?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6629238947143463, "is_candidate": false}, {"start": 623.938, "end": 639.443, "text": "Hemos definido como prioritario la vacunaci\u00f3n de los docentes en nuestro acuerdo, junto al sector de la salud, junto al sector de las fuerzas de seguridad y fuerzas armadas, y tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29625545272322396, "is_candidate": true}, {"start": 640.223, "end": 644.969, "text": " los adultos mayores son los prioritarios para vacunarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4090102694830149, "is_candidate": true}, {"start": 644.969, "end": 655.203, "text": "Y la decisi\u00f3n es de que el 19 de febrero se abren las aulas en C\u00f3rdoba para complementar la", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3848245677640001, "is_candidate": true}, {"start": 656.258, "end": 668.882, "text": " ense\u00f1anza a los alumnos de sexto grado y de sexto a\u00f1o de todas las escuelas p\u00fablicas y privadas que no hayan completado el ciclo el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34405791539378916, "is_candidate": true}, {"start": 668.882, "end": 673.404, "text": "Reitero, 19 de febrero comenzamos a abrir las aulas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3621439596533358, "is_candidate": true}, {"start": 674.304, "end": 681.809, "text": " Pero como ustedes me escucharon, aqu\u00ed es central de que tengamos la mayor seguridad posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33623695427232214, "is_candidate": true}, {"start": 681.809, "end": 699.622, "text": "Por eso, seguramente, si el Gobierno Nacional anunciar\u00e1 cu\u00e1ndo llegue el nuevo lote de vacunas, van a tener prioridad en el primer lote de vacunas los docentes, las docentes que tengan que comenzar a dar clases presenciales el 19 de febrero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2996884334280224, "is_candidate": true}, {"start": 702.216, "end": 709.03, "text": " Y dec\u00eda tambi\u00e9n hace unos instantes de que va a ser una modalidad combinada y esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40178452944608534, "is_candidate": true}, {"start": 709.03, "end": 711.795, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba siempre decimos las cosas como son.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5183075747907238, "is_candidate": false}, {"start": 712.887, "end": 725.496, "text": " Y la verdad es que debemos volver a las aulas, queremos volver a las aulas, pero no podemos tener totalmente clases presenciales por el peso de la pandemia, de la cual no conocemos la evoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3306226495119383, "is_candidate": true}, {"start": 725.496, "end": 727.998, "text": "Y por lo tanto, tenemos que tener un sistema combinado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42016293427280715, "is_candidate": true}, {"start": 727.998, "end": 733.402, "text": "Y yo lo quiero decir claramente de inicio, para evitar equ\u00edvoco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47470652034778027, "is_candidate": true}, {"start": 733.402, "end": 737.244, "text": "Adem\u00e1s, porque nosotros siempre decimos las cosas como son.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40052463000110805, "is_candidate": true}, {"start": 737.244, "end": 742.068, "text": "Y para poder tener tambi\u00e9n aulas virtuales, precisamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5059660632402674, "is_candidate": false}, {"start": 742.765, "end": 745.689, "text": " Y este es el segundo punto que les quer\u00eda comentar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42415330932790307, "is_candidate": true}, {"start": 745.689, "end": 752.078, "text": "Precisamos que los m\u00e1s vulnerables tengan acceso a la computaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40583557719745267, "is_candidate": true}, {"start": 752.078, "end": 758.987, "text": "C\u00f3rdoba tiene un programa de conectividad que se inici\u00f3 cuando el vicegobernador Calvo era el secretario de Conectividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4599957092027287, "is_candidate": true}, {"start": 759.793, "end": 766.316, "text": " que nos permiti\u00f3, ese programa nos permiti\u00f3 que todas las escuelas de C\u00f3rdoba hoy tengan acceso a Internet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4455730138670161, "is_candidate": true}, {"start": 766.316, "end": 768.957, "text": "No hay escuela que no tenga acceso a Internet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5026315417173125, "is_candidate": false}, {"start": 768.957, "end": 778.181, "text": "Ese programa nos permiti\u00f3 tambi\u00e9n que ahora estemos conectando ya todos los departamentos en la red provincial de fibra \u00f3ptica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3981374578061091, "is_candidate": true}, {"start": 778.181, "end": 781.383, "text": "Y tambi\u00e9n es necesario de que la escuela p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5404460194018429, "is_candidate": false}, {"start": 782.455, "end": 790.638, "text": " le d\u00e9 acceso a las computadoras, a las notebooks, a los alumnos m\u00e1s vulnerables de los lugares m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35437449432990265, "is_candidate": true}, {"start": 790.638, "end": 797.461, "text": "Por eso C\u00f3rdoba compr\u00f3 50.000 computadoras que, como dec\u00eda hace unos instantes, esperamos que lleguen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41487737926541235, "is_candidate": true}, {"start": 798.288, "end": 806.232, "text": " antes de que finalice el mes de marzo, comenzaron a llegar ahora, de acuerdo al cronograma que nos dio la empresa que gan\u00f3 la licitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43402703071340043, "is_candidate": true}, {"start": 806.232, "end": 812.456, "text": "Y hoy quiero decirles que vamos a comprar otras 50.000 notebooks m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5153323320720418, "is_candidate": false}, {"start": 812.456, "end": 824.382, "text": "100.000 notebooks compra C\u00f3rdoba para que sus hijos de los hogares m\u00e1s humildes tengan la posibilidad de educarse como merecen y como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35185270062269036, "is_candidate": true}, {"start": 824.382, "end": 826.564, "text": "Quer\u00eda comentarles eso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5266366572561885, "is_candidate": false}, {"start": 826.564, "end": 826.824, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.849129831719651, "is_candidate": false}, {"start": 828.041, "end": 840.877, "text": " porque para nosotros la educaci\u00f3n, que es el nuevo nombre de la justicia social, debe llegar a todos, debe llegar a todos los cordobes, y por eso estamos adquiriendo esas 100.000 nuevas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4266136057091826, "is_candidate": true}, {"start": 840.877, "end": 844.782, "text": "Y el tercer elemento que quer\u00eda decirles es que tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39397914438373016, "is_candidate": true}, {"start": 845.914, "end": 856.678, "text": " Hay familias que tal vez no sean de los sectores m\u00e1s vulnerables de la sociedad cordobesa, pero tienen ingresos relativamente bajos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28622864850341234, "is_candidate": true}, {"start": 856.678, "end": 872.083, "text": "Para esas familias, en tercer lugar, el Estado va a poner en marcha, junto al sector comercial de C\u00f3rdoba, con los cuales estamos manteniendo conversaciones, un programa para que puedan adquirir tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29943155215935635, "is_candidate": true}, {"start": 877.986, "end": 895.03, "text": " y va a destinar un fondo, el Estado Provincial, que va a administrar el Banco Provincia de C\u00f3rdoba y la Fundaci\u00f3n Banco Provincia de C\u00f3rdoba para que esas familias, que son las familias que tienen hijos en la edad escolar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30657875263343626, "is_candidate": true}, {"start": 896.107, "end": 905.732, "text": " de acuerdo a las prioridades que fijar\u00e1 el Ministerio de Educaci\u00f3n, puedan adquirir su notebook a plazo y a precio razonable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2987028668574079, "is_candidate": true}, {"start": 905.732, "end": 908.314, "text": "Estas tres cosas le quer\u00eda se\u00f1alar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3338724283560175, "is_candidate": true}, {"start": 908.314, "end": 922.502, "text": "Y quer\u00eda comentar esto y decirlo claramente cuando falta m\u00e1s de un mes para que abramos las aulas, porque C\u00f3rdoba, la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3364869648940434, "is_candidate": true}, {"start": 923.39, "end": 924.63, "text": " estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7332084122377909, "is_candidate": false}, {"start": 924.63, "end": 931.771, "text": "Dec\u00eda hace unos instantes que la educaci\u00f3n es el nombre de la justicia social en el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33029878085332787, "is_candidate": true}, {"start": 931.771, "end": 935.832, "text": "La educaci\u00f3n es lo que va a determinar el progreso de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3629575908670504, "is_candidate": true}, {"start": 935.832, "end": 939.813, "text": "La educaci\u00f3n es lo que va a permitir que haya empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.526871431701259, "is_candidate": false}, {"start": 939.813, "end": 942.393, "text": "De all\u00ed nuestros cuidados los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4993346324525594, "is_candidate": true}, {"start": 942.393, "end": 950.975, "text": "Nosotros queremos que las familias cordobesas puedan tener empleo y no tengan que vivir de un subsidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3983851430465325, "is_candidate": true}, {"start": 950.975, "end": 952.875, "text": "Y para tener empleo, hoy,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47008728432334257, "is_candidate": true}, {"start": 952.995, "end": 965.312, "text": " Pero hay que tener educaci\u00f3n y la educaci\u00f3n, as\u00ed cuando pase la pandemia, va a tener tambi\u00e9n caracter\u00edsticas de utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3159189274379466, "is_candidate": true}, {"start": 965.312, "end": 967.234, "text": "Esto lleg\u00f3 para quedarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6218942544730819, "is_candidate": false}, {"start": 967.234, "end": 967.795, "text": "La pandemia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.816815494849993, "is_candidate": false}, {"start": 968.616, "end": 970.778, "text": " lo aceler\u00f3 a este proceso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45566166567881805, "is_candidate": true}, {"start": 970.778, "end": 989.052, "text": "Y precisamos que nuestros estudiantes, desde los que tienen un buen pasado a los m\u00e1s humildes, tengan la posibilidad de manejar la tecnolog\u00eda y para ello es clave que todas las escuelas tengan Wi-Fi, es clave que puedan tener acceso a la Novo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2768580164672816, "is_candidate": true}, {"start": 989.372, "end": 1000.624, "text": " que seg\u00fan los c\u00e1lculos hechos y los estudios hechos por nuestra gente de Ciencias T\u00e9cnicas y del Ministerio de Educaci\u00f3n, es la computadora que hoy mejor ayuda a educar a nuestros hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30591090795982656, "is_candidate": true}, {"start": 1000.624, "end": 1008.893, "text": "Y esto seguramente implica tambi\u00e9n un esfuerzo al sistema educativo para adaptarse y poder ense\u00f1ar de manera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3973573868593525, "is_candidate": true}, {"start": 1010.335, "end": 1014.996, "text": " de manera buena lo que son las nuevas tecnolog\u00edas, c\u00f3mo corresponden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31929036008697864, "is_candidate": true}, {"start": 1014.996, "end": 1021.918, "text": "Es indudable que los m\u00e1s j\u00f3venes son m\u00e1s ligeros que los que tienen m\u00e1s edad para el manejo de la tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2880796357092773, "is_candidate": true}, {"start": 1021.918, "end": 1035.501, "text": "Pero nosotros vamos adaptando la ense\u00f1anza tambi\u00e9n del sistema educativo, y para eso tiene programa el ministro Gravatt con su equipo, para que tambi\u00e9n nuestras docentes, nuestros docentes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2907336139404191, "is_candidate": true}, {"start": 1036.221, "end": 1045.293, "text": " vayan cada vez m\u00e1s profundizando la educaci\u00f3n con los contenidos tecnol\u00f3gicos y la utilizaci\u00f3n de herramientas tecnol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3454024247049634, "is_candidate": true}, {"start": 1046.497, "end": 1053.124, "text": " educaci\u00f3n para C\u00f3rdoba, como dec\u00eda hace unos instantes, es prioridad absoluta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2776475843798679, "is_candidate": true}, {"start": 1053.124, "end": 1067.359, "text": "No solo porque nosotros somos C\u00f3rdoba, somos C\u00f3rdoba la docta, no solo por eso, sino porque en C\u00f3rdoba el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba exige que nuestros hijos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3569609581886243, "is_candidate": true}, {"start": 1068.019, "end": 1079.262, "text": " nuestros j\u00f3venes, nuestros ni\u00f1os, se eduquen para tener trabajo, que es lo \u00fanico que da vida digna y que hace realidad la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27306083961683636, "is_candidate": true}, {"start": 1079.262, "end": 1081.603, "text": "Much\u00edsimas gracias a todos por la presencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4735918858874021, "is_candidate": true}, {"start": 1081.603, "end": 1094.847, "text": "Lo dejo en compa\u00f1\u00eda del ministro Graubach y todo su equipo para que respondan las inquietudes que ustedes quieran plantearles respecto al ciclo educativo de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30756051810917673, "is_candidate": true}, {"start": 1094.847, "end": 1095.807, "text": "Muy buen d\u00eda para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46670426494018535, "is_candidate": true}, {"start": 1097.094, "end": 1101.976, "text": " Muy bien, as\u00ed hemos escuchado entonces la palabra del se\u00f1or Gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9830541135048032, "is_candidate": false}, {"start": 1101.976, "end": 1118.902, "text": "Y como bien lo dijo el se\u00f1or Gobernador, en este momento se retira el se\u00f1or Gobernador junto a las autoridades que lo han acompa\u00f1ado, pero queda para la atenci\u00f3n de ustedes, queridos amigos de la prensa, el se\u00f1or Ministro de Educaci\u00f3n junto a sus colaboradores para poder evacuar todas las preguntas que tengan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.948337160581109, "is_candidate": false}, {"start": 1118.902, "end": 1123.944, "text": "Muchas gracias, se\u00f1or Gobernador, por su presencia aqu\u00ed esta ma\u00f1ana al servicio del Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8523447768707954, "is_candidate": false}, {"start": 1123.944, "end": 1126.065, "text": "Bueno, vamos a tener micr\u00f3fonos en la sala", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.928231426942324, "is_candidate": false}, {"start": 1127.655, "end": 1130.118, "text": " Ministro, por favor, puede tomar asiento ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8638474504188307, "is_candidate": false}, {"start": 1130.118, "end": 1132.46, "text": "S\u00ed, s\u00ed, ah\u00ed le vamos a llevar un micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8728531188603617, "is_candidate": false}, {"start": 1132.46, "end": 1139.307, "text": "Y los amigos de la prensa van a pedir y solicitar el micr\u00f3fono en sala para poder hacer las preguntas correspondientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.931773827645481, "is_candidate": false}, {"start": 1156.613, "end": 1166.976, "text": " Bien, recordamos que se acaba de presentar el programa provincial de entrega de computadoras a escuelas estatales en contextos vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9082636958243455, "is_candidate": false}, {"start": 1166.976, "end": 1169.576, "text": "Adelante, por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7877670803374703, "is_candidate": false}, {"start": 1169.576, "end": 1175.197, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8554180961822014, "is_candidate": false}, {"start": 1175.197, "end": 1176.978, "text": "Ministro, dem\u00e1s funcionarios, \u00bfc\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.928152905849805, "is_candidate": false}, {"start": 1196.903, "end": 1202.807, "text": " de muchos colegios, porque no son todos los mismos, no todas las aulas quiz\u00e1s est\u00e9n en las mismas condiciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8936089535062378, "is_candidate": false}, {"start": 1202.807, "end": 1218.597, "text": "Y, por ejemplo, cuando se elige una clase, \u00bfesa clase va a ser presencial para los chicos que est\u00e9n ah\u00ed en el aula, pero va a ser la misma clase para los que est\u00e9n en sus casas, o va a haber clases diferenciadas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9144094773513837, "is_candidate": false}, {"start": 1218.597, "end": 1220.819, "text": "Bueno, la mayor precisi\u00f3n que nos pueda dar, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9201124615700078, "is_candidate": false}, {"start": 1220.819, "end": 1223.14, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8803624247620525, "is_candidate": false}, {"start": 1223.14, "end": 1224.381, "text": "Buen d\u00eda, N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7474817972415582, "is_candidate": false}, {"start": 1224.381, "end": 1225.262, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7957724089845544, "is_candidate": false}, {"start": 1226.095, "end": 1236.961, "text": " Disculpas por la demora, pero bueno, como C\u00f3rdoba hace obras, no siempre el tr\u00e1nsito se mantiene igual todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5967812305085312, "is_candidate": false}, {"start": 1236.961, "end": 1250.708, "text": "Quer\u00eda expresarles al respecto que la idea, en primer lugar, es que se puedan ocupar aulas con un distanciamiento m\u00ednimo de un metro, que es lo que recomiendan en todos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6061485375411015, "is_candidate": false}, {"start": 1251.576, "end": 1255.679, "text": " los organismos sanitarios a nivel internacional y nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6727230130456796, "is_candidate": false}, {"start": 1255.679, "end": 1262.784, "text": "Antes de la existencia de la vacuna se hablaba de metro y medio, dos metros, hoy se est\u00e1 establecido que es un metro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6953087203016748, "is_candidate": false}, {"start": 1262.784, "end": 1271.671, "text": "Esto nos va a permitir que en la mayor\u00eda de los casos podamos dividir cada curso en dos, con lo cual", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7106305468549188, "is_candidate": false}, {"start": 1273.383, "end": 1299.129, "text": " facilita el hecho de que tengamos una semana un grupo de alumnos, a la semana siguiente otro grupo de alumnos, y mantener as\u00ed un n\u00facleo estable para que de haber alg\u00fan tipo de situaci\u00f3n no deseada, de contagio o circulaci\u00f3n de virus, uno pueda aislar el grupo y no perjudicar a todos en ese intercambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6356975666496689, "is_candidate": false}, {"start": 1301.043, "end": 1324.923, "text": " Todav\u00eda tenemos que establecer algunos criterios, C\u00f3rdoba es muy grande, tenemos m\u00e1s de 5.200 establecimientos educativos, zonas rurales, localidades peque\u00f1as que est\u00e1n en contextos rurales m\u00e1s all\u00e1 que el funcionamiento de la escuela sea similar a una escuela de ciudad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6572626158836333, "is_candidate": false}, {"start": 1326.251, "end": 1329.253, "text": " pero que tienen espacios distintos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.744166206836147, "is_candidate": false}, {"start": 1329.253, "end": 1349.722, "text": "C\u00f3rdoba, gracias a la decisi\u00f3n que tomamos hace varios a\u00f1os de crear el FODEMEP, que es el Fondo de Mantenimiento de Edificios P\u00fablicos, le transfiere a los municipios recursos para que esto haga el mantenimiento de las escuelas, no grandes obras, pero s\u00ed el mantenimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6618211041727589, "is_candidate": false}, {"start": 1350.7, "end": 1362.719, "text": " Y la verdad es que ha sido un programa que nosotros nos sentimos orgullosos porque los intendentes de todos los partidos pol\u00edticos, vecinalistas, en esto no hay distinci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.704801648651337, "is_candidate": false}, {"start": 1363.723, "end": 1391.827, "text": " tienen un compromiso que ha llevado a que est\u00e9n las escuelas en condiciones y que nosotros en esta etapa del mes de enero, febrero, le hemos pedido que prioricemos las obras vinculadas a lo que nosotros llamamos las obras COVID, que es el cuidado de la limpieza de los tanques de agua, los sanitarios, que est\u00e9n aireadas todas las aulas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6422757368109064, "is_candidate": false}, {"start": 1392.547, "end": 1406.743, "text": " En general C\u00f3rdoba no tiene el mismo drama, la misma situaci\u00f3n edilicia que algunas otras provincias que no cuentan con un programa que tiene esta estabilidad en el tiempo y que nos ha permitido mejorar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7181262277769305, "is_candidate": false}, {"start": 1407.486, "end": 1434.009, "text": " Hay otro elemento que tambi\u00e9n a lo largo de estos a\u00f1os, a trav\u00e9s del programa Aurora, hemos construido muchas aulas en las escuelas debido a que C\u00f3rdoba es la \u00fanica provincia que en el caso de la escuela primaria extendi\u00f3 el horario de clases, recuerdo siempre, en C\u00f3rdoba en el pa\u00eds lo normal son 720 horas anuales de clases, en C\u00f3rdoba tenemos 1080,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6744379227764328, "is_candidate": false}, {"start": 1435.606, "end": 1448.35, "text": " al haberle sumado de lunes a viernes dos horas al cuarto, quinto y sexto grado, dos horas m\u00e1s de clases, y a las escuelas m\u00e1s vulnerables, de poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable, desde primer grado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6453078080520864, "is_candidate": false}, {"start": 1448.35, "end": 1459.953, "text": "Eso nos hace contar con una estructura edilicia que yo creo que vamos a tener la posibilidad de utilizarla en forma plena.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6667443928839769, "is_candidate": false}, {"start": 1459.953, "end": 1460.793, "text": "De todos modos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9086131640064883, "is_candidate": false}, {"start": 1461.77, "end": 1484.928, "text": " Nosotros podemos armar un plan general, normativas generales que son las que nos da el COE, el Ministerio de Salud, que son los protocolos que hemos aprobado a nivel nacional y que aplicamos en C\u00f3rdoba, pero a lo largo del mes de febrero y particularmente a partir del 17 de febrero, vamos a empezar a recabar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6682366426196271, "is_candidate": false}, {"start": 1486.059, "end": 1492.264, "text": " la devoluci\u00f3n que nos van a hacer los equipos directivos y supervisores de cada zona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.767164142029937, "is_candidate": false}, {"start": 1492.264, "end": 1493.205, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7459368014573559, "is_candidate": false}, {"start": 1493.205, "end": 1503.933, "text": "Porque habr\u00e1 lugares donde tenemos algunas escuelas hist\u00f3ricas que tienen cientos y en algunos casos miles de alumnos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6433704941401662, "is_candidate": false}, {"start": 1505.302, "end": 1516.19, "text": " Ah\u00ed obviamente que hay aulas disponibles, pero muchas veces lo que no est\u00e1 suficientemente disponible son los lugares de ingreso y egreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7155714730591192, "is_candidate": false}, {"start": 1516.19, "end": 1528.64, "text": "Ustedes lo pueden ver, algunas escuelas del centro de la Ciudad de C\u00f3rdoba que los horarios de ingreso son habitualmente problem\u00e1ticos porque se juntan mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6583379123781687, "is_candidate": false}, {"start": 1528.64, "end": 1529.201, "text": "Bueno, vamos a tener", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7998368416414893, "is_candidate": false}, {"start": 1530.333, "end": 1541.163, "text": " Para esos casos, seguramente, armar horarios, turnos de ingresos, pero vamos a trabajar unidad por unidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6847755357984096, "is_candidate": false}, {"start": 1541.163, "end": 1553.434, "text": "Cuando los equipos directivos y supervisores nos empiecen a devolver como ellos proponen organizarse, nosotros vamos a ir aprobando, esto ya lo hablamos el a\u00f1o pasado con nuestros equipos de supervisi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7226199516629584, "is_candidate": false}, {"start": 1554.398, "end": 1571.492, "text": " para que todos estemos tranquilos, nosotros, de que se aplican las normas generales y b\u00e1sicas del cuidado de los docentes y de los alumnos, y la escuela de poder adaptar eso a su condici\u00f3n real.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7266984165158626, "is_candidate": false}, {"start": 1571.492, "end": 1578.418, "text": "La idea es aprovechar al m\u00e1ximo la infraestructura y la capacidad de presencialidad que tengamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7174130487892008, "is_candidate": false}, {"start": 1578.418, "end": 1582.501, "text": "Por eso va a ser de este modo el mecanismo, N\u00e9stor,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.718517965451428, "is_candidate": false}, {"start": 1583.522, "end": 1587.084, "text": " de c\u00f3mo vamos a organizarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6756396356530288, "is_candidate": false}, {"start": 1587.084, "end": 1596.97, "text": "Mayores precisiones las vamos a tener un poquito m\u00e1s adelante cuando empecemos a recibir de parte de las escuelas estas propuestas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6709765109699788, "is_candidate": false}, {"start": 1596.97, "end": 1598.571, "text": "Bien, pr\u00f3xima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9265338004496401, "is_candidate": false}, {"start": 1598.571, "end": 1599.211, "text": "Nacho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8163810140214984, "is_candidate": false}, {"start": 1599.211, "end": 1600.192, "text": "S\u00ed, ac\u00e1, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7174431969328767, "is_candidate": false}, {"start": 1600.192, "end": 1600.612, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8211888776214923, "is_candidate": false}, {"start": 1600.612, "end": 1601.512, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8756701676214094, "is_candidate": false}, {"start": 1601.512, "end": 1608.997, "text": "El Gobernador dijo que el 19 volv\u00edan los docentes a las clases, pero para que los padres vayan organiz\u00e1ndose, porque es un tema muy importante,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6753824052589983, "is_candidate": false}, {"start": 1610.219, "end": 1612.839, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo empiezan las clases en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7014915844657337, "is_candidate": false}, {"start": 1612.839, "end": 1618.44, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo el chico tendr\u00eda que presentarse en el aula con el guardapolvo blanco?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6850991134938097, "is_candidate": false}, {"start": 1618.44, "end": 1637.124, "text": "El d\u00eda 19 vamos a empezar a trabajar con las ni\u00f1as, los ni\u00f1os y los j\u00f3venes del \u00faltimo a\u00f1o de la primaria, de los que estaban en el a\u00f1o 2020 cursando el \u00faltimo a\u00f1o de primaria o el \u00faltimo a\u00f1o de secundaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7050686917211255, "is_candidate": false}, {"start": 1637.124, "end": 1638.164, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7889792802606382, "is_candidate": false}, {"start": 1638.164, "end": 1638.804, "text": "Porque ellos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8391972696192643, "is_candidate": false}, {"start": 1639.91, "end": 1664.506, "text": " El 31 de marzo se dar\u00eda por concluido el ciclo lectivo 2020 y de ese modo van a poder los chicos de primaria empezar en abril la escuela secundaria y los que terminan el secundario y deciden hacer estudios superiores en el instituto superior o en las universidades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.682362445277398, "is_candidate": false}, {"start": 1664.506, "end": 1668.189, "text": "As\u00ed que va a ser exclusivamente ese grupo et\u00e9reo el que empieza el 19.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7514383520823045, "is_candidate": false}, {"start": 1670.547, "end": 1692.225, "text": " El resto de los alumnos de 1\u00ba a 6\u00ba, ahora cuando digo 6\u00ba ya no son los de 6\u00ba 2020, sino los de 6\u00ba 2021, o sea los que el a\u00f1o pasado estaban en 5\u00ba y este a\u00f1o empiezan 6\u00ba grado o 6\u00ba a\u00f1o, ese n\u00facleo de chicos va a empezar el 1\u00ba de marzo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6550510141876235, "is_candidate": false}, {"start": 1692.225, "end": 1695.168, "text": "A las familias, obviamente tenemos todo el tiempo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6987573584308839, "is_candidate": false}, {"start": 1696.478, "end": 1717.105, "text": " y yo en esto les pido que tengamos la paciencia de que esperemos el regreso de los docentes a las escuelas, que es el 17 de febrero, una vez regresados los docentes y empezar a trabajar y organizar esos equipos, cada escuela le va a comunicar a las familias c\u00f3mo va a ser", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6756451038735323, "is_candidate": false}, {"start": 1718.206, "end": 1726.517, "text": " el movimiento de esa escuela, los horarios, qu\u00e9 semana le toca a un grupo, qu\u00e9 semana le toca al otro grupo, cu\u00e1les son los horarios de ingreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6802172474390284, "is_candidate": false}, {"start": 1727.592, "end": 1736.194, "text": " Bueno, mientras tanto nosotros vamos a ir disponiendo parte de lo que preguntaba N\u00e9stor hace un momento, de la se\u00f1al\u00edtica de la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6036546768580573, "is_candidate": false}, {"start": 1736.194, "end": 1753.118, "text": "Miren, el aula no es tan complicada porque el aula uno en definitiva lo organiza con los bancos, uno ubica los bancos a la distancia y all\u00ed los docentes tienen un manejo, yo dir\u00eda, muy cercano del movimiento de los alumnos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6747356387260259, "is_candidate": false}, {"start": 1754.187, "end": 1761.115, "text": " tenemos que tambi\u00e9n organizar los otros momentos tambi\u00e9n necesarios, los recreos u otro tipo de clases.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6530363293315214, "is_candidate": false}, {"start": 1761.115, "end": 1769.264, "text": "Entonces, ah\u00ed vamos a tener que, bueno, con los equipos directivos ir comunic\u00e1ndole a la familia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7488610534759943, "is_candidate": false}, {"start": 1769.264, "end": 1770.385, "text": "Pero eso va a ser 19 de febrero", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7849662277020079, "is_candidate": false}, {"start": 1773.243, "end": 1781.408, "text": " sexto grado y sexto a\u00f1o de los chicos que est\u00e1n cursando, estaban cursando esos a\u00f1os en el 2020.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.738038882754493, "is_candidate": false}, {"start": 1781.408, "end": 1784.53, "text": "Y el primero de marzo, todas las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.717994226378083, "is_candidate": false}, {"start": 1784.53, "end": 1790.414, "text": "Y un agregado, el primero de febrero, 232 escuelas de la provincia", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6938179259493333, "is_candidate": false}, {"start": 1792.794, "end": 1816.394, "text": " van a disponer de docentes tutores para empezar un trabajo de apoyatura a aquellos chicos que por diversas circunstancias, en alg\u00fan caso porque no contaban con herramientas tecnol\u00f3gicas o porque por la situaci\u00f3n de la familia discontinuaron en algo su asistencia a la escuela, la presentaci\u00f3n de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6450100691499745, "is_candidate": false}, {"start": 1816.394, "end": 1821.118, "text": "Digamos, la asistencia a la escuela durante la pandemia fue la presentaci\u00f3n de trabajos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.676239523347302, "is_candidate": false}, {"start": 1822.04, "end": 1835.951, "text": " va a haber un trabajo desde el primero de febrero para reforzar la situaci\u00f3n educativa de esos ni\u00f1os, de esas ni\u00f1as y de esos j\u00f3venes en 232 escuelas de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7234910923605085, "is_candidate": false}, {"start": 1835.951, "end": 1851.224, "text": "Ya cada equipo directivo, obviamente, ha convocado, va a dialogar, ya lo hizo, ya empez\u00f3 a hacerlo en diciembre y ahora lo vamos a terminar de hacer en febrero para poder hacer esta labor con estos j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6342445611137948, "is_candidate": false}, {"start": 1851.79, "end": 1853.631, "text": " Bien, pr\u00f3xima pregunta, por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0133724138054765, "is_candidate": false}, {"start": 1853.631, "end": 1856.253, "text": "Ministro, tres preguntas en una.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9538323154341403, "is_candidate": false}, {"start": 1856.253, "end": 1867.279, "text": "Primero, preguntarle si le van a proveer a los colegios, tanto p\u00fablicos como privados, de elementos de bioseguridad que estaban reclamando, al menos desde el sector privado, para poder volver a las clases presenciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9177389097637144, "is_candidate": false}, {"start": 1867.999, "end": 1875.944, "text": " Segundo, si el Ministerio va a controlar en los colegios, teniendo en cuenta que son muchos, tanto los p\u00fablicos como los privados, que se cumplan los distanciamientos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9455618763399118, "is_candidate": false}, {"start": 1875.944, "end": 1891.453, "text": "Y tercero, esto de si ya han previsto algo con respecto a la organizaci\u00f3n familiar, teniendo en cuenta que usted habla de que una semana va la presencialidad a un curso y que se va turnando en un mismo curso semana s\u00ed, semana no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9430387658209651, "is_candidate": false}, {"start": 1891.453, "end": 1895.295, "text": "Digo, en t\u00e9rminos reales para una familia parece bastante complejo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.001085387122104, "is_candidate": false}, {"start": 1896.721, "end": 1900.725, "text": " Es complejo, es compleja la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6329175283826594, "is_candidate": false}, {"start": 1900.725, "end": 1908.353, "text": "Nosotros no podemos intervenir en la organizaci\u00f3n familiar, no tenemos ning\u00fan modo de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6914007375481541, "is_candidate": false}, {"start": 1908.353, "end": 1912.478, "text": "Si hay situaciones muy localizadas podremos...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.653966294399329, "is_candidate": false}, {"start": 1913.314, "end": 1933.019, "text": " tener en el di\u00e1logo con las familias adecuaciones en algunas cuestiones menores dentro de la escuela, eso es viable en zonas donde tenemos escuelas chicas o medianas donde hay un conocimiento, un di\u00e1logo con las familias que lo pueda uno hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6682366376438049, "is_candidate": false}, {"start": 1933.019, "end": 1941.502, "text": "Nuestros equipos directivos, los directores de escuelas, las directoras de escuelas tienen en eso ya muchas gimnasias, saben trabajar muy bien,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6994561572690041, "is_candidate": false}, {"start": 1942.182, "end": 1960.208, "text": " lo han hecho durante la pandemia con la prestaci\u00f3n del PAI, bueno, con todo lo que muchas veces la escuela ayuda a organizar a la familia, pero va a ser necesariamente localizado y nosotros no tenemos otro modo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7436980517410128, "is_candidate": false}, {"start": 1960.208, "end": 1966.29, "text": "En lo que hace a los elementos de limpieza, por supuesto que nosotros vamos a perveer a las escuelas del Estado,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7555038224425839, "is_candidate": false}, {"start": 1966.969, "end": 1987.622, "text": " las privadas es responsabilidad de la escuela privada, todo lo que hace a infraestructura es responsabilidad de la escuela privada, pero las escuelas estatales las vamos a proveer de todos, ya est\u00e1n en marcha las licitaciones para los distintos elementos, alcohol sanitizante, bueno ya hemos hablado", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7192438612026302, "is_candidate": false}, {"start": 1988.422, "end": 2003.715, "text": " con los distintos modelos de limpieza de las escuelas para garantizar que haya la cantidad de personal suficiente y los ritmos y los horarios que se van a tener que modificar a lo que era habitual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6928462501065658, "is_candidate": false}, {"start": 2003.715, "end": 2005.717, "text": "Bueno, todo eso ya est\u00e1 en marcha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8616617568167924, "is_candidate": false}, {"start": 2005.717, "end": 2011.621, "text": "Y respecto de controlar el distanciamiento, les quiero recordar algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7127655101035044, "is_candidate": false}, {"start": 2011.621, "end": 2015.765, "text": "Los directores de escuelas tienen responsabilidad del funcionario p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8760143197177955, "is_candidate": false}, {"start": 2016.764, "end": 2026.573, "text": " Por lo tanto, lo que nosotros decimos y acordamos son los equipos directivos los que tienen la responsabilidad de hacer cumplir esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7553542978038804, "is_candidate": false}, {"start": 2026.573, "end": 2037.544, "text": "Nosotros tenemos plena confianza porque as\u00ed lo hacen, ya los equipos directivos funcionan con esa l\u00f3gica, saben que tienen su responsabilidad, eso lo marcan las leyes, lo marca", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7315229445208409, "is_candidate": false}, {"start": 2038.244, "end": 2059.924, "text": " el rol que deben cumplir los equipos directivos, pero nosotros vamos a reforzar eso con nuestros equipos de supervisores que est\u00e1n en toda la provincia y si tenemos alguna denuncia de alguna situaci\u00f3n irregular, obviamente que a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general o de los funcionarios del Ministerio concurriremos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.712843353961519, "is_candidate": false}, {"start": 2060.564, "end": 2079.717, "text": " Pero yo no creo que vaya a haber problema, les digo sinceramente, el di\u00e1logo que tenemos con representantes de escuelas privadas, como los directores de las escuelas estatales, siempre ha sido muy bueno y siempre han trabajado con una enorme responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6508832675773338, "is_candidate": false}, {"start": 2079.717, "end": 2081.899, "text": "De hecho, tambi\u00e9n lo mencionaba el Gobernador,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7393888123943689, "is_candidate": false}, {"start": 2082.768, "end": 2090.453, "text": " Esto es motivo de di\u00e1logo con los gremios docentes para escuchar tambi\u00e9n sus inquietudes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6817836285591151, "is_candidate": false}, {"start": 2090.453, "end": 2101.36, "text": "Hay muchas cosas que nos preguntan si nos vamos a poner de acuerdo y no tengan dudas, el Estado provincial tiene el mismo inter\u00e9s de cuidar a los docentes que tiene el gremio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7604269625843728, "is_candidate": false}, {"start": 2103.022, "end": 2122.851, "text": " Las cuestiones de \u00edndole laboral, bueno, eso es materia de otra discusi\u00f3n, pero el cuidado de la salud y la prevenci\u00f3n en eso coincidimos 100% y tenemos por parte del gremio un gesto, una actitud de acompa\u00f1ar y bueno, ellos cuidando lo que tienen que cuidar y nosotros", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7551631689581915, "is_candidate": false}, {"start": 2123.678, "end": 2124.878, "text": " haciendo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.700236053244869, "is_candidate": false}, {"start": 2124.878, "end": 2125.299, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9687008676856244, "is_candidate": false}, {"start": 2125.299, "end": 2126.699, "text": "\u00daltima pregunta, Ariel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9225999887381412, "is_candidate": false}, {"start": 2126.699, "end": 2127.119, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9573970805892019, "is_candidate": false}, {"start": 2127.119, "end": 2127.939, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Ministro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9654381308343671, "is_candidate": false}, {"start": 2127.939, "end": 2128.54, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9327248452130867, "is_candidate": false}, {"start": 2128.54, "end": 2129.02, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.096505779462513, "is_candidate": false}, {"start": 2129.02, "end": 2138.003, "text": "Teniendo en cuenta la fecha que usted dio reci\u00e9n, que la daba el Gobernador, el 19 de febrero, \u00bfcu\u00e1ndo se comenzar\u00eda a vacunar precisamente al personal de docentes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9470525877929179, "is_candidate": false}, {"start": 2138.003, "end": 2140.684, "text": "Esa respuesta yo no la puedo brindar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7564904962381431, "is_candidate": false}, {"start": 2140.684, "end": 2147.086, "text": "Vamos a tener que esperar unos d\u00edas porque la va a brindar el Ministro de Salud de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7589027242672789, "is_candidate": false}, {"start": 2147.086, "end": 2149.366, "text": "Pero si llega, digamos, al 19, obviamente, es la intenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9723137527627836, "is_candidate": false}, {"start": 2149.366, "end": 2150.367, "text": "S\u00ed, s\u00ed, miren.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7669708146399628, "is_candidate": false}, {"start": 2152.29, "end": 2169.345, "text": " La provincia de C\u00f3rdoba, ustedes habr\u00e1n visto, es una de las provincias que m\u00e1s r\u00e1pidamente ha hecho uso de las vacunas y ha vacunado personal de salud y algunos otros sectores con mucha inmediatez y con mucha eficacia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6956787734272785, "is_candidate": false}, {"start": 2170.513, "end": 2198.339, "text": " Y lo menciono porque muchos de los vacunadores, adem\u00e1s de miembros de los equipos de salud de la provincia que han hecho un trabajo magn\u00edfico y siempre los cordobeses vamos a estar agradecidos y se los reconocemos, en esta oportunidad tambi\u00e9n se han sumado los estudiantes de tercer a\u00f1o de la carrera de enfermer\u00eda, tanto de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba como de los institutos superiores estatales y privados de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6841476154574768, "is_candidate": false}, {"start": 2199.412, "end": 2208.319, "text": " Y ustedes vieron que hab\u00eda toda una discusi\u00f3n porque cada frasquito de la vacuna trae 5 dosis.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.616385088332758, "is_candidate": false}, {"start": 2208.319, "end": 2221.109, "text": "Entonces hab\u00eda una estad\u00edstica previa de que, bueno, se estimaba que entre un 10 y un 15% se pod\u00eda perder por errores en la extracci\u00f3n de la vacuna, de la dosis del frasquito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5847459243019597, "is_candidate": false}, {"start": 2221.109, "end": 2223.691, "text": "Bueno, en C\u00f3rdoba no ha llegado al 0,5.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7634022701344169, "is_candidate": false}, {"start": 2226.318, "end": 2227.719, "text": " lo que se ha perdido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6864211975464932, "is_candidate": false}, {"start": 2227.719, "end": 2235.662, "text": "Esto es interesante porque todo lo que no se pierde por error son m\u00e1s dosis disponibles para vacunar m\u00e1s gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7750260718491645, "is_candidate": false}, {"start": 2235.662, "end": 2250.85, "text": "Entonces, lo menciono porque creo que habla tambi\u00e9n de la formaci\u00f3n que tienen nuestros estudiantes, de la labor de los m\u00e9dicos, que es muy buena, inmediates o rapidez y eficacia en la vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7521541051024545, "is_candidate": false}, {"start": 2250.85, "end": 2253.431, "text": "Si contamos con la dosis, no tengan dudas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7958754950001599, "is_candidate": false}, {"start": 2254.139, "end": 2266.428, "text": " que lo que ha dise\u00f1ado el Ministerio de Salud como log\u00edstica, est\u00e1 en condiciones de vacunar r\u00e1pidamente y que tengamos toda la gente en condiciones y la tranquilidad de poder dar clases.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7355314363966752, "is_candidate": false}, {"start": 2266.428, "end": 2269.651, "text": "Muy bien, de esta forma entonces damos por concluido esta conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9062035639623475, "is_candidate": false}, {"start": 2269.651, "end": 2273.053, "text": "Le agradecemos al se\u00f1or Ministro y a las autoridades que lo han acompa\u00f1ado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8714656643909717, "is_candidate": false}, {"start": 2273.053, "end": 2277.197, "text": "Gracias a todos, que tengan buen d\u00eda, buen verano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5806914861224892, "is_candidate": false}, {"start": 2277.197, "end": 2278.037, "text": "Muy bien, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0909557113585884, "is_candidate": false}], "Index": 1179, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "vXovsLhQ5M0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vXovsLhQ5M0", "title": "Programa Pprovincial de Entrega de Computadoras a Escuelas Estatales en contextos vulnerables", "duration": 2303.0, "view_count": 2518.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}