{"segments": [{"start": 0.249, "end": 7.115, "text": " Tengo que decir algo, porque este es el Congreso Internacional de Econ\u00f3micas y yo soy polit\u00f3logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9391810081645875, "is_candidate": false}, {"start": 7.115, "end": 13.381, "text": "Pero bueno, ustedes vieron que cuando un polit\u00f3logo se muere y se port\u00f3 bien, se reencarna en un economista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9606674136774782, "is_candidate": false}, {"start": 13.381, "end": 16.964, "text": "Si se port\u00f3 mal, en un comunic\u00f3logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8041304390877164, "is_candidate": false}, {"start": 18.527, "end": 20.95, "text": " As\u00ed que yo me estoy portando bien, as\u00ed que por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9376319429078402, "is_candidate": false}, {"start": 20.95, "end": 27.797, "text": "Pero bueno, el vicedirector Emiliano Giacobitti me encomend\u00f3 esta tarea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9568849767614623, "is_candidate": false}, {"start": 27.797, "end": 33.644, "text": "Primero me dijo que muy especialmente le dir\u00eda su pesar por no poder estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9785152742209935, "is_candidate": false}, {"start": 33.644, "end": 38.169, "text": "Y segundo, el honor que representa para la Universidad de Buenos Aires en su conjunto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288717866909991, "is_candidate": false}, {"start": 39.389, "end": 41.89, "text": " que el Gobernador de C\u00f3rdoba est\u00e9 aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0176612952501505, "is_candidate": false}, {"start": 41.89, "end": 61.995, "text": "Primero por sus dotes personales, sus capacidades pol\u00edticas, pero tambi\u00e9n porque representa a una provincia que es muy cara a la Universidad de Buenos Aires, al esp\u00edritu de la Universidad de Buenos Aires, y creo que todos en esta sala coincidiremos que el reformismo, \u00bfno es cierto?, como movimiento espiritual es el que insufla los esp\u00edritus de todos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9349585704820942, "is_candidate": false}, {"start": 63.593, "end": 65.995, "text": " de todos los integrantes de la comunidad de la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.842631899302776, "is_candidate": false}, {"start": 65.995, "end": 76.701, "text": "Y es una bandera que los docentes, los profesores, tratamos de mantener siempre alta y, bueno, ahora que, no es cierto, en 2018 se cumplieron 100 a\u00f1os, reafirmar esos valores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9289662800204926, "is_candidate": false}, {"start": 76.701, "end": 81.744, "text": "Los valores del reformismo finalmente son, quiz\u00e1s tambi\u00e9n coinciden con los de la provincia de C\u00f3rdoba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9552733561327237, "is_candidate": false}, {"start": 81.744, "end": 84.286, "text": "Una provincia, ahora me escuchan, qu\u00e9 problema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9508973953179838, "is_candidate": false}, {"start": 84.286, "end": 85.627, "text": "No, no, qu\u00e9 suerte que no me escucharon.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9196620367581148, "is_candidate": false}, {"start": 87.606, "end": 98.915, "text": " Digo, la provincia de C\u00f3rdoba es finalmente, o al principio, esa provincia donde el cordob\u00e9simo dice algo, que es una autonom\u00eda al servicio de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8955643913603094, "is_candidate": false}, {"start": 98.915, "end": 111.985, "text": "Y en esa autonom\u00eda donde la Universidad de Buenos Aires tambi\u00e9n se aprecia en su din\u00e1mica y en su evoluci\u00f3n, esa contribuci\u00f3n est\u00e1 dada tambi\u00e9n por una provincia distinta que es una provincia eminentemente productiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9083009115656129, "is_candidate": false}, {"start": 114.031, "end": 121.017, "text": " en un pa\u00eds generado por provincias que, bueno, ten\u00edan su funci\u00f3n la de preservar un territorio frente al imperio portugu\u00e9s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9372149153035954, "is_candidate": false}, {"start": 121.017, "end": 125.14, "text": "Ten\u00edan b\u00e1sicamente una funci\u00f3n administrativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9240860427310595, "is_candidate": false}, {"start": 125.14, "end": 128.483, "text": "Y la provincia de C\u00f3rdoba, lo cierto, es una de las que salta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8267473639625309, "is_candidate": false}, {"start": 129.654, "end": 134.757, "text": " esa limitaci\u00f3n, esa trayectoria, esa inercia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.932407123319202, "is_candidate": false}, {"start": 134.757, "end": 135.717, "text": "Y es un foco productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0193321579376113, "is_candidate": false}, {"start": 135.717, "end": 154.287, "text": "As\u00ed que hoy vamos a tener el gusto de escuchar al Gobernador c\u00f3mo hace para tener una provincia productiva en el medio de un mundo tan dif\u00edcil y en el medio de una Argentina que ha involucionado, que es un caso de desarrollo, de desdesarrollo in\u00e9dito en el mundo, in\u00e9dito en el mundo, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9591302538209892, "is_candidate": false}, {"start": 154.287, "end": 158.109, "text": "Yo soy una persona que nac\u00ed en el Conurbano, cuando era Gran Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.95718126124664, "is_candidate": false}, {"start": 159.39, "end": 167.077, "text": " del Quilmes Profundo, de la Bernalesa, con m\u00e1s precisi\u00f3n, del GPS.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9830959376449249, "is_candidate": false}, {"start": 167.077, "end": 170.4, "text": "Y mi barrio era un barrio de obreros y feliz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9509041418497397, "is_candidate": false}, {"start": 170.4, "end": 172.281, "text": "Y hoy es un no lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9937421942341812, "is_candidate": false}, {"start": 172.281, "end": 175.063, "text": "Hoy es un no lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9216594950142154, "is_candidate": false}, {"start": 175.063, "end": 177.125, "text": "Hoy es un espanto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8010108515808873, "is_candidate": false}, {"start": 177.125, "end": 181.949, "text": "Del 4% que ten\u00edamos, la sociedad argentina est\u00e1 adoleciendo un 40 o 45% de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9597850882060931, "is_candidate": false}, {"start": 185.353, "end": 192.655, "text": " Eso realmente es muy dif\u00edcil de explicar y todav\u00eda muy dif\u00edcil de sobrellevar para los que est\u00e1n ah\u00ed abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9365839434830069, "is_candidate": false}, {"start": 192.655, "end": 199.676, "text": "As\u00ed que, en algo, si tiene la universidad que responder, y m\u00e1s una universidad p\u00fablica, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8932813357295157, "is_candidate": false}, {"start": 199.676, "end": 205.838, "text": "Es dar algo de lo que uno recibi\u00f3, en t\u00e9rminos del saber, en vez de pensar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9137039999022781, "is_candidate": false}, {"start": 207.884, "end": 209.647, "text": " Es de qu\u00e9 hacernos, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9290982943417991, "is_candidate": false}, {"start": 209.647, "end": 211.711, "text": "Para revertir esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.996696291903578, "is_candidate": false}, {"start": 211.711, "end": 215.759, "text": "As\u00ed que el gobernador que tiene ya varios a\u00f1os, bueno, ha pasado por todos los cargos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8991200629417108, "is_candidate": false}, {"start": 215.759, "end": 216.881, "text": "Le falta solamente uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9669542517926031, "is_candidate": false}, {"start": 216.881, "end": 217.422, "text": "Vamos a ver, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9851596099867234, "is_candidate": false}, {"start": 218.746, "end": 222.328, "text": " ha sido Gobernador, Diputado, Ministro de la Producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9755939975014959, "is_candidate": false}, {"start": 222.328, "end": 234.334, "text": "Yo estaba con Machi\u00f1e en su momento y alguna vez... No quiero traer ac\u00e1 esas conversaciones porque eran en el punto de una autoridad suficientemente dura para explicar a veces que le ten\u00eda que decir que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9135783079906796, "is_candidate": false}, {"start": 234.334, "end": 239.196, "text": "Pero bueno, le doy la palabra al Gobernador mejor y lo escuchamos con much\u00edsima atenci\u00f3n y de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9182309998584688, "is_candidate": false}, {"start": 239.196, "end": 240.077, "text": "Es un enorme honor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0452087103601309, "is_candidate": false}, {"start": 240.077, "end": 240.577, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9193636984888589, "is_candidate": false}, {"start": 250.422, "end": 267.057, "text": " Much\u00edsimas gracias, es para m\u00ed una gran alegr\u00eda poder estar ac\u00e1 en la sede de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA, que como te dec\u00eda reci\u00e9n, es una universidad que tiene un gran prestigio internacional y por lo tanto es un orgullo para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20634320437076936, "is_candidate": true}, {"start": 268.158, "end": 293.111, "text": " un cordob\u00e9s que tambi\u00e9n siente el orgullo de tener las universidades m\u00e1s antiguas de nuestra patria, o sea, pero lo importante es que son universidades nacionales donde nos hemos formado y donde nos han ense\u00f1ado no solo lo que ejercitamos, sino nos han ense\u00f1ado tambi\u00e9n a querer el pa\u00eds, a querer la gente, a trabajar por mejorar la situaci\u00f3n de nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2458238291058994, "is_candidate": true}, {"start": 293.111, "end": 296.533, "text": "Entonces, si me permiten, antes de pasar a un di\u00e1logo con \u00e9l,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38513637482883145, "is_candidate": true}, {"start": 297.833, "end": 309.34, "text": " Le doy un breve pantallazo de c\u00f3mo funciona el modelo en C\u00f3rdoba, de gesti\u00f3n en C\u00f3rdoba que tiene que ver con una provincia productiva y que nosotros impulsamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27039272272571857, "is_candidate": true}, {"start": 309.34, "end": 320.867, "text": "Creo que lo primero que hay que destacar es que nosotros en C\u00f3rdoba lo que tentamos es generar confianza, dar certeza y actuar con sensatez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35338247840897397, "is_candidate": true}, {"start": 322.047, "end": 326.05, "text": " Esto es lo que caracteriza el funcionamiento de la sociedad cordobesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.360203581392572, "is_candidate": true}, {"start": 326.05, "end": 334.354, "text": "Y la confianza se genera, por un lado, respetando la divisi\u00f3n de poderes y respetando la institucionalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29527436031456555, "is_candidate": true}, {"start": 334.354, "end": 340.918, "text": "Nosotros, para que tengan una idea, tenemos 427 municipios y comunas en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27696793215441873, "is_candidate": true}, {"start": 340.918, "end": 345.941, "text": "Debe ser la provincia que m\u00e1s municipios y comunas tiene, que son de los m\u00e1s variados signos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3014842696548493, "is_candidate": true}, {"start": 346.361, "end": 368.799, "text": " y funcionamos coordinadamente a trav\u00e9s de un mecanismo que es la Mesa Provincia-Municipio, donde est\u00e1n representadas las intendencias por signo pol\u00edtico, pero all\u00ed se debate en una mesa cu\u00e1les son las pol\u00edticas de descentralizaci\u00f3n que aplique el Estado provincial y tambi\u00e9n las pol\u00edticas de promoci\u00f3n o las pol\u00edticas que tienen que ver con la construcci\u00f3n de vivienda, por ejemplo, que tienen que ver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2979710264209888, "is_candidate": true}, {"start": 369.179, "end": 379.047, "text": " con los programas sociales y que se reparten equitativamente en funci\u00f3n generalmente de la cantidad de habitantes de cada localidad, se van estableciendo los rangos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.318221384653981, "is_candidate": true}, {"start": 379.047, "end": 391.217, "text": "O sea, no hay ning\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n pol\u00edtica ni ning\u00fan tipo de discrecionalidad pol\u00edtica en este trabajo mancomunado entre el Estado provincial y los municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26768769496949374, "is_candidate": true}, {"start": 391.217, "end": 394.46, "text": "Y esto es lo que nos da una caracter\u00edstica federal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3938262480968354, "is_candidate": true}, {"start": 395.04, "end": 402.65, "text": " y que nos ayuda a tener confianza m\u00e1s all\u00e1 del signo pol\u00edtico que tenga los intendentes y el Estado provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3700954602363553, "is_candidate": true}, {"start": 402.65, "end": 410.58, "text": "Tambi\u00e9n me parece que el otro elemento clave cuando hablo respecto a la divisi\u00f3n de poderes es la independencia del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3876722757355988, "is_candidate": true}, {"start": 410.58, "end": 411.602, "text": "Para quienes no saben,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44118889517681015, "is_candidate": true}, {"start": 413.684, "end": 421.333, "text": " Nuestro gobierno o nuestra coalici\u00f3n lleva m\u00e1s de 20 a\u00f1os como gobierno de cordo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2779581203329997, "is_candidate": true}, {"start": 421.333, "end": 431.546, "text": "Nosotros tenemos en lo que es el Superior Tribunal de Justicia, que es el equivalente a la Corte Suprema Provincial, son siete miembros, tres de los siete miembros son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34377174116645115, "is_candidate": true}, {"start": 432.623, "end": 439.728, "text": " aquellos que han sido nombrados por la anterior gesti\u00f3n que era del Partido Radical, de hace m\u00e1s de 23 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34826836984414167, "is_candidate": true}, {"start": 439.728, "end": 451.757, "text": "Y nosotros cuando subimos no nombramos a nadie del Superior Tribunal y a medida que se fueron jubilando, lamentablemente algunos fallecieron, los fuimos sustituyendo siempre con acuerdo a la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3253758896499642, "is_candidate": true}, {"start": 451.757, "end": 460.263, "text": "Y jam\u00e1s se nos ocurrir\u00eda criticar a los miembros del Superior Tribunal o criticar a alg\u00fan miembro de la Justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34457181493521816, "is_candidate": true}, {"start": 460.823, "end": 469.487, "text": " Y a veces el Superior Tribunal, cuando hay juicios contra el Estado cordob\u00e9s, falla en contra, como corresponde, falla conforme a derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3388016748795114, "is_candidate": true}, {"start": 469.487, "end": 474.849, "text": "Es una caracter\u00edstica de C\u00f3rdoba, que nosotros no nos metemos en el funcionamiento de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2959602536719146, "is_candidate": true}, {"start": 474.849, "end": 483.473, "text": "Es m\u00e1s, nosotros no nombramos los jueces, los jueces los elige el Consejo de la Magistratura, donde no hay discusi\u00f3n, la mayor\u00eda es del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4068809927864834, "is_candidate": true}, {"start": 484.386, "end": 489.389, "text": " y siendo la mayor\u00eda del Poder Judicial y no de la pol\u00edtica, eso tambi\u00e9n genera confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40870411891489, "is_candidate": true}, {"start": 489.389, "end": 510.38, "text": "Genera confianza que no haya ninguna objeci\u00f3n, ni rechazo, ni planteo ante el comportamiento de ning\u00fan juez o miembro de la justicia y genera confianza en el funcionamiento de la justicia, el hecho de que todos los jueces y magistrados rindan concurso y que la mayor\u00eda del Consejo de la Magistratura lo tenga la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33130487948614196, "is_candidate": true}, {"start": 510.8, "end": 518.428, "text": " Y si hay alguien que act\u00faa mal en la justicia, est\u00e1 el jury de enjuiciamiento que se hace en el Poder Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36714460269469384, "is_candidate": true}, {"start": 518.428, "end": 522.572, "text": "Pero me parece que este es otro aspecto importante para generar confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4930668415586803, "is_candidate": true}, {"start": 522.572, "end": 526.616, "text": "Otro aspecto que es clave es de que nosotros nunca perseguimos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5163753856021567, "is_candidate": false}, {"start": 527.216, "end": 538.127, "text": " Nunca perseguimos a nadie por la idea pol\u00edtica que tenga, o lo maltratamos por la idea pol\u00edtica que tenga, y tampoco agraveamos a nadie, nunca descalificamos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36730510802490823, "is_candidate": true}, {"start": 538.127, "end": 547.536, "text": "Si alguien descalifica y agravea en C\u00f3rdoba, nosotros ni contestamos, porque nos parece que entrar en ese juego es entrar a instalar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42336063908664123, "is_candidate": true}, {"start": 548.547, "end": 550.988, "text": " la grieta en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.428295276920562, "is_candidate": true}, {"start": 550.988, "end": 553.349, "text": "Por eso jam\u00e1s entramos en ese juego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5516379767171817, "is_candidate": false}, {"start": 553.349, "end": 556.89, "text": "Otra cosa que me parece clave es la absoluta libertad de prensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45501793255519196, "is_candidate": true}, {"start": 556.89, "end": 570.995, "text": "Nosotros despu\u00e9s de m\u00e1s de 20 a\u00f1os no tenemos ni un medio que sea del partido de gobierno, que es el Frente Hacemos por C\u00f3rdoba, cuya columna vertebral es el per\u00f3nimo de C\u00f3rdoba, ni se nos hubiera ocurrido nunca tener un medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3250447212646522, "is_candidate": true}, {"start": 571.455, "end": 585.718, "text": " y las pautas publicitarias se distribuyen de acuerdo al ranking, porque eso es lo que indica, de acuerdo al rating que tenga cada medio de comunicaci\u00f3n, porque eso es lo que indica la equidad y el sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40768503369804054, "is_candidate": true}, {"start": 585.718, "end": 595.76, "text": "De la misma manera que siempre impulsamos cuando decimos no, nunca perseguimos a nadie y somos tolerantes con el que piensa distinto, impulsamos la pluralidad de pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335596908719831, "is_candidate": true}, {"start": 596.42, "end": 600.224, "text": " las sociedades progresan cuando se puede pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6046304415107533, "is_candidate": false}, {"start": 600.224, "end": 606.17, "text": "Si en una sociedad no se piensa distinto, no hay alguien que piense distinto, no avanza esa sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3872473110512782, "is_candidate": true}, {"start": 606.17, "end": 615.059, "text": "Por eso nosotros no creemos en el pensamiento \u00fanico ni en la verdad absoluta que nadie la tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4467136777980715, "is_candidate": true}, {"start": 615.339, "end": 623.426, "text": " este un poco nuestro funcionamiento institucional que es lo que nos ha permitido generar confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41921593752879005, "is_candidate": true}, {"start": 623.426, "end": 637.278, "text": "Por eso hay confianza entre los representantes de los sectores econ\u00f3micos, los representantes del sector del trabajo, los representantes del sector acad\u00e9mico-cient\u00edfico, los representantes de la econom\u00eda popular", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4161340322759468, "is_candidate": true}, {"start": 639.398, "end": 643.56, "text": " todos los dem\u00e1s miembros que integran la sociedad cordobesa y podemos trabajar juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3753498866975393, "is_candidate": true}, {"start": 643.56, "end": 648.381, "text": "Y el otro elemento que me parece importante es el dar certez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.464641825028116, "is_candidate": true}, {"start": 648.381, "end": 653.963, "text": "Y aqu\u00ed entro en lo que es el funcionamiento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3351901265409615, "is_candidate": true}, {"start": 653.963, "end": 662.206, "text": "Nosotros hay un elemento que nos parece clave que es el mantener el equilibrio fiscal a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3908185607799187, "is_candidate": true}, {"start": 662.206, "end": 667.248, "text": "No hay sociedad que aguante si permanentemente tiene desequilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41975155566297395, "is_candidate": true}, {"start": 667.888, "end": 692.499, "text": " Obviamente, nosotros miramos siempre lo que es cu\u00e1nto nos ingresa neto, porque parte de los ingresos le corresponde por constituci\u00f3n a los municipios, cu\u00e1les son las erogaciones que tenemos, que van desde los sueldos y salarios a todas las dem\u00e1s erogaciones que tienen que ver con la seguridad, con la justicia, con la salud, con los planes sociales, con la medida de impulso del trabajo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35127992900340255, "is_candidate": true}, {"start": 693.274, "end": 697.856, "text": " y tambi\u00e9n los intereses y ver cu\u00e1nto nos quedan, el concepto que llamamos ahorro corriente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4251991059810303, "is_candidate": true}, {"start": 697.856, "end": 706.82, "text": "Porque el concepto que tienen los bancos que se usan en la contabilidad p\u00fablica es ver cu\u00e1nto queda para pagar a los bancos, lo cual me parece bien desde el punto de vista de los bancos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3903079372641529, "is_candidate": true}, {"start": 706.82, "end": 722.467, "text": "Ahora, cuando uno tiene que administrar algo, lo que ve es cu\u00e1nto le queda despu\u00e9s de pagar los intereses para ver si puede hacer obras p\u00fablicas o si puede pagar la deuda o no, porque est\u00e1 claro que si yo no pago los intereses de la deuda que tengo, voy a tener dificultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37104492569427017, "is_candidate": true}, {"start": 722.987, "end": 726.208, "text": " Por eso es el concepto del cual nosotros nos manejamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4651682206200971, "is_candidate": true}, {"start": 726.208, "end": 746.652, "text": "Y eso es positivo desde hace muchos a\u00f1os y eso le da certeza a los cordobeses, le da certeza de que no va a haber novedades abruptas en relaci\u00f3n a los impuestos, en relaci\u00f3n a los gastos, en relaci\u00f3n a las prestaciones que da el Estado provincial, sino que se van a mantener a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4177383731979072, "is_candidate": true}, {"start": 746.972, "end": 753.875, "text": " cumpliendo con una de las reglas fundamentales de la econom\u00eda que es la estabilidad a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34156079593915023, "is_candidate": true}, {"start": 753.875, "end": 761.238, "text": "Y en relaci\u00f3n a c\u00f3mo se mueve el Estado y c\u00f3mo se mueve la sociedad, yo creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45165512396996144, "is_candidate": true}, {"start": 762.427, "end": 768.47, "text": " El mundo no es ni blanco ni negro, creo que es gris, un poco m\u00e1s claro o m\u00e1s oscuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48263370705563535, "is_candidate": true}, {"start": 768.47, "end": 784.158, "text": "Y siempre repito una frase que le escuch\u00e9 al canciller Willy Brandt, canciller de Alemania, cuando dijo, tiene que haber tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3908106860131416, "is_candidate": true}, {"start": 784.537, "end": 810.955, "text": " Y me parece que esa frase resume el equilibrio que tiene que tener una sociedad, y nos aleja de aquellos talibanes del mercado que quieren hacer desaparecer el Estado, como si ac\u00e1 no fuera solo el Estado el que pueda hacer la justicia social, y nos aleja de aquellos que quieren planificar y controlar hasta el precio de un quiosquero en un barrio de c\u00f3mo vende sus cosas y cu\u00e1l es su rentabilidad, que tampoco tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32387416835772953, "is_candidate": true}, {"start": 810.955, "end": 813.416, "text": "Nosotros, en base a esta manera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48405311071625146, "is_candidate": true}, {"start": 814.857, "end": 830.25, "text": " de actuales que fuimos capaces de hacer en estos \u00faltimos a\u00f1os, puesto en marcha el mayor plan de obras p\u00fablicas en la historia de C\u00f3rdoba por tener super\u00e1vit fiscal y porque era necesario de 7.500 millones de d\u00f3lares, venci\u00f3 no solo dos cosas que son necesarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39974160194430386, "is_candidate": true}, {"start": 830.73, "end": 832.291, "text": " para C\u00f3rdoba y fueron importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4067102336109746, "is_candidate": true}, {"start": 832.291, "end": 847.235, "text": "Gasoductos troncales, nosotros los hicimos cerca de 2.800 kil\u00f3metros en dos a\u00f1os y medio, que fueron gasoductos que cubr\u00edan toda la provincia, eliminaron las limitaciones del gas y fueron junto con la fibra \u00f3ptica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3277642325977045, "is_candidate": true}, {"start": 847.714, "end": 855.798, "text": " Y esto nos permiti\u00f3 que pas\u00e1ramos de 9 parques industriales homologados en el 2019 a 45, ahora en el 2022.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3568755273986176, "is_candidate": true}, {"start": 855.798, "end": 860.3, "text": "Y que tuvi\u00e9ramos alrededor de 700 empresas nuevas que se conectaron al GAN Natural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4934278686679858, "is_candidate": true}, {"start": 860.3, "end": 863.202, "text": "O sea, fue una infraestructura fundamental para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42699195855980354, "is_candidate": true}, {"start": 863.202, "end": 867.824, "text": "Y no discutimos si la ten\u00edamos que hacer nosotros, si la ten\u00edamos que hacer Cog\u00e1, c\u00f3mo se ten\u00eda que financiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4239396259100845, "is_candidate": true}, {"start": 867.824, "end": 869.265, "text": "Hac\u00eda falta Ilici.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5830094210197142, "is_candidate": false}, {"start": 869.705, "end": 877.011, "text": " Y ahora estamos haciendo lo que es la conectividad de la fibra \u00f3ptica a cada localidad de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4443268946510337, "is_candidate": true}, {"start": 877.011, "end": 877.692, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8739192837272949, "is_candidate": false}, {"start": 877.692, "end": 889.362, "text": "Porque las grandes empresas que est\u00e1n en el mercado de la venta de internet van a la zona donde tienen mejor mercado, pero nosotros tenemos localidades donde si no va el Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3778460458747368, "is_candidate": true}, {"start": 889.922, "end": 899.272, "text": " con la fibra \u00f3ptica para darle chance a esa familia que puedan entrar en la era de la ciencia y la tecnolog\u00eda y mostrar sus capacidades, no va nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41778091173284193, "is_candidate": true}, {"start": 899.272, "end": 902.856, "text": "Y bueno, esto es lo que estamos haciendo, el a\u00f1o que viene ya lo terminamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43889713308798695, "is_candidate": true}, {"start": 902.856, "end": 904.558, "text": "Por eso digo, cuando decimos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4324797248135671, "is_candidate": true}, {"start": 905.098, "end": 912.404, "text": " tanto mercado como sea posible, tanto Estado como sea necesario de estos dos ejemplos para mostrar c\u00f3mo es necesario que est\u00e9 el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41532830032227064, "is_candidate": true}, {"start": 912.404, "end": 919.309, "text": "Y yo lo comparo con lo que pasa ac\u00e1 con el gasoducto que tiene que venir de la zona de Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48704179005061965, "is_candidate": true}, {"start": 919.309, "end": 927.875, "text": "Hace 6 a\u00f1os se est\u00e1 discutiendo en Argentina para hacer 600 kil\u00f3metros, que no significa limitaciones en la cantidad de d\u00f3lares disponibles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4666550420495754, "is_candidate": true}, {"start": 928.235, "end": 931.781, "text": " En vez de discutir si lo hac\u00eda el privado o el p\u00fablico, hay que hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6324206880259067, "is_candidate": false}, {"start": 931.781, "end": 933.904, "text": "Nosotros no discutimos qui\u00e9n lo hac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5266412227555074, "is_candidate": false}, {"start": 933.904, "end": 941.256, "text": "Ahora vamos a ver c\u00f3mo le cobramos ECOGAS, qu\u00e9 dice NERGAS, la propiedad, pero los cordobeses tienen la natural y hemos pasado de 9 a 45 parques industriales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4812596451686446, "is_candidate": true}, {"start": 943.659, "end": 955.662, "text": " en lo que es la fibra \u00f3ptica, bueno, adem\u00e1s de las rutas que para nosotros son claves, por ser una provincia tur\u00edstica, la conectividad en rutas, porque los turistas que van a C\u00f3rdoba se asientan en un lado y recorren la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3287407204373394, "is_candidate": true}, {"start": 955.662, "end": 962.323, "text": "Entonces, para nosotros es clave poder interconectar los valles con rutas pavimentadas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3746458818405103, "is_candidate": true}, {"start": 962.323, "end": 965.504, "text": "U otras cosas que estamos haciendo en obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5009656928074396, "is_candidate": false}, {"start": 965.504, "end": 972.966, "text": "Y tambi\u00e9n nos parece que el Estado, como es el que hace la justicia social, tiene que tener los programas sociales adecuados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5006182096293295, "is_candidate": false}, {"start": 973.596, "end": 989.443, "text": " Ahora, ni por asomos se nos ocurre, hablando de programas sociales, o hablando de funcionamiento, de que nosotros no vamos a seguir con programas sociales que se inauguraron y se hicieron antes de que nosotros fu\u00e9ramos gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4396309142775229, "is_candidate": true}, {"start": 989.443, "end": 1001.569, "text": "Uno de los principales programas sociales es el programa que se llama PAICOR, que atiende, le da el desayuno y el almuerzo, o el almuerzo y la merienda a los chicos que lo necesitan,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34379481361590325, "is_candidate": true}, {"start": 1001.929, "end": 1019.635, "text": " y lamentablemente por la situaci\u00f3n de Argentina es casi un 50% de la matr\u00edcula de los alumnos de primaria y secundaria inicial que asisten a la escuela, que lo fund\u00f3 el doctor Angelos en el a\u00f1o 1984, gobernador radical, ni el nombre se nos ocurri\u00f3 cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3613733671503937, "is_candidate": true}, {"start": 1019.975, "end": 1037.142, "text": " pues no ten\u00eda sentido, porque es un muy buen programa que ya se conoc\u00eda con ese nombre y se lo pod\u00eda mejorar, y de hecho descentralizamos y le pasamos a los intendentes, pero nunca cambiarlo, porque es algo que tambi\u00e9n siempre tuvimos claro de que nosotros no ven\u00edamos a fundar C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3623292788423691, "is_candidate": true}, {"start": 1038.015, "end": 1041.937, "text": " Nosotros no ven\u00edamos a fundar C\u00f3rdoba ni queremos fundar C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40144563618802565, "is_candidate": true}, {"start": 1041.937, "end": 1051.861, "text": "C\u00f3rdoba se fund\u00f3 hace mucho tiempo y C\u00f3rdoba lo que puede es mejorar fruto de las diversas acciones que realiza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4195311837960939, "is_candidate": true}, {"start": 1051.861, "end": 1053.622, "text": "Quieren la gobiernan en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5643476061933048, "is_candidate": false}, {"start": 1054.102, "end": 1055.483, "text": " con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5672082540157719, "is_candidate": false}, {"start": 1055.483, "end": 1063.629, "text": "Yo creo que lamentablemente cuando uno funda algo siempre termina estando en el mismo lugar, porque avanza un poquito y retrocede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41156042263921544, "is_candidate": true}, {"start": 1063.629, "end": 1073.957, "text": "Esto lo menciono, digamos, y dando como ejemplo c\u00f3mo funciona el Superior Tribunal de Justicia y tambi\u00e9n en los programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3402870846168804, "is_candidate": true}, {"start": 1073.957, "end": 1079.021, "text": "Bueno, tenemos programas sociales que abarcan a un mill\u00f3n y medio de cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.377024779267664, "is_candidate": true}, {"start": 1079.461, "end": 1099.214, "text": " Lo que s\u00ed, todos los programas sociales, desde este alimento hasta el de la leche a los chicos que pasan dificultades hasta los 11 a\u00f1os, pasando por las salas cunas, pasando por los programas como el boleto educativo gratuito, pasando tambi\u00e9n por programas que tienen que ver con el cuidado de la mujer embarazada y su beb\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3768458773705382, "is_candidate": true}, {"start": 1100.086, "end": 1106.968, "text": " Todos esos programas, los beneficiarios, y son un mill\u00f3n y medio de cordobeses, los deciden las asistentes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44402411133575126, "is_candidate": true}, {"start": 1106.968, "end": 1110.348, "text": "No lo deciden los beneficiarios ning\u00fan dirigente pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43789553236705203, "is_candidate": true}, {"start": 1110.348, "end": 1120.511, "text": "Est\u00e1n establecidas las condiciones, pero tampoco deciden los beneficiarios los miembros de la econom\u00eda popular o lo que popularmente se conoce como biquete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31931105384486214, "is_candidate": true}, {"start": 1120.971, "end": 1142.513, "text": " Y miren que nosotros tenemos buena relaci\u00f3n con los miembros de la econom\u00eda popular porque adem\u00e1s tenemos una ley que exige que una parte de las compras del Estado provincial sean a los integrantes de la econom\u00eda popular desde que los precios sean accesibles y siempre los precios son accesibles por parte de quienes trabajan en la econom\u00eda popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3379639933063582, "is_candidate": true}, {"start": 1142.993, "end": 1148.016, "text": " Me parece que esa es otra cosa que tambi\u00e9n genera confianza y da certeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4976548325339052, "is_candidate": true}, {"start": 1148.016, "end": 1155.641, "text": "Como tambi\u00e9n creemos que es funci\u00f3n del Estado promover la actividad productiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3379165452132845, "is_candidate": true}, {"start": 1155.641, "end": 1160.665, "text": "Promover la actividad productiva y para eso nosotros en primer lugar creemos que es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4129986860541771, "is_candidate": true}, {"start": 1161.665, "end": 1165.947, "text": " mejor y lo hacemos subsidiar el empleo que el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46044964843373004, "is_candidate": true}, {"start": 1165.947, "end": 1170.188, "text": "Subsidiar el empleo para que haya m\u00e1s gente en relaci\u00f3n de dependencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3746154633290991, "is_candidate": true}, {"start": 1170.188, "end": 1177.891, "text": "Tenemos diversos planes de empleo que lo hacemos con el sector empresarial cordob\u00e9s y que incluyen a 35.000 cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40769120021704663, "is_candidate": true}, {"start": 1179.412, "end": 1197.737, "text": " es casi el 5% de la cantidad total de empleados privados que tiene la Provincia de C\u00f3rdoba, desde programas de empleo para los j\u00f3venes, programas de empleo para las mujeres, programas de empleo para los hombres, los programas de integraci\u00f3n laboral, y tiene una caracter\u00edstica, estos 35.000 programas de empleo, no los paga todo el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29324792052531157, "is_candidate": true}, {"start": 1199.088, "end": 1211.942, "text": " paga una parte del Estado y una parte lo paga el sector privado, el empresario que toma y que le permite hacer la pr\u00e1ctica laboral o los incorpora a su empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.371678208031459, "is_candidate": true}, {"start": 1211.942, "end": 1219.49, "text": "Porque nos parece que esa es la manera de que vamos juntos con el sector productivo tentando generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48375199985018125, "is_candidate": true}, {"start": 1220.191, "end": 1238.716, "text": " Y tambi\u00e9n las leyes que hemos puesto en marcha para promover actividades como la ley de promoci\u00f3n industrial, tenemos la ley de ser la primera provincia que por ley dijo que la producci\u00f3n de software era industria y tuvo su promoci\u00f3n, despu\u00e9s tenemos la ley de promoci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35303113526438235, "is_candidate": true}, {"start": 1239.867, "end": 1258.409, "text": " de la industria audiovisual, somos el mayor polo de producci\u00f3n audiovisual despu\u00e9s de ac\u00e1 de Capital Federal, y con la Ley de Promoci\u00f3n de la Econom\u00eda y el Conocimiento se mantienen desde hace bastante tiempo, hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os que nosotros dijimos vamos a hacer un polo de software y lo hicimos con la Universidad Nacional, con Hugo Yuri, que en la \u00e9poca tambi\u00e9n era", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3233424587519971, "is_candidate": true}, {"start": 1258.969, "end": 1271.519, "text": " era reactor, porque para desarrollar nuevas tecnolog\u00edas o para desarrollar cualquier actividad productiva, uno precisa del trabajo conjunto del complejo cient\u00edfico-t\u00e9cnico, el Estado y los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4079144546203767, "is_candidate": true}, {"start": 1271.519, "end": 1279.305, "text": "Est\u00e1 hace 20 a\u00f1os y hay estabilidad en las reglas de juego, por eso hay confianza, hay confianza y hay certeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5133947544833888, "is_candidate": false}, {"start": 1279.305, "end": 1282.128, "text": "Nos parece que esto es la manera en la cual hay que actuar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5442735193721819, "is_candidate": false}, {"start": 1282.908, "end": 1292.952, "text": " Tenemos programas en com\u00fan con el sector productivo, la promoci\u00f3n a la exportaci\u00f3n, donde pone una parte del Estado y la misma parte pone el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36043333841896286, "is_candidate": true}, {"start": 1292.952, "end": 1302.335, "text": "Entonces la presidencia de la Agencia Promotor de Comercio Exterior la tiene el sector privado, la tiene el sector industrial y nosotros no tenemos ning\u00fan inconveniente, pues tambi\u00e9n tenemos confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41835283924008226, "is_candidate": true}, {"start": 1302.335, "end": 1308.517, "text": "Lo mismo que en la Agencia de Innovaci\u00f3n, en la Agencia de Ciencia y Tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5134966514659429, "is_candidate": false}, {"start": 1308.937, "end": 1311.82, "text": " Igual procedimiento, est\u00e1 el sector peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5036951151673457, "is_candidate": false}, {"start": 1311.82, "end": 1312.84, "text": "Y es presidiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5550787337896486, "is_candidate": false}, {"start": 1312.84, "end": 1332.376, "text": "Lo mismo que con la mesa de enlace provincial en el sector agropecuario, adem\u00e1s del sistema de consorcio que lo manejan los consorcios, nosotros tenemos 290 consorcios que hacen el mantenimiento de las redes secundarias y terciarias, con presupuesto que le otorga la provincia y que surge del impuesto inmobiliario rural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3472301730542642, "is_candidate": true}, {"start": 1332.376, "end": 1334.498, "text": "Tenemos un consorcio para pavimentar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.518488073397139, "is_candidate": false}, {"start": 1335.118, "end": 1362.892, "text": " el secundario y terciario y como lo hacemos por un sistema que parte pone la provincia tambi\u00e9n de los fondos del Impuesto Inmobiliario Rural y parte va como contribuci\u00f3n por mejora que pagan los beneficiarios directos, que es un pol\u00edgono que est\u00e1 delimitado por ley de acuerdo a la traza del camino, tambi\u00e9n lo dirige el consorcio un miembro de la mesa de enlace y para nosotros no hay ning\u00fan problema en eso porque trabajamos juntos, porque creemos que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3490409936270762, "is_candidate": true}, {"start": 1363.952, "end": 1375.024, "text": " al haber confianza y al haber certeza de c\u00f3mo va a ser la actuaci\u00f3n del otro, nos permite caminar juntos en la direcci\u00f3n de lograr m\u00e1s progreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3838715004579528, "is_candidate": true}, {"start": 1375.024, "end": 1378.248, "text": "Jam\u00e1s nosotros vamos a pensar, y nadie en C\u00f3rdoba piensa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4596943320792751, "is_candidate": true}, {"start": 1380.058, "end": 1384.745, "text": " Un sector productivo es enemigo de otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47265699874441347, "is_candidate": true}, {"start": 1384.745, "end": 1393.657, "text": "Jam\u00e1s no hemos tenido problema en dirimir las controversias que surgen en la relaci\u00f3n laboral, porque tanto los trabajadores", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39414729088222245, "is_candidate": true}, {"start": 1394.754, "end": 1406.377, "text": " y sus representantes, como el sector empresarial y sus representantes saben que el Ministerio del Trabajo falla conforme a la ley y generalmente se resuelven todas las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4191261761861653, "is_candidate": true}, {"start": 1406.377, "end": 1421.961, "text": "Y si no hay procedimientos en la justicia que hacen que no haya industria de juicio, no hay empresario que se queje de que haya industria de juicio en la Provincia de Colombia, pues se han establecido los mecanismos y se han establecido las legislaciones para que haya de desconciliaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.395464058215804, "is_candidate": true}, {"start": 1423.562, "end": 1425.904, "text": " se falle evitando la industria del juicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5919843166884182, "is_candidate": false}, {"start": 1425.904, "end": 1441.739, "text": "Esta es la manera que funcionamos, dir\u00eda la sociedad cordobesa, en base a la confianza, en base a certeza de que nadie va a dar un volantazo que hoy dice blanco, ma\u00f1ana va a ser negro y pasado ma\u00f1ana va a ser marr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3986090365433045, "is_candidate": true}, {"start": 1442.68, "end": 1445.301, "text": " y tambi\u00e9n en base a la sensatez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5776122550130873, "is_candidate": false}, {"start": 1445.301, "end": 1455.426, "text": "Cuando a m\u00ed me dicen, bueno, por ah\u00ed muchos dicen, pero C\u00f3rdoba veo que trabajan juntos, me lo suelen decir muchos sectores productivos, los sectores del turismo tambi\u00e9n, c\u00f3mo lo impulsan en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4287875900037884, "is_candidate": true}, {"start": 1455.426, "end": 1467.712, "text": "Pero nosotros lo \u00fanico que aplicamos es, adem\u00e1s de estas cosas de mantener el funcionamiento institucional, adem\u00e1s de dar certeza de c\u00f3mo es el funcionamiento presupuestario, el funcionamiento fiscal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4129798769447386, "is_candidate": true}, {"start": 1468.372, "end": 1493.929, "text": " sentido com\u00fan y sensate, esto es lo que determina la caracter\u00edstica que tiene C\u00f3rdoba, y por eso creemos con toda humildad de que el nuestro expresa una manera de ser que es de los cordobes, donde lo que el Estado provincial hace, en definitiva, es coordinar toda esa energ\u00eda creativa para llevarla hacia el progreso, y donde trabaja con todo, yo por ah\u00ed veo que algunos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3841797429019309, "is_candidate": true}, {"start": 1494.99, "end": 1506.3, "text": " En algunas provincias, por ejemplo, no se trabaja con la Universidad Nacional porque la Universidad Nacional ha ganado las elecciones y tiene la conducci\u00f3n, un signo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3753922615754759, "is_candidate": true}, {"start": 1506.3, "end": 1510.824, "text": "Y la del Estado provincial o de quien sea, es diferente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5355314644040743, "is_candidate": false}, {"start": 1511.084, "end": 1514.046, "text": " \u00bfY qu\u00e9 tiene que ver si tenemos que trabajar juntos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5938933802386352, "is_candidate": false}, {"start": 1514.046, "end": 1515.727, "text": "No puede haber prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6105754552768309, "is_candidate": false}, {"start": 1515.727, "end": 1540.163, "text": "Nosotros hemos trabajado con la Universidad Nacional, que es la conducci\u00f3n, evidentemente, de Franja Morada, que gana la elecci\u00f3n, hemos ido juntos, en alianza, con quienes concuerden con nosotros, pero hemos trabajado junto al rector de una universidad nacional, como el rector de la tecnol\u00f3gica, como la nacional de Villa Mar\u00eda de R\u00edo Cuarto, como todas las universidades privadas, porque eso es lo que nos hace", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4170403831082541, "is_candidate": true}, {"start": 1541.765, "end": 1545.507, "text": " es progresar como sociedad, el trabajar junto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4609540286175243, "is_candidate": true}, {"start": 1545.507, "end": 1560.198, "text": "Y me parece que es una caracter\u00edstica que tiene tambi\u00e9n el emprendedor cordob\u00e9s, que tienen los cient\u00edficos acad\u00e9micos cordobeses, los trabajadores, que tienen los propios miembros de la econom\u00eda popular, que tienen definitiva la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3801110342828953, "is_candidate": true}, {"start": 1560.198, "end": 1561.879, "text": "Y el Estado va coordinando eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6182834591802163, "is_candidate": false}, {"start": 1561.879, "end": 1564.08, "text": "Y me parece que esto es lo que termina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5818361974974857, "is_candidate": false}, {"start": 1566.822, "end": 1577.952, "text": " de determinar un modelo que es republicano, federal, que es democr\u00e1tico, que es pro producci\u00f3n y que es progresista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4768150669371748, "is_candidate": true}, {"start": 1577.952, "end": 1581.435, "text": "Porque yo por ah\u00ed, cuando lo cuento, muchos se asombran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5312299162603656, "is_candidate": false}, {"start": 1581.435, "end": 1586.66, "text": "Ustedes saben que yo siempre defiendo el campo, porque defender el campo es defender C\u00f3rdoba, creo que es el sector m\u00e1s din\u00e1mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3564829896219708, "is_candidate": true}, {"start": 1587.02, "end": 1598.388, "text": " Pero tambi\u00e9n cuento que en C\u00f3rdoba creo que es la \u00fanica provincia donde el impuesto inmobiliario rural recauda m\u00e1s, o sea, significa m\u00e1s ingreso al fisco que el impuesto inmobiliario urbano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46794164499547686, "is_candidate": true}, {"start": 1598.388, "end": 1600.029, "text": "O sea, esto habla de que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7900603166607951, "is_candidate": false}, {"start": 1601.138, "end": 1606.722, "text": " con el campo trabajamos juntos, pero que el campo cumple sus obligaciones tributarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5139497687854806, "is_candidate": false}, {"start": 1606.722, "end": 1610.424, "text": "De hecho, es la \u00fanica provincia que se da esta caracter\u00edstica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4324738445670633, "is_candidate": true}, {"start": 1610.424, "end": 1619.93, "text": "Y eso para nosotros nos muestra de que es una provincia que va hacia el progreso, pero una provincia que engloba todo y que pretende generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42214751383379057, "is_candidate": true}, {"start": 1619.93, "end": 1628.216, "text": "Esto un poco a modo de s\u00edntesis, si me permite, antes de que dialoguemos, traigo algunas cosas que me parecen claves de nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39522092123752317, "is_candidate": true}, {"start": 1628.416, "end": 1632.739, "text": " Porque es el tema que seguramente interesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5059818717406557, "is_candidate": false}, {"start": 1632.739, "end": 1638.923, "text": "Yo creo que lo primero que hay que determinar es que no se puede fundar un pa\u00eds cada cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4574015055616121, "is_candidate": true}, {"start": 1638.923, "end": 1642.786, "text": "Digamos, uno de los problemas que nosotros tenemos en Argentina es que el que viene lo funda, de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4094879750230064, "is_candidate": true}, {"start": 1643.886, "end": 1647.368, "text": " y lo termina refundiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5185114847867391, "is_candidate": false}, {"start": 1647.368, "end": 1648.649, "text": "Refundiendo, ese es el tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6090852312655238, "is_candidate": false}, {"start": 1648.649, "end": 1651.711, "text": "En vez de fundarlo, lo termina refundiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46195850062227595, "is_candidate": true}, {"start": 1651.711, "end": 1665.781, "text": "Ese es un tema, digamos... Adem\u00e1s, el quererlo fundar cada cuatro a\u00f1os inevitablemente te lleva a romper una regla b\u00e1sica que en esta facultad ense\u00f1a que la econom\u00eda se desarrolla cuando hay estabilidad en las reglas de juego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3861187095492825, "is_candidate": true}, {"start": 1665.781, "end": 1669.804, "text": "Evidentemente, la ten\u00e9s que romper.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.414751619118752, "is_candidate": true}, {"start": 1669.804, "end": 1672.726, "text": "Y segundo, te lleva tambi\u00e9n a tener grietas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5966806142278644, "is_candidate": false}, {"start": 1673.406, "end": 1683.453, "text": " Porque evidente, si todo lo que tuvo antes lo hizo mal, evidentemente termino pele\u00e1ndome mal con el que estuvo antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46054772446519454, "is_candidate": true}, {"start": 1683.453, "end": 1692.42, "text": "Y viceversa, el que estuvo antes dice, yo empiezo con el Serrucho a ver primero c\u00f3mo zafo de lo que este me est\u00e1 culpando y segundo, ver c\u00f3mo puedo volver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46521057730694626, "is_candidate": true}, {"start": 1692.5, "end": 1696.683, "text": " pero me parece que ese es un tema que en Argentina no da pie con vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4417898151508812, "is_candidate": true}, {"start": 1696.683, "end": 1719.738, "text": "Me parece que hay otro tema, que esto cuando yo hablaba de que esta discusi\u00f3n, esta de querer fundarlo cada vez tambi\u00e9n tal vez sea responsable de originar no solo la grieta que hay en Argentina, sino tambi\u00e9n de que los fundamentalistas del mercado, por un lado, que quieren que desaparezca el Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3937591080737878, "is_candidate": true}, {"start": 1721.239, "end": 1732.473, "text": " Por otro lado, los que quieren manejar el margen de ganancia de un kiosco, de un barrio, est\u00e9n siendo los que predominan en el pensamiento argentino, y eso es malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4695449146356053, "is_candidate": true}, {"start": 1732.473, "end": 1738.56, "text": "Y tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar en esto, sobre todo para los fundamentalistas del mercado, una cosa que es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4999784098472434, "is_candidate": true}, {"start": 1739.481, "end": 1743.705, "text": " elemental y que la puede corroborar cualquiera que d\u00e9 econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5045729780590226, "is_candidate": false}, {"start": 1743.705, "end": 1757.877, "text": "No hay pa\u00eds, que son los fundamentales de quienes dicen que no tiene que haber impuestos, no hay pa\u00eds que tenga clase media cuya presi\u00f3n fiscal sobre el producto no est\u00e9 en el orden del 26 al 30%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48803522953830913, "is_candidate": true}, {"start": 1760.939, "end": 1763.461, "text": " No hay pa\u00eds que pueda tener clase m\u00e9dica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6368762879301089, "is_candidate": false}, {"start": 1763.461, "end": 1773.166, "text": "Hubo pa\u00edses que tuvieron modelos de \u00e9xitos hasta que la presi\u00f3n fiscal, que era baja, origin\u00f3 en alg\u00fan punto dificultades para el funcionamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4133710355039083, "is_candidate": true}, {"start": 1773.641, "end": 1780.164, "text": " Y hoy, como ejemplo, un pa\u00eds que tiene la misma poblaci\u00f3n que nuestra provincia de C\u00f3rdoba y similar PBI, Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3895189455832274, "is_candidate": true}, {"start": 1780.164, "end": 1787.667, "text": "Uruguay tiene 27% de presi\u00f3n fiscal sobre el PBI sin retenci\u00f3n a la exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43310817872698304, "is_candidate": true}, {"start": 1787.667, "end": 1788.688, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6324600690336236, "is_candidate": false}, {"start": 1788.688, "end": 1791.369, "text": "Para los otros que creen que cualquier impuesto vale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5246756497694732, "is_candidate": false}, {"start": 1791.929, "end": 1794.231, "text": " Uruguay lo tiene, sin retenci\u00f3n y deportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5001545104351192, "is_candidate": false}, {"start": 1794.231, "end": 1797.873, "text": "Brasil tiene 30% de presi\u00f3n fiscal sobre el PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4517882938092642, "is_candidate": true}, {"start": 1797.873, "end": 1803.717, "text": "Argentina, si queremos tener clase media, no podemos tener una presi\u00f3n fiscal que est\u00e9 muy lejos de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5016535467751305, "is_candidate": false}, {"start": 1803.717, "end": 1806.879, "text": "Lo que tenemos que tener son impuestos razonables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5258032945011797, "is_candidate": false}, {"start": 1806.879, "end": 1819.428, "text": "No se puede tener un impuesto que penaliza la producci\u00f3n, como la retenci\u00f3n y deportaci\u00f3n agropecuaria, o tenemos que tener la inteligencia para cambiar un impuesto que tambi\u00e9n tiene un efecto cascada y penaliza la producci\u00f3n, como son ingresos brutos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49466421156596185, "is_candidate": true}, {"start": 1820.774, "end": 1828.476, "text": " Y yo digo, otros pa\u00edses tienen esta presi\u00f3n fiscal sin tener impuestos distorcidos, Argentina tambi\u00e9n lo podemos tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46556696365850914, "is_candidate": true}, {"start": 1828.476, "end": 1831.237, "text": "Me parece que ese es otro tema clave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6098076590529098, "is_candidate": false}, {"start": 1831.237, "end": 1839.859, "text": "Otro tema me parece que es importante es de que lo que determina el progreso de los pueblos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43820272030790663, "is_candidate": true}, {"start": 1841.423, "end": 1851.031, "text": " no son las medidas econ\u00f3micas que se tomen en un periodo de tiempo, sino las ganancias de productividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40018056388864753, "is_candidate": true}, {"start": 1851.031, "end": 1858.157, "text": "O sea, en la medida que va aumentando la productividad y se aumenta todos los a\u00f1os, los pueblos progresan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43947842508004653, "is_candidate": true}, {"start": 1858.157, "end": 1863.001, "text": "Las medidas son coyunturales y sirven para un periodo y no sirven para otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3789339172295356, "is_candidate": true}, {"start": 1863.001, "end": 1864.902, "text": "Argentina tiene la caracter\u00edstica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4604444269370228, "is_candidate": true}, {"start": 1865.823, "end": 1875.049, "text": " de, tal vez exacerbada de nuestros colegas economistas, de sacralizar los instrumentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3071848999091711, "is_candidate": true}, {"start": 1875.049, "end": 1881.493, "text": "Porque vos pod\u00e9s tener tasa de inter\u00e9s positiva si precis\u00e1s contener un poco la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4420117723439504, "is_candidate": true}, {"start": 1881.493, "end": 1885.956, "text": "O sea, ten\u00e9s el tiempo m\u00e1s necesario para frenar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3475067937839216, "is_candidate": true}, {"start": 1885.956, "end": 1888.978, "text": "La pod\u00e9s tener negativa para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4410770427323183, "is_candidate": true}, {"start": 1888.978, "end": 1891.0, "text": "No lo pod\u00e9s tener toda la vida porque genera inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.551522492335391, "is_candidate": false}, {"start": 1891.596, "end": 1895.661, "text": " Puedes equiparar tu moneda a otra moneda en un periodo de tiempo pero estabiliza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4873563499590017, "is_candidate": true}, {"start": 1895.661, "end": 1903.75, "text": "No la puedes equiparar toda la vida porque vos no ten\u00e9s la misma productividad, la misma ganancia de productividad que la otra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3188402327535025, "is_candidate": true}, {"start": 1904.429, "end": 1908.051, "text": " Y lo mismo pasa con la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41496707315586967, "is_candidate": true}, {"start": 1908.051, "end": 1910.873, "text": "Cuando ten\u00e9s que emitir, en alg\u00fan momento, emitir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47025572520016223, "is_candidate": true}, {"start": 1910.873, "end": 1912.814, "text": "Lo que no pod\u00e9s emitir siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4252640697318709, "is_candidate": true}, {"start": 1912.814, "end": 1917.957, "text": "Y lo que es central para m\u00ed es el tema del d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3445841704770576, "is_candidate": true}, {"start": 1917.957, "end": 1921.619, "text": "Vos pod\u00e9s tener d\u00e9ficit fiscal en alg\u00fan momento, no lo pod\u00e9s tener siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46621381749064417, "is_candidate": true}, {"start": 1921.619, "end": 1928.042, "text": "Y debo decir que en Argentina, en lo \u00fanico que hubo consenso, por ejemplo, 60 a\u00f1os, creo que son 5 a\u00f1os, 5 \u00f3 7 a\u00f1os que no hubo d\u00e9ficit fiscal, fue tener d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3860582281198842, "is_candidate": true}, {"start": 1933.112, "end": 1939.933, "text": " denostan contra la existencia del Estado y los que se afirma tambi\u00e9n de que el Estado debe dirigir todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3988403835481501, "is_candidate": true}, {"start": 1939.933, "end": 1941.294, "text": "Todo es deficitical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6189191182904527, "is_candidate": false}, {"start": 1941.294, "end": 1953.736, "text": "Lo deficitical lo podes financiar hasta un punto que te dejan de financiar y despu\u00e9s entremitir, despu\u00e9s terminamos con un desbarajo inflacionario, aclarando que la inflaci\u00f3n tiene m\u00faltiples causas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34741972871418214, "is_candidate": true}, {"start": 1953.736, "end": 1961.878, "text": "Pero no hay duda que el deficitical persistente de Argentina es clave para que nosotros tengamos la situaci\u00f3n que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4040312565788916, "is_candidate": true}, {"start": 1962.498, "end": 1971.025, "text": " Y lo concreto, que cuando uno mira esto, lo que vemos en los \u00faltimos a\u00f1os, vos lo dec\u00edas bien, ten\u00edamos 4% de pobres en el a\u00f1o 74.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3513788853173725, "is_candidate": true}, {"start": 1971.025, "end": 1981.173, "text": "Y ahora no s\u00e9 cu\u00e1nto vamos a terminar con este nivel de inflaci\u00f3n donde los salarios no la alcanzan y debe ser la primera vez que el asalariado formal queda abajo de la l\u00ednea de pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35789861992278604, "is_candidate": true}, {"start": 1981.173, "end": 1985.556, "text": "Yo no me acuerdo de otra \u00e9poca en la historia que haya pasado eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4158365886795037, "is_candidate": true}, {"start": 1985.556, "end": 1986.216, "text": "Me parece que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6583728899192643, "is_candidate": false}, {"start": 1987.197, "end": 1993.966, "text": " Ese es otro tema central que Argentina tiene que resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.431325071619151, "is_candidate": true}, {"start": 1993.966, "end": 2001.416, "text": "Creo tambi\u00e9n de que otra de las caracter\u00edsticas que tenemos es que la grieta cada vez m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.499337919863415, "is_candidate": true}, {"start": 2002.546, "end": 2005.731, "text": " tiene m\u00e1s peso los m\u00e1s fundamentalistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49094371183800534, "is_candidate": true}, {"start": 2005.731, "end": 2009.075, "text": "Y esta es una trampa que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5829096501870276, "is_candidate": false}, {"start": 2009.075, "end": 2018.188, "text": "En la medida que los m\u00e1s fundamentalistas sean los que m\u00e1s van pensando, va a ser muy dif\u00edcil resolver la situaci\u00f3n del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4062622167081805, "is_candidate": true}, {"start": 2018.588, "end": 2036.055, "text": " Parece que estas son caracter\u00edsticas que Argentina tiene que cambiar, como creo tambi\u00e9n que Argentina tiene estas crisis recurrentes, dos constantes, una el d\u00e9ficit fiscal cr\u00f3nico y otra la crisis c\u00edclica en el saldo de la cuenta corriente de la balanza de pago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36873178989188793, "is_candidate": true}, {"start": 2036.508, "end": 2037.569, "text": " Son las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7082295563774859, "is_candidate": false}, {"start": 2037.569, "end": 2046.456, "text": "Creo tambi\u00e9n que tenemos posibilidades, pero despu\u00e9s nos hablaremos de esto, porque creo que lo podemos resolver a los dos, pero creo que hay condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.383417343374432, "is_candidate": true}, {"start": 2046.456, "end": 2058.545, "text": "Si somos capaces de hacer un programa que englobe y que nos d\u00e9 los acuerdos b\u00e1sicos para resolver estos problemas, y si somos capaces de poner como prioridad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3853405299387713, "is_candidate": true}, {"start": 2059.967, "end": 2062.811, "text": " la producci\u00f3n y la generaci\u00f3n de empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5098919988207533, "is_candidate": false}, {"start": 2062.811, "end": 2077.71, "text": "Pues yo no veo que se hable mucho de la generaci\u00f3n de empleo, se habla mucho de c\u00f3mo cubrimos a aquella enorme legi\u00f3n de compatriotas que la est\u00e1n pasando mal y que no tienen empleo, pero lo que tenemos que hacer es la voz de los que trabajan, de los que producen,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38138122989950496, "is_candidate": true}, {"start": 2078.25, "end": 2081.552, "text": " de los que se levantan temprano para ir a ganarse el pan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052224471311813, "is_candidate": true}, {"start": 2081.552, "end": 2091.916, "text": "\u00bfSer\u00e1 que yo vengo de una provincia productiva, que es la provincia que menos empleo p\u00fablico tiene por habitante, pero que es la provincia que impulsa el trabajo y vamos y vamos de todos los sectores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3550110794216371, "is_candidate": true}, {"start": 2091.916, "end": 2096.978, "text": "Pero me parece que esto es lo que tenemos que poner como objetivo y creo tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43520352508177973, "is_candidate": true}, {"start": 2098.451, "end": 2104.275, "text": " de que acordar estas cosas se tiene que hacer antes de que se vote.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5370954287312488, "is_candidate": false}, {"start": 2104.275, "end": 2118.384, "text": "Se tiene que hacer antes de que se vote, porque si no eso de decir, votenme y yo despu\u00e9s hago el acuerdo con todo, no va a pasar, ya no pas\u00f3, no pas\u00f3 ni va a pasar porque nadie va a tener mayor\u00eda absoluta en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39414614975614826, "is_candidate": true}, {"start": 2118.384, "end": 2118.985, "text": "Y creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7932493447205098, "is_candidate": false}, {"start": 2120.143, "end": 2142.041, "text": " y con esto cierro, la \u00faltima vez que Argentina super\u00f3 una crisis y que se le encontr\u00f3 una salida algo grave que nos pas\u00f3, como fue el estallido de la convertibilidad que puede decirse fue m\u00e1s o menos bueno, regular o malo, fue cuando Dualde y Alfons\u00edn se pusieron de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3457492749358345, "is_candidate": true}, {"start": 2142.561, "end": 2159.348, "text": " No hay ninguna duda que la fuerza mayoritaria de tradici\u00f3n popular, si se ponen de acuerdo, se consigue hacer un programa que permita superar las crisis y poner el pa\u00eds en la senda del progreso, del crecimiento y de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3374494095635371, "is_candidate": true}, {"start": 2169.892, "end": 2172.313, "text": " Bueno, muy bien, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8187144999400993, "is_candidate": false}, {"start": 2172.313, "end": 2177.854, "text": "Se ha manifestado el ADN, y es f\u00e1cil deducir de eso, pero yo quiero preguntarle algunas cosas, que tengo algunas dudas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8385886534178348, "is_candidate": false}, {"start": 2177.854, "end": 2190.198, "text": "Y le pido que pese a la enormidad de algunas preguntas, sea sint\u00e9tico, porque yo s\u00e9 que le gusta pasar las Navidades con su familia, as\u00ed que... y algunos de los que est\u00e1n ac\u00e1 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8978173099376467, "is_candidate": false}, {"start": 2190.198, "end": 2197.3, "text": "Y la primera es si este fen\u00f3meno del cordobesismo, esto que han dise\u00f1ado en C\u00f3rdoba, este experimento exitoso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9505987832607583, "is_candidate": false}, {"start": 2198.271, "end": 2199.952, "text": " Es exportable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8655770211017237, "is_candidate": false}, {"start": 2199.952, "end": 2201.713, "text": "No digo alguna provincia, digo para arriba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9193821368897845, "is_candidate": false}, {"start": 2201.713, "end": 2203.134, "text": "Para la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8896684592975432, "is_candidate": false}, {"start": 2203.134, "end": 2206.256, "text": "Y cu\u00e1les ser\u00edan las limitaciones, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8580790659800327, "is_candidate": false}, {"start": 2206.256, "end": 2209.257, "text": "Pero no deje el micr\u00f3fono porque lo voy a hacer hablar seguido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.810394040164632, "is_candidate": false}, {"start": 2209.257, "end": 2218.343, "text": "Bueno, no, yo, por supuesto, en definitiva C\u00f3rdoba est\u00e1 aplicando lo que se aplic\u00f3 en Argentina, hasta que entramos en decadencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2602038870513672, "is_candidate": true}, {"start": 2218.343, "end": 2222.505, "text": "No es que estemos inventando... Lo que les digo es una frase, no hay que inventar el engrudo todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3133775313825826, "is_candidate": true}, {"start": 2222.885, "end": 2233.51, "text": " No es que C\u00f3rdoba est\u00e1 inventando la engrudo o hace 20 a\u00f1os que invent\u00f3 la engrudo, porque nosotros no fundamos C\u00f3rdoba, nosotros tomamos lo que se ven\u00eda haciendo de la provincia y le fuimos agregando lo que era necesario por el momento hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37577744122566004, "is_candidate": true}, {"start": 2233.51, "end": 2235.711, "text": "Claro que Argentina puede hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3931829035417962, "is_candidate": true}, {"start": 2235.711, "end": 2244.874, "text": "Y adem\u00e1s yo soy convencido, no hay provincia argentina que no sea viable, sobre todo para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28943119004830253, "is_candidate": true}, {"start": 2244.874, "end": 2248.096, "text": "Cuando hablamos de las limitaciones estructurales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43764313555476075, "is_candidate": true}, {"start": 2249.171, "end": 2252.732, "text": " Una de las limitaciones estructurales es el d\u00e9ficit fiscal cr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44459248757270353, "is_candidate": true}, {"start": 2252.732, "end": 2266.734, "text": "Hay manera de resolverlo, porque una de las cosas que m\u00e1s nos peg\u00f3 fue el tema de los subsidios a mansalva, a la energ\u00eda, que los subsidios los necesita aquel que est\u00e1 pasando lo malo, el que es pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3382173275841096, "is_candidate": true}, {"start": 2266.734, "end": 2270.695, "text": "Yo no preciso que me subsidien la clase media, yo no preciso que me subsidien la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42013003423775086, "is_candidate": true}, {"start": 2270.695, "end": 2274.436, "text": "No es culpa de la clase media que tiene subsidios, es de quien dise\u00f1\u00f3 las pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38634696960110715, "is_candidate": true}, {"start": 2274.436, "end": 2276.476, "text": "Y esto no es tan viejo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4404700137817861, "is_candidate": true}, {"start": 2276.856, "end": 2284.662, "text": " Esto creo que arranc\u00f3 por ah\u00ed, por el 2005, 2006, que se congelaron las tarifas y no conseguimos salir de esa trampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31492201584986923, "is_candidate": true}, {"start": 2284.662, "end": 2290.327, "text": "Con eso solo ya le dar\u00edamos un gran avance al tema del d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3269863090828369, "is_candidate": true}, {"start": 2290.327, "end": 2295.691, "text": "Por mencionar un elemento, hay otros elementos que sin duda lo podr\u00edamos arreglar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3713606070642058, "is_candidate": true}, {"start": 2295.931, "end": 2317.776, "text": " Pero en el tema de que fue recurrente, inclusive en \u00e9pocas donde la Argentina, la cultura de la producci\u00f3n era la que primaba sobre la cultura de la especulaci\u00f3n, que nos trajo la dictadura genocida y qued\u00f3 instalada, ese bichito qued\u00f3 instalado en la sociedad, y tambi\u00e9n sobre la cultura de que, bueno, son los planes y no hay otra salida para la gente humilde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31734173755748496, "is_candidate": true}, {"start": 2318.936, "end": 2323.518, "text": " que es el saldo negativo de la cuenta corriente y la balanza de pago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2942625702493059, "is_candidate": true}, {"start": 2323.518, "end": 2340.547, "text": "Yo creo que nosotros tenemos buenos a\u00f1os por delante porque tenemos la posibilidad en lo que es el complejo agroalimentario, en lo que es el complejo energ\u00e9tico con Vaca Muerta y el petr\u00f3leo, en lo que es la miner\u00eda y en lo que es la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34210362521092685, "is_candidate": true}, {"start": 2340.547, "end": 2342.928, "text": "Con esos cuatro elementos nosotros tenemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47640390480668593, "is_candidate": true}, {"start": 2343.548, "end": 2355.365, "text": " condiciones de en poco tiempo, si nos dedicamos m\u00e1s all\u00e1 de quien sea el que gobierne, si lo acordamos, de resolver el tema del saldo de cuenta corriente de la balanza de pago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3542673374866272, "is_candidate": true}, {"start": 2355.365, "end": 2359.251, "text": "O sea que me parece que est\u00e1n dadas todas las condiciones, no solo para esto que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4773946303406238, "is_candidate": true}, {"start": 2359.831, "end": 2379.089, "text": " Nosotros llamamos el modelo cordob\u00e9s, si aplica en Argentina, que en definitiva es el modelo que ten\u00edamos de privilegiar el trabajo que tuvo Argentina hasta entrar en decadencia, sino resolver el tema fiscal y el tema de la estrechez de d\u00f3lares que c\u00edclicamente nos agarran y por lo tanto creo que vienen buenos a\u00f1os para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35848445132664597, "is_candidate": true}, {"start": 2382.553, "end": 2388.818, "text": " Hoy vivimos una decadencia que hizo pr\u00e1cticamente un choque de tren en c\u00e1mara lenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.896822862337506, "is_candidate": false}, {"start": 2388.818, "end": 2399.988, "text": "Se ha evitado el ciclo, donde antes, bueno, usted lo insinu\u00f3, el ciclo se daba en t\u00e9rminos de stop and go, y a veces la soluci\u00f3n para que hubiera go,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9285129821184768, "is_candidate": false}, {"start": 2401.289, "end": 2403.05, "text": " era caer en el stop.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.094708216526738, "is_candidate": false}, {"start": 2403.05, "end": 2415.515, "text": "Ahora pareciera que tenemos un stop para stop, y hemos, con eso, evitado la crisis aguda, pero la hemos transformado en una crisis cr\u00f3nica, donde la decadencia finalmente de punta a punta es la misma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9063051652514845, "is_candidate": false}, {"start": 2415.515, "end": 2417.796, "text": "Lo que pasa es que nos vamos acostumbrando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8731598579355766, "is_candidate": false}, {"start": 2417.796, "end": 2427.46, "text": "Pensamos que el pibe que no limpia el parabrisas es un epifen\u00f3meno, cuando en realidad es la mayor\u00eda, muchos de los chicos, \u00bfno es cierto?, y que viven aqu\u00ed, \u00bfno?, en la opulencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9430980579196013, "is_candidate": false}, {"start": 2427.46, "end": 2429.221, "text": "En la opulencia del contexto, digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.816693208758203, "is_candidate": false}, {"start": 2432.102, "end": 2447.547, "text": " Frente a eso, lo que muestra C\u00f3rdoba es, por ejemplo, esta cuesti\u00f3n de los tri\u00e1ngulos virtuosos de los que hablaba Jorge S\u00e1bato, entre el Estado, la empresa y la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8878157446221482, "is_candidate": false}, {"start": 2447.547, "end": 2453.509, "text": "Y el empresario cordob\u00e9s es un empresario que est\u00e1 territorialmente afincado y que tiene unas costumbres, digamos, de relaci\u00f3n con el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9074510829948136, "is_candidate": false}, {"start": 2453.509, "end": 2456.49, "text": "Ahora, pareciera que a nivel nacional, y despu\u00e9s de escuchar yo lo de IDEA,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.86517290708979, "is_candidate": false}, {"start": 2458.121, "end": 2463.965, "text": " No quiero ser ofensivo, pero me parece que le faltaba como una especie de cartera, de idea, donde se ocultaba lo que era.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.900977727161603, "is_candidate": false}, {"start": 2463.965, "end": 2465.847, "text": "No, idea, \u00bfno?, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.887119505547688, "is_candidate": false}, {"start": 2465.847, "end": 2469.99, "text": "Porque se escucha siempre el mismo leitmotiv y es donde est\u00e1 la m\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.927350973232866, "is_candidate": false}, {"start": 2469.99, "end": 2474.813, "text": "Me gusta ser un poco fraco, porque como yo vengo de ciencia pol\u00edtica, no me escondo detr\u00e1s de ning\u00fan modelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9242931288642035, "is_candidate": false}, {"start": 2474.813, "end": 2477.976, "text": "Digo, en C\u00f3rdoba hay sociedad civil, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9241502420359413, "is_candidate": false}, {"start": 2479.216, "end": 2484.918, "text": " En la Argentina la sociedad civil se ha debilitado mucho, inclusive porque el Estado ha avanzado mucho tambi\u00e9n, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8711047128911097, "is_candidate": false}, {"start": 2484.918, "end": 2490.18, "text": "Y por otro lado, porque la pobreza vuelve flaca la sociedad civil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7995048219237315, "is_candidate": false}, {"start": 2490.18, "end": 2492.781, "text": "\u00bfC\u00f3mo usted piensa la reconstrucci\u00f3n de eso a nivel nacional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9602054393153997, "is_candidate": false}, {"start": 2492.781, "end": 2494.221, "text": "\u00bfC\u00f3mo se puede hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9172119866849496, "is_candidate": false}, {"start": 2494.221, "end": 2498.943, "text": "Porque finalmente estamos pidiendo a veces cosas que son como el colega ausente que pedamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9264633705728863, "is_candidate": false}, {"start": 2498.943, "end": 2502.324, "text": "Bueno, vendr\u00e1 alguien a implementar esto, qu\u00e9 s\u00e9 yo, pero yo lo pens\u00e9, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.917393824588785, "is_candidate": false}, {"start": 2502.324, "end": 2503.485, "text": "Con eso yo me gano el cielo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9698201487623908, "is_candidate": false}, {"start": 2504.645, "end": 2505.165, "text": " \u00bfC\u00f3mo hacemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8774495951939912, "is_candidate": false}, {"start": 2505.165, "end": 2510.207, "text": "\u00bfC\u00f3mo reconstruimos la pol\u00edtica cuando la pol\u00edtica se ha acostumbrado a esta malsana grieta que el negocio es m\u00e1s f\u00e1cil?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9173792068009895, "is_candidate": false}, {"start": 2510.207, "end": 2510.267, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928397886928237, "is_candidate": false}, {"start": 2510.267, "end": 2514.108, "text": "Porque uno putea y ya con eso est\u00e1 el trabajo hecho, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8896890221421533, "is_candidate": false}, {"start": 2514.108, "end": 2517.489, "text": "Ya est\u00e1 conforme, por lo menos lo suyo, que es lo peor que nos puede haber pasado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8820156804557548, "is_candidate": false}, {"start": 2517.489, "end": 2519.909, "text": "Entonces digo, es la zona de desconforto de la pol\u00edtica, la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8673481206118515, "is_candidate": false}, {"start": 2519.909, "end": 2524.131, "text": "Ahora, la zona de desconforto para toda la sociedad, porque le hace pelota, la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8457267673435287, "is_candidate": false}, {"start": 2524.131, "end": 2525.551, "text": "As\u00ed que, \u00bfc\u00f3mo salimos de esta grieta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7992727744476871, "is_candidate": false}, {"start": 2525.845, "end": 2533.688, "text": " Yo creo que di una pista cuando dije que la \u00faltima vez que superamos una crisis fue cuando se pusieron de acuerdo Dalde y Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2587184682036081, "is_candidate": true}, {"start": 2533.688, "end": 2553.136, "text": "O sea, yo creo, y lo digo sin agredir a nadie, mientras al peronismo lo tenga preso el quinerismo, como lo tiene preso de hace 20 a\u00f1os, es dif\u00edcil para el peronismo plantear cosas racionales fuera de la grieta, porque termina definiendo que en la grieta esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23561710164566385, "is_candidate": true}, {"start": 2556.627, "end": 2562.751, "text": " Y no es personal contra todos los militantes que, sinceramente, son quineristas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27776861430649635, "is_candidate": true}, {"start": 2562.751, "end": 2567.054, "text": "Nosotros no tenemos nada, ni tuvimos nunca, ni tenemos nada que ver con el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3768658616496189, "is_candidate": true}, {"start": 2567.054, "end": 2568.275, "text": "Y somos peronistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5309817104293102, "is_candidate": false}, {"start": 2569.022, "end": 2578.446, "text": " El peronismo de C\u00f3rdoba reivindica su condici\u00f3n de peronista, reivindica su condici\u00f3n de pelear por la justicia social y todo lo que Per\u00f3n ense\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26186363445423455, "is_candidate": true}, {"start": 2578.446, "end": 2581.427, "text": "Pero Per\u00f3n ense\u00f1\u00f3 dos cosas, lo digo siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4014583713476674, "is_candidate": true}, {"start": 2581.427, "end": 2588.31, "text": "Primero, cuando el 17 de octubre del 45 la oligarqu\u00eda estaba asustada en las casas y el poder estaba en las calles, Per\u00f3n dijo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27006876532328083, "is_candidate": true}, {"start": 2589.64, "end": 2592.102, "text": " Vamos a las acciones, no se queda con el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26737517735377525, "is_candidate": true}, {"start": 2592.102, "end": 2596.004, "text": "Y eso marc\u00f3 a fuego la caracter\u00edstica democr\u00e1tica del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28277345946435617, "is_candidate": true}, {"start": 2596.004, "end": 2603.728, "text": "Entonces, el peronismo no es autoritarismo, no es feudalismo, no es apriete, es producci\u00f3n y es trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3691499103233904, "is_candidate": true}, {"start": 2603.728, "end": 2606.49, "text": "Esa es nuestra concepci\u00f3n como peronismo cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42365716956263877, "is_candidate": true}, {"start": 2606.49, "end": 2609.511, "text": "Y es apertura hacia toda la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4596240003529092, "is_candidate": true}, {"start": 2609.511, "end": 2611.132, "text": "Me parece que es un tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4710983054176703, "is_candidate": true}, {"start": 2611.132, "end": 2611.453, "text": "Y a m\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.792145695607043, "is_candidate": false}, {"start": 2612.453, "end": 2622.358, "text": " Me parece tambi\u00e9n que cambiemos, basta ver qui\u00e9nes son los principales candidatos presidentes, los que miden m\u00e1s las encuestas y yo no veo ninguno de los grandes dirigentes que tiene el radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2788719567157574, "is_candidate": true}, {"start": 2622.358, "end": 2630.863, "text": "Me parece que mientras no se arme algo nuevo que permita salir de la grieta como se sale de los laberintos por arriba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3203564161205712, "is_candidate": true}, {"start": 2631.343, "end": 2648.113, "text": " que tenga como base esta idea de un pa\u00eds productivo, de un pa\u00eds del trabajo, de un pa\u00eds fuera de la grieta, de un pa\u00eds de respeto a las instituciones, de un pa\u00eds que ponga las condiciones para que cada uno pueda desarrollar sus potencialidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31830609955333555, "is_candidate": true}, {"start": 2648.113, "end": 2654.697, "text": "Me parece que los dos partidos populares tienen en muchos de sus sectores las condiciones de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25696452404783543, "is_candidate": true}, {"start": 2654.697, "end": 2656.379, "text": "Y yo aspiro a que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5429676255556777, "is_candidate": false}, {"start": 2657.439, "end": 2668.088, "text": " podamos, a trav\u00e9s del di\u00e1logo, poder construir esta alternativa, porque ninguno la va a sacar solo para resolver el problema argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3377130338088433, "is_candidate": true}, {"start": 2668.088, "end": 2676.094, "text": "Porque adem\u00e1s, si hay algo que pasa en Argentina es que el que llega al presidente, adem\u00e1s de querer fundar el pa\u00eds, lo refunde,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3283587511067527, "is_candidate": true}, {"start": 2676.654, "end": 2687.357, "text": " empieza a echarle la culpa al que estaba antes, y ya viene la elecci\u00f3n a medio t\u00e9rmino donde cree que se juega la vida, entonces ya hay \u00a1pum!, pone para ver si consigue mejorar la elecci\u00f3n y despu\u00e9s le termina estallando y as\u00ed vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2988420845378488, "is_candidate": true}, {"start": 2687.357, "end": 2696.8, "text": "Y como nadie tiene mayor\u00eda en el Congreso ni veo que lo vayan a tener, precisamos un n\u00facleo s\u00f3lido de coincidencia que nos permita dirigir el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3264954318113016, "is_candidate": true}, {"start": 2696.8, "end": 2702.202, "text": "Me parece que la cosa va por ese lado y habr\u00e1, obvio que hay gente del PRO", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38213277924191824, "is_candidate": true}, {"start": 2702.882, "end": 2705.323, "text": " que se puede sumar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46362479885372576, "is_candidate": true}, {"start": 2705.323, "end": 2716.009, "text": "Conozco dirigentes pero que piensan m\u00e1s o menos lo mismo que nosotros, dirigentes de otros espacios pol\u00edticos, dirigentes del socialismo, como el agente Margarita Estolvice, que en C\u00f3rdoba trabajamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3278111281679901, "is_candidate": true}, {"start": 2716.009, "end": 2718.711, "text": "Si a m\u00ed me preguntan es,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5058599314295763, "is_candidate": false}, {"start": 2719.651, "end": 2735.302, "text": " Las estructuras pol\u00edticas, los frentes pol\u00edticos legalmente, hoy tengo mis serias dudas por lo que hablo individualmente con todos, los dirigentes peronistas, los dirigentes de Cambiemos, tengo mis serias dudas que expresen realmente lo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32323809822239347, "is_candidate": true}, {"start": 2736.647, "end": 2743.054, "text": " piensa la mayor\u00eda de su dirigente que coincide con estos planteos que estamos haciendo esta tarde aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3153606410048255, "is_candidate": true}, {"start": 2743.054, "end": 2747.499, "text": "Se trata de que lo digamos y lo llevemos a la pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4497920598503483, "is_candidate": true}, {"start": 2747.499, "end": 2757.71, "text": "Yo no tengo problema en decir, nosotros nunca tuvimos nada que ver con el quinerismo, ni tenemos nada que ver con el quinerismo, ni vamos a ir a la elecci\u00f3n ni siquiera para disputar un apaso con el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37834996010815936, "is_candidate": true}, {"start": 2758.11, "end": 2762.771, "text": " Porque queremos otra cosa para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48649241926142683, "is_candidate": true}, {"start": 2762.771, "end": 2764.892, "text": "Y lo decimos con todas las letras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6331011212876471, "is_candidate": false}, {"start": 2764.892, "end": 2769.873, "text": "En la medida que todos nos animemos a decir esto, lo vamos a armar m\u00e1s f\u00e1cil, porque es m\u00e1s f\u00e1cil de lo que uno cree.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4302692437955248, "is_candidate": true}, {"start": 2769.873, "end": 2776.715, "text": "Esto de que Argentina est\u00e1 condenada, no est\u00e1 ni condenada el \u00e9xito ni condenada el fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.352873832424487, "is_candidate": true}, {"start": 2776.715, "end": 2786.878, "text": "Argentina lo que tiene es todas las potencialidades y tiene hoy condiciones que tal vez hace un tiempo no ten\u00edamos para pegar un salto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2752125448391971, "is_candidate": true}, {"start": 2787.558, "end": 2803.955, "text": " Y voy a decir, porque yo nunca escondo los autores, lo que me dijo una vez una persona a quien yo respeto y admiro, que es Felipe Gonz\u00e1lez, el presidente espa\u00f1ol, por la Carpe Diem, que me dijo, \u00bfsabes cu\u00e1l es la tonada andaluza que \u00e9l tiene, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25848236659131696, "is_candidate": true}, {"start": 2803.955, "end": 2807.96, "text": "Que yo no la puedo hacer como cordob\u00e9s porque no me sale, no me saldr\u00eda ni chupa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4879553375323705, "is_candidate": true}, {"start": 2810.282, "end": 2812.944, "text": " Pero me dijo, \u00bfs\u00e9 cu\u00e1l es el drama?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5332588565833819, "is_candidate": false}, {"start": 2812.944, "end": 2820.81, "text": "Dice que Argentina, con 10 a\u00f1os de buen gobierno, sale, pero sale para arriba de una manera espectacular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41015208790471114, "is_candidate": true}, {"start": 2820.81, "end": 2823.512, "text": "Y me parece que Felipe conoce el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5467419946825502, "is_candidate": false}, {"start": 2823.512, "end": 2826.514, "text": "Si hay alguien que tiene asfalto, es Felipe Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39381793015844135, "is_candidate": true}, {"start": 2826.514, "end": 2831.878, "text": "Me dec\u00eda, viste, en un mano a mano, hablando claramente entre los dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3561579269377131, "is_candidate": true}, {"start": 2831.878, "end": 2837.142, "text": "Por eso digo, yo no tengo duda que Argentina tiene todo para salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49286894941991233, "is_candidate": true}, {"start": 2837.142, "end": 2839.464, "text": "Por ejemplo, es cierto que la educaci\u00f3n viene cayendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40861017839766445, "is_candidate": true}, {"start": 2839.964, "end": 2851.454, "text": " Ahora, que alguien me explique por qu\u00e9 la educaci\u00f3n viene cayendo, tenemos dificultades, pero por qu\u00e9, pese a eso, nosotros tenemos este potencial en la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3702140726145162, "is_candidate": true}, {"start": 2851.454, "end": 2860.362, "text": "Y somos el pa\u00eds donde m\u00e1s, a\u00fan pese a todas las dificultades que hay, pese a todas las incertezas que hay con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4207698157818711, "is_candidate": true}, {"start": 2861.002, "end": 2871.55, "text": " vienen a querer invertir en econom\u00eda y conocimiento, donde la materia prima fundamental es el talento humano, es tambi\u00e9n el nivel de educaci\u00f3n que tenga nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3165717571851371, "is_candidate": true}, {"start": 2871.55, "end": 2874.472, "text": "Por eso digo que Argentina tiene la posibilidad, no tengo duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6123651615901436, "is_candidate": false}, {"start": 2876.004, "end": 2881.71, "text": " Bueno, la verdad que le tomo la palabra a eso, \u00bfno?, que la dirigencia de la oposici\u00f3n est\u00e9 compuesta por radicales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9427496053588464, "is_candidate": false}, {"start": 2881.71, "end": 2887.255, "text": "Como dir\u00eda un lema de los setenta publicitarios, ojal\u00e1 que sea la hoja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9533874023160526, "is_candidate": false}, {"start": 2887.255, "end": 2891.32, "text": "Ahora, pasamos de acuerdo, \u00bfno?, donde es una provincia radical,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8006272866371786, "is_candidate": false}, {"start": 2892.731, "end": 2895.693, "text": " que la gobierna el peronismo durante mucho tiempo, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9533806679666742, "is_candidate": false}, {"start": 2895.693, "end": 2903.218, "text": "Y usted ha dicho bien, \u00bfno?, que ha respetado las figuras radicales que fueron nombradas, pero tambi\u00e9n ha dicho que se nos est\u00e1n muriendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9310492680392669, "is_candidate": false}, {"start": 2903.218, "end": 2905.98, "text": "Si siguen ustedes en el poder, se los vamos a morir todos los radicales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8539647071385591, "is_candidate": false}, {"start": 2905.98, "end": 2908.681, "text": "\u00bfMe puede decir c\u00f3mo hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6945721719527643, "is_candidate": false}, {"start": 2908.681, "end": 2913.044, "text": "\u00bfC\u00f3mo hace que en una provincia radical lo voten al peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8037949716077205, "is_candidate": false}, {"start": 2913.044, "end": 2915.326, "text": "Y es un peronismo, como usted dice, es un peronismo de ley, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9158960257079131, "is_candidate": false}, {"start": 2916.186, "end": 2926.194, "text": " Porque el nuestro es un peronismo democr\u00e1tico, un peronismo que no gobierna para los peronistas, un peronismo democr\u00e1tico, un peronismo federal, un peronismo republicano, un peronismo pro-productivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32072778249071376, "is_candidate": true}, {"start": 2926.194, "end": 2928.536, "text": "Eso del peronismo republicano, disc\u00falpeme, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9914735424942167, "is_candidate": false}, {"start": 2928.536, "end": 2932.079, "text": "Suena como un radicalismo decisionista, no es como un ox\u00edmoron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9533423243555019, "is_candidate": false}, {"start": 2932.079, "end": 2932.619, "text": "\u00bfC\u00f3mo, c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.78310676241685, "is_candidate": false}, {"start": 2932.619, "end": 2936.082, "text": "Como un ox\u00edmoron, no es como un radicalismo decisionista, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8531337612887246, "is_candidate": false}, {"start": 2936.082, "end": 2939.324, "text": "Es el peronismo republicano, cuando uno lo escucha... \u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8698479273784419, "is_candidate": false}, {"start": 2939.324, "end": 2941.886, "text": "A ver, yo no voy a... Yo creo que el guinearismo es feudal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4998599448634963, "is_candidate": true}, {"start": 2943.307, "end": 2947.851, "text": " No le voy a negar la condici\u00f3n de peronista quinero, pero es un peronismo feudal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3131664588101817, "is_candidate": true}, {"start": 2947.851, "end": 2955.536, "text": "Y en los feudales, que hay provincias que son feudales, los feudales son los que gobiernan para ganar la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.302439450978474, "is_candidate": true}, {"start": 2957.017, "end": 2967.584, "text": " Y el control absoluto de la plata, el control absoluto de la legislatura, el control absoluto de la justicia, inclusive.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3505139664056426, "is_candidate": true}, {"start": 2967.584, "end": 2970.866, "text": "O sea, lo controla, esa es la caracter\u00edstica del federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4442830119642369, "is_candidate": true}, {"start": 2970.866, "end": 2973.928, "text": "Y gobierna pensando nada m\u00e1s que en ganarle la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40679728272101756, "is_candidate": true}, {"start": 2973.928, "end": 2979.111, "text": "Ahora, si aumenta el n\u00famero de pobres, si hay m\u00e1s empleo o no, pasa a segundo plano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3729850474998493, "is_candidate": true}, {"start": 2979.111, "end": 2983.453, "text": "Esto es lo que yo creo y lo digo con absoluta sinceridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46621945823402633, "is_candidate": true}, {"start": 2983.453, "end": 2985.835, "text": "Con lo cual, no ofendo a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47256862394933585, "is_candidate": true}, {"start": 2986.155, "end": 2988.556, "text": " Ahora, a las dos fuerzas le ha pasado algo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7869764582025667, "is_candidate": false}, {"start": 2988.556, "end": 2994.579, "text": "Porque el consenso del 83, si algo representaba, no era obviamente la ausencia del partido, sino todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8785551975390696, "is_candidate": false}, {"start": 2994.579, "end": 2997.721, "text": "Era un bipartidismo convergente, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8993160651530755, "is_candidate": false}, {"start": 2997.721, "end": 2999.742, "text": "Como dice la teor\u00eda pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9129757152481255, "is_candidate": false}, {"start": 2999.742, "end": 3005.165, "text": "Al converger y a alternarse se creaba y se iba hacia un centro, naturalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8948630001873683, "is_candidate": false}, {"start": 3005.165, "end": 3007.806, "text": "A\u00fan en las crisis peores, \u00bfno es cierto?, como tuvo la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9491137185059819, "is_candidate": false}, {"start": 3009.184, "end": 3017.888, "text": " Pero ahora ha sido reemplazado marzalamente, porque yo creo que la grieta es un artificio mal\u00e9fico, \u00bfno es cierto?, que brinde sus rentabilidades del podercito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9273180656793465, "is_candidate": false}, {"start": 3020.971, "end": 3025.856, "text": " La fuerza mayoritaria ha sido ocupada por los extremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8176672646714671, "is_candidate": false}, {"start": 3025.856, "end": 3028.959, "text": "\u00bfC\u00f3mo se lo retira?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7654306185914629, "is_candidate": false}, {"start": 3028.959, "end": 3029.339, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8793970865696535, "is_candidate": false}, {"start": 3029.339, "end": 3036.326, "text": "El mecanismo es, vos te ponen en el centro y te fumigan por moderado, porque a los d\u00e9biles los vomita Dios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9649101008687851, "is_candidate": false}, {"start": 3036.326, "end": 3042.732, "text": "Lo grande es que despu\u00e9s los extremos agarran y te nombran a un presidente que se disfraza de un moderado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.866245871376485, "is_candidate": false}, {"start": 3043.625, "end": 3047.067, "text": " Era evidente ver tu caballo de troya transparente, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0301390191499469, "is_candidate": false}, {"start": 3047.067, "end": 3048.408, "text": "Pero el electorado no lo vio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8474599739170329, "is_candidate": false}, {"start": 3048.408, "end": 3051.01, "text": "Y finalmente, digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0828184791423663, "is_candidate": false}, {"start": 3051.01, "end": 3052.671, "text": "Y finalmente tenemos esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0475361978179798, "is_candidate": false}, {"start": 3052.671, "end": 3061.916, "text": "Que te venden la moderada 10 minutos antes de las elecciones y despu\u00e9s te suben los estribos para decir, el quilombo me lo dejaron nosotros, disc\u00falpeme, la Academia 5, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9470691883032231, "is_candidate": false}, {"start": 3061.916, "end": 3065.298, "text": "Y tenemos que gobernar con la grieta para que no vengan los dem\u00e1s que son m\u00e1s malos que yo, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8766158731856858, "is_candidate": false}, {"start": 3065.298, "end": 3067.62, "text": "Bueno, primero te voy a ense\u00f1ar una cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4534447043037426, "is_candidate": true}, {"start": 3067.62, "end": 3067.98, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9626045428132812, "is_candidate": false}, {"start": 3068.36, "end": 3073.365, "text": " que la grieta en Argentina tiene un nivel de irracionalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3871231886223989, "is_candidate": true}, {"start": 3073.365, "end": 3082.433, "text": "El otro d\u00eda estaba hablando con un ejecutivo que era de San Pablo, un ejecutivo de la multinacional pavilista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28264007015717196, "is_candidate": true}, {"start": 3082.433, "end": 3085.056, "text": "Le digo, no, el problema es que ac\u00e1 la grieta est\u00e1 en Medicinaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4854674775602368, "is_candidate": true}, {"start": 3085.056, "end": 3085.616, "text": "Mira en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7622562489636256, "is_candidate": false}, {"start": 3088.619, "end": 3091.221, "text": " y \u00e9l no lo quer\u00eda ni a Lula ni a Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4007997309797482, "is_candidate": true}, {"start": 3091.221, "end": 3093.282, "text": "Yo le digo, s\u00ed, \u00bfsabe cu\u00e1l es la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4763201578600401, "is_candidate": true}, {"start": 3093.282, "end": 3102.047, "text": "Que ni a Lula se le ocurri\u00f3 expropiar Vicent\u00edn, ni a Bolsonaro se le ocurri\u00f3 privatizar Petrobras, pese a lo que dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31072876085395207, "is_candidate": true}, {"start": 3102.047, "end": 3105.649, "text": "Hay m\u00e1s, digamos, hay m\u00e1s sensatez, da la impresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4369155282241445, "is_candidate": true}, {"start": 3105.649, "end": 3114.895, "text": "La grieta aqu\u00ed tiene un nivel de irracionalidad y de ferocidad en plantearse cosas diferentes que eso es lo que nos hace inviable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33828218588748493, "is_candidate": true}, {"start": 3115.595, "end": 3120.376, "text": " La verdad, hay veces que se discuta el sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49763315976958755, "is_candidate": true}, {"start": 3120.376, "end": 3123.057, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que hay que hacer para hacer esto que vos dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5918836037513033, "is_candidate": false}, {"start": 3123.057, "end": 3127.938, "text": "Y hay que tener la gana, la voluntad y expresarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.440701053869883, "is_candidate": true}, {"start": 3127.938, "end": 3132.399, "text": "Yo no tengo problema en decir y hablo en nombre del Per\u00f3nimo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3506870188096042, "is_candidate": true}, {"start": 3132.399, "end": 3137.42, "text": "El Per\u00f3nimo de C\u00f3rdoba no tuvo, no tiene ni tendr\u00e1 nada que ver con el quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4776109749154712, "is_candidate": true}, {"start": 3137.42, "end": 3141.742, "text": "No le negamos su car\u00e1cter de peronista, pero nosotros somos otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3750264518841523, "is_candidate": true}, {"start": 3141.742, "end": 3143.342, "text": "Y no vamos a ir con ellos a las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.725713057011065, "is_candidate": false}, {"start": 3143.422, "end": 3155.95, "text": " Yo no puedo decidir qu\u00e9 van a hacer otros compa\u00f1eros dirigentes peronistas que piensan lo mismo que pensamos nosotros como Per\u00f3nismo de C\u00f3rdoba, ni qu\u00e9 van a hacer los dirigentes radicales que tambi\u00e9n piensan como nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27524805689857357, "is_candidate": true}, {"start": 3155.95, "end": 3160.833, "text": "No debo ser yo el que opine qu\u00e9 dir\u00e1n, cu\u00e1ndo lo dir\u00e1n y c\u00f3mo lo dir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42615825108033467, "is_candidate": true}, {"start": 3160.833, "end": 3162.254, "text": "Ahora, hay una cierta trampa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8119624150565288, "is_candidate": false}, {"start": 3162.254, "end": 3168.197, "text": "Porque digamos, estando los dos polos, pierde el que se divide, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9907912038139882, "is_candidate": false}, {"start": 3168.197, "end": 3169.058, "text": "O el que se fragmenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9496760946794469, "is_candidate": false}, {"start": 3169.71, "end": 3172.812, "text": " Cuando uno cuenta los votos que se fueron... O no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9277669751833179, "is_candidate": false}, {"start": 3172.812, "end": 3175.934, "text": "A ver, me pego unos n\u00fameros, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9201837014559545, "is_candidate": false}, {"start": 3175.934, "end": 3191.643, "text": "Cuando uno ve el 2019 y ve el voto de Macri, dice, no, estos no se pasaron del otro lado, se fueron ah\u00ed por, por ejemplo, la fuerza de Roberto Lavagna, la fuerza de... de no s\u00e9 el grado militar exacto de Guzm\u00e1n Centuri\u00f3n, que lo comentaron a una injusticia, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9423856071592134, "is_candidate": false}, {"start": 3191.643, "end": 3193.183, "text": "Espert.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9542234254492598, "is_candidate": false}, {"start": 3193.183, "end": 3194.044, "text": "Ese voto se dispers\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8154358276603573, "is_candidate": false}, {"start": 3194.875, "end": 3200.298, "text": " Entonces digo, hay una trampa, porque finalmente es como, no es cierto, cuando las fuerzas de izquierda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.950560580295821, "is_candidate": false}, {"start": 3200.298, "end": 3204.099, "text": "No, le est\u00e1s haciendo el juego al enemigo si no respetas el centralismo, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.873739341764428, "is_candidate": false}, {"start": 3209.163, "end": 3211.604, "text": " Me hace acordar el o\u00eddo de ese.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6151951148612216, "is_candidate": false}, {"start": 3211.604, "end": 3213.925, "text": "Yo tuve la suerte de ser dirigente estudiantil de Cordoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45364458422587395, "is_candidate": true}, {"start": 3213.925, "end": 3220.149, "text": "Me hace acordar... Te voy a contar un an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4234546740364382, "is_candidate": true}, {"start": 3220.149, "end": 3224.031, "text": "Nosotros hac\u00edamos la asamblea estudiantil en el comedor universitario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36249890647122496, "is_candidate": true}, {"start": 3224.031, "end": 3226.032, "text": "Eso era a las 2 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5685263934604416, "is_candidate": false}, {"start": 3226.032, "end": 3228.614, "text": "A las 7 de la tarde \u00edbamos a hacer la octurela en Pavo del Centro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38297513373129766, "is_candidate": true}, {"start": 3229.034, "end": 3238.479, "text": " nunca llegaba a la Facultad de Filosof\u00eda y Letras los actos rel\u00e1mpagos, todav\u00eda segu\u00edan discutiendo la Constituci\u00f3n del Partido Obrero, como en los primarios y el centralismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3895661486625773, "is_candidate": true}, {"start": 3238.479, "end": 3241.86, "text": "Eso era bueno para nosotros, porque se divid\u00edan tanto que gan\u00e1bamos con poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9497080846478196, "is_candidate": false}, {"start": 3241.86, "end": 3246.182, "text": "Pero bueno, por eso me hace gorda el o\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36835518202293727, "is_candidate": true}, {"start": 3246.182, "end": 3250.644, "text": "Para el gobernador no quiero abusar del tiempo, entonces quiero hacerle la \u00faltima pregunta que me importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9647264844879645, "is_candidate": false}, {"start": 3250.644, "end": 3252.205, "text": "Usted ha sido todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9083246742248927, "is_candidate": false}, {"start": 3252.205, "end": 3254.106, "text": "\u00bfY qu\u00e9 va a seguir haciendo despu\u00e9s de ser gobernador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9138231779759863, "is_candidate": false}, {"start": 3254.525, "end": 3262.91, "text": " y voy a seguir trabajando para que Argentina mejore, y obviamente voy a seguir estando a disposici\u00f3n de los corrobores, no tenga duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3713721225414577, "is_candidate": true}, {"start": 3262.91, "end": 3264.171, "text": "Yo voy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7558191446838678, "is_candidate": false}, {"start": 3267.02, "end": 3273.765, "text": " Yo estoy trabajando ahora y voy a trabajar para que consigamos construir esta alternativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2749533976284767, "is_candidate": true}, {"start": 3273.765, "end": 3288.037, "text": "Que eso de que se dividen es relativo, porque si vos agarr\u00e1s cualquier encuesta hoy, 60% quieren que aparezca algo nuevo, que no sea ni el frente de todos, ni cambiemos como est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31484043860799416, "is_candidate": true}, {"start": 3288.497, "end": 3302.43, "text": " Hay que animarse a hacer lo nuevo para que ese 60%, que hoy no se siente representado por ninguno de los dos polos de la grieta, pueda expresarse y probamos aquel payarela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30688628896874814, "is_candidate": true}, {"start": 3308.993, "end": 3315.616, "text": " Esperamos que se encuentran a Yaledo, \u00e9l solamente, porque si todos ven que es f\u00e1cil es que nombran algo nuevo, te ponen un quillo y un 24 horas cada semana, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8923645801335638, "is_candidate": false}, {"start": 3315.616, "end": 3328.802, "text": "No, despu\u00e9s veremos qui\u00e9n es el candidato a presidente, eso no es para definirlo ya, pero s\u00ed hay que animarse contra esto, que es lo que nosotros, es lo que yo tengo decidido y es lo que estoy haciendo, estamos trabajando por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3505831516520699, "is_candidate": true}, {"start": 3329.042, "end": 3344.355, "text": " Bueno, yo le quiero agradecer much\u00edsimo el nombre del Congreso de Econom\u00eda de la Universidad de Buenos Aires, y le pido perd\u00f3n por haber introducido alguna cuesti\u00f3n de humor, pero finalmente yo me eduqu\u00e9 en Hortencia, que ha sido la literatura m\u00e1s importante para m\u00ed que tuve en la infancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9281564157084624, "is_candidate": false}, {"start": 3344.355, "end": 3345.976, "text": "As\u00ed que le agradezco mucho, Juan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9496777221953419, "is_candidate": false}, {"start": 3345.976, "end": 3348.458, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42791206475521193, "is_candidate": true}, {"start": 3348.458, "end": 3350.38, "text": "Un honor estar ac\u00e1 en la facultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7022441879448037, "is_candidate": false}], "Index": 1076, "channel_id": "UCOPub_RS50NaJXWt2lcOGMQ", "channel": "Secretar\u00eda de Graduados Econ\u00f3micas - UBA", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SecretariadeGraduadosFCEUBA", "id": "wfrs6ua2aDI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wfrs6ua2aDI", "title": "Econom\u00eda y gesti\u00f3n p\u00fablica - Econ\u00f3micas UBA", "duration": 3351.0, "view_count": 554.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}