{"segments": [{"start": 0.549, "end": 15.379, "text": " A escuchar un poquito de m\u00fasica, nos seguimos justamente acomodando un poquito m\u00e1s y ya venimos a la transmisi\u00f3n que ustedes pueden sumarse e indicarles a trav\u00e9s de los grupos que tenemos de WhatsApp la transmisi\u00f3n en vivo de Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0383904408454863, "is_candidate": false}, {"start": 15.379, "end": 21.563, "text": "Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba, en un ratito salimos al aire y ya comenzamos con este gran lanzamiento de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9943158117284722, "is_candidate": false}, {"start": 86.869, "end": 87.111, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0489175341761656, "is_candidate": false}, {"start": 151.895, "end": 167.009, "text": " Ahora s\u00ed, para los que est\u00e1n a trav\u00e9s de la transmisi\u00f3n, bienvenidos y bienvenidas fuerte el aplauso para los que se van sumando a esta transmisi\u00f3n de Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba, estamos en el lanzamiento de alianzas, perd\u00f3n, Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0458693727121098, "is_candidate": false}, {"start": 168.177, "end": 181.147, "text": " Tenemos un canal de comunicaci\u00f3n que es el 351-748-0069, en donde ustedes pueden comunicarse con nosotros y van a recibir justamente la informaci\u00f3n de Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0495465775252968, "is_candidate": false}, {"start": 181.147, "end": 183.609, "text": "Tambi\u00e9n nos unimos a las redes a trav\u00e9s de los hashtag", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9906887759709606, "is_candidate": false}, {"start": 184.329, "end": 188.912, "text": " C\u00f3rdoba para adelante a trav\u00e9s del hashtag Mart\u00edn Zarzola Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0021691654579805, "is_candidate": false}, {"start": 188.912, "end": 199.28, "text": "Y vamos a mostrarles tambi\u00e9n al mundo entero qui\u00e9nes forman esta coalici\u00f3n de Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba, esta alianza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9574632621421885, "is_candidate": false}, {"start": 199.28, "end": 212.31, "text": "As\u00ed que vamos a brindarle un fuerte aplauso al Partido Justicialista, al Partido GEN, al Partido Acci\u00f3n para el Cambio, al Partido Democr\u00e1tico Cristiano, al Partido Socialista,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9105570613835517, "is_candidate": false}, {"start": 213.03, "end": 237.112, "text": " al Partido Intransigente, al Partido Uni\u00f3n Vecinal Federal, al Partido Vecinalismo Independiente, al Partido Movimiento de Acci\u00f3n Vecinal, fuerte el aplauso, bien fuerte el aplauso, para el Partido Estamos, Partido Movimiento Libres del Sur, Partido FE, Partido Pa\u00eds, Compromiso Federal, Frente Federal de Acci\u00f3n Solidaria,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9756190219957971, "is_candidate": false}, {"start": 238.013, "end": 240.636, "text": " Ateneo Rub\u00e9n Am\u00e9rico Mart\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9284760762931593, "is_candidate": false}, {"start": 240.636, "end": 242.498, "text": "Radicalismo aut\u00e9ntico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.894052533278678, "is_candidate": false}, {"start": 242.498, "end": 245.021, "text": "Dignidad radical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9186812551941027, "is_candidate": false}, {"start": 245.021, "end": 250.606, "text": "Vecinalistas nucleados en el foro de comunas y municipios de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9546763962868593, "is_candidate": false}, {"start": 250.606, "end": 253.489, "text": "Vecinalismo federal de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0276733257966657, "is_candidate": false}, {"start": 253.489, "end": 254.45, "text": "Fuerte el aplauso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9880183823030536, "is_candidate": false}, {"start": 255.291, "end": 260.835, "text": " Ellos son justamente esta uni\u00f3n de Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9658866307229218, "is_candidate": false}, {"start": 260.835, "end": 271.183, "text": "Muchas gracias a los que se van sumando, compartan esta transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de los grupos, a trav\u00e9s de WhatsApp, de las distintas redes para poder llegar a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9964945619838786, "is_candidate": false}, {"start": 271.183, "end": 273.945, "text": "Unidos cambiamos la historia y el rumbo de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9992729646297196, "is_candidate": false}, {"start": 274.585, "end": 289.719, "text": " fruto del trabajo mancomunado entre el gobierno, las localidades, los municipios y comunas del interior, orgullosos y felices de mantener nuestra mirada federal y ver c\u00f3mo C\u00f3rdoba se va para adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9435196542664419, "is_candidate": false}, {"start": 289.719, "end": 295.365, "text": "Atenci\u00f3n a todos y a todas, a los que est\u00e1n en casa tambi\u00e9n, \u00bfquieren ver c\u00f3mo se conocieron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9931883459270128, "is_candidate": false}, {"start": 296.403, "end": 304.163, "text": " nuestro querido candidato a presidente, Juan Echiaretti, y nuestro candidato a gobernador, Mart\u00edn Zarzola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0064130252106216, "is_candidate": false}, {"start": 304.163, "end": 304.543, "text": "\u00a1Lo vemos!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8671140268384497, "is_candidate": false}, {"start": 308.166, "end": 314.409, "text": " Mart\u00edn lo conoc\u00ed siendo yo ministro de la producci\u00f3n y finanzas en el a\u00f1o 2002.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2626065286736088, "is_candidate": true}, {"start": 314.409, "end": 317.551, "text": "Entr\u00f3 como director de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4080785521904807, "is_candidate": true}, {"start": 317.551, "end": 320.593, "text": "Soy Juan Esquiaretti, gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2663138591640565, "is_candidate": true}, {"start": 320.593, "end": 326.236, "text": "Lo que tenemos en com\u00fan con Mart\u00edn es el profundo amor por la provincia de C\u00f3rdoba, por el pueblo cordob\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.356276117590111, "is_candidate": true}, {"start": 326.796, "end": 338.084, "text": " Primero, yo vi su gesti\u00f3n como intendente de San Francisco, donde \u00e9l recibi\u00f3 una municipalidad recontrafundida, la equilibr\u00f3 y transform\u00f3 San Francisco en un polo educativo y un polo productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30319669696543916, "is_candidate": true}, {"start": 338.084, "end": 349.191, "text": "Creo que Mart\u00edn, como gobernador de C\u00f3rdoba, es la persona que va a continuar este modelo de desarrollo cordob\u00e9s y que \u00e9l le va a agregar a los desaf\u00edos de los nuevos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3644850714309503, "is_candidate": true}, {"start": 349.571, "end": 357.858, "text": " porque \u00e9l, siendo una persona joven, ha mostrado capacidad de gesti\u00f3n, seriedad y, por lo tanto, le da certeza a los colombianos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3498428363498436, "is_candidate": true}, {"start": 357.858, "end": 359.199, "text": "Ah\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.958839155351477, "is_candidate": false}, {"start": 367.771, "end": 372.812, "text": " Los que estamos aqu\u00ed y los que se suman tambi\u00e9n a trav\u00e9s de las redes, ya sabemos por qu\u00e9 vamos para adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0188247798141956, "is_candidate": false}, {"start": 372.812, "end": 383.175, "text": "Pero vos que te sumaste y est\u00e1s reci\u00e9n empezando a desandar este camino y te quer\u00e9s unir, hacemos Unidos por C\u00f3rdoba, vas a saber ahora por qu\u00e9 vamos para adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0240830645928196, "is_candidate": false}, {"start": 383.175, "end": 385.716, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0845184484782162, "is_candidate": false}, {"start": 385.716, "end": 391.258, "text": "Somos una nueva generaci\u00f3n con nuevos enfoques para resolver el problema de los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8343182216012114, "is_candidate": false}, {"start": 391.258, "end": 394.519, "text": "Vamos a respetar lo hecho y vamos a hacer lo que hace falta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9556091100439595, "is_candidate": false}, {"start": 394.519, "end": 395.699, "text": "Dale para adelante, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8051132576361238, "is_candidate": false}, {"start": 396.408, "end": 403.655, "text": " Si hoy podemos lograrlo es gracias a todas las obras que hemos realizado que han permitido mejorar la calidad de vida de nuestros vecinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8259381941041218, "is_candidate": false}, {"start": 403.655, "end": 405.577, "text": "Dale para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8691092579178755, "is_candidate": false}, {"start": 405.577, "end": 418.63, "text": "Por eso hablamos de una nueva era para C\u00f3rdoba, con la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica necesaria para transformar la educaci\u00f3n, para modernizar nuestra salud, para mejorar la seguridad y para generar m\u00e1s empleo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8951422479891138, "is_candidate": false}, {"start": 418.63, "end": 420.092, "text": "Dale para adelante Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9139804398835022, "is_candidate": false}, {"start": 422.126, "end": 425.95, "text": " Siempre los desaf\u00edos se resuelven con gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8887510942193858, "is_candidate": false}, {"start": 425.95, "end": 428.112, "text": "Bonablat no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.00860357147337, "is_candidate": false}, {"start": 428.112, "end": 438.262, "text": "Los cordobeses tenemos que hacer lo mejor que sabemos, ir para adelante, porque a\u00fan queda mucho por hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0256606335619063, "is_candidate": false}, {"start": 438.262, "end": 440.564, "text": "Mart\u00edn Yaryora, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9662594519657237, "is_candidate": false}, {"start": 440.564, "end": 442.386, "text": "Para adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.827442131448569, "is_candidate": false}, {"start": 442.386, "end": 444.248, "text": "Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8815654929066528, "is_candidate": false}, {"start": 445.39, "end": 464.095, "text": " hacemos Unidos por C\u00f3rdoba para adelante y recibimos con un fuerte aplauso a nuestro candidato a presidente, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9132334403371474, "is_candidate": false}, {"start": 464.095, "end": 464.995, "text": "Acompa\u00f1ado...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0085152210884065, "is_candidate": false}, {"start": 471.497, "end": 475.059, "text": " Ah\u00ed lo recibimos, fuerte el aplauso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9744750649933388, "is_candidate": false}, {"start": 475.059, "end": 485.803, "text": "Tambi\u00e9n se suma con nosotros nuestra compa\u00f1era de f\u00f3rmula, candidata a vicegobernadora, Miriam Prunotto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9431427749009892, "is_candidate": false}, {"start": 485.803, "end": 491.605, "text": "Y nuestro futuro gobernador de C\u00f3rdoba, Mart\u00edn Llarllora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8484438776535297, "is_candidate": false}, {"start": 500.678, "end": 510.288, "text": " Amigos, amigas, aqu\u00ed estamos, nuestro candidato a presidente, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9554231324128605, "is_candidate": false}, {"start": 510.288, "end": 515.213, "text": "Nuestro candidato a gobernador, Mart\u00edn Llarllora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9346366135946765, "is_candidate": false}, {"start": 515.213, "end": 520.138, "text": "Nuestra candidata a vicegobernadora, Miriam Prunotto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9157429872448634, "is_candidate": false}, {"start": 525.965, "end": 543.557, "text": " Hermoso poder compartir este lanzamiento de campa\u00f1a de Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba, hermoso poder compartirlo con ustedes, s\u00famense a las redes sociales, estamos en vivo a trav\u00e9s de los canales de Facebook Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba y de YouTube.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0029944845569159, "is_candidate": false}, {"start": 543.557, "end": 545.038, "text": "Amigos, amigas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.858487696236717, "is_candidate": false}, {"start": 546.059, "end": 556.366, "text": " Tenemos el modelo de gesti\u00f3n C\u00f3rdoba, ejemplo de justicia social, al que defendimos, defendemos y defenderemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0077834508146424, "is_candidate": false}, {"start": 556.366, "end": 565.892, "text": "Es momento de presentarlo a \u00e9l, al que sabe, cumple y hace, al gran hacedor cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9290562262345827, "is_candidate": false}, {"start": 565.892, "end": 574.738, "text": "Presentamos a nuestro gobernador de C\u00f3rdoba y candidato a presidente, nuestro querido Juan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8662721706293248, "is_candidate": false}, {"start": 575.779, "end": 576.5, "text": " \u00a1Equiaredi!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9824401133709276, "is_candidate": false}, {"start": 615.177, "end": 622.583, "text": " Gracias, queridas amigas y amigos, queridas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4122219265442246, "is_candidate": true}, {"start": 622.583, "end": 629.689, "text": "La verdad que estoy muy feliz de compartir esta noche con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26912080491107615, "is_candidate": true}, {"start": 629.689, "end": 641.839, "text": "Estoy muy feliz porque aqu\u00ed estamos, radicales, peronistas, del PRO, socialistas, de la democracia cristiana, vecinalistas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4760731316143295, "is_candidate": true}, {"start": 647.842, "end": 662.681, "text": " de la Uni\u00f3n Federal, intendentas, intendentes, representantes de la producci\u00f3n y de la vida social de nuestra C\u00f3rdoba, aqu\u00ed estamos, los que tenemos en com\u00fan un sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2935057869744442, "is_candidate": true}, {"start": 663.602, "end": 672.565, "text": " Un sue\u00f1o que no es otro que el progreso de C\u00f3rdoba y el progreso de cada familia cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28463330585933355, "is_candidate": true}, {"start": 672.565, "end": 681.248, "text": "O sea, el progreso con justicia social es lo que nos une y es nuestro sue\u00f1o, queridas amigas y amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3188544607073295, "is_candidate": true}, {"start": 681.248, "end": 686.53, "text": "Y adem\u00e1s, estamos convencidos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4602858954050104, "is_candidate": true}, {"start": 687.372, "end": 693.556, "text": " que ese sue\u00f1o solo se alcanza con producci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3779060369013679, "is_candidate": true}, {"start": 693.556, "end": 708.645, "text": "Aqu\u00ed estamos juntos los que pensamos que siempre, siempre el trabajo es lo que da el progreso y por eso apoyamos el trabajo en vez de apoyar la cultura del subsidio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4206386303786722, "is_candidate": true}, {"start": 708.645, "end": 714.309, "text": "Y por eso subsidiamos el empleo y no el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4271462004437442, "is_candidate": true}, {"start": 714.309, "end": 714.849, "text": "Estamos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.903548127932425, "is_candidate": false}, {"start": 718.516, "end": 731.186, "text": " convencido, adem\u00e1s, de que para que haya producci\u00f3n y trabajo, para que pueda progresar C\u00f3rdoba, debe haber calidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41078594480158526, "is_candidate": true}, {"start": 731.186, "end": 738.312, "text": "Esta es la C\u00f3rdoba donde nunca nadie objeta a los miembros del Superior Tribunal de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28764039133751385, "is_candidate": true}, {"start": 738.312, "end": 743.957, "text": "Es la C\u00f3rdoba que cuando hay un fallo del Superior Tribunal de Justicia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47300198333237486, "is_candidate": true}, {"start": 745.496, "end": 749.659, "text": " lo acata todo el pueblo y el gobierno cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5466739430638066, "is_candidate": false}, {"start": 749.659, "end": 755.764, "text": "Los fallos de la justicia son para acatarlos y no para resistirse a los mismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4628288154905764, "is_candidate": true}, {"start": 755.764, "end": 757.945, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.809420650005387, "is_candidate": false}, {"start": 757.945, "end": 758.366, "text": "Tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8790058611581918, "is_candidate": false}, {"start": 762.6, "end": 779.147, "text": " Est\u00e1 tambi\u00e9n expresada la C\u00f3rdoba que sabe que para que haya producci\u00f3n y trabajo debe haber una provincia federal y por eso trabajamos mancomunadamente con los 427 municipios y comunes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4216338012400449, "is_candidate": true}, {"start": 781.508, "end": 794.011, "text": " La C\u00f3rdoba que quiere calidad institucional, independencia del Poder Judicial, que el Consejo de la Magistratura lo conduzca a la justicia y no a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3680111952920485, "is_candidate": true}, {"start": 794.011, "end": 797.271, "text": "La C\u00f3rdoba que no persigue a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5417231655090189, "is_candidate": false}, {"start": 797.271, "end": 801.552, "text": "La C\u00f3rdoba que acepta y quiere el pluralismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7457957917752585, "is_candidate": false}, {"start": 801.552, "end": 805.053, "text": "...fundamentales del funcionamiento democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40253640254046374, "is_candidate": true}, {"start": 805.053, "end": 808.754, "text": "Y aqu\u00ed est\u00e1 la C\u00f3rdoba, que mantiene las cosas buenas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4673528622209946, "is_candidate": true}, {"start": 809.594, "end": 834.401, "text": " van a cumplirse, y lo digo solo como ejemplo, fue premiada esta semana en la ONU, la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas, junto a otras 5 estados subnacionales por el programa de construcci\u00f3n y pavimento de rutas secundarias y terciarias que hacemos junto a los productores agropecuarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4057712245329427, "is_candidate": true}, {"start": 834.401, "end": 836.862, "text": "Esa es la C\u00f3rdoba que prezamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.643753153021118, "is_candidate": false}, {"start": 839.662, "end": 864.391, "text": " expresamos, en definitiva, la C\u00f3rdoba que es capaz de hacer los gasoductos troncales, abarcar el 98% de la poblaci\u00f3n y pasar en solo 3 a\u00f1os de 9 parques industriales homologados a 53 en toda la geograf\u00eda provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4360984974758876, "is_candidate": true}, {"start": 864.391, "end": 866.452, "text": "Somos la C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6239061381362662, "is_candidate": false}, {"start": 868.303, "end": 886.729, "text": " donde el turismo funciona junto, el sector p\u00fablico y el privado en una agencia, lo que nos permiti\u00f3 pasar a ser el principal destino tur\u00edstico de la patria y tener 160.000 puestos de trabajo en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3716264919525175, "is_candidate": true}, {"start": 886.729, "end": 893.231, "text": "Eso es lo que nosotros expresamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6404359007526166, "is_candidate": false}, {"start": 893.231, "end": 894.051, "text": "Somos tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7596148790875449, "is_candidate": false}, {"start": 895.214, "end": 899.818, "text": " la C\u00f3rdoba que es capaz de trabajar por la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6322570537263361, "is_candidate": false}, {"start": 899.818, "end": 915.429, "text": "Y si uno toma las 8 provincias o distritos m\u00e1s grandes de la patria, la que paga el mejor salario a sus docentes es la provincia de C\u00f3rdoba, lo mismo que a los m\u00e9dicos y a las enfermeras en la salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49814299069319057, "is_candidate": true}, {"start": 915.429, "end": 918.892, "text": "Eso es lo que hemos hecho en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5967679296676133, "is_candidate": false}, {"start": 918.892, "end": 921.054, "text": "Y lo hemos conseguido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7055556483249577, "is_candidate": false}, {"start": 922.478, "end": 925.342, "text": " manteniendo el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4428876508848921, "is_candidate": true}, {"start": 925.342, "end": 929.308, "text": "Lo hemos conseguido trabajando junto a las universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.515988113743308, "is_candidate": false}, {"start": 931.056, "end": 953.203, "text": " Es incre\u00edble cuando uno cuenta que aqu\u00ed la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba tiene un... Es incre\u00edble cuando uno cuenta que aqu\u00ed la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba tiene un... ...p\u00fablicas que aumenten la producci\u00f3n y el trabajo, las obras p\u00fablicas que beneficien a las familias y tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35450220597369964, "is_candidate": true}, {"start": 953.883, "end": 968.767, "text": " hacer los planes sociales con estricta transparencia para que los que la est\u00e1n pasando mal sientan que est\u00e1 la mano solidaria del Estado acompa\u00f1\u00e1ndolos en este momento dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42867115118016363, "is_candidate": true}, {"start": 968.767, "end": 972.368, "text": "Eso es C\u00f3rdoba, no hay provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6702977964490513, "is_candidate": false}, {"start": 973.616, "end": 978.538, "text": " que tenga 41 escuelas proas, como tiene C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44526998795953, "is_candidate": true}, {"start": 978.538, "end": 983.98, "text": "La deserci\u00f3n en el secundario es de 50% en promedio en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44416181856447945, "is_candidate": true}, {"start": 983.98, "end": 1000.946, "text": "Est\u00e1n egresando ahora, han egresado el a\u00f1o pasado y egresan este a\u00f1o las primeras generaciones de escuelas proas, que son las escuelas donde se ense\u00f1a programaci\u00f3n o se ense\u00f1a la bioenerg\u00eda o se ense\u00f1an lo que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37510557560983615, "is_candidate": true}, {"start": 1002.046, "end": 1016.596, "text": " la biodiversidad, estas escuelas que expresan la nueva tecnolog\u00eda, tienen una deserci\u00f3n inferior al 10% y eso pasa aqu\u00ed en nuestra C\u00f3rdoba, queridos amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4954190673663703, "is_candidate": true}, {"start": 1016.596, "end": 1026.983, "text": "Esto es lo que nosotros expresamos, esto es lo que hace que quien venga a C\u00f3rdoba diga qu\u00e9 distinto que es C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46259264995429716, "is_candidate": true}, {"start": 1027.742, "end": 1043.864, "text": " Esto es lo que hizo que cuando uno compare el censo del a\u00f1o 2022 con el del a\u00f1o 2010 en C\u00f3rdoba haya aumentado la poblaci\u00f3n 605.000 habitantes, pero por crecimiento vegetativo son 290.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3118122414696667, "is_candidate": true}, {"start": 1045.766, "end": 1057.632, "text": " Y hay 305 mil hermanos argentinos o de pa\u00edses lim\u00edtrofes que eligieron venir a C\u00f3rdoba y que emigraron hacia nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4191500790263415, "is_candidate": true}, {"start": 1057.632, "end": 1063.034, "text": "Y s\u00f3lo se emigra hacia donde se sabe que va a tener una vida mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5025669754097435, "is_candidate": false}, {"start": 1063.034, "end": 1068.697, "text": "Y por eso viene la gente a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5791650770655377, "is_candidate": false}, {"start": 1068.697, "end": 1069.197, "text": "Y tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8829173090306176, "is_candidate": false}, {"start": 1073.084, "end": 1089.126, "text": " La nuestra y lo que nosotros expresamos es la C\u00f3rdoba de la mano tendida, la C\u00f3rdoba que no agravia, la C\u00f3rdoba que no descalifica, la C\u00f3rdoba de la gesti\u00f3n de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39594228650783114, "is_candidate": true}, {"start": 1089.944, "end": 1107.608, "text": " y por eso estamos juntos, reitero, estamos juntos aqu\u00ed, radicales, peronistas, del prosocialista, de la democracia cristiana, intendentes, vecinalistas, estamos todos los partidos que componen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39926021786495836, "is_candidate": true}, {"start": 1107.608, "end": 1119.231, "text": "Hacemos Juntos por C\u00f3rdoba y estamos, pero le cambiamos el nombre a Hacemos Juntos por C\u00f3rdoba, ahora le pusimos Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba, porque no importa tanto el nombre,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4601076176070775, "is_candidate": true}, {"start": 1124.168, "end": 1129.89, "text": " Lo que importa es lo que somos capaces de hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6421912036950431, "is_candidate": false}, {"start": 1129.89, "end": 1142.155, "text": "Y nosotros tenemos confianza, tenemos confianza en lo que expresamos, tenemos confianza en quienes nos representan en esta pr\u00f3xima selecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47674565407256575, "is_candidate": true}, {"start": 1142.155, "end": 1146.977, "text": "Y yo debo decirles tambi\u00e9n que como gobernador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5493230852243971, "is_candidate": false}, {"start": 1147.757, "end": 1176.014, "text": " que va a culminar su mandato el 10 de diciembre, yo tengo una enorme alegr\u00eda de ver c\u00f3mo esta fuerza pol\u00edtica que es el sost\u00e9n de nuestro gobierno y de nuestro modelo de gesti\u00f3n, esta legi\u00f3n de intendentes, de dirigentes territoriales, esta legi\u00f3n de representantes de la producci\u00f3n y de la vida social de C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3551496313070651, "is_candidate": true}, {"start": 1177.715, "end": 1200.484, "text": " han sido capaces de sostener el modelo de gesti\u00f3n y han sido capaces de generar tambi\u00e9n una alternativa que le ofrecemos a partir de hoy a los cordobeses para que sigan manteniendo lo bueno que hemos hecho y entren a C\u00f3rdoba en los desaf\u00edos de los nuevos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3933197350182579, "is_candidate": true}, {"start": 1200.484, "end": 1206.646, "text": "Porque la nuestra es una fuerza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5832902922560335, "is_candidate": false}, {"start": 1209.659, "end": 1222.104, "text": " No es que no solo no agrave a nadie, no solo no descalifica a nadie, sino que es una fuerza que tiene juventud y ha mostrado capacidad de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4091691598264189, "is_candidate": true}, {"start": 1222.104, "end": 1234.25, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n nuestros principales candidatos, aqu\u00ed est\u00e1n Mart\u00edn Llarllora, exitoso como Intendente de San Francisco y tambi\u00e9n como Intendente de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5554299808214973, "is_candidate": false}, {"start": 1236.621, "end": 1241.064, "text": " y exitoso en las otras tareas que le toc\u00f3 realizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6326394974249738, "is_candidate": false}, {"start": 1241.064, "end": 1249.29, "text": "Y joven, y aqu\u00ed est\u00e1 Miriam Prunotto, que representa lideresas, representa...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5400245785775462, "is_candidate": false}, {"start": 1252.296, "end": 1263.323, "text": " representa a la mujer cordobesa que tambi\u00e9n es joven y ha sido exitosa en su gesti\u00f3n como Intendenta de Estaci\u00f3n Ju\u00e1rez Selva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46940004970796245, "is_candidate": true}, {"start": 1263.323, "end": 1281.093, "text": "Y encabeza nuestra lista de legisladores provinciales, tambi\u00e9n otro joven exitoso Intendente como es Juan Manuel Llamosa, dos veces elegido Intendente de R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5553844209500002, "is_candidate": false}, {"start": 1281.093, "end": 1281.534, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8015913631894501, "is_candidate": false}, {"start": 1283.251, "end": 1289.54, "text": " Tengo orgullo como cordob\u00e9s de lo que expresa nuestra lista de candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3783813986739267, "is_candidate": true}, {"start": 1289.54, "end": 1291.362, "text": "Estoy convencido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7002089129014721, "is_candidate": false}, {"start": 1292.153, "end": 1305.159, "text": " de que nunca las sociedades deben conformarse con los hechos, nunca los que queremos el progreso como queremos nosotros, deben decir es b\u00e1rbaro lo que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3212413697871327, "is_candidate": true}, {"start": 1305.159, "end": 1313.102, "text": "Siempre, siempre hay que ir por m\u00e1s, hay que seguir transformando a nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43800797137728786, "is_candidate": true}, {"start": 1313.542, "end": 1333.455, "text": " y los que pueden realizar esta doble tarea que es mantener el funcionamiento que ha permitido que C\u00f3rdoba sea el faro productivo de la patria y llevar a la C\u00f3rdoba que entre y supere los desaf\u00edos de los nuevos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4249347638970178, "is_candidate": true}, {"start": 1333.815, "end": 1341.54, "text": " a la C\u00f3rdoba de la Nueva Tecnolog\u00eda son Mart\u00edn Llarllora y Miriam Prunot.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45550863798454233, "is_candidate": true}, {"start": 1341.54, "end": 1349.065, "text": "Ellos son nuestros candidatos a gobernador y a vice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6878694928265799, "is_candidate": false}, {"start": 1349.065, "end": 1351.847, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7426168790474946, "is_candidate": false}, {"start": 1351.847, "end": 1356.971, "text": "Queridas amigas y amigos, queridas y queridos cordobeses,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3956531717042189, "is_candidate": true}, {"start": 1357.833, "end": 1373.671, "text": " Lo que precisamos para la pr\u00f3xima gesti\u00f3n de gobierno provincial es quien tenga juventud, alguien que sea joven, como es Mart\u00edn Yaryor, alguien que haya mostrado capacidad de gesti\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37050843679493595, "is_candidate": true}, {"start": 1374.492, "end": 1389.655, "text": " como la monstruosa Mart\u00edn Sarsour, alguien que pueda comparar con otros candidatos qu\u00e9 es lo que hizo cada uno cuando le tocaron gobernar y estoy seguro que all\u00ed se ve cu\u00e1nto vale Mart\u00edn Sarsour.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4568596482391132, "is_candidate": true}, {"start": 1394.491, "end": 1411.306, "text": " Y por lo tanto, precisamos para continuar y para seguir transformando la provincia, para hacerla entrar en estos nuevos desaf\u00edos de los tiempos, precisamos a alguien que sea serio, que nos d\u00e9 seriedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4326371297182692, "is_candidate": true}, {"start": 1411.926, "end": 1415.789, "text": " y alguien que nos d\u00e9, por lo tanto, confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46965923824690414, "is_candidate": true}, {"start": 1415.789, "end": 1419.912, "text": "Y si es serio, nos da confianza, nos da certeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5125625989934212, "is_candidate": false}, {"start": 1419.912, "end": 1440.288, "text": "Y la persona que tiene sensibilidad social, que nos da confianza porque es serio y nos da certeza porque no cambia de opini\u00f3n todos los d\u00edas, es un joven con experiencia y se llama Mart\u00edn Yaryora, nuestro pr\u00f3ximo gobernador provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4870782342734049, "is_candidate": true}, {"start": 1440.288, "end": 1440.709, "text": "Por eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9173644589545911, "is_candidate": false}, {"start": 1445.908, "end": 1449.284, "text": " Yo les pido con humildad...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6997576490860657, "is_candidate": false}, {"start": 1450.575, "end": 1472.188, "text": " con la misma humildad que siempre me he manejado en toda mi actuaci\u00f3n p\u00fablica, al pueblo de C\u00f3rdoba que apoye este cambio, que apoye el cambio que expresan Mart\u00edn Yaryora y Miriam Prunotto, porque el cambio es mejorarle a la vida a nuestra gente todos los d\u00edas un poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2622465595517123, "is_candidate": true}, {"start": 1472.188, "end": 1478.712, "text": "El cambio es estar todos los d\u00edas trabajando para que la gente pueda progresar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3739978343986039, "is_candidate": true}, {"start": 1479.412, "end": 1499.874, "text": " El cambio no es el insulto, el cambio no es la descalificaci\u00f3n, el cambio no es una palabra que se pronuncie cada tantos a\u00f1os cuando hay una elecci\u00f3n, el cambio es mejorar la vida de la gente, cambiar la vida de la gente, es conseguir trabajo para la gente, es conseguir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3721314296987306, "is_candidate": true}, {"start": 1500.174, "end": 1511.806, "text": " hacer el progreso de la provincia, es encarar los nuevos desaf\u00edos con seriedad, con honestidad, con sensibilidad, dando certeza, dando confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6587357391495505, "is_candidate": false}, {"start": 1511.806, "end": 1519.975, "text": "El cambio son Mart\u00edn Yarllora y Miriam Prunotto, que han dado muestra de ser j\u00f3venes y de cambiar correos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6200414363949791, "is_candidate": false}, {"start": 1519.975, "end": 1522.638, "text": "Much\u00edsimas gracias, muy buenas noches para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6659078676537691, "is_candidate": false}, {"start": 1523.388, "end": 1536.719, "text": " Fuerte el aplauso para nuestro candidato a Presidente de la Naci\u00f3n, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.950033925268537, "is_candidate": false}, {"start": 1536.719, "end": 1540.922, "text": "Aqu\u00ed estamos, uniendo las fuerzas de toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9219932963537869, "is_candidate": false}, {"start": 1542.316, "end": 1554.48, "text": " Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba representa la apertura pol\u00edtica, la integridad de miradas de diferentes distintas fuerzas, espacios y dirigentes pol\u00edticos y sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9496343016400728, "is_candidate": false}, {"start": 1554.48, "end": 1565.484, "text": "Claro ejemplo de esto es la mujer que vamos a escuchar, que no s\u00f3lo apost\u00f3 por el progreso, sino que confi\u00f3 en nuestro gran modelo y m\u00e1s que nunca,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9571958821563341, "is_candidate": false}, {"start": 1566.164, "end": 1582.063, "text": " Hoy hacemos Unidos por C\u00f3rdoba, recibimos y escuchamos a nuestra vicegobernadora, futura vicegobernadora, nuestra gran candidata, Miriam Brunotto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.883568947978141, "is_candidate": false}, {"start": 1606.314, "end": 1619.137, "text": " Buenas noches a todos, a todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0473664956523476, "is_candidate": false}, {"start": 1619.137, "end": 1623.738, "text": "Estoy tan feliz, tan feliz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0021446760653296, "is_candidate": false}, {"start": 1623.738, "end": 1630.479, "text": "Y esto me da la certeza de eso que me propusiste, Mart\u00edn, hagamos una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0343272292430123, "is_candidate": false}, {"start": 1632.785, "end": 1638.529, "text": " Hice lo correcto y nos pusimos a trabajar para hacer la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0240341312927936, "is_candidate": false}, {"start": 1638.529, "end": 1650.317, "text": "Voy a empezar a agradecer porque hay que ser agradecido en la vida y la verdad que yo soy una mujer que tengo much\u00edsima suerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9945448249058398, "is_candidate": false}, {"start": 1650.317, "end": 1652.359, "text": "Quiero agradecer a Estaci\u00f3n Ju\u00e1rez Celman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0918186921967405, "is_candidate": false}, {"start": 1658.556, "end": 1683.964, "text": " a toda Estaci\u00f3n Ju\u00e1rez-Helman, a todo mi equipo, porque si yo hoy estoy parada ac\u00e1 es gracias a ustedes que me acompa\u00f1aron en todo momento para hacer esa transformaci\u00f3n que necesitaba Estaci\u00f3n Ju\u00e1rez-Helman y dejar de ser una ciudad dormitorio a pasar a ser una ciudad universitaria, una ciudad productiva, una ciudad que est\u00e1 puesta en el mapa de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0515255992988364, "is_candidate": false}, {"start": 1695.808, "end": 1709.497, "text": " Tambi\u00e9n estar ac\u00e1, les lo debo tambi\u00e9n a una gran mujer, a una lideresa, a quien nos puso el faro, a todas las mujeres que trabajamos en pol\u00edtica, que hacemos esto con tanta pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0199218210545526, "is_candidate": false}, {"start": 1709.497, "end": 1722.585, "text": "Quiero agradecerle de coraz\u00f3n a mi querida amiga Alejandra Vigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9940079585669666, "is_candidate": false}, {"start": 1722.585, "end": 1722.925, "text": "\u00bfSaben?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1041658980978841, "is_candidate": false}, {"start": 1724.352, "end": 1735.761, "text": " Todas las mujeres que estamos ac\u00e1 de lo que hablo cuando hablo de Alejandra Vigo, de su generosidad, de su amor, de su palabra justa, realmente ha sido un norte para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0169815373438444, "is_candidate": false}, {"start": 1735.761, "end": 1744.428, "text": "Much\u00edsimas gracias, Alejandra, porque me animaste a todo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9891597106608925, "is_candidate": false}, {"start": 1744.428, "end": 1752.194, "text": "Para ser de Estaci\u00f3n Ju\u00e1rez Celman esta ciudad productiva, no puedo dejar de agradecer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0331891357153877, "is_candidate": false}, {"start": 1753.425, "end": 1765.924, "text": " en nombre de cada uno de los intendentes y presidentes comunales de las 427 ciudades de la provincia y localidades, a nuestro gobernador, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0237644345755352, "is_candidate": false}, {"start": 1781.664, "end": 1788.912, "text": " Porque miren, si no hacemos bien las cosas, nacemos unidos por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0129755344158444, "is_candidate": false}, {"start": 1788.912, "end": 1795.1, "text": "Nosotros no tuvimos que traer a nadie de Buenos Aires, nosotros lo tenemos ac\u00e1, a nuestro futuro Presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9985134003110113, "is_candidate": false}, {"start": 1804.418, "end": 1825.032, "text": " No necesitamos la bendici\u00f3n de ning\u00fan pobre de Buenos Aires, nosotros solos con el acompa\u00f1amiento de un gobernador y un l\u00edder como Juan Schiaretti, pudimos transformar C\u00f3rdoba y podemos tener esta esperanza que esta coalici\u00f3n, que muchos de los intendentes que estamos ac\u00e1, la hac\u00edamos de nuestros pueblos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.015111940773656, "is_candidate": false}, {"start": 1825.672, "end": 1838.206, "text": " Ahora la estamos llevando a la provincia y por qu\u00e9 no so\u00f1ar que la vamos a llevar a la Naci\u00f3n y vamos a zanjar esa grieta que tanto da\u00f1o nos ha hecho a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0477909328651391, "is_candidate": false}, {"start": 1838.206, "end": 1840.969, "text": "Gracias Gober.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9862168449777152, "is_candidate": false}, {"start": 1840.969, "end": 1844.333, "text": "Nuestra esperanza, nuestro coraz\u00f3n, nuestro compromiso est\u00e1 con usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0918483257749836, "is_candidate": false}, {"start": 1850.558, "end": 1853.099, "text": " Y bueno, \u00bfsaben qu\u00e9 fue bastante...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9964170086785854, "is_candidate": false}, {"start": 1853.099, "end": 1856.86, "text": "Recibimos un par de cachetadas, o no, Javier, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0157819733661297, "is_candidate": false}, {"start": 1856.86, "end": 1858.841, "text": "Ah\u00ed est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.028616247224992, "is_candidate": false}, {"start": 1858.841, "end": 1876.226, "text": "Recibimos un par de cachetadas porque nosotros pusimos la cara, pero hay un mont\u00f3n de intendentes, presidentes comunales y dirigentes y militantes y gente com\u00fan que puso esperanza en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.955714772323177, "is_candidate": false}, {"start": 1877.446, "end": 1887.089, "text": " Y la verdad que cada vez que recibo una cachetada es como que... Bueno, vieron que soy media rebelde, yo sal\u00eda m\u00e1s macha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9939639084485379, "is_candidate": false}, {"start": 1887.089, "end": 1900.073, "text": "Y anoche me lleg\u00f3 el pedido de un militante para desafiliaci\u00f3n de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0370080531926125, "is_candidate": false}, {"start": 1900.073, "end": 1904.354, "text": "Y conforme con eso, \u00bfqu\u00e9 puso en su carta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.051200290357311, "is_candidate": false}, {"start": 1905.549, "end": 1911.372, "text": " que no quer\u00eda que nombre m\u00e1s, a Rub\u00e9n Am\u00e9rico Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.959672382915283, "is_candidate": false}, {"start": 1911.372, "end": 1916.255, "text": "Y yo, que soy rebelde, no le voy a hacer caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0723392629196387, "is_candidate": false}, {"start": 1916.255, "end": 1929.502, "text": "Porque si hay alguien que nos ha marcado el rumbo y Mart\u00edn lo nombra en cada uno de sus discursos y lo tiene dentro de su plataforma de gobierno, es a Rub\u00e9n Am\u00e9rico Mart\u00edn, a quien honramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9941202311677446, "is_candidate": false}, {"start": 1929.502, "end": 1932.444, "text": "Felices de que sea parte de esta coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0267220124084, "is_candidate": false}, {"start": 1938.32, "end": 1947.768, "text": " Por eso quiero agradecer a todo el esfuerzo que ha hecho el Ateneo Rub\u00e9n Am\u00e9rico Mart\u00edn para esta conformaci\u00f3n de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.039455306933952, "is_candidate": false}, {"start": 1947.768, "end": 1952.332, "text": "Much\u00edsimas gracias, chicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0550418812667501, "is_candidate": false}, {"start": 1952.332, "end": 1954.975, "text": "Armando todas las seccionales de C\u00f3rdoba Capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0061878610087176, "is_candidate": false}, {"start": 1961.949, "end": 1981.855, "text": " Bueno, siguiendo con esto de los agradecimientos, agradecer al equipo, el equipo de C\u00f3rdoba, de los ministros, de los legisladores, de los candidatos a legisladores, de los intendentes, de los presidentes comunales, de los candidatos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0124271180521525, "is_candidate": false}, {"start": 1983.086, "end": 1996.257, "text": " que realmente pusieron patas para arriba C\u00f3rdoba y ni siquiera el mabro buc\u00f3n de nuestros opositores puede salir al cruce con las cosas que no se hicieron en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0271974868427118, "is_candidate": false}, {"start": 1996.257, "end": 2009.688, "text": "Nos tienen respeto porque Juan Schiaretti fue el que llen\u00f3 de ruta la provincia, que la hizo m\u00e1s productiva, que tenemos la circunvalaci\u00f3n cerrada, comenzando el segundo anillo de circunvalaci\u00f3n por Ju\u00e1rez Selma, obvio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0216370835160125, "is_candidate": false}, {"start": 2012.941, "end": 2019.431, "text": " que ma\u00f1ana inauguramos la escuela n\u00famero 100 con gas natural y le puso gas natural al 98% de los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.092589878914344, "is_candidate": false}, {"start": 2024.628, "end": 2038.201, "text": " No puedo dejar de agradecerle a cada uno de ustedes, de todo este equipo que trabaja y se pone la camiseta de C\u00f3rdoba para hacer que esta C\u00f3rdoba sea m\u00e1s federal, como lo pide nuestro gobernador, llegando con las obras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0715996102209577, "is_candidate": false}, {"start": 2038.201, "end": 2043.206, "text": "Y yo, como vicegobernadora de esta provincia, junto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0177425659604562, "is_candidate": false}, {"start": 2043.846, "end": 2058.133, "text": " a mi compa\u00f1ero de f\u00f3rmula Mart\u00edn Yarrachora, les aseguro que vamos a visitar los 427 municipios y comunas como lo hizo nuestro gobernador y vamos a llegar con las obras que faltan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0567216752072262, "is_candidate": false}, {"start": 2063.07, "end": 2076.556, "text": " No s\u00f3lo con las obras, vamos a llegar con toda la contenci\u00f3n que necesita nuestra sociedad de esta Argentina que est\u00e1 tan venida abajo, que est\u00e1 padeciendo la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0499683289430652, "is_candidate": false}, {"start": 2077.904, "end": 2103.334, "text": " Nosotros vamos a estar conteniendo, llevando adelante todos los programas, desde Eduardo C\u00e9sar Angel\u00f3z con el PAICOR, Jos\u00e9 de la Sota con el Plan Primer Paso y todos los programas que tanto Alejandra Vigo, cuando estaba en el Ministerio de Equidad, como Juanes Chiaretti, llevan hoy adelante y puede darle a nuestros j\u00f3venes trabajo y que puedan emprender y empezar a desarrollarse y dejar de delinquir para poder", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.031488397891918, "is_candidate": false}, {"start": 2103.974, "end": 2120.582, "text": " tener un trabajo digno, una seguridad en su futuro y poder educarse como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.003915322378709, "is_candidate": false}, {"start": 2120.582, "end": 2130.347, "text": "Para finalizar, decirle que a esto lo recibo con mucho honor, con mucha responsabilidad, con mucho compromiso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0350393063724113, "is_candidate": false}, {"start": 2132.048, "end": 2142.533, "text": " pero principalmente lo recibo con todo el amor que se le puede poner a cada uno de los cordobeses que se encuentran en nuestra querida provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0907255624859213, "is_candidate": false}, {"start": 2142.533, "end": 2152.097, "text": "Y estoy segura que de esta manera nosotros C\u00f3rdoba va a seguir para adelante junto a Mart\u00edn Yaryora que tambi\u00e9n va para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0805293042421213, "is_candidate": false}, {"start": 2152.097, "end": 2154.058, "text": "Muchas gracias, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0664455765399314, "is_candidate": false}, {"start": 2154.058, "end": 2155.059, "text": "Fuerte el aplauso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.983204915905956, "is_candidate": false}, {"start": 2156.019, "end": 2163.293, "text": " para nuestra futura vicegobernadora, nuestra candidata Miriam Prunotto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8712748828606007, "is_candidate": false}, {"start": 2163.293, "end": 2167.079, "text": "Orgullosos y felices de mantener esta admirada federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.962693876467869, "is_candidate": false}, {"start": 2168.331, "end": 2171.234, "text": " Fuerte el aplauso, amigas y amigos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9052824541318376, "is_candidate": false}, {"start": 2171.234, "end": 2176.079, "text": "Recuperamos la capital cordobesa despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de abandono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0058441248957852, "is_candidate": false}, {"start": 2176.079, "end": 2185.269, "text": "Y hoy contamos con un futuro gobernador que cuidar\u00e1 lo que hicimos en la provincia y cumplir\u00e1 con nuestra premisa de hacer, hacer y seguir haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9877826631256034, "is_candidate": false}, {"start": 2186.17, "end": 2196.513, "text": " Es momento de presentar y escuchar al que tiene visi\u00f3n, al que gestiona y defiende, al que siempre va para adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9457999991060358, "is_candidate": false}, {"start": 2196.513, "end": 2212.717, "text": "Recibimos a nuestro futuro gobernador, Mart\u00edn Llarllora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.852171029269583, "is_candidate": false}, {"start": 2212.717, "end": 2212.977, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9251716849858218, "is_candidate": false}, {"start": 2233.229, "end": 2233.729, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.056600043622818, "is_candidate": false}, {"start": 2233.729, "end": 2238.771, "text": "Muchas, pero muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0174493957944826, "is_candidate": false}, {"start": 2238.771, "end": 2245.394, "text": "Gracias, queridos compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, amigos, correligionarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9095993137403507, "is_candidate": false}, {"start": 2245.394, "end": 2253.517, "text": "Gracias a todas las fuerzas sociales, econ\u00f3micas, pol\u00edticas, productivas que hoy est\u00e1n aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9328527852243665, "is_candidate": false}, {"start": 2253.517, "end": 2259.139, "text": "Quiero primero, como militante que siempre fui, saludar a los que se quedaron afuera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9777325539473929, "is_candidate": false}, {"start": 2259.139, "end": 2260.28, "text": "Un aplauso para ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0553568395634803, "is_candidate": false}, {"start": 2262.119, "end": 2270.964, "text": " Gracias por venir a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n este lanzamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9564809242243651, "is_candidate": false}, {"start": 2270.964, "end": 2289.555, "text": "Agradecer tambi\u00e9n a todos, por supuesto, estamos todos muy emocionados, contentos, contentos claramente por haber podido estructurar esta coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9528325162495337, "is_candidate": false}, {"start": 2291.289, "end": 2309.321, "text": " esta nueva coalici\u00f3n que tambi\u00e9n, como dec\u00eda Juan, como dec\u00eda Miriam, creo que es una coalici\u00f3n en la cual hoy, como tantas veces hizo C\u00f3rdoba, que ilumin\u00f3 con la reforma universitaria,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9366033657425904, "is_candidate": false}, {"start": 2310.362, "end": 2317.264, "text": " con su sapiencia, con su industria, con su producci\u00f3n, con su saber hacer, con su rebeld\u00eda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9625896126441567, "is_candidate": false}, {"start": 2317.264, "end": 2323.326, "text": "Hoy tal vez esta coalici\u00f3n pueda iluminar a la Argentina tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9660034622912923, "is_candidate": false}, {"start": 2323.326, "end": 2339.452, "text": "Una coalici\u00f3n... Hacer una coalici\u00f3n de esta dimensi\u00f3n no es ni m\u00e1s ni menos que seguir fortaleciendo el camino", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9673320295833274, "is_candidate": false}, {"start": 2340.387, "end": 2344.15, "text": " que empezara Jos\u00e9 y que empezara Juan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8891495538243219, "is_candidate": false}, {"start": 2344.15, "end": 2350.634, "text": "Pero claramente hacer esta coalici\u00f3n tambi\u00e9n significa renovarse generacionalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9575608662856288, "is_candidate": false}, {"start": 2350.634, "end": 2356.318, "text": "Somos una coalici\u00f3n en la cual lo que prima tambi\u00e9n es una nueva generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.01172035771904, "is_candidate": false}, {"start": 2357.389, "end": 2363.893, "text": " pero no una nueva generaci\u00f3n solo de j\u00f3venes, sino de hombres y mujeres con experiencia de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9473176119412645, "is_candidate": false}, {"start": 2363.893, "end": 2381.565, "text": "Como ustedes ver\u00e1n, el s\u00e1bado cuando nos presentaba con el gringo, el gringo nos dec\u00eda, che, pero \u00bfson todos o han sido todos intendentes exitosos y han demostrado querer a cada uno de sus vecinos y han llevado sus ciudades o las llevan a la cima y al progreso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9976869894242232, "is_candidate": false}, {"start": 2381.565, "end": 2386.889, "text": "Ac\u00e1 no hay invento, ac\u00e1 hay gesti\u00f3n, ac\u00e1 no hay palabras, ac\u00e1 hay hechos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9229754606066891, "is_candidate": false}, {"start": 2389.273, "end": 2397.232, "text": " Por eso, m\u00e1s all\u00e1 de la conformaci\u00f3n de esta coalici\u00f3n, hoy estamos todos contentos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.929423681028567, "is_candidate": false}, {"start": 2398.172, "end": 2426.494, "text": " Hoy, para m\u00ed, no es un lanzamiento de campa\u00f1a, hoy es el primer paso que va a construir el pr\u00f3ximo triunfo, el 25 de junio, para que C\u00f3rdoba tenga la tranquilidad de que va a seguir para adelante, de que no va a ir para atr\u00e1s, de que se va a asegurar todo lo que hicimos, pero que tambi\u00e9n sabemos que falta mucho por hacer y lo vamos a hacer nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9779308257188483, "is_candidate": false}, {"start": 2431.982, "end": 2432.813, "text": " Agradecerle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0024598939052973, "is_candidate": false}, {"start": 2433.965, "end": 2463.557, "text": " a las fuerzas del campo, a las fuerzas de la industria, a las fuerzas del trabajo que est\u00e1n aqu\u00ed, a los sectores universitarios, a los dirigentes, a los intendentes del interior, a los legisladores, a los diversos partidos pol\u00edticos, a los radicales, a los socialistas, a los del PRO, a los vecinalistas, a los kirchneristas, a todos los que han confluido, que han abandonado la camiseta para ponerse una sola, la de C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.925621367979422, "is_candidate": false}, {"start": 2464.037, "end": 2477.707, "text": " la de C\u00f3rdoba, para que C\u00f3rdoba vaya para adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8740567489736536, "is_candidate": false}, {"start": 2477.707, "end": 2478.508, "text": "Ya vendr\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9738903200770982, "is_candidate": false}, {"start": 2480.12, "end": 2504.353, "text": " Por eso quiero agradecerle, reci\u00e9n ve\u00eda, agradecerte Miriam, agradecerle a Javier, agradecerle a tantos intendentes radicales, vecinalistas, socialistas, del PRO, a todos los dirigentes, porque justamente Miriam o Javier son las cabezas, pero claramente es much\u00edsimo los sectores que se vienen acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9368311718190363, "is_candidate": false}, {"start": 2504.353, "end": 2507.355, "text": "Y yo les quiero decir algo a todos los cordobeses,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.986017631783956, "is_candidate": false}, {"start": 2508.195, "end": 2525.781, "text": " Esta coalici\u00f3n que ha sorprendido a muchos por su amplitud y aparte por el ejercicio claro de dar lugares para hacer las cosas mejor, porque nosotros creemos que cuando sumamos a los sectores lo que estamos sumando son visiones distintas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0195584481653102, "is_candidate": false}, {"start": 2525.781, "end": 2531.643, "text": "Y cuando uno suma visiones e ideas distintas, lo \u00fanico que uno hace es mejorar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9875696397765387, "is_candidate": false}, {"start": 2531.643, "end": 2536.865, "text": "Y para ser mejores necesitamos escuchar, sumar, agrandar nuestra coalici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9970257771153351, "is_candidate": false}, {"start": 2537.305, "end": 2554.483, "text": " pero no crean que esta coalici\u00f3n se ha agrandado s\u00f3lo para la conformaci\u00f3n de la lista, vamos a salir a buscar a dirigentes de otros sectores, de ahora en m\u00e1s, para que tambi\u00e9n nos ayuden a instrumentar y a ser parte del gobierno de la esperanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.041712132943831, "is_candidate": false}, {"start": 2555.123, "end": 2582.455, "text": " Vamos a ir a buscar a todos los dirigentes sociales, productivos, del campo, de la industria, del trabajo, radicales, del pro, socialistas, para que nos ayuden a hacer una C\u00f3rdoba cada vez m\u00e1s grande, cada vez mejor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0074580705497092, "is_candidate": false}, {"start": 2582.455, "end": 2583.656, "text": "Quiero decirles tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.071999415889636, "is_candidate": false}, {"start": 2586.095, "end": 2599.127, "text": " que esta apertura es producto tambi\u00e9n de la generosidad, de cuando te importa m\u00e1s C\u00f3rdoba que alg\u00fan inter\u00e9s personal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9971270840206327, "is_candidate": false}, {"start": 2599.127, "end": 2607.515, "text": "Es imposible hacer una apertura con tantos sectores y es producto de que tambi\u00e9n en C\u00f3rdoba entendemos en la crisis que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.971539437030146, "is_candidate": false}, {"start": 2608.382, "end": 2624.086, "text": " en esta Argentina que no se desarrolla, en esta Argentina de alta inflaci\u00f3n, en esta Argentina post pandemia que nos toc\u00f3 una pandemia tremenda con p\u00e9rdida de vidas que influy\u00f3 y por supuesto aceler\u00f3 el deterioro econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9668763858887927, "is_candidate": false}, {"start": 2624.086, "end": 2628.107, "text": "En ese mismo momento donde hay tanto sufrimiento como hoy,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9121108709810063, "is_candidate": false}, {"start": 2629.204, "end": 2643.193, "text": " donde muchos no pueden llegar a fin de mes, donde muchos han perdido la esperanza porque esta falta de progreso y esta Argentina que no termina de arrancar, es el s\u00edmbolo de nuestro tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9380452999563722, "is_candidate": false}, {"start": 2643.193, "end": 2650.737, "text": "A esto o de esta situaci\u00f3n, como dec\u00eda Juan, como dec\u00eda Miriam, no vamos a salir sin uni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9776249930093388, "is_candidate": false}, {"start": 2650.737, "end": 2655.82, "text": "Por eso no nos llamamos juntos, por eso nos llamamos unidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9814152946262896, "is_candidate": false}, {"start": 2655.82, "end": 2658.002, "text": "Sin la uni\u00f3n de los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9987950094850883, "is_candidate": false}, {"start": 2666.388, "end": 2684.179, "text": " porque a veces juntos parece amontonados, unidos es cuando uno siente que vamos todos tirando para el mismo lado y es de esa generosidad lo que ha permitido armar esta nueva concertaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9810734359614823, "is_candidate": false}, {"start": 2684.179, "end": 2693.124, "text": "Claramente despu\u00e9s cuando a uno le dec\u00edan a Miriam o a Javier, yo me re\u00eda porque dec\u00edan se van, \u00bfde d\u00f3nde se van?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9678132272984339, "is_candidate": false}, {"start": 2694.176, "end": 2717.362, "text": " Nadie se va a ning\u00fan lado, nosotros los peronistas tampoco nos fuimos a ning\u00fan lado, nosotros lo que hicimos es unirnos, nosotros nos unimos al radicalismo popular, nosotros nos unimos al pro del progresismo, nosotros nos unimos al vecinalismo, nosotros nos unimos a los intendentes que quieren una mejor ciudad, a los legisladores que quieren un mejor departamento,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9909722945860465, "is_candidate": false}, {"start": 2717.742, "end": 2731.53, "text": " Ac\u00e1 nadie se va de ning\u00fan lado, ac\u00e1 nos unimos para que C\u00f3rdoba progrese y siga por adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8929066741138205, "is_candidate": false}, {"start": 2731.53, "end": 2742.097, "text": "Miriam, Javier, a los chicos del socialismo, del vecinalismo, de los movimientos, \u00bfqui\u00e9n hoy en Argentina puede marcar con el dedo a uno o a otro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9702892572281107, "is_candidate": false}, {"start": 2742.941, "end": 2750.709, "text": " Me dec\u00eda Miriam, me acuerdo cuando nos reun\u00edamos, Mart\u00edn, mi partido despu\u00e9s de 100 a\u00f1os no va a tener candidato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9622963857591179, "is_candidate": false}, {"start": 2750.709, "end": 2754.272, "text": "Javier me dec\u00eda lo mismo con respecto al pro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9513091622768042, "is_candidate": false}, {"start": 2754.272, "end": 2759.957, "text": "Y yo le dec\u00eda, bueno, en esa pelea que estaban dando cada uno dentro de sus lugares,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9932336306860369, "is_candidate": false}, {"start": 2760.738, "end": 2765.541, "text": " Bueno, ellos esperando la posibilidad de que su partido tuviera candidatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.985871427130769, "is_candidate": false}, {"start": 2765.541, "end": 2771.765, "text": "Al no tener candidatos y las dos coaliciones est\u00e1n lideradas por dos justicialistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048755083432094, "is_candidate": false}, {"start": 2771.765, "end": 2786.075, "text": "Bueno, es como dijiste vos, Juan, simplemente le pido a los cordobeses, vean lo que hizo uno en la gesti\u00f3n de la ciudad, que la tir\u00f3 al abandono, la llev\u00f3 a la desidia y vean lo que estamos haciendo nosotros despu\u00e9s de tantos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.982800313752628, "is_candidate": false}, {"start": 2787.117, "end": 2803.999, "text": " sacando a C\u00f3rdoba para adelante, le pedimos a los vecinos que nos sigan dando una oportunidad para seguir mejorando la ciudad y que C\u00f3rdoba no vaya para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.001909269110464, "is_candidate": false}, {"start": 2803.999, "end": 2804.479, "text": "Por eso...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0509399681345926, "is_candidate": false}, {"start": 2805.766, "end": 2813.91, "text": " Les digo que la coalici\u00f3n se ha armado hoy en las listas, pero que ahora viene la coalici\u00f3n para armar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8950272163842626, "is_candidate": false}, {"start": 2813.91, "end": 2827.317, "text": "Yo le pido que hablen con los productores, con los innovadores, con los empresarios, con la gente de la academia, con la gente del interior, de la capital y de todos los partidos que se han sumado o se quieran sumar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9974999219726369, "is_candidate": false}, {"start": 2827.657, "end": 2848.724, "text": " porque nosotros estamos escuchando para tener la mejor propuesta y tener los mejores equipos, porque a nosotros no nos importa de d\u00f3nde vienen, sino si van para generar la C\u00f3rdoba del futuro, la C\u00f3rdoba del progreso, la C\u00f3rdoba que nuestros ancestros forjaron trabajando y muriendo por ella.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0060852834316154, "is_candidate": false}, {"start": 2857.467, "end": 2879.017, "text": " Hoy tenemos un pa\u00eds que no puede arrancar teniendo un pueblo maravilloso, con talento, no tenemos guerras internas, no tenemos problemas raciales ni religiosos, somos un pa\u00eds que pecha para adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0075936783379638, "is_candidate": false}, {"start": 2880.293, "end": 2904.233, "text": " tenemos recursos naturales impresionantes en petr\u00f3leo, en litio, en lo que se nos ocurra, tenemos esa potencia de los recursos naturales y tenemos claramente ese talento argentino, esas ganas de trabajar, esas ganas de producir que nos ha llevado a ser uno de los pa\u00edses m\u00e1s importantes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.93246646881705, "is_candidate": false}, {"start": 2905.114, "end": 2922.814, "text": " Yo por eso cuando veo esa realidad y veo la tristeza de todos los d\u00edas que tenemos ac\u00e1 con esa inflaci\u00f3n que te hace no llegar a fin de mes con la falta de trabajo y con la falta de empleo, no me rindo de ver una Argentina mejor, no puedo creer", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0176342939574878, "is_candidate": false}, {"start": 2923.414, "end": 2940.349, "text": " que esta sea la Argentina actual que estamos viviendo y cuando recibo, como recib\u00ed hoy funcionarios internacionales, embajadores, empresarios, gente del deporte, gente de la cultura y ustedes lo saben, vienen a C\u00f3rdoba y te dicen", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9439377418331127, "is_candidate": false}, {"start": 2941.09, "end": 2967.669, "text": " C\u00f3rdoba parece otro pa\u00eds y yo le digo y a veces pienso, s\u00ed, estamos haciendo estas cosas como explic\u00f3 el modelo de gesti\u00f3n, respetamos la seguridad jur\u00eddica, trabajamos con la producci\u00f3n, respetamos la libertad de prensa, tenemos inclusive gente de los sectores privados trabajando todos los d\u00edas, inclusive algunos son funcionarios y ellos dicen ese es el modelo, pero yo me quedo pensando,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9977398422474305, "is_candidate": false}, {"start": 2968.49, "end": 2974.471, "text": " cuando nosotros nos dicen si somos otro pa\u00eds, o como dec\u00edan antes, que \u00e9ramos una isla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0532408308827175, "is_candidate": false}, {"start": 2974.471, "end": 2979.932, "text": "Y yo digo, pucha, qu\u00e9 l\u00e1stima, nosotros no somos otro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9749739534833157, "is_candidate": false}, {"start": 2979.932, "end": 2987.594, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pa\u00eds ser\u00eda la Argentina si la Argentina estuviera gobernada con el modelo cordob\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9980230990211221, "is_candidate": false}, {"start": 2987.594, "end": 2993.735, "text": "Si la Argentina estuviera gobernada con un presidente de la talla de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.004053770491196, "is_candidate": false}, {"start": 2995.473, "end": 3010.824, "text": " s\u00ed tendr\u00edamos otra Argentina, no tengan duda que tendr\u00edamos una Argentina con empleo, con producci\u00f3n, con baja inflaci\u00f3n, una Argentina donde los chicos no se quieran ir y se queden en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.018395315832822, "is_candidate": false}, {"start": 3010.824, "end": 3022.413, "text": "Es por eso, es por eso,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0027418674182966, "is_candidate": false}, {"start": 3024.338, "end": 3040.636, "text": " que tenemos los cordobeses, como siempre, el deber de ser el coraz\u00f3n del interior, ese faro que ilumina cuando todo se apaga, esa esperanza que se prende cuando casi todo se pierde y es por eso", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9501170841574369, "is_candidate": false}, {"start": 3041.457, "end": 3065.976, "text": " que vamos a acompa\u00f1ar y me comprometo, Juan, a trabajar con vos para que llegu\u00e9s a la Presidencia de la Naci\u00f3n, as\u00ed nos ayud\u00e1s a rescatar el pa\u00eds porque no hay provincia ni ciudad que se pueda rescatar si la Argentina no se desarrolla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9762213693678686, "is_candidate": false}, {"start": 3065.976, "end": 3066.936, "text": "Yo hoy escucho", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0025303927312492, "is_candidate": false}, {"start": 3068.317, "end": 3072.584, "text": " que podr\u00edamos haber hecho mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9822064978046448, "is_candidate": false}, {"start": 3072.584, "end": 3078.052, "text": "Claro, me lo dicen en la intendencia a veces, claro, nos toc\u00f3 la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9229898282891934, "is_candidate": false}, {"start": 3079.625, "end": 3106.399, "text": " toc\u00f3 la recesi\u00f3n, nos toca pechar esta rueda que en C\u00f3rdoba nunca para, porque desde el inicio de C\u00f3rdoba, esa C\u00f3rdoba productiva, universitaria, nosotros siempre fuimos para adelante, no tuvimos la ventaja del puerto, no estamos en la especulaci\u00f3n de la INPO y la EXPO, estamos siempre produciendo, estamos dando valor agregado, estamos siempre transpirando la camiseta para pechar la rueda del empleo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9848258514228403, "is_candidate": false}, {"start": 3107.566, "end": 3110.187, "text": " si hubi\u00e9ramos tenido mejores condiciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0163354365963766, "is_candidate": false}, {"start": 3110.187, "end": 3132.555, "text": "Ahora cuando escucho a los que le tocaron gobernar esta ciudad dando respuesta, como ahora saben todo el manual de lo que hay que hacer, ahora cuando estuvieron no hicieron nada, puro jarabe de pico, hablando, hablando, criticando, ofendiendo, insultando, no hicieron nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9427769670518794, "is_candidate": false}, {"start": 3140.445, "end": 3163.539, "text": " Es por eso, de hecho, son esos l\u00edderes, yo cuando escucho a Juan, con esa humildad, la humildad de un estadista, que da explicaciones en donde parecen tan b\u00e1sicas pero tan fuertes, porque s\u00f3lo los estadistas explican las cosas f\u00e1ciles cuando son dif\u00edciles y las hacen posibles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9717001481004216, "is_candidate": false}, {"start": 3164.918, "end": 3167.684, "text": " y explica para d\u00f3nde tiene que ir la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8920543854255553, "is_candidate": false}, {"start": 3167.684, "end": 3171.232, "text": "Y es por eso que estamos todos entusiasmados en qu\u00e9 \u00e9l pueda hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9911572088657958, "is_candidate": false}, {"start": 3172.293, "end": 3198.929, "text": " el pr\u00f3ximo presidente, porque yo escucho a muchos que parecen que cuando ellos llegan refundan la Argentina y a muchos ac\u00e1 en C\u00f3rdoba que ahora hablan y parece que tienen todas las soluciones, como que cuando ellos lleguen van a refundar C\u00f3rdoba y lo que s\u00ed hicieron fue refundir a C\u00f3rdoba cuando les toc\u00f3 gobernar y eso bien lo saben los vecinos de nuestra querida ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9059734331868836, "is_candidate": false}, {"start": 3204.821, "end": 3225.151, "text": " Para colmo vienen ahora y nos dicen... A veces me da bronca no resignaci\u00f3n, me da m\u00e1s ganas de ir para adelante y por supuesto claramente nos muestra el mejor camino que es esta coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9222943164620109, "is_candidate": false}, {"start": 3225.151, "end": 3231.175, "text": "Ustedes habr\u00e1n escuchado ahora algunos hablar y decir, lo que pasa que han hecho mucha obra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.998115349817656, "is_candidate": false}, {"start": 3235.509, "end": 3247.378, "text": " Tal vez algunos tuvieron la suerte de nacer en hogares donde nunca necesitaron nada, o nacer en ciudades donde ten\u00edan todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9553521634737379, "is_candidate": false}, {"start": 3247.378, "end": 3250.1, "text": "Ac\u00e1 hay muchos del interior.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9752201896691963, "is_candidate": false}, {"start": 3250.1, "end": 3260.448, "text": "Pero les quiero decir una cosa, repensando el concepto este, no me cabe mucha pregunta, porque cuando me toc\u00f3 asumir en la capital,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9791111559775172, "is_candidate": false}, {"start": 3261.77, "end": 3267.471, "text": " En esta ciudad hab\u00eda 100.000 personas sin agua potable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9442152030465581, "is_candidate": false}, {"start": 3267.471, "end": 3272.893, "text": "Escuchen bien, 100.000 personas sin agua potable en la capital.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9085610430027387, "is_candidate": false}, {"start": 3272.893, "end": 3278.854, "text": "A veces uno cree que es en el interior a donde no lleg\u00f3 en algunos lados el agua potable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9570738911658514, "is_candidate": false}, {"start": 3278.854, "end": 3281.095, "text": "Nosotros, gracias a Juan,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9751022591658294, "is_candidate": false}, {"start": 3282.406, "end": 3300.857, "text": " Con Jos\u00e9 tenemos la convicci\u00f3n que podemos ver a todos los ojos, nos pueden grabar, nos pueden ver los cordobeses, nosotros mirarlo a los ojos por decirle porque no hay un pueblo, no hay una ciudad, no hay un paraje que no tenga una obra de nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9252451332198832, "is_candidate": false}, {"start": 3300.857, "end": 3310.102, "text": "Y yo les quiero decir... Y yo les quiero decir...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0373295121058905, "is_candidate": false}, {"start": 3311.733, "end": 3313.857, "text": " que se queden tranquilos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9076510769346307, "is_candidate": false}, {"start": 3313.857, "end": 3317.803, "text": "Es imposible sin obras llevar futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9997793046344071, "is_candidate": false}, {"start": 3317.803, "end": 3326.296, "text": "Si ellos creen que sin obras se puede llevar progreso, que vayan a los pueblos donde todav\u00eda les faltan", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9629113579016455, "is_candidate": false}, {"start": 3327.425, "end": 3352.654, "text": " el acceso con la ruta, a ver si el camino mejora o no mejora, que hablen con nuestros chacareros que ahora estamos haciendo con el campo en conjunto que fuimos premiados por Naciones Unidas, en conjunto los caminos para sacar la producci\u00f3n, que vayan y conozcan un tambo, a ver si es lo mismo sacar la leche por un camino asfaltado o cuando llueve que no pod\u00e9s sacar el cami\u00f3n y ten\u00e9s que tirar la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9645526117708237, "is_candidate": false}, {"start": 3353.314, "end": 3359.657, "text": " que vayan y vean si es lo mismo un lugar donde hay un hospital, a un lugar donde no hay un hospital.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9954111293146335, "is_candidate": false}, {"start": 3359.657, "end": 3366.58, "text": "Si es lo mismo cuando construimos una escuela, como dec\u00eda Juan, una escuela proa, a cuando no hay una escuela proa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0294395025881775, "is_candidate": false}, {"start": 3366.58, "end": 3370.942, "text": "Vayan a hacer educaci\u00f3n, salud, progreso, sin gas natural.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0127121619234372, "is_candidate": false}, {"start": 3370.942, "end": 3378.745, "text": "Que vayan a esos pueblos que recorran la provincia y se van a dar cuenta que las obras son s\u00edmbolos de progreso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0393194994091632, "is_candidate": false}, {"start": 3378.745, "end": 3380.266, "text": "Yo les quiero decir,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9875076679869262, "is_candidate": false}, {"start": 3380.646, "end": 3406.894, "text": " que se queden tranquilos, que los vecinos nos van a acompa\u00f1ar y Dios nos va a iluminar y vamos a seguir haciendo obra, vamos a seguir haciendo agua, vamos a seguir llevando el gas, vamos a seguir construyendo hospitales, vamos a seguir haciendo escuelas, vamos a seguir llevando fibra \u00f3ptica, vamos a seguir, en fin, llevando progreso porque el progreso no cansa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9926820875280942, "is_candidate": false}, {"start": 3412.003, "end": 3419.945, "text": " queridos, uni\u00f3n, cuando hoy nos llamamos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0243786084425246, "is_candidate": false}, {"start": 3421.155, "end": 3450.815, "text": " hacemos Unidos por C\u00f3rdoba, es porque pudimos sacarnos la camiseta de nuestras identidades partidarias, no hay que desafiliar un justicialista, no hay que desafiliar un socialista, no hay que desafiliar uno del PRO, ni un radical, ni un vecinalista, lo que hay que darle el d\u00eda de ma\u00f1ana cuando terminemos de hacer este gobierno que como siempre, en homenaje a Jos\u00e9 Manuel y a nuestro querido Juan, vamos a ser un gobierno mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9858931414400331, "is_candidate": false}, {"start": 3452.739, "end": 3458.553, "text": " Cuando terminemos este gobierno van a entender y van a escribir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0176798087101402, "is_candidate": false}, {"start": 3459.432, "end": 3483.212, "text": " que en un momento en la historia hubo dirigentes que entendieron ese signo y que tuvieron la sapiencia necesaria para sacarse la camiseta de un partido y ponerse la camiseta de todos los vecinos en un momento de crisis, en un momento de emergencia y nos pusimos la camiseta de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9511695400509252, "is_candidate": false}, {"start": 3483.812, "end": 3503.004, "text": " Por eso estamos unidos y por eso hacemos, hacemos porque no hablamos, porque no agraviamos, porque no insultamos, hacemos unidos por C\u00f3rdoba para que C\u00f3rdoba no pare, para que C\u00f3rdoba no vaya para atr\u00e1s, C\u00f3rdoba para adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9865015067525288, "is_candidate": false}, {"start": 3503.724, "end": 3512.907, "text": " C\u00f3rdoba para adelante, C\u00f3rdoba para adelante, porque falta mucho, mucho, mucho m\u00e1s por hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0515157494268166, "is_candidate": false}, {"start": 3512.907, "end": 3516.708, "text": "\u00a1Viva C\u00f3rdoba!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8950856107577592, "is_candidate": false}, {"start": 3516.708, "end": 3525.15, "text": "Fuerte el aplauso para nuestro futuro gobernador Mart\u00edn Zarzora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8783789935873267, "is_candidate": false}, {"start": 3525.15, "end": 3531.192, "text": "Fuerte el aplauso para nuestra futura vicegobernadora Miriam Brunotto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.856035650864379, "is_candidate": false}, {"start": 3531.192, "end": 3532.332, "text": "Fuerte el aplauso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0419866253554975, "is_candidate": false}, {"start": 3533.112, "end": 3539.18, "text": " para nuestro candidato a presidente, Juan Escrianetti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9537848689228222, "is_candidate": false}, {"start": 3539.18, "end": 3544.886, "text": "Fuerte el aplauso, somos Hacemos Unidos por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9491727353118335, "is_candidate": false}, {"start": 3544.886, "end": 3546.428, "text": "C\u00f3rdoba para adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9279848569652436, "is_candidate": false}, {"start": 3548.19, "end": 3550.932, "text": " \u00a1Bien arriba, amigos y amigas!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.86103700910934, "is_candidate": false}, {"start": 3550.932, "end": 3552.493, "text": "\u00a1Bien arriba!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9899389614631338, "is_candidate": false}, {"start": 3552.493, "end": 3556.256, "text": "\u00a1Levantamos la bandera, levantamos las manos!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0000903053713905, "is_candidate": false}, {"start": 3556.256, "end": 3562.521, "text": "\u00a1Decimos presente el federalismo que une las fuerzas de toda la provincia!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9905068704517397, "is_candidate": false}, {"start": 3565.209, "end": 3569.271, "text": " y yo quiero decirte lo que siento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0092163235544207, "is_candidate": false}, {"start": 3569.271, "end": 3574.453, "text": "Un beso equivocado, que no fue el correcto, miles de sesenta y siete momentos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9993733655359727, "is_candidate": false}, {"start": 3574.453, "end": 3576.374, "text": "Ven arriba, amigos y amigas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9060243658715466, "is_candidate": false}, {"start": 3576.374, "end": 3580.015, "text": "Dejamos enmarcado ese momento hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8629453081330806, "is_candidate": false}, {"start": 3580.015, "end": 3584.277, "text": "Somos Aceros, unidos por C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0627178244291415, "is_candidate": false}, {"start": 3584.277, "end": 3592.28, "text": "Lo de que la pasamos, intentando pedirme que vuelva a tus brazos, porque soy la persona que siempre has esperado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9836601791866879, "is_candidate": false}, {"start": 3599.082, "end": 3603.98, "text": " \u00a1Cambiamos la historia de C\u00f3rdoba y seguimos haciendo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8697634398630876, "is_candidate": false}, {"start": 3610.194, "end": 3628.891, "text": " Mi meseta es mejor estando sola Buscando aventuras pasajeras Andar besando cuatro o cinco bocas Con besos que no tienen gusto a beso Ah\u00ed es cuando te acuerdas de lo nuestro Hoy quiero decirte lo que siento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9485981837653055, "is_candidate": false}, {"start": 3631.032, "end": 3649.75, "text": " Un beso equivocado que no fue el correcto Miles de sensaciones que despiertan un momento A\u00fan sientes en tu boca el sabor de ese recuerdo Llora, llora Y ayer cuando te acuerdas lo bien que la pasamos Intentando pedirme que vuelvas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.98371691320641, "is_candidate": false}, {"start": 3649.97, "end": 3653.712, "text": " \u00a1El aplauso bien fuerte, bien fuerte!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9133373591728398, "is_candidate": false}, {"start": 3653.712, "end": 3656.974, "text": "\u00a1Muchas gracias Mart\u00edn Darlora!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8957118634580538, "is_candidate": false}, {"start": 3656.974, "end": 3659.955, "text": "\u00a1Muchas gracias Miriam Prudotto!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9299038561610891, "is_candidate": false}, {"start": 3659.955, "end": 3664.618, "text": "\u00a1Muchas gracias Juan Schiaretti!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0190147254362667, "is_candidate": false}, {"start": 3664.618, "end": 3668.08, "text": "\u00a1Aqu\u00ed estamos, hacemos Unidos por C\u00f3rdoba!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9618215614208414, "is_candidate": false}, {"start": 3669.634, "end": 3672.056, "text": " en este gran lanzamiento de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0863679857258042, "is_candidate": false}, {"start": 3672.056, "end": 3677.421, "text": "A quienes nos miran por las redes, s\u00edganos, s\u00famense tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9216278889992169, "is_candidate": false}, {"start": 3677.421, "end": 3681.844, "text": "\u00dananse a esta gran fuerza federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8928534287708466, "is_candidate": false}, {"start": 3683.622, "end": 3689.107, "text": " Muchas gracias a quienes est\u00e1n en la transmisi\u00f3n, nos encontramos por las redes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9407352732364067, "is_candidate": false}, {"start": 3689.107, "end": 3694.711, "text": "Gracias, amigos y amigas, aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8872196924174472, "is_candidate": false}, {"start": 3694.711, "end": 3699.375, "text": "Muchas gracias, Juan Escrianetti, gracias a nuestro candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9359657565890722, "is_candidate": false}], "Index": 1127, "channel_id": "UCJg5zMJGMbIJbsTZfUzQVtg", "channel": "Hacemos Unidos por CBA", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@HacemosUnidosporCordoba", "id": "WH6m1SXpG6I", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WH6m1SXpG6I", "title": "Lanzamiento de  Campa\u00f1a", "duration": 3738.0, "view_count": 3949.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}