{"segments": [{"start": 16.302, "end": 19.223, "text": " Muy buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.325645963011404, "is_candidate": true}, {"start": 19.223, "end": 21.283, "text": "Much\u00edsimas gracias por la presencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33153031187699367, "is_candidate": true}, {"start": 21.283, "end": 30.106, "text": "Yo quer\u00eda, en primer lugar, decirle, querido amigo Presidente, que este es un d\u00eda hist\u00f3rico para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.25592763920235306, "is_candidate": true}, {"start": 30.106, "end": 39.488, "text": "Y un d\u00eda hist\u00f3rico por, luego de 11 a\u00f1os, un Presidente de la Naci\u00f3n est\u00e1 nuevamente en la Casa de Gobierno de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.23394764095909892, "is_candidate": true}, {"start": 44.269, "end": 62.062, "text": " Y es hist\u00f3rico, adem\u00e1s, porque es la primera vez que el Presidente viene con su gabinete y hay una reuni\u00f3n de Gabinete Nacional en C\u00f3rdoba y una reuni\u00f3n conjunta entre el Gabinete Nacional y el Gabinete Provincial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26630278925616624, "is_candidate": true}, {"start": 62.062, "end": 71.649, "text": "Y tambi\u00e9n la jornada de hoy ha significado el cumplimiento de los compromisos que hab\u00edamos asumido tanto el Presidente Macri", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26823954837853714, "is_candidate": true}, {"start": 72.506, "end": 74.947, "text": " como yo en las campa\u00f1as electorales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3885448827829272, "is_candidate": true}, {"start": 74.947, "end": 89.473, "text": "De nuestra parte siempre dijimos que \u00edbamos a trabajar codo a codo con el presidente que fuera electo porque C\u00f3rdoba no quer\u00eda estar al margen de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2721512791110825, "is_candidate": true}, {"start": 89.473, "end": 94.035, "text": "C\u00f3rdoba jam\u00e1s, jam\u00e1s se crey\u00f3 una isla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3691714433407185, "is_candidate": true}, {"start": 94.035, "end": 102.078, "text": "C\u00f3rdoba jam\u00e1s, jam\u00e1s se consider\u00f3 fuera de la Argentina o una cosa distinta de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2815215842906186, "is_candidate": true}, {"start": 102.441, "end": 106.504, "text": " Nos toc\u00f3 sufrir simplemente discriminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3834809233635381, "is_candidate": true}, {"start": 106.504, "end": 116.132, "text": "Y usted, querido Presidente, dijo durante toda su campa\u00f1a que iba a acabar la discriminaci\u00f3n a C\u00f3rdoba, que C\u00f3rdoba iba a ser el motor del crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3130246665609514, "is_candidate": true}, {"start": 116.132, "end": 123.878, "text": "Y usted vino hoy a C\u00f3rdoba a romper el cepo institucional que pesaba sobre nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34941272416011904, "is_candidate": true}, {"start": 123.878, "end": 128.802, "text": "Much\u00edsimas gracias, querido Presidente, porque esto es hist\u00f3rico para los cordobanos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40208980124026295, "is_candidate": true}, {"start": 134.833, "end": 157.931, "text": " Y la verdad que hemos abordado un sinn\u00famero de temas que han tenido soluci\u00f3n favorable para nuestra provincia y tambi\u00e9n por eso es un d\u00eda hist\u00f3rico, porque hemos tratado desde la situaci\u00f3n de sierras chicas, hemos tratado desde las obras que precisamos en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2527788997172684, "is_candidate": true}, {"start": 158.826, "end": 186.924, "text": " la Naci\u00f3n nos va a acompa\u00f1ar en las grandes obras viales que estamos encarando los cordobeses, como son el cierre de la circunvalaci\u00f3n de C\u00f3rdoba, como es la ruta alternativa a la 38, como es la finalizaci\u00f3n del camino de Alta Cumbre, como es la finalizaci\u00f3n de la autov\u00eda de la ruta 36 a R\u00edo Cuarto, como es el encarar la autov\u00eda de la ruta 19 o la 9 Norte,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2708174397276806, "is_candidate": true}, {"start": 187.344, "end": 208.817, "text": " o como son las obras que la Naci\u00f3n tiene prevista para nuestra C\u00f3rdoba, como es la autov\u00eda de la 158, avanzar en la ruta 7, las circunvalaciones debido a tr\u00e1nsito pesado en la ciudad de Villa Mar\u00eda, y tantas otras obras que la Naci\u00f3n tiene previsto hacer en estos a\u00f1os en nuestra provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32899550596382876, "is_candidate": true}, {"start": 208.817, "end": 210.258, "text": "Y no s\u00f3lo la Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.62184834143754, "is_candidate": false}, {"start": 210.788, "end": 222.496, "text": " nos va a acompa\u00f1ar, acompa\u00f1\u00e1ndonos en concreto con el financiamiento para estas obras, sino tambi\u00e9n con las obras de saneamiento y de agua potable.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4126786050198036, "is_candidate": true}, {"start": 222.496, "end": 225.598, "text": "Hay un compromiso del gobierno nacional que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3426323899613679, "is_candidate": true}, {"start": 226.218, "end": 243.79, "text": " ha indicado el presidente para que el gobierno nacional se haga cargo de la mayor parte de la financiaci\u00f3n de las obras de cloacas de aqu\u00ed, de nuestra ciudad capital, de la ciudad de C\u00f3rdoba, de R\u00edo Cuarto y de San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26578610090081445, "is_candidate": true}, {"start": 243.79, "end": 254.998, "text": "Y hay otras numerosas obras de saneamiento que tambi\u00e9n entran en carpeta para poder ser analizadas si tenemos un financiamiento conjunto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3033799539593389, "is_candidate": true}, {"start": 255.538, "end": 279.501, "text": " como tambi\u00e9n la Naci\u00f3n se ha comprometido a ayudarnos a hacer las obras que permitan sistematizar las aguas o prevenir las inclemencias del tiempo, en el caso de Sierras Chicas, con todas las presas que hay que hacer y reservorios en aquella regi\u00f3n, y tambi\u00e9n en los acueductos que precisamos para llevar agua hacia otros puntos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.343103153443018, "is_candidate": true}, {"start": 279.941, "end": 287.514, "text": " Y hablando de obras, hay una obra que es se\u00f1era para los cordobes, que es la de los gasoductos troncal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38051970636644894, "is_candidate": true}, {"start": 288.297, "end": 298.663, "text": " que lamentablemente en otra oportunidad no lo pudimos hacer porque la naci\u00f3n nos negaba el autorizarnos el endeudamiento de una obra que \u00edbamos a pagar los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3363407951647286, "is_candidate": true}, {"start": 298.663, "end": 314.513, "text": "Bueno, en esta oportunidad el presidente Macri no s\u00f3lo autoriza el endeudamiento, sino que tambi\u00e9n va a hacerse cargo de un tercio de la obra de los gasoductos troncales, que yo quiero agradecerles especialmente, presidente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2615945261036593, "is_candidate": true}, {"start": 322.14, "end": 329.608, "text": " Como tambi\u00e9n la Naci\u00f3n va a trabajar junto a nosotros en la construcci\u00f3n de viviendas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3946596214434692, "is_candidate": true}, {"start": 329.608, "end": 338.839, "text": "Todos sabemos los cordobeses que durante muchos a\u00f1os en el tema de viviendas sociales pr\u00e1cticamente no tuvimos apoyo del Estado Nacional, ac\u00e1 vamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28791715465411427, "is_candidate": true}, {"start": 339.319, "end": 356.853, "text": " de firmar con, est\u00e1n firmando mejor dicho nuestros ministros, un convenio por el cual la Naci\u00f3n nos va a ayudar para erradicar 500 ranchos, as\u00ed nosotros podemos terminar con los ranchos y terminar con el Chaga en el norte y el oeste.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31671149143423305, "is_candidate": true}, {"start": 358.061, "end": 369.587, "text": " Nos va a ayudar tambi\u00e9n en la urbanizaci\u00f3n de 10 asentamientos irregulares, 5 en nuestra ciudad capital y 5 en el interior de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33623681282722884, "is_candidate": true}, {"start": 369.587, "end": 380.352, "text": "Y nos va a ayudar para hacer la infraestructura de los lotes, van a ser 5.000 lotes, 4.000 en la ciudad de C\u00f3rdoba, 1.000 en el interior.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38791637851860783, "is_candidate": true}, {"start": 380.792, "end": 390.517, "text": " En definitiva, la Naci\u00f3n, si no me equivoco, va a invertir solo en este rubro cerca de 2.000 millones de pesos en el corriente a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33447238932629675, "is_candidate": true}, {"start": 390.517, "end": 397.92, "text": "Tambi\u00e9n hemos convenido trabajar de manera mancomunada con el Ministerio de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38042213894106136, "is_candidate": true}, {"start": 398.61, "end": 402.773, "text": " que nos va a apoyar en los programas de empleo que tiene nuestra Corte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37164196821995, "is_candidate": true}, {"start": 402.773, "end": 412.56, "text": "Y nosotros vamos a adecuar tambi\u00e9n a los programas de empleo que est\u00e1 definiendo el Gobierno Nacional para trabajar de manera mancomunada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35874422876331125, "is_candidate": true}, {"start": 413.357, "end": 440.528, "text": " Me parece que estas cosas, junto al convenio que tambi\u00e9n estamos firmando con el Ministerio de Desarrollo Social, hablan a las claras de que C\u00f3rdoba comienza a ser acompa\u00f1ada en las obras que est\u00e1 desarrollando, comienza a ser acompa\u00f1ada a formar parte de los programas de empleo, los programas sociales que tiene el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2971974907204237, "is_candidate": true}, {"start": 440.948, "end": 449.073, "text": " Y junto con estos temas, para no aburrirlos con un detalle amplio de lo mismo, quiero decirles que...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35723663992453314, "is_candidate": true}, {"start": 450.129, "end": 467.393, "text": " Tambi\u00e9n hemos firmado en el tema energ\u00e9tico, que es central, una cosa que era una injusticia y que corrige ahora el Gobierno Nacional, y que era la remuneraci\u00f3n de la central de R\u00edo Grande y sobre todo de la central Pilar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31156448930177105, "is_candidate": true}, {"start": 467.393, "end": 472.354, "text": "A partir de que se haga efectivo el convenio que hemos firmado con la Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3620463171622502, "is_candidate": true}, {"start": 472.834, "end": 488.612, "text": " La central Pilar no va a demandar m\u00e1s que nosotros tengamos que pagar mensualmente la cantidad que pagamos porque va a tener el mismo trato que las otras centrales de esas caracter\u00edsticas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35868969461260647, "is_candidate": true}, {"start": 488.612, "end": 489.393, "text": "Y as\u00ed tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7863886562374226, "is_candidate": false}, {"start": 490.134, "end": 502.644, "text": " La Naci\u00f3n nos va a acompa\u00f1ar en las obras, tanto de transmisi\u00f3n, que es para conectar nuestra C\u00f3rdoba con el Sistema Nacional, como en obras que estamos realizando en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3025836559577395, "is_candidate": true}, {"start": 502.644, "end": 511.712, "text": "Y junto con todo esto que tiene que ver con las obras, est\u00e1n tambi\u00e9n otros acuerdos que a m\u00ed me parecen importantes de estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4067983588568276, "is_candidate": true}, {"start": 512.452, "end": 518.255, "text": " que son uno, el relativo a la seguridad y a la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34547206102912975, "is_candidate": true}, {"start": 518.255, "end": 529.18, "text": "Estamos firmando un acuerdo para trabajar de manera mancomunada en la lucha contra ese flagelo, nuevo flagelo que est\u00e1 azotando a nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37423194632461765, "is_candidate": true}, {"start": 529.64, "end": 550.878, "text": " Y tambi\u00e9n hemos acordado trabajar juntos en otro tema que hace a la calidad institucional de nuestro pa\u00eds, que es la reforma pol\u00edtica que est\u00e1 encarando el gobierno nacional y que va en la direcci\u00f3n que para los cordobeses es importante, que es el de la boleta \u00fanica electr\u00f3nica, va en la direcci\u00f3n de que haya un organismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3762574877729786, "is_candidate": true}, {"start": 551.298, "end": 570.027, "text": " que no pertenezca al Estado, que controle los procesos electorales, y tambi\u00e9n va en la direcci\u00f3n de algo que beneficia a la gente, que es que tendamos a unificar la fecha de elecciones para no tener un festival de elecciones cada vez que hay que cambiar autoridades.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36764519888173286, "is_candidate": true}, {"start": 570.027, "end": 578.831, "text": "Tambi\u00e9n hemos acordado en este rubro, como tambi\u00e9n debo se\u00f1alarles, que hay dos rubros productivos que a m\u00ed me parecen importantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38147548899261907, "is_candidate": true}, {"start": 579.291, "end": 591.24, "text": " que se est\u00e1 firmando un acuerdo que es uno en el rubro industrial, digamos la entrada a C\u00f3rdoba que ten\u00edamos vedada al programa de parques industriales que tiene la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3151242215956447, "is_candidate": true}, {"start": 591.24, "end": 598.006, "text": "Y lo conocen bien nuestros habitantes de la capital y tambi\u00e9n del interior y nuestros intendentes", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3649854709925725, "is_candidate": true}, {"start": 598.846, "end": 607.808, "text": " Nosotros queremos desarrollar los parques industriales y por all\u00ed la Naci\u00f3n no nos permit\u00eda ni nos dejaba entrar a los programas que ten\u00edan ellos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40236295538105615, "is_candidate": true}, {"start": 607.808, "end": 627.152, "text": "Ahora C\u00f3rdoba va a ser part\u00edcipe de los programas de desarrollo de parques industriales, nos van a autorizar la sociedad de garant\u00edas rec\u00edprocas para que pueda haber garant\u00edas para que las pymes tengan cr\u00e9dito y en el rubro agropecuario, adem\u00e1s de nuestra participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31883457679802674, "is_candidate": true}, {"start": 627.572, "end": 651.837, "text": " en el subsidio de tasas a los tamberos, tambi\u00e9n comentaba el Ministro de Agricultura que la situaci\u00f3n que nos toca vivir con el anegamiento de los campos y que nos hace que declaremos la emergencia en los pr\u00f3ximos d\u00edas, tambi\u00e9n el Gobierno Nacional a principios del mes de febrero va a declarar la emergencia o el desastre seg\u00fan lo que corresponda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3461828761021374, "is_candidate": true}, {"start": 651.837, "end": 656.058, "text": "Como ustedes ven, hay una amplia gama de temas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45229695435542006, "is_candidate": true}, {"start": 656.869, "end": 664.615, "text": " todos ellos importantes y que hacen a el futuro y hacen al progreso de nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31433478608941245, "is_candidate": true}, {"start": 664.615, "end": 679.826, "text": "Por eso yo quiero, querido Presidente, reiterar mi agradecimiento y el agradecimiento de todos los cordobeses por haber, no s\u00f3lo roto el cepo institucional que estaba sometido a nuestra C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30094523345119595, "is_candidate": true}, {"start": 680.126, "end": 691.356, "text": " sino por dar el puntapi\u00e9 inicial, y vaya si es un gran puntapi\u00e9 inicial, para que, como usted dice, C\u00f3rdoba sea el motor del desarrollo y el progreso de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3054186093866862, "is_candidate": true}, {"start": 691.356, "end": 701.285, "text": "Much\u00edsimas gracias, querido presidente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7809592050109172, "is_candidate": false}, {"start": 701.285, "end": 703.807, "text": "Buenas tardes, queridos cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8466526990779174, "is_candidate": false}, {"start": 705.612, "end": 711.778, "text": " Buenas tardes y gracias, gringo, por recibirme ac\u00e1 junto a tu equipo de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9034803097319599, "is_candidate": false}, {"start": 711.778, "end": 717.123, "text": "Tambi\u00e9n al Intendente Ram\u00f3n Mestre, que nos recibe en su ciudad, y Felipe Lava, que lo veo por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.875216963477803, "is_candidate": false}, {"start": 718.695, "end": 736.101, "text": " Yo feliz, feliz de haber vuelto, feliz de que hayamos compartido una ceremonia con tanta emoci\u00f3n como fue la que vivimos con el cura Brochero, que va a ser el primer santo en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9674396772792703, "is_candidate": false}, {"start": 736.101, "end": 740.583, "text": "Bueno, para que los cordobeses est\u00e9n cada vez m\u00e1s agrandados, va a ser cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.946688665226942, "is_candidate": false}, {"start": 740.583, "end": 744.204, "text": "As\u00ed que... Pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9973312791150369, "is_candidate": false}, {"start": 746.664, "end": 759.35, "text": " La verdad que leyendo sobre la vida del cura Brochero, viendo lo que \u00e9l fue capaz de hacer, la visi\u00f3n que tuvo capaz de llevar adelante,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.967146113197846, "is_candidate": false}, {"start": 762.196, "end": 781.47, "text": " proponiendo, impulsando el desarrollo de una zona que en esas \u00e9pocas era inaccesible, era un burro durante d\u00edas para llegar hasta ah\u00ed y \u00e9l proyect\u00f3 no solo rutas, acueductos, hasta pens\u00f3 en el tren y se hizo aprobar un proyecto de ley que sigue vigente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8750538825689604, "is_candidate": false}, {"start": 782.89, "end": 790.235, "text": " y nos ense\u00f1\u00f3 un camino que es el que espero que recorramos juntos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9115949206655297, "is_candidate": false}, {"start": 790.235, "end": 802.702, "text": "El camino que justamente se basa en la cercan\u00eda, en esta cercan\u00eda que hemos planteado para trabajar a partir de ahora entre gobierno nacional y gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8797199954987703, "is_candidate": false}, {"start": 804.163, "end": 820.271, "text": " Es la cercan\u00eda que planteamos entre aquellos que tenemos que conducir y aquellos que nos necesitan, que est\u00e1n m\u00e1s carenciados, que est\u00e1n en el abandono y en la pobreza injustificable en un pa\u00eds con tantas potencialidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8742201248209104, "is_candidate": false}, {"start": 820.271, "end": 830.377, "text": "Pero tambi\u00e9n en la positividad, en eso que ustedes los cordobeses inventaron en el medio de mi campa\u00f1a, que empezaron a gritar, s\u00ed se puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9180058281950475, "is_candidate": false}, {"start": 831.593, "end": 838.656, "text": " Ese s\u00ed se puede que surgi\u00f3 de C\u00f3rdoba con mucha fuerza y que espero que siga desde C\u00f3rdoba contagiando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8621213914794488, "is_candidate": false}, {"start": 838.656, "end": 845.278, "text": "Y por eso me alegro que al gringo le haya gustado el hecho de que yo diga que C\u00f3rdoba tiene que ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8779385711002842, "is_candidate": false}, {"start": 846.132, "end": 849.614, "text": " tal vez el gran motor de esta nueva etapa de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.906765328302017, "is_candidate": false}, {"start": 849.614, "end": 862.38, "text": "Y el cura nos mostr\u00f3 eso, \u00e9l sin ning\u00fan tipo de herramienta, desafiando todas las carencias, \u00e9l logr\u00f3 llevar desarrollo a esas comunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9085506631665061, "is_candidate": false}, {"start": 862.38, "end": 874.626, "text": "Entonces creo que cercan\u00eda, positividad y pensar en el futuro, no m\u00e1s buscar odios en conos y diferencias sobre el pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9701175214872899, "is_candidate": false}, {"start": 875.922, "end": 883.407, "text": " Tenemos mucho por hacer, mucho por progresar, mucha gente por incluir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7982844466443715, "is_candidate": false}, {"start": 883.407, "end": 889.051, "text": "Tenemos que demostrarnos a nosotros mismos, de una vez por todas, de qu\u00e9 somos capaces los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9949390545124294, "is_candidate": false}, {"start": 890.325, "end": 907.932, "text": " Y por eso estoy ac\u00e1, insisto, feliz de haber recorrido esta par de horas de trabajo junto al Comandador y su equipo, una agenda de que estoy seguro que si llevamos del papel, que siempre decimos resiste cualquier cosa, hay que llevar el papel a la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9032917515462013, "is_candidate": false}, {"start": 908.732, "end": 923.063, "text": " Ese es el desaf\u00edo que hemos asumido, esos gasoductos, te dije al gobernador, te apoyo, pero en condici\u00f3n, tienen que estar terminados antes de octubre del 2019, igual que todas las rutas que estamos encarando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9205226339594205, "is_candidate": false}, {"start": 923.063, "end": 924.925, "text": "C\u00f3rdoba tiene que estar comunicada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9513808284455395, "is_candidate": false}, {"start": 931.866, "end": 954.69, "text": " Por eso necesitamos de los mejores ingenieros que tenga la Argentina, de las mejores empresas que cumplan y que hagan en realidad este esfuerzo que vamos a hacer todos juntos, poniendo en la escasez de los recursos que tenemos, apostando que conectando todas esas comunidades con gas, con rutas, va a producir m\u00e1s y va a generar m\u00e1s trabajo, que es la soluci\u00f3n definitiva a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8867080820552307, "is_candidate": false}, {"start": 954.69, "end": 959.151, "text": "Trabajo, ese es nuestro compromiso, generar puestos de trabajo de calidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9508227368958916, "is_candidate": false}, {"start": 960.026, "end": 976.133, "text": " As\u00ed que estoy feliz del resultado que hemos tenido, tengo un compromiso de coraz\u00f3n realmente afectivo con la provincia de C\u00f3rdoba, con la ciudad de C\u00f3rdoba, donde tambi\u00e9n quiero darle mi apoyo al intendente que tambi\u00e9n estuvimos hablando con el gringo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.887105072467241, "is_candidate": false}, {"start": 976.133, "end": 988.859, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba necesita entrar en un proceso de modernizaci\u00f3n muy importante, necesita invertir mucho m\u00e1s, es la segunda ciudad m\u00e1s importante de la Argentina y necesita un salto adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9181705534997354, "is_candidate": false}, {"start": 989.759, "end": 1003.902, "text": " y para eso hace falta realmente un ente que le permita contratar din\u00e1micamente las cosas que sean necesarias y espero que el gremio lo entienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9442625208310627, "is_candidate": false}, {"start": 1003.902, "end": 1016.805, "text": "Espero que los gremios de la Ciudad de C\u00f3rdoba lo entiendan, que esto es un momento en el cual hay que poner el hombro, no hay que ir en contra de la necesidad de progresar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120105127384337, "is_candidate": false}, {"start": 1018.093, "end": 1021.636, "text": " Hace falta mucho, insisto, mucho por hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9245133363102547, "is_candidate": false}, {"start": 1021.636, "end": 1033.605, "text": "No solo es cloacas, que significa salud, que significa dejarnos de las infecciones, significa conectividad para que tengamos m\u00e1s tiempo y seamos m\u00e1s productivos a la hora de trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9660993560141992, "is_candidate": false}, {"start": 1033.605, "end": 1035.887, "text": "Estamos en un mundo que nos desaf\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9417172177143043, "is_candidate": false}, {"start": 1036.997, "end": 1038.978, "text": " pero tambi\u00e9n un mundo que nos invita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9083529650865696, "is_candidate": false}, {"start": 1038.978, "end": 1043.44, "text": "Quiero decirle, gobernador, que estoy muy contento del viaje que hicimos a Davos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9537466250416776, "is_candidate": false}, {"start": 1043.44, "end": 1052.064, "text": "Realmente hay un mundo que est\u00e1 abierto otra vez a decir si los argentinos quieren participar, quieren ser parte del siglo XXI, son bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.892387509657561, "is_candidate": false}, {"start": 1052.064, "end": 1063.629, "text": "Y ah\u00ed es donde insisto, desde ac\u00e1, como ya lo han demostrado empresas cordobesas de primer nivel que salen al mundo, lo tenemos que hacer cada vez m\u00e1s y todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9157743457920786, "is_candidate": false}, {"start": 1063.629, "end": 1066.25, "text": "Entonces, espero que realmente en esta l\u00ednea", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9043788306163643, "is_candidate": false}, {"start": 1066.903, "end": 1068.163, "text": " que podamos seguir colaborando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8667652661927732, "is_candidate": false}, {"start": 1068.163, "end": 1078.427, "text": "Espero una primera reuni\u00f3n que genere nuevas reuniones y en base a... No, a ver, qu\u00e9 le puedo sacar el uno al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8599708749827915, "is_candidate": false}, {"start": 1078.427, "end": 1082.168, "text": "Es mucho m\u00e1s qu\u00e9 podemos hacer en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8485360614935862, "is_candidate": false}, {"start": 1082.168, "end": 1083.849, "text": "Este es el desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8706161222173124, "is_candidate": false}, {"start": 1083.849, "end": 1089.611, "text": "Qu\u00e9 podemos sumar ambos, ambos equipos, ambas localidades, ambas comunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8962160433146957, "is_candidate": false}, {"start": 1091.019, "end": 1113.847, "text": " Esto es lo que nos tiene que plantear con entusiasmo en la agenda que viene, que si ponemos toda esa energ\u00eda, ese esp\u00edritu emprendedor \u00fanico que tiene C\u00f3rdoba y que tiene la Argentina al servicio de crear, de construir nuevas oportunidades, como lo he dicho siempre y estoy cada vez m\u00e1s convencido, los argentinos seremos imparables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9368202990953144, "is_candidate": false}, {"start": 1113.847, "end": 1118.128, "text": "As\u00ed que gracias, Gobernador, y ahora s\u00ed estamos abiertos a las preguntas de los amigos de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9189919791137586, "is_candidate": false}, {"start": 1127.103, "end": 1131.666, "text": " Presidente, gobernador, por ac\u00e1, a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9450495809649132, "is_candidate": false}, {"start": 1131.666, "end": 1135.347, "text": "Fernando Frakeli, de Canal 7, de la Televisi\u00f3n P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0274797359887264, "is_candidate": false}, {"start": 1135.347, "end": 1135.988, "text": "Dos consultas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0081667320025378, "is_candidate": false}, {"start": 1135.988, "end": 1141.231, "text": "Una, presidente, esta metodolog\u00eda de recorrer la Rep\u00fablica Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9426397137230522, "is_candidate": false}, {"start": 1142.391, "end": 1151.334, "text": " realizando reuniones de gabinete, comienzan ya en el d\u00eda de hoy y va a ser una pol\u00edtica a seguir de aqu\u00ed en adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9640987795902405, "is_candidate": false}, {"start": 1151.334, "end": 1165.597, "text": "Y el otro tema, tambi\u00e9n consultando a usted y al Gobernador, si comenzaron ya a hablar los temas que tienen que ver con fijar una nueva coparticipaci\u00f3n federal, una discusi\u00f3n de una nueva ley de coparticipaci\u00f3n federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.979657577578529, "is_candidate": false}, {"start": 1165.597, "end": 1167.958, "text": "En lo primero, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9392833580516375, "is_candidate": false}, {"start": 1168.234, "end": 1172.897, "text": " va a ser una pr\u00e1ctica que continuaremos en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9767303868653572, "is_candidate": false}, {"start": 1172.897, "end": 1179.281, "text": "Porque, insisto, siguiendo los valores del cura brochero, la cercan\u00eda es algo fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9426617844988243, "is_candidate": false}, {"start": 1179.281, "end": 1196.193, "text": "Entonces yo quiero estar lo m\u00e1s en contacto posible con cada argentino, con cada responsable de gobernar y su equipo, escucharlos, y as\u00ed asegurarme que voy a tener la mejor informaci\u00f3n para poder ayudar tomando las mejores decisiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8706443961983661, "is_candidate": false}, {"start": 1196.974, "end": 1210.528, "text": " As\u00ed que espero ir recorriendo todas las provincias y reuni\u00e9ndome, y espero que sea una reuni\u00f3n tan constructiva y productiva como la que hemos tenido hoy con los distintos equipos de gobierno a lo largo y a lo ancho de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9272196028872355, "is_candidate": false}, {"start": 1213.833, "end": 1217.095, "text": " Se llama ley de coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353217966798724, "is_candidate": false}, {"start": 1217.095, "end": 1228.5, "text": "Esa es una vieja deuda pendiente que siempre parece como muy dif\u00edcil de resolver porque todo el mundo se junta y suma 140, lo que tiene que ser 100.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.937222734736755, "is_candidate": false}, {"start": 1228.5, "end": 1235.083, "text": "Pero hay tanto para recorrer, y eso lo aprend\u00ed del ministro de Interior nuestro, Rogelio Frigerio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9262892850950892, "is_candidate": false}, {"start": 1235.083, "end": 1239.885, "text": "Malo hecho que vino despu\u00e9s de la ley de coparticipaci\u00f3n, que es lo que estamos haciendo hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9554508841611241, "is_candidate": false}, {"start": 1240.991, "end": 1254.926, "text": " empezar a devolverle herramientas e instrumentos para que cada provincia pueda ir adelante y volvi\u00e9ndole realmente sentido a lo que es el compromiso de este pa\u00eds que es por el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9397553769360437, "is_candidate": false}, {"start": 1254.926, "end": 1261.212, "text": "Y haciendo algo que tambi\u00e9n para m\u00ed es importante que quede claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9672988666059692, "is_candidate": false}, {"start": 1262.319, "end": 1272.189, "text": " que no puede ser que uno siempre est\u00e9 asistiendo a aquel que no hace las cosas bien y discriminando al que las hace bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9493619444877294, "is_candidate": false}, {"start": 1272.189, "end": 1283.52, "text": "C\u00f3rdoba es una de las provincias que mejor se ha administrado en los \u00faltimos a\u00f1os, m\u00e1s all\u00e1 que la discriminaci\u00f3n pol\u00edtica vino por otras razones, las mismas que sufri\u00f3 la ciudad bajo mi gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9355153941397117, "is_candidate": false}, {"start": 1285.094, "end": 1289.256, "text": " no alinearse pol\u00edticamente con el ex gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9667626850969965, "is_candidate": false}, {"start": 1289.256, "end": 1294.498, "text": "Tambi\u00e9n la discriminaci\u00f3n surg\u00eda de que, bueno, si te administras bien, no te damos nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.010701140140565, "is_candidate": false}, {"start": 1294.498, "end": 1302.682, "text": "Y la realidad que no es eso, la realidad tiene que ser que uno apoye a aquel que quiere crecer y que hace las cosas bien, acompa\u00f1\u00e1ndonos en este esfuerzo compartido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9466718358553589, "is_candidate": false}, {"start": 1302.682, "end": 1305.723, "text": "Bueno, vamos a hacer este proyecto que desarrolla m\u00e1s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9546966345892967, "is_candidate": false}, {"start": 1305.723, "end": 1308.965, "text": "Bueno, ponemos una parte en la provincia y una parte en la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9153181812042919, "is_candidate": false}, {"start": 1308.965, "end": 1311.606, "text": "En este esquema, con ese esp\u00edritu, espero ir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9582953116612543, "is_candidate": false}, {"start": 1312.455, "end": 1333.572, "text": " generando agendas de trabajo en todo el pa\u00eds y que estimulen a los gobernadores a crear trabajo de calidad, trabajo de futuro y no m\u00e1s clientelismo, no m\u00e1s oscuridad en las cuentas p\u00fablicas, que realmente se le d\u00e9 transparencia a las gestiones de gobierno y que realmente el combate a la corrupci\u00f3n sea un eje fundamental en todos los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9501508734648615, "is_candidate": false}, {"start": 1334.943, "end": 1345.815, "text": " en relaci\u00f3n al tema espec\u00edfico, se trata en reuniones del Ministro Frigerio con todos los gobernadores y no correspond\u00eda ser tratado en esta reuni\u00f3n, digamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3003496514081051, "is_candidate": true}, {"start": 1345.815, "end": 1350.28, "text": "Indudablemente todos conocen mi posici\u00f3n desde hace ya bastante tiempo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3590575223209296, "is_candidate": true}, {"start": 1351.281, "end": 1375.324, "text": " hay que modificar la ley del reparto de los recursos entre naci\u00f3n y provincia, y es algo que es compartido tambi\u00e9n tanto por el presidente como por todo su equipo, y a trav\u00e9s del di\u00e1logo seguramente iremos dando en estos tiempos pasos significativos en esa direcci\u00f3n, pero hoy no correspond\u00eda tratarlo ya que eran temas espec\u00edficos de la provincia de C\u00f3rdoba en su relaci\u00f3n con la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2621516359584555, "is_candidate": true}, {"start": 1376.34, "end": 1377.0, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.00925660683208, "is_candidate": false}, {"start": 1377.0, "end": 1379.061, "text": "Carina Valori de Canal 12, ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9270962703344737, "is_candidate": false}, {"start": 1379.061, "end": 1380.822, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.012795776542081, "is_candidate": false}, {"start": 1380.822, "end": 1384.244, "text": "Bueno, quer\u00eda hacer dos en una tambi\u00e9n, como hizo mi colega.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9706533554378359, "is_candidate": false}, {"start": 1384.244, "end": 1396.969, "text": "La primera es preguntarle qu\u00e9 va a pasar con este cr\u00e9dito justamente para la reconstrucci\u00f3n de Sierras Chicas despu\u00e9s de las inundaciones, de las cuales era de 540 millones y solamente se envi\u00f3 100 millones, as\u00ed que hay mucha expectativa aqu\u00ed en C\u00f3rdoba al respecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9440733604795464, "is_candidate": false}, {"start": 1396.969, "end": 1402.732, "text": "Y por otro lado, qu\u00e9 fue la promesa de campa\u00f1a, cu\u00e1ndo va a ser la modificaci\u00f3n de la ley del impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.96302618148626, "is_candidate": false}, {"start": 1404.116, "end": 1412.64, "text": " La modificaci\u00f3n viene cuando arranquen las sesiones ordinarias del Congreso, es un compromiso y estamos trabajando en ello.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8779341508430046, "is_candidate": false}, {"start": 1412.64, "end": 1424.805, "text": "Y lo otro ya le hemos dicho al Gobernador que ese compromiso incumplido del gobierno anterior lo vamos a cumplir, ya hay una cantidad de obras que han certificado y que se les han pagado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.90265360469475, "is_candidate": false}, {"start": 1425.743, "end": 1441.117, "text": " Lo m\u00e1s r\u00e1pido posible vamos a ponernos al d\u00eda y adem\u00e1s vamos, seg\u00fan el avance que tengan las obras de reparaci\u00f3n, que en mayor\u00eda son de reparaci\u00f3n, el gobernador detall\u00f3 muy bien las obras que est\u00e1n haciendo, vamos a estar ah\u00ed para cumplir lo que hab\u00edamos prometido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.921581329026284, "is_candidate": false}, {"start": 1449.515, "end": 1455.081, "text": " Presidente, Gobernador, Nicol\u00e1s Gerchunofa aqu\u00ed de Canal 10, aqu\u00ed de este lado, a la izquierda de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8124180119775669, "is_candidate": false}, {"start": 1455.081, "end": 1471.999, "text": "La pregunta puntual para cualquiera de los dos es que si han avanzado con el tema de la deuda o de la armonizaci\u00f3n de la caja de jubilaciones de C\u00f3rdoba con respecto a la Naci\u00f3n y toda la pol\u00e9mica que eso gener\u00f3 durante a\u00f1os y c\u00f3mo viene ahora si en estas reuniones se empez\u00f3, al menos de a poco, a empezar a tratar el tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8473411118799525, "is_candidate": false}, {"start": 1473.786, "end": 1491.693, "text": " No hablamos espec\u00edficamente, ustedes saben que ese es un tema que desde el punto de vista de la Provincia de C\u00f3rdoba est\u00e1 en la Justicia Nacional, en la Suprema Corte de Justicia, y C\u00f3rdoba tiene una ley espec\u00edfica sobre jubilaci\u00f3n y nosotros esperamos que tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2696181575500233, "is_candidate": true}, {"start": 1492.413, "end": 1505.541, "text": " sea a trav\u00e9s del di\u00e1logo o sea a trav\u00e9s de lo que resuelva la justicia, lleguemos a una soluci\u00f3n definitiva sobre este diferendo que hay en el tema previsional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2980409938729245, "is_candidate": true}, {"start": 1505.541, "end": 1514.967, "text": "Y lo que quiero dejar en claro que el sistema previsional que tiene C\u00f3rdoba es un sistema que ha sido acordado por el 80%,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37354817241837956, "is_candidate": true}, {"start": 1516.288, "end": 1540.4, "text": " de las fuerzas pol\u00edticas que compitieron en la \u00faltima elecci\u00f3n al gobernador, que obtuvieron el 80% de los votos, y fue votada por el 80% de los legisladores, transform\u00e1ndose, por lo tanto, en una pol\u00edtica de Estado de largo plazo que viene a darle la soluci\u00f3n definitiva al cr\u00f3nico problema de nuestras cajas de jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2715224491421112, "is_candidate": true}, {"start": 1540.4, "end": 1540.92, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.839152462290216, "is_candidate": false}, {"start": 1545.145, "end": 1546.326, "text": " Muy bien, \u00bfvos c\u00f3mo and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.006608999583281, "is_candidate": false}, {"start": 1546.326, "end": 1547.686, "text": "Muy bien, Francisco Centeno de Canal 13.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8397418824483325, "is_candidate": false}, {"start": 1547.686, "end": 1548.687, "text": "Me alegro, me alegro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9472574182089812, "is_candidate": false}, {"start": 1548.687, "end": 1560.732, "text": "Usted se refiri\u00f3 puntualmente al conflicto que hoy actualmente est\u00e1 vigente en la Ciudad de C\u00f3rdoba, puntualmente este conflicto entre el SUOEN y la municipalidad por la creaci\u00f3n del ente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9268749729711683, "is_candidate": false}, {"start": 1560.732, "end": 1567.575, "text": "Usted dijo que la Ciudad de C\u00f3rdoba est\u00e1 trazada y que necesita avanzar y s\u00ed o s\u00ed necesita este ente aut\u00e1ntico, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.913688522606025, "is_candidate": false}, {"start": 1569.458, "end": 1579.929, "text": " La Ciudad de C\u00f3rdoba necesita entrar en un proceso de modernizaci\u00f3n como lo necesita todo el pa\u00eds, que nos genere la posibilidad de generar trabajo de calidad para nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9083996998001886, "is_candidate": false}, {"start": 1579.929, "end": 1584.373, "text": "Y creo que en ese sentido, el gremio tiene que colaborar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8711589507536829, "is_candidate": false}, {"start": 1585.194, "end": 1588.735, "text": " para que estos procesos vayan en la direcci\u00f3n correcta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9616707476231714, "is_candidate": false}, {"start": 1588.735, "end": 1597.497, "text": "Yo siento que claramente cuando uno gobierna, gobierna por cuenta y orden de los vecinos de una ciudad, de los ciudadanos de una provincia o de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9598438102726252, "is_candidate": false}, {"start": 1597.497, "end": 1603.419, "text": "Y los gremios y aquellos que gobernamos tenemos que estar todos al servicio de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9205536600555162, "is_candidate": false}, {"start": 1603.419, "end": 1604.559, "text": "Nosotros no somos due\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9894496177948165, "is_candidate": false}, {"start": 1605.379, "end": 1620.289, "text": " ni esta linda sala de conferencia, ni este edificio de la gobernaci\u00f3n tan lindo, somos tan s\u00f3lo habitantes de paso por un cierto tiempo, y que venimos aqu\u00ed a construir soluciones para que la gente viva mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9317292041348345, "is_candidate": false}, {"start": 1620.289, "end": 1628.814, "text": "Y mientras entendamos eso, pol\u00edticos, gremios, dirigentes de cualquier orden, las cosas van a funcionar mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9660654253320328, "is_candidate": false}, {"start": 1628.814, "end": 1634.398, "text": "Y creo que a veces algunos, cuando est\u00e1n hace mucho tiempo, tienden a creer que ellos son los due\u00f1os, y no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9368561592218516, "is_candidate": false}, {"start": 1635.231, "end": 1651.768, "text": " Yo espero que el gremio de la ciudad de C\u00f3rdoba entienda que tiene que permitirle al intendente encarar las modificaciones que \u00e9l sienta, fue votado por los cordobeses, que van en favor de la comunidad, sobre todo cuando gozan del apoyo del gobernador, del apoyo del presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8830897008546902, "is_candidate": false}, {"start": 1652.468, "end": 1670.714, "text": " y que van desde poner leds en la iluminaci\u00f3n de la ciudad de C\u00f3rdoba para cuidar el exceso de consumo de energ\u00eda que va generando el cambio clim\u00e1tico que nos ha tra\u00eddo todas estas inundaciones terribles que hemos ido sufriendo en distintos lugares del pa\u00eds o sequ\u00edas tremendas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9135357107795372, "is_candidate": false}, {"start": 1670.714, "end": 1675.196, "text": "Bueno, hay muchas cosas que se tienen que rever, modificar y para eso hace falta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8923100507643476, "is_candidate": false}, {"start": 1675.876, "end": 1680.984, "text": " que todos colaboremos en forma din\u00e1mica, flexible, constructiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0284161867125645, "is_candidate": false}, {"start": 1680.984, "end": 1686.272, "text": "Ese es el mensaje que le quiero dejar a los gremios de la Ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9258456373366334, "is_candidate": false}, {"start": 1686.272, "end": 1687.254, "text": "Se\u00f1or Presidente, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0489519289768185, "is_candidate": false}, {"start": 1692.105, "end": 1696.211, "text": " Maximiliano Pizarro y Javier Lucero de Radio R\u00edo Cuarto, LV16.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9468536043457476, "is_candidate": false}, {"start": 1696.211, "end": 1703.542, "text": "Primero se cumpli\u00f3 la caba, una vez le dijimos, se\u00f1or Presidente, que quien se sentaba en el sill\u00f3n de la direcci\u00f3n de nuestra radio era presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9556500415619428, "is_candidate": false}, {"start": 1703.542, "end": 1707.528, "text": "Ten\u00e9s cuidado porque se te van a venir como miles de pol\u00edticos a quererse sentar ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9269154008056018, "is_candidate": false}, {"start": 1708.029, "end": 1709.309, "text": " Bueno, eso lo vamos a decidir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9398262204855063, "is_candidate": false}, {"start": 1709.309, "end": 1710.87, "text": "Se\u00f1or Presidente, una consultita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9479761132996624, "is_candidate": false}, {"start": 1710.87, "end": 1715.891, "text": "R\u00edo Cuarto, al ser capital alterna, a\u00fan hasta el d\u00eda de hoy no ha retomado sus vuelos a\u00e9reos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9821236199978038, "is_candidate": false}, {"start": 1715.891, "end": 1716.911, "text": "\u00bfHay posibilidad de eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9805351066830107, "is_candidate": false}, {"start": 1716.911, "end": 1722.153, "text": "Y al se\u00f1or Gobernador, \u00bfqu\u00e9 fecha se estima que est\u00e9 la autov\u00eda terminada en su totalidad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9777356022174549, "is_candidate": false}, {"start": 1722.153, "end": 1726.674, "text": "Lo primero, yo siempre lo di como ejemplo de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.975486043944936, "is_candidate": false}, {"start": 1728.323, "end": 1753.762, "text": " En el camino, primero tenemos que ampliar el aeropuerto de C\u00f3rdoba, tenemos previsto una ampliaci\u00f3n de pista, nuevo equipamiento porque hay que incrementar la cantidad de vuelos internacionales, lo antes posible tenemos que generar un vuelo C\u00f3rdoba-Asunci\u00f3n-Madrid y varias alternativas m\u00e1s, que C\u00f3rdoba vaya avanzando en ser un hub importante dentro de la regi\u00f3n para darle mayor conectividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.916166454164795, "is_candidate": false}, {"start": 1754.557, "end": 1760.324, "text": " pero el sue\u00f1o del cual habl\u00e9 varias veces en campa\u00f1a es, si hacemos las cosas como corresponde, gringo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9289903159902442, "is_candidate": false}, {"start": 1761.428, "end": 1774.398, "text": " R\u00edo Cuarto tiene que ser el eje de un polo de exportaci\u00f3n de prote\u00ednas impresionante que no s\u00f3lo lleve a que ese aeropuerto fantasma opere localmente, sino que opere internacionalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9336957368922401, "is_candidate": false}, {"start": 1774.398, "end": 1785.908, "text": "Ese es el desaf\u00edo que tenemos que plantearnos, no podemos plantearnos cosas peque\u00f1as, nosotros tenemos que realmente pensar que esa planta que se instal\u00f3 en R\u00edo Cuarto y que con los cambios de reglas de juego no le fue", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9526215469922876, "is_candidate": false}, {"start": 1786.608, "end": 1791.653, "text": " como todos so\u00f1\u00e1bamos que le vaya, no me acuerdo si se llamaba AVEX o algo por el estilo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9522867864273296, "is_candidate": false}, {"start": 1791.653, "end": 1792.414, "text": "AVEX.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944779529255857, "is_candidate": false}, {"start": 1792.414, "end": 1802.924, "text": "Bueno, tienen que haber decenas de plantas como esa instal\u00e1ndose en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en las zonas aleda\u00f1as a R\u00edo Cuarto y eso naturalmente va a llevar a que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9467083703116584, "is_candidate": false}, {"start": 1803.684, "end": 1821.418, "text": " miles de compradores de todo el mundo tengan que venir a R\u00edo Cuarto y viajen directamente a R\u00edo Cuarto, y una Argentina que se proyecta tiene que pensar as\u00ed, una Argentina federal donde de distintos lugares de la Argentina nos vamos a conectar al mundo, nunca m\u00e1s todos teniendo que pasar por la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.965033032568262, "is_candidate": false}, {"start": 1821.418, "end": 1827.383, "text": "Cada lugar de la Argentina en su correcto desarrollo se tiene que ir en el tiempo conectando al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9260037822358469, "is_candidate": false}, {"start": 1827.383, "end": 1831.386, "text": "As\u00ed que espero que lo antes posible se empiece a ver eso en R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9218376003121481, "is_candidate": false}, {"start": 1832.507, "end": 1838.091, "text": " Se\u00f1ores periodistas, ha sido esta la \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9336952905925244, "is_candidate": false}, {"start": 1838.091, "end": 1839.372, "text": "Contento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.652368646507772, "is_candidate": false}, {"start": 1839.372, "end": 1846.276, "text": "Primero, quiero decirle que el Gobierno Nacional decidi\u00f3 hacer la autov\u00eda a R\u00edo Cuarto-Holberg.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28492918648541454, "is_candidate": true}, {"start": 1846.276, "end": 1851.9, "text": "Digamos que esto es una noticia que interesa a los habitantes del Impec, as\u00ed que va a poner en marcha esa autov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.304497230196902, "is_candidate": true}, {"start": 1852.68, "end": 1869.501, "text": " Segundo, ustedes saben que R\u00edo Cuarto es y se va a consolidar como la capital agroalimentaria de C\u00f3rdoba, y esto va a estar claro en la ley de creaci\u00f3n de la Agencia de Innovaci\u00f3n, cuya sede en el rubro agroalimentario va a estar en R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24693209336759192, "is_candidate": true}, {"start": 1869.941, "end": 1873.562, "text": " y la autov\u00eda es la obra p\u00fablica m\u00e1s prioritaria que yo tengo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.467292115901928, "is_candidate": true}, {"start": 1873.562, "end": 1882.825, "text": "Ser\u00eda imprudente decir qu\u00e9 fecha se termina, pero a m\u00ed siempre cuando me consultan, gobernador, cu\u00e1l es la obra prioritaria suya, p\u00fablica, la que est\u00e1 en marcha, terminar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3157836996001442, "is_candidate": true}, {"start": 1882.825, "end": 1889.146, "text": "Por lo tanto, es una de las obras prioritarias terminar la obra que est\u00e1 en marcha, y la autov\u00eda es una de ellas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26802143425335945, "is_candidate": true}, {"start": 1889.146, "end": 1889.847, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8058710975093555, "is_candidate": false}, {"start": 1889.847, "end": 1891.147, "text": "Y gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9978267201816284, "is_candidate": false}, {"start": 1891.147, "end": 1895.708, "text": "Muchas gracias a todos los presentes, han sido ustedes muy amables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8458745993952642, "is_candidate": false}, {"start": 1895.708, "end": 1897.509, "text": "La visita del se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8981460777781619, "is_candidate": false}, {"start": 1898.402, "end": 1902.412, "text": " en su primera reuni\u00f3n de gabinete en el interior, aqu\u00ed en la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8845559853662072, "is_candidate": false}, {"start": 1902.412, "end": 1902.954, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8726692572613648, "is_candidate": false}], "Index": 1036, "channel_id": "UCXOIosipLXV0p_35MjTu0Aw", "channel": "Casa Rosada - Rep\u00fablica Argentina", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@casarosada", "id": "whPp00pNs1M", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=whPp00pNs1M", "title": "Mauricio Macri y Juan Schiaretti brindaron una conferencia de prensa.", "duration": 1913.0, "view_count": 16486.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}