{"segments": [{"start": 0.189, "end": 5.815, "text": " Bueno, muy bien, como lo anticipamos, diez de la ma\u00f1ana con treinta y dos minutos, est\u00e1 el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9204584400078737, "is_candidate": false}, {"start": 5.815, "end": 6.876, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, gobernador?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.925374415418603, "is_candidate": false}, {"start": 6.876, "end": 7.597, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7469072661852826, "is_candidate": false}, {"start": 7.597, "end": 8.318, "text": "Muy bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0191761551058176, "is_candidate": false}, {"start": 8.318, "end": 8.758, "text": "\u00bfUsted?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9229822377850513, "is_candidate": false}, {"start": 8.758, "end": 9.219, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7701484559608613, "is_candidate": false}, {"start": 9.219, "end": 10.74, "text": "Con calor, con calor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5910762806733103, "is_candidate": false}, {"start": 10.74, "end": 12.522, "text": "Hay un calor\u00f3n b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9206632612171735, "is_candidate": false}, {"start": 12.522, "end": 14.404, "text": "Siempre ah\u00ed est\u00e1 mucho peor que ayer, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5958089052165626, "is_candidate": false}, {"start": 14.404, "end": 15.385, "text": "S\u00ed, s\u00ed, estaba pesado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8739250345313464, "is_candidate": false}, {"start": 15.385, "end": 16.647, "text": "Bueno, son calores de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.811240509751102, "is_candidate": false}, {"start": 16.647, "end": 17.908, "text": "Nosotros, un calor\u00f3n b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8667992967539944, "is_candidate": false}, {"start": 17.908, "end": 19.209, "text": "Hay un calor\u00f3n para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7534224754402226, "is_candidate": false}, {"start": 19.209, "end": 20.311, "text": "Exactamente, exactamente, un calor\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9585362025784071, "is_candidate": false}, {"start": 20.791, "end": 24.654, "text": " Bueno, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1... este es el \u00faltimo tramo de la... previo a las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.853572679326445, "is_candidate": false}, {"start": 24.654, "end": 27.397, "text": "\u00bfEst\u00e1 involucrado en la campa\u00f1a o est\u00e1 involucrado en las obras?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.961312158070996, "is_candidate": false}, {"start": 27.397, "end": 37.725, "text": "Porque... Fundamentalmente en la gesti\u00f3n, que es para lo cual me eligieron los cordobeses, y ayudando, obviamente, a Mart\u00edn Yarjor, a Lale Vigo, que son nuestros candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42436512183910957, "is_candidate": true}, {"start": 37.725, "end": 42.229, "text": "Y la verdad que yo estoy muy contento, Lagarto, porque C\u00f3rdoba viene progresando much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335513452493618, "is_candidate": true}, {"start": 42.329, "end": 42.949, "text": " de la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6832516158529224, "is_candidate": false}, {"start": 42.949, "end": 45.13, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba es la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4891997918268567, "is_candidate": true}, {"start": 45.13, "end": 46.371, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba es la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4684558934302552, "is_candidate": true}, {"start": 46.371, "end": 47.431, "text": "Venimos haciendo obra permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5350715595115962, "is_candidate": false}, {"start": 47.431, "end": 51.633, "text": "Usted ve c\u00f3mo est\u00e1 aqu\u00ed la circunvalaci\u00f3n avanzando a toda velocidad con su desag\u00fce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4446956841356505, "is_candidate": true}, {"start": 51.633, "end": 56.395, "text": "Usted ve que avanzan ya las colectoras troncales para las cloacas para la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3709829145979622, "is_candidate": true}, {"start": 56.395, "end": 60.576, "text": "El anillo para que trescientos mil habitantes de esta ciudad de C\u00f3rdoba puedan tener gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4273040009675265, "is_candidate": true}, {"start": 60.576, "end": 62.797, "text": "Lo mismo que lo gasoducto al norte, al sur, al", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4284292430537291, "is_candidate": true}, {"start": 71.581, "end": 72.121, "text": " de la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9216794248893505, "is_candidate": false}, {"start": 72.121, "end": 72.622, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0097523114607923, "is_candidate": false}, {"start": 72.622, "end": 73.502, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7908155046027389, "is_candidate": false}, {"start": 73.502, "end": 74.783, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6809558371179997, "is_candidate": false}, {"start": 74.783, "end": 76.344, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5996195202383365, "is_candidate": false}, {"start": 76.344, "end": 77.545, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6290770492539222, "is_candidate": false}, {"start": 77.545, "end": 78.506, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6463855200486033, "is_candidate": false}, {"start": 78.506, "end": 79.346, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8200671921501745, "is_candidate": false}, {"start": 79.346, "end": 79.927, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7132816662491361, "is_candidate": false}, {"start": 79.927, "end": 80.948, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6040186988259144, "is_candidate": false}, {"start": 80.948, "end": 81.708, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.744264570833758, "is_candidate": false}, {"start": 81.708, "end": 82.649, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7272769230121603, "is_candidate": false}, {"start": 82.649, "end": 83.429, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8570506453072827, "is_candidate": false}, {"start": 83.429, "end": 84.51, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.601716403660868, "is_candidate": false}, {"start": 84.51, "end": 85.131, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.875334853424555, "is_candidate": false}, {"start": 85.131, "end": 85.771, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8084655231483086, "is_candidate": false}, {"start": 85.771, "end": 86.592, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6332651845621715, "is_candidate": false}, {"start": 86.592, "end": 88.033, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6617538847614658, "is_candidate": false}, {"start": 88.033, "end": 88.693, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9776119573282378, "is_candidate": false}, {"start": 88.693, "end": 89.313, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6309213662858606, "is_candidate": false}, {"start": 89.313, "end": 90.354, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5635025842002856, "is_candidate": false}, {"start": 90.354, "end": 90.995, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7609070791064806, "is_candidate": false}, {"start": 90.995, "end": 91.915, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5636203679422322, "is_candidate": false}, {"start": 91.915, "end": 92.496, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6409142825463776, "is_candidate": false}, {"start": 92.496, "end": 93.056, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7876531048657185, "is_candidate": false}, {"start": 93.056, "end": 93.556, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7903754388258797, "is_candidate": false}, {"start": 93.556, "end": 94.357, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6637791977966189, "is_candidate": false}, {"start": 94.357, "end": 95.538, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5707136447838078, "is_candidate": false}, {"start": 95.538, "end": 96.238, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8945223354982306, "is_candidate": false}, {"start": 96.238, "end": 97.439, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6909181526793551, "is_candidate": false}, {"start": 97.439, "end": 97.98, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8259910998102331, "is_candidate": false}, {"start": 97.98, "end": 98.56, "text": "La ciudad de C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6849790851715134, "is_candidate": false}, {"start": 98.66, "end": 114.078, "text": " los cordobeses, porque a los cordobeses nos toca habitualmente hacer todo casi solo, sin que casi nadie nos ayude, pero lo importante es que ahora que recuperamos parte de los recursos que son nuestros, hace dos a\u00f1os, porque hicimos un juicio en la Suprema Corte,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4230395878800003, "is_candidate": true}, {"start": 114.398, "end": 119.822, "text": " Y ah\u00ed pudimos arrancar con el Plan de Obras P\u00fablicas, que es el mayor de la historia de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40460797679433425, "is_candidate": true}, {"start": 119.822, "end": 129.029, "text": "Ahora que, tambi\u00e9n porque somos austeros en el manejo de los fondos, nos dan cr\u00e9dito, podamos hacer esta explosi\u00f3n de obras p\u00fablicas que nos va a permitir mejorar mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44896860562239327, "is_candidate": true}, {"start": 129.029, "end": 132.792, "text": "F\u00edjese, en educaci\u00f3n, nosotros estamos construyendo 1.600 aulas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6254813770387664, "is_candidate": false}, {"start": 132.792, "end": 143.941, "text": "Es lo mismo que hacer 250 escuelas nuevas, a las cuales hay que sumarle las 100 escuelas que estamos haciendo, incluyendo las escuelas PROA, que son las de alta tecnolog\u00eda para el secundario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44976161651791746, "is_candidate": true}, {"start": 144.241, "end": 160.411, "text": " Y la verdad que esto nos va a permitir que en el a\u00f1o 2019 tengamos la jornada extendida en la primaria de todas las escuelas p\u00fablicas cordobesas, la sala de cuatro a\u00f1os en todas las escuelas p\u00fablicas cordobesas, y m\u00e1s del 60% de las escuelas con la sala de tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43162293888285685, "is_candidate": true}, {"start": 160.411, "end": 164.273, "text": "O sea que es otro rubro donde estamos haciendo una gran inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5296412463852072, "is_candidate": false}, {"start": 164.273, "end": 171.258, "text": "Y lo mismo que la ruta, la variante Costa Azul, la nueva ruta 38 Pugnilla va a ser un espect\u00e1culo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4679032768857079, "is_candidate": true}, {"start": 172.459, "end": 177.842, "text": " de la autopista Carlos Paz, hasta la bajada al pared\u00f3n del dique.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4599688250362708, "is_candidate": true}, {"start": 177.842, "end": 188.889, "text": "La bajada al pared\u00f3n del dique, viniendo tanto de Carlos Paz como de C\u00f3rdoba, ya est\u00e1 lista y est\u00e1 habilitada, y ahora vamos por el puente y despu\u00e9s seguiremos hacia el norte por el departamento Punilla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.364404849991251, "is_candidate": true}, {"start": 188.889, "end": 201.678, "text": "Y tambi\u00e9n vamos a terminar la autov\u00eda a Jes\u00fas Mar\u00eda, la autopista hasta R\u00edo Primero, que hace la provincia, la entrada para las dos terminales, Lagarto, qu\u00e9 importante, desde la circunvalaci\u00f3n... Eso lo hab\u00edan anunciado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47413437644085077, "is_candidate": true}, {"start": 201.718, "end": 202.999, "text": " en su gesti\u00f3n anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0070231279965292, "is_candidate": false}, {"start": 202.999, "end": 208.282, "text": "Y ahora lo retomamos, ahora lo retomamos porque es vital para sacar los colectivos de centro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5066042539329428, "is_candidate": false}, {"start": 208.282, "end": 209.223, "text": "Usando la costanera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9446721747560822, "is_candidate": false}, {"start": 209.223, "end": 213.105, "text": "Exactamente, usando la costanera y ah\u00ed vamos a hacer un parque lineal tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46640392900163496, "is_candidate": true}, {"start": 213.105, "end": 227.454, "text": "Ya estamos trabajando ah\u00ed tambi\u00e9n la pavimentaci\u00f3n de las dos orillas del Canal Maestro Norte y completar el pilimbergo desde la Circunvalaci\u00f3n hasta Bol\u00edvar Los Alemanes para tener otra llegada desde el aeropuerto C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4518884002413013, "is_candidate": true}, {"start": 227.654, "end": 257.414, "text": " de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la ciudad de la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5370150922813453, "is_candidate": false}, {"start": 257.674, "end": 261.638, "text": " de que tengamos total m\u00e1s desahogada la Ruta 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4738268718243329, "is_candidate": true}, {"start": 261.638, "end": 262.839, "text": "Le hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.899458910253779, "is_candidate": false}, {"start": 262.839, "end": 267.763, "text": "Esta cantidad de obras que se est\u00e1n llevando a cabo, \u00bfno significa un gran endeudamiento para la provincia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9922758584240169, "is_candidate": false}, {"start": 267.763, "end": 270.905, "text": "Lo digo en funci\u00f3n de la poca guita que nos mandan de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9245599607631663, "is_candidate": false}, {"start": 270.905, "end": 274.749, "text": "No, porque yo siempre me fijo cu\u00e1nto nos pesa la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47275407635071276, "is_candidate": true}, {"start": 274.749, "end": 280.474, "text": "Y la verdad que la deuda nos pesa menos de 4 meses de recaudaci\u00f3n de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4208997632656186, "is_candidate": true}, {"start": 280.474, "end": 284.557, "text": "Y para pagar el capital de la deuda nos pesa menos del 2%", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47453930646557696, "is_candidate": true}, {"start": 285.758, "end": 296.508, "text": " la recaudaci\u00f3n de la provincia, porque lo importante el lagarto que de la plata que usted le entra, despu\u00e9s que paga todo sueldo hasta inter\u00e9s, cu\u00e1nto le queda para hacer obras p\u00fablicos, pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.515298070401498, "is_candidate": false}, {"start": 296.508, "end": 299.951, "text": "A nosotros nos queda un 16 por ciento de lo que no entra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4654680976284049, "is_candidate": true}, {"start": 299.951, "end": 305.056, "text": "Con eso es que estamos pudiendo hacer tantas obras p\u00fablicas y podemos pagar tranquilamente la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46235954351482655, "is_candidate": true}, {"start": 305.056, "end": 312.022, "text": "O sea, la deuda no nos pesa y tanto nos pesa que quienes nos prestan le prestan a C\u00f3rdoba con una tasa m\u00e1s baja que a otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49573150428262813, "is_candidate": true}, {"start": 312.302, "end": 318.745, "text": " Es decir que de todo lo que ingresa a la provincia, contando la coparticipaci\u00f3n, le queda un 16, 17%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8924364142811929, "is_candidate": false}, {"start": 318.745, "end": 325.369, "text": "Si la coparticipaci\u00f3n fuera mayor, bueno, esa plata indudablemente tendr\u00eda que ir en obra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.853249322625572, "is_candidate": false}, {"start": 325.369, "end": 327.37, "text": "Har\u00edamos mucho m\u00e1s cosas, Lagarto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5384427735751209, "is_candidate": false}, {"start": 327.37, "end": 337.855, "text": "Y este es el debate que se viene en Argentina, porque a m\u00ed me parece que si hay algo que las PASO probaron y dejaron claro es que no se vuelve atr\u00e1s, que el ciclo de la expresidenta Cristina Fern\u00e1ndez", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47307635880842025, "is_candidate": true}, {"start": 338.235, "end": 343.299, "text": " definitivamente superado y agotado, y ahora viene un nuevo ciclo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48794280327166184, "is_candidate": true}, {"start": 343.299, "end": 356.888, "text": "Y ac\u00e1 hay que estar atento en este nuevo ciclo, porque Argentina se va a ordenar de una manera u otra, hay que estar atento a c\u00f3mo se distribuyen los fondos, entonces es importante que C\u00f3rdoba no pierda recursos, en primer lugar esos recursos que recupera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4265072474534538, "is_candidate": true}, {"start": 357.268, "end": 362.012, "text": " Y en segundo lugar, que C\u00f3rdoba y las dem\u00e1s provincias recuperemos algo de estos recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4604071774145808, "is_candidate": true}, {"start": 362.012, "end": 368.556, "text": "Porque, f\u00edjese, si prospera la demanda de Provincia de Buenos Aires, son 7 mil millones de pesos menos para los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41258991335235373, "is_candidate": true}, {"start": 368.556, "end": 372.739, "text": "Y esto nos va a perjudicar a nosotros y a todo el interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4787833692786134, "is_candidate": true}, {"start": 372.739, "end": 379.104, "text": "Por eso nos juntamos 21 gobernadores de todos los partidos pol\u00edticos para decir, no nos pueden sacar estos recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38993611047191556, "is_candidate": true}, {"start": 379.104, "end": 383.788, "text": "Gobernador, respecto a eso que usted est\u00e1 contando anoche, le escuchaba a la gobernadora de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7862601490464638, "is_candidate": false}, {"start": 384.548, "end": 390.372, "text": " Mar\u00eda Eugenia Vidal, que se refiri\u00f3 a dos aspectos centrales de la econom\u00eda que me parece involucra en el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8330542766304718, "is_candidate": false}, {"start": 390.372, "end": 402.099, "text": "Uno, el Fondo Alconurbano, ella dijo que primero reclam\u00f3 ante los gobernadores el tema de la posibilidad de recuperar ese dinero que ella entiende perjudica a Buenos Aires, que despu\u00e9s fue al Congreso y que finalmente, como no tuvo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7792699150158432, "is_candidate": false}, {"start": 402.879, "end": 407.403, "text": " digamos, asidero, como no tuvo respuesta, la respuesta que ella esperaba fue a la Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8248473914481812, "is_candidate": false}, {"start": 407.403, "end": 410.005, "text": "Por eso est\u00e1 el tema de la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8435306888612313, "is_candidate": false}, {"start": 410.005, "end": 410.686, "text": "Una de esas aspectos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9192130282355616, "is_candidate": false}, {"start": 410.686, "end": 418.633, "text": "Y despu\u00e9s dijo que la provincia de Buenos Aires, junto con Bullrich, dec\u00edan anoche, que aportaban el 40% de la recaudaci\u00f3n nacional en materia de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7204553909832716, "is_candidate": false}, {"start": 418.633, "end": 419.533, "text": "O sea, la caja nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8683156638151619, "is_candidate": false}, {"start": 419.533, "end": 424.057, "text": "Y que por ese aporte recib\u00edan el 20%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8596432055676698, "is_candidate": false}, {"start": 424.057, "end": 426.699, "text": "Yo me acuerdo que usted hab\u00eda dicho que Corva manda 23, 25 mil millones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7414573659719528, "is_candidate": false}, {"start": 430.062, "end": 431.143, "text": " Claro, y recibe solamente 2.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8364636196010359, "is_candidate": false}, {"start": 431.143, "end": 435.525, "text": "Es decir, C\u00f3rdoba estar\u00eda recibiendo un 10% de lo que env\u00eda, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7556949386905017, "is_candidate": false}, {"start": 435.525, "end": 441.889, "text": "Pero la gobernadora dijo que Buenos Aires es la \u00fanica provincia de la Argentina que recibe menos de lo que aporta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7504539290169532, "is_candidate": false}, {"start": 441.889, "end": 447.493, "text": "La verdad, a ver, lo que hay que ver es todo el plato de la balance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48007173311030404, "is_candidate": true}, {"start": 447.493, "end": 453.837, "text": "Porque cuando hablan del Fondo del Conurbano solo, se olvidan de los subsidios que reciben Capital Federal y el Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3492863586295638, "is_candidate": true}, {"start": 453.837, "end": 454.938, "text": "Porque f\u00edjense lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6033469779824523, "is_candidate": false}, {"start": 455.758, "end": 460.52, "text": " La Provincia de Buenos Aires nos reclama al resto de las provincias 50.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3635003411454013, "is_candidate": true}, {"start": 460.52, "end": 465.142, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1nto recibi\u00f3 de subsidio m\u00e1s que el resto de las provincias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5691231358078557, "is_candidate": false}, {"start": 465.142, "end": 465.682, "text": "La capital federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8891322029131662, "is_candidate": false}, {"start": 465.682, "end": 466.162, "text": "75.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8099315357050403, "is_candidate": false}, {"start": 466.162, "end": 469.104, "text": "3.750 pesos por habitante multiplicado por los 19 millones son 75.000 millones de pesos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.577269348886919, "is_candidate": false}, {"start": 469.104, "end": 470.344, "text": "O sea, ellos reciben m\u00e1s de subsidio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6516338964244068, "is_candidate": false}, {"start": 480.268, "end": 481.208, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que reclaman?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5961607136144909, "is_candidate": false}, {"start": 481.208, "end": 484.549, "text": "Y no ponen las dos cosas en el plato, porque a poner una sola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46928492756589424, "is_candidate": true}, {"start": 484.549, "end": 487.609, "text": "Y esto es lo que nos perjudica, porque \u00bfqu\u00e9 es lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39881922981178874, "is_candidate": true}, {"start": 487.609, "end": 498.351, "text": "Pas\u00f3 que, por ejemplo, C\u00f3rdoba, cuando le pusieron los subsidios a Capital Federal de Buenos Aires, y digamos la verdad, no precisa Capital Federal ning\u00fan subsidio, los porte\u00f1os no precisan subsidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42071809694048024, "is_candidate": true}, {"start": 498.351, "end": 508.273, "text": "Yo cuando me dijeron de la factura de gas, dije, no, yo no quiero subsidios, soy clase media, lo puedo pagar, los porte\u00f1os pueden pagar tranquilamente lo que vale el gas, el agua, la luz, el boleto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.428717128839767, "is_candidate": true}, {"start": 508.893, "end": 510.395, "text": " en el 2002 le pusieron los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7430302382822941, "is_candidate": false}, {"start": 510.395, "end": 512.297, "text": "\u00bfY sabe qu\u00e9 pusieron ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7435148527289298, "is_candidate": false}, {"start": 512.297, "end": 514.039, "text": "La retenci\u00f3n a la soja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5866795057743021, "is_candidate": false}, {"start": 514.039, "end": 516.822, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1nto eso que usted se\u00f1alaba reci\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5387813365474907, "is_candidate": false}, {"start": 516.822, "end": 523.148, "text": "C\u00f3rdoba aport\u00f3 el a\u00f1o pasado 23 mil millones de pesos de retenci\u00f3n a la soja y volvi\u00f3 2 mil, 21 mil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.543420176712036, "is_candidate": false}, {"start": 523.148, "end": 524.85, "text": "\u00bfY sabe d\u00f3nde va esa plata que C\u00f3rdoba puso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5714711708873079, "is_candidate": false}, {"start": 524.85, "end": 527.653, "text": "A que los porte\u00f1os, los bonaerenses,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6161223491046877, "is_candidate": false}, {"start": 527.913, "end": 533.618, "text": " tengan la luz m\u00e1s barata y m\u00e1s barato, el boleto casi gratis, el agua y las coca gratis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5894035084527678, "is_candidate": false}, {"start": 533.618, "end": 534.338, "text": "Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.729354754076786, "is_candidate": false}, {"start": 534.338, "end": 535.92, "text": "Y esto es lo que se tiene que terminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5575390876821453, "is_candidate": false}, {"start": 535.92, "end": 537.541, "text": "Esto es lo que no puede ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5753020463785126, "is_candidate": false}, {"start": 537.541, "end": 543.105, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1nta plata se llevaron de C\u00f3rdoba en concepto de retenci\u00f3n de las hojas en estos 14 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42774192124483157, "is_candidate": true}, {"start": 543.105, "end": 546.148, "text": "Se llevaron 10.700 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44820578373811526, "is_candidate": true}, {"start": 546.148, "end": 548.97, "text": "\u00bfSe imagina esa plata dejada en C\u00f3rdoba cu\u00e1nta m\u00e1s rusa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6474198720769664, "is_candidate": false}, {"start": 549.07, "end": 553.332, "text": " que nos lleven plata los cord\u00f3 a los cordobeses, porque si no no vamos poder hacer toda esta obra, porque es injusto el planteo Buenos Aires, porque no contemplan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5913265791216907, "is_candidate": false}, {"start": 566.459, "end": 583.763, "text": " de la ciudad de C\u00f3rdoba, pero no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rdoba, no es un problema de la ciudad de C\u00f3rd", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37091929616861086, "is_candidate": true}, {"start": 583.923, "end": 587.667, "text": " como estar\u00edamos mejor, y la especulaci\u00f3n financiera nos pague.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4089542092659182, "is_candidate": true}, {"start": 587.667, "end": 594.173, "text": "Esto me parece que hay que cambiar, lo mismo que hay que sancionar la ley del subsidio igualitario para todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47264863077514563, "is_candidate": true}, {"start": 594.173, "end": 601.14, "text": "No puede ser que nosotros nos saquen plata para que los porte\u00f1os y los habitantes de Gran Buenos Aires tengan todo m\u00e1s barato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48098400652987483, "is_candidate": true}, {"start": 601.14, "end": 603.062, "text": "Estas son las dos cosas que hay que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47087230127359614, "is_candidate": true}, {"start": 603.062, "end": 606.606, "text": "Y me parece que ese debate es el que se viene, por eso yo digo claramente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5302107723834846, "is_candidate": false}, {"start": 607.006, "end": 611.327, "text": " Ahora, el domingo no elegimos ni Presidente ni Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3971235786860884, "is_candidate": true}, {"start": 611.327, "end": 616.989, "text": "Elegimos diputados que van a ir a un Congreso donde nadie tiene mayor\u00eda y se van a debatir estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5151748402818724, "is_candidate": false}, {"start": 616.989, "end": 623.891, "text": "Precisamos elegir aquellos que m\u00e1s saben, aquellos que han tenido m\u00e1s capacidad y experiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5177503429219336, "is_candidate": false}, {"start": 623.891, "end": 633.614, "text": "Adem\u00e1s, tambi\u00e9n le digo con todas las letras a los cordobeses, votar por Uni\u00f3n por C\u00f3rdoba no es votar en contra de Macri, es votar a favor de C\u00f3rdoba, de defender los intereses de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3990149026884814, "is_candidate": true}, {"start": 634.114, "end": 643.082, "text": " de defender y cuidar los recursos que son de C\u00f3rdoba, y siempre lo cuida m\u00e1s alguien que responde a C\u00f3rdoba que aquel que responde al partido del Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3899253804586206, "is_candidate": true}, {"start": 643.082, "end": 655.734, "text": "Adem\u00e1s, los cordobeses saben que en los momentos cr\u00edticos que tuvo el actual Gobierno Nacional, si hubo un gobierno provincial que le puso el pecho, que lo defendi\u00f3 y que cuid\u00f3 para que el pa\u00eds vaya hacia adelante, fue el Gobierno de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4477166954554449, "is_candidate": true}, {"start": 655.794, "end": 658.115, "text": " S\u00ed, de eso le quer\u00eda hablar, Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9628201334447685, "is_candidate": false}, {"start": 658.115, "end": 660.776, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa en su relaci\u00f3n con el Presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9048200744855864, "is_candidate": false}, {"start": 660.776, "end": 668.039, "text": "Porque al principio, cuando Macri gan\u00f3 como Presidente, usted ten\u00eda una relaci\u00f3n mucho m\u00e1s cercana, o as\u00ed se lo ve\u00eda, con el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9203844447416457, "is_candidate": false}, {"start": 668.039, "end": 673.461, "text": "\u00bfEs solo una cuesti\u00f3n de n\u00fameros lo que lo mantiene distanciado de esta relaci\u00f3n con el Presidente, o hay algo m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9119745935071601, "is_candidate": false}, {"start": 673.461, "end": 677.163, "text": "No, no, yo no estoy distanciado del Presidente, ni la relaci\u00f3n institucional va a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4313552471076245, "is_candidate": true}, {"start": 678.323, "end": 700.412, "text": " la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36759699171188853, "is_candidate": true}, {"start": 700.692, "end": 715.869, "text": " los recursos son, pues yo sigo siendo, soy amigo del Presidente, sabe que puede contar conmigo, la relaci\u00f3n institucional no va a cambiar, nosotros queremos que Argentina, ahora que inicie un nuevo ciclo, tenga un largo periodo de crecimiento, que acabemos con la inflaci\u00f3n, con el deficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38557425842112025, "is_candidate": true}, {"start": 716.91, "end": 721.793, "text": " la pobreza, que haya trabajo en blanco, como se dice popularmente para nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46694663927314983, "is_candidate": true}, {"start": 721.793, "end": 724.435, "text": "Y ah\u00ed va a estar C\u00f3rdoba firme apoyando eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6251291402597307, "is_candidate": false}, {"start": 724.435, "end": 727.417, "text": "Ahora, lo que vamos a defender siempre es la plata que es los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4112941747988651, "is_candidate": true}, {"start": 727.417, "end": 734.923, "text": "Esto no es un tema de amistad o de cari\u00f1o, es un tema de defender lo que es nuestro, para que para eso me eligieron los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39034436558993235, "is_candidate": true}, {"start": 734.923, "end": 741.007, "text": "Pero yo no estoy ni enojado, ni peleado, ni mucho menos vamos a cortar relaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40177109616298035, "is_candidate": true}, {"start": 741.007, "end": 741.608, "text": "Lo que pasa es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9149956333155176, "is_candidate": false}, {"start": 742.368, "end": 746.51, "text": " los recursos deben repartirse como corresponde, y nosotros defendemos eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4135361635365097, "is_candidate": true}, {"start": 746.51, "end": 748.831, "text": "Adem\u00e1s, queremos un federalismo en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5058150534876551, "is_candidate": false}, {"start": 748.831, "end": 755.253, "text": "Porque, vea, la verdad, si ustedes me permiten un segundo... S\u00ed que es lo que se prometi\u00f3 en la campa\u00f1a, y en definitiva no se aplica por ah\u00ed a la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8488165656313538, "is_candidate": false}, {"start": 755.253, "end": 759.495, "text": "Porque, a ver, si me permiten un segundo, sin querer abusir con muchos n\u00fameros,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3861693763373254, "is_candidate": true}, {"start": 760.015, "end": 763.099, "text": " Argentina los impuestos que cobra la Naci\u00f3n son de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4178370298542937, "is_candidate": true}, {"start": 763.099, "end": 766.704, "text": "Hace 100 a\u00f1os le dijimos, cobran unos impuestos y rep\u00e1rtalos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47746409331223916, "is_candidate": true}, {"start": 766.704, "end": 771.95, "text": "La ley dice que ellos se tienen que dar con 42% de lo que cobran y las provincias vuelven 58.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4491391463156422, "is_candidate": true}, {"start": 771.95, "end": 778.879, "text": "La verdad que cuando el pa\u00eds se organiz\u00f3 despu\u00e9s de la hiperinflaci\u00f3n en la convertibilidad, \u00bfqu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40995373110201583, "is_candidate": true}, {"start": 779.819, "end": 803.227, "text": " con el 48 por ciento, y nosotros con el 42 por ciento, y es lo que est\u00e1 en el presupuesto, exactamente al rev\u00e9s, al rev\u00e9s y adem\u00e1s, cuando viene despu\u00e9s de la crisis, la convertibilidad viene la nueva organizaci\u00f3n en el dos mil dos, dos mil tres, hay que hicieron subsidio a Capital Federal y a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3909282203486213, "is_candidate": true}, {"start": 807.068, "end": 808.65, "text": " y de nuevo volvimos a perder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5731904547901898, "is_candidate": false}, {"start": 808.65, "end": 820.668, "text": "Entonces, yo lo que le digo a los cordobeses, ahora que viene un nuevo ciclo, no perdamos lo que tenemos, porque f\u00edjense en dos a\u00f1os, lo que hemos sido capaces de hacer todas estas obras p\u00fablicas que hay, porque recuperamos algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41115118329140266, "is_candidate": true}, {"start": 820.668, "end": 822.471, "text": "En primer lugar, no podemos perder", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5088605790742582, "is_candidate": false}, {"start": 822.671, "end": 824.071, "text": " lo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5214280929961126, "is_candidate": false}, {"start": 824.071, "end": 832.773, "text": "El riesgo es que vengan los bonaerenses mirando solo una parte de la cosa y se olvida de que tienen los subsidios, tienen la luz, gratifica ese.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3952765799603144, "is_candidate": true}, {"start": 832.773, "end": 834.193, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el propio presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6282579303951492, "is_candidate": false}, {"start": 834.193, "end": 840.015, "text": "Hay m\u00e1s inversi\u00f3n para Capital Federal en el presupuesto nacional que para el interior cinco veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4546842175882504, "is_candidate": true}, {"start": 840.015, "end": 851.737, "text": "Los otros d\u00edas estuvo ac\u00e1, lo invitamos a Nadine Arga\u00f1ar\u00e1s para entender qu\u00e9 era el presupuesto, para que lo explique en t\u00e9rminos comunes, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9209244677251666, "is_candidate": false}, {"start": 852.819, "end": 861.562, "text": " Y yo lo que me qued\u00e9 pensando es que es imposible modificar eso si no le hacemos saber al presidente lo que est\u00e1 pasando ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9646326093795713, "is_candidate": false}, {"start": 861.562, "end": 870.046, "text": "Es decir, alguien, no s\u00e9, los diputados de las provincias son los que tienen que modificar eso, tienen la posibilidad ahora, que no hay mayor\u00eda, como dice usted,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.938563774207776, "is_candidate": false}, {"start": 870.726, "end": 871.826, "text": " para poder modificar eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9026786237206605, "is_candidate": false}, {"start": 871.826, "end": 876.188, "text": "Ahora, es una discusi\u00f3n que tiene que dar el interior all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8720157114655251, "is_candidate": false}, {"start": 876.188, "end": 876.928, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.888798835898341, "is_candidate": false}, {"start": 876.928, "end": 882.75, "text": "Para que nos toquen de una vez por todos... Pero hay rareza, nosotros ve\u00edamos rareza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0233003693128966, "is_candidate": false}, {"start": 882.75, "end": 884.991, "text": "C\u00f3rdoba estaba en la cola de toda la distribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0299709707536842, "is_candidate": false}, {"start": 884.991, "end": 885.731, "text": "35.000 pesos por habitante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9196076823689774, "is_candidate": false}, {"start": 885.731, "end": 886.051, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8017623830026626, "is_candidate": false}, {"start": 886.051, "end": 888.172, "text": "180.000, 190.000 un habitante de La Cava, de la ciudad aut\u00f3noma, y 35.000", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5166079470569341, "is_candidate": false}, {"start": 894.654, "end": 896.115, "text": " Un habitante... Bueno, m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8379117441327699, "is_candidate": false}, {"start": 896.115, "end": 901.78, "text": "Vuelve a repetir el Proyecto de Presupuestos 2018 los subsidios para el cono urbano Bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39325135819875834, "is_candidate": true}, {"start": 901.78, "end": 905.202, "text": "Hay subsidios de los trenes de m\u00e1s de 40 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49188856469541387, "is_candidate": true}, {"start": 905.202, "end": 908.565, "text": "Entonces nosotros lo que tenemos que lograr es, primero, que no nos saquen recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5012185522658699, "is_candidate": false}, {"start": 908.565, "end": 911.087, "text": "Por eso pido que nos apoyen el domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42970020580582535, "is_candidate": true}, {"start": 911.087, "end": 913.549, "text": "Y segundo, que empiecen a volver m\u00e1s recursos a la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38539954926556574, "is_candidate": true}, {"start": 913.549, "end": 915.13, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es esto importante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5953566382881907, "is_candidate": false}, {"start": 915.13, "end": 920.835, "text": "Porque si ahora que se va a organizar Argentina de nuevo nos perjudica, podemos pasar un mont\u00f3n de a\u00f1os perjudicados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3686395982462668, "is_candidate": true}, {"start": 921.135, "end": 925.698, "text": " Entonces no podemos los cordobeses no decir claramente lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4307035849196217, "is_candidate": true}, {"start": 925.698, "end": 928.801, "text": "Y esto no significa estar en contra del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46114960600114197, "is_candidate": true}, {"start": 928.801, "end": 937.067, "text": "Ni significa que la responsabilidad de la situaci\u00f3n actual de c\u00f3mo la naci\u00f3n se qued\u00f3 con los recursos de las provincias sea del actual gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38808804486201076, "is_candidate": true}, {"start": 937.067, "end": 939.969, "text": "Pero s\u00ed lo tiene que resolver el actual gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.454114652182528, "is_candidate": true}, {"start": 940.689, "end": 944.29, "text": " en la actual gesti\u00f3n con la participaci\u00f3n de todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47622799427562323, "is_candidate": true}, {"start": 944.29, "end": 954.753, "text": "Este es el tema que se va a debatir y creo que es el tema de discusi\u00f3n del pr\u00f3ximo domingo, porque nadie quiere que el actual Gobierno Nacional le vaya mal, nadie quiere que a Argentina le vaya mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47778777450785925, "is_candidate": true}, {"start": 954.753, "end": 960.554, "text": "Yo reitero, nosotros, adem\u00e1s de haberle puesto el pecho al actual Gobierno Nacional cuando estaba m\u00e1s d\u00e9bil,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42544921873953234, "is_candidate": true}, {"start": 960.854, "end": 972.6, "text": " Nosotros queremos que Argentina crezca por mucho tiempo, que haya trabajo, que vamos acabando con la pobreza, que baje la inflaci\u00f3n de una vez por todas, que resolvamos el tema del d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4456587317482028, "is_candidate": true}, {"start": 972.6, "end": 977.802, "text": "O sea, lo que precisamos para como sociedad que tenemos todo para mejorar, lo podamos aprovechar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45530677488201576, "is_candidate": true}, {"start": 977.802, "end": 981.204, "text": "Pero tambi\u00e9n tenemos que cuidar ah\u00ed c\u00f3mo se reparten los recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45392386787781114, "is_candidate": true}, {"start": 981.204, "end": 988.808, "text": "Es lo mismo que si yo no hiciera las obras en los municipios o le mezquinara a aquellos que... S\u00ed, al interior del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4671834563614492, "is_candidate": true}, {"start": 988.808, "end": 989.428, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7967473329597363, "is_candidate": false}, {"start": 989.768, "end": 995.81, "text": " \u00bfUsted hab\u00eda propuesto que se, digamos, coparticipara completamente el impuesto al cheque, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7586946974113047, "is_candidate": false}, {"start": 995.81, "end": 996.07, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8096853254371491, "is_candidate": false}, {"start": 996.07, "end": 998.171, "text": "Que es un volumen de plata muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8463371575060361, "is_candidate": false}, {"start": 998.171, "end": 1001.792, "text": "Y me parece que en el presupuesto, la parte que le corresponde... No, no est\u00e1 por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.745567588919789, "is_candidate": false}, {"start": 1001.792, "end": 1003.153, "text": "No, est\u00e1 Balanc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7762913080495415, "is_candidate": false}, {"start": 1003.153, "end": 1003.673, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7983561074385358, "is_candidate": false}, {"start": 1003.673, "end": 1006.574, "text": "Balanc\u00e9s, pero... La parte que la provincia quiere que se coparticipe, esa plata...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8088969858451892, "is_candidate": false}, {"start": 1007.854, "end": 1025.922, "text": " en el debate que va a haber para sancionar el presupuesto, seguramente nosotros vamos a plantear, no solo C\u00f3rdoba, en esto coincidimos la mayor\u00eda de los gobernadores, inclusive los gobernadores del propio Cambio, porque a ver, esto no puede ser de que se siga concentrando los recursos en el puerto y en el gran Buenos Aires, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34431112053146773, "is_candidate": true}, {"start": 1025.922, "end": 1033.285, "text": "Ah\u00ed hay coincidencias para plantear esto, como yo creo que hay que eliminar impuestos que son distorsivos, digamos, en el caso de Ingreso Bruto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47015987938546333, "is_candidate": true}, {"start": 1033.505, "end": 1042.291, "text": " Ingreso Bruto es un impuesto distorsivo que tenemos las provincias y que hay que sustituirlo por un impuesto que se univa provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4198889125507568, "is_candidate": true}, {"start": 1042.291, "end": 1055.241, "text": "Esto es el debate que se viene, porque si no usted no puede penalizar la producci\u00f3n, usted no puede encarecer la producci\u00f3n de un pa\u00eds porque no es bueno, o sea no puede ni exportar ni competir con lo que viene importado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36740355201328734, "is_candidate": true}, {"start": 1055.241, "end": 1059.364, "text": "Son los temas que hay que resolver, pero reitero, lo primero que hay que ver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43726901148140374, "is_candidate": true}, {"start": 1059.884, "end": 1062.465, "text": " es c\u00f3mo se distribuyen los recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6333089391844178, "is_candidate": false}, {"start": 1062.465, "end": 1068.148, "text": "Y yo le digo a los cordobes, estamos haciendo todas estas cosas no porque nadie nos regal\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43607839295544903, "is_candidate": true}, {"start": 1068.148, "end": 1073.671, "text": "Siempre los cordobeses nos toc\u00f3 hacer todo, casi siempre solo, casi siempre sin ayuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48505381511520795, "is_candidate": true}, {"start": 1073.671, "end": 1077.333, "text": "F\u00edjense, nosotros hoy estamos terminando la autov\u00eda R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41644439342608397, "is_candidate": true}, {"start": 1077.893, "end": 1088.282, "text": " y el gobierno nacional firm\u00f3 que este y va a aportar todav\u00eda no lleg\u00f3, no lleg\u00f3 a su plato, no lleg\u00f3 a los dos mil trescientos millones llegaron seiscientos noventa y cinco, ochocientos noventa y cinco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41212947857435156, "is_candidate": true}, {"start": 1088.282, "end": 1092.746, "text": "Y la de R\u00edo Primero que dijo reci\u00e9n, usted dijo reci\u00e9n que era hora de la provincia tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7967886234834496, "is_candidate": false}, {"start": 1092.746, "end": 1095.128, "text": "Pero no importa que no haya llegado, yo espero y creo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5649073866967409, "is_candidate": false}, {"start": 1095.348, "end": 1099.35, "text": " que es un momento en el mundo va a venir, digamos, ni lo estoy reclamando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.538085829754964, "is_candidate": false}, {"start": 1099.35, "end": 1105.173, "text": "Lo que s\u00ed estoy diciendo la punta que tenemos gordo, porque pese a que no lleg\u00f3 ese aporte, terminamos la obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.435351329795594, "is_candidate": true}, {"start": 1105.173, "end": 1111.576, "text": "Estos somos los cordobeses, porque estamos acostumbrados casi siempre en soledad a avanzar y a hacer las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.510522870563789, "is_candidate": false}, {"start": 1111.576, "end": 1113.457, "text": "Y es lo que hoy estamos haciendo lo mismo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5056542044940835, "is_candidate": false}, {"start": 1113.837, "end": 1132.59, "text": " de la circunvalaci\u00f3n todav\u00eda no llega un peso alg\u00fan d\u00eda llegar\u00e1, pero no lo estoy reclamando, simplemente estoy diciendo nosotros seguimos adelante y vamos, lo mismo que la variante costa azul, lo mismo que la bajada de altas combres, vamos adelante nosotros y la vamos a hacer en tiempo y forma, porque estos somos los cordobeses, lo que no podemos es perder la plata que nos llega", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4744729483382233, "is_candidate": true}, {"start": 1133.53, "end": 1140.212, "text": " porque Buenos Aires est\u00e1 planteando eso, y no podemos tampoco permitir que no haya federalismo en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4598785699303025, "is_candidate": true}, {"start": 1140.212, "end": 1141.692, "text": "Por eso, dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6373643960991664, "is_candidate": false}, {"start": 1141.692, "end": 1149.034, "text": "En dos a\u00f1os se tiene que eliminar la retenci\u00f3n de las hojas, y para que no se quede sin plata el Estado, impuesto a la especulaci\u00f3n financiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39060187375612443, "is_candidate": true}, {"start": 1149.034, "end": 1157.155, "text": "Y tambi\u00e9n, en tres a\u00f1os hay que acabar con esto de que Capital Federal y el Gran Buenos Aires tienen subsidios superior al interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541585530580048, "is_candidate": true}, {"start": 1157.155, "end": 1158.696, "text": "Le pregunto por la fecha de hoy, 17 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9766684050207728, "is_candidate": false}, {"start": 1162.337, "end": 1163.638, "text": " \u00bfQu\u00e9 le trae?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8108398145913621, "is_candidate": false}, {"start": 1163.638, "end": 1164.978, "text": "\u00bfQu\u00e9 se le pasa por la cabeza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9206340230934195, "is_candidate": false}, {"start": 1164.978, "end": 1174.322, "text": "Se me pasa por la cabeza algo que hablaba con mis colegas gerentes de FIA cuando yo estaba en el exilio, trabajaba en el Ejecutivo de la FIA Brasilia y era todo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4428567309678355, "is_candidate": true}, {"start": 1174.322, "end": 1179.945, "text": "Se me pasa por la cabeza lo que ellos me dec\u00edan de que para ellos era imposible, porque no ten\u00edan t\u00edtulo universitario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4575892501974792, "is_candidate": true}, {"start": 1180.465, "end": 1190.372, "text": " Para ello era imposible en una o en dos generaciones que los hijos de los trabajadores llegaran en Italia a ser profesionales universitarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4624202654202204, "is_candidate": true}, {"start": 1190.372, "end": 1203.981, "text": "Y Lagarto, se me pasa por la cabeza que nosotros, seguramente el caso suyo, de ac\u00e1 de muchos de nosotros, habiendo sido hijos de trabajadores, como es mi padre era empleado ferroviario, y en mi cuadro, en varios talleres de Tenatal, los otros chicos eran", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39248694670019646, "is_candidate": true}, {"start": 1204.982, "end": 1211.709, "text": " ...hijo de empleo de reno, la mayor\u00eda pudimos ir a la universidad... ...tener un t\u00edtulo y pasar a formar parte de la clase media.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40991890399941167, "is_candidate": true}, {"start": 1211.709, "end": 1219.979, "text": "Cosa que no pas\u00f3 ni en Europa, o sea que en Europa no pasaba, me lo dec\u00edan... ...mis colegas gerentes de FIA que no ten\u00edan t\u00edtulo universitario, me acuerdo all\u00e1 en Torino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4191421823493331, "is_candidate": true}, {"start": 1220.599, "end": 1224.362, "text": " Esto es lo que se me pasa por la cabeza cuando me acuerdo del 17 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43834826241779523, "is_candidate": true}, {"start": 1224.362, "end": 1236.852, "text": "La gran movilidad social que permiti\u00f3 en Argentina, por la incorporaci\u00f3n de los trabajadores y los conceptos de redistribuci\u00f3n del ingreso, que pudi\u00e9ramos ir a la universidad y formar parte de la clase media.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40366898091329806, "is_candidate": true}, {"start": 1236.852, "end": 1240.715, "text": "Esto es lo que se me pasa por la cabeza y creo que hoy hay que mirarlo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5810571252230246, "is_candidate": false}, {"start": 1241.275, "end": 1260.875, "text": " en perspectiva hist\u00f3rica, hoy creo que no tiene que haber divisiones por m\u00e1s de las distintas pertenencias pol\u00edticas, y creo sinceramente que para un argentino no hay nada mejor que otro argentino, y nosotros m\u00e1s all\u00e1 de las pertenencias que tengamos, tenemos que trabajar juntos, saber que es bueno que se piense distinto, pero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42661192140181303, "is_candidate": true}, {"start": 1261.335, "end": 1269.223, "text": " que el avance de la sociedad, de nuestra patria, de nuestra provincia, lo conseguimos, y pensando distinto, conseguimos a acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4400431069824694, "is_candidate": true}, {"start": 1269.223, "end": 1285.379, "text": "Me parece que ya hay figuras que son parte y patrimonio de toda la sociedad, como es don Hip\u00f3lito Yrigoyen, don Arturo Illia, como es Juan Per\u00f3n, que no vale la pena detenerse en discusiones, en fanatismo, o en pertenencias partidarias extremas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44826461392869177, "is_candidate": true}, {"start": 1285.871, "end": 1291.957, "text": " Esta ma\u00f1ana lo escuchaba Julio B\u00e1rbaro que dec\u00eda, bueno, s\u00ed, el peronismo, le pon\u00edan la marcha a Julio B\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9252464929461839, "is_candidate": false}, {"start": 1291.957, "end": 1297.103, "text": "Est\u00e1 bien, ya, como diciendo, ya fue, tenemos que entrar en otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8908194595472312, "is_candidate": false}, {"start": 1297.103, "end": 1301.587, "text": "Est\u00e1 lindo como un recuerdo, pero me parece que la sociedad, el mundo, todo va a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9325129068795412, "is_candidate": false}, {"start": 1302.408, "end": 1316.364, "text": " no es m\u00e1s el peronismo, pero por supuesto, todo tiene que evolucionar, y me parece que la principal evoluci\u00f3n es decir, no cerrarse en creer que uno tiene toda la verdad, esto es lo importante, ni que tiene el patrimonio de la sabidur\u00eda, sino saber de qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44644195589606417, "is_candidate": true}, {"start": 1317.225, "end": 1322.01, "text": " La realidad y la sociedad avanza cuando va tomando distintas partes del pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44627007220442527, "is_candidate": true}, {"start": 1322.01, "end": 1330.257, "text": "Y el que piensa distinto es un compatriota como uno, y que de los pensamientos distintos es lo que surge el progreso de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4424846348651231, "is_candidate": true}, {"start": 1330.257, "end": 1334.241, "text": "Por eso me parece que hay que acabar con fanatismo o pertenencia de extrema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5263350858949212, "is_candidate": false}, {"start": 1334.241, "end": 1337.083, "text": "Por eso ya me dicen, \u00bfqu\u00e9 se acuerda el 7 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6344475477812227, "is_candidate": false}, {"start": 1337.083, "end": 1340.747, "text": "Esto, la gran movilidad social, que es el legado que permiti\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.436478575024288, "is_candidate": true}, {"start": 1341.087, "end": 1350.931, "text": " que en una generaci\u00f3n en Argentina, lo dije, los trabajadores fueran a la universidad, cosa que en Europa demoran cuatro, cinco generaciones o tres generaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46035494196788307, "is_candidate": true}, {"start": 1350.931, "end": 1353.813, "text": "Y lo segundo, que para un argentino no hay nada mejor que otro argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4288296717480453, "is_candidate": true}, {"start": 1353.813, "end": 1356.954, "text": "Entonces, no discutamos tanto, yo soy de este, usted lo haga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5449955706251008, "is_candidate": false}, {"start": 1356.954, "end": 1359.275, "text": "Si no, veamos c\u00f3mo podemos avanzar como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4054370064449281, "is_candidate": true}, {"start": 1359.835, "end": 1368.921, "text": " El debate que se viene, gobernador, por la reforma laboral, por ejemplo, que est\u00e1n pidiendo, especialmente los empresarios, \u00bfpondr\u00e1 en pie de guerra los sindicatos en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7480680090932216, "is_candidate": false}, {"start": 1368.921, "end": 1380.948, "text": "Yo creo que el tema de c\u00f3mo tienen que ser las relaciones laborales tiene un tema que para m\u00ed es central, que es de c\u00f3mo conseguimos que haya trabajo en blanco, como se dice popularmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40021975615404937, "is_candidate": true}, {"start": 1380.948, "end": 1388.713, "text": "C\u00f3mo conseguimos que las peque\u00f1as y medianas empresas, que son las que dan empleo, puedan contratar trabajadores y no se fundan si los tienen que despedir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40759415420599066, "is_candidate": true}, {"start": 1389.133, "end": 1412.644, "text": " Entonces a m\u00ed me parece que lo que Argentina tiene que hacer es, por cada nuevo puesto de trabajo que se crea, en vez de pagar 17%, como paga el empresario por cada trabajador de cargas sociales, que pague un 9% de cargas sociales y un 8% haciendo el Fondo de Garant\u00eda por Tiempo de Service, como tiene Brasil, que ese 8% es una cuenta del trabajador que se va actualizando,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45224304940010185, "is_candidate": true}, {"start": 1413.164, "end": 1420.349, "text": " que le permite tambi\u00e9n a la peque\u00f1a empresa que si alg\u00fan d\u00eda lo tiene que despedir y nadie quiere despedir a nadie, no se funda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45877846921404497, "is_candidate": true}, {"start": 1420.349, "end": 1420.669, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7967771744993604, "is_candidate": false}, {"start": 1420.669, "end": 1424.071, "text": "Porque la plata ya est\u00e1 puesta en un seguro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.681318269426856, "is_candidate": false}, {"start": 1424.071, "end": 1425.692, "text": "Brasil lo tiene as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7066210292934838, "is_candidate": false}, {"start": 1425.692, "end": 1436.058, "text": "Y la verdad que a m\u00ed me toc\u00f3 ver, cuando trabaj\u00e9 en Brasil hace ya m\u00e1s de 40 a\u00f1os, que eso le permit\u00eda a los brasileros de tener muy pocos trabajadores que no estuvieran en blanco, como se dice popularmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4611111191960575, "is_candidate": true}, {"start": 1436.058, "end": 1440.621, "text": "Me parece que esto es clave, porque bajar las cargas sociales al empresario,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4826052923273956, "is_candidate": true}, {"start": 1441.081, "end": 1445.385, "text": " Por nada no va a dar ning\u00fan resultado como ya lo vimos en la d\u00e9cada del 90.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41093773616692253, "is_candidate": true}, {"start": 1445.385, "end": 1458.558, "text": "Y me parece tambi\u00e9n que es indudable de que hoy, en un mundo que es globalizado donde se compite, empresarios y trabajadores tienen que caminar juntos de acuerdo a los nuevos m\u00e9todos de producci\u00f3n que hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3948513399154904, "is_candidate": true}, {"start": 1458.558, "end": 1464.524, "text": "Esto significa organizar el trabajo conforme a los nuevos m\u00e9todos de producci\u00f3n, pero de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4624560865615831, "is_candidate": true}, {"start": 1464.804, "end": 1474.689, "text": " De ninguna manera puede significar baja en el salario del trabajador ni peorar las condiciones de trabajo de nuestros trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43369905202455616, "is_candidate": true}, {"start": 1474.689, "end": 1477.571, "text": "Me parece que esto es hacia d\u00f3nde tenemos que avanzar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4902409908003188, "is_candidate": true}, {"start": 1477.571, "end": 1484.194, "text": "Gobernador, la obra de la circunvalaci\u00f3n, que se lo ve muy entusiasmado con eso, con el cierre del anillo, \u00bfcu\u00e1ndo va a estar terminada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8537007763526324, "is_candidate": false}, {"start": 1484.614, "end": 1489.258, "text": " Final del a\u00f1o que viene, o inicio... O sea, no se corri\u00f3 la fecha del proyecto original.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7307697806336237, "is_candidate": false}, {"start": 1489.258, "end": 1493.041, "text": "No, no, ya est\u00e1n todos los tramos en marcha y viene de acuerdo a lo previsto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4909537852235276, "is_candidate": true}, {"start": 1493.041, "end": 1496.784, "text": "O sea, yo calculo que si a fin... Depende de la lluvia, el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4902764794615926, "is_candidate": true}, {"start": 1496.784, "end": 1505.371, "text": "Dios mediante, a fin del a\u00f1o que viene va a estar terminada la mayor\u00eda, y si no, primer cuatrimestre del 2019 va a estar listo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45664564551416087, "is_candidate": true}, {"start": 1505.371, "end": 1510.475, "text": "Y lo que es importante, que ya va con la tercera mano, porque ya la circunvalaci\u00f3n qued\u00f3 angosta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4975537914272392, "is_candidate": true}, {"start": 1510.575, "end": 1530.013, "text": " de la ciudad de M\u00e9xico, pero el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o que viene, el a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3742780763037159, "is_candidate": true}, {"start": 1530.373, "end": 1540.339, "text": " lo m\u00e1s complejo, y de a poquito tambi\u00e9n si nos da el tiempo el a\u00f1o que viene y no originamos muchos trastornos de tr\u00e1fico, vamos tambi\u00e9n a comenzar con la tercera mano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5021316437433774, "is_candidate": false}, {"start": 1540.339, "end": 1542.841, "text": "Pues yo siempre digo, el progreso no cansa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5424762870350641, "is_candidate": false}, {"start": 1542.841, "end": 1548.164, "text": "Uno se fija, sue\u00f1a una cosa, se fija despu\u00e9s c\u00f3mo mete, y cuando va llegando ya piensa en la que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.51575844110172, "is_candidate": false}, {"start": 1548.404, "end": 1559.634, "text": " no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46194385404751337, "is_candidate": true}, {"start": 1568.361, "end": 1593.438, "text": " el paso que viene, que la gente pueda tener un cr\u00e9dito para hacer la red de gas, y lo hemos puesto en marcha entre Ecogas, el Banco de C\u00f3rdoba y la provincia, para que pueda hacer la red de gas, porque la gente en el gas natural, en C\u00f3rdoba me dicen los t\u00e9cnicos que los que tienen cilindros pagan 2.000 pesos, en cambio si tuviera gas natural pagar\u00eda 500, entonces se ahorra 1.500 pesos, si la gente le prestan para poder conectarse, eso lo paga sincedentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4129466299504956, "is_candidate": true}, {"start": 1593.438, "end": 1596.78, "text": "Esto lo hemos puesto en marcha ahora, por eso digo, siempre o no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7777531503168122, "is_candidate": false}, {"start": 1597.12, "end": 1601.048, "text": " no se detiene, no va alcanzando y ahora vamos por el otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5264193321739441, "is_candidate": false}, {"start": 1601.048, "end": 1602.751, "text": "Gobernador, muchas gracias por la visita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9255599174299063, "is_candidate": false}, {"start": 1602.751, "end": 1604.154, "text": "No, gracias a usted, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7477256566164261, "is_candidate": false}, {"start": 1604.154, "end": 1606.398, "text": "Bueno, que tenga un buen domingo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9039931948551041, "is_candidate": false}], "Index": 1093, "channel_id": "UCzixDpo5zxlr1gKyZMalUoQ", "channel": "LagartoShowOk", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@LagartoShowOk", "id": "WSQOIxDnsoo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WSQOIxDnsoo", "title": "El Gobernador Juan Schiaretti pide un federalismo verdadero", "duration": 1609.0, "view_count": 349.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}