{"segments": [{"start": 0.349, "end": 8.193, "text": " Vamos a trabajar para que el que roba tenga una condena, para que nunca m\u00e1s en la Argentina el desarrollo humano dependa de los corruptos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9107246020749848, "is_candidate": false}, {"start": 8.193, "end": 9.433, "text": "Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0960717639886564, "is_candidate": false}, {"start": 9.433, "end": 11.434, "text": "No hay m\u00e1s r\u00e9plicas pedidas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9067649588849862, "is_candidate": false}, {"start": 11.434, "end": 14.075, "text": "Procedemos a los dos minutos de exposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9513159297382356, "is_candidate": false}, {"start": 14.075, "end": 16.136, "text": "Es su turno, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.925253814764758, "is_candidate": false}, {"start": 16.136, "end": 19.337, "text": "El sistema capitalista est\u00e1 destruyendo el planeta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8812733499141895, "is_candidate": false}, {"start": 19.337, "end": 24.54, "text": "Sequ\u00edas, incendios, olas de calor, contaminaci\u00f3n y m\u00e1s contaminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9862142384920273, "is_candidate": false}, {"start": 25.407, "end": 33.472, "text": " Y a\u00fan as\u00ed, todos los candidatos proponen profundizar el camino del extractivismo y el saqueo de los bienes comunes naturales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8993641741520569, "is_candidate": false}, {"start": 33.472, "end": 35.914, "text": "En eso est\u00e1n todos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8913781068522255, "is_candidate": false}, {"start": 35.914, "end": 40.276, "text": "Quieren que seamos una mera plataforma exportadora de materias primas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9049019391724363, "is_candidate": false}, {"start": 40.276, "end": 44.439, "text": "Te prometen un modelo de desarrollo, pero ese cuentito ya lo vimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9322247643990949, "is_candidate": false}, {"start": 44.439, "end": 49.122, "text": "Dejan a las multinacionales hacer lo que quieran, incluso llevarse los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9402638959715521, "is_candidate": false}, {"start": 49.122, "end": 53.485, "text": "Otra vez, las penas son de nosotros y las vaquitas son ajenas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9080745339480621, "is_candidate": false}, {"start": 54.292, "end": 56.474, "text": " En Jujuy lo dejaron claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8975095401176876, "is_candidate": false}, {"start": 56.474, "end": 62.439, "text": "Est\u00e1n dispuestos a todo con tal de que avancen las empresas y saquen el litio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8970188733165037, "is_candidate": false}, {"start": 62.439, "end": 71.566, "text": "Ese es el secreto econ\u00f3mico que hay detr\u00e1s del llamado a la unidad nacional de Sergio Massa al gobernador Gerardo Morales y otros gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9232644795695544, "is_candidate": false}, {"start": 72.206, "end": 84.475, "text": " Otro ejemplo grave, este gobierno nacional acaba de autorizar la explotaci\u00f3n petrolera en las costas atl\u00e1nticas, a pesar de que ciudades enteras como Mar del Plata se movilizan porque est\u00e1n en contra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9036637047807129, "is_candidate": false}, {"start": 84.475, "end": 96.604, "text": "Necesitamos avanzar en un programa de transici\u00f3n energ\u00e9tica que respete a las comunidades, a las poblaciones, los derechos de los propios trabajadores y que se inicie por la estatizaci\u00f3n de toda la industria del sector.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9564569165058067, "is_candidate": false}, {"start": 97.404, "end": 107.014, "text": " La juventud que se moviliza en el mundo nos muestra el camino de la lucha contra el capitalismo y la destrucci\u00f3n del planeta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9590692067329074, "is_candidate": false}, {"start": 107.014, "end": 109.517, "text": "Es una lucha internacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0108448684284268, "is_candidate": false}, {"start": 109.517, "end": 112.28, "text": "Y quiero decir una cosa m\u00e1s antes de terminar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9488288835705772, "is_candidate": false}, {"start": 112.28, "end": 113.802, "text": "Ley de humedales ya.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9006807950337871, "is_candidate": false}, {"start": 114.302, "end": 127.553, "text": " todos se pusieron de acuerdo y la cajonearon en el Congreso, tenemos que volver a recuperar la calle para conquistar una ley de humedales, por un mar sin petroleras, no a la miner\u00eda contaminante, el agua se defiende.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9054924952185149, "is_candidate": false}, {"start": 127.553, "end": 132.538, "text": "Esas son las demandas que nuestro pueblo pone en la calle todos los d\u00edas y que ac\u00e1 no quieren escuchar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8971472287292367, "is_candidate": false}, {"start": 132.538, "end": 138.903, "text": "Me parece muy importante traer esta voz como la de los pueblos que dicen no queremos seguir siendo pueblos fumigados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9337610873627387, "is_candidate": false}, {"start": 138.903, "end": 139.944, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7989833203134686, "is_candidate": false}, {"start": 139.944, "end": 142.186, "text": "El turno de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8343914594359056, "is_candidate": false}, {"start": 143.553, "end": 153.176, "text": " Desde mi punto de vista, de acuerdo al indicador de desarrollo humano, son tres elementos los fundamentales para determinar el desarrollo humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8647053597922694, "is_candidate": false}, {"start": 153.176, "end": 155.216, "text": "Uno son los ingresos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8735423997547687, "is_candidate": false}, {"start": 155.216, "end": 156.597, "text": "Segundo, la longevidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8465927690506067, "is_candidate": false}, {"start": 156.597, "end": 159.738, "text": "Y tercero, la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9132283943037651, "is_candidate": false}, {"start": 159.738, "end": 167.2, "text": "Es interesante esto porque dos de los tres est\u00e1n fuertemente vinculados a la libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9177592757705055, "is_candidate": false}, {"start": 168.479, "end": 170.42, "text": " F\u00edjense en materia de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7861883788914277, "is_candidate": false}, {"start": 170.42, "end": 175.623, "text": "Aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.928588900557188, "is_candidate": false}, {"start": 175.623, "end": 187.609, "text": "El decir m\u00e1s bajo la distribuci\u00f3n, no solo que est\u00e1 11 veces mejor que su par reprimido, sino que est\u00e1 mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8713743829872918, "is_candidate": false}, {"start": 187.609, "end": 193.051, "text": "En materia de longevidad, aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, las personas viven un 20% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9304842069049237, "is_candidate": false}, {"start": 196.055, "end": 203.782, "text": " Por otra parte, en lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n, la educaci\u00f3n nosotros la abordamos desde la l\u00f3gica del capital humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8850158337678271, "is_candidate": false}, {"start": 203.782, "end": 210.107, "text": "Y para llegar al capital humano de segunda generaci\u00f3n, como es este caso, requiere un trabajo previo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9083324469209781, "is_candidate": false}, {"start": 210.107, "end": 216.993, "text": "En eso, nosotros estamos trabajando fuertemente en el \u00e1rea de ni\u00f1ez y familia, proponemos una pol\u00edtica de protecci\u00f3n efectiva", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9066128127142431, "is_candidate": false}, {"start": 217.907, "end": 228.53, "text": " eliminar los intermediarios, mejorar la trazabilidad, dar asistencia descentralizada, mejorar la inform\u00e1tica y mejorar sobre todas las cosas las transparencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8856641768347591, "is_candidate": false}, {"start": 228.53, "end": 241.394, "text": "Por otra parte, en materia de salud, apuntamos a un seguro de salud con cobertura universal, en una acci\u00f3n coordinada con provincias y municipios para lograr censar a todos los argentinos y que todos tengan acceso a la salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.904995157007298, "is_candidate": false}, {"start": 241.394, "end": 245.795, "text": "Finalmente, en materia de educaci\u00f3n, nuestro compromiso con la alfabetizaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8933927810701116, "is_candidate": false}, {"start": 246.994, "end": 253.498, "text": " Y tambi\u00e9n una evaluaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los resultados permanentemente para que haya competencia entre instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8571895989466848, "is_candidate": false}, {"start": 253.498, "end": 259.222, "text": "Y obviamente, libre elecci\u00f3n de contenidos para que cada uno pueda formar su carrera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8888392087509573, "is_candidate": false}, {"start": 259.222, "end": 265.326, "text": "Por lo tanto, abrazando la ansiedad y la libertad, y defendiendo el capital humano, alcanzaremos el desarrollo humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9170331553374724, "is_candidate": false}, {"start": 265.326, "end": 266.667, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8654813684374967, "is_candidate": false}, {"start": 266.667, "end": 269.789, "text": "Han pedido sus r\u00e9plicas, Miriam Bregman y Patricia Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8963845761786325, "is_candidate": false}, {"start": 269.789, "end": 270.769, "text": "El turno, candidata Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8149497876337038, "is_candidate": false}, {"start": 270.769, "end": 272.37, "text": "Yo no entend\u00ed nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9790360613587681, "is_candidate": false}, {"start": 272.37, "end": 274.312, "text": "Para m\u00ed lo sac\u00f3 de Yahoo Respuestas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8856302005661769, "is_candidate": false}, {"start": 274.312, "end": 276.393, "text": "Y lo que le fue tirando, lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.965254303169444, "is_candidate": false}, {"start": 277.324, "end": 287.788, "text": " Porque la destrucci\u00f3n del planeta es una de las muestras m\u00e1s claras de la irracionalidad de este sistema capitalista que mi ley defiende.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8527771837326638, "is_candidate": false}, {"start": 287.788, "end": 290.529, "text": "Hasta hay part\u00edculas de pl\u00e1stico en la atm\u00f3sfera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9187010478769961, "is_candidate": false}, {"start": 290.529, "end": 294.571, "text": "Pero mi ley defiende la libertad de las empresas para contaminar hasta los r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9315966629511967, "is_candidate": false}, {"start": 295.111, "end": 299.572, "text": " y lleg\u00f3 a decir que el cambio clim\u00e1tico es un invento del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8848280380819558, "is_candidate": false}, {"start": 299.572, "end": 319.177, "text": "Bueno, que cacar\u00e9, que diga lo que quiera, nosotros, nosotras, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, con todos mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, vamos a seguir acompa\u00f1ando al pueblo de Mendoza, que defiende el agua, al pueblo de Chubut, que lucha contra la mega miner\u00eda contaminante, porque han hecho retroceder los pactos que ellos hacen contra los derechos ambientales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9106651073310958, "is_candidate": false}, {"start": 319.177, "end": 322.878, "text": "Gracias, la candidata ha utilizado ya sus cinco r\u00e9plicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8909846891335673, "is_candidate": false}, {"start": 322.878, "end": 324.038, "text": "El turno de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9211528795864136, "is_candidate": false}, {"start": 326.227, "end": 329.73, "text": " El desarrollo humano, mi ley, es empezar por respetar a las personas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8948914994869708, "is_candidate": false}, {"start": 329.73, "end": 333.192, "text": "Le dec\u00eds mod\u00f3licos al que piensa distinto que vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8418773557498014, "is_candidate": false}, {"start": 333.192, "end": 334.933, "text": "Insult\u00e1s a cat\u00f3licos y jud\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9072894758027245, "is_candidate": false}, {"start": 334.933, "end": 339.736, "text": "A la longevidad que acab\u00e1s de hablar le dec\u00eds viejos meados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8685031754679144, "is_candidate": false}, {"start": 339.736, "end": 342.118, "text": "A la c\u00e1mpora sos exactamente igual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8745926879189962, "is_candidate": false}, {"start": 342.118, "end": 344.279, "text": "Motras, motosierras, violencia a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9223126278590539, "is_candidate": false}, {"start": 345.26, "end": 346.64, "text": " y agred\u00eds a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9325402751060531, "is_candidate": false}, {"start": 346.64, "end": 350.762, "text": "Y no necesitamos m\u00e1s a que vos nos defiendas, nos defendemos solas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9227894093756072, "is_candidate": false}, {"start": 350.762, "end": 352.222, "text": "Tenerlo clarito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9038939343229213, "is_candidate": false}, {"start": 352.222, "end": 368.627, "text": "Y te quiero decir algo, la \u00fanica manera de que haya desarrollo humano es que la Argentina tenga un modelo como el que nosotros planteamos, un modelo en el que no haya inflaci\u00f3n, en el que no haya m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal, en el que las cuentas p\u00fablicas vayan por buen camino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9240060320299466, "is_candidate": false}, {"start": 368.627, "end": 371.448, "text": "Ese es el desarrollo humano, lo dem\u00e1s es pura mentira.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9986752903420544, "is_candidate": false}, {"start": 372.148, "end": 373.609, "text": " Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.02443063764635, "is_candidate": false}, {"start": 373.609, "end": 380.656, "text": "Acaba de utilizar todos sus derechos a r\u00e9plica y ahora cuenta con sus dos minutos para exponer el tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9408351468460158, "is_candidate": false}, {"start": 382.307, "end": 387.429, "text": " \u00bfSab\u00e9s lo que traba en la Argentina el desarrollo humano de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9053369911661056, "is_candidate": false}, {"start": 387.429, "end": 393.471, "text": "Los bolsos de L\u00f3pez, los sue\u00f1os compartidos que no los compartieron con nadie, solo con ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9672233639088273, "is_candidate": false}, {"start": 393.471, "end": 397.892, "text": "Los hoteles de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, el yate de Insaurralde.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8821734762268312, "is_candidate": false}, {"start": 397.892, "end": 402.974, "text": "Para que la Argentina tenga desarrollo humano, tienen que dejar de robar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9628553137888307, "is_candidate": false}, {"start": 403.414, "end": 411.277, "text": " masa, dejar de robar, entendelo de una vez por todos, se llevan todo, se llevaron rutas, hospitales, escuelas, todo a sus bolsillos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.868607103033622, "is_candidate": false}, {"start": 411.277, "end": 416.48, "text": "Los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora que dijiste que los iba a combatir, ahora los pon\u00e9s en planta permanente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9194309791470303, "is_candidate": false}, {"start": 416.48, "end": 422.582, "text": "Ellos tienen buenos salarios, 9 billones tiene Batakis, y la gente se muere de hambre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9198141802426957, "is_candidate": false}, {"start": 422.582, "end": 428.505, "text": "Entonces, los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora son los \u00fanicos favorecidos, los \u00fanicos ni\u00f1os favorecidos de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9026881525317942, "is_candidate": false}, {"start": 429.165, "end": 435.661, "text": " As\u00ed que para que la Argentina vuelva a tener campo, empresas, alquileres, sueldos, casas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8959192317614996, "is_candidate": false}, {"start": 436.693, "end": 463.818, "text": " poder cuidar su ambiente, necesitamos que la vida de tu familia, ese dinero vaya a tu familia, que la casa sea para tu familia y no para la familia de los bur\u00f3cratas del estado, necesitamos que el dinero vaya a las personas, a los sectores medios que est\u00e1n destruidos, necesitamos que todo el dinero de la Argentina realmente se concentre, se concentre en la gente,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8794843200454154, "is_candidate": false}, {"start": 465.979, "end": 467.979, "text": " 100% aumentaron ustedes el estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9388353857446077, "is_candidate": false}, {"start": 467.979, "end": 470.04, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 estado aumentaron?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.912647690606428, "is_candidate": false}, {"start": 470.04, "end": 471.641, "text": "El estado de los bur\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8591732590956666, "is_candidate": false}, {"start": 471.641, "end": 487.647, "text": "Si ese estado hoy estuviera en las casas para que cada ciudadano argentino tenga un cr\u00e9dito para poder comprar una casa, para que los j\u00f3venes puedan alquilar, para que los estudiantes puedan tener un cr\u00e9dito para estudiar mejor, para que cada ciudadano argentino tenga posibilidades, el pa\u00eds ser\u00eda otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8714587646027653, "is_candidate": false}, {"start": 487.647, "end": 493.369, "text": "Para eso hay que dejar de robar, hay que sacarse el kirchnerismo de encima de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.904662771750043, "is_candidate": false}, {"start": 494.699, "end": 496.082, "text": " Gracias, candidata Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8790515238561789, "is_candidate": false}, {"start": 496.082, "end": 502.313, "text": "Para cerrar este eje tem\u00e1tico elegido por la ciudadan\u00eda, el turno de Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8852422236244736, "is_candidate": false}, {"start": 502.313, "end": 506.541, "text": "El desarrollo humano no es otra cosa que la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2984162456349856, "is_candidate": true}, {"start": 507.301, "end": 513.205, "text": " el derecho a la salud, derecho a la educaci\u00f3n, a un trabajo digno y a la vivienda propia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22049838230183372, "is_candidate": true}, {"start": 513.205, "end": 520.13, "text": "Todo lo contrario de la obscenidad que es el caso de Insaurralde o de Chocolat.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30755075792059416, "is_candidate": true}, {"start": 520.13, "end": 527.916, "text": "Y todo lo contrario tambi\u00e9n a lo que es m\u00e1s de 40% de pobres que trae el quinerismo y el gobierno dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21968194656442874, "is_candidate": true}, {"start": 527.916, "end": 534.181, "text": "Yo espero que la ley caiga con toda su fuerza sobre lo que hicieron Insaurralde y Chocolat.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2957914224454292, "is_candidate": true}, {"start": 534.901, "end": 555.974, "text": " Y adem\u00e1s, en la vivienda, es obvio que para que tengamos vivienda, hace falta que haya cr\u00e9ditos individuales como todo el mundo, y para eso tiene que haber estabilidad econ\u00f3mica, los cr\u00e9ditos tienen que ser dados y corregidos con la variaci\u00f3n salarial, y nunca la cuota puede ser superior al 25% del ingreso de la familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20039443896111508, "is_candidate": true}, {"start": 556.334, "end": 566.916, "text": " y el Estado nacional y provincial deben hacer las viviendas populares para los sectores sin recursos como deben urbanizar los asentamientos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3322241127133623, "is_candidate": true}, {"start": 566.916, "end": 568.877, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que estamos haciendo en mi provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41719254118824756, "is_candidate": true}, {"start": 568.877, "end": 571.077, "text": "Porque la gente sola no puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38095335691823606, "is_candidate": true}, {"start": 571.077, "end": 577.159, "text": "Y en relaci\u00f3n al cuidado de la ecolog\u00eda, hay que continuar cumpliendo los acuerdos de Par\u00eds y la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.308663117029748, "is_candidate": true}, {"start": 579.179, "end": 595.909, "text": " Y hay que parar y dar vuelta lo que hizo el quinerismo y el gobierno de masa, que bajaron el corte de los biocombustibles, perjudicando a Santa Fe, a C\u00f3rdoba, Tucum\u00e1n y a las provincias que somos productoras de biocombustibles y aumentando la huella de carb\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34295017007438267, "is_candidate": true}, {"start": 595.909, "end": 604.535, "text": "Hay que subir el corte de biocombustibles al 20% en biodiesel y al 27% en biotanol y de all\u00ed para arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34622879851499755, "is_candidate": true}, {"start": 604.955, "end": 608.74, "text": " Tambi\u00e9n tenemos que crear el mercado nacional de carbono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3335846562811968, "is_candidate": true}, {"start": 608.74, "end": 619.274, "text": "Hay muchos recursos que Argentina est\u00e1 desaprovechando y son recursos que hay en el mundo como tenemos que avalar la econom\u00eda circular y poner recursos para ello.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32308261150207473, "is_candidate": true}, {"start": 619.274, "end": 622.519, "text": "Esto es lo que exige el cuidado del ambiente y lo tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3771717563280168, "is_candidate": true}, {"start": 623.001, "end": 624.342, "text": " Gracias, Juan Scarietti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.983683673793083, "is_candidate": false}, {"start": 624.342, "end": 632.91, "text": "Cada uno de los candidatos tuvo sus dos minutos para exponer sobre el tema desarrollo humano, vivienda y protecci\u00f3n del ambiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8633197030185201, "is_candidate": false}, {"start": 632.91, "end": 635.733, "text": "Recordamos, es el tema elegido por la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9667934807570394, "is_candidate": false}, {"start": 635.733, "end": 640.798, "text": "Recuerden que a partir de ahora ya no hay posibilidades de r\u00e9plicas entre candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8090686217110562, "is_candidate": false}, {"start": 641.124, "end": 647.009, "text": " Y abrimos entonces la \u00faltima secci\u00f3n de este debate, que son las preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.920517747346869, "is_candidate": false}, {"start": 647.009, "end": 651.793, "text": "Un espacio que brinda la posibilidad de cruces entre los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8734136782998486, "is_candidate": false}, {"start": 651.793, "end": 657.678, "text": "Cada uno de ustedes va a poder hacer una pregunta espec\u00edfica y distinta a todos los que se encuentran en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7844129650916806, "is_candidate": false}, {"start": 657.678, "end": 664.704, "text": "Son cuatro rondas donde en cada una van a poder hacer una pregunta y van a poder responder tambi\u00e9n cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7987032376524681, "is_candidate": false}, {"start": 664.704, "end": 666.585, "text": "Candidatos van a tener 15 segundos para formular sus preguntas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9194160965414442, "is_candidate": false}, {"start": 669.227, "end": 671.308, "text": " y 45 segundos para responderlas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8697248140125113, "is_candidate": false}, {"start": 671.308, "end": 676.73, "text": "Les pedimos a todos que por favor se ajusten a estos tiempos que son los consensuados por ustedes mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9083950092526561, "is_candidate": false}, {"start": 676.73, "end": 678.051, "text": "Comenzamos entonces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8479340317442214, "is_candidate": false}, {"start": 678.051, "end": 680.972, "text": "La primera pregunta es de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8569098596629434, "is_candidate": false}, {"start": 680.972, "end": 683.453, "text": "Quien debe responder es Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9627634207994354, "is_candidate": false}, {"start": 683.453, "end": 686.875, "text": "\u00bfTen\u00e9s todos los chorros de m\u00e1s en las listas, Javier?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.881389061456203, "is_candidate": false}, {"start": 686.875, "end": 689.196, "text": "\u00bfLo ten\u00e9s a barro nuevo que te banca la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9053239013828424, "is_candidate": false}, {"start": 689.196, "end": 690.416, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 dinero?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9295244259056811, "is_candidate": false}, {"start": 690.416, "end": 696.939, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que vas a cambiar algo con tantos chorros adentro de tus listas, Milei?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8924224410895794, "is_candidate": false}, {"start": 696.939, "end": 697.499, "text": "\u00bfCandidato Milei?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8314191911059127, "is_candidate": false}, {"start": 698.328, "end": 704.272, "text": " Bullrich, vos tambi\u00e9n ten\u00e9s un mont\u00f3n de gente en tus listas que viene de otro lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8146627283584564, "is_candidate": false}, {"start": 704.272, "end": 706.993, "text": "Pero parece que ten\u00e9s un problema con la inflexibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8265562443293091, "is_candidate": false}, {"start": 706.993, "end": 717.8, "text": "Y mientras que vos s\u00ed pod\u00e9s lavar tu pasado de montonera asesina, nosotros, digamos, otros que solo gritamos y decimos cosas, \u00bfno podemos cambiar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9026791898626954, "is_candidate": false}, {"start": 717.8, "end": 719.001, "text": "\u00bfNo podemos tomar otra gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8659899707156523, "is_candidate": false}, {"start": 719.001, "end": 721.923, "text": "Y adem\u00e1s te cuento, el caso de Barrio Nuevo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8338672452585839, "is_candidate": false}, {"start": 722.881, "end": 727.642, "text": " Mira, hoy el empleo informal es m\u00e1s importante que el formal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9911007728252871, "is_candidate": false}, {"start": 727.642, "end": 733.443, "text": "Y todos aquellos que se quieran asumir, arreglar los problemas de los argentinos, son bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8748066001658725, "is_candidate": false}, {"start": 733.443, "end": 743.025, "text": "No como tu espacio, que se la pasa bloqueando todo el tiempo y que cuando el l\u00edder de tu espacio llama a hacer algo racional, vas y le gritas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9106645014540412, "is_candidate": false}, {"start": 743.025, "end": 744.125, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9653444573145856, "is_candidate": false}, {"start": 744.125, "end": 749.726, "text": "Ahora es el turno para que Juan Schiaretti formule la pregunta y Patricia Bullrich responda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9425738529438391, "is_candidate": false}, {"start": 750.996, "end": 757.022, "text": " Patricia, nosotros en C\u00f3rdoba hicimos en dos a\u00f1os 3100 kil\u00f3metros de gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23080515617890918, "is_candidate": true}, {"start": 757.022, "end": 763.428, "text": "Y el plan Belgrano que puso en marcha Mauricio Macri, el gobierno que vos participaste, fracas\u00f3 rotundamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2957483886651887, "is_candidate": true}, {"start": 763.428, "end": 769.934, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu plan para que el norte tenga infraestructura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40006719335861995, "is_candidate": true}, {"start": 769.934, "end": 770.835, "text": "Gobernador Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9004248000386056, "is_candidate": false}, {"start": 772.199, "end": 779.6, "text": " C\u00f3rdoba recibi\u00f3 la mayor cantidad de obras en el gobierno del presidente Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8275665485088285, "is_candidate": false}, {"start": 779.6, "end": 782.641, "text": "No falte a la verdad, por un tema electoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.968769255368307, "is_candidate": false}, {"start": 782.641, "end": 797.684, "text": "Usted sabe perfectamente, gobernador, que fue una de las provincias que m\u00e1s fondos recibi\u00f3, que tuvo rutas, la de San Francisco que el otro d\u00eda dijo, minti\u00f3, porque la de San Francisco fue comenzada y avanz\u00f3 un 30% en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9243568592343834, "is_candidate": false}, {"start": 799.324, "end": 803.768, "text": " Todas las cosas que se hicieron en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri no las reconoce porque est\u00e1 en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8947198831891662, "is_candidate": false}, {"start": 803.768, "end": 806.891, "text": "No me parece de una buena persona hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8623423160320305, "is_candidate": false}, {"start": 806.891, "end": 816.639, "text": "Usted deber\u00eda, como cordob\u00e9s que solamente habla de C\u00f3rdoba y defiende a C\u00f3rdoba, no parece un candidato a presidente, reconocer lo que el gobierno de Mauricio Macri ha hecho en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9114596532282995, "is_candidate": false}, {"start": 816.639, "end": 817.46, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7317652298432222, "is_candidate": false}, {"start": 817.46, "end": 819.521, "text": "El turno para preguntar es de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8314176453621596, "is_candidate": false}, {"start": 819.521, "end": 821.143, "text": "Debe responder Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.868571913874084, "is_candidate": false}, {"start": 822.056, "end": 829.861, "text": " Miriam, votaste con nosotros 24 leyes en el \u00faltimo a\u00f1o y solo dos con la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9808631388879133, "is_candidate": false}, {"start": 829.861, "end": 832.382, "text": "Y el domingo pasado no fuiste clara con tus electores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9192655650700453, "is_candidate": false}, {"start": 832.382, "end": 836.845, "text": "\u00bfDe verdad para vos es lo mismo mi ley que nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9263869546916296, "is_candidate": false}, {"start": 836.845, "end": 844.05, "text": "Sergio, Sergio, me parece que ante todo lo que dec\u00eds es un tanto irresponsable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9152001959721401, "is_candidate": false}, {"start": 844.05, "end": 848.933, "text": "Porque lo que quer\u00e9s ac\u00e1 lo presentan a mi ley como viene a la derecha, es un monstruo, despu\u00e9s le arman las listas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8173996387042459, "is_candidate": false}, {"start": 850.282, "end": 856.654, "text": " Y s\u00ed, y s\u00ed, lo llam\u00e1s a la unidad nacional, el otro d\u00eda llamaste a la unidad nacional, te olvidaste de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8831450135031957, "is_candidate": false}, {"start": 860.18, "end": 861.941, "text": " a Millet y a Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8313486186230629, "is_candidate": false}, {"start": 861.941, "end": 865.363, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s con quienes vas a poder pagarle al FMI y seguir el plan de ajuste?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8929480278281464, "is_candidate": false}, {"start": 865.363, "end": 867.064, "text": "Con nosotros no, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0006580316684677, "is_candidate": false}, {"start": 867.064, "end": 868.905, "text": "As\u00ed que, Chicanita, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9718397872765411, "is_candidate": false}, {"start": 868.905, "end": 872.407, "text": "Si quer\u00e9s enfrentar a la derecha, vot\u00e1 a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8842484796767884, "is_candidate": false}, {"start": 872.407, "end": 875.089, "text": "Porque ellos ya gobernaron y fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9606820182624847, "is_candidate": false}, {"start": 875.089, "end": 881.073, "text": "Y ahora le arman las listas a Javier Millet, como reconocieron desde Berni hasta Juan Grabois.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.886736186497015, "is_candidate": false}, {"start": 881.073, "end": 882.974, "text": "No al programa del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9368904653826282, "is_candidate": false}, {"start": 883.334, "end": 884.415, "text": " Y adem\u00e1s, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8287889612718277, "is_candidate": false}, {"start": 884.415, "end": 885.676, "text": "No estamos en un balotage.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.935322414405287, "is_candidate": false}, {"start": 885.676, "end": 886.917, "text": "Sergio, no te apures.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0042168907322317, "is_candidate": false}, {"start": 886.917, "end": 887.797, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0099156145978716, "is_candidate": false}, {"start": 887.797, "end": 893.722, "text": "Ahora es el turno en que le toca preguntar a Javier Milei y responder a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227775372550354, "is_candidate": false}, {"start": 893.722, "end": 900.907, "text": "Ministro Massa, valoro su tuit respecto a lo que pas\u00f3 en Israel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8827379687691499, "is_candidate": false}, {"start": 900.907, "end": 909.634, "text": "\u00bfMe puede explicar c\u00f3mo va usted a avanzar en su pol\u00edtica internacional si adentro de su espacio tiene gente que apoya a los terroristas y es amigo de los pa\u00edses delincuentes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8369298646484987, "is_candidate": false}, {"start": 911.027, "end": 928.915, "text": " Bueno, lo primero que quiero contarte es que no solamente conden\u00e9 hoy, sino que adem\u00e1s desde el a\u00f1o 2014, por ah\u00ed en ese momento no mirabas con atenci\u00f3n lo que pasaba en la pol\u00edtica, vengo planteando la ley de juzgamiento en ausencia para que los terroristas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9293462627979439, "is_candidate": false}, {"start": 929.855, "end": 935.058, "text": " que hicieron atentados en la Argentina puedan ser juzgados y condenados en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.997938841267467, "is_candidate": false}, {"start": 935.058, "end": 942.322, "text": "Desgraciadamente, vengo siendo bloqueado sistem\u00e1ticamente por el partido de la se\u00f1ora Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9588375252950107, "is_candidate": false}, {"start": 942.322, "end": 949.066, "text": "Pero quiero ser muy claro, no solamente condeno el ataque terrorista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9564176144244078, "is_candidate": false}, {"start": 949.066, "end": 956.35, "text": "El 10 de diciembre voy a ser presidente y voy a incluir a Hamas en la lista de organizaciones terroristas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9519667946132957, "is_candidate": false}, {"start": 957.366, "end": 962.414, "text": " Ahora es el turno de la pregunta de Miriam Bregman, la respuesta de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.802824015783018, "is_candidate": false}, {"start": 962.414, "end": 967.262, "text": "Usted estuvo con Menem, despu\u00e9s con Macri y ahora est\u00e1 coqueteando con Miley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8863536757277091, "is_candidate": false}, {"start": 967.262, "end": 971.548, "text": "\u00bfEse es el futuro que le promete a cordobeses, cordobesas y a todo el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8817852116466048, "is_candidate": false}, {"start": 972.188, "end": 980.277, "text": " Yo fui el funcionario que hizo el primer tratado en Mercosur junto con Celso Amaduin, canciller de Lula en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3002940000856996, "is_candidate": true}, {"start": 980.277, "end": 987.845, "text": "Fui tambi\u00e9n el funcionario que hizo el r\u00e9gimen automotriz para que vuelvan las automotrices que se hab\u00edan ido de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3218926094853384, "is_candidate": true}, {"start": 988.405, "end": 999.516, "text": " y tambi\u00e9n le di posibilidad de gobernabilidad tanto a Macri y los quineristas me acusaron de macrista como le dimos al quinerismo y los macristas nos acusan de quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33405109861334337, "is_candidate": true}, {"start": 999.516, "end": 1009.226, "text": "Lo que nunca vamos a hacer es no respetar la voluntad popular y nunca tampoco vamos a votar una ley que perjudique al interior de la patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2818626499528972, "is_candidate": true}, {"start": 1011.304, "end": 1011.844, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9445047830981239, "is_candidate": false}, {"start": 1011.844, "end": 1020.446, "text": "La segunda ronda de las preguntas cruzadas comienza con la pregunta de Sergio Maza y la respuesta de Javier Miley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9343765634347273, "is_candidate": false}, {"start": 1020.446, "end": 1026.148, "text": "Javier, votaste en contra de la ley de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9056925193501281, "is_candidate": false}, {"start": 1026.148, "end": 1030.529, "text": "Dos chicos por d\u00eda en la Argentina tienen esa enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9531727039368786, "is_candidate": false}, {"start": 1030.529, "end": 1037.591, "text": "\u00bfC\u00f3mo le explic\u00e1s a una mam\u00e1 que el Estado no se hace cargo de atender esa afecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9814527139003616, "is_candidate": false}, {"start": 1037.591, "end": 1037.851, "text": "Maza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9266281640189604, "is_candidate": false}, {"start": 1039.116, "end": 1042.597, "text": " parece que tu adicci\u00f3n a la estatismo te hace mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8816429682220439, "is_candidate": false}, {"start": 1042.597, "end": 1053.841, "text": "Te aviso que hay salud p\u00fablica y que ese tipo de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas tienen que ser atacadas y trabajadas por la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8073318241957927, "is_candidate": false}, {"start": 1055.265, "end": 1063.19, "text": " Esto quiere decir que si vos ten\u00e9s que hacer una ley para que hagan lo que tienen que hacer, significa que el sistema anda mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8517937012987579, "is_candidate": false}, {"start": 1063.19, "end": 1079.88, "text": "Es decir, yo lo que quiero es que si entonces vamos a tener salud, que funcione y no que se la roben, o no que hagan un desastre como hicieron durante la pandemia, que si hubi\u00e9ramos hecho las cosas como un pa\u00eds mediocre, hubi\u00e9ramos tenido 30.000 muertos y tenemos 130.000 por culpa de este gobierno genocida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8909618334459862, "is_candidate": false}, {"start": 1079.88, "end": 1082.362, "text": "Ahora la pregunta es de Juan Schiaretti para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8282100641048059, "is_candidate": false}, {"start": 1084.036, "end": 1092.983, "text": " Sergio, \u00bfpor qu\u00e9 no cumplir la ley y no nos pagas a las provincias que no transferimos las cajas, que son 12, de acuerdo a lo que dice la ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23006740784792223, "is_candidate": true}, {"start": 1092.983, "end": 1096.566, "text": "Nos est\u00e1s pagando el 20% porque incumpl\u00ed la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.305861723140998, "is_candidate": true}, {"start": 1096.566, "end": 1100.77, "text": "Obviamente, C\u00f3rdoba inici\u00f3 demanda ante la Suprema Corte, pero quisieron una respuesta a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3370480388487812, "is_candidate": true}, {"start": 1102.148, "end": 1111.95, "text": " Por ah\u00ed la gente no entendi\u00f3, se refiere a la caja de jubilaciones y se refiere al reclamo de las provincias en atenci\u00f3n a la caja de jubilaciones y su actualizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0033622645629696, "is_candidate": false}, {"start": 1111.95, "end": 1121.513, "text": "Le quiero contar porque a lo mejor el gobernador como est\u00e1 terminando su mandato no sabe, pero frente al pedido que me hiciera Mart\u00edn yarllora decidimos ampliar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9542076660698878, "is_candidate": false}, {"start": 1122.333, "end": 1146.54, "text": " lo que enviamos al presupuesto en el Congreso para establecer un mecanismo de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tico para que la caja de jubilaciones de C\u00f3rdoba, as\u00ed como tambi\u00e9n la caja de jubilaciones de Neuqu\u00e9n, tengan su mecanismo de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tico y reciban los fondos que garanticen que obras sociales provinciales y jubilados provinciales tengan su dinero que pone la Naci\u00f3n todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9601081896403232, "is_candidate": false}, {"start": 1147.631, "end": 1149.173, "text": " Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9669240651558938, "is_candidate": false}, {"start": 1149.173, "end": 1153.858, "text": "Ahora pregunta Javier Milei y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8727901168206863, "is_candidate": false}, {"start": 1153.858, "end": 1164.151, "text": "Doctora Bregman, usted que ama tanto el socialismo, \u00bfme podr\u00eda decir cu\u00e1l es la lista de empresas y sectores que usted va a nacionalizar en caso de ser gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8666237174190576, "is_candidate": false}, {"start": 1165.859, "end": 1174.568, "text": " Mire, Javier Milay, yo s\u00e9 que a usted le costar\u00eda comprender esta explicaci\u00f3n, pero yo individualmente no voy a hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9522547784252666, "is_candidate": false}, {"start": 1174.568, "end": 1178.551, "text": "Porque lo que yo peleo es por un gobierno de los trabajadores y de las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9252756348923163, "is_candidate": false}, {"start": 1178.551, "end": 1181.294, "text": "Lo dije antes, tal vez usted no lo escuch\u00f3 porque estaba tomando nota.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9305210328214513, "is_candidate": false}, {"start": 1182.475, "end": 1199.82, "text": " Yo peleo porque toda la econom\u00eda se planifique democr\u00e1ticamente, al rev\u00e9s de lo que ocurre ahora, donde todo se organiza en funci\u00f3n de un grupo de empresarios, de unos monopolios que, seg\u00fan sus ganancias, deciden si tenemos vacunas, no tenemos vacunas, si tenemos alimentos, no tenemos alimentos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9274560492860158, "is_candidate": false}, {"start": 1200.26, "end": 1208.762, "text": " Yo estoy por una planificaci\u00f3n democr\u00e1tica de la econom\u00eda, donde los trabajadores y trabajadoras decidan todo en funci\u00f3n de las necesidades sociales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8800740655006757, "is_candidate": false}, {"start": 1208.762, "end": 1215.663, "text": "A usted le debe parecer aberrante, pero a m\u00ed me parece el mejor futuro por el que puedo pelear para la juventud y para la futura generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9046918683558751, "is_candidate": false}, {"start": 1215.663, "end": 1216.903, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8514197929017843, "is_candidate": false}, {"start": 1216.903, "end": 1219.424, "text": "El turno de pregunta para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.781308707427707, "is_candidate": false}, {"start": 1219.424, "end": 1221.104, "text": "Responde Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.919373137640878, "is_candidate": false}, {"start": 1221.104, "end": 1226.805, "text": "Gobernador Schiaretti, \u00bfusted cree que la dolarizaci\u00f3n favorecer\u00eda a la industria y a las pymes de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8595306649994031, "is_candidate": false}, {"start": 1228.479, "end": 1235.312, "text": " Indudablemente no hay pa\u00eds del tama\u00f1o de Argentina, con la complejidad de la econom\u00eda argentina, que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19669104908615032, "is_candidate": true}, {"start": 1236.381, "end": 1237.642, "text": " se haya dolarizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44848332393406665, "is_candidate": true}, {"start": 1237.642, "end": 1242.403, "text": "Es una propuesta que sin duda no se aplica en los pa\u00edses como Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2736988163980779, "is_candidate": true}, {"start": 1242.403, "end": 1244.404, "text": "Y no se precisa la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5188018963764185, "is_candidate": false}, {"start": 1244.404, "end": 1258.549, "text": "Lo que precisamos es tener equilibrio fiscal, tener un banco central independiente que lo conduzca la oposici\u00f3n y avanzar en la estabilidad monetaria del tipo de cambio con un r\u00e9gimen desdoblado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3231370183587434, "is_candidate": true}, {"start": 1258.549, "end": 1264.831, "text": "Tipo de cambio oficial competitivo y tipo de cambio libre para que converja y evitemos la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.313518230883049, "is_candidate": true}, {"start": 1265.171, "end": 1266.632, "text": " Pero no mienta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4257218852252179, "is_candidate": true}, {"start": 1266.632, "end": 1271.714, "text": "Macri no hizo la parte con la que correspond\u00eda de la autopista C\u00f3rdoba-San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38440201529069373, "is_candidate": true}, {"start": 1271.714, "end": 1276.337, "text": "La firmamos en enero del 2016 y hizo solamente el 30% cuando se fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3105410836574277, "is_candidate": true}, {"start": 1276.337, "end": 1277.477, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9270814677480538, "is_candidate": false}, {"start": 1277.477, "end": 1283.761, "text": "La \u00faltima pregunta de esta segunda ronda la va a formular Miriam Bregman y la va a responder Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9479804728065626, "is_candidate": false}, {"start": 1284.581, "end": 1288.967, "text": " Hace unos d\u00edas dijo que quiere espiar los celulares de las personas detenidas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8856408188378359, "is_candidate": false}, {"start": 1288.967, "end": 1297.358, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 hace tanta diferencia cuando se trata de un funcionario p\u00fablico como su ex jefe de campa\u00f1a, al que le protegi\u00f3 el tel\u00e9fono todo lo que pudo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8735609878043014, "is_candidate": false}, {"start": 1300.603, "end": 1302.784, "text": " \u00bfUsted sabe lo que es el narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8938450633593361, "is_candidate": false}, {"start": 1302.784, "end": 1305.646, "text": "\u00bfUsted sabe lo que es el chapo Guzm\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8549352542208861, "is_candidate": false}, {"start": 1305.646, "end": 1308.927, "text": "\u00bfSabe lo que es el jefe de una banda de narcotr\u00e1ficos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9040431190670438, "is_candidate": false}, {"start": 1308.927, "end": 1313.169, "text": "\u00bfSabe que le acaban de intervenir el tel\u00e9fono al abogado del juez Bento Mendocino?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8510325949763622, "is_candidate": false}, {"start": 1313.169, "end": 1314.39, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8853252638163756, "is_candidate": false}, {"start": 1314.39, "end": 1316.851, "text": "Porque son parte de las asociaciones il\u00edcitas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8877531404033174, "is_candidate": false}, {"start": 1316.851, "end": 1318.292, "text": "Siempre lo va a hacer un juez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8802848199855423, "is_candidate": false}, {"start": 1318.292, "end": 1320.253, "text": "Pero yo conoc\u00ed dos casos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8735049079441032, "is_candidate": false}, {"start": 1320.253, "end": 1322.114, "text": "Una abogada que mat\u00f3 un testigo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.925067126107866, "is_candidate": false}, {"start": 1322.654, "end": 1327.837, "text": " Y esa abogada no le hab\u00edan querido intervenir el tel\u00e9fono y sab\u00edamos que era parte de la organizaci\u00f3n criminal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9357942424809143, "is_candidate": false}, {"start": 1327.837, "end": 1329.718, "text": "Conoc\u00ed otro caso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7989514496739553, "is_candidate": false}, {"start": 1329.718, "end": 1335.501, "text": "Le intervenimos el tel\u00e9fono a Guille Cantero y Guille Cantero estaba preso, estaba libre en Flores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9350391821687072, "is_candidate": false}, {"start": 1335.501, "end": 1340.624, "text": "Y as\u00ed, por medio del abogado, que era parte de la organizaci\u00f3n, lo metimos preso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7946944676745525, "is_candidate": false}, {"start": 1340.624, "end": 1345.827, "text": "Nosotros vamos a dar la lucha contra el narcotr\u00e1fico en todos los planes, con la ley y con la justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8639375824604558, "is_candidate": false}, {"start": 1346.247, "end": 1347.188, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8334756348068652, "is_candidate": false}, {"start": 1347.188, "end": 1350.491, "text": "Estamos a mitad de camino en cuanto a preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8419331386086665, "is_candidate": false}, {"start": 1350.491, "end": 1351.752, "text": "Tercera ronda, entonces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8947558764121445, "is_candidate": false}, {"start": 1351.752, "end": 1355.515, "text": "Javier Milei es el que pregunta, responde Juan Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8421041885997392, "is_candidate": false}, {"start": 1355.515, "end": 1366.123, "text": "Gobernador Juan Esquereti, tantos Juntos por el Cambio como Uni\u00f3n por la Patria quieren mantener las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8551561500667366, "is_candidate": false}, {"start": 1366.123, "end": 1370.067, "text": "Nosotros somos los \u00fanicos que proponemos eliminar la de Cuajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8819417009540497, "is_candidate": false}, {"start": 1370.067, "end": 1373.189, "text": "\u00bfPodr\u00eda decir qu\u00e9 es lo que m\u00e1s le favorecer\u00eda a su lugar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9666792197894792, "is_candidate": false}, {"start": 1374.415, "end": 1379.778, "text": " He dicho siempre que hay que eliminar las retenciones a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20196145829777057, "is_candidate": true}, {"start": 1379.778, "end": 1397.869, "text": "Somos los \u00fanicos que hemos mantenido esa posici\u00f3n desde hace tiempo, porque es una confiscaci\u00f3n que le hacen al interior productivo desde aqu\u00ed, desde la Rep\u00fablica de Lamba, que es el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, que es de donde gobierna y donde miran la Argentina los gobiernos de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21717816721618755, "is_candidate": true}, {"start": 1398.129, "end": 1402.651, "text": " hay que eliminarle y sacarle el pie de encima al campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35131616566144175, "is_candidate": true}, {"start": 1402.651, "end": 1407.372, "text": "En mi provincia, dije hace unos instantes, se llevan 3.400 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3207567852241707, "is_candidate": true}, {"start": 1407.372, "end": 1409.053, "text": "En Santa Fe se llevan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45077541838486257, "is_candidate": true}, {"start": 1409.053, "end": 1420.837, "text": "Y en todas las provincias productivas se llevan recursos al tesoro nacional que, si quedaran en las provincias, generar\u00edan m\u00e1s progreso y m\u00e1s crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.252368395305986, "is_candidate": true}, {"start": 1420.837, "end": 1421.397, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.013904118234073, "is_candidate": false}, {"start": 1421.397, "end": 1425.439, "text": "Es el turno de Sergio Massa para preguntar y de Patricia Bullrich para responder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0075827237685144, "is_candidate": false}, {"start": 1427.213, "end": 1431.978, "text": " El previaje cambi\u00f3 el sector tur\u00edstico definitivamente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9372295052815949, "is_candidate": false}, {"start": 1431.978, "end": 1437.565, "text": "Y a lo largo de las \u00faltimas semanas, los economistas de Bullrich dijeron que lo iban a eliminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0087052469349407, "is_candidate": false}, {"start": 1437.565, "end": 1442.81, "text": "Siete millones y medio de argentinos lo usaron, 500.000 trabajan en el sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9865295975972901, "is_candidate": false}, {"start": 1442.81, "end": 1443.952, "text": "\u00bfLo van a eliminar s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9971538573349087, "is_candidate": false}, {"start": 1445.706, "end": 1460.522, "text": " Masa, la inflaci\u00f3n que generaste es producto del gasto fiscal brutal, de que met\u00e9s a los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora adentro, los dej\u00e1s en planta permanente, que invent\u00e1s todos planes que lo \u00fanico que hacen es aumentar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8906473320002211, "is_candidate": false}, {"start": 1460.522, "end": 1462.284, "text": "\u00bfY sab\u00e9s c\u00f3mo aument\u00e1s el gasto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8983877331371097, "is_candidate": false}, {"start": 1462.284, "end": 1462.684, "text": "Haciendo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0285688016262169, "is_candidate": false}, {"start": 1463.405, "end": 1469.089, "text": " pomada a las empresas, a las pymes, a los que trabajan, al salario de la gente, que cay\u00f3 un 30%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9363532745346518, "is_candidate": false}, {"start": 1469.089, "end": 1476.334, "text": "Entonces, no me vengas con plancitos que lo que llevan a los chicos de vacaciones a Bariloche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8926075288167038, "is_candidate": false}, {"start": 1476.334, "end": 1485.32, "text": "Vamos por 46 millones de argentinos, a bajarle la inflaci\u00f3n, a no tener m\u00e1s d\u00e9ficit, a tener un pa\u00eds ordenado, a que la gente pueda tener cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9433797304655573, "is_candidate": false}, {"start": 1485.32, "end": 1487.862, "text": "Dejate de joder con esos plancitos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8397376022915014, "is_candidate": false}, {"start": 1487.862, "end": 1491.164, "text": "Vamos en serio nosotros, juntos por el cambio, a cambiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8912641676573835, "is_candidate": false}, {"start": 1492.02, "end": 1496.663, "text": " El turno de la pregunta para Juan Schiaretti debe responder Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7741530033600245, "is_candidate": false}, {"start": 1496.663, "end": 1509.51, "text": "Miriam, he visto presidentes latinoamericanos como el presidente Gorin o el Pepe Mujica, que son progresistas en serio y no jarabe de pico, como es el kirchnerismo, defender el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24735795227347812, "is_candidate": true}, {"start": 1509.51, "end": 1510.431, "text": "\u00bfEst\u00e1 de acuerdo con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5785661888690017, "is_candidate": false}, {"start": 1511.305, "end": 1520.552, "text": " Mire, en lo del equilibrio fiscal est\u00e1 bueno que me lo pregunte porque son esas frases hechas que inventaron los liberales y que todos van copiando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.952518717054985, "is_candidate": false}, {"start": 1520.552, "end": 1522.854, "text": "\u00bfEl problema en la Argentina sabe cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9328811358141194, "is_candidate": false}, {"start": 1522.854, "end": 1530.82, "text": "El problema en la Argentina es que durante el gobierno de Macri que usted apoy\u00f3 y el que est\u00e1 gobernando el Frente de Todos Uni\u00f3n por la Patria,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8951471949159814, "is_candidate": false}, {"start": 1531.52, "end": 1538.505, "text": " Lo que se produjo es una divisi\u00f3n donde los ricos se hicieron m\u00e1s ricos y los que trabajan se hicieron m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9388723193293558, "is_candidate": false}, {"start": 1538.505, "end": 1544.89, "text": "A cada trabajador le robaron en promedio el valor de su salario, el valor de un auto cero kil\u00f3metro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8750143264641329, "is_candidate": false}, {"start": 1544.89, "end": 1552.916, "text": "Entonces ustedes se llenan la boca hablando de equilibrio fiscal, d\u00e9ficit fiscal, todas esas frases que no conducen nada m\u00e1s que ajustar al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8933237780757604, "is_candidate": false}, {"start": 1552.916, "end": 1559.621, "text": "Porque del PBI hay cinco puntos que cada a\u00f1o se llevan los grandes empresarios que usted defiende como las automotrices.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.885571085170175, "is_candidate": false}, {"start": 1559.981, "end": 1565.342, "text": " Gracias, candidata, ahora es el turno en que pregunte Patricia Bullrich y responda Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9176574710441481, "is_candidate": false}, {"start": 1565.342, "end": 1569.903, "text": "Los bolsos de L\u00f3pez, los hoteles de Cristina y el yate en Sorralde.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8320011746294139, "is_candidate": false}, {"start": 1569.903, "end": 1577.445, "text": "Massa, el pa\u00eds entero se pregunta, \u00bfcu\u00e1ndo van a dejar de afanar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9160241632387214, "is_candidate": false}, {"start": 1577.445, "end": 1587.947, "text": "Bueno, en primer lugar, te quiero decir, Patricia, que ser vulgar o hablar canyengue no te va a hacer m\u00e1s popular de cara a la elecci\u00f3n y no alcanza con gritar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9467952909679638, "is_candidate": false}, {"start": 1588.905, "end": 1594.088, "text": " para correr o corregir la mala performanza electoral que est\u00e1s haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9544746239221047, "is_candidate": false}, {"start": 1594.088, "end": 1602.211, "text": "Quiero decirte que a lo largo de estos a\u00f1os la ley del arrepentido que tiene la Argentina es de mi autor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9532032454961896, "is_candidate": false}, {"start": 1602.211, "end": 1612.957, "text": "La suba de las penas en los delitos de corrupci\u00f3n fue parte del paquete de leyes que yo plantee entre el 2015 y el 19 siendo diputado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9503059376777596, "is_candidate": false}, {"start": 1612.957, "end": 1616.959, "text": "De manera tal que ser\u00eda bueno que votes la ley", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.973268372851906, "is_candidate": false}, {"start": 1617.859, "end": 1623.464, "text": " que nos permite saber qui\u00e9nes son los familiares que fugaron plata a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0128963818395753, "is_candidate": false}, {"start": 1623.464, "end": 1625.845, "text": "\u00daltima pregunta de la tercera ronda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.738537075936267, "is_candidate": false}, {"start": 1625.845, "end": 1629.488, "text": "Miriam Bregman pregunta, responde Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8351892626773214, "is_candidate": false}, {"start": 1629.488, "end": 1639.496, "text": "Usted niega el cambio clim\u00e1tico, niega el genocidio, niega los 30.000 detenidos desaparecidos, niega el patriarcado, \u00bfniega tambi\u00e9n los femicidios?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8932443066915717, "is_candidate": false}, {"start": 1639.496, "end": 1642.939, "text": "A ver, primero no mienta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7717047024582767, "is_candidate": false}, {"start": 1642.939, "end": 1645.061, "text": "Yo no niego el cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8175805407821036, "is_candidate": false}, {"start": 1646.627, "end": 1653.912, "text": " Lo que yo digo es que existe en la historia de la tierra un ciclo de temperaturas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9226657254187286, "is_candidate": false}, {"start": 1653.912, "end": 1657.134, "text": "Es decir, hay un comportamiento c\u00edclico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8542804024333757, "is_candidate": false}, {"start": 1657.134, "end": 1661.738, "text": "Y este es el quinto punto del ciclo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8955541533503416, "is_candidate": false}, {"start": 1661.738, "end": 1665.14, "text": "Donde \u00bfsabe cu\u00e1l es la diferencia con los cuatro anteriores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8359686737371427, "is_candidate": false}, {"start": 1665.14, "end": 1667.382, "text": "Que antes no estaba el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8269862443161191, "is_candidate": false}, {"start": 1667.382, "end": 1668.602, "text": "Y ahora s\u00ed est\u00e1 el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8782387654204277, "is_candidate": false}, {"start": 1668.602, "end": 1670.223, "text": "Por lo tanto, todas esas pol\u00edticas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9203726806831948, "is_candidate": false}, {"start": 1671.209, "end": 1674.192, "text": " que culpan al ser humano del cambio clim\u00e1tico, son falsas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7813954614781494, "is_candidate": false}, {"start": 1674.192, "end": 1690.025, "text": "Y lo \u00fanico que buscan esas pol\u00edticas es recaudar fondos, \u00bfs\u00ed?, para financiar vagos socialistas que escriben papers de cuarta para, digamos, no, digamos, que es feminicidio, digamos, hay que aplicar la ley, igualdante la ley, pero no violes la ley que establecimos en el debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8278084661368793, "is_candidate": false}, {"start": 1690.461, "end": 1693.023, "text": " Gracias, candidatos, llegamos a la cuarta ronda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9566182110276892, "is_candidate": false}, {"start": 1693.023, "end": 1699.228, "text": "Todos y todas van a preguntar por \u00faltima vez, todos y todas van a responder por \u00faltima vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8655239176363525, "is_candidate": false}, {"start": 1699.228, "end": 1703.871, "text": "En este momento pregunta Patricia Bullrich y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9240015389213887, "is_candidate": false}, {"start": 1703.871, "end": 1709.716, "text": "Los pa\u00edses socialistas tienen ej\u00e9rcitos fuertes, con la bota bien puesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8017007054304879, "is_candidate": false}, {"start": 1709.716, "end": 1714.72, "text": "Ahora, ac\u00e1 en la Argentina, \u00bfpor qu\u00e9 odi\u00e1s tanto a las Fuerzas de Seguridad y a las Fuerzas Armadas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8459517924584313, "is_candidate": false}, {"start": 1714.72, "end": 1716.281, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 las odi\u00e1s tanto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8324178333850433, "is_candidate": false}, {"start": 1716.281, "end": 1718.543, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no los reconoc\u00e9s como trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9192571818943291, "is_candidate": false}, {"start": 1720.396, "end": 1724.439, "text": " En serio, Patricia, me vas a preguntar eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9408914656563385, "is_candidate": false}, {"start": 1724.439, "end": 1735.746, "text": "Bueno, le voy a contar a Patricia que parece que se olvid\u00f3 que cuando ella dirig\u00eda las fuerzas de seguridad, desapareci\u00f3 Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.911054013552863, "is_candidate": false}, {"start": 1736.903, "end": 1749.146, "text": " asesinaron por la espalda a Rafael Nahuel, defendi\u00f3 a los polic\u00edas de gatillo f\u00e1cil, como Chocobar, que lo reivindic\u00f3 hoy al principio, y ella introduce el tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9035121851110268, "is_candidate": false}, {"start": 1749.146, "end": 1766.03, "text": "La verdad es que deber\u00eda explicar, adem\u00e1s de por qu\u00e9 hacer esto, le vendi\u00f3 armamento a Bolivia durante el golpe de estado, por qu\u00e9 tambi\u00e9n reconocieron al gobierno de Brasil despu\u00e9s del golpe contra Dilma, por qu\u00e9 apoyan el golpe de estado en Per\u00fa,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8833795351817629, "is_candidate": false}, {"start": 1766.77, "end": 1770.332, "text": " Gracias, candidata, sus 45 segundos han terminado, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7708045490963416, "is_candidate": false}, {"start": 1770.332, "end": 1774.215, "text": "El turno de la pregunta de Sergio Maza, responde Juan Esqueretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8080829709727275, "is_candidate": false}, {"start": 1774.215, "end": 1788.624, "text": "Querido Juan, hace pocos d\u00edas nos enteramos que Argentina va a ser sede del Mundial 2030 y propuse que C\u00f3rdoba sea una de las subsedes y te quiero preguntar si me vas a acompa\u00f1ar en el comit\u00e9 que define desde el d\u00eda 27 a C\u00f3rdoba como subsede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9138972818607668, "is_candidate": false}, {"start": 1791.368, "end": 1803.916, "text": " En primer lugar, antes de que vos hablara, ya hab\u00eda propuesto yo por Twitter y lo explicamos c\u00f3mo estamos remodelando el Kempe para llevarlo a 72.000 ubicaciones para poder ser sede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1762624994499269, "is_candidate": true}, {"start": 1803.916, "end": 1809.219, "text": "En segundo lugar, claro que toda Argentina tiene que pelear juntas para ser sede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27363545019122093, "is_candidate": true}, {"start": 1809.219, "end": 1813.202, "text": "Y yo ofrec\u00ed C\u00f3rdoba antes de que vos te prendieras en eso m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37061799947211027, "is_candidate": true}, {"start": 1813.562, "end": 1829.936, "text": " Y quiero decirte, no mientas, no mientas con el d\u00e9ficit de la caja de jubilaciones porque lo que yo te estoy diciendo es que cumplas con la ley de este a\u00f1o, del 2023, no que nos hagas una promesa para el a\u00f1o 2024 cuando mandaste el presupuesto sin actualizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33940389858972964, "is_candidate": true}, {"start": 1829.936, "end": 1838.043, "text": "Y estamos cobrando las 12 provincias menos del 15% de lo que nos corresponde porque masa no cumple con la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3001623544619374, "is_candidate": true}, {"start": 1839.564, "end": 1840.184, "text": " Nosotros le hicimos juicio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.041036079520841, "is_candidate": false}, {"start": 1840.184, "end": 1841.204, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0198550437909166, "is_candidate": false}, {"start": 1841.204, "end": 1845.707, "text": "En este caso, pregunta Javier Milei y responde Patrizia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9398814543777122, "is_candidate": false}, {"start": 1845.707, "end": 1853.49, "text": "Bullrich, hace siete d\u00edas les pregunt\u00e9 por las lelics y me contest\u00f3 cuatro d\u00edas despu\u00e9s por el tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8590341469618461, "is_candidate": false}, {"start": 1853.49, "end": 1861.114, "text": "\u00bfMe puede contestar ahora qu\u00e9 hac\u00eda Melconian con el se\u00f1or Maza negociando la CIRA?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8637462698307907, "is_candidate": false}, {"start": 1861.114, "end": 1861.434, "text": "Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9847367457679796, "is_candidate": false}, {"start": 1862.654, "end": 1864.676, "text": " Miente, miente y miente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9286139667151094, "is_candidate": false}, {"start": 1864.676, "end": 1866.638, "text": "Y cree que alguien le va a creer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8654343113866768, "is_candidate": false}, {"start": 1866.638, "end": 1872.923, "text": "Carlos Melconian es parte del equipo que va a gobernar el Ministerio de Econom\u00eda en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9151442971834, "is_candidate": false}, {"start": 1872.923, "end": 1874.725, "text": "Y es una persona seria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9084979271009733, "is_candidate": false}, {"start": 1874.725, "end": 1876.727, "text": "No lee libritos como usted.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8579074683078549, "is_candidate": false}, {"start": 1876.727, "end": 1879.169, "text": "As\u00ed que, \u00bfquiere saber lo que son las Lelics?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8385359346325573, "is_candidate": false}, {"start": 1879.169, "end": 1881.551, "text": "Lo que ustedes van a hacer pur\u00e9 con la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8825949121505859, "is_candidate": false}, {"start": 1881.551, "end": 1884.614, "text": "Ustedes las Lelics las van a... Como dijo el otro d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8365416219009557, "is_candidate": false}, {"start": 1885.394, "end": 1888.837, "text": " Cuanto m\u00e1s alto est\u00e9 el d\u00f3lar, mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.95753752168958, "is_candidate": false}, {"start": 1888.837, "end": 1893.88, "text": "Total, 46 millones de argentinos se estrellan con el salario baj\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9504224945353702, "is_candidate": false}, {"start": 1893.88, "end": 1897.923, "text": "Las LELICS son exactamente lo que ustedes quieren hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8967856021254232, "is_candidate": false}, {"start": 1897.923, "end": 1901.926, "text": "Un plan BONEX para que de ah\u00ed salga la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9117547858936228, "is_candidate": false}, {"start": 1901.926, "end": 1904.568, "text": "La dolarizaci\u00f3n es con salarios de hambre para la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0270481006065826, "is_candidate": false}, {"start": 1904.568, "end": 1907.25, "text": "Ese es su plan, mi ley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9707710256805132, "is_candidate": false}, {"start": 1907.25, "end": 1908.631, "text": "Ese es su plan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9543220104624492, "is_candidate": false}, {"start": 1908.631, "end": 1911.373, "text": "El turno para preguntar a Miriam Brenkman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8045686271407563, "is_candidate": false}, {"start": 1911.373, "end": 1913.094, "text": "En este caso debe responder Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8625998168423243, "is_candidate": false}, {"start": 1913.837, "end": 1923.881, "text": " Usted propuso un gobierno de unidad nacional y a la par dice votame porque vienen por tus derechos, no se entiende.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8774652981239454, "is_candidate": false}, {"start": 1923.881, "end": 1929.463, "text": "Usted a la derecha propone ganarle meti\u00e9ndola en su gobierno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8584884987265227, "is_candidate": false}, {"start": 1929.463, "end": 1939.167, "text": "Me parece que hay algunos dirigentes pol\u00edticos que no entienden que Argentina el 10 de diciembre empieza una nueva etapa y que necesitamos los mejores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8890742674004213, "is_candidate": false}, {"start": 1940.342, "end": 1944.104, "text": " No importa d\u00f3nde hayan participado en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9701417710589681, "is_candidate": false}, {"start": 1944.104, "end": 1949.226, "text": "Ojal\u00e1 haya dirigentes de izquierda que se quieran comprometer con la agenda feminista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.962833115710773, "is_candidate": false}, {"start": 1949.226, "end": 1956.469, "text": "Ojal\u00e1 haya dirigentes liberales que tengan vocaci\u00f3n de trabajar en el super\u00e1vit fiscal que vamos a construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9689795260592899, "is_candidate": false}, {"start": 1956.469, "end": 1965.633, "text": "Ojal\u00e1 tengamos dirigentes radicales que quieran acompa\u00f1arnos en una mejor construcci\u00f3n de justicia y educaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9730828711977175, "is_candidate": false}, {"start": 1965.633, "end": 1968.515, "text": "Ojal\u00e1 tengamos de las provincias argentinas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0366612350321618, "is_candidate": false}, {"start": 1969.295, "end": 1973.278, "text": " un programa de desarrollo en el que se incorporen los partidos provinciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9393026844059696, "is_candidate": false}, {"start": 1973.278, "end": 1975.999, "text": "Los mejores, no los partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9577892005741198, "is_candidate": false}, {"start": 1975.999, "end": 1977.14, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8746870131107974, "is_candidate": false}, {"start": 1977.14, "end": 1981.523, "text": "Y llegamos a la \u00faltima pregunta cruzada de este debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8577226275454923, "is_candidate": false}, {"start": 1981.523, "end": 1985.666, "text": "Pregunta Juan Schiaretti y responde Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8442430039373607, "is_candidate": false}, {"start": 1985.666, "end": 1993.591, "text": "Milei, quiero preguntarle si usted va a mantener la adhesi\u00f3n de Argentina a los acuerdos de Par\u00eds y tambi\u00e9n a la agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2675629966866703, "is_candidate": true}, {"start": 1993.591, "end": 1995.272, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4537683071245724, "is_candidate": true}, {"start": 1996.809, "end": 2001.371, "text": " Bueno, primero, nosotros no vamos a adherir a la agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8116462911308163, "is_candidate": false}, {"start": 2001.371, "end": 2003.952, "text": "Nosotros no adherimos al marxismo cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8769173916642837, "is_candidate": false}, {"start": 2003.952, "end": 2006.574, "text": "Nosotros no adherimos a la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8547699149075869, "is_candidate": false}, {"start": 2006.574, "end": 2019.24, "text": "Ahora, si usted est\u00e1 preocupado por los temas medioambientales, nosotros somos el \u00fanico espacio que present\u00f3 toda una agenda energ\u00e9tica cuando presentamos nuestro programa que contiene todas las restricciones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8415867890945563, "is_candidate": false}, {"start": 2020.327, "end": 2023.09, "text": " dignas que son aplicables en Europa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7978648416267087, "is_candidate": false}, {"start": 2023.09, "end": 2029.496, "text": "Por lo tanto, si a usted le est\u00e1 preocupando en esa parte, en la cuesti\u00f3n energ\u00e9tica, nosotros estamos sobrecumplidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8601260300213526, "is_candidate": false}, {"start": 2029.496, "end": 2032.319, "text": "Y, por otra parte, mencion\u00f3 antes el tema de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8595098434896615, "is_candidate": false}, {"start": 2032.319, "end": 2035.042, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1l es el principal problema del tema de la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8770660150580855, "is_candidate": false}, {"start": 2035.042, "end": 2038.325, "text": "Que, a diferencia de todos ustedes, para m\u00ed robar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8520375845381247, "is_candidate": false}, {"start": 2038.325, "end": 2042.61, "text": "Y falsificar dinero desde el Banco Central es una estafa que todos ustedes avalan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942904911225128, "is_candidate": false}, {"start": 2043.712, "end": 2045.695, "text": " Bien, finalizaron las preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8460685385180392, "is_candidate": false}, {"start": 2045.695, "end": 2053.985, "text": "Ahora nos vamos a un corte y despu\u00e9s de la pausa, cada candidato y candidata tendr\u00e1 su \u00faltimo minuto antes de finalizar este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8212286765623796, "is_candidate": false}, {"start": 2570.894, "end": 2576.618, "text": " Seguimos en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires en este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7747194218044746, "is_candidate": false}, {"start": 2576.618, "end": 2587.606, "text": "Y como les anticipamos, en este \u00faltimo bloque cada candidato y cada candidata va a tener un minuto libre para concluir su participaci\u00f3n en el debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8568488432678032, "is_candidate": false}, {"start": 2587.606, "end": 2590.749, "text": "Quien abre este espacio es la candidata Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8301924881155156, "is_candidate": false}, {"start": 2591.457, "end": 2597.338, "text": " Tenemos un desaf\u00edo enorme por delante y tenemos que dar un mensaje contundente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9409805544567841, "is_candidate": false}, {"start": 2597.338, "end": 2600.519, "text": "No somos ni sometidos ni c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9716819795707143, "is_candidate": false}, {"start": 2600.519, "end": 2609.581, "text": "Este 22 de octubre hay cinco f\u00f3rmulas presidenciales y te pedimos que elijas seg\u00fan tus convicciones, seg\u00fan tus valores, que no te resignes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9378965326878751, "is_candidate": false}, {"start": 2609.581, "end": 2614.362, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfsab\u00e9s la importancia de tener diputados y diputadas de izquierda en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8750010176584653, "is_candidate": false}, {"start": 2614.362, "end": 2616.943, "text": "Que no se van a vender, no se van a dar vuelta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9618488995814184, "is_candidate": false}, {"start": 2617.703, "end": 2621.205, "text": " No vamos a salir de esta con salvadores individuales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9771295101578572, "is_candidate": false}, {"start": 2621.205, "end": 2632.672, "text": "Esta lucha necesita que te involucres a trabajadores, mujeres, j\u00f3venes, les pido eso, porque necesitamos enfrentar lo que viene, defender nuestros derechos e ir por m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9161722463245617, "is_candidate": false}, {"start": 2632.672, "end": 2645.239, "text": "As\u00ed que esta campa\u00f1a, tomala en tus manos, vos sab\u00e9s que hacemos todo a pulm\u00f3n, difund\u00e1mosla por todo el pa\u00eds, llev\u00e9mosla a cada lugar y te propongo algo, levant\u00e1 la izquierda, levantemos la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8781425345349372, "is_candidate": false}, {"start": 2645.239, "end": 2646.16, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0310487405576405, "is_candidate": false}, {"start": 2649.135, "end": 2650.676, "text": " Ahora tienes un minuto, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9486077643182311, "is_candidate": false}, {"start": 2650.676, "end": 2658.439, "text": "A la luz de los contenidos expresados en el debate, siento que la casta pol\u00edtica aqu\u00ed presente nos est\u00e1 tomando el pelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8214970235594833, "is_candidate": false}, {"start": 2658.439, "end": 2663.922, "text": "Este debate, como en el anterior, termina siendo una pantomima irritante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8374333031762882, "is_candidate": false}, {"start": 2663.922, "end": 2675.868, "text": "Los pol\u00edticos que hace 40 a\u00f1os enriquecen y empobrecen a los argentinos de bien se citan para explicar por televisi\u00f3n abierta c\u00f3mo van a solucionar los problemas que ellos mismos nos han causado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9011845776468371, "is_candidate": false}, {"start": 2677.244, "end": 2679.204, "text": " les deber\u00eda dar verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9753441291508117, "is_candidate": false}, {"start": 2679.204, "end": 2682.245, "text": "Sin embargo, ninguno les pidi\u00f3 perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8870990658037758, "is_candidate": false}, {"start": 2682.245, "end": 2684.705, "text": "Ninguno resign\u00f3 un privilegio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.895770396793393, "is_candidate": false}, {"start": 2684.705, "end": 2686.906, "text": "Ninguno trat\u00f3 de terminar con el modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9022209115837954, "is_candidate": false}, {"start": 2686.906, "end": 2690.766, "text": "Ninguno dio un paso al costado a pesar de su estrepitoso fracaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9304462196390723, "is_candidate": false}, {"start": 2690.766, "end": 2696.527, "text": "Y claro, no lo van a hacer porque est\u00e1n atornillados a los carguitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8913059501299125, "is_candidate": false}, {"start": 2696.527, "end": 2702.328, "text": "Por eso ellos no pueden ser la soluci\u00f3n al problema, porque son el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8699993826471403, "is_candidate": false}, {"start": 2702.328, "end": 2705.909, "text": "Por ende, le pido a todos los argentinos de bien que est\u00e1n mirando el debate", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8797896286643984, "is_candidate": false}, {"start": 2706.926, "end": 2716.331, "text": " y que se pregunten, \u00bfustedes creen que una Argentina distinta es posible con los mismos de siempre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9201282937428449, "is_candidate": false}, {"start": 2716.331, "end": 2728.618, "text": "Yo soy una luchadora, luch\u00e9 toda mi vida contra los poderosos y corruptos que se creen due\u00f1os de todo, contra los que arruinaron este pa\u00eds hermoso, contra los que abusan del poder que tienen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8576784482840162, "is_candidate": false}, {"start": 2729.434, "end": 2733.775, "text": " Y te aseguro, a estos tipos no los derrot\u00e1s con discursos lindos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8645564930033747, "is_candidate": false}, {"start": 2733.775, "end": 2736.096, "text": "Los derrot\u00e1s siendo m\u00e1s fuertes que ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8789976805842225, "is_candidate": false}, {"start": 2736.096, "end": 2738.096, "text": "Yo los enfrent\u00e9 siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9462212272992006, "is_candidate": false}, {"start": 2738.096, "end": 2743.358, "text": "Y como presidenta los voy a seguir enfrentando para que vos tengas el pa\u00eds que te mereces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8621669315531922, "is_candidate": false}, {"start": 2743.358, "end": 2745.578, "text": "Para que tu hijo no se vaya del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8335862950963169, "is_candidate": false}, {"start": 2745.578, "end": 2747.199, "text": "Para que puedas vivir y trabajar en paz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.927328527611027, "is_candidate": false}, {"start": 2748.052, "end": 2755.317, "text": " para que los corruptos no te sigan robando, para que los chicos tengan 190 d\u00edas de clases, ni uno menos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8559396040218965, "is_candidate": false}, {"start": 2755.317, "end": 2760.722, "text": "El 22 de octubre el poder cambia y lo ten\u00e9s vos en tus manos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7894853575325678, "is_candidate": false}, {"start": 2760.722, "end": 2761.762, "text": "Usalo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8752319337853666, "is_candidate": false}, {"start": 2761.762, "end": 2766.166, "text": "Usalo para decirle no al kirchnerismo y para decirle s\u00ed a un cambio de verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9541888821143159, "is_candidate": false}, {"start": 2766.166, "end": 2769.668, "text": "El cambio de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8535859101745181, "is_candidate": false}, {"start": 2769.668, "end": 2771.93, "text": "Es ahora el turno de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0288851039577656, "is_candidate": false}, {"start": 2774.113, "end": 2782.82, "text": " Compatriotas, como le dije la semana pasada, no est\u00e1 escrito en ning\u00fan lado que los argentinos estemos condenados al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20122668878179162, "is_candidate": true}, {"start": 2782.82, "end": 2790.706, "text": "Al fracaso nos llevaron el Quinerimo y el Macri, cuyos candidatos hoy son Sergio Maza y Patricia Ur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29539487084360605, "is_candidate": true}, {"start": 2790.706, "end": 2792.148, "text": "Eso es lo que nos llev\u00f3 al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.465258696668039, "is_candidate": true}, {"start": 2792.808, "end": 2806.096, "text": " creo adem\u00e1s de que hay otras propuestas que no se aplicaron en ning\u00fan lado del mundo y que significan un viaje a lo desconocido y no mostraron experiencia de gesti\u00f3n en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3149820654445704, "is_candidate": true}, {"start": 2806.096, "end": 2821.905, "text": "Por mi parte, adem\u00e1s de mostrar mi gesti\u00f3n al frente de mi provincia, que la hizo progresar y por eso nos siguen apoyando con su voto los cordobeses, defend\u00ed al interior, porque soy el \u00fanico candidato del interior profundo de la patria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23459510557226992, "is_candidate": true}, {"start": 2822.285, "end": 2833.757, "text": " Defend\u00ed el interior frente al centralismo de Lamba y les pido que me acompa\u00f1en con su voto para hacer un pa\u00eds normal y federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3118902472220185, "is_candidate": true}, {"start": 2833.757, "end": 2837.08, "text": "Ahora cierra Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9770564206098213, "is_candidate": false}, {"start": 2837.08, "end": 2843.127, "text": "Probablemente este minuto sea uno de los m\u00e1s importantes de mi vida y quiero contarte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8533099044709909, "is_candidate": false}, {"start": 2844.468, "end": 2850.715, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el camino que la Argentina tiene que elegir los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9583979190564275, "is_candidate": false}, {"start": 2850.715, "end": 2852.397, "text": "\u00bfVolver atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9226801740687081, "is_candidate": false}, {"start": 2852.397, "end": 2853.318, "text": "\u00bfUn salto al vac\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9630883777448195, "is_candidate": false}, {"start": 2853.318, "end": 2856.962, "text": "\u00bfO apostar a un modelo de producci\u00f3n y desarrollo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906215741879099, "is_candidate": false}, {"start": 2856.962, "end": 2859.905, "text": "Quiero hablarte a vos que sos mam\u00e1 y protegerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.040176194614736, "is_candidate": false}, {"start": 2860.606, "end": 2863.147, "text": " de esos que promueven la libre venta de armas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9731153070140037, "is_candidate": false}, {"start": 2863.147, "end": 2869.509, "text": "Quiero hablarte a vos, que sos cient\u00edfico y docente, y que cre\u00e9s en nuestros investigadores y la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9432933394157504, "is_candidate": false}, {"start": 2869.509, "end": 2876.891, "text": "Quiero hablarle a nuestras pymes, a nuestros trabajadores, y decirles que vamos a pelear por la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8907534372102517, "is_candidate": false}, {"start": 2876.891, "end": 2881.552, "text": "Argentina est\u00e1 saliendo de una crisis, tal vez la peor de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9653953279166669, "is_candidate": false}, {"start": 2881.552, "end": 2883.773, "text": "Y lo peor ya pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9999331924820688, "is_candidate": false}, {"start": 2883.773, "end": 2886.334, "text": "El 22 de octubre vos ten\u00e9s un minuto importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9231863446228107, "is_candidate": false}, {"start": 2887.116, "end": 2891.358, "text": " porque seguramente vas a decidir por los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9802381546939464, "is_candidate": false}, {"start": 2891.358, "end": 2894.219, "text": "Te pido que vayas sin bronca y odio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9510127763503557, "is_candidate": false}, {"start": 2894.219, "end": 2899.221, "text": "Te pido que vayas a buscar la bandera argentina al cuarto oscuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.926172584083812, "is_candidate": false}, {"start": 2899.221, "end": 2902.982, "text": "Y as\u00ed terminamos este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8819926652191975, "is_candidate": false}, {"start": 2902.982, "end": 2906.704, "text": "Fue un honor participar como moderadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9480689566254629, "is_candidate": false}, {"start": 2906.704, "end": 2907.464, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0151960285083352, "is_candidate": false}, {"start": 2907.464, "end": 2913.106, "text": "Lo mismo digo, un privilegio participar de este debate presidencial que es muy importante para la democracia argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.797101170562386, "is_candidate": false}, {"start": 2913.337, "end": 2923.629, "text": " En caso de que haya balotaje en las pr\u00f3ximas elecciones del 22 de octubre, nos vamos a encontrar para un tercer debate en esta casa de estudios, ser\u00e1 el 12 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.886291489756475, "is_candidate": false}, {"start": 2923.629, "end": 2924.63, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.866965964358333, "is_candidate": false}, {"start": 2924.63, "end": 2925.331, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9524585833711994, "is_candidate": false}], "Index": 1128, "channel_id": "UCp6zvh6_oW2pXbk0gPSjzyg", "channel": "Bloomberg en Espa\u00f1ol", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@bloomberg_espanol", "id": "XtjouPrgiNo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XtjouPrgiNo", "title": "EN VIVO: Debate presidencial de Argentina 2023 - Bloomberg en Espa\u00f1ol", "duration": 3001.0, "view_count": 497.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}