{"segments": [{"start": 230.848, "end": 240.087, "text": " A los se\u00f1ores legisladores y se\u00f1oras legisladoras que ocupen sus bancas para poder dar inicio a la sesi\u00f3n inaugural del d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.828737812750957, "is_candidate": false}, {"start": 260.077, "end": 260.199, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0592981950925295, "is_candidate": false}, {"start": 320.097, "end": 322.279, "text": " Buenos d\u00edas a todos nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7767571157890202, "is_candidate": false}, {"start": 322.279, "end": 336.275, "text": "Antes de dar inicio formal a la sesi\u00f3n inaugural del 75\u00ba periodo ordinario de sesiones, quiero destacar la presencia de miembros del Tribunal Superior de Justicia, de jueces de tribunales federales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7979219857711592, "is_candidate": false}, {"start": 337.455, "end": 354.036, "text": " de los se\u00f1ores senadores y diputados nacionales por C\u00f3rdoba, de miembros del Gabinete Provincial y de los distintos entes aut\u00e1rquicos, de miembros del Comipaz que nos acompa\u00f1an, de intendentes, rectores y decanos de universidades de nuestra provincia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8233379232276967, "is_candidate": false}, {"start": 355.447, "end": 383.155, "text": " jefes de las Fuerzas Armadas y Fuerzas de Seguridad, representantes de las distintas c\u00e1maras empresariales, representantes de los distintos sindicatos, representantes de los distintos colegios profesionales, trabajadores de los medios de comunicaci\u00f3n provinciales y nacionales que est\u00e1n hoy aqu\u00ed presentes, y al p\u00fablico presente y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de los medios de prensa y por los canales oficiales de este Poder Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8050875591511577, "is_candidate": false}, {"start": 383.928, "end": 394.036, "text": " a quienes agradecemos y agradezco el acompa\u00f1arnos en esta sesi\u00f3n inaugural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8478277290729879, "is_candidate": false}, {"start": 394.036, "end": 407.446, "text": "Contando con la presencia de 60 se\u00f1ores y se\u00f1oras legisladoras, se ha alcanzado el cuore suficiente y damos inicio a la sesi\u00f3n inaugural del cent\u00e9simo cuadrag\u00e9simo quinto periodo ordinario de sesiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8115689007135355, "is_candidate": false}, {"start": 408.248, "end": 417.068, "text": " Voy a invitar a los presidentes de bloque a aizar la bandera nacional en el m\u00e1stil de nuestro recinto y al resto de los presentes a ponerse de pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8377910828733113, "is_candidate": false}, {"start": 433.08, "end": 437.241, "text": " \u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0050578161149968, "is_candidate": false}, {"start": 437.241, "end": 437.962, "text": "\u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.992277302397262, "is_candidate": false}, {"start": 542.25, "end": 547.172, "text": " Por secretaria, se dar\u00e1 lectura al decreto de convocatoria de la presente sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8486276777665046, "is_candidate": false}, {"start": 547.172, "end": 569.78, "text": "Decreto n\u00famero 1, arraba 23, visto las disposiciones de los art\u00edculos 96 y 98 de la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica de C\u00f3rdoba, considerando que conforme a lo establecido por las normas citadas, el d\u00eda 1 de febrero de cada a\u00f1o debe inaugurarse el periodo ordinario de sesiones parlamentarias", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7350514535801222, "is_candidate": false}, {"start": 570.575, "end": 575.937, "text": " invitando al titular del Poder Ejecutivo a dar cuenta ante el cuerpo legislativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8299130707167564, "is_candidate": false}, {"start": 575.937, "end": 595.223, "text": "Por lo expuesto y lo dispuesto por las normas constitucionales citadas, el vicegobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, en su car\u00e1cter de presidente de la legislatura provincial, decreta, c\u00edtase a los se\u00f1ores legisladores a la sesi\u00f3n inaugural del cent\u00e9simo cuadrag\u00e9simo quinto periodo ordinario de sesiones a desarrollarse en el paracio legislativo el d\u00eda mi\u00e9rcoles 1 de febrero de 2023", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.63696578013964, "is_candidate": false}, {"start": 596.603, "end": 606.087, "text": " Art\u00edculo segundo, inv\u00edtase al se\u00f1or Gobernador de la Provincia de C\u00f3rdoba a la sesi\u00f3n citada en el art\u00edculo primero a efectos de dar cumplimiento al art\u00edculo 98 de la Constituci\u00f3n Provincial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6276077825630174, "is_candidate": false}, {"start": 606.087, "end": 615.431, "text": "Los art\u00edculos tercer y cuarto son de forma y lo firma contador Manuel Fernando Calvo, Vicegobernador de la Provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6722975382000618, "is_candidate": false}, {"start": 615.431, "end": 616.611, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.824187462537707, "is_candidate": false}, {"start": 616.611, "end": 625.875, "text": "Hasta tanto arriba el se\u00f1or Gobernador de la Provincia, Juan Esquiaretti, a esta legislatura voy a invitar a los se\u00f1ores legisladores a que pasemos a un cuarto intermedio en sus bancas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8510925749768717, "is_candidate": false}, {"start": 1273.45, "end": 1276.314, "text": " Muy bien, vamos a continuar con la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8190316076264281, "is_candidate": false}, {"start": 1276.314, "end": 1284.006, "text": "Invito a los se\u00f1ores legisladores y a todos los presentes a ponerse de pie para entornar las estrofas de nuestro himno nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8884981676697142, "is_candidate": false}, {"start": 1312.65, "end": 1313.533, "text": " SIGUE SIGUIENDO", "cosine_dist": 1.0515692614994776, "is_candidate": false}, {"start": 1356.408, "end": 1357.869, "text": " \u00a1Oh inmortal este ritmo sagrado!", "cosine_dist": 0.9578958001787774, "is_candidate": false}, {"start": 1378.596, "end": 1380.417, "text": " \u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0132592506845262, "is_candidate": false}, {"start": 1380.417, "end": 1382.598, "text": "\u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0784566655425925, "is_candidate": false}, {"start": 1382.598, "end": 1386.36, "text": "\u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0413106861535872, "is_candidate": false}, {"start": 1386.36, "end": 1389.641, "text": "\u00a1O\u00ed el ruido de rocas cadenas!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0421228596204335, "is_candidate": false}, {"start": 1389.641, "end": 1392.282, "text": "\u00a1Dedic\u00f3 a la noble igualdad!", "cosine_dist": 1.0809637766803215, "is_candidate": false}, {"start": 1392.282, "end": 1394.924, "text": "\u00a1Ya a su trono dign\u00edsimo abrieron!", "cosine_dist": 1.0476741924352448, "is_candidate": false}, {"start": 1408.39, "end": 1410.011, "text": " provincias, orillas del sur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0429328988340456, "is_candidate": false}, {"start": 1410.011, "end": 1415.074, "text": "Y los libres del mundo responden al gran pueblo argentino, \u00a1salud!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9392650855061416, "is_candidate": false}, {"start": 1429.361, "end": 1433.983, "text": " al gran pueblo argentino, \u00a1salud!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1191597647372131, "is_candidate": false}, {"start": 1433.983, "end": 1436.504, "text": "Y los libres del mundo responden, \u00a1gracias!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9510824101095374, "is_candidate": false}, {"start": 1436.504, "end": 1438.706, "text": "al gran pueblo argentino, \u00a1salud!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0728586473270096, "is_candidate": false}, {"start": 1447.11, "end": 1452.417, "text": " Y los libres del mundo responden al gran pueblo argentino, \u00a1salud!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0840692256200608, "is_candidate": false}, {"start": 1477.553, "end": 1480.255, "text": " \u00a1Sean eternos los laureles que supimos conseguir!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0712914180058344, "is_candidate": false}, {"start": 1480.255, "end": 1481.756, "text": "\u00a1Que supimos conseguir!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9804385635004013, "is_candidate": false}, {"start": 1499.718, "end": 1500.98, "text": " Coronados de gloria vivamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9962339421795795, "is_candidate": false}, {"start": 1500.98, "end": 1502.181, "text": "\u00a1Oh, juremos con gloria, juremos!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9604534433803887, "is_candidate": false}, {"start": 1547.811, "end": 1560.656, "text": " En virtud de lo dispuesto por el art\u00edculo 98 de la Constituci\u00f3n Provincial, invito al se\u00f1or gobernador de la provincia, Juan Schiaretti, a dirigir su mensaje al pueblo de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8710381118932955, "is_candidate": false}, {"start": 1595.707, "end": 1598.735, "text": " Gracias, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4952853329423397, "is_candidate": true}, {"start": 1598.735, "end": 1603.266, "text": "Autoridades presentes, se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3131304691449377, "is_candidate": true}, {"start": 1605.643, "end": 1614.789, "text": " Vengo a esta casa cumpliendo el mandato constitucional de abrir las sesiones legislativas de 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2944731226881082, "is_candidate": true}, {"start": 1614.789, "end": 1626.737, "text": "Vengo, adem\u00e1s, con la inmensa alegr\u00eda de saber que en este periodo nuestra querida democracia cumple 40 a\u00f1os ininterrumpidos de vigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24804273429677925, "is_candidate": true}, {"start": 1635.077, "end": 1637.699, "text": " Fue, sin dudas, un triunfo de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47394650232965185, "is_candidate": true}, {"start": 1637.699, "end": 1639.78, "text": "Nos cost\u00f3 mucho recuperarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4927402133020595, "is_candidate": true}, {"start": 1639.78, "end": 1645.103, "text": "Hubo sacrificio, dolor y perdimos muchas vidas en ese camino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2628808530075484, "is_candidate": true}, {"start": 1645.103, "end": 1654.789, "text": "Por eso, hoy reitero mi homenaje a los 30.000 compa\u00f1eros desaparecidos que lucharon con sus asientos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24283715217862756, "is_candidate": true}, {"start": 1661.064, "end": 1672.324, "text": " que luchar con sus aciertos y sus errores por un pa\u00eds mejor, por un mundo mejor y por la libertad y la democracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22798060903778328, "is_candidate": true}, {"start": 1672.324, "end": 1673.827, "text": "Quiero se\u00f1alar tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5337808967568577, "is_candidate": false}, {"start": 1674.702, "end": 1696.428, "text": " que para quienes padecimos en nuestra juventud la falta de democracia y peleamos contra ello, nos reconforta el alma ver que ahora ya son varias las generaciones de argentinos que nacieron y viven en este sistema institucional que garantiza la libertad de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24016708814483134, "is_candidate": true}, {"start": 1696.428, "end": 1699.069, "text": "Por eso hoy queremos reafirmar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5385173343108389, "is_candidate": false}, {"start": 1699.867, "end": 1706.851, "text": " los pilares b\u00e1sicos de la democracia para poder resolver los problemas de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3556806657324467, "is_candidate": true}, {"start": 1706.851, "end": 1719.698, "text": "El pa\u00eds debe tener mayor calidad institucional, debe respetarse la divisi\u00f3n de poderes, deben respetarse los fallos de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37110115768279783, "is_candidate": true}, {"start": 1719.698, "end": 1726.782, "text": "Ning\u00fan poder debe pretender avasallar a otro amenaz\u00e1ndolo con juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.325842514310818, "is_candidate": true}, {"start": 1730.248, "end": 1750.765, "text": " Quiero ratificar mi m\u00e1s absoluto rechazo al intento de juicio pol\u00edtico por parte del actual Gobierno Nacional a la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31410962927872, "is_candidate": true}, {"start": 1750.765, "end": 1751.966, "text": "Precisamos tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6287042172134856, "is_candidate": false}, {"start": 1752.884, "end": 1767.351, "text": " de que haya un federalismo aut\u00e9ntico, donde los gobiernos nacionales dejen de gestionar solo para el puerto de Buenos Aires y sus alrededores en detrimento del interior de la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.313332874190276, "is_candidate": true}, {"start": 1767.351, "end": 1773.614, "text": "Debemos dejar de ser un pa\u00eds unitario y ser federales en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4421682086421391, "is_candidate": true}, {"start": 1773.614, "end": 1778.936, "text": "Todas las provincias de nuestra Argentina tienen recursos y condiciones de progreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3247390262780534, "is_candidate": true}, {"start": 1779.89, "end": 1785.132, "text": " Y debemos decir tambi\u00e9n un no rotundo a la grieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4832224038580404, "is_candidate": true}, {"start": 1785.132, "end": 1790.854, "text": "Necesitamos unirnos, ponernos de acuerdo e ir para adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3766493120127299, "is_candidate": true}, {"start": 1790.854, "end": 1795.555, "text": "La Argentina nos necesita unidos y para adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.394693195552272, "is_candidate": true}, {"start": 1795.555, "end": 1805.719, "text": "Y s\u00e9 que somos m\u00e1s los que estamos dispuestos a poner el hombro para superar las diferencias que nos separan que aquellos que cultivan la grieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34533841401872245, "is_candidate": true}, {"start": 1806.52, "end": 1812.767, "text": " Tenemos que atrevernos a dar el salto y poner el rumbo hacia una Argentina mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2663194160807921, "is_candidate": true}, {"start": 1812.767, "end": 1824.82, "text": "Dar el salto significa avanzar con certeza, con seriedad y con firmeza para enfrentar los problemas que nos aquejan y resolverlos definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4209390781175463, "is_candidate": true}, {"start": 1825.641, "end": 1845.779, "text": " Dar el salto significa tambi\u00e9n que los dirigentes pol\u00edticos dejen de funcionar solamente alrededor de sus peleas, dejen de ser comentaristas de la realidad y se ocupen de resolver los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3852272881593861, "is_candidate": true}, {"start": 1846.914, "end": 1858.318, "text": " de girar en una \u00f3rbita que solo les interesa a ellos, y pasen a girar en la \u00f3rbita donde est\u00e1 la sociedad con sus necesidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3598105940336267, "is_candidate": true}, {"start": 1858.318, "end": 1866.361, "text": "En nuestra patria tenemos grandes recursos humanos, naturales y materiales, que hoy demanda el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4045260271093152, "is_candidate": true}, {"start": 1866.361, "end": 1870.422, "text": "La gesti\u00f3n de esos recursos es el gran desaf\u00edo de la obra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2897309657985535, "is_candidate": true}, {"start": 1871.201, "end": 1884.028, "text": " con todo lo que tiene Argentina en cuanto a capacidades humanas, naturales y materiales, no podemos caer siempre en crisis que nos hacen tanto da\u00f1o a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35929807682752435, "is_candidate": true}, {"start": 1884.028, "end": 1897.275, "text": "Argentina necesita esa mayor calidad institucional, entre otras cosas, para poder tener la estabilidad econ\u00f3mica que la sociedad est\u00e1 reclamando, que haya reglas claras,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34554264863748885, "is_candidate": true}, {"start": 1897.748, "end": 1908.573, "text": " para quienes producen, para quienes investigan, para quienes hacen desarrollos tecnol\u00f3gicos, para los que educan, para los que sanan, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.312135225358218, "is_candidate": true}, {"start": 1908.573, "end": 1913.855, "text": "Esta es la manera de lograr un progreso sostenido en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4485492319399307, "is_candidate": true}, {"start": 1915.137, "end": 1923.744, "text": " En nuestra C\u00f3rdoba, que no es una isla, logramos sostener gran parte de esas dificultades que sufren todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3393636404101189, "is_candidate": true}, {"start": 1923.744, "end": 1933.291, "text": "Logramos avanzar en nuestros planes de gobierno, logramos comercializar con pa\u00edses del mundo que conf\u00edan en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.361576400501218, "is_candidate": true}, {"start": 1933.291, "end": 1940.357, "text": "Y lo hacemos porque trabajamos juntos a todos los sectores, proporcionando certezas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3985568752084082, "is_candidate": true}, {"start": 1940.917, "end": 1953.106, "text": " gestionando con normalidad, reitero, en C\u00f3rdoba gestionamos con normalidad, pensando en construir antes que en debilitar a nuestros opositores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3362973998198785, "is_candidate": true}, {"start": 1953.106, "end": 1966.576, "text": "Pensando... Pensando en concebir una sociedad mejor antes que detenernos en peleas mezquinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4400178994018874, "is_candidate": true}, {"start": 1967.449, "end": 1971.552, "text": " Ac\u00e1 respetamos a todas las fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5905224148699242, "is_candidate": false}, {"start": 1971.552, "end": 1980.077, "text": "La Argentina debe terminar con los tiempos de revancha, de justicieros que aparecen o de venganza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4201500339340011, "is_candidate": true}, {"start": 1980.077, "end": 1985.62, "text": "Hace falta que volvamos a la senda de un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32239373851487685, "is_candidate": true}, {"start": 1985.62, "end": 1991.384, "text": "Volver a ser un pa\u00eds normal nos va a permitir recuperar la confianza como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36652054101375053, "is_candidate": true}, {"start": 1992.429, "end": 2004.18, "text": " En nuestro acuerdo, con aciertos y con errores, siempre supimos que el respeto a quien piensa distinto es un valor fundamental para vivir en comunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33519874825055573, "is_candidate": true}, {"start": 2004.887, "end": 2011.813, "text": " En esta querida provincia nadie se siente due\u00f1o de la verdad porque nadie es due\u00f1o de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2721350810151296, "is_candidate": true}, {"start": 2011.813, "end": 2024.745, "text": "Aqu\u00ed los temas se discuten, se analizan, se corrigen sabiendo que por encima de los intereses pol\u00edticos o personales est\u00e1n las libertades de los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3121018497862095, "is_candidate": true}, {"start": 2025.385, "end": 2031.587, "text": " Y la libertad empieza por respetarnos y respetar el orden institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37209524677920613, "is_candidate": true}, {"start": 2031.587, "end": 2046.213, "text": "Estoy convencido que este crecimiento sostenido que tenemos en nuestra provincia, tanto en los \u00e1mbitos p\u00fablicos como privados, est\u00e1 basado en la fuerza de las convicciones con que forjamos nuestro futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36616752092564153, "is_candidate": true}, {"start": 2046.213, "end": 2054.356, "text": "Y est\u00e1 basado tambi\u00e9n en que ning\u00fan poder del Estado avasalla al otro y funciona con plena independencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4139408992659288, "is_candidate": true}, {"start": 2054.836, "end": 2057.357, "text": " Esta es la caracter\u00edstica de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48587165642017005, "is_candidate": true}, {"start": 2057.357, "end": 2080.907, "text": "Y la confianza que el pueblo cordob\u00e9s tantas veces con su voto ratificara en nuestro gobierno se basa en que los cordobeses saben que respetamos el orden institucional y que somos un gobierno que habla poco y hace mucho, que lo que dice que va a hacer lo hace y lo que promete lo cumple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4008225696061575, "is_candidate": true}, {"start": 2081.542, "end": 2101.128, "text": " Ac\u00e1 la palabra empe\u00f1ada tiene valor y ese valor se transforma permanentemente en pol\u00edtica de desarrollo para la industria, para el campo, para el turismo, para la econom\u00eda del conocimiento, para la educaci\u00f3n, para la salud, para otras cosas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3256842623804924, "is_candidate": true}, {"start": 2101.128, "end": 2108.15, "text": "Siempre actuamos... Siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4996809526427638, "is_candidate": true}, {"start": 2111.238, "end": 2118.625, "text": " Actuamos en la procura de generar empleo genuino, buscando oportunidades para los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4152490651269567, "is_candidate": true}, {"start": 2118.625, "end": 2125.931, "text": "Porque tambi\u00e9n, como siempre decimos, no hay mejor pol\u00edtica social que un buen empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3035054954425439, "is_candidate": true}, {"start": 2125.931, "end": 2128.213, "text": "Y podemos decirlo sin temor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4233620048768135, "is_candidate": true}, {"start": 2128.213, "end": 2132.858, "text": "En C\u00f3rdoba se subsidia el empleo y no el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42303297138079143, "is_candidate": true}, {"start": 2132.858, "end": 2137.082, "text": "Y ac\u00e1 nos animamos a gobernar juntos al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5921858570698221, "is_candidate": false}, {"start": 2137.702, "end": 2149.37, "text": " desde un Estado presente, solidario, innovador, sabiendo que cada uno ocupa un lugar clave en el desarrollo de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31272808408227093, "is_candidate": true}, {"start": 2149.37, "end": 2162.219, "text": "Lo hacemos impulsando verdaderas pol\u00edticas progresistas, sin resignar convicciones y sin recitar consignas vac\u00edas de contenidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3199384175543779, "is_candidate": true}, {"start": 2162.992, "end": 2188.562, "text": " porque, queridas y queridos legisladores, no es progresista quien gobierna de manera autocr\u00e1tica y feudal, por m\u00e1s que recite consignas, sino que es progresista quien aplica pol\u00edticas p\u00fablicas que apuntalen la movilidad social ascendente, respetando la institucionalidad y coordinando con todas las expresiones de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30309629056549026, "is_candidate": true}, {"start": 2189.262, "end": 2191.563, "text": " Eso es el progresismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7880878595365554, "is_candidate": false}, {"start": 2191.563, "end": 2198.587, "text": "Lo otro es actuar sin contenidos, recitando consignas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6907907804444239, "is_candidate": false}, {"start": 2198.587, "end": 2214.214, "text": "En nuestra C\u00f3rdoba hubo grandes gobernadores en la provincia en el siglo pasado que con sus obras y acciones cambiaron C\u00f3rdoba y la pusieron en la vanguardia del progreso de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30263415632731916, "is_candidate": true}, {"start": 2215.106, "end": 2228.356, "text": " consiguieron a trav\u00e9s de las acciones que, a inicio de este siglo, nuestra provincia pase a ser el segundo distrito en cantidad de habitantes de la patria argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29154585104713504, "is_candidate": true}, {"start": 2228.356, "end": 2235.922, "text": "Y eso se viene consolidando en estas primeras dos d\u00e9cadas de este siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3246752531851619, "is_candidate": true}, {"start": 2235.922, "end": 2244.148, "text": "F\u00edjense que el \u00faltimo censo, que dio a conocer en cifras provisorias ayer el INDEC, muestra claramente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29257039030354937, "is_candidate": true}, {"start": 2244.688, "end": 2254.343, "text": " que en C\u00f3rdoba del 2010 al 2022 aument\u00f3 m\u00e1s la poblaci\u00f3n que en el promedio del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2846457320939011, "is_candidate": true}, {"start": 2254.343, "end": 2259.07, "text": "En C\u00f3rdoba aument\u00f3 el 20,3% y en el promedio del pa\u00eds fue el 14,8.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3968448099659505, "is_candidate": true}, {"start": 2260.612, "end": 2274.72, "text": " y C\u00f3rdoba es de los grandes distritos del pa\u00eds el que m\u00e1s aument\u00f3 la poblaci\u00f3n y eso nos consolida como segundo distrito en la mayor cantidad de habitantes de la parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3075573581197244, "is_candidate": true}, {"start": 2274.72, "end": 2280.324, "text": "Esto es lo que hemos conseguido consolidar en estos \u00faltimos 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.564382614260777, "is_candidate": false}, {"start": 2280.324, "end": 2281.024, "text": "Esto es C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8230148920607787, "is_candidate": false}, {"start": 2282.409, "end": 2291.416, "text": " Y nosotros, honrando el legado de los grandes gobernadores del siglo pasado, seguimos cambiando y transformando la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3203922674398053, "is_candidate": true}, {"start": 2291.416, "end": 2303.985, "text": "Lo hacemos con los programas de apoyo a la producci\u00f3n y el empleo, con los programas de contenci\u00f3n y crecimiento social, con el mayor plan de obras de la historia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29457707674038014, "is_candidate": true}, {"start": 2303.985, "end": 2311.31, "text": "Y actuamos as\u00ed, sencillamente, porque transformar est\u00e1 en los genes de los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3929805328205559, "is_candidate": true}, {"start": 2312.364, "end": 2320.531, "text": " El apoyo a la producci\u00f3n, generaci\u00f3n de empleo genuino es un pilar b\u00e1sico de nuestro modelo de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32250229766701877, "is_candidate": true}, {"start": 2320.531, "end": 2327.277, "text": "Este a\u00f1o profundizaremos el trabajo mancomunado de la provincia con los sectores productivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4184583865680047, "is_candidate": true}, {"start": 2327.277, "end": 2335.725, "text": "Pondremos en marcha la agencia de competitividad que gestionaremos en conjunto con los sectores de la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42320073040953443, "is_candidate": true}, {"start": 2336.388, "end": 2353.299, "text": " Seguiremos con la innovaci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica a trav\u00e9s de programas que permiten sumar ciencia y tecnolog\u00eda a nuestra producci\u00f3n primaria, industrial y de servicio, como es el programa C\u00f3rdoba 4.0.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3220255899932727, "is_candidate": true}, {"start": 2353.299, "end": 2361.845, "text": "Habilitaremos otros 10 parques industriales para llegar a los 60 parques industriales a finales del a\u00f1o 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.426118721933225, "is_candidate": true}, {"start": 2368.971, "end": 2375.634, "text": " Adem\u00e1s, hoy C\u00f3rdoba cambia impuestos por puertos de trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.502997710077582, "is_candidate": false}, {"start": 2375.634, "end": 2383.637, "text": "Por eso entr\u00f3 en vigencia a principios de este a\u00f1o la ley de promoci\u00f3n de pymes comerciales y de turismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.358932591918658, "is_candidate": true}, {"start": 2383.637, "end": 2390.099, "text": "A aquel que incorpora personal genuino como empleado, se le reducen los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3791269943880171, "is_candidate": true}, {"start": 2390.6, "end": 2399.983, "text": " Y esta ley, junto a la ley de promoci\u00f3n industrial y de econom\u00eda del conocimiento, son pilares b\u00e1sicos para apuntalar la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3113234061924879, "is_candidate": true}, {"start": 2399.983, "end": 2409.107, "text": "Y quiero decirles tambi\u00e9n, se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores, que en el turismo, que es una econom\u00eda regional cordobesa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3032360451120195, "is_candidate": true}, {"start": 2409.787, "end": 2418.435, "text": " que ayuda a corregir desequilibrios regionales, vamos a profundizar el turismo religioso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3525582282502353, "is_candidate": true}, {"start": 2418.435, "end": 2430.545, "text": "Por eso, en los pr\u00f3ximos d\u00edas viajaremos a Espa\u00f1a para firmar el hermanamiento entre el Camino de Santiago de Compostela con nuestro Camino de Broche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.297389546854791, "is_candidate": true}, {"start": 2438.061, "end": 2443.427, "text": " Camino de brochero que lanzaremos en los pr\u00f3ximos 30 d\u00edas aqu\u00ed en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34776762406957784, "is_candidate": true}, {"start": 2444.033, "end": 2455.917, "text": " y que con este hermanamiento podr\u00e1 tener visibilidad internacional, tanto para los fieles que van a hacer el camino como para los turistas que los recorren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2956686954685036, "is_candidate": true}, {"start": 2455.917, "end": 2470.381, "text": "Y seguiremos, junto a nuestros productores agropecuarios, pavimentando caminos secundarios y terciarios que se financian con el sistema de contribuci\u00f3n por mejora que pagan los productores y con recursos provinciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3317679776145924, "is_candidate": true}, {"start": 2471.261, "end": 2473.443, "text": " Eso es el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5189856556707986, "is_candidate": false}, {"start": 2473.443, "end": 2475.505, "text": "Eso es progreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49970836734907875, "is_candidate": true}, {"start": 2475.505, "end": 2477.807, "text": "Eso es avanzar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5963333821712514, "is_candidate": false}, {"start": 2477.807, "end": 2482.711, "text": "Sembramos la provincia con 2.800 kil\u00f3metros de gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3017543262009379, "is_candidate": true}, {"start": 2482.711, "end": 2490.357, "text": "Lo hicimos en dos a\u00f1os y medio para que haya m\u00e1s calidad de vida en nuestra familia, m\u00e1s producci\u00f3n y empleo genuino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3191063876340733, "is_candidate": true}, {"start": 2490.357, "end": 2495.282, "text": "Llegamos al 98% de la poblaci\u00f3n con este servicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3899112771826402, "is_candidate": true}, {"start": 2495.959, "end": 2508.883, "text": " Y esos gasoductos troncales permitieron que nuestra C\u00f3rdoba pasara en tres a\u00f1os de nueve parques industriales homologados a 50 a finales del 2021.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36357302085906096, "is_candidate": true}, {"start": 2508.883, "end": 2517.046, "text": "Eso trajeron fundamentalmente los gasoductos troncales, m\u00e1s producci\u00f3n y m\u00e1s empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5120192019450762, "is_candidate": false}, {"start": 2518.109, "end": 2532.201, "text": " Y este a\u00f1o se van a conectar 1.000 empresas nuevas al gas natural y habr\u00e1 redes domiciliarias en las 200 ZUM localidades a las cuales llegaron los gasoductos Tronca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3288079439732885, "is_candidate": true}, {"start": 2532.201, "end": 2546.613, "text": "Para comunicar a nuestra gente, para producir m\u00e1s y sacar nuestros productos, para que nuestros valles se llenen de turistas, es que tenemos en marcha el plan de obras viales mayor de la historia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35980692412110993, "is_candidate": true}, {"start": 2547.236, "end": 2555.499, "text": " Este plan incluy\u00f3 una obra insignia para el progreso de la ciudad de C\u00f3rdoba y de toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.293282799658542, "is_candidate": true}, {"start": 2555.499, "end": 2575.867, "text": "Despu\u00e9s de 50 a\u00f1os, cerramos definitivamente la avenida de Circunvalaci\u00f3n y la completamos dos veces, porque en 2019 cerramos el anillo que C\u00f3rdoba necesitaba para ordenarse y en 2021 volvimos a cerrarla agreg\u00e1ndole el tercer carril a la misma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28039292012766914, "is_candidate": true}, {"start": 2576.63, "end": 2584.496, "text": " Y ahora estamos haciendo los cruces que se necesitan para darle m\u00e1s fluidez al tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37053565711289804, "is_candidate": true}, {"start": 2584.496, "end": 2591.361, "text": "Junto con ellos, fuimos uniendo pueblos y ciudades con rutas, autov\u00edas y autopistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3534458462024265, "is_candidate": true}, {"start": 2591.361, "end": 2595.584, "text": "Unimos valles tur\u00edsticos y regiones productivas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43237908570146, "is_candidate": true}, {"start": 2595.584, "end": 2603.29, "text": "Todo convencido que esta inmensa cantidad de obras gener\u00f3, adem\u00e1s, miles y miles de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30118448009255605, "is_candidate": true}, {"start": 2604.056, "end": 2620.12, "text": " porque lo seguiremos haciendo, es que hay 112 obras viales en ejecuci\u00f3n, que suman 1.129 kil\u00f3metros de pavimento, 70 de ellas se terminar\u00e1n este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3035521438285982, "is_candidate": true}, {"start": 2620.12, "end": 2625.382, "text": "Eso es el cambio, eso es progreso, eso es avanzar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45249544420607013, "is_candidate": true}, {"start": 2626.434, "end": 2639.329, "text": " Y con el mismo concepto de transformaci\u00f3n social y productiva pusimos en marcha el plan provincial de acueductos para llegar con agua a cada rinc\u00f3n de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3167156763791219, "is_candidate": true}, {"start": 2639.329, "end": 2646.857, "text": "Este a\u00f1o 2023 finalizaremos los 10 acueductos troncales que tenemos iniciados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3642610618612965, "is_candidate": true}, {"start": 2647.498, "end": 2663.0, "text": " Y adem\u00e1s comenzaremos el acueducto de Santa Elena, San Francisco de Ch\u00e1\u00f1ar, all\u00e1 en el norte provincial y tambi\u00e9n la primera etapa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5026076501735322, "is_candidate": false}, {"start": 2663.0, "end": 2663.321, "text": "Tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.872679872665715, "is_candidate": false}, {"start": 2664.705, "end": 2673.234, "text": " la primera etapa del acueuto que nace en la presa del Cha\u00f1ar, all\u00e1 en el sur, en el Departamento General Roca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2782149500798815, "is_candidate": true}, {"start": 2673.234, "end": 2681.063, "text": "Y adem\u00e1s, hemos iniciado una obra fundacional, pensando en las futuras generaciones de cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3653605913977518, "is_candidate": true}, {"start": 2681.483, "end": 2687.948, "text": " la obra que servir\u00e1 para los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os, que es el acueducto R\u00edo Paran\u00e1-Cordo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.254086570006827, "is_candidate": true}, {"start": 2687.948, "end": 2693.332, "text": "Y lo hacemos en un trabajo hermanado con la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3930915398445366, "is_candidate": true}, {"start": 2693.332, "end": 2706.562, "text": "Muchos dec\u00edan, es imposible hacerlo, pero ya lo estamos haciendo y vamos a avanzar hasta su conclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3775348847545922, "is_candidate": true}, {"start": 2706.562, "end": 2708.764, "text": "Tambi\u00e9n nuestro plan de obra,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47137717829447034, "is_candidate": true}, {"start": 2709.483, "end": 2717.41, "text": " Incluye cientos de obras de saneamiento, de plantas de tratamiento de l\u00edquidos cloacales, de conexiones domiciliarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35318442506150527, "is_candidate": true}, {"start": 2717.41, "end": 2727.039, "text": "Lo que es importante es que este a\u00f1o terminaremos la infraestructura b\u00e1sica de saneamiento definitivo del lago San Roque.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3456226194396974, "is_candidate": true}, {"start": 2727.794, "end": 2737.082, "text": " van a estar listas las colectoras troncales de la cuenca media, de la cuenca oeste y de la cuenca sur con sus plantas de tratamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34488806145700046, "is_candidate": true}, {"start": 2737.082, "end": 2743.108, "text": "Esto sienta las bases para que se pueda dar el saneamiento definitivo de esta cuenca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3270568598074288, "is_candidate": true}, {"start": 2743.108, "end": 2745.69, "text": "Y tambi\u00e9n va a estar listo en este a\u00f1o 2023", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6101292845122921, "is_candidate": false}, {"start": 2747.912, "end": 2754.496, "text": " las colectoras troncales de la cuenca de Sierra Chica, desde R\u00edo Ceballos hasta Salda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3762034073044904, "is_candidate": true}, {"start": 2754.496, "end": 2761.22, "text": "Y seguiremos poniendo en marcha redes cloacales junto a los intendentes y ayudando a los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3231636511762357, "is_candidate": true}, {"start": 2761.621, "end": 2766.744, "text": " porque la responsabilidad de las redes cloacales por constituci\u00f3n es de los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34402196884643066, "is_candidate": true}, {"start": 2766.744, "end": 2774.309, "text": "Pero los intendentes no suelen tener, porque su municipio no lo tiene, las espaldas financieras para hacer solo esas obras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25529746940115017, "is_candidate": true}, {"start": 2774.309, "end": 2786.516, "text": "Por eso est\u00e1 all\u00ed la provincia ayudando a cuidar la ecolog\u00eda, a cuidar el medio ambiente, a cuidar la salud, haciendo las obras de cloaca junto a los intendentes de nuestra colonia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2878894091574544, "is_candidate": true}, {"start": 2787.492, "end": 2799.502, "text": " Y como sabemos tambi\u00e9n que la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica ya empez\u00f3, es que extendimos, junto a los gasoductos troncales, por toda la provincia, las redes de fibra \u00f3ptica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3483301518803623, "is_candidate": true}, {"start": 2799.502, "end": 2808.349, "text": "En 2023 llegaremos a los 427 municipios y comunas con internet de alta velocidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3143314411882443, "is_candidate": true}, {"start": 2808.349, "end": 2815.255, "text": "De este modo... De este modo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5144690479697289, "is_candidate": false}, {"start": 2816.829, "end": 2828.535, "text": " Le damos la herramienta de trabajo a los que producen, a los que estudian y ense\u00f1an, y ponemos en igualdad de oportunidades a todas las familias que habitan el territorio de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3042554457256126, "is_candidate": true}, {"start": 2829.272, "end": 2836.335, "text": " porque el Estado no puede permanecer indiferente frente a la revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.352818210165163, "is_candidate": true}, {"start": 2836.335, "end": 2850.722, "text": "Debe darle la posibilidad de conectividad a todos los habitantes, porque si queda librado solamente a la acci\u00f3n del mercado, va a tener Internet y conectividad la zona m\u00e1s poblada y de mayor poder adquisitivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3114055194726525, "is_candidate": true}, {"start": 2850.722, "end": 2853.323, "text": "Y yo quiero que Internet y conectividad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4388951285586711, "is_candidate": true}, {"start": 2853.903, "end": 2867.626, "text": " tengan todos los habitantes de C\u00f3rdoba, vivan donde vivan, porque pas\u00f3 a ser un derecho humano fundamental, como es el agua, como es la salud y como es la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38677107274896183, "is_candidate": true}, {"start": 2867.626, "end": 2872.187, "text": "Eso es el cambio, eso es progreso, eso es avanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5056802647291612, "is_candidate": false}, {"start": 2872.187, "end": 2880.669, "text": "Y cuidamos siempre de la contenci\u00f3n de las familias cordobesas que necesitan la mano solidaria del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3572927161649565, "is_candidate": true}, {"start": 2880.669, "end": 2882.149, "text": "Por eso hay", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5561636491886256, "is_candidate": false}, {"start": 2885.959, "end": 2891.642, "text": " 1.505.000 cordobeses que son beneficiarios de los programas sociales provinciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3440200804337308, "is_candidate": true}, {"start": 2891.642, "end": 2901.606, "text": "Reitero, 1.505.000 beneficiarios que son beneficiarios de los programas asistenciales de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30556777115509437, "is_candidate": true}, {"start": 2902.455, "end": 2911.482, "text": " Y esos beneficiarios fueron designados por profesionales de la escuela de asistencia social y no por los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2840888712449925, "is_candidate": true}, {"start": 2911.482, "end": 2917.487, "text": "Adem\u00e1s, est\u00e1n en marcha las urbanizaciones de 107 asentamientos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3905627660994927, "is_candidate": true}, {"start": 2917.487, "end": 2920.389, "text": "Est\u00e1n en marcha los 102 polideportivos sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31677691015579623, "is_candidate": true}, {"start": 2921.087, "end": 2926.292, "text": " Los 10.000 cr\u00e9ditos para las viviendas de las cuales ya se ejecutaron el a\u00f1o pasado, 7.940.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4209267121568423, "is_candidate": true}, {"start": 2926.292, "end": 2938.003, "text": "Los 100.000 microcr\u00e9ditos del Banco de la Gente y los 50.000 cr\u00e9ditos para construir ba\u00f1os o habitaciones o para mejorarlas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2886725183571216, "is_candidate": true}, {"start": 2939.324, "end": 2951.952, "text": " Inauguramos en salud hace pocos d\u00edas la nueva maternidad provincial en la ciudad de C\u00f3rdoba para atender la demanda presente y futura de las familias cordobesas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33071575662074226, "is_candidate": true}, {"start": 2951.952, "end": 2953.593, "text": "Vivan donde vivan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3666973359289013, "is_candidate": true}, {"start": 2953.593, "end": 2963.238, "text": "Est\u00e1 all\u00ed la maternidad m\u00e1s moderna y con mejor equipamiento del interior de la patria a disposici\u00f3n de las familias cordobesas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3320709221884913, "is_candidate": true}, {"start": 2963.238, "end": 2967.661, "text": "Ya se est\u00e1n haciendo los traslados para que empiece a funcionar en pocos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5568011864470424, "is_candidate": false}, {"start": 2969.508, "end": 2981.517, "text": " Tambi\u00e9n este a\u00f1o terminaremos la construcci\u00f3n de los hospitales de Wynka-Renanc\u00f3, el Hospital Municipal de Villa Allende y el Hospital del Noroeste de la Ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32754116285592605, "is_candidate": true}, {"start": 2981.517, "end": 2996.249, "text": "Y junto a una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en reequipamiento de hospitales, se pone en marcha un programa de mantenimiento hospitalario y de coordinaci\u00f3n con los centros de atenci\u00f3n municipal del Centro de Transacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29921508233914407, "is_candidate": true}, {"start": 2996.249, "end": 2996.729, "text": "Es clave.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.892083452239975, "is_candidate": false}, {"start": 2997.645, "end": 3004.269, "text": " Que todos tengamos en claro que cada vez se retrae m\u00e1s la prestaci\u00f3n de medicina privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3487757418671188, "is_candidate": true}, {"start": 3004.269, "end": 3008.092, "text": "Cada vez hay menos cl\u00ednicas privadas en el interior de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4432044585495657, "is_candidate": true}, {"start": 3008.092, "end": 3016.398, "text": "Por lo tanto, debe haber m\u00e1s oferta de la salud p\u00fablica para que todos los cordobeses puedan ser atendidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.407452830038442, "is_candidate": true}, {"start": 3016.398, "end": 3027.405, "text": "Y esto exige inversiones provinciales, exige coordinaci\u00f3n y exige ayuda a las prestaciones municipales de la atenci\u00f3n de salud primaria que hacen nuestros intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35417746028468156, "is_candidate": true}, {"start": 3027.805, "end": 3034.43, "text": " Y lo estamos haciendo porque es lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6570053117725798, "is_candidate": false}, {"start": 3034.43, "end": 3037.312, "text": "Luchando todos los d\u00edas contra la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3662839169677514, "is_candidate": true}, {"start": 3037.312, "end": 3045.038, "text": "Estamos incorporando 1.000 automotores para seguridad en la provincia, 700 de los cuales ya fueron adquiridos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3717124122872967, "is_candidate": true}, {"start": 3045.038, "end": 3052.184, "text": "Estamos incorporando 350 motos junto a 200 c\u00e1maras individuales para los equipos de intervenci\u00f3n r\u00e1pida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30365464746095794, "is_candidate": true}, {"start": 3052.699, "end": 3061.905, "text": " y 4.500 chalecos antibalas, adem\u00e1s de las modificaciones en el plan de estudio para la formaci\u00f3n policial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3398908531267817, "is_candidate": true}, {"start": 3061.905, "end": 3080.176, "text": "Junto a esto, yo quiero destacar el trabajo coordinado que hacemos con los vecinos, que participan de los 70 consejos de seguridad barrial, que abarcan a 234 barrios de las grandes ciudades de C\u00f3rdoba, los que solidariamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3339699656651236, "is_candidate": true}, {"start": 3080.817, "end": 3092.266, "text": " trabajan para definir por consenso las soluciones a los problemas cotidianos del barrio y su participaci\u00f3n en la lucha contra la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3191370483695124, "is_candidate": true}, {"start": 3092.266, "end": 3097.309, "text": "A todos ellos, gracias, much\u00edsimas gracias, por su compromiso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42748728569275174, "is_candidate": true}, {"start": 3097.309, "end": 3110.199, "text": "Esa acci\u00f3n con los vecinos y de los vecinos nos permite ir logrando que el narcotr\u00e1fico no se haga due\u00f1o de las barriadas populares en nuestra provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30533662288555574, "is_candidate": true}, {"start": 3111.186, "end": 3118.41, "text": " Y seguiremos avanzando en la puesta en marcha de los consejos barriales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5161287776152645, "is_candidate": false}, {"start": 3118.41, "end": 3128.736, "text": "Tambi\u00e9n con los consejos barriales definimos el programa y la construcci\u00f3n de 102 polidepartidos sociales para dar contenci\u00f3n a los ni\u00f1os y los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27649005349459055, "is_candidate": true}, {"start": 3128.736, "end": 3129.797, "text": "Ya terminamos este...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4707518876425629, "is_candidate": true}, {"start": 3130.712, "end": 3138.947, "text": " Y estos polideportivos sociales son coordinados y manejados por los consejos de seguridad barrio, por los vecinos de los barrios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.285855762702221, "is_candidate": true}, {"start": 3138.947, "end": 3141.452, "text": "Este a\u00f1o vamos a finalizar los 102.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3863569642721738, "is_candidate": true}, {"start": 3143.456, "end": 3149.579, "text": " Siempre digo, la educaci\u00f3n es el nombre de la justicia social en este siglo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2785011166153679, "is_candidate": true}, {"start": 3149.579, "end": 3160.303, "text": "Este a\u00f1o cubriremos el 100% del nivel inicial con salas de tres a\u00f1os, construyendo las aulas que sean necesarias para ello.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3408152517067048, "is_candidate": true}, {"start": 3160.911, "end": 3176.573, "text": " Adem\u00e1s, completaremos la ampliaci\u00f3n de la jornada extendida para la educaci\u00f3n primaria, incorporando el ingl\u00e9s y la cultura digital junto al fortalecimiento de la alfabetizaci\u00f3n en lengua y matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28965749399227525, "is_candidate": true}, {"start": 3177.276, "end": 3198.744, "text": " En educaci\u00f3n secundaria crearemos ocho nuevas escuelas orientadas a las nuevas tecnolog\u00edas, que se suman a las 12 creadas en 2022, y se adecuar\u00e1n los contenidos curriculares en la educaci\u00f3n secundaria para aumentar los contenidos de cultura digital y programaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26975333237732513, "is_candidate": true}, {"start": 3198.744, "end": 3204.046, "text": "La digitalizaci\u00f3n es hoy una herramienta fundamental para la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35561821068133503, "is_candidate": true}, {"start": 3204.64, "end": 3207.843, "text": " para igualar las posibilidades de todos nuestros estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3985675233544337, "is_candidate": true}, {"start": 3207.843, "end": 3210.025, "text": "Lleg\u00f3 para quedarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4443359614830731, "is_candidate": true}, {"start": 3210.025, "end": 3216.59, "text": "No se puede concebir la educaci\u00f3n sin utilizar la digitalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33969294725022403, "is_candidate": true}, {"start": 3216.59, "end": 3220.593, "text": "Y necesitamos que todos puedan tener acceso a la misma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40829907671980403, "is_candidate": true}, {"start": 3220.593, "end": 3232.403, "text": "Por eso es que pondremos en marcha, a partir del mes de marzo, el programa de conexiones en internet estudiantil gratuito, reitero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3152237215834134, "is_candidate": true}, {"start": 3232.947, "end": 3238.362, "text": " el programa de conexi\u00f3n a Internet Estudiantil Gratis, que les va a dar...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3080974408952547, "is_candidate": true}, {"start": 3239.162, "end": 3250.929, "text": " a los estudiantes del ciclo secundario y terciario, y 3 gigas gratis mensuales a esta cantidad de estudiantes, que son alrededor de 600.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4158341910248817, "is_candidate": true}, {"start": 3250.929, "end": 3263.936, "text": "O sea, a partir del mes que viene, cerca de 600.000 estudiantes secundarios y terciarios universitarios van a contar con 3 gigas gratis porque queremos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4404069550452946, "is_candidate": true}, {"start": 3265.538, "end": 3271.46, "text": " Avancemos hacia la universalizaci\u00f3n en el uso de Internet en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3688801665462581, "is_candidate": true}, {"start": 3271.46, "end": 3275.921, "text": "Eso es el cambio, eso es progreso, eso es avanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44604227014820297, "is_candidate": true}, {"start": 3275.921, "end": 3279.803, "text": "Nuestro plan incluye tambi\u00e9n el cuidado del medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5577511171641947, "is_candidate": false}, {"start": 3279.803, "end": 3284.104, "text": "En C\u00f3rdoba hacemos por el medio ambiente, no solo hablamos del cuidado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3792889591454621, "is_candidate": true}, {"start": 3285.535, "end": 3300.101, "text": " Por eso, junto a los municipios de la provincia, pusimos en marcha el plan provincial para la gesti\u00f3n de residuos, que prev\u00e9, entre otras cosas, la clausura de 71 basurales a cielo abierto durante 2020.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2884947581310986, "is_candidate": true}, {"start": 3301.75, "end": 3311.239, "text": " Para reducir la emisi\u00f3n de gases con efecto invernadero, estamos migrando toda la flota oficial a biocombustible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3053005658213408, "is_candidate": true}, {"start": 3311.239, "end": 3322.869, "text": "Somos la \u00fanica provincia que tiene una estaci\u00f3n de servicio que expende biocombustible con un nivel de corte superior al que establece la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3431514768541587, "is_candidate": true}, {"start": 3323.857, "end": 3342.281, "text": " Y aprovecho tambi\u00e9n para reiterar el reclamo de C\u00f3rdoba que se levante el nivel de corte de los biocombustibles con una NAFTA y un gasol com\u00fan, porque es cuidar el ambiente y es cuidar la producci\u00f3n de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39136440278771933, "is_candidate": true}, {"start": 3342.281, "end": 3352.424, "text": "Y adem\u00e1s, C\u00f3rdoba es la \u00fanica provincia que ha implementado la subasta de certificaci\u00f3n de carbono con pruebas pilotos a finales del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3370101265968197, "is_candidate": true}, {"start": 3353.251, "end": 3358.696, "text": " Eso es el cambio, eso es progreso, eso es avanzar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5384560254910059, "is_candidate": false}, {"start": 3358.696, "end": 3369.926, "text": "Porque el cambio no es una consigna electoral, el cambio no es un momento ni una oportunidad electoral, el cambio es un proceso constante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3573703276806999, "is_candidate": true}, {"start": 3370.51, "end": 3375.552, "text": " de transformaci\u00f3n, porque la sociedad est\u00e1 en constante cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31799504996331973, "is_candidate": true}, {"start": 3375.552, "end": 3385.075, "text": "Y con la revoluci\u00f3n cient\u00edfico-t\u00e9cnica en marcha, est\u00e1 m\u00e1s en cambio permanentemente que lo que estuvo en toda la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3179173689410437, "is_candidate": true}, {"start": 3385.075, "end": 3389.136, "text": "Y el cambio es mejorar la vida de la gente todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3294276876671717, "is_candidate": true}, {"start": 3389.136, "end": 3392.397, "text": "Es transformar la realidad de la familia siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43150765788574375, "is_candidate": true}, {"start": 3392.397, "end": 3392.957, "text": "Y el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8319021519142585, "is_candidate": false}, {"start": 3393.51, "end": 3401.259, "text": " que venimos haciendo todos estos a\u00f1os en nuestra C\u00f3rdoba, es algo que est\u00e1 a la vista y ya nadie puede negarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34888896819849, "is_candidate": true}, {"start": 3401.894, "end": 3416.023, "text": " Por eso les pido que sigamos juntos cambiando y transformando nuestra provincia, sigamos juntos sin temor para encarar los desaf\u00edos que se presentan en los nuevos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3711921776453413, "is_candidate": true}, {"start": 3416.023, "end": 3431.734, "text": "Somos C\u00f3rdoba, somos la provincia rebelde que genera transformaci\u00f3n y progreso, somos la provincia del esp\u00edritu pionero, la de la cultura del trabajo, la de la solidaridad y la de la capacidad para caminar juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4171580841994661, "is_candidate": true}, {"start": 3443.059, "end": 3450.202, "text": " Seguiremos haciendo realidad los sue\u00f1os de desarrollo con justicia social que nos merecemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32576872305041193, "is_candidate": true}, {"start": 3450.202, "end": 3456.804, "text": "Sigamos juntos cambiando C\u00f3rdoba, transformando la provincia sin tenerle miedo al futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39169339899760613, "is_candidate": true}, {"start": 3456.804, "end": 3460.346, "text": "C\u00f3rdoba nunca le tuvo miedo al futuro ni a los nuevos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6111226179144126, "is_candidate": false}, {"start": 3460.846, "end": 3470.598, "text": " Vamos juntos, vamos por el progreso, vamos por m\u00e1s producci\u00f3n, vamos por m\u00e1s trabajo, vamos por mejora para C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5890795044527064, "is_candidate": false}, {"start": 3470.598, "end": 3473.181, "text": "\u00a1Viva C\u00f3rdoba, viva el pueblo cordob\u00e9s!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.852848369612145, "is_candidate": false}, {"start": 3553.152, "end": 3564.374, "text": " Muy bien, habi\u00e9ndose cumplido el objeto de la presente sesi\u00f3n, invito a los presidentes del bloque a arriar el pabell\u00f3n nacional en el m\u00e1stil de nuestro recinto y al resto de los presentes, por favor, a ponerse de pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8112369753513551, "is_candidate": false}, {"start": 3666.73, "end": 3672.639, "text": " Muy bien, queda as\u00ed inaugurado el cent\u00e9simo cuadrag\u00e9simo quinto periodo ordinario de sesiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8294619633870386, "is_candidate": false}, {"start": 3672.639, "end": 3674.322, "text": "Queda levantada la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8306370023506744, "is_candidate": false}, {"start": 3674.322, "end": 3676.285, "text": "Muchas gracias a todos por su presencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8879730189277528, "is_candidate": false}], "Index": 1102, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "YA_wU_UO9u8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YA_wU_UO9u8", "title": "Apertura del 145\u00b0 Per\u00edodo Legislativo en C\u00f3rdoba", "duration": 4231.0, "view_count": 8204.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}