{"segments": [{"start": 10.828, "end": 13.511, "text": " Hola, buenas noches pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9138363540933441, "is_candidate": false}, {"start": 13.511, "end": 21.721, "text": "Bienvenidos al debate presidencial 2023 desde el F\u00f3rum de Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9184423513618529, "is_candidate": false}, {"start": 21.721, "end": 22.522, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8946551554717695, "is_candidate": false}, {"start": 22.522, "end": 31.953, "text": "Es un privilegio para nosotros acompa\u00f1arlos en este primer debate entre quienes se postulan a presidente de la naci\u00f3n para la elecci\u00f3n del pr\u00f3ximo 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.854935311846214, "is_candidate": false}, {"start": 32.389, "end": 39.079, "text": " Y el segundo debate ser\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo en la Facultad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8628806342440377, "is_candidate": false}, {"start": 39.079, "end": 42.645, "text": "En derecho, el segundo debate a esta hora el pr\u00f3ximo domingo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9136767252161313, "is_candidate": false}, {"start": 43.018, "end": 45.4, "text": " En caso de haber balotaje habr\u00e1 otro m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9314657940232013, "is_candidate": false}, {"start": 45.4, "end": 49.384, "text": "El domingo 12 de noviembre tambi\u00e9n en la Facultad de Derecho de la UBA.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9414477312495728, "is_candidate": false}, {"start": 49.384, "end": 56.69, "text": "A ver, los debates electorales constituyen un elemento, un bien p\u00fablico fundamental.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8564947560584446, "is_candidate": false}, {"start": 56.69, "end": 60.553, "text": "Son nuestro derecho, tu derecho, el derecho de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8931999843678871, "is_candidate": false}, {"start": 60.553, "end": 68.0, "text": "Y constituyen un elemento clave para la calidad democr\u00e1tica, la calidad de nuestra democracia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8931973315681546, "is_candidate": false}, {"start": 68.0, "end": 70.582, "text": "En este a\u00f1o cumplimos 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.886235446677776, "is_candidate": false}, {"start": 71.082, "end": 79.647, "text": " Y es por eso que la ley 27.337 del a\u00f1o 2016 instituye la obligatoriedad de los debates presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8704966938687844, "is_candidate": false}, {"start": 79.647, "end": 82.929, "text": "Esa ley, entre muchas otras cosas, instituye las sanciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9612607357720553, "is_candidate": false}, {"start": 82.929, "end": 91.234, "text": "Por ejemplo, si no viniera un candidato o candidata hoy, se le cancelar\u00eda toda la propaganda pol\u00edtica en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8895160404408682, "is_candidate": false}, {"start": 91.656, "end": 96.28, "text": " La C\u00e1mara Nacional Electoral es la autoridad organizadora de los debates presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8821892969305065, "is_candidate": false}, {"start": 96.28, "end": 104.566, "text": "Y la producci\u00f3n televisiva de los debates est\u00e1 a cargo de Capit, la C\u00e1mara Argentina de Productoras Independientes de Televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8934545846838692, "is_candidate": false}, {"start": 104.566, "end": 112.652, "text": "La Televisi\u00f3n P\u00fablica distribuye la se\u00f1al a todo aquel canal del pa\u00eds que quiera tomarla y adem\u00e1s est\u00e1 disponible v\u00eda streaming.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9288254001549097, "is_candidate": false}, {"start": 113.078, "end": 131.266, "text": " Y muy importante, f\u00edjense, tienen un c\u00f3digo QR que pueden escanearlo y van a ingresar desde la pantalla a una transmisi\u00f3n especial v\u00eda YouTube donde van a tener lenguaje o lengua de se\u00f1as en una imagen igual a la que ver\u00e1n en un ratito nada m\u00e1s a los candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8933695916129396, "is_candidate": false}, {"start": 132.054, "end": 140.639, "text": " el ingreso y la ubicaci\u00f3n de los mismos, la asignaci\u00f3n de los atriles, el orden de exposici\u00f3n y de los temas, fueron resultado de sorteos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8899998879772613, "is_candidate": false}, {"start": 140.639, "end": 143.441, "text": "Y como establece el reglamento del debate 2023, nuestro rol...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8654100142677085, "is_candidate": false}, {"start": 145.723, "end": 154.932, "text": " Como moderadores ser\u00e1 el de darles la palabra, que se respeten las reglas, incluso las que todos aqu\u00ed en este recinto debemos respetar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9297011616099646, "is_candidate": false}, {"start": 154.932, "end": 165.662, "text": "La din\u00e1mica del debate tambi\u00e9n fue consensuada por los candidatos y candidatas y vamos a compartir a continuaci\u00f3n un video que nos permite comprender justamente cu\u00e1l es la din\u00e1mica de este debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8535816603524169, "is_candidate": false}, {"start": 166.932, "end": 169.893, "text": " reglas del debate 2023.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8353839142959025, "is_candidate": false}, {"start": 169.893, "end": 175.556, "text": "La din\u00e1mica de los debates presidenciales 2023 funciona del siguiente modo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7607901581537786, "is_candidate": false}, {"start": 175.556, "end": 181.138, "text": "En el comienzo, los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para su presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8758040048189417, "is_candidate": false}, {"start": 181.138, "end": 187.301, "text": "Cada debate tendr\u00e1 tres ejes tem\u00e1ticos donde contar\u00e1n con dos minutos para desarrollar sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8176561189219227, "is_candidate": false}, {"start": 187.301, "end": 192.564, "text": "Uno de estos ejes tem\u00e1ticos fue elegido a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8005819276685091, "is_candidate": false}, {"start": 193.704, "end": 202.495, "text": " Si alguien se siente aludido por lo que se dijo durante alguna de las exposiciones, tendr\u00e1 cinco oportunidades para pedir el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8545249115078453, "is_candidate": false}, {"start": 202.495, "end": 207.541, "text": "La duraci\u00f3n ser\u00e1 de 45 segundos y se usar\u00e1 solo en los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8323505053676139, "is_candidate": false}, {"start": 208.602, "end": 215.565, "text": " Los candidatos y candidatas podr\u00e1n hacer una pregunta a cada uno de los que se encuentra en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8669382343148044, "is_candidate": false}, {"start": 215.565, "end": 221.787, "text": "Tendr\u00e1n 15 segundos para formular la pregunta y 45 segundos para dar la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8462106838418731, "is_candidate": false}, {"start": 221.787, "end": 226.309, "text": "Todos y todas preguntan y todos y todas responden.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8930790163551248, "is_candidate": false}, {"start": 226.309, "end": 233.372, "text": "En el \u00faltimo bloque del debate, cada candidato y candidata tendr\u00e1 un minuto libre para finalizar su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8637456176570283, "is_candidate": false}, {"start": 233.372, "end": 237.954, "text": "La distribuci\u00f3n de los atriles y el orden de exposici\u00f3n fueron definidos por sorteo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8937661123379971, "is_candidate": false}, {"start": 243.52, "end": 252.287, "text": " Lleg\u00f3 el momento, es ahora, hora de preguntar y de que ellos se pregunten, hora de presentar a los protagonistas de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9033393310478883, "is_candidate": false}, {"start": 252.287, "end": 260.053, "text": "Invitamos al escenario a los candidatos y candidatas que este 22 de octubre se postulan a la Presidencia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8853767387453225, "is_candidate": false}, {"start": 288.885, "end": 293.607, "text": " Buenas noches, bienvenidos, bienvenidas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9360573670953245, "is_candidate": false}, {"start": 293.607, "end": 296.868, "text": "Que tengamos todos un gran, gran debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8671495238132383, "is_candidate": false}, {"start": 296.868, "end": 311.034, "text": "Al p\u00fablico presente les recordamos que a partir de este momento no pueden aplaudir, no pueden gritar, no pueden hablar, no pueden dirigir la palabra a los candidatos y candidatas mientras se desarrolle esta transmisi\u00f3n, tampoco pueden levantarse de sus asientos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8821680765909391, "is_candidate": false}, {"start": 311.034, "end": 315.696, "text": "Y les recordamos tambi\u00e9n que esos papeles que han podido traer y que tienen en sus atriles", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9191790304700582, "is_candidate": false}, {"start": 316.457, "end": 324.225, "text": " no los pueden mostrar tal y como ustedes se han comprometido a trav\u00e9s de sus equipos de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8681021293474288, "is_candidate": false}, {"start": 324.225, "end": 330.512, "text": "Se explic\u00f3 en el video, el primer minuto es de presentaci\u00f3n, tiene la palabra Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9149174188758644, "is_candidate": false}, {"start": 331.681, "end": 340.469, "text": " Buenas noches, soy Miriam Bregman, soy abogada, soy socialista y lucho cada d\u00eda por transformar esta sociedad de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8882775611892288, "is_candidate": false}, {"start": 340.469, "end": 352.499, "text": "Hoy vengo a decirte que no te resignes, que hay otro camino, porque los trabajadores y las trabajadoras somos la inmensa mayor\u00eda y si nos unimos tenemos la fuerza para dar vuelta a la historia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8728814107703691, "is_candidate": false}, {"start": 352.499, "end": 356.862, "text": "Las mujeres ya demostramos que cuando nos movilizamos somos imparables.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8758225337461094, "is_candidate": false}, {"start": 358.079, "end": 367.222, "text": " La crisis que hoy atraviesa nuestro pa\u00eds tiene responsables, el Fondo Monetario, el Poder Econ\u00f3mico y sus pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8623430827670183, "is_candidate": false}, {"start": 367.222, "end": 379.567, "text": "Hoy los vas a escuchar hacer promesas de campa\u00f1a, incluso pelearse, pero est\u00e1n todos involucrados en el esc\u00e1ndalo de chocolate en la legislatura de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9284430729731775, "is_candidate": false}, {"start": 380.228, "end": 386.749, "text": " mientras hambrean al pueblo, se van en sus yates de lujo a pasear por Europa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9603695014483827, "is_candidate": false}, {"start": 386.749, "end": 394.891, "text": "Lejos de eso, nosotros no venimos a hacer promesas de campa\u00f1a, sino venimos a hacer con vos un compromiso de lucha.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9315960106777947, "is_candidate": false}, {"start": 394.891, "end": 398.951, "text": "Javier Milei tiene un minuto para su presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9115691364795105, "is_candidate": false}, {"start": 398.951, "end": 403.212, "text": "Soy Javier Milei, economista liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7865831466417652, "is_candidate": false}, {"start": 403.212, "end": 407.453, "text": "Soy especialista en crecimiento econ\u00f3mico con y sin dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8403960967443898, "is_candidate": false}, {"start": 407.453, "end": 408.993, "text": "S\u00e9 c\u00f3mo hacer crecer a una econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8250083540992652, "is_candidate": false}, {"start": 410.023, "end": 416.048, "text": " s\u00e9 c\u00f3mo terminar con la pobreza y, sobre todo, s\u00e9 c\u00f3mo exterminar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8722008313592884, "is_candidate": false}, {"start": 416.048, "end": 426.077, "text": "Adem\u00e1s, mi compa\u00f1era de f\u00f3rmula, la doctora Victoria Villarruel, es especialista en temas de seguridad y defensa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8568093517236204, "is_candidate": false}, {"start": 426.077, "end": 434.905, "text": "Enfrente tenemos a la casta, la casta empobrecedora, la que nos va a hablar de un modelo que nos hunde hace 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8382560697529631, "is_candidate": false}, {"start": 436.667, "end": 451.478, "text": " Por lo tanto, quiero decirles que somos la \u00fanica f\u00f3rmula en condiciones de terminar con la inflaci\u00f3n, de terminar con la inseguridad, porque sabemos c\u00f3mo hacerlo, pero sobre todas las cosas tenemos el coraje para hacerlos y lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8667308973023319, "is_candidate": false}, {"start": 451.478, "end": 454.94, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.894897740670787, "is_candidate": false}, {"start": 454.94, "end": 458.383, "text": "Ahora Sergio Massa tiene la palabra, un minuto para presentarse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9361831210926487, "is_candidate": false}, {"start": 459.375, "end": 461.236, "text": " Muy buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9439529992906266, "is_candidate": false}, {"start": 461.236, "end": 470.862, "text": "Quiero en primer lugar agradecerle a los millones de argentinos que nos est\u00e1n viendo en su casa, a moderadores y a candidatos por estar esta noche ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8687955528376547, "is_candidate": false}, {"start": 470.862, "end": 478.006, "text": "Quiero decirles que entiendo claramente las dificultades que enfrenta la Argentina y los problemas que tenemos que resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8968508379005911, "is_candidate": false}, {"start": 478.951, "end": 489.555, "text": " Entiendo tambi\u00e9n que la mejor forma de resolverlos es sent\u00e1ndonos ac\u00e1 a plantear soluciones, no a hacer discursos f\u00e1ciles y vac\u00edos de contenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9529871090856695, "is_candidate": false}, {"start": 489.555, "end": 494.958, "text": "Vengo a plantearle a los argentinos y a las argentinas la construcci\u00f3n de un pa\u00eds donde nuestros jubilados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9000592039253852, "is_candidate": false}, {"start": 495.638, "end": 503.564, "text": " nuestros docentes, nuestros m\u00e9dicos, nuestros cient\u00edficos y nuestros j\u00f3venes, pero sobre todo nuestras mujeres tengan un lugar en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9201750567289243, "is_candidate": false}, {"start": 503.564, "end": 511.79, "text": "Vengo a plantearles un modelo de desarrollo que nos permita salir de los problemas hist\u00f3ricos de la Argentina para crecer definitivamente como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9549783775355234, "is_candidate": false}, {"start": 511.79, "end": 515.273, "text": "Y quiero hacerlo adem\u00e1s con federalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0933286393058381, "is_candidate": false}, {"start": 515.273, "end": 521.077, "text": "Hoy festejamos en Santiago del Estero el primer debate presidencial en el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.96424257326402, "is_candidate": false}, {"start": 521.775, "end": 537.902, "text": " En algunos instantes nada m\u00e1s vamos a explicar c\u00f3mo funciona el derecho a r\u00e9plica que se podr\u00e1 utilizar durante este debate, todav\u00eda no est\u00e1 activado, sabemos que hay candidatos que han intentado solicitarlo, se habilitar\u00e1n en algunos minutos nada m\u00e1s durante los bloques tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8957964164429231, "is_candidate": false}, {"start": 537.902, "end": 542.224, "text": "Ahora es el turno de la presentaci\u00f3n de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.910451815444306, "is_candidate": false}, {"start": 542.224, "end": 545.106, "text": "Muchas gracias por la organizaci\u00f3n de este debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8346335932514981, "is_candidate": false}, {"start": 546.496, "end": 556.0, "text": " El kirchnerismo nos deja una Argentina arrasada, ca\u00f3tica, por eso los argentinos necesitamos un cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8946075928161134, "is_candidate": false}, {"start": 556.0, "end": 562.322, "text": "Ahora la pregunta que nos tenemos que hacer es qui\u00e9n puede hacer este cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8467936501620331, "is_candidate": false}, {"start": 562.322, "end": 566.524, "text": "Massa ya es presidente en funciones y su gesti\u00f3n es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8689301257186871, "is_candidate": false}, {"start": 567.424, "end": 568.445, "text": " \u00bfMi ley?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8862707966709683, "is_candidate": false}, {"start": 568.445, "end": 569.726, "text": "Tampoco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9014137224398692, "is_candidate": false}, {"start": 569.726, "end": 575.891, "text": "\u00c9l est\u00e1 solo y por eso tranza con lo peor de la pol\u00edtica y el sindicalismo mafioso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8805257273849568, "is_candidate": false}, {"start": 575.891, "end": 578.713, "text": "\u00bfCon Barrio Nubo piensas hacer un cambio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7763294645922951, "is_candidate": false}, {"start": 578.713, "end": 580.674, "text": "Cont\u00e1melo a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9536598362268254, "is_candidate": false}, {"start": 580.674, "end": 583.136, "text": "Para cambiar se necesitan dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.955664554444419, "is_candidate": false}, {"start": 583.136, "end": 584.597, "text": "Primero, coraje.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9157259564369217, "is_candidate": false}, {"start": 584.597, "end": 586.559, "text": "El miedo es el peor enemigo de una gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8609824294187478, "is_candidate": false}, {"start": 587.748, "end": 591.99, "text": " y por eso yo tengo lo que hay que tener para gestionar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8479286240030809, "is_candidate": false}, {"start": 591.99, "end": 599.673, "text": "Segundo, poder pol\u00edtico propio, gobernadores, intendentes, mayor\u00edas en el Congreso y el apoyo de ustedes, ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9109192573939324, "is_candidate": false}, {"start": 599.673, "end": 603.294, "text": "Sin eso, una vez m\u00e1s, la Argentina se la comen las mafias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9566895173001271, "is_candidate": false}, {"start": 603.294, "end": 607.556, "text": "Coraje y fuerza pol\u00edtica para hacer lo que nunca se ha hecho en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8932275676251027, "is_candidate": false}, {"start": 607.556, "end": 608.816, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9024269395356088, "is_candidate": false}, {"start": 608.816, "end": 613.438, "text": "Intentemos respetar los tiempos, van a tener m\u00e1s participaciones todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9508581261003786, "is_candidate": false}, {"start": 613.438, "end": 615.339, "text": "Ahora, en este momento, para terminar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8882126014026874, "is_candidate": false}, {"start": 616.715, "end": 619.362, "text": " en este espacio de presentaci\u00f3n, el turno de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8347834340456943, "is_candidate": false}, {"start": 620.262, "end": 627.266, "text": " Buenas noches, soy Juan Esquiaretti, el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, y vengo a proponer lo que ya hicimos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.04954195233289582, "is_candidate": true}, {"start": 627.266, "end": 641.255, "text": "En C\u00f3rdoba gobernamos respetando las instituciones, teniendo equilibrio fiscal, desechando la grieta y hemos reducido el costo de la pol\u00edtica, porque tenemos menos legisladores que hace unos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1269561169283625, "is_candidate": true}, {"start": 641.255, "end": 648.32, "text": "Adem\u00e1s, la legislatura cordobesa es la que tiene el menor costo por habitante de toda nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1848919281264103, "is_candidate": true}, {"start": 648.82, "end": 655.422, "text": " Y yo soy el \u00fanico candidato que naci\u00f3, vive y trabaja en el interior de La Paz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23656569153211693, "is_candidate": true}, {"start": 655.422, "end": 668.867, "text": "Los dem\u00e1s candidatos son expresi\u00f3n de la Rep\u00fablica del Amo, que viene siendo beneficiada por los \u00faltimos gobiernos nacionales, sin que sea responsabilidad de los habitantes del Amo, sino de la rosca pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.14002856353401716, "is_candidate": true}, {"start": 669.267, "end": 675.45, "text": " Por eso es m\u00e1s barato el boleto, la luz, el agua, el gas y la NAFTA en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29755007908770226, "is_candidate": true}, {"start": 675.45, "end": 684.195, "text": "Y por eso nos ponen al interior productivo impuestos confiscatorios como son la retenci\u00f3n a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22324989709134047, "is_candidate": true}, {"start": 684.195, "end": 685.255, "text": "Y esto debe terminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39711320900281755, "is_candidate": true}, {"start": 685.255, "end": 685.615, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8907678433781647, "is_candidate": false}, {"start": 685.615, "end": 688.157, "text": "Bien, ha terminado su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8930620118241974, "is_candidate": false}, {"start": 688.157, "end": 694.88, "text": "Ha finalizado de esta manera el espacio de presentaci\u00f3n y damos lugar al inicio del debate sobre el primero de los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9197872344835104, "is_candidate": false}, {"start": 694.88, "end": 698.802, "text": "Claro, los temas que vamos a tratar fueron propuestos por el Consejo Asesor", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9139918037153348, "is_candidate": false}, {"start": 699.639, "end": 712.126, "text": " a la C\u00e1mara Nacional Electoral durante el proceso de organizaci\u00f3n de estos debates y fueron aceptados y consensuados con los equipos de campa\u00f1a de los candidatos que est\u00e1n aqu\u00ed y candidatas nos acompa\u00f1an esta noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8738151967062577, "is_candidate": false}, {"start": 712.126, "end": 720.33, "text": "Y conforme lo establecido en el reglamento, el contenido del mismo debe centrarse en qu\u00e9 har\u00e1n y c\u00f3mo concretar\u00e1n sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8815288575402863, "is_candidate": false}, {"start": 720.33, "end": 723.312, "text": "Recordemos tambi\u00e9n que el orden de los temas ha sido sorteado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8924323614334557, "is_candidate": false}, {"start": 723.851, "end": 729.375, "text": " Y a partir de este momento, ahora s\u00ed, pueden usar el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8844692349734008, "is_candidate": false}, {"start": 729.375, "end": 732.997, "text": "Es la primera vez que lo usamos en los debates presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8472883829679158, "is_candidate": false}, {"start": 732.997, "end": 736.72, "text": "Si se sienten aludidos o si lo desean, por los dichos de otro candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.867071232088475, "is_candidate": false}, {"start": 737.259, "end": 745.805, "text": " no se va a interrumpir ninguna exposici\u00f3n, pero mediante un mecanismo automatizado, los candidatos podr\u00e1n solicitar este derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9378340492260155, "is_candidate": false}, {"start": 745.805, "end": 752.17, "text": "Lo van a hacer activando un bot\u00f3n con luz que tienen los candidatos y que solamente podr\u00e1n observar justamente aquellos que lo solicitan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9153023536691935, "is_candidate": false}, {"start": 752.17, "end": 754.972, "text": "Y el orden de esas solicitudes va a quedar registrado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9304609460610431, "is_candidate": false}, {"start": 754.972, "end": 759.695, "text": "En base a ese orden, nosotros les iremos dando la palabra a cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.896559944597367, "is_candidate": false}, {"start": 759.975, "end": 767.103, "text": " El derecho a r\u00e9plica tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 45 segundos y podr\u00e1n utilizarlo en 5 oportunidades durante el debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8752596763392628, "is_candidate": false}, {"start": 767.103, "end": 772.969, "text": "Y para remarcar, esto es solamente durante el desarrollo de los 13 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8836277842935024, "is_candidate": false}, {"start": 772.969, "end": 777.073, "text": "Ahora s\u00ed, el primer tema de la noche es econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9877164624679451, "is_candidate": false}, {"start": 777.073, "end": 779.416, "text": "Dos minutos, comienza Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9019414014836015, "is_candidate": false}, {"start": 780.402, "end": 791.61, "text": " Argentina est\u00e1 en decadencia y por culpa de esta maldita casta pol\u00edtica, si seguimos as\u00ed, en 50 a\u00f1os, vamos a ser la villa de miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8115645730080675, "is_candidate": false}, {"start": 791.61, "end": 795.813, "text": "Argentina inici\u00f3 el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8410555096539218, "is_candidate": false}, {"start": 795.813, "end": 799.276, "text": "Hoy estamos de mitad de la tabla para abajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9267394152641275, "is_candidate": false}, {"start": 799.276, "end": 806.341, "text": "Tenemos m\u00e1s de 40% de pobres, 10% de indigentes, la inflaci\u00f3n descontrolada y camino a la peor crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.876113131032842, "is_candidate": false}, {"start": 807.6, "end": 810.202, "text": " Esto se explica por lo que nosotros llamamos el modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8977294683066822, "is_candidate": false}, {"start": 810.202, "end": 817.948, "text": "El modelo de la casta parte de una premisa nefasta que dice que donde hay una necesidad nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8903610588371924, "is_candidate": false}, {"start": 817.948, "end": 823.592, "text": "El problema es que las necesidades son infinitas y los derechos alguien los tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8884406478200945, "is_candidate": false}, {"start": 823.592, "end": 827.695, "text": "Y eso implica que hay que tener recursos y los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9427219012017917, "is_candidate": false}, {"start": 827.695, "end": 832.699, "text": "Eso genera una inconsistencia que se resuelve v\u00eda d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8747350998192008, "is_candidate": false}, {"start": 832.699, "end": 835.04, "text": "Y es por eso que Argentina en los \u00faltimos 122 a\u00f1os tuvo 112 d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.004498965563432, "is_candidate": false}, {"start": 838.339, "end": 842.703, "text": " de las 22 crisis que tuvo, 20 tienen origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9454599489894375, "is_candidate": false}, {"start": 842.703, "end": 844.485, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo financia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8290392109244832, "is_candidate": false}, {"start": 844.485, "end": 850.33, "text": "Lo financia con deuda y despu\u00e9s defaulteamos, y somos el m\u00e1ximo defaulteador serial de la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8631319066801468, "is_candidate": false}, {"start": 850.33, "end": 862.201, "text": "O lo financia con emisi\u00f3n monetaria y tenemos un descontrol de inflaci\u00f3n, destrozamos cinco signos monetarios, le quitamos 13 cero a la moneda, podr\u00edamos quitarles tres m\u00e1s, tuvimos dos hiperinflaciones sin guerra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9020694058736465, "is_candidate": false}, {"start": 862.201, "end": 864.003, "text": "Por lo tanto, \u00bfqu\u00e9 es lo que proponemos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8525772438937953, "is_candidate": false}, {"start": 865.014, "end": 884.563, "text": " Nosotros proponemos hacer una reforma del Estado, bajar dr\u00e1sticamente el gasto p\u00fablico, reducir impuestos, simplificar el sistema tributario, desregular a fondo la econom\u00eda, hacer privatizaciones para sacarnos las nefastas empresas del Estado de encima, abrir la econom\u00eda y cerrar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9314586335398028, "is_candidate": false}, {"start": 884.563, "end": 893.688, "text": "Con este conjunto de reformas, Argentina en 15 a\u00f1os podr\u00eda estar alcanzando niveles de vida similares a los que tiene Italia o Francia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9209447315279956, "is_candidate": false}, {"start": 895.154, "end": 902.396, "text": " si me dan 20, Alemania, y si me dan 35, Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8656675305039239, "is_candidate": false}, {"start": 902.396, "end": 908.458, "text": "Hay pedido de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8947802808247455, "is_candidate": false}, {"start": 908.458, "end": 916.44, "text": "Miriam Bregman, la primera que lo hizo, le va a seguir Juan Schiaretti y luego Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9389072669739361, "is_candidate": false}, {"start": 916.44, "end": 919.741, "text": "Su derecho a r\u00e9plica, 45 segundos, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9415522766315836, "is_candidate": false}, {"start": 920.129, "end": 923.73, "text": " S\u00ed, porque mi ley llega hasta ac\u00e1 hablando contra la casta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8970064458612926, "is_candidate": false}, {"start": 923.73, "end": 926.852, "text": "No es casta, pero hace alianzas con Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9273215615827002, "is_candidate": false}, {"start": 926.852, "end": 929.773, "text": "No es casta, pero le arma las listas a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8944130062578143, "is_candidate": false}, {"start": 929.773, "end": 933.454, "text": "No es casta, pero lleva a una vicepresidenta de la casta militar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8688031472007118, "is_candidate": false}, {"start": 933.454, "end": 938.416, "text": "No es casta, pero ya se mud\u00f3 a un barrio privado, como muchos de los pol\u00edticos que \u00e9l critica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8342463123146677, "is_candidate": false}, {"start": 939.256, "end": 950.6, "text": " Miley es un empleado de los grandes empresarios que han ganado millones en estos a\u00f1os, algunos viviendo del Estado, y con \u00e9l esperan ganar mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9031953413786636, "is_candidate": false}, {"start": 950.6, "end": 954.421, "text": "No es un le\u00f3n, es un gatito mimoso del Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9314104151142607, "is_candidate": false}, {"start": 954.421, "end": 957.502, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0072149657745042, "is_candidate": false}, {"start": 957.502, "end": 958.543, "text": "Bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9120523648537634, "is_candidate": false}, {"start": 958.543, "end": 962.704, "text": "Sigue en el orden establecido Juan Schiaretti, su derecho de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9301287332999325, "is_candidate": false}, {"start": 964.039, "end": 969.803, "text": " El riesgo de hiperinflaci\u00f3n es prometer medidas milagreras para estabilizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2045433977027208, "is_candidate": true}, {"start": 969.803, "end": 976.667, "text": "Lo que precisamos para acabar con la inflaci\u00f3n es, primero, tener equilibrio fiscal, como tenemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21349761178357263, "is_candidate": true}, {"start": 976.667, "end": 987.074, "text": "Segundo, tener un Banco Central independiente que no financia el tesoro y que la presidencia del Banco Central la ponga a la oposici\u00f3n en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20558311058953394, "is_candidate": true}, {"start": 987.074, "end": 991.016, "text": "Y tercero, precisamos ir a un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34237644742588846, "is_candidate": true}, {"start": 991.997, "end": 1004.908, "text": " pero para evitar hiperinflaci\u00f3n se tiene en un periodo de transici\u00f3n que desdoblar el tipo de cambio, un tipo de cambio comercial competitivo y un tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26196584531468636, "is_candidate": true}, {"start": 1004.908, "end": 1012.093, "text": "Si generamos confianza, seguramente confluir\u00e1n estos tipos de cambios sin que tengamos que pasar por hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2561556231671678, "is_candidate": true}, {"start": 1012.093, "end": 1013.595, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9598753821165896, "is_candidate": false}, {"start": 1013.595, "end": 1014.375, "text": "Recuerden que...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9796314159057729, "is_candidate": false}, {"start": 1015.467, "end": 1022.635, "text": " Van a estar en pantalla dividida quien hizo la exposici\u00f3n inicial y quien est\u00e1 pidiendo su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9096828524017809, "is_candidate": false}, {"start": 1022.635, "end": 1024.897, "text": "Hasta ahora el tercero, no hubo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.961995805951439, "is_candidate": false}, {"start": 1024.897, "end": 1027.58, "text": "Su tiempo, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9417191666751459, "is_candidate": false}, {"start": 1027.58, "end": 1031.424, "text": "Yo quiero contarle a la gente qu\u00e9 significa lo que plantea mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9209772944623204, "is_candidate": false}, {"start": 1031.424, "end": 1034.748, "text": "Mi ley plantea la vuelta de las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9844744458374586, "is_candidate": false}, {"start": 1034.748, "end": 1036.97, "text": "Mi ley plantea la privatizaci\u00f3n de YPF.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9990039812761613, "is_candidate": false}, {"start": 1037.785, "end": 1046.33, "text": " Millet plantea que de alguna manera cada hijo de argentinos y argentinas pague la universidad y la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8599497731803887, "is_candidate": false}, {"start": 1046.33, "end": 1054.075, "text": "Millet plantea un modelo de dolarizaci\u00f3n que solo tres pa\u00edses tienen en el mundo, Zimbabue, El Salvador y Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9301525670458443, "is_candidate": false}, {"start": 1054.855, "end": 1065.948, "text": " Y creo que la Argentina tiene que elegir un camino distinto que te voy a contar en un rato, que tiene que ver con incorporarse al mundo de los 100 pa\u00edses que est\u00e1n caminando hacia la modernidad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9415359752345884, "is_candidate": false}, {"start": 1065.948, "end": 1074.859, "text": "Obviamente con equilibrio fiscal, obviamente con acumulaci\u00f3n de reservas, pero no rifando nuestra moneda y poniendo otra bandera en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9924284923236332, "is_candidate": false}, {"start": 1076.23, "end": 1089.984, "text": " La primera vez que se da un derecho a r\u00e9plica sobre un derecho a r\u00e9plica, Javier Milei ha solicitado responderle a Sergio Massa sobre su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9585725900210831, "is_candidate": false}, {"start": 1089.984, "end": 1091.146, "text": "Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8393093264510928, "is_candidate": false}, {"start": 1091.146, "end": 1094.749, "text": "Ministro Massa, la verdad que usted causa mucha gracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7978116617925637, "is_candidate": false}, {"start": 1094.749, "end": 1099.094, "text": "Viene a hablar de que yo quiero llevar a las jubilaciones a un sistema privado, cuando usted lo agarr\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8332330954110518, "is_candidate": false}, {"start": 1100.425, "end": 1103.568, "text": " o ten\u00edamos una jubilaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s alta que la que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8724481928005292, "is_candidate": false}, {"start": 1103.568, "end": 1106.291, "text": "Por favor, la de hoy no llega ni a 125 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8897096640769386, "is_candidate": false}, {"start": 1106.291, "end": 1107.592, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8283957334819906, "is_candidate": false}, {"start": 1107.592, "end": 1109.213, "text": "Me habla del caso YPF.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8627674175005375, "is_candidate": false}, {"start": 1109.213, "end": 1114.378, "text": "Sabe que las empresas valen por lo que generan de flujo de fondos, por lo que generan de sus inversiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8875106182554607, "is_candidate": false}, {"start": 1114.378, "end": 1118.622, "text": "Hoy vale 11 veces menos que cuando la bestia de Kicillof la nacionaliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8402202142700899, "is_candidate": false}, {"start": 1120.08, "end": 1122.661, "text": " Por otra parte, habla del tema de dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8952084690659685, "is_candidate": false}, {"start": 1122.661, "end": 1123.981, "text": "Mire, le explico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0502027574415091, "is_candidate": false}, {"start": 1123.981, "end": 1126.802, "text": "La verdad que usted est\u00e1 utilizando una falacia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8691426786149512, "is_candidate": false}, {"start": 1126.802, "end": 1130.243, "text": "Si usted entonces viv\u00eda en el a\u00f1o 1813, hubiera elegido por la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9566100750371459, "is_candidate": false}, {"start": 1130.243, "end": 1132.364, "text": "Y se habla del equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9249323016849482, "is_candidate": false}, {"start": 1132.364, "end": 1135.605, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no me cuenta del desastre fiscal que est\u00e1 haciendo con el Plan Platita?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8927366995363527, "is_candidate": false}, {"start": 1137.975, "end": 1150.022, "text": " han pedido dos derechos a r\u00e9plica durante la respuesta de Javier Milei, el primero Sergio Massa y el segundo Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.977150917307156, "is_candidate": false}, {"start": 1150.022, "end": 1153.103, "text": "En ese orden, lo escuchamos, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9598850097121763, "is_candidate": false}, {"start": 1153.103, "end": 1159.127, "text": "Zimbabue, Ecuador y El Salvador, eso es lo que te propone Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9944995687210701, "is_candidate": false}, {"start": 1160.226, "end": 1163.454, "text": " Zimbabue, Ecuador y El Salvador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9566342711495086, "is_candidate": false}, {"start": 1163.454, "end": 1167.603, "text": "La verdad es que la Argentina tiene que entrar en un proceso de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9565298496173609, "is_candidate": false}, {"start": 1168.504, "end": 1178.789, "text": " gasoductos, venta de energ\u00eda al mundo, exportaci\u00f3n de valor agregado, son el camino para acumular reservas y fortalecer nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9473859810164954, "is_candidate": false}, {"start": 1178.789, "end": 1193.556, "text": "Poner la bandera de otro pa\u00eds en las Malvinas o en el Banco Central, como plantea este se\u00f1or, es simplemente renunciar a la sangre de nuestros ca\u00eddos y renunciar a la soberan\u00eda para el desarrollo de nuestras empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9937602109218965, "is_candidate": false}, {"start": 1193.556, "end": 1197.778, "text": "El destino de las pymes est\u00e1 condenado si este se\u00f1or gobierna la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9566438800359033, "is_candidate": false}, {"start": 1199.81, "end": 1218.316, "text": " Bien, durante el derecho a r\u00e9plica ejercido por Sergio Massa, hay dos solicitudes m\u00e1s, Javier Milei y Juan Schiaretti, pero antes est\u00e1 el pedido de Patricia Bullrich, seg\u00fan el orden establecido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.936912421024691, "is_candidate": false}, {"start": 1218.316, "end": 1220.716, "text": "Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9116459587026503, "is_candidate": false}, {"start": 1220.716, "end": 1222.077, "text": "De todos los pa\u00edses del mundo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.948405227518228, "is_candidate": false}, {"start": 1223.436, "end": 1227.518, "text": " Hay muy pocos pa\u00edses que no tienen banco central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9232979374162191, "is_candidate": false}, {"start": 1227.518, "end": 1231.601, "text": "Si yo les digo c\u00f3mo se llaman, ustedes ni siquiera saben d\u00f3nde quedan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.903917260555003, "is_candidate": false}, {"start": 1231.601, "end": 1237.404, "text": "Kiribati, Tuvalu y Micronesia, todos para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8922438417497952, "is_candidate": false}, {"start": 1237.404, "end": 1242.027, "text": "Eso significa que vamos a tener en la Argentina un para\u00edso fiscal", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8945903036565606, "is_candidate": false}, {"start": 1242.947, "end": 1265.79, "text": " Por otro lado, le digo a todos los j\u00f3venes que est\u00e1n mirando hoy en televisi\u00f3n, te prometieron la dolarizaci\u00f3n, pero vos sab\u00e9s que sin d\u00f3lares no se puede dolarizar, eso est\u00e1 absolutamente claro, por eso lo importante no es lo que dec\u00eds que vas a hacer, sino lo que realmente est\u00e1s en condiciones de hacer, un plan serio, concreto y eficiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8478839199069207, "is_candidate": false}, {"start": 1267.412, "end": 1277.995, "text": " El pedido de derecho a r\u00e9plica de Patricia Burrich hab\u00eda sido para Javier Milay, ahora el turno del derecho a r\u00e9plica de Javier Milay sobre Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9348939284123613, "is_candidate": false}, {"start": 1277.995, "end": 1279.836, "text": "Milay, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0682901676505858, "is_candidate": false}, {"start": 1279.836, "end": 1288.459, "text": "Ministro Massa, le acabo de explicar lo que es la falacia ad populum y la vuelvo a repetir, no importa cu\u00e1ntos pa\u00edses lo hacen o no,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8461740211775705, "is_candidate": false}, {"start": 1289.494, "end": 1290.515, "text": " \u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9323019760683477, "is_candidate": false}, {"start": 1290.515, "end": 1294.178, "text": "La emisi\u00f3n monetaria es una estafa, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7909986352356717, "is_candidate": false}, {"start": 1294.178, "end": 1297.561, "text": "Probablemente a todos los pol\u00edticos, a todos, les gusta tanto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8280143719480115, "is_candidate": false}, {"start": 1297.561, "end": 1298.502, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9806815298833628, "is_candidate": false}, {"start": 1298.502, "end": 1303.647, "text": "Porque en los \u00faltimos 20 a\u00f1os nos robaron con emisi\u00f3n monetaria 280.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8199209613964606, "is_candidate": false}, {"start": 1303.647, "end": 1307.15, "text": "Este gobierno de delincuentes lleva 90.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8077767994322121, "is_candidate": false}, {"start": 1307.15, "end": 1310.152, "text": "Nos est\u00e1n robando 25.000 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7949603303918, "is_candidate": false}, {"start": 1310.152, "end": 1315.997, "text": "Por eso defienden tanto el Banco Central, porque es un mecanismo por el cual le roban a los argentinos honestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9185591400076453, "is_candidate": false}, {"start": 1316.698, "end": 1327.545, "text": " Y en cuanto al desarrollo, mire, es muy importante el funcionamiento del sistema de precios, si usted lo distorsiona no funciona, rompe todo, por lo tanto es imposible crecer sin inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8930452041889643, "is_candidate": false}, {"start": 1327.545, "end": 1337.972, "text": "Vamos ahora al \u00faltimo de los pedidos de derecho a r\u00e9plica que lo ha hecho Juan Schiaretti sobre los dichos de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9537074578437464, "is_candidate": false}, {"start": 1337.972, "end": 1338.693, "text": "Schiaretti, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0430138471130945, "is_candidate": false}, {"start": 1339.858, "end": 1345.041, "text": " Hablan, pero lo concreto, que para modificar la realidad hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24791764449072806, "is_candidate": true}, {"start": 1345.041, "end": 1353.085, "text": "Y nosotros en C\u00f3rdoba tenemos equilibrio fiscal y tenemos que alcanzar el equilibrio fiscal en Argentina si no va a seguir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2029385129108323, "is_candidate": true}, {"start": 1353.085, "end": 1358.987, "text": "No hay medida monetaria milagrera que resuelva la inflaci\u00f3n si sigue el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23238386413242607, "is_candidate": true}, {"start": 1358.987, "end": 1365.791, "text": "La propia convertibilidad estall\u00f3 fundamentalmente porque tuvo d\u00e9ficit fiscal durante toda su aplicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3130249177832173, "is_candidate": true}, {"start": 1366.371, "end": 1386.518, "text": " y para bajar el d\u00e9ficit fiscal no hace falta hacer un ajuste salvaje, basta con cuidar la no superposici\u00f3n de funci\u00f3n entre Naci\u00f3n, provincia y municipio, darle los subsidios a quien le corresponde y no a todo el mundo indiscriminadamente y tambi\u00e9n que las empresas p\u00fablicas no tengan d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27647645864731474, "is_candidate": true}, {"start": 1386.954, "end": 1396.737, "text": " Hemos finalizado este bloque que se ha constituido a partir de los derechos a r\u00e9plica, pero vamos a continuar con el bloque tem\u00e1tico de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.877682319851498, "is_candidate": false}, {"start": 1396.737, "end": 1399.678, "text": "Tiene dos minutos Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9974658539227882, "is_candidate": false}, {"start": 1399.678, "end": 1404.3, "text": "Tengo claro que la inflaci\u00f3n es un enorme problema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8476975743919022, "is_candidate": false}, {"start": 1404.3, "end": 1408.681, "text": "Tambi\u00e9n tengo claro que los errores de este gobierno lastimaron a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8746053418584969, "is_candidate": false}, {"start": 1408.681, "end": 1413.723, "text": "Y por ellos, aunque no era parte hasta asumir como Ministro de Econom\u00eda, pido disculpas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8794830168205056, "is_candidate": false}, {"start": 1414.713, "end": 1431.501, "text": " Tengo claro adem\u00e1s que Argentina tiene una enorme dificultad porque saca m\u00e1s d\u00f3lares del pa\u00eds de los que trae, porque tiene parte de su econom\u00eda en negro y porque adem\u00e1s tiene problemas en el sistema tributario que limitan el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9605021164590738, "is_candidate": false}, {"start": 1431.501, "end": 1434.323, "text": "Hoy te quiero contar c\u00f3mo los vamos a resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0137004751972523, "is_candidate": false}, {"start": 1434.323, "end": 1438.525, "text": "En primer lugar, vamos a poner en marcha la moneda digital argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0204377737975967, "is_candidate": false}, {"start": 1439.125, "end": 1460.816, "text": " As\u00ed como tus hijos plantean en su econom\u00eda de plataforma la posibilidad de comerciar con el celular o con la tarjeta, lo vamos a hacer de manera global para toda la Argentina, acompa\u00f1ada de una ley de blanqueo que nos permita que aquellos que tienen dinero en el exterior lo puedan traer y usar libremente sin nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9881842106010659, "is_candidate": false}, {"start": 1460.816, "end": 1464.798, "text": "En paralelo, y para que quede claro, vamos a subir las penas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9500785270216973, "is_candidate": false}, {"start": 1465.478, "end": 1476.663, "text": " de lo que es la penal cambiaria y la penal tributaria, c\u00e1rcel a evasores, c\u00e1rcel a los que fugan, para que los que pagan impuestos no sean los tontos de la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0084119565125749, "is_candidate": false}, {"start": 1476.663, "end": 1491.85, "text": "Adem\u00e1s, vamos a poner en marcha un programa de desarrollo exportador que de alguna manera va a valorar mucho mejor el trabajo argentino, no solamente nuestra energ\u00eda, nuestro campo, no solamente nuestros minerales y nuestra econom\u00eda del conocimiento,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9675544067837665, "is_candidate": false}, {"start": 1492.45, "end": 1510.066, "text": " sino tambi\u00e9n nuestras econom\u00edas regionales y nuestras pymes van a tener reducci\u00f3n de impuestos por las nuevas exportaciones, la misma reducci\u00f3n de impuestos que van a tener aquellos que utilicen la moneda digital argentina como mecanismo de transacci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0232917695559949, "is_candidate": false}, {"start": 1510.706, "end": 1522.803, "text": " Este modelo es un modelo que han usado 100 pa\u00edses y que junto con la rediscusi\u00f3n con el Fondo Monetario Internacional del programa, nos va a permitir dejar de ser mendigos para ser un pa\u00eds soberano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0264311955784282, "is_candidate": false}, {"start": 1523.658, "end": 1530.103, "text": " Durante la exposici\u00f3n de Sergio Massa, se han solicitado cuatro pedidos de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8557805987569691, "is_candidate": false}, {"start": 1530.103, "end": 1535.268, "text": "El orden es el de Miriam Bregman, Patricia Burrich, Juan Schiaretti y Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9085871678146433, "is_candidate": false}, {"start": 1535.268, "end": 1539.371, "text": "Comenzamos entonces con los 45 segundos para Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9049329835345268, "is_candidate": false}, {"start": 1539.371, "end": 1541.032, "text": "S\u00ed, vamos a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8614449483331977, "is_candidate": false}, {"start": 1541.032, "end": 1545.055, "text": "Hay tres cosas fundamentales que el ministro Massa oculta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8616744031792222, "is_candidate": false}, {"start": 1545.055, "end": 1549.999, "text": "La primera, que fue \u00e9l el que garantiz\u00f3 que se apruebe el acuerdo con el fondo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9083526112359595, "is_candidate": false}, {"start": 1550.82, "end": 1558.152, "text": " La segunda que el FMI le pidi\u00f3 una devaluaci\u00f3n, \u00e9l se la dio y llev\u00f3 una inflaci\u00f3n de m\u00e1s del 12% mensual.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8855702310232317, "is_candidate": false}, {"start": 1558.152, "end": 1559.234, "text": "Y sabe que vienen m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8518323586495518, "is_candidate": false}, {"start": 1560.157, "end": 1574.824, "text": " La tercera, que el presupuesto que mand\u00f3 para el a\u00f1o que viene ya lo at\u00f3 al Fondo Monetario, es decir, m\u00e1s all\u00e1 firm\u00f3 que vamos a ser todos un poco m\u00e1s pobres, ya la pobreza es del 40%.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.856871959735247, "is_candidate": false}, {"start": 1574.824, "end": 1586.17, "text": "Y le quiero agregar una cosa al se\u00f1or Ministro, no hay soberan\u00eda con la bota del FMI sobre nuestras cabezas, esos datos matan cualquier relato.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8938425420771559, "is_candidate": false}, {"start": 1586.17, "end": 1588.751, "text": "Es el turno del derecho a r\u00e9plica de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0091786326617553, "is_candidate": false}, {"start": 1589.921, "end": 1597.923, "text": " Maza, expl\u00edcale a los argentinos c\u00f3mo, siendo el peor ministro de Econom\u00eda, pod\u00e9s ser un buen presidente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.872476611152693, "is_candidate": false}, {"start": 1597.923, "end": 1604.204, "text": "C\u00f3mo pod\u00e9s dividirte en dos personas con tanto cinismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8460431721828778, "is_candidate": false}, {"start": 1604.204, "end": 1611.745, "text": "Aumentaste 40 impuestos, primero siendo presidente de la C\u00e1mara de Diputados, aumentado y nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8865503984093996, "is_candidate": false}, {"start": 1611.745, "end": 1619.247, "text": "Y despu\u00e9s quer\u00e9s hacer una ley penal, ya ten\u00e9s el primero, ll\u00e9vatelo a Insar Ra\u00fal, ah\u00ed lo ten\u00e9s, ll\u00e9valo ya, and\u00e1 a buscarlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8409952711959865, "is_candidate": false}, {"start": 1620.247, "end": 1637.134, "text": " hiciste todo mal, duplicaste los n\u00fameros de la inflaci\u00f3n, duplicaste el n\u00famero del d\u00f3lar, generaste el 40,1 de pobreza y ahora nos quer\u00e9s decir que como presidente vas a ser distinto a lo que hiciste ahora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8599387627653692, "is_candidate": false}, {"start": 1637.134, "end": 1645.838, "text": "Estamos transitando los derechos a r\u00e9plicas solicitados durante la exposici\u00f3n de Sergio Massa, es el turno en esta oportunidad del candidato Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8672615710936351, "is_candidate": false}, {"start": 1646.758, "end": 1656.288, "text": " Le pregunto a los argentinos, a ustedes, a sus familias, a sus amigos, \u00bfles mejor\u00f3 la vida desde que Sergio Massa es ministro de Econom\u00eda hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.13569999791763787, "is_candidate": true}, {"start": 1656.288, "end": 1657.59, "text": "Seguramente que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5132587804774, "is_candidate": false}, {"start": 1657.59, "end": 1660.333, "text": "Si \u00e9l duplic\u00f3 la inflaci\u00f3n, la llev\u00f3 del 70 al 140% anual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2976932122436391, "is_candidate": true}, {"start": 1662.415, "end": 1667.117, "text": " y el d\u00f3lar que estaba en 2.40, 2.50, est\u00e1 en 800 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23715472698368778, "is_candidate": true}, {"start": 1667.117, "end": 1670.798, "text": "Y no puede hacerse el desentendido con el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2503154730503421, "is_candidate": true}, {"start": 1670.798, "end": 1680.202, "text": "Sergio Massa es el titular de este gobierno kinerista, porque tanto Alberto Fern\u00e1ndez como Cristina Fern\u00e1ndez est\u00e1n desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1851547647109183, "is_candidate": true}, {"start": 1680.202, "end": 1682.643, "text": "Y lo \u00fanico que ha hecho Sergio Massa es conseguir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3315219420353165, "is_candidate": true}, {"start": 1683.163, "end": 1685.924, "text": " que Argentina quede al borde de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3200355617339885, "is_candidate": true}, {"start": 1685.924, "end": 1695.129, "text": "Y por m\u00e1s que lance medidas electoraleras, no va a poder compensar ni por asomo c\u00f3mo en dos meses aument\u00f3 30% los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3106700617680749, "is_candidate": true}, {"start": 1695.129, "end": 1696.509, "text": "Ha finalizado su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9965441554263733, "is_candidate": false}, {"start": 1696.509, "end": 1697.75, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9554231702972695, "is_candidate": false}, {"start": 1697.75, "end": 1705.914, "text": "Recordamos que a lo largo de este debate, durante los tres bloques tem\u00e1ticos, tienen cinco oportunidades para realizar este derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8880224106685226, "is_candidate": false}, {"start": 1705.914, "end": 1708.275, "text": "Es el turno de Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8766113705063022, "is_candidate": false}, {"start": 1708.275, "end": 1708.555, "text": "Ministro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.833022561726919, "is_candidate": false}, {"start": 1710.992, "end": 1712.754, "text": " Qu\u00e9 lindo que suena todo lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8629435632075453, "is_candidate": false}, {"start": 1712.754, "end": 1715.937, "text": "L\u00e1stima que no lo puede hacer si no baja la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.800512061873026, "is_candidate": false}, {"start": 1715.937, "end": 1721.902, "text": "Mire, usted en los 12 meses muestra una inflaci\u00f3n de 120%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8134298864805067, "is_candidate": false}, {"start": 1721.902, "end": 1725.885, "text": "Si tomamos el dato punta y lo analizamos, estamos en 300.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8688458865184603, "is_candidate": false}, {"start": 1725.885, "end": 1729.728, "text": "Si miramos alimentos, estamos en 470.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8689223676806634, "is_candidate": false}, {"start": 1729.728, "end": 1731.03, "text": "Si miramos mayoristas, viaja al 700%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.948736000758814, "is_candidate": false}, {"start": 1733.035, "end": 1739.318, "text": " y encima hay una bomba dentro del Banco Central donde las Lelics triplican la cantidad de base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8673404416700173, "is_candidate": false}, {"start": 1739.318, "end": 1741.7, "text": "Es decir, estamos al borde de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8326840654940294, "is_candidate": false}, {"start": 1741.7, "end": 1746.282, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no nos cuenta c\u00f3mo va a evitar la hiperinflaci\u00f3n en lugar de un cuentito de hadas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8641386566761347, "is_candidate": false}, {"start": 1746.282, "end": 1747.783, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9126703576255534, "is_candidate": false}, {"start": 1747.783, "end": 1753.866, "text": "Durante este derecho a r\u00e9plica de Javier Milei ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9049688532021426, "is_candidate": false}, {"start": 1753.866, "end": 1757.128, "text": "Sergio Massa tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.923536888350196, "is_candidate": false}, {"start": 1757.128, "end": 1759.229, "text": "Voy a aprovechar los 45 segundos para...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9290056973805656, "is_candidate": false}, {"start": 1760.484, "end": 1763.27, "text": " abarcar todas las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8150905998456531, "is_candidate": false}, {"start": 1763.27, "end": 1768.079, "text": "En primer lugar, quiero contarles que el presupuesto enviado al Congreso tiene la chance del super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0096493781222513, "is_candidate": false}, {"start": 1768.951, "end": 1781.618, "text": " si los diputados en lugar de defender el 4,8 del PBI que va en beneficios empresarios, se animan a bajarle los beneficios a las empresas que tantas veces hacen lobby.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9847461319635462, "is_candidate": false}, {"start": 1781.618, "end": 1792.944, "text": "Quiero decirles adem\u00e1s que la deuda con el FMI la trajo Macri a la Argentina y fue la deuda m\u00e1s criminal de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.055113740639546, "is_candidate": false}, {"start": 1792.944, "end": 1794.465, "text": "La pobreza, Patricia, la dejaron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9696026668187038, "is_candidate": false}, {"start": 1795.859, "end": 1800.563, "text": " en 40 y la tomaron en 25, 60% de aumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9486172937958912, "is_candidate": false}, {"start": 1800.563, "end": 1805.226, "text": "Y por \u00faltimo, la dolarizaci\u00f3n es lo que genera la tentaci\u00f3n del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.994874085807058, "is_candidate": false}, {"start": 1805.226, "end": 1809.349, "text": "Sean patriotas, defiendan nuestra moneda, no promuevan el uso del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9971184447638372, "is_candidate": false}, {"start": 1809.349, "end": 1811.29, "text": "Gracias, candidato, por favor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8663290708737476, "is_candidate": false}, {"start": 1811.29, "end": 1818.455, "text": "Son 45 segundos, esto se lo recordamos a todos durante la exposici\u00f3n de Massa, solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8937515403233034, "is_candidate": false}, {"start": 1818.455, "end": 1820.917, "text": "Javier Millet y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0153332283057135, "is_candidate": false}, {"start": 1820.917, "end": 1822.938, "text": "Comenzamos por Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9241917826242229, "is_candidate": false}, {"start": 1822.938, "end": 1823.599, "text": "Ministro Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8519649792594908, "is_candidate": false}, {"start": 1824.719, "end": 1837.405, "text": " Mire, usted era presidente de la C\u00e1mara de Diputados y a m\u00ed me toc\u00f3 votar presupuestos y siempre se los vot\u00e9 en contra porque ten\u00edan d\u00e9ficit fiscal, porque considero que son inmorales, que son un robo, que son una estafa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8332583875419313, "is_candidate": false}, {"start": 1837.405, "end": 1840.427, "text": "Por lo tanto, eso a m\u00ed con eso no me corra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8038712207943643, "is_candidate": false}, {"start": 1840.427, "end": 1844.969, "text": "Corra a otros que hicieron d\u00e9ficit fiscal por lo que se endeudaron un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8043110014246019, "is_candidate": false}, {"start": 1844.969, "end": 1849.291, "text": "Por otra parte, usted habla de beneficios a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8861041644438223, "is_candidate": false}, {"start": 1849.291, "end": 1851.252, "text": "\u00bfSabe que hace poco present\u00e9 una carta", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8085348281217891, "is_candidate": false}, {"start": 1852.597, "end": 1859.68, "text": " para frenar las contrataciones que est\u00e1 haciendo el gobierno, que est\u00e1n bastante turbias, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8697793556947159, "is_candidate": false}, {"start": 1859.68, "end": 1866.123, "text": "En esa volteada cay\u00f3 mi ex jefe, mire usted, mire qu\u00e9 gatito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.923914192793619, "is_candidate": false}, {"start": 1866.123, "end": 1873.847, "text": "Y el tema de la modernizaci\u00f3n, es la \u00fanica forma que tenemos para terminar con la inflaci\u00f3n, la moneda de los argentinos es impresentable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8435574555890406, "is_candidate": false}, {"start": 1873.847, "end": 1881.03, "text": "Tiempo cumplido, es el turno de Patricia Bullrich en su r\u00e9plica a la exposici\u00f3n de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9184903640727503, "is_candidate": false}, {"start": 1881.03, "end": 1881.63, "text": "Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0050440143472705, "is_candidate": false}, {"start": 1882.094, "end": 1887.375, "text": " El presupuesto que presentaste en el Congreso es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.865133530583803, "is_candidate": false}, {"start": 1887.375, "end": 1902.519, "text": "Es f\u00e1cil presentar un presupuesto donde dec\u00eds qu\u00e9 es lo que vas a gastar y despu\u00e9s present\u00e1s una listita y le dec\u00eds a los diputados, a ver, pongan con un l\u00e1piz rojo qu\u00e9 quieren tachar ustedes de esta listita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8348080806407587, "is_candidate": false}, {"start": 1902.519, "end": 1904.36, "text": "La responsabilidad del Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9288254146520216, "is_candidate": false}, {"start": 1905.12, "end": 1906.341, "text": " no de los diputados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9335837432230605, "is_candidate": false}, {"start": 1906.341, "end": 1909.583, "text": "Eso es no hacerse cargo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8296170278136864, "is_candidate": false}, {"start": 1909.583, "end": 1913.866, "text": "Hacete cargo m\u00e1s a que el presupuesto que presentaste es con d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8890959547608528, "is_candidate": false}, {"start": 1913.866, "end": 1920.771, "text": "El presupuesto que presentaste es con un 70% de inflaci\u00f3n cuando nos est\u00e1 llevando a la hiper.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8737648466211743, "is_candidate": false}, {"start": 1920.771, "end": 1922.292, "text": "Ese es el presupuesto que presentaste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9301659091418889, "is_candidate": false}, {"start": 1922.292, "end": 1927.375, "text": "Y terminale con el Fondo Monetario, porque la deuda de este gobierno es la mayor de hace 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.94989424611376, "is_candidate": false}, {"start": 1929.275, "end": 1937.061, "text": " y ha solicitado durante esta exposici\u00f3n de Patricia Bullrich derecho a r\u00e9plica a Sergio Massa, tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9212142062846773, "is_candidate": false}, {"start": 1937.061, "end": 1944.366, "text": "Yo la verdad es que los escucho y lo primero que me viene es la idea de que estoy debatiendo con paracaidistas suecos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.88356618832269, "is_candidate": false}, {"start": 1944.366, "end": 1951.311, "text": "Uno que defiende en el Congreso los negocios de sus exjefes, defiende las AFJP porque trabaj\u00f3 en las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8866270214578605, "is_candidate": false}, {"start": 1951.311, "end": 1953.133, "text": "La otra que no hizo ni el mea culpa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9862854843842717, "is_candidate": false}, {"start": 1953.553, "end": 1957.157, "text": " como hicimos nosotros, de los errores de su propio gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0151096102223482, "is_candidate": false}, {"start": 1957.157, "end": 1970.472, "text": "Yo les quiero decir claramente, vamos a un sistema tributario mucho m\u00e1s progresivo, vamos a seguir bajando el IVA a todos los trabajadores argentinos, vamos a seguir bajando impuestos como el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0252804173007286, "is_candidate": false}, {"start": 1971.053, "end": 1983.767, "text": " y vamos a poner sobre la mesa cu\u00e1les son los beneficios de las empresas que te roban casi 4.5 puntos del PBI con la protecci\u00f3n de algunos sectores de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9973509545956558, "is_candidate": false}, {"start": 1985.396, "end": 1986.958, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0854411250630533, "is_candidate": false}, {"start": 1986.958, "end": 1990.022, "text": "Bienvenido el debate y el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9143414423765767, "is_candidate": false}, {"start": 1990.022, "end": 1997.731, "text": "Solo recordarle que son 5 solicitudes de derecho a r\u00e9plica, no por tema, en total, en los 3 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9038084004604346, "is_candidate": false}, {"start": 1997.731, "end": 1999.614, "text": "Seguimos debatiendo el tema de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8684597711444486, "is_candidate": false}, {"start": 1999.614, "end": 2001.396, "text": "Tiene la palabra Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8695534718342862, "is_candidate": false}, {"start": 2002.619, "end": 2008.163, "text": " Todos pedimos a gritos terminar la angustia en la que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9368837844892836, "is_candidate": false}, {"start": 2008.163, "end": 2023.534, "text": "Nadie en la Argentina aguanta m\u00e1s correr detr\u00e1s de los precios, del d\u00f3lar, de los sueldos que no alcanzan, del dinero que no te sirve, de los jubilados que est\u00e1n por abajo de la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8896666781099473, "is_candidate": false}, {"start": 2023.534, "end": 2025.015, "text": "Conmigo esto se acaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9175372785457211, "is_candidate": false}, {"start": 2025.956, "end": 2034.322, "text": " voy a borrar del mapa la inflaci\u00f3n, sin atajos, sin mentiras, sin cuentitos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.90920687445239, "is_candidate": false}, {"start": 2034.322, "end": 2039.506, "text": "Desde el primer d\u00eda voy a poner orden en los temas que voy a plantear.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9321715646328308, "is_candidate": false}, {"start": 2039.506, "end": 2041.067, "text": "Tres temas b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9910751907072711, "is_candidate": false}, {"start": 2041.067, "end": 2048.072, "text": "Primero, un programa claro y concreto, integral, que solucione todos los problemas de fondo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8890943578399781, "is_candidate": false}, {"start": 2048.072, "end": 2049.994, "text": "Ese programa lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9149162309106301, "is_candidate": false}, {"start": 2050.914, "end": 2057.696, "text": " Segundo, un equipo econ\u00f3mico coherente y honesto, con Carlos Melconian a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8816985700079985, "is_candidate": false}, {"start": 2057.696, "end": 2064.798, "text": "Ese equipo, ese liderazgo y esa realidad ya la tengo, lo tengo a Carlos Melconian.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8712983607746964, "is_candidate": false}, {"start": 2064.798, "end": 2073.08, "text": "Tercero, la decisi\u00f3n pol\u00edtica, el temperamento y el coraje para hacer los cambios que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8984030564841352, "is_candidate": false}, {"start": 2073.08, "end": 2076.421, "text": "Y ustedes saben que yo lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9499646650677801, "is_candidate": false}, {"start": 2076.421, "end": 2078.442, "text": "Por eso, ustedes,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7770999566813632, "is_candidate": false}, {"start": 2079.992, "end": 2082.714, "text": " han inventado y siguen con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0155905781865315, "is_candidate": false}, {"start": 2082.714, "end": 2085.255, "text": "Yo vengo a eliminar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9386901896047763, "is_candidate": false}, {"start": 2085.255, "end": 2090.739, "text": "Crecer y exportar es lo que te beneficia si no ten\u00e9s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8894103270525265, "is_candidate": false}, {"start": 2090.739, "end": 2097.483, "text": "Ten\u00e9s menos posibilidades de cerrar empresas, ten\u00e9s m\u00e1s posibilidades de generar empleo, de lograr", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8821197702718259, "is_candidate": false}, {"start": 2098.243, "end": 2103.244, "text": " un pa\u00eds competitivo, de que cada uno de los sectores de la producci\u00f3n avance.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8603715372104372, "is_candidate": false}, {"start": 2103.244, "end": 2108.126, "text": "Cuando no hay inflaci\u00f3n, compr\u00e1s sin sorpresas, pod\u00e9s comprar una casa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9068803474084738, "is_candidate": false}, {"start": 2108.126, "end": 2110.466, "text": "Sin inflaci\u00f3n, no la compr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9177251592531672, "is_candidate": false}, {"start": 2110.466, "end": 2112.507, "text": "Es as\u00ed de simple y duro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8879880163459803, "is_candidate": false}, {"start": 2112.507, "end": 2116.968, "text": "Por eso nosotros queremos terminar con la incertidumbre de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9069917928643956, "is_candidate": false}, {"start": 2116.968, "end": 2121.129, "text": "Tenemos un trabajo claro, vamos a terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9565782741944739, "is_candidate": false}, {"start": 2121.129, "end": 2123.35, "text": "Esta es una oportunidad hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9466340953233628, "is_candidate": false}, {"start": 2123.35, "end": 2125.59, "text": "Estoy lista para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9416244240725097, "is_candidate": false}, {"start": 2125.59, "end": 2127.031, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9628233273956888, "is_candidate": false}, {"start": 2129.46, "end": 2141.803, "text": " tres solicitudes de derecho a r\u00e9plica durante la exposici\u00f3n de Patricia Bullrich, Juan Eschiaretti, Javier Milei y Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9382778224346862, "is_candidate": false}, {"start": 2141.803, "end": 2147.905, "text": "En ese orden comienza su derecho a r\u00e9plica a Patricia Bullrich, Juan Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9059058748216002, "is_candidate": false}, {"start": 2147.905, "end": 2149.565, "text": "Los dos \u00faltimos gobiernos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3082670131139006, "is_candidate": true}, {"start": 2150.26, "end": 2156.263, "text": " El de Macri, con Cambievo, y el actual del kirchnerismo han subido la pobreza a los dos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23561603264576503, "is_candidate": true}, {"start": 2156.263, "end": 2158.904, "text": "La recibieron en el 2015 con 29% y le entreg\u00f3 Macri con 35%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2686579940146814, "is_candidate": true}, {"start": 2158.904, "end": 2160.225, "text": "Y Massa ya la llev\u00f3 a m\u00e1s del 40%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3749566734988784, "is_candidate": true}, {"start": 2166.068, "end": 2173.37, "text": " Lo que precisamos, adem\u00e1s del plan de estabilizaci\u00f3n, es que se corrija la asimetr\u00eda en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2549409611447502, "is_candidate": true}, {"start": 2173.37, "end": 2180.512, "text": "Basta de que el AMBA, el boleto valga 56 pesos en Rosario y en C\u00f3rdoba, valga 185 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23115035958263985, "is_candidate": true}, {"start": 2180.512, "end": 2188.334, "text": "Basta de que le den privilegio a Edenorio de Sur, condon\u00e1ndole m\u00e1s de 120.000 millones de pesos que pagamos todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18300923850814999, "is_candidate": true}, {"start": 2188.334, "end": 2194.496, "text": "Y lo mismo a Isa, que le dieron 153.000 millones de pesos que pagamos todos los argentinos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23889890153655202, "is_candidate": true}, {"start": 2195.717, "end": 2197.578, "text": " Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9424174539719696, "is_candidate": false}, {"start": 2197.578, "end": 2204.422, "text": "Ahora es el turno del derecho a r\u00e9plica sobre los dichos de Patricia Bullrich de Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9209176987729756, "is_candidate": false}, {"start": 2204.422, "end": 2205.622, "text": "Su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9342896455697057, "is_candidate": false}, {"start": 2205.622, "end": 2214.067, "text": "Se\u00f1ora Bullrich, usted dice que va a bajar la inflaci\u00f3n, que tiene plan, pero no esboz\u00f3 ninguna medida para bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7968749328268334, "is_candidate": false}, {"start": 2214.067, "end": 2215.868, "text": "Le voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9101997688629085, "is_candidate": false}, {"start": 2215.868, "end": 2222.132, "text": "Argentina tiene un d\u00e9ficit fiscal de m\u00e1s de 14 puntos del PBI y 9 se generan en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8756463518713338, "is_candidate": false}, {"start": 2223.396, "end": 2229.058, "text": " El d\u00e9ficit fiscal, cuasi fiscal, que generan las Lelics, son emisi\u00f3n monetaria futura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9045671502652904, "is_candidate": false}, {"start": 2229.058, "end": 2235.181, "text": "Por lo tanto, aun cuando usted alcanzara el equilibrio fiscal, sabe que no le alcanza para frenar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8372027475513746, "is_candidate": false}, {"start": 2235.181, "end": 2237.562, "text": "Va a tener que arreglar el problema del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8891238088082123, "is_candidate": false}, {"start": 2237.562, "end": 2242.804, "text": "Y los chantas que tiene como economistas, ninguno de ellos dijo qu\u00e9 va a hacer con las Lelics.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8899644037180389, "is_candidate": false}, {"start": 2242.804, "end": 2251.107, "text": "Solamente se concentraron en la independencia del Banco Central, que cuando usted fue gobierno, se llevaron puesto al presidente del Banco Central generando una hecatombe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9340809077856737, "is_candidate": false}, {"start": 2251.107, "end": 2252.188, "text": "Vamos, \u00bfde qu\u00e9 me est\u00e1 hablando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9708484980341991, "is_candidate": false}, {"start": 2253.075, "end": 2254.176, "text": " Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9000342887963021, "is_candidate": false}, {"start": 2254.176, "end": 2263.808, "text": "Debemos comunicarle que Javier Milei ha consumido ya, siendo el primero de los candidatos en hacerlo, los 5 derechos a r\u00e9plica de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9277174571494636, "is_candidate": false}, {"start": 2263.808, "end": 2271.016, "text": "Derecho a r\u00e9plica ahora a los dichos de Patricia Bullrich por parte de Sergio Massa, su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9198258160437859, "is_candidate": false}, {"start": 2271.016, "end": 2273.419, "text": "Lo primero que quiero es...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8605483916731765, "is_candidate": false}, {"start": 2273.769, "end": 2285.375, "text": " es preguntar si como hace dos a\u00f1os o como dos a\u00f1os despu\u00e9s de que asumieron el gobierno, a mitad de camino lo van a echar a Melco\u00f1\u00e1n como lo echaron del Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9327255306661894, "is_candidate": false}, {"start": 2285.375, "end": 2293.24, "text": "Lo segundo es preguntarle si la decisi\u00f3n del desdoblamiento que est\u00e1n planteando o del bimonetarismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9585854946567199, "is_candidate": false}, {"start": 2294.11, "end": 2300.473, "text": " Est\u00e1 copiado del modelo de Venezuela o del modelo de Cuba, que son los dos pa\u00edses que hoy tienen ese sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9589672950596692, "is_candidate": false}, {"start": 2300.473, "end": 2306.396, "text": "Y despu\u00e9s le quiero agradecer a Patricia, porque me permiti\u00f3 una de las satisfacciones m\u00e1s grandes de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9281476736457939, "is_candidate": false}, {"start": 2306.396, "end": 2315.141, "text": "Ella habla de los jubilados, pero me toc\u00f3 a m\u00ed ver la sonrisa de los jubilados cuando tuve que devolver el 13% que ella descont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9360964468302232, "is_candidate": false}, {"start": 2317.619, "end": 2326.709, "text": " Le informamos tambi\u00e9n al candidato Sergio Massa que ha ocupado, ya ha utilizado los 5 derechos a r\u00e9plicas que dispon\u00eda a lo largo de este debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8976346248448936, "is_candidate": false}, {"start": 2326.709, "end": 2333.256, "text": "Ahora retomamos el bloque tem\u00e1tico de econom\u00eda con los dos minutos para Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9378810878533252, "is_candidate": false}, {"start": 2333.256, "end": 2337.261, "text": "Los dos \u00faltimos gobiernos destruyeron la econom\u00eda nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2539605843576541, "is_candidate": true}, {"start": 2338.416, "end": 2349.86, "text": " Y la verdad es que la causa de esa destrucci\u00f3n es que siempre gastaron m\u00e1s de lo que les ingresa, porque el hilo conductor de toda la inflaci\u00f3n en Argentina fue siempre el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22483416010388213, "is_candidate": true}, {"start": 2349.86, "end": 2353.381, "text": "Y lo digo yo que en C\u00f3rdoba no tenemos d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2530304363917094, "is_candidate": true}, {"start": 2353.381, "end": 2367.425, "text": "Y para acabar con el d\u00e9ficit fiscal no es necesario hacer un ajuste salvaje, como mencion\u00e9 hace unos minutos, sino es necesario tomar las medidas adecuadas porque hay m\u00e1s de 10 puntos de Producto Bruto entre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23559655939662438, "is_candidate": true}, {"start": 2368.722, "end": 2384.054, "text": " la superposici\u00f3n de funciones entre Naci\u00f3n, provincia y municipio, entre el d\u00e9ficit de las empresas p\u00fablicas, entre los subsidios a la econom\u00eda y entre la evasi\u00f3n impositiva, que tenemos una media de evasi\u00f3n m\u00e1s grande que en Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24164324082754585, "is_candidate": true}, {"start": 2384.554, "end": 2400.942, "text": " Y lo dem\u00e1s es tener un Banco Central que custodie el valor de la moneda y que no financie espuriamente al gobierno, y por eso hay que darle independencia y hay que elegir el presidente del Banco Central de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30210804972369787, "is_candidate": true}, {"start": 2400.942, "end": 2403.283, "text": "Y claro que hay que ir un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42921198685070705, "is_candidate": true}, {"start": 2403.823, "end": 2411.128, "text": " pero hay que evitar la hiperinflaci\u00f3n porque si no vamos a tener una mega devaluaci\u00f3n que va a hacer sufrir mucho m\u00e1s al pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30645247358306515, "is_candidate": true}, {"start": 2411.128, "end": 2419.814, "text": "Por eso en la transici\u00f3n hay que tener dos tipos de cambio, tipo de cambio comercial competitivo y tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.307470723557559, "is_candidate": true}, {"start": 2419.814, "end": 2433.203, "text": "Si tenemos cero de d\u00e9ficit fiscal, si tenemos independencia del Banco Central que no financia espuriamente al Tesoro, seguramente vamos a generar confianza y seguramente van a converger", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26054402273783084, "is_candidate": true}, {"start": 2433.703, "end": 2446.596, "text": " el tipo de cambio comercial con el tipo de cambio libre porque va a bajar el tipo de cambio libre, porque el tipo de cambio hoy no es 800 pesos ni son los 350 que artificialmente pone m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2046085836352125, "is_candidate": true}, {"start": 2446.596, "end": 2456.305, "text": "Esto es lo que vamos a hacer porque Argentina, para ser un pa\u00eds normal, precisa tener tanto mercado como sea posible y tanto Estado como sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25988046388454356, "is_candidate": true}, {"start": 2456.305, "end": 2456.586, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.984203669617654, "is_candidate": false}, {"start": 2457.066, "end": 2458.63, "text": " Gracias, Secreti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9539849617788225, "is_candidate": false}, {"start": 2458.63, "end": 2462.397, "text": "Sin pedidos de derecho a r\u00e9plica, estamos debatiendo econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8406996379927408, "is_candidate": false}, {"start": 2462.397, "end": 2464.903, "text": "Es el turno de escuchar a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8782122567490538, "is_candidate": false}, {"start": 2465.251, "end": 2471.313, "text": " S\u00ed, despu\u00e9s de escuchar tanto peloteo sobre parcialidades es muy bueno recordar la historia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8723582097861132, "is_candidate": false}, {"start": 2471.313, "end": 2476.074, "text": "En el 89 sufrimos una hiperinflaci\u00f3n por hacer lo que dec\u00eda el FMI.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9084415705712316, "is_candidate": false}, {"start": 2476.074, "end": 2480.955, "text": "En el 2001 el pa\u00eds fue a la quiebra por hacer lo que dec\u00eda el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8859889942164826, "is_candidate": false}, {"start": 2480.955, "end": 2486.857, "text": "En el 2018 Macri lo volvi\u00f3 a traer, pero este gobierno y Sergio Massa nos sometieron al FMI.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8713826936444902, "is_candidate": false}, {"start": 2487.677, "end": 2497.842, "text": " Si llegamos al 60% de pobreza infantil, no fue por enfrentar mucho al FMI, fue por seguir todas y cada una de sus recetas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9135963577373619, "is_candidate": false}, {"start": 2497.842, "end": 2507.547, "text": "Cuando se discuti\u00f3 el acuerdo con el Fondo en el Congreso, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, con Alejandro Vilca, advertimos que era inflacionario y ten\u00edamos raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8910993233093016, "is_candidate": false}, {"start": 2507.547, "end": 2515.211, "text": "Como ahora advertimos que si seguimos por este camino del FMI, las consecuencias para el pueblo trabajador van a ser mucho peores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8822797797621466, "is_candidate": false}, {"start": 2515.991, "end": 2521.038, "text": " No hay salida si no se desconoce esa deuda ilegal, ileg\u00edtima y fraudulenta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.899479984583412, "is_candidate": false}, {"start": 2521.724, "end": 2534.551, "text": " Y ahora aparece Miley, mostrando sus ideas como novedosas, pero ya las conocemos, ya las aplic\u00f3 Domingo Felipe Cavallo, otro gran empleado del FMI, y fueron un desastre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8111707421725988, "is_candidate": false}, {"start": 2534.551, "end": 2547.458, "text": "Al rev\u00e9s de lo que \u00e9l dice, para fortalecer la moneda hay que nacionalizar el comercio exterior y terminar con la puerta giratoria de los d\u00f3lares, porque d\u00f3lares hay, lo que sobran son sus fugadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.870188517979602, "is_candidate": false}, {"start": 2548.746, "end": 2561.173, "text": " La verdad es que mientras vos no lleg\u00e1s a fin de mes, no pod\u00e9s pagar el alquiler, la plata te alcanza cada vez menos, hay algunos como los bancos, los grandes empresarios que ganaron como nunca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8857257034574935, "is_candidate": false}, {"start": 2561.173, "end": 2573.199, "text": "Nosotros que somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica independiente del poder econ\u00f3mico, tenemos un programa integral para que esta vez la crisis no la pague el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8715586099130304, "is_candidate": false}, {"start": 2573.199, "end": 2575.861, "text": "Eso es lo que tenemos que estar discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9719731891130737, "is_candidate": false}, {"start": 2575.861, "end": 2576.381, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.043447354107521, "is_candidate": false}, {"start": 2577.261, "end": 2582.503, "text": " Bien, cerramos entonces el debate sobre econom\u00eda y nos preparamos para abrir un nuevo bloque tem\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9184894833483095, "is_candidate": false}, {"start": 2582.503, "end": 2591.386, "text": "Antes, vamos a ver la cantidad de derechos a r\u00e9plica que han consumido cada uno de los candidatos y candidatas esta noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.897412342551168, "is_candidate": false}, {"start": 2591.386, "end": 2593.587, "text": "Vamos a hacer el resumen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0022358995440466, "is_candidate": false}, {"start": 2593.587, "end": 2597.308, "text": "Miriam Bregman, dos derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9347469085813667, "is_candidate": false}, {"start": 2597.308, "end": 2599.629, "text": "Sergio Massa, los cinco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.966382483375364, "is_candidate": false}, {"start": 2599.629, "end": 2604.33, "text": "Patricia Bullrich, tres, utiliz\u00f3 tres derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9685821962406248, "is_candidate": false}, {"start": 2604.33, "end": 2605.671, "text": "Cuatro, Juan Schiaretti,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9285588337644427, "is_candidate": false}, {"start": 2606.84, "end": 2610.142, "text": " Javier Milei tambi\u00e9n utiliz\u00f3 los cinco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.950376822497385, "is_candidate": false}, {"start": 2610.142, "end": 2620.049, "text": "Reiteramos, los derechos a r\u00e9plica son aplicados en los bloques tem\u00e1ticos y son por un total de toda la noche de los tres bloques de cinco derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9545355739370662, "is_candidate": false}, {"start": 2620.049, "end": 2628.254, "text": "Ahora abrimos el segundo bloque tem\u00e1tico, es Educaci\u00f3n, y de acuerdo al sorteo realizado, los primeros dos minutos son para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9392280340986767, "is_candidate": false}, {"start": 2628.254, "end": 2633.678, "text": "La educaci\u00f3n es un derecho de todos y todas, tiene que ser p\u00fablico y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9079740126501239, "is_candidate": false}, {"start": 2634.801, "end": 2644.955, "text": " La educaci\u00f3n es el mejor remedio contra la pobreza que puede tener un pa\u00eds, porque construye el valor m\u00e1s importante que tiene una sociedad que se llama capital humano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9494552710836227, "is_candidate": false}, {"start": 2644.955, "end": 2649.601, "text": "La educaci\u00f3n, adem\u00e1s, es el instrumento m\u00e1s importante de movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9296495654746436, "is_candidate": false}, {"start": 2650.322, "end": 2657.167, "text": " es el que permite que el hijo de un pe\u00f3n rural o de un inmigrante pueda so\u00f1ar con ser presidente, como es mi caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9023760705329396, "is_candidate": false}, {"start": 2657.167, "end": 2668.994, "text": "Quiero contarles que mand\u00e9 al Congreso la ley que sube de 6 a 8 puntos del PBI la inversi\u00f3n m\u00ednima en educaci\u00f3n, con varios objetivos que te los quiero enumerar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0016527162687843, "is_candidate": false}, {"start": 2668.994, "end": 2669.615, "text": "En primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0195879916060504, "is_candidate": false}, {"start": 2670.195, "end": 2675.899, "text": " la construcci\u00f3n de 731 centros de desarrollo infantil y jardines de infantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0341349796621542, "is_candidate": false}, {"start": 2675.899, "end": 2677.28, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 objetivo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9107787888995343, "is_candidate": false}, {"start": 2677.28, "end": 2683.524, "text": "La mam\u00e1 que va a trabajar deja a su hijo al cuidado y en un proceso educativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9929309591512423, "is_candidate": false}, {"start": 2683.524, "end": 2691.389, "text": "Plan de alfabetizaci\u00f3n de primero a tercer grado para que nuestros chicos vuelvan a aprender a leer y se acostumbren a leer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0089836787056603, "is_candidate": false}, {"start": 2692.029, "end": 2708.412, "text": " Adem\u00e1s, estamos planteando matem\u00e1tica, rob\u00f3tica, programaci\u00f3n e inteligencia artificial como materias obligatorias en cuarto y quinto a\u00f1o, as\u00ed como la duplicaci\u00f3n de las escuelas t\u00e9cnicas para que nuestros pibes tengan salida laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.025017928640101, "is_candidate": false}, {"start": 2708.412, "end": 2715.914, "text": "En materia universitaria, te quiero contar que estamos planteando un punto y medio del producto para ampliar la oferta universitaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0145764057209339, "is_candidate": false}, {"start": 2716.614, "end": 2719.295, "text": " no como ellos que te la quieren cobrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9777799778883809, "is_candidate": false}, {"start": 2719.295, "end": 2724.577, "text": "Gratuita, libre y de calidad para que vos puedas elegir d\u00f3nde estudias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9396218162359666, "is_candidate": false}, {"start": 2724.577, "end": 2734.22, "text": "Y en paralelo, un fondo dentro de los ocho puntos del PBI para presentismo, porque queremos a los pibes en las aulas y a los maestros tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.017620792875098, "is_candidate": false}, {"start": 2734.22, "end": 2738.182, "text": "Lo va a cobrar solamente el maestro que est\u00e9 en el aula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0465744585487886, "is_candidate": false}, {"start": 2738.182, "end": 2741.923, "text": "Por \u00faltimo, quiero dejarte un mensaje a vos que sos mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9825456364313342, "is_candidate": false}, {"start": 2742.643, "end": 2748.865, "text": " Los que promueven la venta libre de armas, mandan a tu hijo a la escuela con una mochila, con un rev\u00f3lver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9992225659214651, "is_candidate": false}, {"start": 2748.865, "end": 2751.606, "text": "Yo quiero que vaya con una notebook.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1164944271553428, "is_candidate": false}, {"start": 2751.606, "end": 2752.607, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8712711693643336, "is_candidate": false}, {"start": 2752.607, "end": 2758.989, "text": "No ha habido pedidos de derecho a r\u00e9plica, estamos debatiendo educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8750852285442723, "is_candidate": false}, {"start": 2758.989, "end": 2762.41, "text": "Tiene el turno la palabra Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.953983006165734, "is_candidate": false}, {"start": 2762.41, "end": 2769.133, "text": "Si Sarmiento viera lo que est\u00e1 pasando en la escuela p\u00fablica, les pone un cero y los manda a Marzo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8946057354619378, "is_candidate": false}, {"start": 2770.077, "end": 2775.201, "text": " As\u00ed que, masa, lo que est\u00e1s diciendo no tiene nada que ver con lo que pasa en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8358912723251636, "is_candidate": false}, {"start": 2775.201, "end": 2779.124, "text": "Estamos destruyendo el futuro de los chicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9343548157541595, "is_candidate": false}, {"start": 2779.124, "end": 2781.866, "text": "Dos a\u00f1os tuvieron las escuelas cerradas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8199152781149568, "is_candidate": false}, {"start": 2783.061, "end": 2789.126, "text": " Se termin\u00f3 la mejor educaci\u00f3n del mundo, hoy vivimos una tragedia educativa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9661049126401083, "is_candidate": false}, {"start": 2789.126, "end": 2795.591, "text": "Millones de chicos sin clases, ustedes aliados a los gremios, siempre, nunca del lado de los chicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8486076094594032, "is_candidate": false}, {"start": 2795.591, "end": 2804.719, "text": "Mam\u00e1s y pap\u00e1s, conmigo la historia de los paros se termina y el adoctrinamiento se termina, de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.901029532612889, "is_candidate": false}, {"start": 2804.719, "end": 2808.402, "text": "Primero, 190 d\u00edas de clases, ni uno menos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8565296757759031, "is_candidate": false}, {"start": 2809.202, "end": 2816.628, "text": " Segundo, lo vamos a declarar servicio esencial para que las huelgas sean fuera de los 190 d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9144885651649057, "is_candidate": false}, {"start": 2816.628, "end": 2821.732, "text": "Las aulas son sagradas y los chicos siempre en las aulas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8480866419568732, "is_candidate": false}, {"start": 2821.732, "end": 2829.739, "text": "Y yo estoy convencida que las maestras y los maestros, entre Varadel y los alumnos, van a elegir por sus alumnos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8444746172334466, "is_candidate": false}, {"start": 2829.739, "end": 2832.601, "text": "Por eso les pregunto y les digo, primero,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.873817690056542, "is_candidate": false}, {"start": 2833.702, "end": 2840.406, "text": " El presupuesto educativo que mand\u00f3 Massa no es verdad que lo aument\u00f3, lo baj\u00f3 un 9%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8741895243463536, "is_candidate": false}, {"start": 2840.406, "end": 2845.75, "text": "Segundo, vamos a ir a una primaria con conocimientos reales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9072348040931364, "is_candidate": false}, {"start": 2845.75, "end": 2858.718, "text": "Hoy los chicos no saben leer y escribir, van a leer, van a escribir, van a tener programaci\u00f3n, van a tener ciencias y todo lo necesario para poder entrar a la secundaria equipados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8885006455055323, "is_candidate": false}, {"start": 2858.718, "end": 2861.2, "text": "Una secundaria con salida laboral fuerte,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9228526282981822, "is_candidate": false}, {"start": 2862.06, "end": 2869.826, "text": " carreras cortas, universidad que pueda tener relaci\u00f3n con la matriz productiva de cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9288170028999487, "is_candidate": false}, {"start": 2869.826, "end": 2882.776, "text": "Y, por \u00faltimo, decirles, vamos a la educaci\u00f3n de Sarmiento, porque en los humildes bancos de las escuelas se forja nuestra naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.918714699300056, "is_candidate": false}, {"start": 2882.776, "end": 2887.1, "text": "El tema, recordamos, es educaci\u00f3n y es el turno de Juan Schiaretti, tiene dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9134348275273776, "is_candidate": false}, {"start": 2888.092, "end": 2894.979, "text": " La educaci\u00f3n es la que hace libre a las personas y promueve la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1733012956863924, "is_candidate": true}, {"start": 2894.979, "end": 2901.304, "text": "Y debe ser una responsabilidad del Estado garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2685645549952602, "is_candidate": true}, {"start": 2901.304, "end": 2905.709, "text": "En Argentina, la responsabilidad de educaci\u00f3n primaria y secundaria es de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24823071024371235, "is_candidate": true}, {"start": 2906.229, "end": 2910.932, "text": " Y yo quiero contarles que muchas de las cosas que plantean aqu\u00ed se las hemos hecho en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2070527711654181, "is_candidate": true}, {"start": 2910.932, "end": 2916.054, "text": "En C\u00f3rdoba tenemos los jardines de 3 a\u00f1os y de 4 a\u00f1os obligatorios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22488485651804702, "is_candidate": true}, {"start": 2916.054, "end": 2923.939, "text": "Tenemos la jornada extendida en la primaria con hasta 6 horas de clase para los ni\u00f1os de cuarto, quinto y sexto grado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20638567065913072, "is_candidate": true}, {"start": 2923.939, "end": 2929.902, "text": "Y en la secundaria el 44% de las escuelas p\u00fablicas tienen orientaci\u00f3n t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20315193986369162, "is_candidate": true}, {"start": 2930.362, "end": 2941.688, "text": " Y hay un tipo de escuela, que son las escuelas PROA, donde los j\u00f3venes se reciben en especialidad de software y biotecnolog\u00eda, donde tienen 8 horas de clase por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1806140517979401, "is_candidate": true}, {"start": 2941.688, "end": 2951.413, "text": "Y en esa escuela, mientras la repitencia y el abandono es del 40%, en la media del pa\u00eds, en la secundaria,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25841746283394096, "is_candidate": true}, {"start": 2951.753, "end": 2955.917, "text": " en la Escuela Pro de C\u00f3rdoba del 6%, porque los chicos est\u00e1n motivados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23996795967393258, "is_candidate": true}, {"start": 2955.917, "end": 2963.145, "text": "Y en todas las escuelas t\u00e9cnicas tenemos 3.800 acuerdos con las empresas para que hagan pasant\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21353326103230452, "is_candidate": true}, {"start": 2963.145, "end": 2965.407, "text": "Y cuidamos tambi\u00e9n el salario de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3780898029404145, "is_candidate": true}, {"start": 2965.407, "end": 2970.432, "text": "El salario inicial de maestra de C\u00f3rdoba es el m\u00e1s alto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29698541645103704, "is_candidate": true}, {"start": 2970.432, "end": 2973.075, "text": "Tampoco nadie pasa por decreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34591416828898314, "is_candidate": true}, {"start": 2973.075, "end": 2974.657, "text": "El que no sabe, rep\u00edtelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45493955383898765, "is_candidate": true}, {"start": 2975.257, "end": 2983.388, "text": " Y cuidamos a los estudiantes, porque hacemos las pruebas de evaluaci\u00f3n de la calidad educativa, las pruebas PIS y las pruebas prima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26373739338818836, "is_candidate": true}, {"start": 2983.388, "end": 2991.519, "text": "Y tambi\u00e9n apuntalamos con el boleto educativo gratuito o con internet gratuita a los estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2535509634508959, "is_candidate": true}, {"start": 2991.519, "end": 2992.681, "text": "Eso hacemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4493008736868327, "is_candidate": true}, {"start": 2992.921, "end": 3006.007, "text": " Y en el pa\u00eds lo que precisamos es que la Naci\u00f3n deje de superponer funciones con las provincias, que le pasen los recursos directamente a las provincias por coparticipaci\u00f3n con todo lo que dicen que van a recaudar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25399043597458915, "is_candidate": true}, {"start": 3006.007, "end": 3012.09, "text": "Esa es la manera de que Argentina tenga una buena educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2662962072807479, "is_candidate": true}, {"start": 3012.09, "end": 3012.81, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1001769402798336, "is_candidate": false}, {"start": 3012.81, "end": 3015.752, "text": "Ahora es el turno, debatimos educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.912655028534156, "is_candidate": false}, {"start": 3015.752, "end": 3017.953, "text": "Dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0932699641492154, "is_candidate": false}, {"start": 3017.953, "end": 3018.333, "text": "Miriam Bracken.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8079908401567144, "is_candidate": false}, {"start": 3019.019, "end": 3020.381, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0790408817925092, "is_candidate": false}, {"start": 3020.381, "end": 3033.858, "text": "Si la educaci\u00f3n sigue en pie, es gracias al esfuerzo cotidiano de la docencia, donde la mayor\u00eda son mujeres y son ellas las que se hacen cargo todos los d\u00edas de los problemas que los pibes y las pibas llevan al aula.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9059040669346784, "is_candidate": false}, {"start": 3034.378, "end": 3043.502, "text": " y encima me imagino ahora escuchando en su casa y teni\u00e9ndose que aguantar que los candidatos las hagan responsables de la crisis educativa que vive nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.899679987458701, "is_candidate": false}, {"start": 3043.502, "end": 3052.365, "text": "Si no fuera por la lucha de las docentes junto con estudiantes, cooperadoras, la comunidad educativa, la situaci\u00f3n ser\u00eda mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8729517950713238, "is_candidate": false}, {"start": 3052.365, "end": 3056.167, "text": "Quienes tenemos hijos e hijas en la educaci\u00f3n p\u00fablica, lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.910631120225322, "is_candidate": false}, {"start": 3057.256, "end": 3060.317, "text": " pero en campa\u00f1a todos vienen y prometen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8310291134502512, "is_candidate": false}, {"start": 3060.317, "end": 3070.702, "text": "Sergio Massa, candidato, promete 8% de presupuesto educativo, pero Sergio Massa, ministro, no puede garantizar el 6% que dice la ley actual.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8060072996450911, "is_candidate": false}, {"start": 3070.702, "end": 3073.403, "text": "Hablan de Estado presente y no pueden poner", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8075415769331329, "is_candidate": false}, {"start": 3074.003, "end": 3075.825, "text": " una estufa en cada aula.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9489320508021419, "is_candidate": false}, {"start": 3075.825, "end": 3080.548, "text": "Bullrich y Macri, para qu\u00e9 me voy a referir, hundieron la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8508436792497507, "is_candidate": false}, {"start": 3080.548, "end": 3083.09, "text": "Mi ley viene con las escuelas voucher.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8104152805007753, "is_candidate": false}, {"start": 3083.09, "end": 3087.774, "text": "Vayan a Chile y vean c\u00f3mo result\u00f3, aument\u00f3 la desigualdad educativa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8686962297414478, "is_candidate": false}, {"start": 3087.774, "end": 3091.037, "text": "Hay una educaci\u00f3n para pobres y otros para ricos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8823884824998868, "is_candidate": false}, {"start": 3091.037, "end": 3093.859, "text": "La educaci\u00f3n no puede ser un negocio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9635792135668844, "is_candidate": false}, {"start": 3093.859, "end": 3094.48, "text": "Y advertimos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.91661058784543, "is_candidate": false}, {"start": 3095.32, "end": 3111.999, "text": " Vamos a defender la educaci\u00f3n sexual integral obligatoria, porque, entre otras cosas, sirvi\u00f3 para identificar numerosos casos de abuso en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, y tambi\u00e9n para respetar la diversidad sexual.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8619868194943698, "is_candidate": false}, {"start": 3111.999, "end": 3115.963, "text": "Tenemos derecho a una educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.875488484036018, "is_candidate": false}, {"start": 3116.897, "end": 3125.121, "text": " Y quiero agregar algo m\u00e1s, que los funcionarios pol\u00edticos cobren como un docente, porque ac\u00e1 Bullrich viene y ataca a la docencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8830677606304909, "is_candidate": false}, {"start": 3125.121, "end": 3130.383, "text": "Sergio Massa hace poco les dijo a las docentes que se acab\u00f3 la joda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.911133084579803, "is_candidate": false}, {"start": 3130.383, "end": 3135.786, "text": "Joda, joda la de sus funcionarios que se van en un yate de paseo a Europa a tomar champ\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9024409412884363, "is_candidate": false}, {"start": 3135.786, "end": 3137.246, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0316216030734837, "is_candidate": false}, {"start": 3137.246, "end": 3141.068, "text": "Para dar a conocer su propuesta sobre educaci\u00f3n, tiene dos minutos Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9342787608947665, "is_candidate": false}, {"start": 3142.068, "end": 3151.292, "text": " Durante ocho minutos escuchamos las palabras de mis adversarios, un mont\u00f3n de palabras bonitas, frases pomposas, un mont\u00f3n de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8420309917698147, "is_candidate": false}, {"start": 3151.292, "end": 3167.979, "text": "Sin embargo, cuando vamos a los hechos, ellos son los responsables que hoy el 13% de los chicos no termina el colegio en tiempo y forma, que el 50% de los chicos no entiende un texto que va a leer y que el 70% no puede resolver un problema de matem\u00e1tica b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8497845729789213, "is_candidate": false}, {"start": 3168.835, "end": 3174.639, "text": " Esto, adem\u00e1s, ha agravado en una situaci\u00f3n donde el 60% de los chicos son pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8111739491553873, "is_candidate": false}, {"start": 3174.639, "end": 3178.881, "text": "Por ende, \u00bfqu\u00e9 pueden hacer pobrecitos frente a semejante desastre?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8230355942655576, "is_candidate": false}, {"start": 3178.881, "end": 3187.747, "text": "Por ello, nosotros estamos planteando una propuesta revolucionaria, que es la idea de implementar la idea del capital humano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9502238184002546, "is_candidate": false}, {"start": 3187.747, "end": 3193.17, "text": "El capital humano es profundamente importante en los \u00faltimos 250 a\u00f1os de la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8675881423265054, "is_candidate": false}, {"start": 3194.551, "end": 3197.573, "text": " Y ah\u00ed encontramos que hay dos temas muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9210119846201033, "is_candidate": false}, {"start": 3197.573, "end": 3208.618, "text": "Est\u00e1 el capital humano de primera generaci\u00f3n, que tiene que ver con la salud, que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n y que jug\u00f3 un rol fundamental durante el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8325865545970692, "is_candidate": false}, {"start": 3208.618, "end": 3218.564, "text": "Por otra parte, hay un rol fundamental para la educaci\u00f3n, para el aprendizaje en la pr\u00e1ctica y eso tuvo un rol central en el siglo XX y m\u00e1s que lo tiene ahora en el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8966290826109546, "is_candidate": false}, {"start": 3219.758, "end": 3231.708, "text": " Para ello, nosotros proponemos que ese ministerio tenga cuatro \u00e1reas, un \u00e1rea de ni\u00f1ez y familia, un \u00e1rea de salud, un \u00e1rea de educaci\u00f3n y un \u00e1rea de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.918189417147113, "is_candidate": false}, {"start": 3231.708, "end": 3239.134, "text": "Adem\u00e1s, es interesante porque estamos planteando modificar la forma en la cual se da la asistencia en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8375708106624085, "is_candidate": false}, {"start": 3239.134, "end": 3244.378, "text": "Se acab\u00f3 esto de la asistencia esclavizante de darles el pescado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8951258851582697, "is_candidate": false}, {"start": 3245.666, "end": 3251.531, "text": " Nosotros les vamos a ense\u00f1ar a pescar, les vamos a ense\u00f1ar a crear la ca\u00f1a de pescar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8402522514776946, "is_candidate": false}, {"start": 3251.531, "end": 3263.961, "text": "Y si es posible, que aprendan a tener una empresa de pesca, porque vamos por una soluci\u00f3n donde los individuos sean plenamente libres y no esclavos del Estado y de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8537432700171754, "is_candidate": false}, {"start": 3263.961, "end": 3270.487, "text": "Durante la exposici\u00f3n de Javier Milei, Patricia Bullrich ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9097414341993846, "is_candidate": false}, {"start": 3270.487, "end": 3271.568, "text": "Tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9080239896740453, "is_candidate": false}, {"start": 3271.568, "end": 3271.888, "text": "Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9341960619193148, "is_candidate": false}, {"start": 3273.7, "end": 3296.211, "text": " cuando las madres y los padres del pa\u00eds ped\u00edan a gritos abrir las escuelas, vos en los canales de televisi\u00f3n gritabas que no se abran, nos vamos a contagiar, no te importa la educaci\u00f3n, and\u00e1 con el voucher a La Puna, donde hay una escuela, andate al sur del pa\u00eds, a cualquier lugar,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8760278622624664, "is_candidate": false}, {"start": 3297.208, "end": 3305.431, "text": " No conoc\u00e9s la Argentina, plante\u00e1s un modelo que solo puede ser planteado en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8027175736101563, "is_candidate": false}, {"start": 3305.431, "end": 3307.951, "text": "El pa\u00eds es m\u00e1s que la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8034377911457229, "is_candidate": false}, {"start": 3307.951, "end": 3312.153, "text": "El voucher, lo \u00fanico que va a lograr es m\u00e1s desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.866364168968823, "is_candidate": false}, {"start": 3312.153, "end": 3319.875, "text": "Nosotros defendemos la escuela p\u00fablica para todos, la escuela de Sarmiento, con la igualdad de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9063967062729341, "is_candidate": false}, {"start": 3319.875, "end": 3320.095, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.970905893054038, "is_candidate": false}, {"start": 3320.095, "end": 3322.096, "text": "Gracias a los cinco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0196806571649952, "is_candidate": false}, {"start": 3323.949, "end": 3335.418, "text": " Terminamos el debate sobre educaci\u00f3n en esta noche y tambi\u00e9n nuestra participaci\u00f3n como moderadores en este tramo del debate, el primer debate de este 2023.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8508380292777653, "is_candidate": false}, {"start": 3335.418, "end": 3340.482, "text": "Fue un privilegio participar de este primer debate presidencial del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9083290809079563, "is_candidate": false}, {"start": 3340.482, "end": 3348.588, "text": "Vamos a hacer un corte y cuando regresemos, Lucila Trujillo y Esteban Mir\u00f3l ser\u00e1n cargo de la moderaci\u00f3n de la segunda parte del debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8447581269300939, "is_candidate": false}, {"start": 3348.588, "end": 3349.208, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9722902413578722, "is_candidate": false}, {"start": 3349.208, "end": 3353.031, "text": "Siempre es un placer estar debatiendo por la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9067335236403735, "is_candidate": false}, {"start": 3354.374, "end": 3365.251, "text": " Queremos agradecer much\u00edsimo a la provincia y a cada uno de los santiague\u00f1os que han ayudado de manera descomunal, no saben, para hacer este debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8904790252758313, "is_candidate": false}, {"start": 3365.251, "end": 3365.792, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9579655033013295, "is_candidate": false}, {"start": 3381.94, "end": 3386.287, "text": " Santiago es mucho m\u00e1s que su famosa siesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9199606382151455, "is_candidate": false}, {"start": 3399.193, "end": 3401.395, "text": " su bombo le huero retumbando fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8534375106915696, "is_candidate": false}, {"start": 3401.395, "end": 3406.338, "text": "Puse como ese paisaje en el atardecer que en su tierra me dio la vida, me vio crecer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9200883204504128, "is_candidate": false}, {"start": 3406.338, "end": 3411.942, "text": "Fue la fiesta golpeando en el cuero de los tambores que entre baile y risa me han curado todos los dolores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.908611354275965, "is_candidate": false}, {"start": 3411.942, "end": 3417.225, "text": "Si esta, su tierra, su sabor, su gente, su olor, su leyenda, tambi\u00e9n su sangre caliente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8639226270635115, "is_candidate": false}, {"start": 3417.225, "end": 3422.409, "text": "Si esta, su m\u00fasica y su clima ardiente, su cielo, su bombo le huero retumbando fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8907585723986615, "is_candidate": false}, {"start": 3422.409, "end": 3426.672, "text": "El agua de la terma me limpia todos los males, como el estadio entero cant\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8164871894665101, "is_candidate": false}, {"start": 3430.231, "end": 3430.772, "text": " extranjera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9094884474912178, "is_candidate": false}], "Index": 1190, "channel_id": "UCnsvJeZO4RigQ898WdDNoBw", "channel": "EL PA\u00cdS", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@elpais", "id": "YdhfqBmvyjU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YdhfqBmvyjU", "title": "ARGENTINA | Debate entre los candidatos a la presidencia, en directo | EL PA\u00cdS", "duration": 3476.0, "view_count": 75144.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}