{"segments": [{"start": 0.189, "end": 6.693, "text": " Tenemos una edici\u00f3n especial de Voz y Voto porque tenemos una larga entrevista con el gobernador Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8595791980719439, "is_candidate": false}, {"start": 6.693, "end": 14.858, "text": "La primera entrevista audiovisual que ha dado en este tramo de la campa\u00f1a en donde \u00e9l ha tomado mucho m\u00e1s protagonismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9211722180176911, "is_candidate": false}, {"start": 14.858, "end": 20.622, "text": "Exactamente, quedan dos semanas para las elecciones y ya se van definiendo las posturas de todos los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8404772792537639, "is_candidate": false}, {"start": 21.15, "end": 21.73, "text": " Exacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9333287705539667, "is_candidate": false}, {"start": 21.73, "end": 24.651, "text": "\u00c9l ha salido con declaraciones muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9455694753003829, "is_candidate": false}, {"start": 24.651, "end": 29.573, "text": "Y bueno, estuvimos tres colegas de La Voz, Virginia Guevara, Mariano Bergero y Juli\u00e1n Ca\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8894402989270962, "is_candidate": false}, {"start": 29.573, "end": 40.656, "text": "Estuvieron con \u00e9l hoy m\u00e1s temprano en el Centro C\u00edvico y mantuvieron un extenso di\u00e1logo donde el gobernador habl\u00f3 sobre su futuro pol\u00edtico y tuvo una serie de definiciones muy interesantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.914076683943568, "is_candidate": false}, {"start": 40.656, "end": 45.118, "text": "As\u00ed que ya mismo los invitamos a compartir este di\u00e1logo que mantuvimos con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8808378472198047, "is_candidate": false}, {"start": 45.118, "end": 48.119, "text": "Auspician este programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0048498561570307, "is_candidate": false}, {"start": 48.937, "end": 56.984, "text": " El Consejo Deliberante contin\u00faa tomando decisiones surgidas del di\u00e1logo para que los vecinos y vecinas de C\u00f3rdoba vivan mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9405712227515374, "is_candidate": false}, {"start": 56.984, "end": 59.386, "text": "Consejo Deliberante de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.042367628126691, "is_candidate": false}, {"start": 59.386, "end": 64.17, "text": "Metal\u00fargicas, qu\u00edmicas, textiles, farmac\u00e9uticas, alimenticias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0373793269459899, "is_candidate": false}, {"start": 64.17, "end": 65.851, "text": "Diferentes caras de la industria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.910918382538967, "is_candidate": false}, {"start": 65.851, "end": 67.012, "text": "Una gran empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.96074249745762, "is_candidate": false}, {"start": 67.012, "end": 67.793, "text": "Adri\u00e1n Mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9631733899583123, "is_candidate": false}, {"start": 67.793, "end": 72.557, "text": "A la hora de relocalizar o expandir su compa\u00f1\u00eda, piense solo en el especialista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9008227683940991, "is_candidate": false}, {"start": 72.557, "end": 73.518, "text": "Adri\u00e1n Mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9978215354620915, "is_candidate": false}, {"start": 73.518, "end": 74.999, "text": "L\u00edder en inmuebles industriales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8591097287410964, "is_candidate": false}, {"start": 91.284, "end": 100.315, "text": " Gobernador, lo venimos escuchando en los \u00faltimos d\u00edas, en la \u00faltima semana principalmente, hablar del partido cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8585289868709303, "is_candidate": false}, {"start": 100.315, "end": 101.717, "text": "Quer\u00edamos una definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.866530447107839, "is_candidate": false}, {"start": 101.717, "end": 104.04, "text": "\u00bfQu\u00e9 entiende usted por partido cordob\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8553033586007793, "is_candidate": false}, {"start": 104.04, "end": 105.241, "text": "\u00bfQui\u00e9n lo integra?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8407352155048678, "is_candidate": false}, {"start": 105.241, "end": 108.425, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que quiere decir exactamente con partido cordob\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.881288156590761, "is_candidate": false}, {"start": 108.425, "end": 109.507, "text": "El partido cordob\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6687377707116875, "is_candidate": false}, {"start": 110.7, "end": 126.047, "text": " es lo que expresa el ADN de los cordobeses, que es el de ser un pueblo de trabajo, un pueblo pionero, un pueblo que quiere ganarse la vida mediante su esfuerzo, un pueblo solidario y creativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2725038829186097, "is_candidate": true}, {"start": 126.047, "end": 129.248, "text": "Todo eso constituye las bases del partido cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34466147543523873, "is_candidate": true}, {"start": 129.708, "end": 155.772, "text": " que lo integran, por un lado, nuestros productores agropecuarios, nuestros industriales, nuestros trabajadores y sus representantes, nuestras universidades, nuestros representantes de las industrias del conocimiento, del turismo, o sea, todo lo que expresa la vida productiva y social de C\u00f3rdoba, lo integran nuestras mujeres, que son donde m\u00e1s adelanto hay en relaci\u00f3n a los derechos de las mujeres en nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28934463298915214, "is_candidate": true}, {"start": 156.372, "end": 162.477, "text": " y tiene una caracter\u00edstica especial del pueblo cordob\u00e9s que es la voluntad de progresar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4002895194432796, "is_candidate": true}, {"start": 162.477, "end": 177.328, "text": "Entonces, a m\u00ed lo que me parece que hay que hacer, y es lo que venimos haciendo desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os, es articular toda esa energ\u00eda creativa que tienen los cordobeses para lograr el progreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33156267646047743, "is_candidate": true}, {"start": 177.328, "end": 182.092, "text": "Y la manera de articularlo es trabajando con todos los sectores sociales", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4405914385880261, "is_candidate": true}, {"start": 182.752, "end": 188.094, "text": " y con todos los intendentes, porque en C\u00f3rdoba el federalismo no se declama sino que se hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3325277273916998, "is_candidate": true}, {"start": 188.094, "end": 192.716, "text": "De esa manera el progreso va llegando a cada rinc\u00f3n de C\u00f3rdoba y a cada familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3776631848681752, "is_candidate": true}, {"start": 192.716, "end": 203.521, "text": "Esa es la caracter\u00edstica de nuestro gobierno, articular la energ\u00eda creativa del pueblo cordob\u00e9s en sus diversas expresiones y todos constituimos el partido cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2549694821062545, "is_candidate": true}, {"start": 204.321, "end": 210.188, "text": " Hacemos por C\u00f3rdoba puede ser uno de los pilares en t\u00e9rminos de expresi\u00f3n pol\u00edtica del Partido de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26939019166996914, "is_candidate": true}, {"start": 210.188, "end": 211.49, "text": "Pero el Partido de C\u00f3rdoba es eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5736662199354495, "is_candidate": false}, {"start": 211.49, "end": 217.336, "text": "Yo en mi experiencia, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de trabajo, yo me siento con un productor y podemos hacer cosas juntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36948126929196334, "is_candidate": true}, {"start": 217.336, "end": 218.998, "text": "Estamos faltando m\u00e1s de 200 kil\u00f3metros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4806247171422545, "is_candidate": true}, {"start": 220.209, "end": 227.618, "text": " entre lo que ponen los productores agropecuarios y lo que pone el Estado que proviene del impuesto inmobiliario rural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3228955428279572, "is_candidate": true}, {"start": 227.618, "end": 234.947, "text": "Con la industria hemos ya creado 35 parques industriales y lo hacemos junto con los industriales, podemos hacer", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3914778177362688, "is_candidate": true}, {"start": 235.887, "end": 239.289, "text": " pol\u00edtica jornada como el ofert\u00f3n con nuestros comerciantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40790097390744817, "is_candidate": true}, {"start": 239.289, "end": 246.633, "text": "Con el turismo conseguimos pasar a ser el principal destino tur\u00edstico de nuestra patria en estos 20 a\u00f1os por el trabajo mancomunado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35633011251426105, "is_candidate": true}, {"start": 246.633, "end": 248.294, "text": "Me parece que eso es lo importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5542720940784593, "is_candidate": false}, {"start": 248.294, "end": 255.038, "text": "Con los intendentes tambi\u00e9n podemos trabajar articulamente, piensen como piensen y sienten como sientan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2978780364087954, "is_candidate": true}, {"start": 255.038, "end": 263.403, "text": "Y me parece que esto es un activo que tiene nuestra C\u00f3rdoba y me parece tambi\u00e9n que nuestro gobierno ha tenido la capacidad de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3872886942346039, "is_candidate": true}, {"start": 263.983, "end": 288.208, "text": " coordinar y causar esta energ\u00eda creativa, dialogando entre todos y trabajando entre todos, porque nosotros somos un gobierno federal en serio, que respetamos la autonom\u00eda municipal, somos un gobierno que impulsa el pluralismo de ideas, somos tolerantes con lo que piensan distinto, nosotros respetamos rejatar la libertad de prensa, la divisi\u00f3n de poder, promovemos los derechos humanos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26038434966445045, "is_candidate": true}, {"start": 289.228, "end": 308.944, "text": " y adem\u00e1s nunca descalificamos a nadie, nunca agredimos a nadie, nunca perseguimos a nadie, nunca contestamos a agravios, nosotros como siempre digo, en vez de cavar trinchera tendemos puente y eso genera confianza, porque es un gobierno que da certeza, es un gobierno que da previsibilidad y la previsibilidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30249032541492193, "is_candidate": true}, {"start": 309.785, "end": 327.953, "text": " y la certeza es lo que permite generar confianza que nos permite trabajar juntos, m\u00e1s all\u00e1 de que pensemos distintos, no es que pensemos todos iguales, pero a veces pensamos distintos y es as\u00ed, pero somos capaces de trabajar juntos porque hay confianza, f\u00edjense con los intendentes que son de otro signo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3117479109768121, "is_candidate": true}, {"start": 327.953, "end": 338.317, "text": "A la hora de la elecci\u00f3n, cada uno quiere ganar la elecci\u00f3n y eso es leg\u00edtimo, pero a la hora de trabajar, se trabaja juntos, sin ning\u00fan tipo de problema y sobre todo con una gran confianza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31161852369189236, "is_candidate": true}, {"start": 338.817, "end": 347.786, "text": " \u00bfLa figura del partido cordob\u00e9s puede ser el pilar de una construcci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7215889975574984, "is_candidate": false}, {"start": 347.786, "end": 353.772, "text": "\u00bfUsted imagina hacia el futuro que fuerzas, por ejemplo, de la oposici\u00f3n se integren a ese partido cordob\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9064837073990916, "is_candidate": false}, {"start": 356.914, "end": 361.916, "text": " Yo no digo que nadie debe integrarse a nadie, se debe construir de manera c\u00f3njunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37902868553847135, "is_candidate": true}, {"start": 361.916, "end": 366.638, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el devenir pol\u00edtico de ac\u00e1 a un par de a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3593120427352754, "is_candidate": true}, {"start": 366.638, "end": 380.203, "text": "Es muy dif\u00edcil poder analizarlo hoy cuando faltan 10 d\u00edas para una elecci\u00f3n general, que si bien es nacional juega en C\u00f3rdoba, y me parece que ser\u00eda aventurado de mi parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27471533058011177, "is_candidate": true}, {"start": 380.203, "end": 381.103, "text": "Lo que yo digo es que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5380705283217468, "is_candidate": false}, {"start": 383.181, "end": 385.765, "text": " Es algo que se debe hacer pero conjunto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46718356193816046, "is_candidate": true}, {"start": 385.765, "end": 394.296, "text": "Esa idea de que alguien puede cooptar a otro que piensa distinto, no es una idea que a m\u00ed me parece que sea aplicable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29994981422234346, "is_candidate": true}, {"start": 394.296, "end": 398.061, "text": "A m\u00ed me parece que eso no es l\u00f3gico, no es justo y no dura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3883098170626439, "is_candidate": true}, {"start": 398.061, "end": 399.123, "text": "Cada vez que se habla,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.69342520349022, "is_candidate": false}, {"start": 399.623, "end": 415.864, "text": " de coaliciones y, en realidad, m\u00e1s que una coalici\u00f3n, es que quien lidera, digamos, la parte m\u00e1s fuerte de la coalici\u00f3n, coopta a los otros, los incorpora individualmente sin respetarle su identidad, fracasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.278445757693791, "is_candidate": true}, {"start": 416.445, "end": 417.506, "text": " Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.598942673995789, "is_candidate": false}, {"start": 417.506, "end": 427.178, "text": "Por eso, cuando yo digo de hacer algo conjunto en t\u00e9rminos pol\u00edticos, viene a ser algo junto, donde nadie copte a nadie, m\u00e1s all\u00e1 de que un partido pueda ser m\u00e1s fuerte que otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2988057328892638, "is_candidate": true}, {"start": 427.178, "end": 430.742, "text": "Y este ha sido el secreto en todos los pa\u00edses que le ha ido bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.461352616715494, "is_candidate": true}, {"start": 431.343, "end": 443.05, "text": " Cuando usted piensa en el \u00e1mbito nacional, en el bloque de ustedes, en el Congreso, \u00bfcu\u00e1les ser\u00edan los posibles socios para esa construcci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8679263403641166, "is_candidate": false}, {"start": 443.05, "end": 447.572, "text": "Me imagino que la piensa a nivel nacional tal como la est\u00e1 diciendo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.865905785800609, "is_candidate": false}, {"start": 447.572, "end": 455.077, "text": "Yo creo que hay algo que es innegable, que los \u00faltimos 10 a\u00f1os Argentina viene en decadencia, la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31055555947956426, "is_candidate": true}, {"start": 456.504, "end": 466.05, "text": " le ha ganado los salarios, la gente lo que cobra, cada d\u00eda compra menos cosas, no han podido resolver la inflaci\u00f3n, ni el anterior gobierno kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31161099678935256, "is_candidate": true}, {"start": 466.05, "end": 479.418, "text": "Tambi\u00e9n fracas\u00f3 el gobierno de Cambiemos para resolver el tema econ\u00f3mico, un fracaso en lo econ\u00f3mico, y por eso volvi\u00f3 con el voto popular el kirchnerismo de nuevo al poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26441593082826054, "is_candidate": true}, {"start": 479.418, "end": 482.4, "text": "En C\u00f3rdoba, el kirchnerismo es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35756188895281293, "is_candidate": true}, {"start": 483.6, "end": 487.424, "text": " es rechazado por la abrumadora mayor\u00eda de los cordobeses, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34750615782085614, "is_candidate": true}, {"start": 487.424, "end": 498.375, "text": "Por eso en el 2015 Cambiemos sac\u00f3 casi el 70%, por eso en el 2019, pese al fracaso econ\u00f3mico, como no quer\u00edan que vuelva el quinerismo, los cordobeses votaron masivamente Cambiemos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3036728837920093, "is_candidate": true}, {"start": 498.835, "end": 506.462, "text": " pero la realidad es la que dije reci\u00e9n, el fracaso econ\u00f3mico que cambiamos posibilit\u00f3 que mediante el voto popular vuelva el kin\u00e9rico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2690330723277282, "is_candidate": true}, {"start": 506.462, "end": 518.474, "text": "Y me parece que estas dos fuerzas que hoy tienen un empate de debilidades, porque ninguna tiene preeminencia sobre la otra, son dos fuerzas que ya han fracasado gobernando, entonces hay que generar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38451831776155865, "is_candidate": true}, {"start": 519.114, "end": 543.224, "text": " Algo nuevo, algo nuevo y eso nuevo tiene que venir desde el interior del pa\u00eds, tiene que venir desde el interior del pa\u00eds en su construcci\u00f3n porque estas dos fuerzas tienen como caracter\u00edstica com\u00fan el haber fracasado en lo econ\u00f3mico, no haber resuelto el tema de la inflaci\u00f3n y los temas que les afectan a la gente, el manejo de la econom\u00eda y que los dos tienen una mirada de Argentina desde el puerto de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28696519384398, "is_candidate": true}, {"start": 543.664, "end": 559.959, "text": " de ellos miran a Argentina desde el puerto de Buenos Aires y en el interior tenemos una mirada distinta, entonces yo creo que hay que coordinar fuerza en el interior, creo que est\u00e1n dadas las condiciones ahora porque hay un empate de debilidades entre ellos y me parece que ah\u00ed C\u00f3rdoba tiene para jugar un rol", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3317896851403709, "is_candidate": true}, {"start": 560.519, "end": 577.332, "text": " importante por la caracter\u00edstica de C\u00f3rdoba, nosotros somos la capital del interior profundo, no porque los cordobeses seamos mejores que nadie, por la sencilla raz\u00f3n de que los hermanos de provincias que est\u00e1n alrededor de C\u00f3rdoba vienen a estudiar a nuestras universidades y la mitad se queda y ponen su impronta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32692787467493656, "is_candidate": true}, {"start": 577.592, "end": 588.56, "text": " C\u00f3rdoba es el resultado de la impronta que traemos nosotros, quienes nacimos y crecimos aqu\u00ed, desde el fondo de nuestra historia, con la que le agregan quienes vienen de otras provincias, eso gener\u00f3 la impronta C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34777493659166503, "is_candidate": true}, {"start": 588.56, "end": 592.223, "text": "Y por eso C\u00f3rdoba es la capital del interior, por eso C\u00f3rdoba no se calla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36866963823484034, "is_candidate": true}, {"start": 592.483, "end": 617.756, "text": " Los padres me dicen, Gobernador, el tema de los subsidios que favorece a Buenos Aires, C\u00f3rdoba lo dice y lo venimos diciendo nosotros desde hace ya muchos a\u00f1os, inclusive hab\u00edamos conseguido de que tal cual pase en todo el pa\u00eds, el enorme resurge si era cargo de Ciudad de Buenos Aires y Provincia de Buenos Aires, vino el Keniarismo, de vuelta hace ese cargo a la naci\u00f3n, entonces ellos siguen pagando la luz gratis mientras el resto del pa\u00eds la tenemos que pagar a costa nuestra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3319768418407175, "is_candidate": true}, {"start": 617.756, "end": 618.977, "text": "Y el otro absurdo que hay,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7333152604595716, "is_candidate": false}, {"start": 619.904, "end": 630.648, "text": " El agua y las cloacas que ac\u00e1 se hace cargo la provincia y los municipios, en el AMBA, el puerto de Buenos Aires y sus alrededores, \u00bfsaben qui\u00e9nes se hacen cargo de eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38905592365457187, "is_candidate": true}, {"start": 630.648, "end": 634.97, "text": "Todos nosotros, el pa\u00eds, y el presupuesto del a\u00f1o que viene tiene", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3438931410590983, "is_candidate": true}, {"start": 636.191, "end": 642.376, "text": " la cifra de m\u00e1s de 193.000 millones de pesos que todos los argentinos le ponemos ah\u00ed al AMBA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4286600491459511, "is_candidate": true}, {"start": 642.376, "end": 657.269, "text": "F\u00edjense, el Ministerio de Seguridad que tiene su cargo, la Gendarmer\u00eda, la Polic\u00eda Federal, la Prefectura, 67% del presupuesto de quienes tienen que cuidar las fronteras argentinas est\u00e1n en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39640201148420495, "is_candidate": true}, {"start": 658.87, "end": 660.971, "text": " Para seguridad interior, es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.500118068722426, "is_candidate": false}, {"start": 660.971, "end": 675.921, "text": "Est\u00e1n los prefectos de Prefectura Naval controlando el tr\u00e1nsito ah\u00ed en Puerto Madero y no est\u00e1n en Rosario que tiene m\u00e1s de 15 kil\u00f3metros de puerto, creo que bastante m\u00e1s, y es uno de los lugares por donde m\u00e1s entra la droga originando tantos problemas argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3045873681383332, "is_candidate": true}, {"start": 675.921, "end": 681.085, "text": "Y as\u00ed cuando usted mira todo lo que eroga el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3895778449733879, "is_candidate": true}, {"start": 681.085, "end": 684.407, "text": "Entonces hay una mirada desde el puerto que no es la mirada de la interior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36720215893711494, "is_candidate": true}, {"start": 684.407, "end": 686.208, "text": "\u00bfY sabe qu\u00e9 es grave adem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5595253737375359, "is_candidate": false}, {"start": 686.208, "end": 687.309, "text": "\u00bfQu\u00e9 le agrega gravedad a esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6606193374794458, "is_candidate": false}, {"start": 687.79, "end": 689.455, "text": " que los recursos para bancar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5192518209299335, "is_candidate": false}, {"start": 690.129, "end": 702.319, "text": " que los porte\u00f1os y sus alrededores vivan casi gratis, sin pagar servicio, surgen fundamentalmente de lo que ponemos en el interior y lo que ponemos los cordobeses en concepto de retenci\u00f3n a las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28086847723001596, "is_candidate": true}, {"start": 702.319, "end": 719.112, "text": "Nosotros estamos poniendo este a\u00f1o en concepto de retenci\u00f3n a las exportaciones agropecuarias 270.000 millones de pesos, el equivalente a construir 66.000 viviendas, el equivalente a construir 6.500 kil\u00f3metros de pavimento de ruta, m\u00e1s de la ruta que tenemos faltada en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2994125655656198, "is_candidate": true}, {"start": 719.332, "end": 725.975, "text": " es el equivalente a construir 1.000 escuelas, el equivalente a construir 280 hospitales, eso es lo que le ponemos este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4045941222413688, "is_candidate": true}, {"start": 725.975, "end": 746.325, "text": "Si imaginan esa plata circulando en C\u00f3rdoba, cu\u00e1nto m\u00e1s progresar\u00eda nuestra provincia que viene progresando desde que asumi\u00f3 el primer gobierno mi amigo y compa\u00f1ero Jos\u00e9 Manuel de la Sota, esa plata que se lleva el Fisco Nacional se gasta en parte ah\u00ed para que el puerto de Buenos Aires y sus alrededores vivan con servicios casi gratis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2754572596083795, "is_candidate": true}, {"start": 746.865, "end": 752.107, "text": " Gobernador, lo vuelvo al escenario electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8918947765446846, "is_candidate": false}, {"start": 752.107, "end": 766.753, "text": "Si bien es una elecci\u00f3n legislativa nacional, han surgido nuevos liderazgos en la oposici\u00f3n y tambi\u00e9n, o nuevas figuras en el peronismo, Natalia de la Sota, el intendente Garc\u00eda Arezka, Rodrigo de Loredo en la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8376791099993792, "is_candidate": false}, {"start": 766.753, "end": 770.434, "text": "\u00bfVe eso, que hay nuevos liderazgos en el escenario provincial?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9038744811594223, "is_candidate": false}, {"start": 771.354, "end": 781.02, "text": " Este es una elecci\u00f3n nacional, lo que estamos eligiendo es qui\u00e9nes van a representar a C\u00f3rdoba en el Congreso de la Naci\u00f3n, no estamos eligiendo ni presidente ni gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3053278074964826, "is_candidate": true}, {"start": 781.02, "end": 795.629, "text": "Nosotros creemos que es la hora de las provincias, es la hora de cambiar esta situaci\u00f3n por el empate de debilidad y por eso le pedimos a los cordobeses que nos apoyen, pues si hay alguien que dio prueba de que defiende C\u00f3rdoba, somos nosotros, porque a la hora que hubo que enfrentar el quinerismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2900062412509681, "is_candidate": true}, {"start": 796.289, "end": 805.415, "text": " Quienes se le plantaron cuando fueron por el campo con la resoluci\u00f3n 125 fue el gobierno provincial y ah\u00ed s\u00ed sufrimos discriminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3012949618103834, "is_candidate": true}, {"start": 805.415, "end": 812.941, "text": "Quienes fuimos a la corte a reclamar nuestros derechos fue el gobierno provincial, fue tanto Jos\u00e9 Manuel de la Sota como yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31860700814651344, "is_candidate": true}, {"start": 812.941, "end": 816.543, "text": "Fue el gobierno provincial el que se le plant\u00f3 en serio a los quineros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40597393649255475, "is_candidate": true}, {"start": 816.543, "end": 818.605, "text": "Otros tal vez miraban para el costado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5714751483216327, "is_candidate": false}, {"start": 818.605, "end": 820.206, "text": "Por eso yo les pido a los cordobeses que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5551630398920342, "is_candidate": false}, {"start": 820.959, "end": 837.934, "text": " elegamos quienes van a defender a C\u00f3rdoba y no van a depender de una fuerza nacional, porque eso significa tener m\u00e1s federalismo tambi\u00e9n, porque es lo que se viene, la discusi\u00f3n que se viene en Argentina, quien no depende de una fuerza nacional defiende su provincia, eso es m\u00e1s federalismo en un momento como este.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3680693723410171, "is_candidate": true}, {"start": 838.454, "end": 842.556, "text": " En relaci\u00f3n a las elecciones provinciales, indudablemente se ver\u00e1n en 2023.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4794881836270125, "is_candidate": true}, {"start": 842.556, "end": 847.018, "text": "Yo no puedo ponerme a comentar tal o cual dirigente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35293190840273325, "is_candidate": true}, {"start": 847.018, "end": 862.344, "text": "Ahora, yo s\u00ed tento por todos los medios de que mi fuerza pol\u00edtica, nuestra fuerza pol\u00edtica de Hacemos por C\u00f3rdoba vaya teniendo renovaci\u00f3n, porque la democracia es eso, que se vayan renovando los liderazgos, que uno pueda pasarle el testimonio a otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3370194177474948, "is_candidate": true}, {"start": 862.344, "end": 863.665, "text": "\u00bfY qu\u00e9 lectura hace", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8459146329626323, "is_candidate": false}, {"start": 864.465, "end": 883.072, "text": " reci\u00e9n hablaba, la caracter\u00edstica del partido cordob\u00e9s, lo que es el per\u00f3nimo de C\u00f3rdoba, que es muy distinta, por ejemplo, al discurso de Luis Juez, que en un momento, muchos a\u00f1os atr\u00e1s, tuvo un surgimiento y ahora ha vuelto a resurgir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.823852507116787, "is_candidate": false}, {"start": 883.072, "end": 885.313, "text": "\u00bfHay espacio para esos distintos estilos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8196441469730631, "is_candidate": false}, {"start": 885.313, "end": 887.694, "text": "Yo no debo opinar sobre", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4782383779086885, "is_candidate": true}, {"start": 888.436, "end": 890.918, "text": " \u00bfC\u00f3mo es la historia de un dirigente pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3668481304400505, "is_candidate": true}, {"start": 890.918, "end": 892.78, "text": "\u00bfNo debe opinar sobre lo que dice un candidato?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4548183815921708, "is_candidate": true}, {"start": 892.78, "end": 896.282, "text": "Por eso est\u00e1n los candidatos ya para opinar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39345669642433023, "is_candidate": true}, {"start": 896.282, "end": 909.093, "text": "Gobernador, pensando en Hacemos por C\u00f3rdoba y en el futuro, quer\u00eda preguntarle c\u00f3mo eval\u00faa la gesti\u00f3n Charllora y si \u00e9l es el principal candidato del peronismo para el 2023.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8649230461795403, "is_candidate": false}, {"start": 909.093, "end": 912.656, "text": "Es indudable que la ciudad de C\u00f3rdoba est\u00e1 mejorando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3078450877176244, "is_candidate": true}, {"start": 912.656, "end": 916.078, "text": "Est\u00e1 mejorando en relaci\u00f3n a c\u00f3mo estaba en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4139484012104059, "is_candidate": true}, {"start": 916.078, "end": 917.92, "text": "Porque yo creo que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7461709748337201, "is_candidate": false}, {"start": 918.61, "end": 929.878, "text": " Desde que termin\u00f3 el doctor Mart\u00edn no hubo intendentes que estuvieran a la altura del doctor Mart\u00edn, lo digo como habitante de la ciudad de C\u00f3rdoba, como hijo de esta ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29398878352063484, "is_candidate": true}, {"start": 929.878, "end": 941.646, "text": "Y es indudable que la ciudad est\u00e1 mejorando, es indudable que a nosotros nos permite como gobierno provincial que siempre nos ocupamos de la ciudad de C\u00f3rdoba, siempre hicimos obras, siempre estuvimos lanzando programas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27758982271252, "is_candidate": true}, {"start": 942.026, "end": 955.241, "text": " Siempre estuvimos cuidando la ciudad de C\u00f3rdoba, como cuidamos a cada rinc\u00f3n de la provincia, es indudable que nos resulta much\u00edsimo m\u00e1s f\u00e1cil con un intendente que tambi\u00e9n quiere el progreso, que no hace ninguna especulaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3069218660918188, "is_candidate": true}, {"start": 955.241, "end": 955.741, "text": "\u00bfSe imagina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6367046674292074, "is_candidate": false}, {"start": 955.741, "end": 957.163, "text": "Nosotros conseguimos terminar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47048372739770294, "is_candidate": true}, {"start": 957.803, "end": 969.625, "text": " el tercer carril de la circunvalaci\u00f3n en un tiempo r\u00e9cord, y eso lo hicimos porque el Metaintendente estaba ah\u00ed apoy\u00e1ndonos, facilit\u00e1ndonos las cosas y as\u00ed, un mont\u00f3n de obras que estaba haciendo el C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33789663518991386, "is_candidate": true}, {"start": 969.625, "end": 985.608, "text": "Ahora vamos por los cruces de la circunvalaci\u00f3n, porque sobre todo en la zona norte y en la zona sur, digamos que hay pocos cruces, la verdad que hay que mejorar esos cruces, tanto en la Juan B. Justo como la Carta de Vila,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31384820286348425, "is_candidate": true}, {"start": 986.108, "end": 994.331, "text": " como tambi\u00e9n en el sur, en Camino San Carlos, Camino San Antonio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3601139543912407, "is_candidate": true}, {"start": 994.331, "end": 1000.653, "text": "Y otro m\u00e1s en el norte, o sea, y ahora estamos por eso, ya estamos por llamar a licitaci\u00f3n ese cruce, como vamos a llamar por licitaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45772030134317643, "is_candidate": true}, {"start": 1001.594, "end": 1020.328, "text": " ya desde el primer tramo de la autov\u00eda de Alta Gracia a Villa Ciudad de Am\u00e9rica, ya estamos por llamar a licitaci\u00f3n la nueva autov\u00eda de la 38, tambi\u00e9n estamos por llamar a licitaci\u00f3n el cruce del camino Falda de Calmen con Autopista Carlos Paz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34726327680191016, "is_candidate": true}, {"start": 1020.328, "end": 1025.372, "text": "O sea, nosotros siempre vamos haciendo cosas y vamos haciendo planes, programas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44838061120696915, "is_candidate": true}, {"start": 1025.792, "end": 1028.973, "text": " Y yo me alegro de que pueda ser as\u00ed, porque el progreso no cansa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4989079735671461, "is_candidate": true}, {"start": 1028.973, "end": 1031.433, "text": "Y uno digo, cuando llega a una meta, se plantea otra meta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43230966112947644, "is_candidate": true}, {"start": 1031.433, "end": 1042.535, "text": "Y en el tema obras p\u00fablicas, as\u00ed como fuimos capaces de hacer los gasoductos troncales, que hay m\u00e1s de 400 empresas ya conectadas al gas natural, que antes no pod\u00edan hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41569007486479936, "is_candidate": true}, {"start": 1042.535, "end": 1045.216, "text": "Hay 35 parques industriales, precisamente porque hay gas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5703679285020559, "is_candidate": false}, {"start": 1045.216, "end": 1048.396, "text": "F\u00edjese si habr\u00e1 sido una obra estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5810102528069978, "is_candidate": false}, {"start": 1048.396, "end": 1050.276, "text": "Ahora vamos por otras obras estrat\u00e9gicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38686449200821504, "is_candidate": true}, {"start": 1050.276, "end": 1052.857, "text": "Los acueductos troncales, que los pagamos los cordobeses,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.562695319143051, "is_candidate": false}, {"start": 1053.297, "end": 1063.304, "text": " y ya creo que en 30 d\u00edas viene la misi\u00f3n del Fondo Cubaiti para ver, ya financiaron una parte del acueducto desde Paran\u00e1 hasta San Francisco, o sea que eso es clave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34352691170909655, "is_candidate": true}, {"start": 1063.304, "end": 1075.593, "text": "Lo mismo que el sistema de cloacas en la cuenca de San Roque, en Sierra Chica, y la otra cosa que me parece que tiene que ver mucho con el futuro, una son las escuelas PROA, estamos construyendo 34, van a ser 40,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3713209776780403, "is_candidate": true}, {"start": 1077.834, "end": 1084.516, "text": " Y la otra, lo que es la conexi\u00f3n a Internet, que es la autopista inform\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44861790620377484, "is_candidate": true}, {"start": 1084.516, "end": 1094.3, "text": "Que antes que termine el 2023, cada pueblo de la provincia de C\u00f3rdoba va a tener su estaci\u00f3n para subirse a esta autopista inform\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3331870324223217, "is_candidate": true}, {"start": 1094.74, "end": 1096.822, "text": " para conectarse con la fibra \u00f3ptica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38750807008313726, "is_candidate": true}, {"start": 1096.822, "end": 1097.682, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6350660116372838, "is_candidate": false}, {"start": 1097.682, "end": 1105.468, "text": "Porque quien de ac\u00e1 10, 15 a\u00f1os no tenga conectividad, va a ser un analfabeto quien no maneje lo digital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3958074957654245, "is_candidate": true}, {"start": 1105.468, "end": 1118.717, "text": "Y lo que nosotros tenemos los cordobeses es talento repartido en toda la provincia, entonces el Estado, seg\u00fan nuestra concepci\u00f3n, que es el que hace la justicia social, tiene que garantizarle a cada uno de los pueblos que puedan subirse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3855653388078679, "is_candidate": true}, {"start": 1118.717, "end": 1120.259, "text": "Nosotros no queremos poner", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5601012322745174, "is_candidate": false}, {"start": 1121.414, "end": 1123.675, "text": " una empresa que venda internet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48232816024427805, "is_candidate": true}, {"start": 1123.675, "end": 1137.56, "text": "Si, vamos a comprar los contenidos, los vamos a llevar hasta la puerta del pueblo y se los vamos a vender a precio bajo a quien quiera prestar el servicio a la familia de cada pueblo, que pueden ser cooperativas, pueden ser empresas privadas, pueden ser los propios intendentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3931066436371863, "is_candidate": true}, {"start": 1137.56, "end": 1138.5, "text": "Esto es lo que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5765772700332721, "is_candidate": false}, {"start": 1139.429, "end": 1144.654, "text": " nos consume y es lo que yo espero y creo que lo vamos a poder hacer todo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38917059085283645, "is_candidate": true}, {"start": 1144.654, "end": 1155.423, "text": "En cuanto a qui\u00e9n va a ser candidato en el 2023, la verdad que es muy temprano para hacer y yo siempre digo algo que es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2610414534332306, "is_candidate": true}, {"start": 1155.423, "end": 1165.352, "text": "Cuando alguien es elegido para un cargo y se preocupa a qu\u00e9 cargo va a ir m\u00e1s adelante, cuando termine su mandato, en vez de cumplir bien,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3859085968677697, "is_candidate": true}, {"start": 1165.999, "end": 1176.124, "text": " con el cargo para el cual fue elegido, seguramente no hace bien ni una cosa ni la otra, no cumple bien con el cargo para el cual fue elegido y no llega donde quiere llegar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30843826061617985, "is_candidate": true}, {"start": 1176.124, "end": 1181.387, "text": "En C\u00f3rdoba ya pas\u00f3, si llegaban a la intendencia y pensaban en", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43464874422550204, "is_candidate": true}, {"start": 1182.202, "end": 1187.63, "text": " llegar a la gobernaci\u00f3n y descuidaban su labor como intendente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41115350031981, "is_candidate": true}, {"start": 1187.63, "end": 1191.816, "text": "Ha pasado, no debo ser yo el que se\u00f1ale a uno u otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4101602447630772, "is_candidate": true}, {"start": 1191.816, "end": 1196.222, "text": "Y eso rige para m\u00ed tambi\u00e9n cuando me preguntan si voy a ser candidato a presidente o gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45488813223653113, "is_candidate": true}, {"start": 1196.222, "end": 1197.183, "text": "Rige para m\u00ed tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.659068343456298, "is_candidate": false}, {"start": 1197.183, "end": 1198.445, "text": "Yo tengo que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5262280786410215, "is_candidate": false}, {"start": 1199.457, "end": 1201.658, "text": " con los cordobeses que me eligieron como gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43310843893756024, "is_candidate": true}, {"start": 1201.658, "end": 1203.139, "text": "Y en el 2023 veremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6523465318889741, "is_candidate": false}, {"start": 1203.139, "end": 1212.225, "text": "Pero usted se imagina, gobernador, que usted viene haciendo campa\u00f1a y en las \u00faltimas semanas empez\u00f3 a decir que va llegando el momento, va siendo el momento para que alguien del interior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8644730798206799, "is_candidate": false}, {"start": 1212.225, "end": 1217.849, "text": "Y parece ser un autopase para usted, teniendo en cuenta que usted no tiene reelecci\u00f3n de su proyecci\u00f3n en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9231627511383103, "is_candidate": false}, {"start": 1217.849, "end": 1225.494, "text": "Usted ya ha sido gobernador de C\u00f3rdoba en su tercer periodo y es l\u00f3gico que tenga una aspiraci\u00f3n genuina para gobernar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9025678097601049, "is_candidate": false}, {"start": 1226.394, "end": 1228.995, "text": " Por eso son las preguntas que nosotros le hacemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9193341260225937, "is_candidate": false}, {"start": 1228.995, "end": 1230.796, "text": "Si a m\u00ed no me preocupan las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47774125399774003, "is_candidate": true}, {"start": 1230.796, "end": 1233.517, "text": "Usted es un referente nacional pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8773125892695073, "is_candidate": false}, {"start": 1233.517, "end": 1237.739, "text": "Me parece que las preguntas son l\u00f3gicas, ni me incomodan ni me preocupan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45307879037166354, "is_candidate": true}, {"start": 1237.739, "end": 1241.541, "text": "S\u00ed debo decir que hay muy buenos dirigentes del interior de Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3947047049879059, "is_candidate": true}, {"start": 1241.541, "end": 1242.682, "text": "Hay muy buenos dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5182145202537205, "is_candidate": false}, {"start": 1243.738, "end": 1249.701, "text": " del peronismo que debe ser... No, no, eso ser\u00eda injusto con otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4528705578177469, "is_candidate": true}, {"start": 1249.701, "end": 1261.588, "text": "Hay muy buenos dirigentes del peronismo que son como el peronismo cordob\u00e9s, un peronismo progresista, republicano, federal, pluralista, respetuoso de las instituciones... No hay tanto, dicen que hay mucho, pero no hay tanto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.341236052725182, "is_candidate": true}, {"start": 1261.588, "end": 1263.109, "text": "S\u00ed, s\u00ed, yo conozco por qu\u00e9 hablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5686413106326349, "is_candidate": false}, {"start": 1263.109, "end": 1267.571, "text": "Y hay tambi\u00e9n muy buenos dirigentes en el interior de otros partidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38500409846117667, "is_candidate": true}, {"start": 1267.571, "end": 1270.953, "text": "Y nadie sabe c\u00f3mo va a terminar en el 2023", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5335413639905362, "is_candidate": false}, {"start": 1272.874, "end": 1301.241, "text": " arm\u00e1ndose una coalici\u00f3n que pueda gobernar, lo que s\u00ed yo estoy convencido que desde una mirada desde el puerto es muy dif\u00edcil que nos pase lo que ya pas\u00f3 hasta ahora, que fracasaron el anterior gobierno y el quinarismo que viene fracasando eso, su anterior gobierno quinarista y en el actual, entonces es necesario que aparezca algo nuevo porque esto ya fracas\u00f3 y hay muy buenos dirigentes, no es que sea un autopaso, y reitero, yo lo que tengo que ocuparme es de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3064506041546563, "is_candidate": true}, {"start": 1301.962, "end": 1310.782, "text": " gobernar bien C\u00f3rdoba, poner todo mi esfuerzo en gobernar C\u00f3rdoba y despu\u00e9s veremos qu\u00e9 pasa en el 2023, pero yo creo que hay muy buenos dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3503981820176306, "is_candidate": true}], "Index": 1040, "channel_id": "UCUzonpa3XKurQVycdMY70XQ", "channel": "CBA24Ncomar", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@cba24ncomar", "id": "YIUrtqDVHWk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YIUrtqDVHWk", "title": "Voz y Voto: entrevista a Juan Schiaretti", "duration": 1318.0, "view_count": 1194.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}