{"segments": [{"start": 0.243, "end": 5.131, "text": " Bueno, la sumamos a Miriam Bregman, precandidata del FIT Unidad a presidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7229641244038134, "is_candidate": false}, {"start": 5.131, "end": 8.276, "text": "Miriam, bueno, una jornada, deseamos, dram\u00e1tica para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7646448478010215, "is_candidate": false}, {"start": 8.276, "end": 11.501, "text": "La de hoy, \u00bfc\u00f3mo lo viviste y qu\u00e9 ves de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7589220414380631, "is_candidate": false}, {"start": 11.501, "end": 13.043, "text": "No, veo que hay un esquema que no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4238528197784881, "is_candidate": true}, {"start": 14.931, "end": 40.825, "text": " realmente es un esquema que se reproduce a trav\u00e9s de los a\u00f1os, que entra en crisis cada tanto, que es un esquema de los servicios p\u00fablicos en general y del transporte en particular, donde como hoy reconoci\u00f3 Sergio Massa, el 85%, algunos dicen que llega hasta el 88%, pero concedamos que sea el 85% del dinero lo pone el Estado, hay grupos empresarios en el medio y del otro lado los trabajadores y usuarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18670899558739074, "is_candidate": true}, {"start": 41.485, "end": 59.958, "text": " claramente hay que nacionalizar el servicio, estatizarlo, ponerlo bajo el control de los propios trabajadores y usuarios, y eliminar a esos grupos empresarios que, como alcanc\u00e9 a escuchar lo que dec\u00edan reci\u00e9n ac\u00e1, adem\u00e1s se fueron concentrando y tomando un poder enorme que esto despu\u00e9s repercuta en las negociaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19551121443774022, "is_candidate": true}, {"start": 60.698, "end": 62.319, "text": " que no tienen raz\u00f3n de ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4311661620305408, "is_candidate": true}, {"start": 62.319, "end": 85.616, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay empresarios ricos y trabajadores con jornadas extenuantes que, como ellos mismos te dicen, nosotros no tenemos Navidad, no tenemos A\u00f1o Nuevo, trabajan todo el a\u00f1o, no hay cumplea\u00f1os de los hijos, no hay absolutamente nada, deber\u00edan trabajar seis horas y no ocho, porque es un trabajo altamente, no solo riesgoso, sino estresante, y los trabajadores en el medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23341651422701526, "is_candidate": true}, {"start": 85.616, "end": 90.24, "text": "Entonces, hoy est\u00e1 ya, porque evidentemente la Ciudad de Buenos Aires, cualquiera que haya andado hoy en la calle,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2478336295787299, "is_candidate": true}, {"start": 91.22, "end": 110.428, "text": " lo comprob\u00f3, era un caos absoluto, pero el esquema no va m\u00e1s, porque ac\u00e1 hay secretarios de transporte que han terminado presos, es decir, hay una situaci\u00f3n que es que un grupo empresario administra dinero del Estado, no se sabe con qu\u00e9 fin, porque despu\u00e9s vas, cuando pas\u00f3 lo de las cabinas, recuerden que no hace tanto est\u00e1bamos discutiendo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19912007377022656, "is_candidate": true}, {"start": 110.808, "end": 116.471, "text": " Que tambi\u00e9n se dijeron que se la gastaron para otra cosa, la plata de las cabinas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7350810089395319, "is_candidate": false}, {"start": 116.471, "end": 124.674, "text": "Creo que en ese momento era el gobierno de Kicillof, en ese momento, si no me equivoco, dijo, bueno, pero yo le di el dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2960528638761435, "is_candidate": true}, {"start": 124.674, "end": 132.378, "text": "Bueno, pero el Estado como da el dinero a empresarios que se la quedan y hacen absolutamente lo que quieran, entonces el esquema no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24756699341129673, "is_candidate": true}, {"start": 132.378, "end": 135.119, "text": "Bueno, pero se les obliga de una cantidad de empleados", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9933511763726924, "is_candidate": false}, {"start": 135.839, "end": 150.305, "text": " No es un dato menor, quiero decir, en el sentido de, en un pa\u00eds donde hay tanta queja y tanto planteo respecto del intervencionismo del Estado, en este caso el Estado, despu\u00e9s de 21 a\u00f1os de mantener este sistema de subsidios, se desobliga de miles de trabajadores que en lo formal dependen de empresas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.001758532441412, "is_candidate": false}, {"start": 151.586, "end": 152.627, "text": " Pero en lo econ\u00f3mico dependen del Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1203424516924978, "is_candidate": false}, {"start": 152.627, "end": 155.431, "text": "Dependen del Estado, y deber\u00edan depender del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3846224086077341, "is_candidate": true}, {"start": 155.431, "end": 160.839, "text": "Por eso nosotros decimos que debe ser nacionalizado, estatizado, bajo control de trabajadores y usuarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2533281620037885, "is_candidate": true}, {"start": 160.839, "end": 164.383, "text": "Y menciono lo de los usuarios, porque con lo de las cabinas surgieron dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2954901057212832, "is_candidate": true}, {"start": 164.383, "end": 168.008, "text": "El problema que padec\u00edan los choferes, pero tambi\u00e9n que de noche no hay colectivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28364049406015157, "is_candidate": true}, {"start": 168.689, "end": 170.57, "text": " que hay barrios directamente donde no entra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27362126753878535, "is_candidate": true}, {"start": 170.57, "end": 181.133, "text": "Entonces la planificaci\u00f3n est\u00e1 armada en funci\u00f3n de estos empresarios, de estos grupos oligop\u00f3licos que van concentrando cada vez m\u00e1s l\u00edneas de colectivo y que hacen absolutamente lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20092182734386144, "is_candidate": true}, {"start": 181.133, "end": 189.536, "text": "Me acuerdo que en alguna oportunidad tambi\u00e9n cuando se encuentran estas cuentas en el exterior tambi\u00e9n, ah\u00ed estaban involucrados con la transferencia de subsidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24782491293665831, "is_candidate": true}, {"start": 189.536, "end": 192.997, "text": "\u00bfEs todo dinero del Estado que se da por una canaleta de la corrupci\u00f3n africana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3610097907825184, "is_candidate": true}, {"start": 193.477, "end": 201.624, "text": " Nosotros hablamos hoy de este fen\u00f3meno vinculado con el horario, con la interna de UTA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8590211632518893, "is_candidate": false}, {"start": 201.624, "end": 220.359, "text": "Imagina entre B que pueda haber alguna especie de convivencia o intereses compartidos o empat\u00eda entre sectores empresarios y sectores sindicales, porque es un lock-out que tiene que ver con los salarios, es un paro que tiene que ver con la defensa de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8423008160757699, "is_candidate": false}, {"start": 222.03, "end": 227.615, "text": " han jugado pol\u00edticamente y muy abiertamente su relaci\u00f3n con los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29948620712760377, "is_candidate": true}, {"start": 227.615, "end": 233.359, "text": "Nadie puede decir que es un sindicato absolutamente independiente de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27319230309518816, "is_candidate": true}, {"start": 233.359, "end": 233.999, "text": "Para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6673291984811471, "is_candidate": false}, {"start": 233.999, "end": 244.087, "text": "Pero esta vez los que ten\u00edan que pagar los sueldos eran los empresarios, los que le depositaban la plata y no se la pusieron en las cuentas, a los que no quisieron hacer el enter al Home Banking, me parece que esta vez son los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6740484549075156, "is_candidate": false}, {"start": 244.087, "end": 247.97, "text": "No, no, est\u00e1 bien lo que dijo que el Estado tiene una responsabilidad y que este esquema se perpet\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27367508571354626, "is_candidate": true}, {"start": 247.97, "end": 249.071, "text": "Vamos a una crisis mayor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41933488575000477, "is_candidate": true}, {"start": 249.791, "end": 251.212, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 vamos a una crisis mayor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3304921596978255, "is_candidate": true}, {"start": 251.212, "end": 255.294, "text": "Porque el Fondo Monetario est\u00e1 pidiendo recortar subsidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38570828348024666, "is_candidate": true}, {"start": 255.294, "end": 266.939, "text": "Entonces, si el Fondo Monetario pide recortar subsidios, ya la derecha desembosadamente lo dice, hay que aumentar las tarifas porque o rompes con este esquema o vas a nuevos tarifazos contra el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20510875995987843, "is_candidate": true}, {"start": 266.939, "end": 273.802, "text": "Y nosotros nos oponemos a eso, creemos que lo que hay que terminar es con este esquema donde los intermediarios no pueden justificar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2540766227773462, "is_candidate": true}, {"start": 274.302, "end": 277.343, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 casi el 90% del dinero lo pone el Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29611902676569646, "is_candidate": true}, {"start": 277.343, "end": 279.144, "text": "\u00bfQu\u00e9 rol cumplen ellos ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37917444807960965, "is_candidate": true}, {"start": 279.144, "end": 291.549, "text": "No pueden planificar un buen servicio, no pueden garantizar las cabinas que piden los choferes, no pueden estar en los barrios donde se les pide, las condiciones de trabajo empeoran, no pagan los salarios, \u00bfy por qu\u00e9 tiene que estar ese grupo de empresarios ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22577842356006472, "is_candidate": true}, {"start": 291.809, "end": 308.66, "text": " totalmente vamos a ver qui\u00e9nes son los empresarios que hoy masa hac\u00eda referencia porque nombr\u00f3 con dec\u00edamos nombre y apellido en concreto a dos empresarios Juan ah\u00ed tenemos un relevamiento de qui\u00e9n es \u00c1ngel Faija uno de los primeros empresarios no s\u00e9 si la quer\u00e9s repasar vos la pregunta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7506306283547751, "is_candidate": false}, {"start": 308.66, "end": 324.632, "text": " S\u00ed, tiene m\u00e1s de 12.500 empleados en el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, due\u00f1o de Todo Bus S.A., que produce colectivos, claro, el fabricante, representante de Agrale S.A., que produce chasis, claro, hoy lo dec\u00eda el Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9353906704277748, "is_candidate": false}, {"start": 324.632, "end": 330.837, "text": "No hay balances p\u00fablicos de DOTA desde el a\u00f1o 2004, eso es preocupante, habr\u00eda que ver los n\u00fameros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9236461460670834, "is_candidate": false}, {"start": 330.837, "end": 331.677, "text": "Hay mucho que desear ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8945357877046549, "is_candidate": false}, {"start": 331.677, "end": 332.278, "text": "En 2019 recibi\u00f3 m\u00e1s de 3 millones", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0379913700081915, "is_candidate": false}, {"start": 335.601, "end": 343.568, "text": " de pesos en subsidios por coche, 3 millones de pesos por coche, y Dota pas\u00f3 a operar de una sola l\u00ednea a operar m\u00e1s de 50 entre 1990 y 2019.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9032364183706839, "is_candidate": false}, {"start": 343.568, "end": 345.61, "text": "Claro, esto es preocupante, el nivel de concentraci\u00f3n econ\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8968120779055329, "is_candidate": false}, {"start": 353.597, "end": 364.992, "text": " Y cuando no podemos ver los balances de publicaci\u00f3n desde el a\u00f1o 2004, no se podr\u00eda explicar el origen de los fondos y sobre todo explicar ese nivel de concentraci\u00f3n que le da tanto poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9143342156647217, "is_candidate": false}, {"start": 364.992, "end": 369.859, "text": "Hoy lo dec\u00eda un ministro, claro, parece que el ministerio estar\u00eda dentro de una de estas empresas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8718013493054151, "is_candidate": false}, {"start": 370.319, "end": 372.02, "text": " Ahora, hay opciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8674807003909295, "is_candidate": false}, {"start": 372.02, "end": 398.66, "text": "Intermedias, porque reci\u00e9n yo yo escuchaba a Miriam, ella dec\u00eda, hay que nacionalizarlos, hay que estatizarlos, yo tambi\u00e9n, lo primero que pensaba cuando ve\u00eda a la gente en la calle, bueno, hay que sacarle las concesiones a las empresas de transporte, pero digo, hay mecanismos que el gobierno, por ejemplo, durante la pandemia, ha instrumentado, pienso en el ATP, cuando directamente la parte que pon\u00eda el gobierno se la pod\u00eda mandar a los trabajadores de manera individualizada y sacando del medio incluso a estos empresarios que evidentemente est\u00e1n haciendo de m\u00ednimo una malversaci\u00f3n de fondos, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.699486587457443, "is_candidate": false}, {"start": 398.88, "end": 403.323, "text": " S\u00ed, ac\u00e1 tiene que explicar esto que est\u00e1 diciendo \u00e9l, del no tener balance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2693851991704306, "is_candidate": true}, {"start": 403.323, "end": 405.324, "text": "Est\u00e1n recibiendo fondos p\u00fablicos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37657829336758253, "is_candidate": true}, {"start": 405.324, "end": 412.628, "text": "Despu\u00e9s, esta misma gente, es la que lo escuch\u00e1s hablar, le dicen, planero es el que recibe una asignaci\u00f3n social, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24627444228437867, "is_candidate": true}, {"start": 412.628, "end": 418.632, "text": "Y ellos viven del Estado, o sea, son empresas que solamente funcionan con dinero que les da el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2926273519262529, "is_candidate": true}, {"start": 419.512, "end": 443.168, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de mi opini\u00f3n, cuando digo nacionalizarlo, estatizarlo, es porque pienso que tendr\u00eda que haber un plan de transporte que incluya la Ciudad de Buenos Aires, el AMBA que sea coordinado, que coordine los distintos medios de transporte, los horarios que lo necesitan los trabajadores y las trabajadoras, y no como ahora, que ten\u00e9s que estar corriendo, porque si te perdiste el primer tren, no lleg\u00e1s despu\u00e9s a tomar el subte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1921289888031057, "is_candidate": true}, {"start": 443.168, "end": 448.712, "text": "Bueno, todo lo que le ocurra a cualquiera que viene incluso del Conurbano y tiene que trabajar en la Ciudad de Buenos Aires, o al rev\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2254029784304662, "is_candidate": true}, {"start": 449.472, "end": 452.933, "text": " Pero hay una responsabilidad legal tambi\u00e9n en el medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3136473413286778, "is_candidate": true}, {"start": 452.933, "end": 456.575, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con los millones de subsidios que recibieron todos estos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21952661421459752, "is_candidate": true}, {"start": 456.575, "end": 461.197, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que esa concentraci\u00f3n econ\u00f3mica de d\u00f3nde sali\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28237856773945946, "is_candidate": true}, {"start": 461.197, "end": 467.499, "text": "\u00bfQu\u00e9 invirti\u00f3 ese empresario si todo el dinero es del Estado y \u00e9l es el que crece y \u00e9l es el que acapara cada vez m\u00e1s l\u00edneas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22174692861478296, "is_candidate": true}, {"start": 467.499, "end": 476.123, "text": "Bueno, creo que hay muchas explicaciones y como hoy denunciaban los trabajadores de las 60, despu\u00e9s a ellos ni siquiera les llegan los aumentos que ya estaban acordados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27266998315597746, "is_candidate": true}, {"start": 476.203, "end": 482.106, "text": " S\u00ed, tal cual, y le faltan condiciones b\u00e1sicas de seguridad, \u00bfno?, porque hemos cubierto infinidad de reclamos de, por ejemplo, la 60.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7134639289251109, "is_candidate": false}, {"start": 482.106, "end": 490.491, "text": "En el medio del carancho pol\u00edtico, \u00bfeh?, que nunca falta, nunca falta, quienes aprovechan para tocar el hit, conmigo esto se acaba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7101774460162149, "is_candidate": false}, {"start": 490.491, "end": 499.997, "text": "Ah\u00ed la tenemos a Patricia Bullrich, otra vez los trabajadores rehenes de un conflicto entre las empresas, el gobierno y los sindicatos, sin nadie que ponga orden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7482928858478544, "is_candidate": false}, {"start": 499.997, "end": 502.899, "text": "Conmigo esto se acaba, dice Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.885492726670007, "is_candidate": false}, {"start": 503.459, "end": 514.266, "text": " que fue Ministra de Seguridad durante cuatro a\u00f1os, todos la recordamos, y que adem\u00e1s tiene un spot, que lo vamos a repasar, Miriam, si te parece, y despu\u00e9s la comentamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7688200294797066, "is_candidate": false}, {"start": 517.312, "end": 524.497, "text": " Si estuvi\u00e9ramos en un pa\u00eds normal, tal vez alcanzar\u00eda con un buen administrador o un te\u00f3rico de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9721436841936069, "is_candidate": false}, {"start": 524.497, "end": 526.998, "text": "Pero no estamos viviendo en un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9339582736204801, "is_candidate": false}, {"start": 526.998, "end": 528.819, "text": "Estamos en esta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9021835283170061, "is_candidate": false}, {"start": 528.819, "end": 530.48, "text": "Sufrimos, hambre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8470977778148928, "is_candidate": false}, {"start": 530.48, "end": 532.142, "text": "Son siempre los mismos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9949583629449986, "is_candidate": false}, {"start": 532.142, "end": 533.262, "text": "No arrancan las clases.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8132262795843226, "is_candidate": false}, {"start": 533.262, "end": 539.926, "text": "Ac\u00e1 nada es como deber\u00eda ser y va a hacer falta mucha fuerza para recuperar el orden que perdimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.901145403647055, "is_candidate": false}, {"start": 539.926, "end": 543.589, "text": "Fuerza, porque el di\u00e1logo no saca a los narcos de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9284870380129083, "is_candidate": false}, {"start": 543.589, "end": 546.571, "text": "Porque la corrupci\u00f3n no se termina por consenso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8439870569259306, "is_candidate": false}, {"start": 547.251, "end": 548.932, "text": " Porque no se acuerda con las bafias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8021320501479763, "is_candidate": false}, {"start": 548.932, "end": 551.193, "text": "\u00a1Tengo la suficiente pelota!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0816865169336103, "is_candidate": false}, {"start": 551.193, "end": 556.476, "text": "Fuerza porque a las cajas y a los privilegios nunca se los suelta negociando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8284465870988267, "is_candidate": false}, {"start": 556.476, "end": 564.52, "text": "Fuerza porque el mejor plan del mundo va a tener que defenderse m\u00e1s que en la teor\u00eda econ\u00f3mica en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8300737740618578, "is_candidate": false}, {"start": 564.52, "end": 572.504, "text": "Ya vimos con qu\u00e9 agresividad se resiste el cambio y no podemos darnos el lujo de hacerlo a medias otra vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8227109951275171, "is_candidate": false}, {"start": 572.504, "end": 575.086, "text": "Si no es todo, es nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0174429970452217, "is_candidate": false}, {"start": 577.694, "end": 584.043, "text": " Lleg\u00f3 el momento de generar grandes cambios estructurales y hacer lo que nunca se hizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.951131699989032, "is_candidate": false}, {"start": 584.043, "end": 587.847, "text": "Bienvenida la fuerza que hace falta para ordenar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8505990320115759, "is_candidate": false}, {"start": 587.847, "end": 589.67, "text": "Bienvenida la fuerza del cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8554602107642613, "is_candidate": false}, {"start": 592.552, "end": 595.674, "text": " Un ritmo que evidentemente parece que tuvo un problema de memoria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8120643975411622, "is_candidate": false}, {"start": 595.674, "end": 602.499, "text": "Porque si hay alguien que viene siendo parte de la pol\u00edtica de este pa\u00eds desde 2001 y antes tambi\u00e9n, es ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7867287495148352, "is_candidate": false}, {"start": 602.499, "end": 611.444, "text": "Pero se lo contestaron en las redes, porque incluso hay testimonios de pobreza que vemos ah\u00ed que fueron registrados durante el gobierno de Mauricio Macri, por caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7698090429035994, "is_candidate": false}, {"start": 611.444, "end": 616.948, "text": "Pero vamos a ver lo que pasaba en las redes a prop\u00f3sito de este spot que todav\u00eda no se instal\u00f3 oficialmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7008558641056917, "is_candidate": false}, {"start": 616.948, "end": 618.869, "text": "Es un adelanto lo que acabamos de ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8321284750354219, "is_candidate": false}, {"start": 618.869, "end": 619.97, "text": "Miremos lo que pasaba en las redes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7144332267959712, "is_candidate": false}, {"start": 621.388, "end": 631.356, "text": " Si estuvi\u00e9ramos en un pa\u00eds normal, ya vimos con qu\u00e9 agresividad se resiste el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8994043919259372, "is_candidate": false}, {"start": 631.356, "end": 635.299, "text": "Pero no estamos viviendo en un pa\u00eds normal, estamos en esta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8801456671269807, "is_candidate": false}, {"start": 637.026, "end": 639.689, "text": " Porque el di\u00e1logo nos saca a los narcos de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9370255180263292, "is_candidate": false}, {"start": 639.689, "end": 642.492, "text": "Todas las noches nos agarr\u00e1bamos a cadenazos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9312011733229711, "is_candidate": false}, {"start": 642.492, "end": 646.476, "text": "Y no podemos darnos el lujo de hacerlo a medias otra vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9283034156083135, "is_candidate": false}, {"start": 646.476, "end": 649.079, "text": "Cre\u00edamos que la democracia era como un estorbo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.909169959771367, "is_candidate": false}, {"start": 649.079, "end": 650.801, "text": "Si no es todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883943839993192, "is_candidate": false}, {"start": 650.801, "end": 657.808, "text": "Hay algo que me une en la violencia como forma de acci\u00f3n pol\u00edtica, en la imposici\u00f3n de un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.857007262541692, "is_candidate": false}, {"start": 657.808, "end": 658.489, "text": "Es nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8884515685598146, "is_candidate": false}, {"start": 660.652, "end": 662.594, "text": " Bueno, fuertes declaraciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.810736604363244, "is_candidate": false}, {"start": 662.594, "end": 665.416, "text": "Una frase que nos encanta decir a los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7858811353700244, "is_candidate": false}, {"start": 665.416, "end": 666.577, "text": "Mauro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1293510032845093, "is_candidate": false}, {"start": 666.577, "end": 669.299, "text": "Fuertes declaraciones, los cadenazos, la pr\u00f3xima te rompo la cara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0993543661575766, "is_candidate": false}, {"start": 669.299, "end": 671.161, "text": "S\u00ed, me une la violencia pol\u00edtica, algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8083040987207168, "is_candidate": false}, {"start": 671.161, "end": 672.362, "text": "Puede pasar, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0411657187785144, "is_candidate": false}, {"start": 672.362, "end": 676.145, "text": "Bueno, va en l\u00ednea con el tema de que las cosas no se hacen con di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.000551086496817, "is_candidate": false}, {"start": 676.145, "end": 677.667, "text": "La fuerza, la fuerza, la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0143190785805403, "is_candidate": false}, {"start": 677.667, "end": 678.607, "text": "\u00bfTiene que ver con eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0129211277262273, "is_candidate": false}, {"start": 678.607, "end": 678.908, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8619205951134186, "is_candidate": false}, {"start": 678.908, "end": 680.809, "text": "Es coherente, digamos, en su planteo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8322300877146316, "is_candidate": false}, {"start": 680.809, "end": 684.172, "text": "Cuando se viraliz\u00f3 el video de Felipe Miguel que lo quer\u00eda agarrar atropada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7236714615940214, "is_candidate": false}, {"start": 685.353, "end": 695.402, "text": " Ahora, sacando a Felipe Miguel, que fue probablemente v\u00edctima involuntaria de ese rapto de agresividad de Patricia Bullrich... No tan involuntaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0029847471375932, "is_candidate": false}, {"start": 695.402, "end": 710.755, "text": "No, quiero decir, no esperaba quiz\u00e1s esa reacci\u00f3n de ella, pero lo que digo es, siempre que ha ejercido Patricia Bullrich esos gestos de fortaleza, entre comillas, siempre las ejerci\u00f3 contra trabajadores, contra manifestantes empobrecidos, contra gente que pasaba hambre,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0374524520620354, "is_candidate": false}, {"start": 711.435, "end": 720.72, "text": " F\u00edjate que, \u00bfalguna vez la viste enfrentarse a Patricia Bullrich con un gran empresario, con el capital transnacional, con un due\u00f1o de un banco?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0807933394293106, "is_candidate": false}, {"start": 720.72, "end": 722.801, "text": "Yo no la vi nunca, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0575999538807523, "is_candidate": false}, {"start": 722.801, "end": 726.683, "text": "Siempre con laburantes empobrecidos, tipos que la pasan mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9809014159763774, "is_candidate": false}, {"start": 726.683, "end": 727.983, "text": "Y encima con una fake.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8764668893535076, "is_candidate": false}, {"start": 727.983, "end": 729.104, "text": "Debuta con una fake.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8584228192674301, "is_candidate": false}, {"start": 729.104, "end": 730.124, "text": "S\u00ed, bueno, puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0161806233176356, "is_candidate": false}, {"start": 730.124, "end": 731.865, "text": "\u00bfA qui\u00e9n no se come una fake?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0115197481140086, "is_candidate": false}, {"start": 731.865, "end": 735.227, "text": "\u00bfQui\u00e9n no apela al archivo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9976811151559468, "is_candidate": false}, {"start": 735.227, "end": 736.988, "text": "Pero hay que revisar el archivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.995862881379692, "is_candidate": false}, {"start": 736.988, "end": 738.908, "text": "Pato, hay que revisar el archivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0688608366797672, "is_candidate": false}, {"start": 738.908, "end": 739.649, "text": "F\u00edjate si no, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0063015924421064, "is_candidate": false}, {"start": 740.635, "end": 747.697, "text": " Si estuvi\u00e9ramos en un pa\u00eds normal, tal vez alcanzar\u00eda con un buen administrador o un te\u00f3rico de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9105191236594792, "is_candidate": false}, {"start": 747.697, "end": 750.178, "text": "Pero no estamos viviendo en un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9291150403837072, "is_candidate": false}, {"start": 750.178, "end": 751.998, "text": "Estamos en esta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8659026678903041, "is_candidate": false}, {"start": 751.998, "end": 752.938, "text": "Sufrimos hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9132768448423978, "is_candidate": false}, {"start": 752.938, "end": 759.98, "text": "La sensaci\u00f3n de tener hambre es cuando, viste, cuando un perro, si no le da a comer, se pone rabioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9702398433577868, "is_candidate": false}, {"start": 759.98, "end": 761.681, "text": "Algo as\u00ed pasa con el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.037098875469814, "is_candidate": false}, {"start": 761.681, "end": 762.941, "text": "Todas las marianas le perdonan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.060717346567579, "is_candidate": false}, {"start": 763.763, "end": 765.466, "text": " \u00a1Tenemos hambre!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8576134377484526, "is_candidate": false}, {"start": 765.466, "end": 766.829, "text": "\u00a1Sufrimos hambre!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8990906799435656, "is_candidate": false}, {"start": 766.829, "end": 769.294, "text": "Pero no estamos viviendo en un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9264544277529254, "is_candidate": false}, {"start": 769.294, "end": 771.157, "text": "Estamos en esta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8317074238321148, "is_candidate": false}, {"start": 771.157, "end": 772.6, "text": "\u00a1Sufrimos hambre!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9131265267868993, "is_candidate": false}, {"start": 772.6, "end": 774.163, "text": "\u00a1Tenemos hambre!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8746570864991409, "is_candidate": false}, {"start": 774.163, "end": 775.065, "text": "\u00a1Sufrimos hambre!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7851976113189345, "is_candidate": false}, {"start": 777.652, "end": 782.017, "text": " Bueno, si era 2019 y la gente est\u00e1 abrigada, todav\u00eda era gobierno de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7967513710331051, "is_candidate": false}, {"start": 782.017, "end": 785.24, "text": "Eso no cabe duda, porque evidentemente era invierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8216993370616591, "is_candidate": false}, {"start": 785.24, "end": 787.622, "text": "Miriam, la ves y \u00bfqu\u00e9 te pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8247994072866434, "is_candidate": false}, {"start": 787.622, "end": 791.806, "text": "No, primero que para m\u00ed ya tiene como un tuit hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3391426121510066, "is_candidate": true}, {"start": 791.806, "end": 793.588, "text": "Pre fijado, pre fijado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9048176430554525, "is_candidate": false}, {"start": 793.588, "end": 798.073, "text": "Conmigo esto se acaba, conmigo esto se... Y lo tira, y pase lo que pase... Pega.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3326167687477073, "is_candidate": true}, {"start": 798.633, "end": 800.874, "text": " Ya es muy burdo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3799300899493714, "is_candidate": true}, {"start": 800.874, "end": 805.016, "text": "El \u00fanico problema que tiene el Spot es que ya gobern\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29042426164622737, "is_candidate": true}, {"start": 805.016, "end": 809.438, "text": "O sea, ya vimos, conmigo esto se acaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34029393789112694, "is_candidate": true}, {"start": 809.438, "end": 814.64, "text": "A\u00f1o 2019, recordemos que en el 18 hab\u00edan tra\u00eddo el Fondo Monetario a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27642456858029785, "is_candidate": true}, {"start": 814.64, "end": 818.942, "text": "Entonces en el 18 trajiste el Fondo y en el 19 los testimonios eran de hambre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2304493261147691, "is_candidate": true}, {"start": 819.682, "end": 826.008, "text": " Conmigo esto se acaba, que entre todas las cosas que dec\u00eda reci\u00e9n Mariano, falta la rebaja a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2145909170068967, "is_candidate": true}, {"start": 826.008, "end": 833.835, "text": "O sea, tampoco nunca se la vio contra los bancos, sino contra los jubilados, rebaj\u00e1ndole el 13% en el gobierno de la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22498401115807753, "is_candidate": true}, {"start": 833.835, "end": 839.921, "text": "Pero me parece que tiene como esto de digo total, como todos parece, viste, renacen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23396078320501645, "is_candidate": true}, {"start": 839.921, "end": 844.045, "text": "En cada campa\u00f1a electoral renacen y piensan que la gente se olvida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2790018474118392, "is_candidate": true}, {"start": 844.725, "end": 852.653, "text": " Lo anterior, y hay un cierto olvido porque muchos se callan, le van borrando el pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3051208969097863, "is_candidate": true}, {"start": 852.653, "end": 857.578, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda, si uno puede proyectar, una Burry presidenta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9071700997359036, "is_candidate": false}, {"start": 857.578, "end": 861.322, "text": "Una enorme resistencia obrera popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31811681919771984, "is_candidate": true}, {"start": 861.322, "end": 862.744, "text": "Enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6796012355350902, "is_candidate": false}, {"start": 862.744, "end": 863.605, "text": "Enorme resistencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5277263535005416, "is_candidate": false}, {"start": 865.379, "end": 889.581, "text": " Me parece que va a haber... ya lo vimos en Jujuy, porque mira, de Jujuy se dice mucho un laboratorio de represi\u00f3n, yo lo vengo diciendo que asumi\u00f3 Gerardo Morales en el 2015, cu\u00e1l era la pol\u00edtica de Gerardo Morales, vengo denunciando sus pol\u00edticas, he estado en Jujuy permanentemente, estoy permanentemente porque tenemos una enorme fuerza pol\u00edtica con mi compa\u00f1ero Alejandro Vilca a la cabeza,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24528707784092552, "is_candidate": true}, {"start": 890.402, "end": 904.133, "text": " Pero Jujuy es un laboratorio de c\u00f3mo la clase trabajadora, los sectores populares, las comunidades originarias, en un momento dicen basta, y como dicen all\u00e1, perdimos el miedo y lo vamos a enfrentar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23497715669191477, "is_candidate": true}, {"start": 904.133, "end": 913.821, "text": "Entonces no solo hay que ver estas respuestas de los trabajadores, trabajadoras, populares, solamente la respuesta represiva que da el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2683161587602346, "is_candidate": true}, {"start": 914.762, "end": 916.583, "text": " reprimi\u00f3 much\u00edsimo Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3963831852846482, "is_candidate": true}, {"start": 916.583, "end": 923.567, "text": "En este momento, reci\u00e9n ven\u00eda viendo, me mandaban mis compa\u00f1eros de la izquierda a diario las enormes movilizaciones que de nuevo hay hoy en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3175505293174712, "is_candidate": true}, {"start": 923.567, "end": 933.213, "text": "Entonces, el abajo la reforma, arriba los salarios, se transform\u00f3 en una bandera que recorre, que se instal\u00f3 profundamente, las comunidades originarias reclamando por sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1974750238071864, "is_candidate": true}, {"start": 933.213, "end": 936.735, "text": "Y yo creo que viene eso, porque no tiene mucho secreto el plan del FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2943666512785801, "is_candidate": true}, {"start": 936.735, "end": 940.538, "text": "Es retirar los subsidios, lo que habl\u00e1bamos en el punto anterior, enorme estadifazo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28144389344696785, "is_candidate": true}, {"start": 941.318, "end": 950.744, "text": " bajo salario y continuar con el saqueo, que como lo dice cada vez que viene a la Argentina, la jefa del comando sur de Estados Unidos es el tri\u00e1ngulo del litio, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1902256030129884, "is_candidate": true}, {"start": 950.744, "end": 952.024, "text": "Se les cae la baba, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4009846880106299, "is_candidate": true}, {"start": 952.024, "end": 961.33, "text": "El tri\u00e1ngulo del litio, vamos a venir por el litio, m\u00e1s adhijos de una torta, yo les cuento, esa torta no nos va a tocar nada, porque se llevan todo y lo que te queda es el pasivo ambiental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3050828130005283, "is_candidate": true}, {"start": 961.33, "end": 969.435, "text": "Bueno, creo que en esa disyuntiva estamos, pero un gobierno de Patricia Bullring lo veo con much\u00edsima reacci\u00f3n, distinto a lo que est\u00e1 pasando ahora, me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2479227985959388, "is_candidate": true}, {"start": 969.975, "end": 980.678, "text": " El rol que ha tenido el Frente de Todos en el gobierno centralmente ha sido un alineamiento total de las direcciones sindicales, que a pesar de estar en el sexto a\u00f1o de ca\u00edda consecutiva del salario, no ha habido reacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21933060491361456, "is_candidate": true}, {"start": 980.678, "end": 992.081, "text": "Ahora, vos compart\u00eds esa tesis, Miriam, que dice que personajes como Javier Milea, y m\u00e1s all\u00e1 de que ahora le est\u00e1n soltando la mano de todos lados, porque lo insuflaron y ahora que no sirve m\u00e1s ya est\u00e1, lo est\u00e1n matando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7019739882626423, "is_candidate": false}, {"start": 993.741, "end": 1002.347, "text": " Quiz\u00e1 gan\u00f3 porque toda la discusi\u00f3n ya est\u00e1 corrida a la derecha, que los candidatos no pueden pasar del centro para la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.726554968158146, "is_candidate": false}, {"start": 1002.347, "end": 1013.814, "text": "\u00bfVos compart\u00eds esa idea de que se logr\u00f3, que estemos todos discutiendo temas impensados, digo, volver a poner sobre la mesa las afirmaciones negacionistas, aportaci\u00f3n de armas, que est\u00e1 todo corrido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7318118086148009, "is_candidate": false}, {"start": 1013.814, "end": 1015.355, "text": "S\u00ed, un poco s\u00ed, porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3610899218397493, "is_candidate": true}, {"start": 1017.413, "end": 1040.419, "text": " No s\u00e9 si el objetivo era que mi ley, digo hablando del c\u00edrculo rojo, lo que tienen el poder y las manijas de la econom\u00eda en este pa\u00eds, no s\u00e9 si la idea era que mi ley gobierne, pero s\u00ed que cumpli\u00f3 un rol enorme de derechizar absolutamente la discusi\u00f3n pol\u00edtica donde vos dec\u00eds que se tiene que estatizar el servicio p\u00fablico, nacionalizarlo, empezar un transporte en funci\u00f3n de los usuarios y parece que est\u00e1s diciendo una cosa terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19563878723120598, "is_candidate": true}, {"start": 1042.583, "end": 1052.41, "text": " Bueno, evidentemente se fue corriendo, esto me parece muy funcional, cuando hay ajuste, cuando se viene de ajustar en el gobierno anterior, se est\u00e1 ajustando en este, a todos les conviene esa derechizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2752572977830243, "is_candidate": true}, {"start": 1052.41, "end": 1059.855, "text": "Pero llegamos a discutir cosas extravagantes, como si para llegar a fin de mes pod\u00e9s vender un ri\u00f1\u00f3n, o si est\u00e1 bien vender un pibe, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2714424535550837, "is_candidate": true}, {"start": 1059.855, "end": 1063.137, "text": "Yo a Patrizia Burri le preguntar\u00eda, adem\u00e1s me qued\u00e9 con eso, un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2838052738915715, "is_candidate": true}, {"start": 1063.137, "end": 1065.278, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds normal que ella dice?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40475247332142805, "is_candidate": true}, {"start": 1065.278, "end": 1068.32, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la normalidad de la cual ella habla?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2973837875685802, "is_candidate": true}, {"start": 1068.32, "end": 1070.722, "text": "Y cu\u00e1l es Miriam, cu\u00e1l pens\u00e1s que es para ella.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.005363162175332, "is_candidate": false}, {"start": 1070.862, "end": 1072.663, "text": " No, no s\u00e9 qu\u00e9 se imagina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41880715451333095, "is_candidate": true}, {"start": 1072.663, "end": 1076.025, "text": "Siempre tienen esa idea de Estados Unidos, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2786924137369129, "is_candidate": true}, {"start": 1076.025, "end": 1082.429, "text": "Bueno, son sociedades sumamente complejas, con niveles de violencia incre\u00edbles, que ac\u00e1 son inimaginables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2568445524779912, "is_candidate": true}, {"start": 1082.429, "end": 1084.811, "text": "Entonces, cuando ellos te dicen un pa\u00eds normal, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41589462603536953, "is_candidate": true}, {"start": 1084.811, "end": 1090.454, "text": "Siempre te dan ganas de hacer la repregunta, o cuando te dicen, no, porque la educaci\u00f3n de Finlandia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2923568748297273, "is_candidate": true}, {"start": 1090.454, "end": 1093.296, "text": "Bueno, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1nto cobra un docente en Finlandia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31478502933566466, "is_candidate": true}, {"start": 1093.296, "end": 1094.076, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6649823905479137, "is_candidate": false}, {"start": 1095.157, "end": 1096.599, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9007195306579406, "is_candidate": false}, {"start": 1096.599, "end": 1097.62, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8232563924437255, "is_candidate": false}, {"start": 1097.62, "end": 1098.701, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48721659434836473, "is_candidate": true}, {"start": 1098.701, "end": 1100.262, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42493687329410046, "is_candidate": true}, {"start": 1100.262, "end": 1101.403, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8810123169774452, "is_candidate": false}, {"start": 1101.403, "end": 1102.404, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8506089980810937, "is_candidate": false}, {"start": 1102.404, "end": 1103.445, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.053515202619528, "is_candidate": false}, {"start": 1103.445, "end": 1104.587, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9617612997520807, "is_candidate": false}, {"start": 1104.587, "end": 1105.668, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6540903216163608, "is_candidate": false}, {"start": 1105.668, "end": 1106.909, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41599667091123393, "is_candidate": true}, {"start": 1106.909, "end": 1108.43, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42845829520003176, "is_candidate": true}, {"start": 1108.43, "end": 1110.352, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47545436841816335, "is_candidate": true}, {"start": 1110.352, "end": 1111.734, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4397930580603443, "is_candidate": true}, {"start": 1111.734, "end": 1113.636, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4234530235004691, "is_candidate": true}, {"start": 1113.636, "end": 1115.017, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4711796908227539, "is_candidate": true}, {"start": 1115.017, "end": 1116.498, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46312559517604635, "is_candidate": true}, {"start": 1116.498, "end": 1117.459, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9838101351403633, "is_candidate": false}, {"start": 1117.459, "end": 1118.38, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de participaci\u00f3n del Estado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0105183489831415, "is_candidate": false}, {"start": 1118.38, "end": 1119.061, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de particip", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9571176684481146, "is_candidate": false}, {"start": 1119.281, "end": 1121.562, "text": " S\u00ed, porque tampoco quieren que gobierne, me parece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32225384052491124, "is_candidate": true}, {"start": 1121.562, "end": 1124.542, "text": "Hasta ah\u00ed est\u00e1 bien, hasta ah\u00ed, hasta ah\u00ed, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4248239090388447, "is_candidate": true}, {"start": 1124.542, "end": 1133.944, "text": "Pero adem\u00e1s, bueno, est\u00e1 rodeado de una serie de negocios que son, la verdad, es un esc\u00e1ndalo todo lo que lo rodea, pero cumpli\u00f3 ese rol, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2812644821989385, "is_candidate": true}, {"start": 1133.944, "end": 1142.887, "text": "En las \u00faltimas horas, ah\u00ed justamente tiene que ver con la PASO del FIT, Solano te invit\u00f3 p\u00fablicamente a un debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8840961441220465, "is_candidate": false}, {"start": 1142.887, "end": 1148.448, "text": "En general en la PASO no hay un debate organizado porque justamente se trata de competencia dentro de los frentes electorales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9225261053885216, "is_candidate": false}, {"start": 1149.893, "end": 1155.176, "text": " Me dijeron, yo no lo vi, porque estuve todo el d\u00eda en la calle, con la complicaci\u00f3n que tuvo en la calle hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28528415406981056, "is_candidate": true}, {"start": 1155.176, "end": 1158.817, "text": "Me dijeron, no s\u00e9, lo ver\u00e9 despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3318539139934862, "is_candidate": true}, {"start": 1158.817, "end": 1164.24, "text": "Mi postura siempre ha sido que la izquierda no est\u00e1 para pelearse entre ellas, ni para discutir entre ellas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21765150393356247, "is_candidate": true}, {"start": 1164.24, "end": 1166.501, "text": "Se pueden elegir los candidatos, hay paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31315319540233977, "is_candidate": true}, {"start": 1166.501, "end": 1168.322, "text": "Hemos utilizado el mecanismo de la paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31585239718261005, "is_candidate": true}, {"start": 1168.322, "end": 1170.583, "text": "En otros casos hemos ido en listas comunes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34268753256885953, "is_candidate": true}, {"start": 1170.583, "end": 1173.044, "text": "Me parece que el desaf\u00edo que tenemos es enfrentar esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3045438567711306, "is_candidate": true}, {"start": 1174.364, "end": 1186.228, "text": " enfrentar esto, enfrentar a las coaliciones del ajuste, enfrentar lo que viene al Fondo Monetario y que ah\u00ed, por lo menos de mi parte, no me van a escuchar hablar mal de otros compa\u00f1eros de izquierda ni dedicarle el espacio que uno tiene a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2611998610168059, "is_candidate": true}, {"start": 1186.228, "end": 1188.869, "text": "Me parece que la Argentina est\u00e1 en un momento muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29121497137422225, "is_candidate": true}, {"start": 1189.589, "end": 1193.773, "text": " Y es muy importante que nos concentremos en esa pelea como lo venimos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29517606228179727, "is_candidate": true}, {"start": 1193.773, "end": 1198.837, "text": "Ustedes saben la energ\u00eda que le hemos puesto a la pelea, por ejemplo, en Jujuy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2658150955796458, "is_candidate": true}, {"start": 1198.837, "end": 1201.539, "text": "Y creo que es as\u00ed, que es ah\u00ed donde tenemos que estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31716433797276833, "is_candidate": true}, {"start": 1201.539, "end": 1210.806, "text": "Y cuando vos vot\u00e1s a la izquierda, la vot\u00e1s para eso, para que d\u00e9 la pelea a la convenci\u00f3n constituyente, para que despu\u00e9s est\u00e9 con las comunidades, para que denuncie la represi\u00f3n y para que pelee por los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2601137743184794, "is_candidate": true}, {"start": 1210.806, "end": 1213.068, "text": "Le pusieron energ\u00eda y le pusieron el cuerpo como pocos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7862709904574052, "is_candidate": false}, {"start": 1213.068, "end": 1216.131, "text": "Y me parece que vale el reconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6230493226729603, "is_candidate": false}, {"start": 1216.131, "end": 1216.871, "text": "Gracias, Miriam, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8043192275673579, "is_candidate": false}, {"start": 1216.871, "end": 1217.372, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1098777576283267, "is_candidate": false}, {"start": 1217.372, "end": 1218.332, "text": "Por estos minutos con C5N.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.843409364673508, "is_candidate": false}], "Index": 1791, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "0tBmQJ1PSQo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=0tBmQJ1PSQo", "title": "Myriam Bregman: \"Hay que nacionalizar el servicio de transporte p\u00fablico.\"", "duration": 1220.0, "view_count": 2397.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}