{"segments": [{"start": 1.988, "end": 3.429, "text": " Y ya estamos aqu\u00ed con Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8156731209654322, "is_candidate": false}, {"start": 3.429, "end": 4.37, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7402420290962102, "is_candidate": false}, {"start": 4.37, "end": 4.79, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6939309097197968, "is_candidate": false}, {"start": 4.79, "end": 5.351, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6533284567575864, "is_candidate": false}, {"start": 5.351, "end": 6.772, "text": "Gracias por venir esta tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.930507305351129, "is_candidate": false}, {"start": 6.772, "end": 7.272, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8812506112455436, "is_candidate": false}, {"start": 7.272, "end": 8.653, "text": "Hace calor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7497864484946855, "is_candidate": false}, {"start": 8.653, "end": 20.803, "text": "Hace much\u00edsimo, much\u00edsimo calor, pero tambi\u00e9n quer\u00eda venir para manifestar nuevamente mi solidaridad con todos los trabajadores y trabajadoras de S5N por lo que est\u00e1n pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27786619414113056, "is_candidate": true}, {"start": 20.803, "end": 27.188, "text": "Estuve ac\u00e1 ayer, antes de ayer, y les dec\u00eda que tambi\u00e9n como abogada que se ha dedicado mucho tiempo al derecho laboral,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34957340022462435, "is_candidate": true}, {"start": 27.708, "end": 41.077, "text": " pero que a trav\u00e9s del fallo donde impiden que puedan cobrar el sueldo ustedes, est\u00e1n dando un mensaje al conjunto de los trabajadores y trabajadoras, as\u00ed que todos tenemos que ser muy solidarios con la situaci\u00f3n que ustedes est\u00e1n pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.310086552718958, "is_candidate": true}, {"start": 41.077, "end": 44.74, "text": "Me gustar\u00eda despu\u00e9s hablar un poquito, porque ya en tu rol de abogada 100%,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8294823927134665, "is_candidate": false}, {"start": 46.881, "end": 52.743, "text": " \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan otros de los caminos para tomar en este caso, podr\u00eda ser, alguna salida?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7923440255446675, "is_candidate": false}, {"start": 52.743, "end": 58.284, "text": "Porque esto, como bien vos dec\u00eds, siente un precedente para todos los trabajadores, o sea que en eso hay que prestar atenci\u00f3n y mucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8355863474631834, "is_candidate": false}, {"start": 58.284, "end": 65.166, "text": "O sea, me gustar\u00eda hablar de eso despu\u00e9s en un ratito, as\u00ed nos metemos de lleno despu\u00e9s con esta campa\u00f1a que hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8168656274090684, "is_candidate": false}, {"start": 65.586, "end": 69.951, "text": " de hostigamiento y de ahogo hacia el canal y las diferentes voces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8619334733706933, "is_candidate": false}, {"start": 69.951, "end": 83.005, "text": "Pero quer\u00eda tener tu opini\u00f3n 100% de las declaraciones del presidente Mauricio Macri sobre que fue demasiado optimista para poder bajar la inflaci\u00f3n, que \u00e9l crey\u00f3 que era mucho m\u00e1s simple, mucho m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8028853159334542, "is_candidate": false}, {"start": 84.508, "end": 87.43, "text": " \u00bfTe lo tengo que decir de un modo elegante o puedo decir...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41182321000449584, "is_candidate": true}, {"start": 87.43, "end": 89.552, "text": "Si quer\u00e9s te lo dec\u00eds en franc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8143128862982997, "is_candidate": false}, {"start": 89.552, "end": 91.713, "text": "\u00bfO puedo decirte lo primero que se me ocurre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40761000925279933, "is_candidate": true}, {"start": 91.713, "end": 111.348, "text": "Mir\u00e1, es una chantada porque el presidente conoc\u00eda muy bien la situaci\u00f3n en la que se viv\u00eda en la Argentina, \u00e9l ven\u00eda gobernando uno de los principales distritos del pa\u00eds desde hace mucho tiempo, entonces no es que es una persona que vino de otro lado o que ven\u00eda desde Boca y dijo, yo era presidente de un club, no sab\u00eda que el pa\u00eds era este.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2656348938142149, "is_candidate": true}, {"start": 112.168, "end": 119.471, "text": " Conoc\u00eda la situaci\u00f3n, sab\u00eda lo que hab\u00eda, instaur\u00f3 un plan econ\u00f3mico cuyas consecuencias deseadas fueron estas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21972445124579143, "is_candidate": true}, {"start": 119.471, "end": 131.455, "text": "Porque si se aumentan las tarifas como se aumentan, si se arma la bicicleta financiera que se arma, si se toman todas las medidas que \u00e9l est\u00e1 tomando, permitir la fuga de capitales, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, era obvio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25621688117668007, "is_candidate": true}, {"start": 132.435, "end": 139.541, "text": " que iba a haber un estallido inflacionario, la inflaci\u00f3n es como la fiebre, es el s\u00edntoma que aparece de una determinada pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.312642812608559, "is_candidate": true}, {"start": 139.541, "end": 154.353, "text": "Ahora, despu\u00e9s vos escuch\u00e1s horas y horas y horas que le dedican en los medios de comunicaci\u00f3n a que hablen economistas que tratan de que la gente crea que un sector que era culpa de que hab\u00eda mucha emisi\u00f3n monetaria, entonces por eso hab\u00eda inflaci\u00f3n en el gobierno anterior,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2603051490991841, "is_candidate": true}, {"start": 155.013, "end": 167.122, "text": " Bueno, esa teor\u00eda un poco se responde sola porque desde que el FMI est\u00e1 al mando de la econom\u00eda de la Argentina, no se usa m\u00e1s la maquinita como se dec\u00eda antes y la inflaci\u00f3n se duplic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25816719776998587, "is_candidate": true}, {"start": 167.122, "end": 179.271, "text": "Otro sector quiere instaurar que es culpa del gasto p\u00fablico, entonces todo el problema son los salarios de los estatales, es lo que se gasta en salud, es lo que se gasta en educaci\u00f3n y de all\u00ed es que promueven recortes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24227534374480675, "is_candidate": true}, {"start": 179.831, "end": 198.456, "text": " Bueno, nosotros decimos que no, que todas esas son las mentiras, los vende humo, que tienen un objetivo concreto que es beneficiar a los grandes empresarios, a los grandes capitalistas que lo est\u00e1n pasando muy bien ahora, porque no podemos pensar que esta sensaci\u00f3n que tiene el pueblo trabajador, que no llega a fin de mes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25494149943369593, "is_candidate": true}, {"start": 199.312, "end": 204.413, "text": " la verdad que es una situaci\u00f3n dificil\u00edsima, los jubilados, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, es una situaci\u00f3n generalizada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3017652734930788, "is_candidate": true}, {"start": 204.413, "end": 208.314, "text": "Hay un sector que cada vez vive mejor y que cada vez se beneficia mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2945232029021949, "is_candidate": true}, {"start": 208.314, "end": 226.878, "text": "Hoy le\u00eda en un diario que no puede ser acusado opositor como Clar\u00edn, que ayer sacaron otra resoluci\u00f3n m\u00e1s a favor de las mineras que sacan oro a cielo abierto, es decir, todas pr\u00e1cticas que son cuestionadas por ser altamente contaminantes, otra resoluci\u00f3n m\u00e1s que les permite ahorrarse unos varios millones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20044353554393635, "is_candidate": true}, {"start": 227.478, "end": 230.54, "text": " de pesos en impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3722648438529895, "is_candidate": true}, {"start": 230.54, "end": 252.934, "text": "Desde que asumi\u00f3 el gobierno todas las medidas fueron en ese sentido, entonces hay un sector que se ha beneficiado mucho, como dec\u00eda la expresidenta de la Naci\u00f3n sobre los bancos, se la llevaron en pala, bueno, ahora se la llevan en carretilla, pero siempre se la llevan ellos, el problema es cuando empezamos a discutir c\u00f3mo el pueblo trabajador no es el que paga las consecuencias de la crisis y ah\u00ed es donde lo veo m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24013798482083726, "is_candidate": true}, {"start": 253.254, "end": 276.899, "text": " Bueno, vos sab\u00e9s que hoy estaba leyendo tambi\u00e9n en otro diario que no puede ser cuestionado como opositor en este caso, y se dec\u00eda que hab\u00edan tenido una reuni\u00f3n los economistas del Presidente junto con la Uni\u00f3n Industrial, la gente de la construcci\u00f3n, y que obviamente est\u00e1n alarmados porque ellos tienen un piso al que no pueden caer m\u00e1s del 20,4% y con lo cual eso les complica a\u00fan m\u00e1s, cerraron el a\u00f1o pasado con un 14,5% de ca\u00edda, entonces ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7839783158378832, "is_candidate": false}, {"start": 279.259, "end": 295.179, "text": " la situaci\u00f3n se complica porque son m\u00e1s empresas que cierran, m\u00e1s constructoras las que cierran, m\u00e1s gente que se queda en la calle, y que de todas maneras dijeron que a partir de mayo Argentina va a empezar a caminar hacia un rumbo de soluci\u00f3n o a una mejor forma de vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8045678696895247, "is_candidate": false}, {"start": 296.661, "end": 303.203, "text": " Y ya pensaba, \u00bfpero eso nos conglomera a todos o solamente a esa parte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8632409742979397, "is_candidate": false}, {"start": 303.203, "end": 306.523, "text": "\u00bfA la construcci\u00f3n, a la industria o somos todos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8561428088241917, "is_candidate": false}, {"start": 306.523, "end": 316.426, "text": "Es buena la pregunta, porque cuando ellos dicen el pa\u00eds va a salir adelante o va a tener m\u00e1s ganancias, en realidad est\u00e1n hablando de la clase que representan, est\u00e1n hablando de la clase empresaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32944422548492536, "is_candidate": true}, {"start": 316.426, "end": 323.788, "text": "El problema es que estamos en un periodo electoral donde se discute muy poco de contenido y el peligro fundamental est\u00e1 en el 2020.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2608877705460999, "is_candidate": true}, {"start": 325.308, "end": 352.97, "text": " todos los economistas, desde el m\u00e1s liberal hasta el que est\u00e1 en la vereda opuesta, te va a decir que el 2020 es un a\u00f1o muy complicado por el peso que va a tener la deuda p\u00fablica en la Argentina, por la combinaci\u00f3n de factores, una alta inflaci\u00f3n que viene desde hace mucho tiempo, la ca\u00edda del salario, que es hist\u00f3rica, hubo tres ca\u00eddas grandes en las \u00faltimas d\u00e9cadas, una con Videla, impuesta a sangre y fuego por la dictadura, otra por Dualde, Remes-L\u00e9nico, en la crisis del 2001,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22157846755490918, "is_candidate": true}, {"start": 353.951, "end": 362.078, "text": " Esta es la tercera, entonces, toda esa suma de factores son los que tienen que hacer que la discusi\u00f3n que hagamos ahora sea profunda, sea profunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26829517625445976, "is_candidate": true}, {"start": 362.078, "end": 370.324, "text": "Mir\u00e1, escucho, al gobierno con un plan claro, saben para d\u00f3nde van, ellos vinieron a gobernar a favor de los ricos y es lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2835176634071678, "is_candidate": true}, {"start": 370.324, "end": 373.367, "text": "Vos lo ves, grandes tarifazos para que las...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31625747845089514, "is_candidate": true}, {"start": 373.947, "end": 377.508, "text": " empresas privatizadas se llenen de dinero, la gente no puede pagar la tarifa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3548387916508189, "is_candidate": true}, {"start": 377.508, "end": 381.569, "text": "Ellos ten\u00edan claro que esa iba a ser la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3592629992946875, "is_candidate": true}, {"start": 381.569, "end": 387.81, "text": "El problema es que desde la oposici\u00f3n tradicional, desde el peronismo, incluido el kirchnerismo, no se dice qu\u00e9 se va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2745263347686394, "is_candidate": true}, {"start": 387.81, "end": 398.832, "text": "Si todos coincidimos que el 2020 va a ser dif\u00edcil, que el peso de la deuda va a ser dif\u00edcil, que el Fondo Monetario va a venir con todo por la reforma jubilatoria y la reforma laboral, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26113843884647947, "is_candidate": true}, {"start": 398.832, "end": 400.612, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer cada uno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46824206460218354, "is_candidate": true}, {"start": 400.612, "end": 403.313, "text": "La reforma laboral es una reforma que existe impuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8743628483026566, "is_candidate": false}, {"start": 403.353, "end": 409.458, "text": " Ya se est\u00e1 llevando en un montonazo de empresas, la realidad es que no se ha votado, pero es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6217928272653868, "is_candidate": false}, {"start": 409.458, "end": 415.282, "text": "Ellos quieren m\u00e1s, quieren una reforma laboral m\u00e1s profunda, como hicieron en Brasil, quieren m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29692288513964316, "is_candidate": true}, {"start": 415.282, "end": 423.669, "text": "Pero ah\u00ed hay un an\u00e1lisis muy interesante tambi\u00e9n, porque creo que en estas discusiones profundas que nosotros de la izquierda proponemos hacer, por supuesto que est\u00e1 la discusi\u00f3n de las privatizadas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2330904284965607, "is_candidate": true}, {"start": 424.147, "end": 428.951, "text": " pero tambi\u00e9n de las reformas que se hicieron durante el menemismo que ning\u00fan gobierno posterior toc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30281263682429227, "is_candidate": true}, {"start": 428.951, "end": 443.984, "text": "O se tocaron cositas puntuales, pero no se toc\u00f3 la gran reforma laboral de los a\u00f1os 90 que fue permitir las tercerizaciones, permitir las subcontrataciones, permitir toda una serie de medidas que hacen que los trabajadores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19440082824538907, "is_candidate": true}, {"start": 444.424, "end": 451.189, "text": " siempre pagan las consecuencias de la crisis econ\u00f3mica y que la inestabilidad laboral sea la regla y no la estabilidad laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27809031344798496, "is_candidate": true}, {"start": 451.189, "end": 459.614, "text": "Vos habl\u00e1s con una persona de m\u00e1s de 70 a\u00f1os y te cuenta un trabajador, ah no, yo trabaj\u00e9 en tal f\u00e1brica, despu\u00e9s me fui a tal otra, o me echaron y pude conseguir trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22365717745711744, "is_candidate": true}, {"start": 460.635, "end": 463.339, "text": " perd\u00e9s el trabajo y no ten\u00e9s trabajo en otro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26797483851601933, "is_candidate": true}, {"start": 463.339, "end": 466.663, "text": "No, y lo que te encontr\u00e1s es un trabajo precarizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8083652073005744, "is_candidate": false}, {"start": 466.663, "end": 471.51, "text": "Precarizado, bajas condiciones y ni qu\u00e9 hablar de... Un monotributo sin derechos, sin absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6738770797786867, "is_candidate": false}, {"start": 471.51, "end": 475.435, "text": "Muy bien, pero eso es por qu\u00e9 la ley lo contempla, es un conjunto de leyes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32583598230333133, "is_candidate": true}, {"start": 476.016, "end": 480.102, "text": " que se votaron en su momento, pero que nadie se anim\u00f3 a tocar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2669667797376476, "is_candidate": true}, {"start": 480.102, "end": 485.149, "text": "Entonces te dicen, ah, s\u00ed, despu\u00e9s vino el kirchnerismo y le devolvi\u00f3 a los trabajadores las paritarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2921555957624786, "is_candidate": true}, {"start": 485.149, "end": 489.195, "text": "Pero las condiciones de fondo que permiten eso, nunca se tocan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3670115461361193, "is_candidate": true}, {"start": 489.195, "end": 491.197, "text": "Entonces, en periodos de crecimiento econ\u00f3mico...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36363784723902803, "is_candidate": true}, {"start": 492.702, "end": 493.663, "text": " se zafa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7213383049848265, "is_candidate": false}, {"start": 493.663, "end": 500.67, "text": "Cuando viene la crisis econ\u00f3mica, cuando bajan esos \u00edndices econ\u00f3micos, nuevamente los trabajadores vuelven a pagar la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2551581986816669, "is_candidate": true}, {"start": 500.67, "end": 503.994, "text": "Mir\u00e1, a veces se habla tanto de Venezuela en estos d\u00edas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35756998344939317, "is_candidate": true}, {"start": 503.994, "end": 511.962, "text": "Yo creo que es como un caso extremo porque est\u00e1 en una situaci\u00f3n muy grave de la cual el imperialismo, Trump, se est\u00e1n aprovechando much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2608132888215706, "is_candidate": true}, {"start": 511.962, "end": 513.484, "text": "Pero hay algo que hay que mirar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4314905863909102, "is_candidate": true}, {"start": 513.484, "end": 514.705, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que un pueblo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5665118216361117, "is_candidate": false}, {"start": 515.486, "end": 526.657, "text": " la gente coma y tenga medicamentos cuando el barril de petr\u00f3leo, ser\u00eda en aquel caso, en Argentina, la soja u otros temas que son los que entran las divisas al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27655063841892435, "is_candidate": true}, {"start": 526.657, "end": 534.225, "text": "La gente coma y tenga medicamentos y cuando el barril de petr\u00f3leo baja, la gente deja de comer y hay una crisis terrible y no hay medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2584265747157891, "is_candidate": true}, {"start": 534.225, "end": 536.688, "text": "Pero que ya ni siquiera eso es lo que pasa en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8685803470892608, "is_candidate": false}, {"start": 537.811, "end": 548.881, "text": " Bueno, pero lo que te digo de fondo, si vos lo mir\u00e1s en una situaci\u00f3n extrema, de fondo todos los gobiernos posneoliberales que vinieron despu\u00e9s de los 90 no cambiaron las condiciones estructurales de los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25243234592576536, "is_candidate": true}, {"start": 548.881, "end": 555.967, "text": "Al no haber cambiado las condiciones estructurales de los pa\u00edses cuando hab\u00eda crecimiento a tasas chinas como se dec\u00eda, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29927894536693933, "is_candidate": true}, {"start": 555.967, "end": 556.607, "text": "En 2004, 2005.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9748639410351313, "is_candidate": false}, {"start": 559.48, "end": 561.722, "text": " todo bien y cuando baja, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33232043428512315, "is_candidate": true}, {"start": 561.722, "end": 570.57, "text": "Vuelve a resurgir todo eso y las empresas aprovechan esa legislaci\u00f3n heredada de los 90 para despedir, para flexibilizar y para pedir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24443370561230926, "is_candidate": true}, {"start": 570.57, "end": 582.24, "text": "Por eso nosotros queremos discutir de fondo, queremos discutir un cambio de ra\u00edz, queremos discutir c\u00f3mo esta vez damos vuelta a todo y no la siguen pagando los trabajadores, los jubilados, cu\u00e1nto m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26549551582798314, "is_candidate": true}, {"start": 582.841, "end": 584.422, "text": " \u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s le quieren sacar a los jubilados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4299050270049516, "is_candidate": true}, {"start": 584.422, "end": 586.644, "text": "\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s le quieren sacar a las familias trabajadoras?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3232091440728384, "is_candidate": true}, {"start": 586.644, "end": 591.668, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no podemos discutir una vez c\u00f3mo a la crisis la pagan los que la provocaron, los que se la llevaron en pala?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24488796961668058, "is_candidate": true}, {"start": 591.668, "end": 595.492, "text": "Ponen el nombre o la definici\u00f3n que quieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7195472408736399, "is_candidate": false}, {"start": 595.492, "end": 601.296, "text": "Ahora, hablando de los jubilados, porque este es un dato... Nosotros d\u00e1bamos a conocer esta noticia tanto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7916600778400602, "is_candidate": false}, {"start": 602.197, "end": 608.481, "text": " de que los jubilados iban a pagar ganancias aquellos que tienen una jubilaci\u00f3n o una pensi\u00f3n a partir de los 55.800 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8563535886140701, "is_candidate": false}, {"start": 608.481, "end": 625.052, "text": "Dec\u00edamos, adem\u00e1s, si d\u00e1bamos a conocer la respuesta de Basavilbaso, que era una medida justa para poder equiparar a todos los jubilados, aquellos que ganan m\u00e1s, aquellos que ganan menos, entonces todos pagan ganancia siempre, reitero, 55.800 pesos para arriba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7890390795399147, "is_candidate": false}, {"start": 625.052, "end": 626.994, "text": "Esto no fue un dato que lo hizo Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9276941417865148, "is_candidate": false}, {"start": 627.534, "end": 635.918, "text": " Porque en realidad esta medida tambi\u00e9n la hizo el kirchnerismo, no es la primera vez que los jubilados pagan ganancias, o sea que ya la pagaron adem\u00e1s, porque ya pagaron con el sueldo, con los aportes que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8158583173309544, "is_candidate": false}, {"start": 635.918, "end": 643.061, "text": "O sea que es un robo, dir\u00edamos, al salario de los jubilados de hace much\u00edsimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7799601150835012, "is_candidate": false}, {"start": 643.061, "end": 645.062, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo se termina con este robo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8622638822706296, "is_candidate": false}, {"start": 646.082, "end": 659.207, "text": " \u00bfC\u00f3mo se para que los jubilados tengan un sueldo, si se quiere, o una porci\u00f3n de dinero, pero muy, pero muy bajita, que ni siquiera les alcanza para pagar la canasta de medicamentos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8037180033112047, "is_candidate": false}, {"start": 659.207, "end": 660.388, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo fren\u00e1s a eso, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8274603952592037, "is_candidate": false}, {"start": 660.388, "end": 662.749, "text": "Porque as\u00ed hay que dar vuelta todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7549709975184065, "is_candidate": false}, {"start": 662.749, "end": 666.43, "text": "S\u00ed, obviamente, que estas peleas se dan en la calle, se dan con lucha y se dan...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39154366237061844, "is_candidate": true}, {"start": 669.359, "end": 672.22, "text": " muy fuertemente movilizado, si no, no hay manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877573359575921, "is_candidate": true}, {"start": 672.22, "end": 677.641, "text": "Pero te pongo un ejemplo que me parece bien lo que vos se\u00f1al\u00e1s porque es uno de los grandes temas de la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30184299074340404, "is_candidate": true}, {"start": 677.641, "end": 690.566, "text": "Te dicen, bueno, los que m\u00e1s ganan tienen que ayudar a los que menos ganan, pero no est\u00e1n hablando entre los empresarios y los trabajadores, como se discut\u00eda antes, el 50%, incluso el propio peronismo, est\u00e1n hablando que los trabajadores que m\u00e1s ganan, que ya aportaron,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21847153941178787, "is_candidate": true}, {"start": 692.026, "end": 698.353, "text": " a los que menos ganan o que los jubilados que m\u00e1s ganan le den a los que menos ganan cuando ellos ya tambi\u00e9n aportaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.308944696619044, "is_candidate": true}, {"start": 698.353, "end": 706.882, "text": "Es exactamente al rev\u00e9s, si vos te fij\u00e1s, la petrolera, la miner\u00eda, todas que tienen todo este tipo de beneficios impositivos, ellos hacen una declaraci\u00f3n jurada de cu\u00e1nto ganaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2595823831888441, "is_candidate": true}, {"start": 707.262, "end": 710.325, "text": " y a partir de eso pagan ganancias, no los controla nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35576060301206114, "is_candidate": true}, {"start": 710.325, "end": 714.629, "text": "En cambio, para los trabajadores y para los jubilados, el cobro es compulsivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29277872169540264, "is_candidate": true}, {"start": 714.629, "end": 727.861, "text": "Es decir, es una cosa que, como bien se\u00f1al\u00e1s vos, no viene de ahora, viene desde antes y se hace demagogia en las campa\u00f1as electorales, como hizo Macri, diciendo yo voy a eliminar el impuesto a las ganancias porque es injusto, y sab\u00e9s que muchos trabajadores, me consta, lo votaron por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2342305452561534, "is_candidate": true}, {"start": 728.562, "end": 733.864, "text": " lo votaron porque estaban muy enojados con el gobierno anterior, porque no cre\u00edan que, porque hac\u00edan horas extras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23940794635663376, "is_candidate": true}, {"start": 733.864, "end": 745.328, "text": "Vos pens\u00e1, un trabajador de una automotriz, que es el ejemplo de los que pagaban ganancias, se quedaban 12 horas en su trabajo, dejan de ver a su familia, dejan de compartir momento con sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2967726407106188, "is_candidate": true}, {"start": 745.328, "end": 746.988, "text": "S\u00ed, son jornadas extendidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.760733251093291, "is_candidate": false}, {"start": 746.988, "end": 748.669, "text": "Terrible, para ganar un peso m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4387135259088998, "is_candidate": true}, {"start": 749.189, "end": 755.452, "text": " se lo llev\u00f3 el impuesto a las ganancias, ese trabajador se enoj\u00f3, vot\u00f3 a Macri, Macri le dijo que se lo iba a sacar, tambi\u00e9n siguen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2678676066777258, "is_candidate": true}, {"start": 755.452, "end": 756.692, "text": "Le minti\u00f3, dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8076978217695877, "is_candidate": false}, {"start": 756.692, "end": 777.082, "text": "Claro que le minti\u00f3, fue un enga\u00f1o absoluto, pero por eso esas cosas hay que discutirlas ahora y tienen que quedar bien claras ahora, todos los temas, yo insisto, no se puede ir de nuevo a incertidumbres como pas\u00f3 con el derecho al aborto legal, seguro y gratuito, uno puede opinar lo que quiera, pero vos ten\u00e9s que saber desde antes de votar a qui\u00e9n est\u00e1s votando, no puede ser que a \u00faltimo momento est\u00e1n negociando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23763985058751924, "is_candidate": true}, {"start": 777.762, "end": 798.266, "text": " Ah, Miriam, pero para, porque eso que vos me est\u00e1s diciendo est\u00e1 buen\u00edsimo en un sistema en donde el pol\u00edtico que asume, ya sea como diputado, como senador, como concejal, en cualquier estamento del Estado, vos dec\u00eds, bueno, va a hacer valer los principios del partido al que representa o de la fuerza pol\u00edtica que representa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7691271508803055, "is_candidate": false}, {"start": 798.266, "end": 803.127, "text": "Pero eso despu\u00e9s cuando vos lleg\u00e1s al Congreso, a la C\u00e1mara de Senadores o a la C\u00e1mara de Diputados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8656611284945727, "is_candidate": false}, {"start": 804.548, "end": 822.965, "text": " Por eso soy de izquierda, porque a nosotros no nos pueden decir eso, tenemos m\u00e1s de 40 legisladores de todo el pa\u00eds, decimos cu\u00e1les son nuestras propuestas, decimos que vamos a votar y lo hacemos cuando llega el momento de hacerlo, no miramos una encuesta a ver qu\u00e9 me conviene en este momento coyuntural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21683707853124135, "is_candidate": true}, {"start": 822.965, "end": 825.667, "text": "Entonces me parece que esta es una etapa de debate muy importante,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2686645355458426, "is_candidate": true}, {"start": 826.708, "end": 830.789, "text": " muy decidido y veo la oposici\u00f3n sin decir una sola cosa que va a ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3146000991883404, "is_candidate": true}, {"start": 830.789, "end": 843.013, "text": "Cuando gobernaba el kirchnerismo, Macri dec\u00eda esto que habl\u00e1bamos antes, que esto hab\u00eda tenido tanta repercusi\u00f3n de, uy, el que no baja la inflaci\u00f3n es porque no quiere, habla de sus propias... Dec\u00edan cosas incre\u00edbles, como que era muy sencillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24831319831235066, "is_candidate": true}, {"start": 843.013, "end": 845.713, "text": "Asumi\u00f3, no le result\u00f3 tan f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3702699955560341, "is_candidate": true}, {"start": 845.713, "end": 846.974, "text": "Pero ahora nos est\u00e1 pasando al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4263668399097008, "is_candidate": true}, {"start": 847.674, "end": 851.976, "text": " La oposici\u00f3n no est\u00e1 diciendo, no, bueno, porque es la incapacidad del gobierno, esto se soluciona f\u00e1cilmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3279285561851183, "is_candidate": true}, {"start": 851.976, "end": 853.397, "text": "S\u00ed, pero no hay un plan para.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8028765638301691, "is_candidate": false}, {"start": 853.397, "end": 854.357, "text": "\u00bfY qu\u00e9 proponen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.506031746154576, "is_candidate": false}, {"start": 854.357, "end": 855.858, "text": "Nosotros decimos medidas claras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6252014200957838, "is_candidate": false}, {"start": 855.858, "end": 859.84, "text": "S\u00ed, sostienen que hay que hacer un plan, un programa de X cantidad de puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8137430625559754, "is_candidate": false}, {"start": 859.84, "end": 860.6, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que te lo diga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6116785062642296, "is_candidate": false}, {"start": 860.6, "end": 861.341, "text": "Yo te lo digo a memoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.539266355913478, "is_candidate": false}, {"start": 861.341, "end": 863.302, "text": "Mir\u00e1, dice, defensa de las pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43103917763945343, "is_candidate": true}, {"start": 864.902, "end": 869.203, "text": " que el trabajador no pierda... Son una serie de frases hechas, \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25219111436054453, "is_candidate": true}, {"start": 869.203, "end": 879.666, "text": "Decime c\u00f3mo, decime qu\u00e9 intereses vas a afectar, porque si no, se vuelve a lo mismo, se saca del impuesto a las ganancias, se saca del IVA, que es otro impuesto completamente regresivo que pagamos todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.229575619414763, "is_candidate": true}, {"start": 879.666, "end": 883.187, "text": "El que m\u00e1s y el que menos tiene, todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6365231758989904, "is_candidate": false}, {"start": 883.187, "end": 888.348, "text": "Hasta el que cobra una asignaci\u00f3n social paga IVA, eso es una verg\u00fcenza al sistema positivo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2601748044853005, "is_candidate": true}, {"start": 889.668, "end": 893.289, "text": " \u00bfUstedes tienen un rol importante que cumplir el periodismo en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28978594829275517, "is_candidate": true}, {"start": 893.289, "end": 895.65, "text": "Porque hay que preguntar, bueno, pero \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39893700951497957, "is_candidate": true}, {"start": 895.65, "end": 895.93, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8727981606768395, "is_candidate": false}, {"start": 895.93, "end": 896.29, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8472599316392682, "is_candidate": false}, {"start": 896.29, "end": 898.091, "text": "Vos dec\u00eds, porque no se pierda m\u00e1s puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3499917262503154, "is_candidate": true}, {"start": 898.091, "end": 901.372, "text": "Bueno, \u00bfasum\u00eds y haces una ley antidespidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37565730177133383, "is_candidate": true}, {"start": 901.372, "end": 902.592, "text": "\u00bfPara que no haya un despido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46511611344878, "is_candidate": true}, {"start": 902.592, "end": 906.013, "text": "\u00bfSe expropian las f\u00e1bricas que cierren o despidan como proponemos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29032976612145545, "is_candidate": true}, {"start": 906.013, "end": 907.514, "text": "Yo tengo larga experiencia de trabajar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39463313315299653, "is_candidate": true}, {"start": 908.134, "end": 910.536, "text": " con f\u00e1bricas que han cerrado, empresas que han cerrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3848165595641089, "is_candidate": true}, {"start": 910.536, "end": 919.101, "text": "Lo que pasa en Canales ahora, por ejemplo, que los empleados est\u00e1n tratando de que sea una cooperativa y mantener la fuente laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7958021845423316, "is_candidate": false}, {"start": 919.101, "end": 921.043, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5576929629430942, "is_candidate": false}, {"start": 921.043, "end": 929.368, "text": "La ley de quiebra se modific\u00f3 en el gobierno anterior, pero nunca de una manera que a los trabajadores les resulte absolutamente f\u00e1cil seguir gestionando la empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2555182355458254, "is_candidate": true}, {"start": 929.368, "end": 934.692, "text": "Nunca se puede conseguir que el Estado le d\u00e9 prioridad de comprarle a esas empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27496503194045474, "is_candidate": true}, {"start": 935.512, "end": 950.178, "text": " que siempre obviamente tienen los mejores precios, me consta porque estoy en este momento ayudando a una cooperativa que trata de ingresar en una licitaci\u00f3n en el Estado, ofreci\u00f3 el menor precio y de pronto la licitaci\u00f3n se fum\u00f3, el sobre apareci\u00f3 abierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27614657895732686, "is_candidate": true}, {"start": 950.178, "end": 951.598, "text": "Es incre\u00edble lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4699354336521354, "is_candidate": true}, {"start": 951.598, "end": 955.8, "text": "Entonces, nosotros tenemos un programa muy claro, la prohibici\u00f3n de despidos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3385299635482042, "is_candidate": true}, {"start": 956.753, "end": 962.638, "text": " que toda empresa que cierre o despida se apuesta a trabajar bajo control de sus trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3134369779676054, "is_candidate": true}, {"start": 962.638, "end": 965.861, "text": "El Estado tiene que hacerse cargo de los recursos naturales, no se puede seguir regalando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29574841036281807, "is_candidate": true}, {"start": 966.323, "end": 973.59, "text": " el petr\u00f3leo, el gas a Chevron, a todas las empresas que se est\u00e1n enriqueciendo y que encima usan m\u00e9todos contaminantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2973705603725947, "is_candidate": true}, {"start": 973.59, "end": 976.012, "text": "Tenemos un programa clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4159745794997719, "is_candidate": true}, {"start": 976.012, "end": 977.313, "text": "El resto, \u00bfqu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5116010236709951, "is_candidate": false}, {"start": 977.313, "end": 980.236, "text": "Porque te dicen, perd\u00f3name, te dicen, vamos a renegociar con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3517913715317701, "is_candidate": true}, {"start": 980.236, "end": 980.997, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.560838812607388, "is_candidate": false}, {"start": 980.997, "end": 981.717, "text": "Que le vas a pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.583854791264411, "is_candidate": false}, {"start": 981.717, "end": 988.964, "text": "O sea, que esta deuda fraudulenta solo para sostener la bicicleta financiera se la vas a hacer pagar al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25058489518462534, "is_candidate": true}, {"start": 988.964, "end": 989.725, "text": "Porque vos record\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5515547853808811, "is_candidate": false}, {"start": 990.945, "end": 996.573, "text": " que se renegoci\u00f3 durante el gobierno de N\u00e9stor Kirchner con los privados, pero en fondo se le pag\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37983156393030915, "is_candidate": true}, {"start": 996.573, "end": 998.696, "text": "Nos quedamos sin deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7982313277974282, "is_candidate": false}, {"start": 998.696, "end": 1007.368, "text": "Pero se le pag\u00f3 todo, se le pag\u00f3 hasta el \u00faltimo pesito, una deuda completamente cuestionable, tan dudosa como la que est\u00e1 tomando Macri, se le pag\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30278053607792643, "is_candidate": true}, {"start": 1008.675, "end": 1011.759, "text": " Hay mucha frase hecha y muy poco contenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36385177109937916, "is_candidate": true}, {"start": 1011.759, "end": 1014.242, "text": "\u00bfY sab\u00e9s qu\u00e9 es lo que tiene de peligroso eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3940692117874659, "is_candidate": true}, {"start": 1014.242, "end": 1016.064, "text": "Que eso favorece al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5764262977312329, "is_candidate": false}, {"start": 1016.064, "end": 1021.971, "text": "Porque lo ayuda al gobierno a no tener que discutir verdaderamente los problemas de fondo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28652123645211425, "is_candidate": true}, {"start": 1021.971, "end": 1025.335, "text": "Entonces el debate queda en un debate de personas... S\u00ed, la base de la pir\u00e1mide, dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5303957602482592, "is_candidate": false}, {"start": 1025.335, "end": 1026.356, "text": "La base de la pir\u00e1mide.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8402033706681902, "is_candidate": false}, {"start": 1027.998, "end": 1041.495, "text": " Ahora s\u00ed quisiera cambiarte un poquito de tema y llevarte a lo que hab\u00edamos empezado a hablar cuando comenzamos la entrevista, que es el tema de aqu\u00ed, de C5N, que es este fallo de estos tres jueces en donde obviamente lo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8518708160794556, "is_candidate": false}, {"start": 1042.176, "end": 1052.979, "text": " lo que frenaron es la creaci\u00f3n de esta cuenta inembargable, algo que sucede y hay much\u00edsimas empresas y que de hecho han dado la posibilidad de hacer con otras empresas del grupo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7952907780292263, "is_candidate": false}, {"start": 1052.979, "end": 1059.1, "text": "Pero bueno, hacer una cuenta inembargable para que todos los empleados podamos cobrar el salario como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8071448692589214, "is_candidate": false}, {"start": 1059.1, "end": 1062.161, "text": "\u00bfCoincid\u00eds en los presos pol\u00edticos que hay en este pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.900643278037965, "is_candidate": false}, {"start": 1062.161, "end": 1069.763, "text": "S\u00ed, hay presos pol\u00edticos, el caso de Daniel Ruiz, que es un militante del PSTU que est\u00e1 detenido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2493945052612463, "is_candidate": true}, {"start": 1070.623, "end": 1072.505, "text": " por las manifestaciones de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3694065369973083, "is_candidate": true}, {"start": 1072.505, "end": 1079.211, "text": "Empiezo porque es un caso muy poco conocido y que es bueno expresar la solidaridad y que todo el mundo exprese la solidaridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24736674392893132, "is_candidate": true}, {"start": 1079.211, "end": 1089.419, "text": "Est\u00e1 detenido en un penal porque lo acusan de haber tirado fuegos artificiales sin poder comprobar ni que lo hizo, ni que hiri\u00f3 a alguien con eso, ni ninguna medida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2207832830242611, "is_candidate": true}, {"start": 1090.28, "end": 1099.17, "text": " solamente para demonizar las movilizaciones que se dieron en diciembre de 2017, que fue el primer gran golpe pol\u00edtico que recibi\u00f3 este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24591331347023904, "is_candidate": true}, {"start": 1099.17, "end": 1109.942, "text": "Bueno, y venimos denunciando el caso de Milagro Sala, donde ya hubo hasta expresiones internacionales y tribunales internacionales, y el gobierno de Gerardo Morales lo ha utilizado como un emblema para todo el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24847409155472633, "is_candidate": true}, {"start": 1110.602, "end": 1112.423, "text": " de la persecuci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3274001112791207, "is_candidate": true}, {"start": 1112.423, "end": 1123.986, "text": "Y creo que el tema este de pegarle a la cuenta de los trabajadores va en ese sentido, porque lo que quieren hacer es que sean los propios trabajadores los que den de baja su fuente de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20578826156311902, "is_candidate": true}, {"start": 1123.986, "end": 1129.087, "text": "Si vos te pones a pensar cu\u00e1l es la medida m\u00e1s perversa que pod\u00e9s tomar, creo que es esa en esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30743396580211446, "is_candidate": true}, {"start": 1129.787, "end": 1138.172, "text": " La justicia comercial act\u00faa as\u00ed, y si vos te pones a pensar, vos que segu\u00eds habitualmente las noticias y todo, que poco se habla de los jueces comerciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2465070533293905, "is_candidate": true}, {"start": 1138.172, "end": 1138.752, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7643079803622073, "is_candidate": false}, {"start": 1138.752, "end": 1139.873, "text": "Nada, no se los conoce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5692625294160248, "is_candidate": false}, {"start": 1139.873, "end": 1141.173, "text": "No se los conoce, ni siquiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7705008140594278, "is_candidate": false}, {"start": 1141.173, "end": 1142.714, "text": "Nosotros tenemos una foto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8248941148748344, "is_candidate": false}, {"start": 1142.714, "end": 1145.496, "text": "Lautaro Mart\u00edn, que estaba haciendo la nota ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8154038753906193, "is_candidate": false}, {"start": 1146.356, "end": 1151.821, "text": " fue a los tribunales a buscar justamente a los tres jueces que fallaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.865669513113517, "is_candidate": false}, {"start": 1151.821, "end": 1160.047, "text": "Una foto hay de internet de uno de los jueces, despu\u00e9s el resto no se sabe, nadie los conoce, nadie los ve, ni siquiera de cara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7829276471633637, "is_candidate": false}, {"start": 1160.047, "end": 1160.607, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6503947044793461, "is_candidate": false}, {"start": 1160.607, "end": 1163.43, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son los jueces que le dieron a Macri el negocio del correo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3007730702939616, "is_candidate": true}, {"start": 1163.43, "end": 1170.475, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son los jueces que avalan todas las quiebras de las empresas que dejan a los trabajadores en la calle y ellos se llevan la plata afuera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22934282794902527, "is_candidate": true}, {"start": 1170.951, "end": 1182.416, "text": " Antes en el 2001, que yo ya empec\u00e9 ah\u00ed a trabajar con las f\u00e1bricas recuperadas, era en Bahamas, la plata estaba en Bahamas, ahora ser\u00e1 en Panam\u00e1, pero siempre la plata se la llevan y los que quedan en la calle son los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2567823946466542, "is_candidate": true}, {"start": 1182.416, "end": 1188.098, "text": "Esa justicia comercial nunca ve nada, eso nunca lo ve, nunca lo investiga, nunca lo encuentra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2569130673483556, "is_candidate": true}, {"start": 1188.098, "end": 1197.102, "text": "Ustedes lograron esta vez sacarlo a la luz, pero quiero se\u00f1alar esto porque los trabajadores y trabajadoras de todo el pa\u00eds tienen que solidarizarse con esta situaci\u00f3n porque esto es lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22925473912755945, "is_candidate": true}, {"start": 1197.102, "end": 1199.483, "text": "Y te agrego una cosa m\u00e1s, la AFIP,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30483374294279997, "is_candidate": true}, {"start": 1200.333, "end": 1204.935, "text": " \u00bfC\u00f3mo puede ser querellante contra los trabajadores, el Estado contra los trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31526241004618827, "is_candidate": true}, {"start": 1204.935, "end": 1218.282, "text": "Este gobierno est\u00e1 utilizando tanto la AFIP como la Oficina Anticorrupci\u00f3n en otras causas, como la UIF, distintos organismos del Estado para hacer la voz en la justicia, despu\u00e9s se llenan la boca hablando de la independencia del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2339862164169222, "is_candidate": true}, {"start": 1218.282, "end": 1224.746, "text": "\u00bfQu\u00e9 independencia si son tus propios organismos los que manejan a trav\u00e9s de las querellas el destino de las causas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26745829220649053, "is_candidate": true}, {"start": 1225.266, "end": 1232.995, "text": " Santi, me gustar\u00eda tener la placa con los nombres de los tres jueces aqu\u00ed atr\u00e1s, as\u00ed queda bien en claro cu\u00e1les son nombre, apellido, adem\u00e1s de los tres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7999407357706967, "is_candidate": false}, {"start": 1232.995, "end": 1234.317, "text": "Pero mira, ac\u00e1 est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7333023361182428, "is_candidate": false}, {"start": 1234.317, "end": 1237.521, "text": "Pablo Heredia, Juan Gariboto y Gerardo Vasallo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7905841965699503, "is_candidate": false}, {"start": 1237.521, "end": 1240.864, "text": "Ellos son los tres jueces que fallaron en contra de esta cuenta sueldo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8799149545426032, "is_candidate": false}, {"start": 1240.864, "end": 1244.268, "text": "Pero adem\u00e1s, ese dato que vos dabas de la AFIP es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8862634925850631, "is_candidate": false}, {"start": 1245.209, "end": 1266.151, "text": " Muy importante, porque la AFIP nos est\u00e1 llevando a nosotros a un extremo en donde tampoco se da cuenta que, en primer lugar, no puede estar el Estado antes del salario del trabajador, porque eso no corresponde, es ilegal, y adem\u00e1s a todo esto, si nosotros decidimos, como los 400 empleados de ese 5N, decimos, bueno, muchachos, hasta ac\u00e1 llegamos, no podemos m\u00e1s, \u00bfqui\u00e9n les paga?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7697987834573937, "is_candidate": false}, {"start": 1267.432, "end": 1271.476, "text": " Claro, pero adem\u00e1s el salario tiene car\u00e1cter alimentario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2918181948380345, "is_candidate": true}, {"start": 1271.476, "end": 1272.898, "text": "Bueno, en el fallo est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8339384754859451, "is_candidate": false}, {"start": 1272.898, "end": 1284.931, "text": "Santi, vos ten\u00e9s el fallo por ah\u00ed para que tambi\u00e9n quede en claro nuevamente que ellos en el fallo saben que lo que est\u00e1n haciendo va en contra del salario y en contra del servicio alimentario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7773487925854705, "is_candidate": false}, {"start": 1285.652, "end": 1287.453, "text": " O sea que lo saben.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8806884029064009, "is_candidate": false}, {"start": 1287.453, "end": 1312.869, "text": "Segu\u00ed, porque quer\u00eda... No, porque lo vemos, lo vemos en las cooperativas que te dec\u00eda antes de las f\u00e1bricas recuperadas y dem\u00e1s, la mec\u00e1nica es exactamente la misma, est\u00e1n los s\u00edndicos todos organizados para ver c\u00f3mo los empresarios se llevan el dinero y los que quedan en la calle son los trabajadores y si queda alg\u00fan pesito cobran, en el caso de ustedes se da con una din\u00e1mica donde ustedes siguen trabajando, pero en otros casos con el cierre o ante situaciones cr\u00edticas, con cursos preventivos y dem\u00e1s, pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20341752016019043, "is_candidate": true}, {"start": 1313.609, "end": 1318.873, "text": " La situaci\u00f3n es la misma, esta gente est\u00e1 organizada contra los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2946059282667376, "is_candidate": true}, {"start": 1318.873, "end": 1334.765, "text": "Nosotros cuando insistimos tanto, y vos me lo has escuchado decir muchas veces, que hay que discutir el sistema de justicia, que no es un problema de un juez u otro juez, sino c\u00f3mo est\u00e1 organizado, qu\u00e9 es en beneficio de los empresarios, de conjunto, que no es lo que pasa en Comodoro Pique, por ah\u00ed se conoce m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24393585055582756, "is_candidate": true}, {"start": 1337.489, "end": 1345.894, "text": " Ahora estos d\u00edas, adem\u00e1s con la guerra de servicios, ya uno no tiene elemento para... Y con la cantidad de cosas que salen de Comodoro Pino, solamente papeles, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5018773485189103, "is_candidate": false}, {"start": 1345.894, "end": 1347.875, "text": "Porque tambi\u00e9n fue noticia por otras historias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8021509725206797, "is_candidate": false}, {"start": 1347.875, "end": 1350.056, "text": "Tambi\u00e9n fue noticia por otras historias, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.503543916463246, "is_candidate": false}, {"start": 1350.056, "end": 1354.418, "text": "Yo dec\u00eda no solo de los ba\u00f1os, sino el problema son los pasillos, hay por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27964656647214325, "is_candidate": true}, {"start": 1354.418, "end": 1354.598, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9605522056587367, "is_candidate": false}, {"start": 1356.359, "end": 1361.463, "text": " Eso es lo que tenemos que discutir, nosotros por eso insistimos tanto con la elecci\u00f3n de los jueces y el juicio por jurados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3159978171389586, "is_candidate": true}, {"start": 1361.463, "end": 1366.387, "text": "Vos imaginate lo que ser\u00eda la mirada popular, un jurado popular teniendo que resolver esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22374526840891684, "is_candidate": true}, {"start": 1366.387, "end": 1378.296, "text": "\u00bfVos te parece que a un jurado popular se le ocurrir\u00eda decir, ah no, primero la FIP, no se sabe con qu\u00e9 destino, porque uno dice, voy a cobrar esto para el destino, cu\u00e1l es el pago de la deuda externa, que es el gran destino,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23493312041775993, "is_candidate": true}, {"start": 1378.756, "end": 1381.479, "text": " que tiene el presupuesto nacional, o sea, \u00bfd\u00f3nde va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3290538935848085, "is_candidate": true}, {"start": 1381.479, "end": 1388.925, "text": "No es la canaleta de la droga y el alcohol, como dec\u00eda, \u00bfte acord\u00e1s un diputado que ped\u00eda todos los recursos por la canaleta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35208119676259675, "is_candidate": true}, {"start": 1388.925, "end": 1395.751, "text": "No, la canaleta es la canaleta del Fondo Monetario, la canaleta de los acreedores extranjeros, la canaleta de la bicicleta financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34298064102917547, "is_candidate": true}, {"start": 1395.751, "end": 1396.872, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 la AFIP?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5353794918252224, "is_candidate": false}, {"start": 1397.612, "end": 1398.674, "text": " aprieta a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4173412007062941, "is_candidate": true}, {"start": 1398.674, "end": 1399.936, "text": "\u00bfA d\u00f3nde va ese dinero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4848987753106011, "is_candidate": true}, {"start": 1399.936, "end": 1401.698, "text": "Bueno, s\u00ed, se va afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.519437247784234, "is_candidate": false}, {"start": 1401.698, "end": 1405.344, "text": "Entonces, un jurado popular tendr\u00eda una mirada muy distinta sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.304910004541483, "is_candidate": true}, {"start": 1405.344, "end": 1409.57, "text": "Entonces, cuando la izquierda hace estos planteos, te dicen, bueno, pero eso ser\u00e1 en otro momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2907124756198146, "is_candidate": true}, {"start": 1409.57, "end": 1411.813, "text": "Ustedes siempre quieren discutir cosas de m\u00e1xima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3533839572288625, "is_candidate": true}, {"start": 1411.813, "end": 1411.973, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7082937067731634, "is_candidate": false}, {"start": 1412.614, "end": 1430.851, "text": " Mir\u00e1 c\u00f3mo se ve en los casos concretos que nuestras propuestas son propuestas por las que vale la pena pelear, que vale la pena no resignarse, que vale la pena no tener hist\u00f3ricamente estos jueces de la servilleta, los jueces de la C\u00e1mara Comercial, como te digo, yo que voy as\u00ed duramente, creo que conozco 4 o 5, ni siquiera los termino de conocer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23653809297572992, "is_candidate": true}, {"start": 1430.851, "end": 1435.335, "text": "El fallo dice lo siguiente, no se ignora, que es lo que est\u00e1bamos hablando con vos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.822410753145967, "is_candidate": false}, {"start": 1435.535, "end": 1445.082, "text": " que la decisi\u00f3n aqu\u00ed adoptada podr\u00eda dificultar el pago de salarios y dem\u00e1s cargas laborales de devengamiento postconcursal que corresponde a la planta de empleados de la concursada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7790010935379448, "is_candidate": false}, {"start": 1445.082, "end": 1464.337, "text": "Tampoco se ignora la \u00edndole alimentaria de tales conceptos, pero la opci\u00f3n elegida por Telepius Sociedad An\u00f3nima, que es la empresa de S5N, el nombre, como empleadora para sanear su pasivo concurso preventivo, supone el pago de la totalidad de los conceptos laborales indicados sin menoscabar el derecho de otros acreedores que, como la AFIP,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7542770769465083, "is_candidate": false}, {"start": 1464.797, "end": 1466.659, "text": " tambi\u00e9n tienen cr\u00e9ditos posconcursantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8294327999586839, "is_candidate": false}, {"start": 1466.659, "end": 1468.48, "text": "Una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6023750592469108, "is_candidate": false}, {"start": 1468.48, "end": 1469.08, "text": "Una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4457906964555276, "is_candidate": true}, {"start": 1469.08, "end": 1469.561, "text": "Y, \u00bfsab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4721704082702385, "is_candidate": true}, {"start": 1469.561, "end": 1471.002, "text": "Te completo la verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5327434325914068, "is_candidate": false}, {"start": 1471.002, "end": 1493.998, "text": "Cuando nosotros hemos denunciado, te nombro un caso que fue muy conocido, el caso de Cer\u00e1mica Zan\u00f3n, que es uno de los grandes emblemas de las f\u00e1bricas recuperadas, Facimpat, nosotros denunciamos c\u00f3mo le denunciamos ante la AFIP, hicimos una causa penal, en otras tambi\u00e9n, te pongo ese solo como ejemplo, c\u00f3mo se hab\u00eda hecho el vaciamiento, c\u00f3mo hab\u00edan evadido impuestos y c\u00f3mo se hab\u00edan llevado el dinero afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2947385935909349, "is_candidate": true}, {"start": 1495.709, "end": 1499.712, "text": " \u00bfVos te crees que la AFIP le import\u00f3, nos ayud\u00f3, hizo algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36546495503109033, "is_candidate": true}, {"start": 1499.712, "end": 1502.553, "text": "Jam\u00e1s se meten, no se meten.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47678500019862546, "is_candidate": true}, {"start": 1502.553, "end": 1507.316, "text": "O a veces hacen alg\u00fan movimiento a las causas pues dejan que tranquilamente se vayan durmiendo los expedientes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31591564363325497, "is_candidate": true}, {"start": 1507.316, "end": 1513.059, "text": "Es decir, cuando el dinero es el dinero de los empresarios, no les importa que se lo lleven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2809597836280817, "is_candidate": true}, {"start": 1513.059, "end": 1520.883, "text": "Y esta vez estos jueces descaradamente dicen, sabemos que es dinero que deber\u00eda ir al pago de salarios, pero primero est\u00e1 la AFIP.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26963048911224086, "is_candidate": true}, {"start": 1521.523, "end": 1530.065, "text": " Entonces es un fallo emblema y es un fallo de una verg\u00fcenza que hace que todos nos comprometamos en esta denuncia hasta que esto se revierta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2987880860328108, "is_candidate": true}, {"start": 1530.065, "end": 1532.205, "text": "Creo que tiene que ser revertido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4694175908741418, "is_candidate": true}, {"start": 1532.205, "end": 1541.187, "text": "Ustedes tomar\u00e1n seguramente las medidas legales que correspondan, pero creo que la denuncia p\u00fablica es la que siempre hace que estas cuestiones puedan ser revertidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30225640013206945, "is_candidate": true}, {"start": 1541.187, "end": 1548.709, "text": "S\u00ed, de hecho nosotros... Yo el otro d\u00eda dec\u00eda en No te duermas que en realidad lo que m\u00e1s me llamaba la atenci\u00f3n es esta poca...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8352213894189628, "is_candidate": false}, {"start": 1551.265, "end": 1569.338, "text": " este destrato, esta poca visibilidad que se le da a la persona como persona, sino que pareciera como que sos un n\u00famero, como que en realidad ac\u00e1 dijeron algunos lugares del Estado, bueno, esto es una gran empresa, decidimos recortar personal, como sucede en una empresa X, entonces, como vamos a recortar gastos, echamos a tanta cantidad de gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7925939742458499, "is_candidate": false}, {"start": 1569.338, "end": 1573.441, "text": "Pero esa tanta cantidad de gente despu\u00e9s no vuelve al mercado laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8190284926222393, "is_candidate": false}, {"start": 1573.441, "end": 1575.962, "text": "Y ni hablar si ten\u00e9s personas de 50, de 40 y pico, porque ya son...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7820342464462093, "is_candidate": false}, {"start": 1578.704, "end": 1582.147, "text": " pero completamente viejas para el sistema laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8636315004472414, "is_candidate": false}, {"start": 1582.147, "end": 1586.35, "text": "No ingresan a otro lugar, no tienen forma de conseguir otro trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8899410379475652, "is_candidate": false}, {"start": 1586.35, "end": 1593.095, "text": "Y hay una poca solidaridad con esta situaci\u00f3n, con todas las personas, que a m\u00ed realmente me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8502980532402368, "is_candidate": false}, {"start": 1593.095, "end": 1600.801, "text": "No s\u00e9 si es poca solidaridad, porque cada vez que se convoca, como pas\u00f3 con la reforma previsional que mencion\u00e1bamos... No, no, de la sarte del gobierno te estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33704113461761853, "is_candidate": true}, {"start": 1600.801, "end": 1602.522, "text": "S\u00ed, del gobierno yo no espero nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6908526501447143, "is_candidate": false}, {"start": 1602.802, "end": 1610.228, "text": " No, no, no espero nada, la verdad que no espero nada, no les creo nada, creo que vinieron a hacer esto y es lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2722923139945458, "is_candidate": true}, {"start": 1610.228, "end": 1618.756, "text": "Yo no espero nada de este gobierno, por eso nosotros no llamamos a votarlo, nunca le acompa\u00f1amos sus medidas antipopulares en el Congreso, no, no espero nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23624909410093453, "is_candidate": true}, {"start": 1618.756, "end": 1624.281, "text": "Pero ac\u00e1 hay poderosos sindicatos y poderosas organizaciones sindicales en la Argentina, poderos\u00edsimas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.300877473961921, "is_candidate": true}, {"start": 1624.841, "end": 1647.158, "text": " El sindical de televisi\u00f3n fue el que, junto con el juez Cosentino, que entend\u00eda perfectamente la causa de todos y el pedido, y que adem\u00e1s tambi\u00e9n, ves, \u00e9l como juez, no como estos tres jueces que fallaron en contra, entend\u00eda la situaci\u00f3n de cada uno de nosotros, y tambi\u00e9n entend\u00eda que la situaci\u00f3n no era solamente de un trabajador, sino de la familia que tiene atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.820855953916668, "is_candidate": false}, {"start": 1647.158, "end": 1650.1, "text": "Entonces, \u00e9l lo que buscaba era salir de este conflicto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8547233001732885, "is_candidate": false}, {"start": 1651.481, "end": 1661.226, "text": " no que el gobierno nos pague, ni que el Estado nos d\u00e9 el dinero, porque no es lo que se est\u00e1 solicitando, lo que se est\u00e1 pidiendo es que pueda ingresar el dinero del canal en un lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7927479487695935, "is_candidate": false}, {"start": 1661.226, "end": 1666.929, "text": "Y, finalmente, eso, ni siquiera eso, ni siquiera la palabra del juez fue la tenida en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8148014582659322, "is_candidate": false}, {"start": 1666.929, "end": 1669.61, "text": "Te duele, adem\u00e1s, porque est\u00e1s en manos de qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8696034235895974, "is_candidate": false}, {"start": 1669.61, "end": 1674.512, "text": "Del destino de miles y miles de trabajadores y de trabajadoras cada d\u00eda, cada d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2898853190773153, "is_candidate": true}, {"start": 1674.512, "end": 1679.755, "text": "La C\u00e1mara Comercial tiene eso, es la que decide qui\u00e9n sigue trabajando, qui\u00e9n no sigue trabajando,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3109181172000214, "is_candidate": true}, {"start": 1681.036, "end": 1688.485, "text": " despu\u00e9s del cierre una empresa si se cobran los trabajadores o no cobran, si pueden hacer una cooperativa que siga gestionando la empresa o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33593910095562274, "is_candidate": true}, {"start": 1688.485, "end": 1697.655, "text": "Es decir, juegan un rol muy importante y desde los a\u00f1os 90 lo que se ha ido haciendo es ir trasladando competencias de la justicia laboral a la justicia comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2770581303941203, "is_candidate": true}, {"start": 1697.655, "end": 1701.359, "text": "Entonces, cada vez fueron teniendo m\u00e1s poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25392242411128285, "is_candidate": true}, {"start": 1701.819, "end": 1708.686, "text": " mucho m\u00e1s poder y de esta manera que decimos, invisible, que nadie se entere qu\u00e9 es lo que pasa ah\u00ed adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3319596157793867, "is_candidate": true}, {"start": 1708.686, "end": 1715.952, "text": "As\u00ed que creo que hay que durar una pelea grande porque la cuenta de los trabajadores no se puede embargar y porque puedan cobrar el...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2906333643694149, "is_candidate": true}, {"start": 1716.713, "end": 1718.034, "text": " el salario como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4470424268435802, "is_candidate": true}, {"start": 1718.034, "end": 1723.037, "text": "S\u00ed, claro, con eso no se juega, en ning\u00fan caso, ni en este ni en ning\u00fan caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7968271863480244, "is_candidate": false}, {"start": 1723.037, "end": 1742.229, "text": "Esto es algo que recalc\u00e1bamos tambi\u00e9n y a lo largo de los informes que fuimos haciendo en C5 y que tambi\u00e9n muchos invitados hablaban de la causa, que nos dec\u00edan, ojo, y atenci\u00f3n a todos los trabajadores de todas las empresas o de aquellas que est\u00e1n en una situaci\u00f3n de crisis, porque esto es algo que puede suceder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8014795929381073, "is_candidate": false}, {"start": 1743.189, "end": 1744.95, "text": " Y les puede pasar a cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8707337038139846, "is_candidate": false}, {"start": 1744.95, "end": 1754.194, "text": "En este caso, porque es un canal de televisi\u00f3n, pon\u00e9les todav\u00eda un poquitito m\u00e1s severo, porque estamos hablando de la libertad de expresi\u00f3n, de la libertad de prensa, de la libertad de informarte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.830776543648364, "is_candidate": false}, {"start": 1754.194, "end": 1757.896, "text": "Pero le puede pasar a cualquier trabajador, porque nosotros tambi\u00e9n somos trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.742338912038117, "is_candidate": false}, {"start": 1757.896, "end": 1761.078, "text": "Ustedes son trabajadores y tienen esos derechos que deber\u00edan tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2891427530666142, "is_candidate": true}, {"start": 1761.758, "end": 1783.885, "text": " el privilegio de poder cobrar con el dinero que ingrese y evidentemente lo est\u00e1n usando como un mensaje, vos pens\u00e1s, por eso uno vuelve a lo mismo, el a\u00f1o que viene el FMI est\u00e1 exigiendo fuertemente una reforma laboral, m\u00e1s all\u00e1 de lo que habl\u00e1bamos, esta ley de los 90 que sigue vigente, est\u00e1n pidiendo una reforma laboral dura, severa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2657910418073012, "is_candidate": true}, {"start": 1784.445, "end": 1790.708, "text": " para que haya una nueva p\u00e9rdida de derechos en gran escala de los trabajadores y trabajadoras junto con otra reforma jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3645389115173925, "is_candidate": true}, {"start": 1790.708, "end": 1804.035, "text": "Entonces, ahora lo que tenemos que discutir es eso, porque cuando te dicen renegociar con el fondo o cumplir con el fondo, los que te dicen cumplir con el fondo te est\u00e1n diciendo que van a aceptar la reforma laboral y la reforma jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2687849924728031, "is_candidate": true}, {"start": 1804.035, "end": 1807.637, "text": "Y los que te dicen renegociar, \u00bfqu\u00e9 es lo que van a renegociar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2855261469550364, "is_candidate": true}, {"start": 1807.637, "end": 1808.938, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esa reforma?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3208607577465731, "is_candidate": true}, {"start": 1810.447, "end": 1811.067, "text": " \u00bfQu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6081968516751064, "is_candidate": false}, {"start": 1811.067, "end": 1812.888, "text": "Lo que pasa que eso nunca lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7927439141727346, "is_candidate": false}, {"start": 1812.888, "end": 1815.908, "text": "Y bueno, entonces tienen que ser m\u00e1s claros, tienen que explicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32951905224365086, "is_candidate": true}, {"start": 1815.908, "end": 1823.85, "text": "Ac\u00e1 no se puede venir y decir en los canales, nosotros vamos a renegociar porque el fondo, no s\u00e9 por qu\u00e9, con qu\u00e9 poder se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2470868007714232, "is_candidate": true}, {"start": 1823.85, "end": 1831.551, "text": "Pero quer\u00eda agregar algo que me hab\u00eda faltado de hoy, perd\u00f3n, que vos me mencionabas el sindicato de ustedes, lo que hab\u00eda que conseguir en primera instancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29995362874218434, "is_candidate": true}, {"start": 1831.551, "end": 1834.612, "text": "S\u00ed, junto con la gerencia, que esa es otra de las cosas que hay que destacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8330958972849596, "is_candidate": false}, {"start": 1834.612, "end": 1838.773, "text": "Creo que hay que se\u00f1alar el rol de los sindicatos en la \u00faltima etapa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30107835931504134, "is_candidate": true}, {"start": 1840.606, "end": 1855.616, "text": " Lautaro puede hacer lo mismo, puede pararse a la puerta de los sindicatos e ir a preguntar a d\u00f3nde est\u00e1n, si estamos hablando de la tercera ca\u00edda hist\u00f3rica de las \u00faltimas d\u00e9cadas del salario, si estamos hablando de que le van a cobrar ganancias a los jubilados, es decir, cu\u00e1ntos ataques m\u00e1s faltan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21498037266344483, "is_candidate": true}, {"start": 1856.477, "end": 1865.705, "text": " para que aparezcan, yo creo que no aparecen porque est\u00e1n todos metidos en la rosca electoral que les regalaron el 2018 a Mauricio Macri, se lo regalaron, se lo regalaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23184042427316265, "is_candidate": true}, {"start": 1865.705, "end": 1877.655, "text": "Y ac\u00e1 no hago solamente un problema sindical, creo que hay un tema pol\u00edtico porque si vos pens\u00e1s, la mayor\u00eda de los dirigentes sindicales, los m\u00e1s importantes, todos dicen abiertamente su filiaci\u00f3n pol\u00edtica, no es que la ocultan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22116835381301891, "is_candidate": true}, {"start": 1878.908, "end": 1880.23, "text": " No es que la ocultan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4741412647784522, "is_candidate": true}, {"start": 1880.23, "end": 1884.875, "text": "Y no hicieron absolutamente nada en este a\u00f1o para parar a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2561194140702371, "is_candidate": true}, {"start": 1884.875, "end": 1890.082, "text": "Yo por eso creo que la Argentina ha llamado tanto la atenci\u00f3n lo de los chalecos amarillos en Francia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3367018393340072, "is_candidate": true}, {"start": 1890.082, "end": 1897.07, "text": "Porque vieron que a pesar de que los sindicatos tradicionales no sal\u00edan, los trabajadores, los que por ah\u00ed de las zonas m\u00e1s alejadas de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22868151494771594, "is_candidate": true}, {"start": 1897.731, "end": 1916.122, "text": " del centro de la gran ciudad, empezaron a organizarse, a salir y lograron conmover no s\u00f3lo su pa\u00eds, sino que hoy se los est\u00e1 mirando en todo el mundo c\u00f3mo saliendo a la calle pueden enfrentar un gobierno de derecha que no s\u00f3lo se llama parecido este, sino que tambi\u00e9n comparte algunas ideas, no s\u00f3lo que los presidentes se llaman parecidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2282214345899033, "is_candidate": true}, {"start": 1916.122, "end": 1917.984, "text": "Creo que ah\u00ed hay que poner el foco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3806214559057026, "is_candidate": true}, {"start": 1917.984, "end": 1924.828, "text": "Si hoy las poderosas organizaciones sindicales que tiene la Argentina, en vez de estar discutiendo qu\u00e9 negocian en las listas electorales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26447135902312713, "is_candidate": true}, {"start": 1925.689, "end": 1933.938, "text": " estar\u00edan dando una lucha, estuviesen dando una lucha en la calle, la situaci\u00f3n ser\u00eda distinta, incluida estas situaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27514551277969235, "is_candidate": true}, {"start": 1933.938, "end": 1940.745, "text": "Estas situaciones donde los jueces se animan a avanzar siempre contra los trabajadores y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2966118037283172, "is_candidate": true}, {"start": 1940.745, "end": 1944.67, "text": "Vos sab\u00e9s que el otro d\u00eda citaba a Martin Luther King,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8378287731206585, "is_candidate": false}, {"start": 1945.12, "end": 1956.405, "text": " y dec\u00eda una frase que me pareci\u00f3 ven\u00eda justita para lo que estaba pasando, que era que la injusticia en algunos lugares, en algunas partes, es una amenaza a la justicia en todos los lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8149080368476442, "is_candidate": false}, {"start": 1956.405, "end": 1973.032, "text": "Y tambi\u00e9n pensaba que a m\u00ed, al menos, no me gustar\u00eda que mis hijos vivieran en un pa\u00eds injusto, 100%, porque yo creo que ley pareja no es rigurosa y que todos somos iguales, que no hay justicia para ricos y para pobres, que deber\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.830118289486356, "is_candidate": false}, {"start": 1973.892, "end": 1977.993, "text": " ser todo igual, m\u00e1s all\u00e1 de que s\u00e9 que hay justicia para ricos y para pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8608245180610653, "is_candidate": false}, {"start": 1977.993, "end": 1988.756, "text": "Pero tambi\u00e9n dec\u00eda, hay muchos medios de comunicaci\u00f3n que se encuentran en esta misma situaci\u00f3n que nosotros, con una deuda de AFIP enorme, de millones y millones de pesos y de d\u00f3lares, que finalmente eso nunca es reclamado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7897421602673331, "is_candidate": false}, {"start": 1988.756, "end": 1992.157, "text": "O sea que lo que se reclama es netamente ese 5N.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7985242598851107, "is_candidate": false}, {"start": 1993.502, "end": 1997.185, "text": " Porque, de hecho, mismas empresas del grupo s\u00ed han podido salvarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7624205658112355, "is_candidate": false}, {"start": 1997.185, "end": 2004.551, "text": "Lo que se reclama ac\u00e1 es un discurso, una forma de contar un pensamiento diferente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7871957247902804, "is_candidate": false}, {"start": 2004.551, "end": 2006.333, "text": "O sea, eso es lo que est\u00e1 mal visto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9314458058627622, "is_candidate": false}, {"start": 2007.159, "end": 2016.025, "text": " Eso es lo que yo te dec\u00eda, que es este peligro del Estado como querellante, como decidiendo en las causas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34246105474838884, "is_candidate": true}, {"start": 2016.025, "end": 2019.807, "text": "Porque la AFIP no tiene una decisi\u00f3n aut\u00f3noma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46855235847116306, "is_candidate": true}, {"start": 2019.807, "end": 2023.809, "text": "Cuando decide hacer una cosa as\u00ed o cuando decide actuar en la causa del correo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3201272627106926, "is_candidate": true}, {"start": 2024.83, "end": 2026.032, "text": " viene desde arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5380007987176628, "is_candidate": false}, {"start": 2026.032, "end": 2038.529, "text": "Entonces ah\u00ed hay un tema tambi\u00e9n para discutir, que es esto de las querellas, qui\u00e9nes son los que pueden actuar como querellantes o a qui\u00e9n se le da prioridad, porque una cosa ser\u00eda que actuara como querellante, ahora se supone...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22800601638365925, "is_candidate": true}, {"start": 2038.982, "end": 2046.808, "text": " que qui\u00e9n es querellante, bueno, yo estaba hablando en t\u00e9rminos penales, pero como acreedor privilegiado ser\u00eda en este caso, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32047930582234296, "is_candidate": true}, {"start": 2046.808, "end": 2053.252, "text": "Esa es una discusi\u00f3n, ahora, qui\u00e9n tiene prioridad en el cobro tiene que estar absolutamente claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2817179134193054, "is_candidate": true}, {"start": 2053.252, "end": 2062.959, "text": "Entonces, se est\u00e1n utilizando los distintos organismos del Estado, en algunos casos como querellantes, en otros casos en su calidad de acreedores, para controlar absolutamente la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507700626207632, "is_candidate": true}, {"start": 2062.959, "end": 2066.082, "text": "Pero esto no lo digo yo, lo dice Elisa Carri\u00f3, que es miembro del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34696086763375367, "is_candidate": true}, {"start": 2066.682, "end": 2074.226, "text": " Lo dice Elisa Carri\u00f3, quien quiera escucharlo, que el gobierno tiene operadores en los tribunales y que decide absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23457056339925453, "is_candidate": true}, {"start": 2074.226, "end": 2087.454, "text": "Antes se llamaban de una manera en el otro gobierno, ahora se llamar\u00e1n Angelici en este, capaz que son de otro club de f\u00fatbol, no importa, pero lo que s\u00ed es que tienen operadores instalados que logran fallos como este para dar se\u00f1ales pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2257816555631501, "is_candidate": true}, {"start": 2087.454, "end": 2095.599, "text": "Mir\u00e1, vos nombrabas hoy lo del bonotributo, es un fallo que pas\u00f3 medio desapercibido, pero es terrible lo que sac\u00f3 la Corte Suprema hace unos meses con un trabajador del hospital alem\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2787919339112115, "is_candidate": true}, {"start": 2095.959, "end": 2104.385, "text": " que trabaj\u00f3 a\u00f1os para el hospital, cuando \u00e9l les reclama su relaci\u00f3n laboral, le dicen a no, usted es un monotributista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2288687412910988, "is_candidate": true}, {"start": 2104.385, "end": 2111.33, "text": "Cuando trabajaba para el hospital, solo para el hospital, horas, a\u00f1os dedicados a ese trabajo, le dicen a no, usted es un trabajador independiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25984618210564825, "is_candidate": true}, {"start": 2111.33, "end": 2112.15, "text": "\u00bfIndependiente de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5034739656289683, "is_candidate": false}, {"start": 2112.15, "end": 2120.516, "text": "\u00c9l decid\u00eda... Claro, \u00e9l decid\u00eda qu\u00e9 se hac\u00eda, \u00e9l organizaba... Bueno, pero es esa p\u00e9rdida de derechos del trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.467496007100648, "is_candidate": true}, {"start": 2120.516, "end": 2121.257, "text": "Eso es lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7282849194672256, "is_candidate": false}, {"start": 2122.117, "end": 2124.578, "text": " \u00bfCu\u00e1ntas m\u00e1s hay que soportar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39650493865402225, "is_candidate": true}, {"start": 2124.578, "end": 2138.942, "text": "Yo creo que, por eso te digo, la clase dirigente tiene una responsabilidad importante y los dirigentes sindicales han estado ausentes en todo este tiempo de dejar que Mauricio Macri avance completamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2168040748204878, "is_candidate": true}, {"start": 2138.942, "end": 2142.023, "text": "Con ese versito de ah\u00ed, 2019, le regalaron el 2018, pens\u00e9moslo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2975160666276311, "is_candidate": true}, {"start": 2144.204, "end": 2150.211, "text": " porque mir\u00e1 que hasta octubre, noviembre, que son las elecciones nacionales, hay un a\u00f1o casi en el medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3353459422306053, "is_candidate": true}, {"start": 2150.211, "end": 2154.936, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s se va a dejar que Mauricio Macri avance?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3637036301244766, "is_candidate": true}, {"start": 2154.936, "end": 2158.16, "text": "Miriam, much\u00edsimas gracias por estos minutos, ha sido como siempre un placer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7746936881847105, "is_candidate": false}, {"start": 2158.16, "end": 2160.662, "text": "Por favor, gracias y mi solidaridad nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4612105530867945, "is_candidate": true}, {"start": 2160.662, "end": 2161.063, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8636579591131301, "is_candidate": false}], "Index": 1804, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "1VfyYjngF-4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1VfyYjngF-4", "title": "Myriam Bregman \"\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s le quieren sacar a los trabajadores y jubilados?\"", "duration": 2162.0, "view_count": 1131.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}