{"segments": [{"start": 0.569, "end": 4.612, "text": " En instantes va a estar sentada con nosotros Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9571860081666975, "is_candidate": false}, {"start": 4.612, "end": 6.653, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando con la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.020943241888704, "is_candidate": false}, {"start": 6.653, "end": 15.218, "text": "Esta frase hoy le\u00eda a Fernando Rosso en la izquierda diario diciendo, \u00bfqu\u00e9 me hablan de lo revolucionario de Millet si es lo m\u00e1s conservador que hay?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0058236257950166, "is_candidate": false}, {"start": 15.218, "end": 17.84, "text": "Y despu\u00e9s, cuando hablaba Santoro de la ciudad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9668268784249968, "is_candidate": false}, {"start": 19.062, "end": 23.244, "text": " Cuando se habla de los piquetes, cuando se habla de las marchas, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en la calle?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.004473195360193, "is_candidate": false}, {"start": 23.244, "end": 27.267, "text": "En minutitos nom\u00e1s estamos con Miriam Bregman para que responda a todas las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9608351940961906, "is_candidate": false}, {"start": 27.267, "end": 29.068, "text": "Quedate que ya volvemos, dale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.96820613826617, "is_candidate": false}, {"start": 29.068, "end": 31.309, "text": "Est\u00e1 con nosotros Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9417426604285748, "is_candidate": false}, {"start": 31.309, "end": 32.71, "text": "Miriam, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9115055430075208, "is_candidate": false}, {"start": 32.71, "end": 33.03, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6442486595364163, "is_candidate": false}, {"start": 33.03, "end": 33.53, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7101027061934446, "is_candidate": false}, {"start": 33.53, "end": 41.014, "text": "Por ahora tenemos que decir candidata, porque el FIT, el Frente de Izquierda, aunque ustedes no lo crean, la izquierda mantiene la unidad hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9764490639802589, "is_candidate": false}, {"start": 41.014, "end": 41.535, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6871539967956277, "is_candidate": false}, {"start": 41.535, "end": 43.456, "text": "Y hoy, decime brevemente, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n ordenados?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9370962441970823, "is_candidate": false}, {"start": 43.456, "end": 44.356, "text": "\u00bfQu\u00e9 proponen ustedes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8068606305101308, "is_candidate": false}, {"start": 44.356, "end": 45.617, "text": "\u00bfQu\u00e9 propone el Polo Obrero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9653028628417375, "is_candidate": false}, {"start": 45.617, "end": 47.218, "text": "Y ya te hago escuchar el clip de hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0247122301146485, "is_candidate": false}, {"start": 47.598, "end": 52.92, "text": " Bueno, nosotros todav\u00eda no hemos decidido la forma en que se van a dirimir las candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20798912969847116, "is_candidate": true}, {"start": 52.92, "end": 58.181, "text": "Mi partido, el PTS en el Frente Izquierda, tiene una conferencia a fines de mayo de este mes donde discutiremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22372254575780837, "is_candidate": true}, {"start": 58.181, "end": 66.104, "text": "La f\u00f3rmula que nosotros proponemos para el Frente de Izquierda es Miriam Bregman, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, con mi compa\u00f1ero Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22108101264685975, "is_candidate": true}, {"start": 66.104, "end": 66.684, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8527004170433896, "is_candidate": false}, {"start": 66.684, "end": 70.725, "text": "Bueno, en el corte con Miriam habl\u00e1bamos, ya me voy sentando entonces, dec\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0241510688518143, "is_candidate": false}, {"start": 72.043, "end": 83.773, "text": " Javier Millet, que aparece como un candidato nuevo, el outsider, la derecha radical y que, claro, hasta el m\u00e1s radical ahora parece un moderado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9688383695269521, "is_candidate": false}, {"start": 83.773, "end": 91.38, "text": "Y logr\u00f3 instalar dos palabras, una fue dolarizar, termin\u00f3 discutiendo el c\u00edrculo rojo en el Yao Yao, si hay que dolarizar, mir\u00e1 hasta d\u00f3nde lleg\u00f3 la palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9387678659823891, "is_candidate": false}, {"start": 91.38, "end": 94.442, "text": "Y la otra fue dinamitar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0004862070720677, "is_candidate": false}, {"start": 94.442, "end": 98.346, "text": "Lo dice Millet, lo dice el resto de los candidatos, quiero la mirada de Miriam Bregman, dale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9490075381194683, "is_candidate": false}, {"start": 99.913, "end": 101.934, "text": " Meterte en el sistema y dinamitarlo desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8141156467453259, "is_candidate": false}, {"start": 101.934, "end": 103.415, "text": "Y eso lo vas a intentar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9920650990542732, "is_candidate": false}, {"start": 103.415, "end": 110.42, "text": "Eso es lo que voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9544967692180255, "is_candidate": false}, {"start": 110.42, "end": 118.105, "text": "Un cambio de r\u00e9gimen que dinamite el r\u00e9gimen kirchnerista que nos ha gobernado durante tantos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8157542625649203, "is_candidate": false}, {"start": 118.105, "end": 124.009, "text": "Yo creo que hay que dinamitar, bueno, semidinamitar todo, no absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9726412259720335, "is_candidate": false}, {"start": 124.009, "end": 128.632, "text": "Hoy la situaci\u00f3n est\u00e1 dinamitada, pero no es que se solucione la dinamita con m\u00e1s dinamita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9834618472431262, "is_candidate": false}, {"start": 129.731, "end": 139.655, "text": " ni dinamitar, ni todo... ni dinamitar ni sangre, como piden algunos del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7452647409773954, "is_candidate": false}, {"start": 139.655, "end": 141.136, "text": "\u00a1Par\u00e1!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9455496666710859, "is_candidate": false}, {"start": 141.136, "end": 141.896, "text": "\u00a1Par\u00e1 que no doy m\u00e1s!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.954972745783057, "is_candidate": false}, {"start": 154.178, "end": 155.318, "text": " Es algo as\u00ed, decirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8826552755511547, "is_candidate": false}, {"start": 155.318, "end": 156.939, "text": "Me r\u00edo porque esto es muy decadente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095898812421495, "is_candidate": false}, {"start": 156.939, "end": 157.679, "text": "Te imagino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0256540941051429, "is_candidate": false}, {"start": 157.679, "end": 158.379, "text": "Muy decadente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6003913714688429, "is_candidate": false}, {"start": 158.379, "end": 161.5, "text": "Adem\u00e1s, a mi ley lo tengo sentado al lado en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27346044217858456, "is_candidate": true}, {"start": 161.5, "end": 170.583, "text": "Mucho dinamitar desde adentro, no dinamit\u00f3, no vino jam\u00e1s una comisi\u00f3n, tiene el r\u00e9cord, no habla, no opina, no sabe qu\u00e9 votar, empieza a mirar para los costados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2235847778266088, "is_candidate": true}, {"start": 170.583, "end": 173.284, "text": "O sea, mucho desde adentro el sistema no lo dinamit\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3697838141034244, "is_candidate": true}, {"start": 173.284, "end": 179.886, "text": "Mir\u00e1, yo creo que vos lo mencionabas a Fernando Rosso, recomiendo que lean a Fernando Rosso en la izquierda a diario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.15800970090381206, "is_candidate": true}, {"start": 182.247, "end": 204.745, "text": " \u00c9l hace un an\u00e1lisis muy interesante de por qu\u00e9 surge este fen\u00f3meno Millet, y yo creo que ah\u00ed las clases dominantes de este pa\u00eds, los poderes f\u00e1cticos, el poder real tienen mucho que ver con el surgimiento de esto, porque hay un descontento enorme, est\u00e1 muy fresca la experiencia del catastr\u00f3fico gobierno de Mauricio Macri, juntos por el cambio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18810815292819727, "is_candidate": true}, {"start": 205.605, "end": 215.535, "text": " el desastre vigente del gobierno del frente de todos y hay una cierta impugnaci\u00f3n del sistema pol\u00edtico, un descr\u00e9dito generalizado, ni qu\u00e9 hablar con la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17251000813301975, "is_candidate": true}, {"start": 215.535, "end": 226.486, "text": "Ahora, crearon r\u00e1pidamente este invento, este t\u00edtere del Poder Econ\u00f3mico, Javier Milei, que cu\u00e1l es el lema, que vos pod\u00e9s decir lo que quieras de los pol\u00edticos, no te metas con el Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20647562961920218, "is_candidate": true}, {"start": 227.066, "end": 234.609, "text": " \u00c9l es un le\u00f3n con los pol\u00edticos, cuando llega la hora, dir\u00eda el Xiao Xiao, de estar con el Poder Econ\u00f3mico, se convierte en un gatito mimoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23192266559747998, "is_candidate": true}, {"start": 234.609, "end": 241.513, "text": "Ah\u00ed no grita, ah\u00ed les explica, toma cafecito, es un se\u00f1orito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29281898015302077, "is_candidate": true}, {"start": 241.513, "end": 248.256, "text": "Entonces yo creo que cumple un objetivo hacia el poder m\u00e1s... A los que m\u00e1s han ganado, vos pens\u00e1 que en este pa\u00eds no es que nos hundimos todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25507821926404206, "is_candidate": true}, {"start": 249.196, "end": 270.112, "text": " Durante el gobierno de Macri, el gobierno del Frente de Todos, estudiado por el Instituto Cifra de la CTA, no por la izquierda diario para que nadie diga que puede ser parcial con el Frente de Todos, hubo una transferencia de ingresos de 70.000 millones, 70.000 millones que le sacaron a los sectores asalariados y se transfirieron a los sectores m\u00e1s concentrados del capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1385599022495122, "is_candidate": true}, {"start": 270.112, "end": 270.792, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos no sacaron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8960770169370172, "is_candidate": false}, {"start": 270.792, "end": 271.613, "text": "70.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5225792330454752, "is_candidate": false}, {"start": 271.613, "end": 274.595, "text": "Digo no porque Carlos no toca de lleno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8324254970076004, "is_candidate": false}, {"start": 274.855, "end": 281.38, "text": " Claro que te toca, es lo que te falta vos en el bolsillo, por eso no lleg\u00e1s a fin de mes, porque hay una redistribuci\u00f3n regresiva de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20924547219179512, "is_candidate": true}, {"start": 281.38, "end": 296.111, "text": "Y mi ley viene a canalizar eso, para que ese descontento, ese enojo l\u00f3gico con la clase pol\u00edtica, como se dice habitualmente, \u00e9l le dice casta, casta es una palabra que en la izquierda hemos usado siempre, vos lo sab\u00e9s, es una palabra que \u00e9l se apropia de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18519702591552334, "is_candidate": true}, {"start": 297.153, "end": 302.994, "text": " para que el enojo quede ah\u00ed, no sea cosa que alguien se atreva a cuestionar lo otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2580168899087669, "is_candidate": true}, {"start": 302.994, "end": 324.798, "text": "Ahora, aquellos que desde el 2017 dijeron no, paremos, paremos, paremos, no enfrentemos m\u00e1s a la derecha, dijeron hay 2019, qu\u00e9date en casa, no salga, arreglaron con las direcciones sindicales para que hagan la plancha m\u00e1s grande de la historia, la plancha m\u00e1s grande de la historia solo se los ve comiendo sanguchitos en los actos oficiales y en la Embajada de Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2118673561173554, "is_candidate": true}, {"start": 325.658, "end": 328.66, "text": " \u00bfEn otro lado no ves un dirigente sindical tradicional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2458578330864265, "is_candidate": true}, {"start": 328.66, "end": 338.167, "text": "Todos esos, los movimientos sociales alineados con el gobierno, todos los que pasivizaron esta situaci\u00f3n... S\u00ed, hoy est\u00e1n alineados, en Evita, el Patria Grande... Pero se tienen que hacer cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23325939770491322, "is_candidate": true}, {"start": 339.392, "end": 341.513, "text": " \u00bfSe tienen que hacer cargo de que surge esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4973632458998739, "is_candidate": true}, {"start": 341.513, "end": 342.893, "text": "\u00bfC\u00f3mo no se van a hacer cargo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2864583018633624, "is_candidate": true}, {"start": 342.893, "end": 344.353, "text": "\u00bfDe mi ley o de...?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.987104465635183, "is_candidate": false}, {"start": 344.353, "end": 346.794, "text": "De mi ley, de la derechizaci\u00f3n de la agenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38015389137975264, "is_candidate": true}, {"start": 346.794, "end": 348.614, "text": "\u00bfSe tienen que hacer cargo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4845536126608405, "is_candidate": true}, {"start": 348.614, "end": 353.995, "text": "Porque hay una crisis econ\u00f3mica brutal como tantas otras veces en la Argentina y porque no hay respuesta en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20226982343613142, "is_candidate": true}, {"start": 353.995, "end": 355.096, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6281632663938976, "is_candidate": false}, {"start": 355.096, "end": 363.098, "text": "Todo el aparato que rodea al frente de todo se puso al servicio de que nadie proteste, de que no se cuestione esa situaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20885983442236278, "is_candidate": true}, {"start": 363.098, "end": 363.918, "text": "Bueno, par\u00e1, porque esto es clave.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.948821448193778, "is_candidate": false}, {"start": 363.918, "end": 364.838, "text": "Ayer cuando estaba Facundo Moyano,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0706794323094946, "is_candidate": false}, {"start": 365.018, "end": 380.724, "text": " Y ahora nos vamos a meter, s\u00e9 que ma\u00f1ana vas a viajar a Jujuy, ah\u00ed puede haber una elecci\u00f3n clave para la izquierda, hay tres elecciones, pero si bien en La Rioja ten\u00e9s la novedad de un candidato con apellido Menem, por la derecha, en Jujuy vas a tener una novedad interesante con la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9754829885638818, "is_candidate": false}, {"start": 380.724, "end": 384.886, "text": "Si tenemos a Agus por ah\u00ed, la foto que ayer le mostr\u00e1bamos a Facundo Moyano,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0019024723405103, "is_candidate": false}, {"start": 385.771, "end": 392.038, "text": " de lo que fue el acto de la CGT, que no fue el 1 de mayo, que fue el 2, el 1 de mayo entiendo que la izquierda hizo un acto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.959973963223179, "is_candidate": false}, {"start": 392.038, "end": 394.44, "text": "S\u00ed, claro, un acto muy muy grande en Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2922088607682659, "is_candidate": true}, {"start": 394.44, "end": 397.203, "text": "Pero claro, y s\u00ed, lo hicieron el 1 de mayo para que el trabajador pueda ir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9517330935710309, "is_candidate": false}, {"start": 397.756, "end": 401.117, "text": " Digo, si vos lo haces el dos... \u00bfPor qu\u00e9 va gente convencida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7011259424161776, "is_candidate": false}, {"start": 401.117, "end": 403.697, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 va gente que quiere marchar, que quiere movilizarse?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2973427964661287, "is_candidate": true}, {"start": 403.697, "end": 405.938, "text": "Nuestros compa\u00f1eros se organizaron en la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2712007120516696, "is_candidate": true}, {"start": 405.938, "end": 407.698, "text": "Compa\u00f1eros de Craft Mondelez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2578404454249127, "is_candidate": true}, {"start": 407.698, "end": 408.779, "text": "Compa\u00f1eros del Subte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42396919465797467, "is_candidate": true}, {"start": 408.779, "end": 412.439, "text": "Estaban todas las luchas en la Uni\u00f3n Ferroviaria de Aedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.264131405665467, "is_candidate": true}, {"start": 412.439, "end": 413.16, "text": "Esta era la foto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9381816971964093, "is_candidate": false}, {"start": 413.16, "end": 415.0, "text": "Mira, perd\u00f3n, Miriam, que te interrumpa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37478320707918944, "is_candidate": true}, {"start": 415.0, "end": 418.701, "text": "Porque esta era la que mostr\u00e1bamos, Carlos, el martes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9560339237089891, "is_candidate": false}, {"start": 418.701, "end": 420.021, "text": "S\u00ed, el martes ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0948335956109458, "is_candidate": false}, {"start": 420.021, "end": 421.902, "text": "Yo te dec\u00eda, bueno, analizame esta foto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9853658582260595, "is_candidate": false}, {"start": 421.902, "end": 423.002, "text": "Defensores de Belgrano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9734113026284406, "is_candidate": false}, {"start": 423.002, "end": 425.162, "text": "Defensores de Belgrano en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9148196617301745, "is_candidate": false}, {"start": 425.162, "end": 426.843, "text": "Todo esto el presidente de Defensores de Belgrano dice...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9273744446757504, "is_candidate": false}, {"start": 427.931, "end": 436.057, "text": " le tiraron, la polic\u00eda le meti\u00f3 bala a mis hinchas en Avenida Libertador porque le preste el escenario a la CGT.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9633366606759042, "is_candidate": false}, {"start": 436.057, "end": 438.818, "text": "El nivel de locura que estamos llegando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.91835134002554, "is_candidate": false}, {"start": 438.818, "end": 441.5, "text": "Esta fue la foto de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9203559858707986, "is_candidate": false}, {"start": 441.5, "end": 448.285, "text": "Y ah\u00ed donde ayer Facundo Moyano se quejaba de ustedes, se quejaba de los movimientos sociales porque dec\u00eda, nosotros, \u00bfa d\u00f3nde vamos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8628908677077187, "is_candidate": false}, {"start": 449.21, "end": 468.223, "text": " Bueno, la queja no es con nosotros, nosotros tenemos una conducta, tenemos valores y enfrentamos al gobierno que sea, vos te consta que nosotros cuando hemos tenido que salir a enfrentar despidos, a acompa\u00f1ar a trabajadores y trabajadores de lucha, no miramos con qui\u00e9n est\u00e1 alineada la patronal, qui\u00e9n es el que gobierna, nosotros siempre estamos del mismo lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1327994493395308, "is_candidate": true}, {"start": 468.223, "end": 476.709, "text": "Ahora, todos esos sectores pierden representaci\u00f3n y aparecen para las elecciones, hace dos a\u00f1os, en el 2021 era igual, aparec\u00edan viendo d\u00f3nde pon\u00edan los hijos en las listas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.192815882462405, "is_candidate": true}, {"start": 477.589, "end": 493.541, "text": " Es una verg\u00fcenza la dirigencia sindical, sexto a\u00f1o de p\u00e9rdida de salarial en la Argentina consecutivo, sexto a\u00f1o, no aparece en lo que yo te digo, parece un chiste lo de la Embajada de Estados Unidos, pero es verdad, tiene m\u00e1s relaci\u00f3n con la Embajada de Estados Unidos que con los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17728057790502905, "is_candidate": true}, {"start": 494.361, "end": 496.943, "text": " \u00bfY despu\u00e9s cantan combatiendo el capital?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4734380166817165, "is_candidate": true}, {"start": 496.943, "end": 499.685, "text": "S\u00ed, en un momento... Es una cosa que ya parece una iron\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4152135958512646, "is_candidate": true}, {"start": 499.685, "end": 505.53, "text": "Acu\u00f1a en el escenario dec\u00eda, los ricos hacen cada vez m\u00e1s ricos, y nosotros mir\u00e1bamos al escenario y era... Como usted, se\u00f1or, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8359081693920055, "is_candidate": false}, {"start": 505.53, "end": 508.232, "text": "Claro, atr\u00e1s hab\u00eda cada uno y dec\u00eds, bueno, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.95634844821977, "is_candidate": false}, {"start": 508.232, "end": 509.674, "text": "\u00bfCu\u00e1nta pobreza, dijiste vos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36772029759917, "is_candidate": true}, {"start": 509.674, "end": 511.235, "text": "\u00bfCu\u00e1nta pobreza hab\u00eda en ese momento?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0097384012985682, "is_candidate": false}, {"start": 511.235, "end": 516.019, "text": "No, en serio, te digo, es grave porque yo acompa... Te nombr\u00e9 reci\u00e9n Krasmondelez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17718241455055872, "is_candidate": true}, {"start": 516.619, "end": 516.959, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9171935215920218, "is_candidate": false}, {"start": 516.959, "end": 518.741, "text": "Una de las multinacionales m\u00e1s grandes de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2924198890089801, "is_candidate": true}, {"start": 518.741, "end": 520.202, "text": "Los trabajadores est\u00e1n en la lucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35912997115682677, "is_candidate": true}, {"start": 520.202, "end": 523.704, "text": "Las mujeres me dicen, embarazadas nos obligan a hacer cargar cajas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2642202711282332, "is_candidate": true}, {"start": 523.704, "end": 528.408, "text": "O sea, te cuentan cosas que lindan con la crueldad de un empresario que quiere ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19427359848957027, "is_candidate": true}, {"start": 528.408, "end": 530.209, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la representaci\u00f3n sindical?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36946126916721933, "is_candidate": true}, {"start": 530.209, "end": 531.65, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 Daer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8291761228960773, "is_candidate": false}, {"start": 531.65, "end": 532.991, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hace que no lo ves a Daer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39924521353685916, "is_candidate": true}, {"start": 536.659, "end": 552.726, "text": " Bueno, entonces lo que ocurre en la Argentina es que hay responsables de que todo este ajuste haya pasado, lo mismo los diputados, lo mismo los senadores, no es que solamente las leyes salen porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18394503482491187, "is_candidate": true}, {"start": 553.046, "end": 567.314, "text": " Pero perd\u00f3n, te interrumpo en esto, a ver, Miriam, cuando vos dec\u00eds, iban convencidos de marchar el primero de mayo, etc\u00e9tera, muchas veces, yo entiendo que despu\u00e9s se busca sacar de contexto, pero muchas veces vamos con los m\u00f3viles, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1s ac\u00e1 en la 9 de julio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9546987617543468, "is_candidate": false}, {"start": 567.314, "end": 569.155, "text": "No tengo idea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9652380273411474, "is_candidate": false}, {"start": 569.155, "end": 573.817, "text": "Vengo porque estoy ac\u00e1 con la organizaci\u00f3n, tengo el potencial trabajo y ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9495313224932458, "is_candidate": false}, {"start": 573.817, "end": 574.858, "text": "Y pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0409247591882027, "is_candidate": false}, {"start": 574.858, "end": 578.46, "text": "Entonces ah\u00ed tambi\u00e9n cae la cr\u00edtica sobre la izquierda, el polo obrero y dem\u00e1s, dec\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9778669163809259, "is_candidate": false}, {"start": 579.531, "end": 583.072, "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n haciendo un martes a las 3 de la tarde con los chiquitos en la 9 de julio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9281221216930357, "is_candidate": false}, {"start": 583.072, "end": 584.033, "text": "\u00bfPidiendo boz\u00f3n de comida?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8832891660640286, "is_candidate": false}, {"start": 584.033, "end": 584.933, "text": "Perfecto, ok.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9202605458540251, "is_candidate": false}, {"start": 584.933, "end": 586.613, "text": "Bueno, el problema es que falta comida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34791353784335444, "is_candidate": true}, {"start": 586.613, "end": 589.354, "text": "Discutamos lo que quieras, pero el problema central es que falta comida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2744421626103466, "is_candidate": true}, {"start": 589.354, "end": 593.436, "text": "El problema es que si vos no te moviliz\u00e1s no ten\u00e9s ayuda social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2316452802906689, "is_candidate": true}, {"start": 593.436, "end": 597.057, "text": "Por eso nosotros, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, estamos recorriendo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23358469079804134, "is_candidate": true}, {"start": 597.057, "end": 599.738, "text": "El eje central de lo que decimos es que hay que discutir trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22418085709940883, "is_candidate": true}, {"start": 600.638, "end": 607.623, "text": " A vos no te pueden poner todo el tiempo en la discusi\u00f3n si ayuda social, si, si ayuda social no, y encima si te la dan te estigmatizan y te criminalizan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18117626450120672, "is_candidate": true}, {"start": 607.623, "end": 611.385, "text": "Ahora, ah\u00ed puedo hacerte una interrupci\u00f3n para... Te negar\u00edan los intendentes, como dec\u00eda Facundo Moyano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9713772571675164, "is_candidate": false}, {"start": 611.385, "end": 612.606, "text": "Perd\u00f3n, Carlos, dale.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8829639752545799, "is_candidate": false}, {"start": 612.606, "end": 617.329, "text": "No, para profundizar el di\u00e1logo, porque me interesa escuchar un poco esto que estaba se\u00f1alando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9992733346759686, "is_candidate": false}, {"start": 617.329, "end": 621.532, "text": "Trabajo genuino fue el concepto que Miriam dijo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0554777616176472, "is_candidate": false}, {"start": 621.532, "end": 625.595, "text": "Ahora, \u00bfvos cre\u00e9s c\u00f3mo logr\u00e1s trabajo genuino?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9876101334878801, "is_candidate": false}, {"start": 626.881, "end": 638.266, "text": " a su vez inversi\u00f3n, a su vez lo que es una conflictividad de tensi\u00f3n en este momento, que es lo que hay que reformar en primer t\u00e9rmino es la ley de contrato de trabajo para poder...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0009235882540584, "is_candidate": false}, {"start": 639.776, "end": 644.982, "text": " Eso, \u00bfc\u00f3mo se amalgama con las concepciones pol\u00edticas de ustedes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9661489256384002, "is_candidate": false}, {"start": 644.982, "end": 646.623, "text": "Es la discusi\u00f3n m\u00e1s interesante del momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38236044224432, "is_candidate": true}, {"start": 646.623, "end": 650.507, "text": "La Argentina, si tengo que poner una fecha... Para eso tenemos a Carlos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5633368937319737, "is_candidate": false}, {"start": 650.507, "end": 655.112, "text": "Si tengo que poner una fecha, pong\u00e1monos de acuerdo una fecha, a\u00f1o 74.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23183025655485123, "is_candidate": true}, {"start": 655.112, "end": 656.653, "text": "Legislaci\u00f3n del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2954122437080863, "is_candidate": true}, {"start": 656.653, "end": 658.736, "text": "\u00bfEra m\u00e1s dura o m\u00e1s flexible que ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47105822093724514, "is_candidate": true}, {"start": 658.736, "end": 658.796, "text": "20-7-44.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9397951178670538, "is_candidate": false}, {"start": 658.796, "end": 659.336, "text": "No, no era m\u00e1s dura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1502925827622934, "is_candidate": false}, {"start": 662.239, "end": 663.04, "text": " \u00bfDe la de ahora?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9348728963767798, "is_candidate": false}, {"start": 663.04, "end": 668.184, "text": "Ten\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s derecho, la dictadura recort\u00f3 enormemente la cantidad de a\u00f1os que vos pod\u00e9s reclamar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.334771155097205, "is_candidate": true}, {"start": 668.184, "end": 670.226, "text": "No, no, bueno, pero yo te estoy hablando de la 2744.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0423775724574622, "is_candidate": false}, {"start": 670.226, "end": 675.11, "text": "Ah, no, no, yo te pongo un a\u00f1o 75 por ah\u00ed, si quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8465884887482356, "is_candidate": false}, {"start": 675.11, "end": 676.251, "text": "76, porque la dictadura vino en el 76.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.893559589357271, "is_candidate": false}, {"start": 676.251, "end": 679.654, "text": "Por eso, la dictadura quit\u00f3 su derecho, Mene mismo...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4788666307539815, "is_candidate": true}, {"start": 680.354, "end": 683.017, "text": " Flexibilizaci\u00f3n laboral, falsificaci\u00f3n suprema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33150315921576023, "is_candidate": true}, {"start": 683.017, "end": 684.578, "text": "Pero no la del 744, fue muy pobrecista, llam\u00e9mosle as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9849481419877297, "is_candidate": false}, {"start": 684.578, "end": 686.119, "text": "Entonces, en ese momento hab\u00eda 4% pobreza, 2,4% desocupaci\u00f3n, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9354300160353779, "is_candidate": false}, {"start": 686.119, "end": 688.241, "text": "\u00bfNo te parece que es un problema la legislaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8716646363936231, "is_candidate": false}, {"start": 688.241, "end": 688.281, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9319046515753708, "is_candidate": false}, {"start": 698.991, "end": 708.778, "text": " que hoy no hay trabajo, eso es una barbaridad que es responsabilizar a los propios trabajadores del desastre econ\u00f3mico en que estos 40 a\u00f1os de gobiernos constitucionales han llevado al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22918710911875495, "is_candidate": true}, {"start": 708.778, "end": 712.001, "text": "Ahora la culpa es de los trabajadores que todav\u00eda conservan alg\u00fan derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25236697389557394, "is_candidate": true}, {"start": 712.001, "end": 716.003, "text": "Bueno, eso es una barbaridad, es exactamente al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.275897958612062, "is_candidate": true}, {"start": 716.003, "end": 723.109, "text": "Pero M\u00edriam, pero el peronismo, y ah\u00ed s\u00ed coincido cuando Facundo Moyano ayer nos dec\u00eda, el frente de todos te viene a decir por qu\u00e9 viene por nuestros derechos y \u00e9l dec\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9384697869287427, "is_candidate": false}, {"start": 724.169, "end": 725.71, "text": " \u00bfNosotros qu\u00e9 estamos dando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9875318273494378, "is_candidate": false}, {"start": 725.71, "end": 730.252, "text": "O no sabemos que los intendentes agarran muchos planes de cooperativa para negrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9621732333413003, "is_candidate": false}, {"start": 730.252, "end": 739.617, "text": "Pero yo no pongo afuera al frente de todos... Hoy tienen un discurso, tienen un discurso, pero de hecho la flexibilizaci\u00f3n laboral pasa hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19542096435329048, "is_candidate": true}, {"start": 739.617, "end": 744.2, "text": "Con cualquier persona que hablo, los \u00faltimos dos, tres a\u00f1os, bajo este gobierno, se tuvo que buscar otro laburo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21944534439244578, "is_candidate": true}, {"start": 744.2, "end": 747.161, "text": "\u00bfO ustedes los periodistas no se tuvieron que buscar otro laburo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25163319290151387, "is_candidate": true}, {"start": 747.161, "end": 748.242, "text": "Dos, dos laburos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.038337160868857, "is_candidate": false}, {"start": 748.642, "end": 749.502, "text": " Dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.932633298611516, "is_candidate": false}, {"start": 749.502, "end": 754.745, "text": "No hay periodista... S\u00ed, yo tengo un promedio que no hay periodista que tiene menos de cuatro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2833520516642599, "is_candidate": true}, {"start": 754.745, "end": 759.166, "text": "Por eso me causa gracia los periodistas de los 90 que te dicen, antes as\u00ed investig\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9501372842982708, "is_candidate": false}, {"start": 759.166, "end": 759.987, "text": "S\u00ed, ten\u00edas tiempo, hermano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.009399130129421, "is_candidate": false}, {"start": 759.987, "end": 760.467, "text": "Ten\u00edas tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.721388877134532, "is_candidate": false}, {"start": 760.467, "end": 765.729, "text": "Bueno, todo te lleva a no poder vivir tu vida, no poder estar con tu pareja, no poder estar con tus hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20115674239153614, "is_candidate": true}, {"start": 765.729, "end": 768.95, "text": "Es una degradaci\u00f3n de la vida, no solamente del bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27173130944031487, "is_candidate": true}, {"start": 768.95, "end": 772.452, "text": "Ahora, nosotros decimos, si se reduce la jornada laboral a seis horas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22702771698111324, "is_candidate": true}, {"start": 773.599, "end": 776.68, "text": " se reparten las horas de trabajo que quedan vacantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27220388480109026, "is_candidate": true}, {"start": 776.68, "end": 779.541, "text": "Solamente las grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3471089895988839, "is_candidate": true}, {"start": 779.541, "end": 780.741, "text": "Solamente, 12.000 grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32359658852477835, "is_candidate": true}, {"start": 780.741, "end": 782.181, "text": "No te asustes, querido PyME.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9080047901143589, "is_candidate": false}, {"start": 782.181, "end": 783.942, "text": "No, no, porque empiezan con las PyME.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4071591790157272, "is_candidate": true}, {"start": 783.942, "end": 785.262, "text": "Por eso, vamos a las grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9618807387956356, "is_candidate": false}, {"start": 785.262, "end": 786.623, "text": "Despu\u00e9s hablamos, si quer\u00e9s, de las PyME.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34431987329209746, "is_candidate": true}, {"start": 786.623, "end": 791.464, "text": "Si el problema de las PyME es la ley laboral o el problema de las PyME es que est\u00e1 reventada la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.318350272789347, "is_candidate": true}, {"start": 791.464, "end": 793.344, "text": "Despu\u00e9s, si quer\u00e9s, discutimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5564443232820813, "is_candidate": false}, {"start": 793.344, "end": 794.925, "text": "Ac\u00e1 los trabajadores tienen la culpa de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5568602149291719, "is_candidate": false}, {"start": 795.945, "end": 813.558, "text": " Si vos reduc\u00eds la jornada laboral a 6 horas, porque hoy ten\u00e9s una jornada laboral de 1929, o sea, tiene casi 100 a\u00f1os la jornada laboral argentina, avanz\u00f3 la t\u00e9cnica, avanz\u00f3 la tecnolog\u00eda, avanz\u00f3 la ciencia, nada de eso nos report\u00f3 en que trabajemos menos y mejor, sino en que te sacan una tajada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.16970752670260225, "is_candidate": true}, {"start": 813.558, "end": 822.165, "text": "Ni hablar que si tu jefe te manda un mail a las 8 y media y no lo respondiste... Ah, bueno, o sea, la tecnolog\u00eda se usa para oprimir m\u00e1s al laburante o la laburante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.571092756914658, "is_candidate": false}, {"start": 822.865, "end": 827.909, "text": " Es preperonista casi, casi preperonista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9086402266979157, "is_candidate": false}, {"start": 827.909, "end": 840.417, "text": "Si vos aplicas eso solamente a las grandes empresas con un salario que alcance, porque son empresas que tienen mucho resto, podr\u00edas generar un mill\u00f3n de puestos de trabajo genuino, un mill\u00f3n de puestos de trabajo genuino inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2210924111775433, "is_candidate": true}, {"start": 840.417, "end": 841.458, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se discute eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45262167757376515, "is_candidate": true}, {"start": 842.782, "end": 844.823, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 discut\u00ed los delirios de la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3610409054256267, "is_candidate": true}, {"start": 844.823, "end": 849.968, "text": "Que es un masazo al bolsillo total, es el extremo de los planes antiobreros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2554232821473147, "is_candidate": true}, {"start": 849.968, "end": 855.254, "text": "En juego est\u00e1 el de masa, que es el ajuste del FMI, el de junto por el cambio, que es reventar la ley laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28776620405237163, "is_candidate": true}, {"start": 855.254, "end": 857.396, "text": "En el extremo est\u00e1 el de mi ley, que es la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3209825613392212, "is_candidate": true}, {"start": 858.84, "end": 863.041, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se discute dolarizaci\u00f3n y no la reducci\u00f3n de la jornada laboral con reparto de las horas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18927123953365288, "is_candidate": true}, {"start": 863.041, "end": 872.744, "text": "Porque los dem\u00e1s tambi\u00e9n est\u00e1n ajustando, porque el frente de todo est\u00e1 ajustando, porque junto por el cambio est\u00e1 con cuchillo y tenedor y la pelea que tienen es en 100 horas o en 100 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2332301518608625, "is_candidate": true}, {"start": 872.744, "end": 875.324, "text": "Esa es la pelea, \u00bfen cu\u00e1nto tiempo te dan el masazo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34815523036593254, "is_candidate": true}, {"start": 875.324, "end": 877.345, "text": "Ellos se dicen halcones y palomas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9610264829761563, "is_candidate": false}, {"start": 878.2, "end": 883.844, "text": " Yo no veo ninguna dulce palomita, me cuesta encontrar una dulce palomita en esa derecha reaccionaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24539382871986737, "is_candidate": true}, {"start": 883.844, "end": 887.266, "text": "Reaccionaria, reaccionaria, entonces yo no veo dulce palomita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31516978125702844, "is_candidate": true}, {"start": 887.266, "end": 891.849, "text": "Y en el Congreso cuando tienen que votar cosas para los grandes empresarios, \u00bfsabes c\u00f3mo se ponen de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21061355659988024, "is_candidate": true}, {"start": 891.849, "end": 902.676, "text": "Pregunt\u00e1 qui\u00e9n vot\u00f3 en contra de retenciones cero, escuch\u00e1, retenciones cero para las automotrices, que seg\u00fan Alberto Fern\u00e1ndez, discurso de apertura de este 1 de marzo, la industria que m\u00e1s gan\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.15489976044976295, "is_candidate": true}, {"start": 903.848, "end": 904.068, "text": " \u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.82834324258091, "is_candidate": false}, {"start": 904.068, "end": 904.288, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7437959340517115, "is_candidate": false}, {"start": 904.288, "end": 904.509, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7274572250381552, "is_candidate": false}, {"start": 904.509, "end": 904.729, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7286618217629737, "is_candidate": false}, {"start": 904.729, "end": 905.009, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8236431826038505, "is_candidate": false}, {"start": 905.009, "end": 905.269, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7383240386649994, "is_candidate": false}, {"start": 905.269, "end": 906.01, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6897896048677523, "is_candidate": false}, {"start": 906.01, "end": 907.071, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6111316217023954, "is_candidate": false}, {"start": 907.071, "end": 907.291, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8453334392331309, "is_candidate": false}, {"start": 907.291, "end": 907.871, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.762600098798425, "is_candidate": false}, {"start": 907.871, "end": 908.472, "text": "\u00bfQui\u00e9n vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7160981093896386, "is_candidate": false}, {"start": 927.688, "end": 929.009, "text": " \u00bfTiene raz\u00f3n Crespo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4987511914807238, "is_candidate": true}, {"start": 929.009, "end": 930.13, "text": "\u00bfEst\u00e1n ganando como nunca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4963934990620834, "is_candidate": true}, {"start": 930.13, "end": 931.831, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez dice, \u00bfgano como nunca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3647688266052216, "is_candidate": true}, {"start": 931.831, "end": 941.038, "text": "Pero pongo a todos los diputados, juntos por el cambio frente a todo, a votar retenciones cero y despu\u00e9s te dicen, ah, pero la ayuda social se lleva el 1% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1811072993642, "is_candidate": true}, {"start": 941.038, "end": 943.58, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto se llevan los beneficios a las grandes empresas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24620516134590098, "is_candidate": true}, {"start": 943.58, "end": 944.361, "text": "\u00bfCu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9785413926568797, "is_candidate": false}, {"start": 944.361, "end": 945.662, "text": "Cinco puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7147751613900932, "is_candidate": false}, {"start": 945.662, "end": 947.824, "text": "Beneficio y exenci\u00f3n a las grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4015983649272774, "is_candidate": true}, {"start": 947.824, "end": 951.807, "text": "Del otro lado ah\u00ed, Carlos, hay un televidente que debe estar diciendo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9472542145265939, "is_candidate": false}, {"start": 953.163, "end": 956.806, "text": " Miriam, \u00bfy creamos laburo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0140591372972438, "is_candidate": false}, {"start": 956.806, "end": 959.788, "text": "Te acabo de decir c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6409577240522107, "is_candidate": false}, {"start": 959.788, "end": 963.031, "text": "As\u00ed creas los puestos de trabajo, yo puedo estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9428985737541156, "is_candidate": false}, {"start": 963.031, "end": 966.774, "text": "Pero lo que vos marcaste es cierto, la macro est\u00e1 completamente descontra\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9274310835542088, "is_candidate": false}, {"start": 966.774, "end": 967.955, "text": "\u00bfQu\u00e9 macro est\u00e1 quebrada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43037975220674085, "is_candidate": true}, {"start": 967.955, "end": 972.098, "text": "Ac\u00e1 no hay una macro quebrada, ac\u00e1 hay un pa\u00eds atado al fondo monetario y todo lo que hacen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2734137582377587, "is_candidate": true}, {"start": 972.919, "end": 974.4, "text": " es para pagarle al fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5027078156436084, "is_candidate": false}, {"start": 974.4, "end": 987.511, "text": "Entonces, todo, desde el d\u00f3lar soja, d\u00f3lar Malbec, entregar el litio, reventar vaca muerta, ahora mandaron al ej\u00e9rcito... Cuando no ten\u00e9s d\u00f3lares... No, no, d\u00f3lares tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21730410264806133, "is_candidate": true}, {"start": 987.511, "end": 988.792, "text": "S\u00ed, pero embutidas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9628218449749096, "is_candidate": false}, {"start": 988.792, "end": 989.552, "text": "\u00bfD\u00f3lares tiene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5044833063387806, "is_candidate": false}, {"start": 989.552, "end": 989.933, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9277537508140018, "is_candidate": false}, {"start": 991.013, "end": 992.535, "text": " Esa es la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4148688889179609, "is_candidate": true}, {"start": 992.535, "end": 1003.367, "text": "48.000 millones de d\u00f3lares, un poco m\u00e1s, casi 49.000, son millones de d\u00f3lares de super\u00e1vit comercial tuvo la Argentina en estos \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.189441951216885, "is_candidate": true}, {"start": 1003.367, "end": 1006.07, "text": "Lo tenemos por ah\u00ed al gr\u00e1fico, si lo encontramos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9977279498783713, "is_candidate": false}, {"start": 1006.07, "end": 1008.953, "text": "Los d\u00f3lares entraron, el problema es qui\u00e9nes se los llevaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3639860327976864, "is_candidate": true}, {"start": 1008.953, "end": 1009.313, "text": "Pago de deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0401878683673016, "is_candidate": false}, {"start": 1011.335, "end": 1013.756, "text": " \u00bfEmpresas se los dan a las empresas privadas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40107810552465306, "is_candidate": true}, {"start": 1013.756, "end": 1019.499, "text": "La misma que agarraron la guita de Macri, se la bufugaron afuera, ahora dicen, no, pero debo, y te vuelven a pedir plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2997182516426775, "is_candidate": true}, {"start": 1019.499, "end": 1023.161, "text": "Es un descontrol, un descontrol al servicio de los ricos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32370379414367734, "is_candidate": true}, {"start": 1023.161, "end": 1027.544, "text": "Ac\u00e1 no nos hundimos todos, los ricos se hicieron m\u00e1s ricos, te vuelvo a empezar por el principio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24371001843976092, "is_candidate": true}, {"start": 1027.544, "end": 1031.986, "text": "Bueno, por eso cuando el gobierno te dice, pero mir\u00e1 que otra vez te viene la derecha, dec\u00eds...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8873744038013931, "is_candidate": false}, {"start": 1034.423, "end": 1035.484, "text": " \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda tu parte izquierda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7086822192378899, "is_candidate": false}, {"start": 1035.484, "end": 1036.685, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.983522448283071, "is_candidate": false}, {"start": 1036.685, "end": 1039.247, "text": "Mostrame la izquierda que la ten\u00e9s escondida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8182171757431387, "is_candidate": false}, {"start": 1039.247, "end": 1046.031, "text": "Mostrame tu parte izquierda porque cumpliste con el fondo, le bajaste impuesto a los ricos, le recortaron a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3443199533132787, "is_candidate": true}, {"start": 1046.031, "end": 1055.057, "text": "\u00bfViste que a Alberto Fern\u00e1ndez yo le recuerdo siempre la canci\u00f3n de Luis Miguel, no culpes a la lluvia, porque el tipo empieza, que es la pandemia, que es la sequ\u00eda, que es la guerra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3211064829532331, "is_candidate": true}, {"start": 1056.258, "end": 1070.67, "text": " Pero cuando ellos, todo el frente de todos, los que ahora se muestran como alternativa y dicen nosotros vamos a enfrentar a masa, todos, todos, todos, levantaron la manito para cambiar la f\u00f3rmula de movilidad y bajarle al movilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26144377140973774, "is_candidate": true}, {"start": 1070.67, "end": 1072.012, "text": "O sea que era mejor la de Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9320276583873183, "is_candidate": false}, {"start": 1072.865, "end": 1077.108, "text": " No es que era mejor, la de Macri tuvo un error de c\u00e1lculo que fue la alta inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3098339518291364, "is_candidate": true}, {"start": 1077.108, "end": 1081.412, "text": "Se equivocaron gracias a... para mejor para el jubilado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8575353547665134, "is_candidate": false}, {"start": 1081.412, "end": 1089.418, "text": "Cuando se discute en esa sesi\u00f3n, previo a la pandemia, reitero, sin pandemia, sin guerra y sin sequ\u00eda... La del 2018, la de las toneladas de piedra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3192053390728964, "is_candidate": true}, {"start": 1089.718, "end": 1098.943, "text": " No, no, no, en la de Alberto Fern\u00e1ndez, apenas asumen el 19, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o le dice, pongamos una cl\u00e1usula que las jubilaciones no puedan perder contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20120164998286982, "is_candidate": true}, {"start": 1098.943, "end": 1099.463, "text": "\u00bfY?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8733843744019265, "is_candidate": false}, {"start": 1099.463, "end": 1104.486, "text": "Pero c\u00f3mo, c\u00e1llate, trosco, si estamos gobernando nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2747925231405396, "is_candidate": true}, {"start": 1104.486, "end": 1107.027, "text": "Bueno, perdieron los jubilados como nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33592328626984713, "is_candidate": true}, {"start": 1107.027, "end": 1108.608, "text": "Entonces ac\u00e1 tienen que dar la cara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5632997426760532, "is_candidate": false}, {"start": 1108.608, "end": 1109.989, "text": "No, como varias veces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0456323770576814, "is_candidate": false}, {"start": 1109.989, "end": 1111.69, "text": "Como varias veces, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4361403812742476, "is_candidate": true}, {"start": 1111.69, "end": 1113.531, "text": "Como varias veces, te agradezco, s\u00ed, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34261100943624745, "is_candidate": true}, {"start": 1114.747, "end": 1122.193, "text": " Usted tiene que dar la cara, no podemos venir a hablar de la falta de plazas de la RETA en la Ciudad de Buenos Aires, en serio, en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31827890677147486, "is_candidate": true}, {"start": 1122.193, "end": 1130.219, "text": "Vos sab\u00e9s que yo debo tener m\u00e1s chichones en la cabeza de la RETA que los que me ca\u00edan en la bicicleta porque me han pegado montones de veces en la puerta de legislatura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2629596061334638, "is_candidate": true}, {"start": 1130.219, "end": 1131.18, "text": "Nadie puede pensar...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5018208688036232, "is_candidate": false}, {"start": 1132.213, "end": 1133.634, "text": " Pero, \u00bfen serio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5928900335536045, "is_candidate": false}, {"start": 1133.634, "end": 1136.876, "text": "\u00bfVos me dec\u00eds que el problema es que falta el espacio verde en la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32272435048271975, "is_candidate": true}, {"start": 1136.876, "end": 1138.718, "text": "\u00bfEscucho alguno hablar de eso ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5173163233971185, "is_candidate": false}, {"start": 1138.718, "end": 1144.482, "text": "S\u00ed, claro que falta el espacio verde, pero vos est\u00e1s entregando litio, reventando los salares y los humedales Alto Andino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26852386167112685, "is_candidate": true}, {"start": 1144.482, "end": 1146.083, "text": "Vos est\u00e1s reventando la zona de Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4319228135642359, "is_candidate": true}, {"start": 1146.083, "end": 1151.466, "text": "Si viene un candidato porte\u00f1o va a hablar de lo que el porte\u00f1o quiere ver en su cuadra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9290205492283603, "is_candidate": false}, {"start": 1151.466, "end": 1157.09, "text": "S\u00ed, pero yo no considero que quienes viven en la Ciudad de Buenos Aires no tienen bolsillo y no tienen cerebro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2265378024474466, "is_candidate": true}, {"start": 1157.09, "end": 1160.253, "text": "Como tienen bolsillo y tienen cerebro, pueden dar cuenta de lo que pas\u00f3 en este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2589711961981852, "is_candidate": true}, {"start": 1161.494, "end": 1166.158, "text": " Entonces, y vuelve a ganar la RETA la Ciudad de Buenos Aires, \u00bfqu\u00e9 quiere?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3492401171299494, "is_candidate": true}, {"start": 1166.158, "end": 1167.299, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6637322441315419, "is_candidate": false}, {"start": 1167.299, "end": 1170.722, "text": "Si esas son las discusiones que vamos a hacer con la RETA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30998689710497185, "is_candidate": true}, {"start": 1170.722, "end": 1171.182, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.648337757963193, "is_candidate": false}, {"start": 1171.182, "end": 1173.104, "text": "Discutamos la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40276393196921845, "is_candidate": true}, {"start": 1173.104, "end": 1177.688, "text": "Que vengan las enfermeras ac\u00e1, yo estoy en contacto permanentemente con las enfermeras de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30908197726966746, "is_candidate": true}, {"start": 1177.688, "end": 1179.71, "text": "No la afiliaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.033007359253883, "is_candidate": false}, {"start": 1179.71, "end": 1181.611, "text": "No, la situaci\u00f3n es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5882840829573304, "is_candidate": false}, {"start": 1181.611, "end": 1183.213, "text": "\u00bfC\u00f3mo se combate la inflaci\u00f3n, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8473737708952845, "is_candidate": false}, {"start": 1184.048, "end": 1190.7, "text": " La inflaci\u00f3n se combate no con los mecanismos que est\u00e1n haciendo, o sea, repetir siempre lo mismo no se puede combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17283051626111334, "is_candidate": true}, {"start": 1190.7, "end": 1194.126, "text": "Primero ten\u00e9s que tener una cl\u00e1usula, que ning\u00fan salario pueda perder con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2911358152588871, "is_candidate": true}, {"start": 1196.197, "end": 1198.058, "text": " Claro, ah\u00ed empez\u00e1s c\u00f3mo acomodarlos tanto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2942514692845626, "is_candidate": true}, {"start": 1198.058, "end": 1201.899, "text": "No es que yo a vos te aumento las galletitas... \u00bfD\u00f3nde es tu voto, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3063545094543767, "is_candidate": true}, {"start": 1201.899, "end": 1203.44, "text": "No, bueno, hay que pelearla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4913467811312979, "is_candidate": true}, {"start": 1203.44, "end": 1204.92, "text": "Yo no digo que esto sea f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4507647911073497, "is_candidate": true}, {"start": 1204.92, "end": 1209.102, "text": "Por eso, cada dos palabras digo que hay que pelearla, que salir a la calle, porque nadie te lo va a regalar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2810889858383995, "is_candidate": true}, {"start": 1209.102, "end": 1211.803, "text": "Si algo sabemos las mujeres es que nunca nos regalaron nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25491013603905277, "is_candidate": true}, {"start": 1211.803, "end": 1213.984, "text": "Nadie te va a regalar nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4508988861440526, "is_candidate": true}, {"start": 1213.984, "end": 1215.744, "text": "Entonces, primero eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43657259905637924, "is_candidate": true}, {"start": 1215.744, "end": 1220.426, "text": "Segundo, ten\u00e9s que controlar lo que habl\u00e1bamos antes del comercio exterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23429679034045126, "is_candidate": true}, {"start": 1220.426, "end": 1223.727, "text": "Ahora vamos a ver... Argentina es un colador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3550809696872389, "is_candidate": true}, {"start": 1224.77, "end": 1226.65, "text": " \u00bfD\u00f3nde entran 48 mil millones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3654413403041119, "is_candidate": true}, {"start": 1226.65, "end": 1228.031, "text": "Es una cifra important\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4772485262254267, "is_candidate": true}, {"start": 1228.031, "end": 1232.692, "text": "Se fueron perdiendo con un goteo de golpe, empresas privadas pagaron deudas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9000305935193464, "is_candidate": false}, {"start": 1232.692, "end": 1234.092, "text": "\u00bfNo te queda un d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6410759509944686, "is_candidate": false}, {"start": 1234.092, "end": 1236.492, "text": "Entonces, \u00bfos control\u00e1s el comercio exterior?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37182110986808203, "is_candidate": true}, {"start": 1236.492, "end": 1237.153, "text": "Gracias, Augusta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9492581705298149, "is_candidate": false}, {"start": 1237.153, "end": 1240.333, "text": "Mir\u00e1, esto que vos dec\u00eds... Ah, mir\u00e1, no le re tanto a la cifra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7172197839651218, "is_candidate": false}, {"start": 1240.333, "end": 1242.234, "text": "Soy mal\u00edsima para los n\u00fameros, por eso estoy abogac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4316438610469532, "is_candidate": true}, {"start": 1242.234, "end": 1246.415, "text": "Esto lo explicaba el martes, creo que fue, Maxi Montenegro, ac\u00e1 en A24.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9749869034716178, "is_candidate": false}, {"start": 1246.415, "end": 1248.135, "text": "Cuando yo lo vi, le digo a Augusta,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9963862700903673, "is_candidate": false}, {"start": 1248.852, "end": 1249.352, "text": " Esto es clave.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9137409278648061, "is_candidate": false}, {"start": 1249.352, "end": 1250.153, "text": "Mir\u00e1 en qu\u00e9 se fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6197021365490055, "is_candidate": false}, {"start": 1250.153, "end": 1251.333, "text": "Super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.041718313973852, "is_candidate": false}, {"start": 1251.333, "end": 1251.933, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9442296537564893, "is_candidate": false}, {"start": 1251.933, "end": 1252.753, "text": "\u00bfLo podemos poner ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.953602019270601, "is_candidate": false}, {"start": 1252.753, "end": 1254.334, "text": "Super\u00e1vit, lo que te qued\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44582311677491815, "is_candidate": true}, {"start": 1254.334, "end": 1254.954, "text": "\u00bfLo podemos poner ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0129040323946699, "is_candidate": false}, {"start": 1254.954, "end": 1256.595, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, para que se vea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.933080782676408, "is_candidate": false}, {"start": 1256.595, "end": 1258.836, "text": "Vamos a ponerlo ac\u00e1, as\u00ed se ve bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8427785714152003, "is_candidate": false}, {"start": 1258.836, "end": 1261.037, "text": "Que esto que dice Miriam es clave.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9115486333642174, "is_candidate": false}, {"start": 1261.037, "end": 1261.857, "text": "F\u00edjate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1246534954996663, "is_candidate": false}, {"start": 1261.857, "end": 1262.937, "text": "Super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.036018914108952, "is_candidate": false}, {"start": 1262.937, "end": 1264.998, "text": "Ac\u00e1, ac\u00e1 est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9958017729227926, "is_candidate": false}, {"start": 1264.998, "end": 1266.459, "text": "Ac\u00e1, ac\u00e1 me quedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0058985750423486, "is_candidate": false}, {"start": 1266.459, "end": 1267.879, "text": "Super\u00e1vit comercial lo ten\u00e9s en azul.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8839034634230659, "is_candidate": false}, {"start": 1267.879, "end": 1270.62, "text": "S\u00ed, ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9203476325497845, "is_candidate": false}, {"start": 1270.62, "end": 1271.64, "text": "48.490 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9422662327057221, "is_candidate": false}, {"start": 1271.64, "end": 1274.241, "text": "Super\u00e1vit que dio la Argentina, gener\u00f3 los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9536669196068126, "is_candidate": false}, {"start": 1274.241, "end": 1275.442, "text": "Y de golpe,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9924461392363126, "is_candidate": false}, {"start": 1277.149, "end": 1279.331, "text": " Ahora me meto con la duda privada, que es lo que marcaba Miriam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9439290290872056, "is_candidate": false}, {"start": 1279.331, "end": 1281.152, "text": "Empez\u00f3 el colador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0517777648362887, "is_candidate": false}, {"start": 1281.152, "end": 1284.734, "text": "Turismo, fletes, 17 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.930657952133125, "is_candidate": false}, {"start": 1284.734, "end": 1289.077, "text": "Entiendo del otro lado vos quer\u00e9s viajar como nos pasa a muchos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.955341374228867, "is_candidate": false}, {"start": 1289.077, "end": 1292.359, "text": "Tenemos familiares en el exterior y dec\u00eds, flaco, yo no soy rico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9716263550012817, "is_candidate": false}, {"start": 1292.359, "end": 1295.862, "text": "Yo con la tarjeta pagaba el viaje para ver a mi mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9383102631006672, "is_candidate": false}, {"start": 1295.862, "end": 1297.242, "text": "Y es cierto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9257860955701142, "is_candidate": false}, {"start": 1297.242, "end": 1303.427, "text": "Muchos de la clase media nos quedamos afuera de viajar y solo viaja la clase alta porque nos sacaron el financiamiento de pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8977472922383372, "is_candidate": false}, {"start": 1304.732, "end": 1306.473, "text": " para eso, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9829136413217306, "is_candidate": false}, {"start": 1306.473, "end": 1307.713, "text": "Pero vamos a lo macro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8990484314182567, "is_candidate": false}, {"start": 1307.713, "end": 1311.455, "text": "Turismo y fletes, todo lo que es el flete internacional, ah\u00ed se fueron 17.000.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9100779156145087, "is_candidate": false}, {"start": 1311.455, "end": 1315.976, "text": "Suponete que dec\u00eds, flete, esto es clave, ok, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9273077011904782, "is_candidate": false}, {"start": 1315.976, "end": 1318.797, "text": "Pago deuda p\u00fablica, 19.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9823873825616538, "is_candidate": false}, {"start": 1318.797, "end": 1324.42, "text": "Y bueno, supongamos que si no nos quedamos afuera del mundo, bueno, perfecto, 19.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0072021432759044, "is_candidate": false}, {"start": 1324.42, "end": 1325.74, "text": "Deuda privada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.954665519138644, "is_candidate": false}, {"start": 1325.74, "end": 1330.502, "text": "Y ac\u00e1 es donde el kinerismo le dice a Alberto Fern\u00e1ndez, \u00bfpara qui\u00e9n jugaste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9031644303568277, "is_candidate": false}, {"start": 1332.142, "end": 1340.911, "text": " cu\u00e1ntos d\u00f3lares accedieron las empresas para pagar su deuda, es cierto que algunas son importantes, otras no tanto, y algunas accedieron de manera muy f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9175966448127181, "is_candidate": false}, {"start": 1342.31, "end": 1343.43, "text": " Deuda entre comillas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36325301936604426, "is_candidate": true}, {"start": 1343.43, "end": 1344.41, "text": "Deuda entre comillas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.94209269378258, "is_candidate": false}, {"start": 1344.41, "end": 1347.811, "text": "Entre comillas porque muchas veces son autopr\u00e9stamos con sus casas matistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24418489994005343, "is_candidate": true}, {"start": 1347.811, "end": 1348.131, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.014413238605168, "is_candidate": false}, {"start": 1348.131, "end": 1350.432, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s que empezar a diferenciar la cantidad de frases que hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47201933083324865, "is_candidate": true}, {"start": 1350.432, "end": 1355.353, "text": "Para poder decirle al Estado, un Estado bobo o un Estado c\u00f3mplice, no, esto es una deuda, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9806319906828763, "is_candidate": false}, {"start": 1355.353, "end": 1360.154, "text": "Vos est\u00e1s girando porque te la est\u00e1s llevando en esa triangulaci\u00f3n, 18 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9231727655424873, "is_candidate": false}, {"start": 1360.154, "end": 1362.935, "text": "Y despu\u00e9s ya ten\u00e9s d\u00f3lares para atesorar, que es mucho menos, 4 mil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9247956239126937, "is_candidate": false}, {"start": 1364.455, "end": 1373.969, "text": " ventas del CCL Gesti\u00f3n Guzm\u00e1n de 1.700 y despu\u00e9s ten\u00e9s otros pagos fondos monetarios y te queda variaci\u00f3n de reservas, ac\u00e1 me ves bien chiquito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9348400153542499, "is_candidate": false}, {"start": 1375.441, "end": 1383.969, "text": " Bueno, este es el estado de situaci\u00f3n, y ahora s\u00ed me vuelvo para all\u00e1, este es el estado de situaci\u00f3n que planteaba Maxi, que es lo que dice Miriam, que es, bueno, par\u00e1, los d\u00f3lares los generamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9190555004072485, "is_candidate": false}, {"start": 1383.969, "end": 1389.995, "text": "Hubo un momento que, me acuerdo que era, che, bien humana el colch\u00f3n que est\u00e1s haciendo porque se viene en la \u00e9poca de Vaca Flaca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9059253484957681, "is_candidate": false}, {"start": 1389.995, "end": 1390.555, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5517660736706297, "is_candidate": false}, {"start": 1390.555, "end": 1394.239, "text": "Cuando lleg\u00f3 Massa, dijo... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8588981748987722, "is_candidate": false}, {"start": 1394.239, "end": 1394.599, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9461898132159343, "is_candidate": false}, {"start": 1397.007, "end": 1419.767, "text": " Pero ahora est\u00e1 pasando lo mismo, hay empresas que le est\u00e1n subsidiando el d\u00f3lar, importan a un d\u00f3lar, exportan a otro, pagan salarios en pesos, o sea, ac\u00e1 hay gente que est\u00e1 enriqueciendo mucho, por eso yo parto de c\u00f3mo se hizo el reparto de la torta, porque una cosa es cuando un pa\u00eds se hunde, bueno, hab\u00eda una quiebra, se hundieron, esto no es lo que pas\u00f3 en la Argentina, ac\u00e1 se le sac\u00f3 a los sectores asalariados y se le dio a los sectores m\u00e1s concentrados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.16133038643362585, "is_candidate": true}, {"start": 1419.767, "end": 1422.29, "text": "\u00c9l me preguntaba la inflaci\u00f3n, la inflaci\u00f3n es lo que te habla todo el mundo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36980281737210763, "is_candidate": true}, {"start": 1422.81, "end": 1431.336, "text": " Te puedo decir, la provincia... Bueno, ni te cuento, me vino Neuqu\u00e9n, que acabamos de hacer, hicimos una buena elecci\u00f3n, con legisladores, concejales del Frente Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2079403073057413, "is_candidate": true}, {"start": 1431.336, "end": 1432.317, "text": "Todo apreci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0014736318897057, "is_candidate": false}, {"start": 1432.317, "end": 1434.559, "text": "Neuqu\u00e9n es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7064112826090623, "is_candidate": false}, {"start": 1434.559, "end": 1435.619, "text": "Neuqu\u00e9n es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.619380017021161, "is_candidate": false}, {"start": 1435.619, "end": 1437.641, "text": "F\u00edjense, un supermercado que vende carne...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2905106558394632, "is_candidate": true}, {"start": 1439.685, "end": 1443.668, "text": " reconocido, los fines de semana pone, estas son las ofertas para el pa\u00eds, menos para Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25706023763018104, "is_candidate": true}, {"start": 1443.668, "end": 1452.594, "text": "Yo digo, bueno, mis amigos neuquinos... O sea, Neuqu\u00e9n es terrible la inflaci\u00f3n, entonces la inflaci\u00f3n es la principal preocupaci\u00f3n, pero no es que no se puede controlar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22881299804361888, "is_candidate": true}, {"start": 1452.594, "end": 1458.218, "text": "Repitiendo siempre lo mismo, d\u00e1ndole todos los beneficios, las grandes empresas no se puede controlar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2526715992712325, "is_candidate": true}, {"start": 1458.218, "end": 1464.563, "text": "Si vos ten\u00e9s a los trabajadores, conocen cu\u00e1nto sale el producto, c\u00f3mo se elabora, ah\u00ed ten\u00e9s el control.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22414988735443064, "is_candidate": true}, {"start": 1464.943, "end": 1467.845, "text": " Estructura de costos que no se examinan nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9998278907673241, "is_candidate": false}, {"start": 1467.845, "end": 1470.907, "text": "Le hago una \u00faltima breve, que ahora vamos a cambiar de tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9954094299417413, "is_candidate": false}, {"start": 1470.907, "end": 1472.448, "text": "No, por favor, Carlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.836869331681439, "is_candidate": false}, {"start": 1472.448, "end": 1476.03, "text": "Breve, viajas a Jujuy y ah\u00ed la izquierda dice, ojo con Vilca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9247534651972333, "is_candidate": false}, {"start": 1476.03, "end": 1478.311, "text": "Bueno, dice lo que est\u00e1 diciendo la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34482235261458594, "is_candidate": true}, {"start": 1478.311, "end": 1486.096, "text": "Ojo, que hay un descontento que tambi\u00e9n se canaliza por izquierda y que lo quieren ocultar, porque nadie quiere discutir esta agenda que acabamos de hablar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2082593484315043, "is_candidate": true}, {"start": 1486.096, "end": 1488.397, "text": "Es agenda preferible meterla bajo la alfombra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.282069538871196, "is_candidate": true}, {"start": 1488.397, "end": 1492.56, "text": "Y ese candidato del domingo se llama... Alejandro Vilca, un gran compa\u00f1ero y amigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34248074582653043, "is_candidate": true}, {"start": 1493.08, "end": 1495.142, "text": " \u00bfCu\u00e1ntas veces le dijeron Ricardo Vilca a Alejandro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9498483419925565, "is_candidate": false}, {"start": 1495.142, "end": 1496.783, "text": "No, nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7270626411416081, "is_candidate": false}, {"start": 1496.783, "end": 1496.943, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7675221742628099, "is_candidate": false}, {"start": 1496.943, "end": 1497.804, "text": "\u00bfNunca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7082346024159665, "is_candidate": false}, {"start": 1497.804, "end": 1498.064, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.991519741861126, "is_candidate": false}, {"start": 1498.064, "end": 1498.465, "text": "\u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9554766844572494, "is_candidate": false}, {"start": 1498.465, "end": 1499.726, "text": "El Alevilca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6164948046946633, "is_candidate": false}, {"start": 1499.726, "end": 1500.506, "text": "El Alevilca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6096192390660653, "is_candidate": false}, {"start": 1500.506, "end": 1502.048, "text": "El Alevilca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8030815451658938, "is_candidate": false}, {"start": 1502.048, "end": 1502.628, "text": "El Alevilca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7195240628890605, "is_candidate": false}, {"start": 1502.628, "end": 1503.109, "text": "Bien, el Alevilca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9854525345389967, "is_candidate": false}, {"start": 1503.109, "end": 1503.369, "text": "El Alevilca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9192028788045391, "is_candidate": false}, {"start": 1503.369, "end": 1507.092, "text": "Nuestro amigo, lo voy a estar acompa\u00f1ando porque hay muchas denuncias de fraude.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2588467342239178, "is_candidate": true}, {"start": 1507.092, "end": 1512.036, "text": "Nos est\u00e1n llegando muchas denuncias, rumores de fraude, as\u00ed que voy a estar all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28279867452288776, "is_candidate": true}, {"start": 1512.036, "end": 1513.518, "text": "Est\u00e1 Morales ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9165777089662054, "is_candidate": false}, {"start": 1513.518, "end": 1514.398, "text": "Creo que pueda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8133227231827075, "is_candidate": false}, {"start": 1514.398, "end": 1515.179, "text": "Por eso la preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3862427773879775, "is_candidate": true}, {"start": 1516.02, "end": 1529.168, "text": " Exactamente, por eso la preocupaci\u00f3n con una alianza muy profunda con Rivarola del peronismo, desde hace muchos a\u00f1os vienen cogobernando, la izquierda irrumpe, est\u00e1 peleando el segundo lugar y esta gente se asusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1635250869269118, "is_candidate": true}, {"start": 1529.168, "end": 1532.37, "text": "As\u00ed que a defender el voto de los trabajadores del pueblo juje\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28865255508463417, "is_candidate": true}, {"start": 1532.37, "end": 1533.41, "text": "Much\u00edsimas gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9142383868762873, "is_candidate": false}, {"start": 1533.41, "end": 1533.951, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5847142290731755, "is_candidate": false}], "Index": 1782, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "25Vkxnf9u7E", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=25Vkxnf9u7E", "title": "Myriam Bregman \"En Jujuy alertamos las maniobras de fraude, llamamos a defender el voto\"", "duration": 1535.0, "view_count": 6102.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}