{"segments": [{"start": 0.265, "end": 3.947, "text": " Vos ya advert\u00edas esto que iba a pasar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6473558888472026, "is_candidate": false}, {"start": 3.947, "end": 4.227, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.992079797218625, "is_candidate": false}, {"start": 4.227, "end": 10.891, "text": "No, pero de verdad creo... Gracias, gracias, porque en ese momento fue un debate, cuando termina el debate... Claro, el debate... ...de los deputados de... ...de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3819829635428895, "is_candidate": true}, {"start": 10.891, "end": 16.415, "text": "...de la ciudad de Buenos Aires, 2021, hab\u00eda como dos almas encontradas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.302742156324439, "is_candidate": true}, {"start": 16.415, "end": 16.855, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8765171518147854, "is_candidate": false}, {"start": 16.855, "end": 28.182, "text": "Aquellos y aquellas especialmente que me dec\u00edan qu\u00e9 bueno que expusiste a ese tipo, porque Mila ella estaba muy en ascenso, y otros con ese... Viste que hay analistas que saben todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3388334880925825, "is_candidate": true}, {"start": 28.182, "end": 28.262, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8477314004171611, "is_candidate": false}, {"start": 29.163, "end": 37.383, "text": " Y bueno, \u00bfc\u00f3mo puede ser desperdiciar la oportunidad de debatir con Santoro y pelearle los votos al frente de todos y exponer a Mar\u00eda Eugenia Vidal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3371107589132808, "is_candidate": true}, {"start": 38.628, "end": 67.367, "text": " una serie de c\u00e1lculos, viste, milim\u00e9tricos, pero yo trat\u00e9 en ese momento, y tambi\u00e9n te va saliendo en el propio debate, yo seguida sumo efervescencia, es mi personalidad, vos vas viendo c\u00f3mo se maneja, y yo lo primero que not\u00e9, nosotros ven\u00edamos viendo, \u00e9l nos ven\u00eda diciendo, zurdos van a correr, un nivel de agresividad muy grande, en las redes muchos insultos, las mujeres atac\u00e1ndonos por feministas, llego al canal, \u00e9l llega con su maquilladora, todo su s\u00e9quito,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34451110670201435, "is_candidate": true}, {"start": 68.456, "end": 72.957, "text": " Y era, viste, me quer\u00eda dar la mano, Miriam como no me saludaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3344662772484661, "is_candidate": true}, {"start": 72.957, "end": 79.878, "text": "Entonces me pareci\u00f3 tan impostado, tan impostado eso de el discurso p\u00fablico, agresivo, violento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40209623574968434, "is_candidate": true}, {"start": 79.878, "end": 84.039, "text": "Y ac\u00e1 cuando hay que debatir conmigo, sent\u00ed que me quer\u00eda anular, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4702150077234363, "is_candidate": true}, {"start": 84.039, "end": 96.802, "text": "Porque cuando el machista y el mis\u00f3gino de golpe te empieza a tratar cari\u00f1osamente, no es porque sienta cari\u00f1o de golpe por la zurda y la mujer dirigente pol\u00edtica, sino que es evidente que te quiere poner en un lugar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2856559877434186, "is_candidate": true}, {"start": 97.916, "end": 99.297, "text": " donde te anula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6288446295888543, "is_candidate": false}, {"start": 99.297, "end": 103.921, "text": "Y bueno, yo dije, ah, no, esto es lo peor que me puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5344246336404612, "is_candidate": false}, {"start": 103.921, "end": 105.802, "text": "Entonces empec\u00e9 a sacarle varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5823112577430392, "is_candidate": false}, {"start": 105.802, "end": 109.385, "text": "Uno, que lo que \u00e9l dec\u00eda era la pol\u00edtica que estaba aplicando Bolsonaro en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42539935995739164, "is_candidate": true}, {"start": 109.385, "end": 113.128, "text": "Estaban en una crisis terrible, recordar\u00e1n, en plena pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4083880662070757, "is_candidate": true}, {"start": 113.128, "end": 116.33, "text": "\u00c9l se hab\u00eda negado a vacunarse, eran muy antivacunas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40869178096609693, "is_candidate": true}, {"start": 116.33, "end": 121.774, "text": "Entonces ah\u00ed se... Bueno, hab\u00eda sido debate el tema ese, de si iba al estudio o no, si vacunarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5781410503987169, "is_candidate": false}, {"start": 121.774, "end": 123.956, "text": "Le pregunt\u00e9 por el derecho al aborto, porque \u00e9l", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4441573513274677, "is_candidate": true}, {"start": 124.495, "end": 127.198, "text": " F\u00edjense que trata de no hablar de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3175245192716606, "is_candidate": true}, {"start": 127.198, "end": 133.844, "text": "Habla cuando le pregunta, pero no es que \u00e9l dice, como dice en su plataforma, estoy en contra de la ESI, estoy en contra del derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32200019080696307, "is_candidate": true}, {"start": 133.844, "end": 139.77, "text": "Claro, cuando le preguntan, saca toda su barbaridad, dice eso del postmarxismo que dice ahora, vaya a saber uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2960149271472984, "is_candidate": true}, {"start": 139.77, "end": 144.114, "text": "Yo soy marxista, no postmarxista, le aviso porque por ah\u00ed no sabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36344562697691407, "is_candidate": true}, {"start": 144.434, "end": 150.978, "text": " Entonces, la verdad que s\u00ed, que fue un debate en ese momento, pero creo que estuvo bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4418551364559339, "is_candidate": true}, {"start": 150.978, "end": 169.488, "text": "Estuvo bien porque a partir de ah\u00ed empieza un ascenso vertiginoso de \u00e9l, muy usado por Juntos por el Cambio para correr la agenda pol\u00edtica a la derecha, y que empecemos a discutir privatizaciones, reforma laboral, cita de derechos, contra los derechos de las mujeres, y en frente de todos empieza con esta especulaci\u00f3n de darle aire a mi ley,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25858303710228314, "is_candidate": true}, {"start": 170.367, "end": 172.829, "text": " para dividir el voto de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45032165133345103, "is_candidate": true}, {"start": 172.829, "end": 177.012, "text": "Bueno, ya lo vimos, ya lo hicieron con Macri, tambi\u00e9n no le sali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2800994284992302, "is_candidate": true}, {"start": 177.012, "end": 184.278, "text": "Ahora estamos viendo la misma operaci\u00f3n, lo llevaron a lo que Cristina Fern\u00e1ndez dijo el otro d\u00eda, a una elecci\u00f3n de tres tercios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3151339774289402, "is_candidate": true}, {"start": 184.278, "end": 186.42, "text": "Pero ah\u00ed tambi\u00e9n tenemos una discusi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4142938746219066, "is_candidate": true}, {"start": 186.42, "end": 189.182, "text": "Porque decir tres tercios, por ejemplo, es anular a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.482283096601117, "is_candidate": true}, {"start": 190.603, "end": 198.466, "text": " Y como se vio en Jujuy hace nada m\u00e1s que 15 o 20 d\u00edas, la izquierda es una fuerza potente y que tiene una voz \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32593995373514295, "is_candidate": true}, {"start": 198.466, "end": 209.05, "text": "Si hoy en Jujuy no estuviesen nuestros seis convencionales constituyentes elegidos hace unos d\u00edas en la convenci\u00f3n constituyente, se estar\u00eda prohibiendo el derecho a la protesta por constituci\u00f3n sin que nadie diga nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32739020077085845, "is_candidate": true}, {"start": 210.057, "end": 213.3, "text": " se estar\u00edan haciendo demagogia por los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38232657135864534, "is_candidate": true}, {"start": 213.3, "end": 219.166, "text": "Justamente, miren, Morales, Gerardo Morales, hablando de las mujeres y de los derechos de las mujeres, sin que nadie diga nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2744227722814081, "is_candidate": true}, {"start": 219.166, "end": 225.372, "text": "Entonces, son operaciones pol\u00edticas que a algunos les pueden causar gracia o les pueden parecer entretenidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36418943640742574, "is_candidate": true}, {"start": 225.372, "end": 232.439, "text": "A nosotras, desde la izquierda, no nos gusta que nos anulen, ni como izquierdas ni como mujeres, de ninguna manera creemos que somos un actor pol\u00edtico en la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25050186177384937, "is_candidate": true}, {"start": 233.019, "end": 247.243, "text": " Y hemos demostrado en todo este tiempo que somos una voz totalmente disidente en el Congreso Nacional, por ejemplo alrededor del acuerdo con el Fondo, alrededor de la rebaja a los jubilados y jubiladas, somos los \u00fanicos y las \u00fanicas que la peleamos y que estamos verdaderamente en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28901111977792326, "is_candidate": true}, {"start": 247.243, "end": 251.964, "text": "En ese sentido el Fondo termina siendo un debate incluso en el propio gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6779545510020035, "is_candidate": false}, {"start": 251.964, "end": 254.665, "text": "Ten\u00edamos una posici\u00f3n firme, no por tener", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4243571938440778, "is_candidate": true}, {"start": 255.465, "end": 259.309, "text": " la bola de cristal, sino porque es lo que ha pasado siempre con el Fondo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3191570378732892, "is_candidate": true}, {"start": 259.309, "end": 268.017, "text": "El fondo no es un banco que te da un pr\u00e9stamo siquiera, digo, y no estoy hablando bien de los bancos, es otra categor\u00eda de estafadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34083752833620806, "is_candidate": true}, {"start": 268.017, "end": 269.618, "text": "El fondo es un mecanismo de dominaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4689046583886086, "is_candidate": true}, {"start": 270.459, "end": 274.602, "text": " No es un prestamista, es un mecanismo de dominaci\u00f3n de los diferentes pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43101733296756184, "is_candidate": true}, {"start": 274.602, "end": 287.951, "text": "Cuando ven que hab\u00edan logrado conquistar una \u00e9gida entre Trump, Bolsonaro o Macri, dicen, no, che, puede perder Macri, salv\u00e9moslo, debemos leer, rompamos todos los protocolos, toda la legalidad, le damos un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19217538004491186, "is_candidate": true}, {"start": 288.932, "end": 290.733, "text": " y tratemos de zafar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4510030026816876, "is_candidate": true}, {"start": 290.733, "end": 303.079, "text": "Bueno, ese es el acuerdo con el fondo, es un acuerdo pol\u00edtico, no es un acuerdo econ\u00f3mico que... Las deudas se pagan, pero esto no es una deuda, esto es una estafa de un grupo de amigotes que quiso salvar el gobierno de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2830019833370989, "is_candidate": true}, {"start": 303.079, "end": 306.801, "text": "Entonces, me parece que ah\u00ed hay una discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43871466148920857, "is_candidate": true}, {"start": 307.862, "end": 310.384, "text": " Cristina Kirchner habl\u00f3 de renegociarlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39743691153169103, "is_candidate": true}, {"start": 310.384, "end": 313.868, "text": "Nosotros creemos que la clave es el desconocimiento soberano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3971344507462643, "is_candidate": true}, {"start": 313.868, "end": 322.118, "text": "No solo porque es ileg\u00edtimo, porque no hay por qu\u00e9 pagar con el hambre del pueblo, los jubilados y las jubiladas, digo, porque es lo que m\u00e1s han ajustado en este tiempo, las asignaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33170063884537326, "is_candidate": true}, {"start": 322.618, "end": 330.201, "text": " sociales, una deuda fraudulenta, sino que adem\u00e1s ahora todo el mundo reconoce que es ilegal, que era lo otro que nosotros dec\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28283449415500017, "is_candidate": true}, {"start": 330.201, "end": 345.927, "text": "Vamos mucho de la agenda de la gente y cada tanto hacemos alguna nota ac\u00e1 que nos da un sopapo a la realidad y te cuenta un taxista, un docente, un laburante que no puede m\u00e1s, que no le importa lo que pase en la pol\u00edtica, porque nadie le da una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6110900734545417, "is_candidate": false}, {"start": 345.927, "end": 348.788, "text": "Ahora, \u00bfes verdad el efecto Milay por eso o no es verdad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6920070878398261, "is_candidate": false}, {"start": 349.148, "end": 357.41, "text": " Mira, empiezo por lo primero porque justo lo ven\u00edamos charlando reci\u00e9n con Luana a partir de otra entrevista que est\u00e1bamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3103840178392615, "is_candidate": true}, {"start": 357.41, "end": 366.793, "text": "A veces todos y todas caemos en la superficie, en lo que com\u00fanmente se llama la rosca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3908530250327664, "is_candidate": true}, {"start": 366.793, "end": 370.534, "text": "Entonces empezamos a hablar y decimos y esto y lo otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3466789171040686, "is_candidate": true}, {"start": 370.534, "end": 372.575, "text": "Pero est\u00e1 la calle, est\u00e1 la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5583669246922216, "is_candidate": false}, {"start": 372.575, "end": 375.656, "text": "Nosotros con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o venimos recorriendo todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39191165044268983, "is_candidate": true}, {"start": 377.393, "end": 379.235, "text": " Todo el mundo te dice dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.481527925271348, "is_candidate": true}, {"start": 379.235, "end": 380.716, "text": "Uno, que no llega a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5535246528934333, "is_candidate": false}, {"start": 380.716, "end": 383.718, "text": "Antes te dec\u00edan que no llegaban al 20, ahora la mayor\u00eda te dice que no llega al 10.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5998805804655877, "is_candidate": false}, {"start": 383.718, "end": 384.518, "text": "Trabajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7729062021785738, "is_candidate": false}, {"start": 384.518, "end": 386.78, "text": "Trabajando, con trabajo, con trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45756563961109686, "is_candidate": true}, {"start": 386.78, "end": 390.743, "text": "Y la otra es que me tuve que buscar otro laburo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4026668875808559, "is_candidate": true}, {"start": 390.743, "end": 398.549, "text": "Entonces, cuando vos ves todo el debate de la rosca de los candidatos, qui\u00e9n va a ser candidato, candidata, si el acto, si el no acto, que Bullrich se pelea con la reta y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3739239211042964, "is_candidate": true}, {"start": 399.241, "end": 400.902, "text": " La respuesta est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.718291718622512, "is_candidate": false}, {"start": 400.902, "end": 402.862, "text": "La respuesta es que fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6166386528931227, "is_candidate": false}, {"start": 402.862, "end": 414.446, "text": "Porque est\u00e1 fresca la experiencia con el gobierno de Mauricio Macri y el ajuste feroz que realiz\u00f3, el ataque a las condiciones de vida del pueblo trabajador y est\u00e1 fresco el fracaso al frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3515351536843164, "is_candidate": true}, {"start": 414.446, "end": 417.307, "text": "Si no fuese as\u00ed, los candidatos se consiguen r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45033967841260525, "is_candidate": true}, {"start": 417.307, "end": 418.788, "text": "Candidatos para el \u00e9xito siempre hay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4094796478889764, "is_candidate": true}, {"start": 420.189, "end": 426.517, "text": " El problema es que las dos coaliciones vienen de hundir al pueblo trabajador y ahora quieren buscar ese voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31099030388194737, "is_candidate": true}, {"start": 426.517, "end": 430.082, "text": "\u00bfY c\u00f3mo van a buscar ese voto si est\u00e1 fresqu\u00edsimo el fracaso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3718404665117554, "is_candidate": true}, {"start": 430.082, "end": 432.104, "text": "Y sobre eso crece mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4417374584153778, "is_candidate": true}, {"start": 432.104, "end": 435.229, "text": "Podemos hablar mucho de mi ley, pero la clave y la esencia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34177652188776586, "is_candidate": true}, {"start": 436.564, "end": 440.748, "text": " Esa situaci\u00f3n terrible a la que han llevado la Argentina todos los que gobernaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31636524555902423, "is_candidate": true}, {"start": 440.748, "end": 451.377, "text": "\u00bfY hay algo de eso de que por ah\u00ed se busca en Mil\u00e9 o en la ultraderecha la reacci\u00f3n antipol\u00edtica, si quer\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8783811832930822, "is_candidate": false}, {"start": 451.377, "end": 454.8, "text": "La izquierda hizo su mejor elecci\u00f3n en el 2021, en el momento que surge Mil\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.340284062468201, "is_candidate": true}, {"start": 456.862, "end": 459.524, "text": " Fuimos la tercera fuerza nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3702044864102704, "is_candidate": true}, {"start": 459.524, "end": 462.066, "text": "Entonces, mi ley no creci\u00f3 en detrimento de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3703018048592237, "is_candidate": true}, {"start": 462.066, "end": 468.851, "text": "Ese es un sentido com\u00fan que se ha ido instalando y que creo que es tan buena la pregunta porque me encanta develarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25453869293375053, "is_candidate": true}, {"start": 468.851, "end": 470.292, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6526784968573967, "is_candidate": false}, {"start": 470.292, "end": 473.775, "text": "A ver, las elecciones provinciales est\u00e1n mostrando esto que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7826675691234273, "is_candidate": false}, {"start": 473.775, "end": 475.256, "text": "Digamos, mi ley no corre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9054572062212294, "is_candidate": false}, {"start": 475.256, "end": 477.858, "text": "7 puntos, 10 puntos, como mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8779668063118007, "is_candidate": false}, {"start": 477.858, "end": 480.741, "text": "Y ninguna ni siquiera presenta candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9301293641011857, "is_candidate": false}, {"start": 480.741, "end": 481.922, "text": "O en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5574501464296381, "is_candidate": false}, {"start": 481.922, "end": 482.602, "text": "Eso es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8137164476118708, "is_candidate": false}, {"start": 482.602, "end": 483.042, "text": "O en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6956741112753939, "is_candidate": false}, {"start": 484.203, "end": 487.645, "text": " Obtuvimos dos diputados nacionales, dos concejales, hicimos una buena elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4334825147819159, "is_candidate": true}, {"start": 487.645, "end": 493.109, "text": "Millet llev\u00f3 a la candidato que antes iba con Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3499956980912998, "is_candidate": true}, {"start": 493.109, "end": 494.73, "text": "\u00bfC\u00f3mo con Carri\u00f3 ibas con Millet?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5999322103301241, "is_candidate": false}, {"start": 494.73, "end": 496.09, "text": "Es dif\u00edcil de entender, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9140926116834684, "is_candidate": false}, {"start": 496.09, "end": 498.412, "text": "Bueno, la gente cambia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4838526124850516, "is_candidate": true}, {"start": 498.412, "end": 500.093, "text": "\u00bfVos tambi\u00e9n qu\u00e9 quer\u00e9s, que tengan coherencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3841814724942756, "is_candidate": true}, {"start": 500.093, "end": 501.654, "text": "No, pens\u00e9 c\u00f3mo saltar de Carri\u00f3 a Millet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7362507922411725, "is_candidate": false}, {"start": 501.654, "end": 504.175, "text": "Bueno, con Carri\u00f3 sac\u00f3 14 puntos, con Millet sac\u00f3 8.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.69488999103298, "is_candidate": false}, {"start": 508.011, "end": 510.614, "text": " O sea que s\u00ed, es lo que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5643624108287011, "is_candidate": false}, {"start": 510.614, "end": 514.339, "text": "Despu\u00e9s est\u00e1 la realidad y est\u00e1n las elecciones y tambi\u00e9n no le est\u00e1 yendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46036686582400443, "is_candidate": true}, {"start": 514.339, "end": 518.443, "text": "Pero yo creo que ah\u00ed la pregunta hay que hacersela al frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48540942451423885, "is_candidate": true}, {"start": 518.443, "end": 518.984, "text": "No a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8247806792436272, "is_candidate": false}, {"start": 518.984, "end": 523.81, "text": "La izquierda no perdi\u00f3 votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38693678148393396, "is_candidate": true}, {"start": 523.81, "end": 526.913, "text": "La pregunta de por qu\u00e9 dijeron que ven\u00edan a parar a la derecha y creci\u00f3 como nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4237479282732971, "is_candidate": true}, {"start": 528.467, "end": 531.328, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 dijeron que ven\u00edan a parar la derecha?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5499156101226486, "is_candidate": false}, {"start": 531.328, "end": 540.869, "text": "Porque en el 2019 era, c\u00e1llense, ac\u00e1 estamos nosotros, todo el mundo tranquilito, a m\u00e1s que lo vamos a sacar con los votos y nosotros vamos a parar la derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3262889849761088, "is_candidate": true}, {"start": 540.869, "end": 544.95, "text": "Vamos a llenar heladera, volvimos mujeres, dijeron cada cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43600426057416175, "is_candidate": true}, {"start": 544.95, "end": 547.651, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5539362800503773, "is_candidate": false}, {"start": 547.651, "end": 554.912, "text": "Entonces, creo que sobre ese descr\u00e9dito, sobre esa cierta impugnaci\u00f3n del sistema pol\u00edtico, es donde crece mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41137458462989684, "is_candidate": true}, {"start": 554.912, "end": 557.893, "text": "Entonces, ah\u00ed hay que preguntarle, che, \u00bfvos no ven\u00edas a parar la derecha?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49814245331569507, "is_candidate": true}, {"start": 558.823, "end": 562.256, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 crece tanto la derecha en el segmento que antes estaba con vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48049315523220204, "is_candidate": true}, {"start": 563.897, "end": 569.299, "text": " Nosotros de la izquierda hay alg\u00fan voto disputado, no te digo que no, porque siempre hay un pibe que dice que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40479274346849126, "is_candidate": true}, {"start": 569.299, "end": 572.601, "text": "Pero no vemos eso, porque vemos al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36900786384655615, "is_candidate": true}, {"start": 572.601, "end": 579.624, "text": "Estuvimos inaugurando Rebeli\u00f3n, una casa de cultura y pol\u00edtica el fin de semana aqu\u00ed en La Plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29616591099479617, "is_candidate": true}, {"start": 579.624, "end": 584.446, "text": "Estuvimos con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y con Luana, y se llen\u00f3 de pibes y hab\u00eda un entusiasmo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3779333612370026, "is_candidate": true}, {"start": 584.446, "end": 590.609, "text": "Y los pibes dec\u00edan, mi escuela disputa contra los de mi ley, sobre todo las pibas, las pibas que est\u00e1n muy conscientes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4101432770276102, "is_candidate": true}, {"start": 591.209, "end": 604.658, "text": " de que mi ley es reacci\u00f3n patriarcal, que es mis\u00f3gino, que es machista... \u00bfC\u00f3mo puede pasar que todo el mundo est\u00e9 analizando a un tipo solo, sin estructura, diciendo barbaridades?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5721633025803701, "is_candidate": false}, {"start": 604.658, "end": 605.638, "text": "Porque a veces uno piensa...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8786706993710396, "is_candidate": false}, {"start": 606.859, "end": 608.661, "text": " Cuando surgi\u00f3, pareci\u00f3 una caricatura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7492488318660162, "is_candidate": false}, {"start": 608.661, "end": 611.103, "text": "Pero tambi\u00e9n dijimos alguna vez, Bolsonaro jam\u00e1s ser\u00e1 presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.661566698360038, "is_candidate": false}, {"start": 611.103, "end": 612.064, "text": "Trump jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8460983070518052, "is_candidate": false}, {"start": 612.064, "end": 613.185, "text": "Trump nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7178742708177058, "is_candidate": false}, {"start": 613.185, "end": 614.727, "text": "Bueno, y pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.622454327439259, "is_candidate": false}, {"start": 614.727, "end": 617.649, "text": "Digo, \u00bfc\u00f3mo puede ser que tenga corralado a los dos partidos mayoritarios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7747214974694306, "is_candidate": false}, {"start": 617.649, "end": 619.271, "text": "Porque los tiene contra la pared, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.706443190228411, "is_candidate": false}, {"start": 619.271, "end": 624.956, "text": "Da la sensaci\u00f3n que lo ponen en la escena, como vos dec\u00eds, quiz\u00e1 para favorecerse, pero en definitiva lo ponen en la escena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7171270458507555, "is_candidate": false}, {"start": 625.376, "end": 627.579, "text": " Lo ponen en el EC.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6229431234276718, "is_candidate": false}, {"start": 627.579, "end": 629.18, "text": "Hay lugares donde no te va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5641228210630173, "is_candidate": false}, {"start": 629.18, "end": 632.104, "text": "Dec\u00edamos, cerr\u00f3 el DIPI como candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6072428751358098, "is_candidate": false}, {"start": 632.104, "end": 636.689, "text": "O sea, completa la misoginia de... Pero hay una intervenci\u00f3n de los medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47235904842902676, "is_candidate": true}, {"start": 636.689, "end": 639.272, "text": "Mir\u00e1, hay una intervenci\u00f3n del Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36196435689769335, "is_candidate": true}, {"start": 639.272, "end": 640.693, "text": "Hay una intervenci\u00f3n de los medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6492455530125313, "is_candidate": false}, {"start": 640.693, "end": 641.955, "text": "Y hay una...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41031345651614426, "is_candidate": true}, {"start": 645.024, "end": 647.987, "text": " utilidad para juntos por el cambio del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4352692708389232, "is_candidate": true}, {"start": 647.987, "end": 652.591, "text": "Imag\u00ednate si en vez de polarizar con mi ley, polarizaran con la izquierda, \u00bfqu\u00e9 estar\u00edamos discutiendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37947321727246897, "is_candidate": true}, {"start": 652.591, "end": 671.607, "text": "Presupuesto educativo, presupuesto para salud, el estado de los hospitales, el estado del hospital de ni\u00f1os, de la matanza, que est\u00e1n sin atenci\u00f3n pedi\u00e1trica, en La Plata s\u00ed conozco, tenemos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras m\u00e9dicos ac\u00e1 en La Plata que nos mantienen al tanto de la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35775646039921627, "is_candidate": true}, {"start": 671.607, "end": 672.488, "text": "\u00bfEstar\u00edamos discutiendo eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49681783763766796, "is_candidate": true}, {"start": 672.978, "end": 682.686, "text": " Estar\u00edamos discutiendo c\u00f3mo se crea trabajo genuino, la reducci\u00f3n de la jornada laboral a seis horas, el reparto de las horas de trabajo para crear trabajo genuino con derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3267110991430964, "is_candidate": true}, {"start": 682.686, "end": 685.048, "text": "Si vos polariz\u00e1s con la izquierda, discut\u00eds eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5121635141520382, "is_candidate": false}, {"start": 685.048, "end": 688.732, "text": "Estar\u00edamos discutiendo por qu\u00e9 hay que pagar el acuerdo fraudulento que firm\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4650730214324872, "is_candidate": true}, {"start": 688.732, "end": 691.434, "text": "Estar\u00edamos discutiendo por qu\u00e9 se sac\u00f3 la agenda de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3532785756632988, "is_candidate": true}, {"start": 691.434, "end": 693.576, "text": "\u00bfQu\u00e9 le conviene m\u00e1s a Juntos por el Cambio Frente para todo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46890819920032045, "is_candidate": true}, {"start": 693.576, "end": 694.236, "text": "\u00bfDiscutir eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6228884563356964, "is_candidate": false}, {"start": 695.617, "end": 697.879, "text": " Porque todo eso te lleva a afectar los intereses de los poderosos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40957045707951556, "is_candidate": true}, {"start": 697.879, "end": 700.981, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa con el sector econ\u00f3mico banca Miley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8769734205940994, "is_candidate": false}, {"start": 700.981, "end": 704.884, "text": "Porque tambi\u00e9n se habla mucho de que el c\u00edrculo rojo est\u00e1 construido en los medios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9365368171283132, "is_candidate": false}, {"start": 704.884, "end": 711.789, "text": "S\u00ed, el Frente de Todos le dio mucho aire tambi\u00e9n, no solo a la derecha, porque divide el voto de derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31519593810262725, "is_candidate": true}, {"start": 711.789, "end": 716.333, "text": "Entonces ac\u00e1, Cristina Kirchner lo subi\u00f3 al RIN el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3675096418126492, "is_candidate": true}, {"start": 716.333, "end": 717.374, "text": "Habla y habla de Miley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5550923462461881, "is_candidate": false}, {"start": 717.374, "end": 719.095, "text": "Y bueno, ya lo hizo con Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.512914416843554, "is_candidate": false}, {"start": 720.915, "end": 722.156, "text": " No le fue tan bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6278417013789096, "is_candidate": false}, {"start": 722.156, "end": 724.977, "text": "Pero ya hizo ese recorrido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.552728579338731, "is_candidate": false}, {"start": 724.977, "end": 727.198, "text": "Entonces, por eso te digo, no es casualidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3269917097750007, "is_candidate": true}, {"start": 727.198, "end": 734.441, "text": "Cuando vos no ten\u00e9s una idea que enamore, no ten\u00e9s nada que mostrar, jug\u00e1s con el miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3973746579603663, "is_candidate": true}, {"start": 734.441, "end": 735.901, "text": "El miedo a uno peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5425299208796729, "is_candidate": false}, {"start": 735.901, "end": 737.282, "text": "El miedo a este monstruo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5206084382192065, "is_candidate": false}, {"start": 737.282, "end": 740.943, "text": "El miedo a las ideas de Millet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40640701634197296, "is_candidate": true}, {"start": 740.943, "end": 744.845, "text": "Es muy, muy funcional a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.608271509302751, "is_candidate": false}, {"start": 746.34, "end": 748.602, "text": " que todos los dem\u00e1s tienen programas de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3725360657989879, "is_candidate": true}, {"start": 748.602, "end": 753.426, "text": "Aquel fondo te va a seguir exigiendo que el a\u00f1o que viene empiezan los pagos grandes con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3640960624140912, "is_candidate": true}, {"start": 753.426, "end": 755.888, "text": "Entonces es muy funcional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49448266652018213, "is_candidate": true}, {"start": 755.888, "end": 759.191, "text": "Despu\u00e9s le pueden tener m\u00e1s miedo seg\u00fan cu\u00e1nto le joden las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3447201565438226, "is_candidate": true}, {"start": 760.532, "end": 765.157, "text": " Pero est\u00e1n todos viendo que quieren ir a un balotage con mi ley, porque bueno, ah\u00ed entonces gano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36631969848499313, "is_candidate": true}, {"start": 765.157, "end": 774.147, "text": "Bueno muchachos, pero entonces no digas que te asusta, no digas que no quer\u00e9s que sea mis\u00f3gino, no digas que est\u00e1n... porque vos est\u00e1s naturalizando eso como opci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2679060460029644, "is_candidate": true}, {"start": 774.147, "end": 780.674, "text": "Mientras de la izquierda no se habla, a pesar de que hagamos una elecci\u00f3n excelente, que salga segundo la capital de San Salvador de Jujuy,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3325186523907333, "is_candidate": true}, {"start": 781.014, "end": 784.157, "text": " que te tengan que hacer fraude para sacarte el segundo lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2967516551692623, "is_candidate": true}, {"start": 784.157, "end": 786.418, "text": "Ah, pero de eso no se habla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4967933102394858, "is_candidate": true}, {"start": 786.418, "end": 791.682, "text": "Bueno, lo que no acepto es que despu\u00e9s se asombren o se hagan los asombrados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3981166636693497, "is_candidate": true}, {"start": 791.682, "end": 794.644, "text": "\u00bfCambiaste un poco la manera de...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7332560769388605, "is_candidate": false}, {"start": 794.644, "end": 801.69, "text": "Ten\u00e9s una nota fijada en tu cuenta de Twitter, muy linda, que cuenta tu historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6240091642379053, "is_candidate": false}, {"start": 801.69, "end": 804.712, "text": "\u00bfCambiaste la manera de comunicar que es de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7035917499650218, "is_candidate": false}, {"start": 804.712, "end": 806.593, "text": "\u00bfTransformaste con Nicol\u00e1s un poco...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7787694290847174, "is_candidate": false}, {"start": 806.593, "end": 809.235, "text": "Yo siempre digo a Luana, Luana tiene una manera diferente tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7174166841598337, "is_candidate": false}, {"start": 810.716, "end": 828.606, "text": " No porque sea mejor o peor, pero me parece que hay como una forma distinta de acercarse, una forma distinta de hablar con la gente, de estar, de no tener... A m\u00ed me... Y no son elogios para quedar bien en la nota, no tiene nada que ver, pero digo... A m\u00ed a veces me sorprende que tengas la capacidad de, en algo que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.612044161983196, "is_candidate": false}, {"start": 829.486, "end": 835.709, "text": " quiz\u00e1 no es tu bandera o no es tu espacio, solidarizarte o estar en contra, si hay que estar en contra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.686354959395177, "is_candidate": false}, {"start": 835.709, "end": 838.871, "text": "Ten\u00e9s como una naturalidad de las personas de a pie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5385294160670306, "is_candidate": false}, {"start": 838.871, "end": 844.774, "text": "Porque viste que ac\u00e1, si sos kirchnerista no pod\u00e9s decir que algo de Juntos est\u00e1 bien, o sos de Juntos no pod\u00e9s decir que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5671220430469275, "is_candidate": false}, {"start": 844.774, "end": 847.636, "text": "Vos salt\u00e1s esa barrera, \u00bfte cuesta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7464671276895897, "is_candidate": false}, {"start": 847.636, "end": 849.056, "text": "\u00bfEs algo que hac\u00e9s consciente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6540090132161293, "is_candidate": false}, {"start": 849.056, "end": 850.977, "text": "No, primero te voy a confesar algo personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48225760926907957, "is_candidate": true}, {"start": 850.977, "end": 851.938, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9732547849343979, "is_candidate": false}, {"start": 851.938, "end": 857.621, "text": "Esa nota que tengo en mi encuestada, yo no la pude terminar de leer, ni nunca m\u00e1s la pude volver a leer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3327783138460062, "is_candidate": true}, {"start": 857.621, "end": 857.821, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0617537452126276, "is_candidate": false}, {"start": 858.522, "end": 862.063, "text": " porque la periodista hizo todo un trabajo de investigaci\u00f3n con amigas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41312906292909146, "is_candidate": true}, {"start": 862.063, "end": 865.525, "text": "Todo eso no se lo cont\u00e9 yo, se lo contaron mis amigas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3710115193317597, "is_candidate": true}, {"start": 865.525, "end": 874.188, "text": "Y la amiga que m\u00e1s habl\u00f3 y m\u00e1s cont\u00f3 es una querida amiga que yo ten\u00eda sobreviviente de la ESMA, que estuvo con 19 a\u00f1os secuestrada de la ESMA y que muri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2851282416297246, "is_candidate": true}, {"start": 875.53, "end": 881.214, "text": " Entonces, esa nota yo cada vez que la veo es como que me recuerda a ella y a todo lo que ella cont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3342614657464832, "is_candidate": true}, {"start": 881.214, "end": 882.035, "text": "Cont\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7831226844707758, "is_candidate": false}, {"start": 882.035, "end": 884.456, "text": "Creo que cont\u00f3 hasta que ella ten\u00eda una vaca de mascota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46304960672316364, "is_candidate": true}, {"start": 884.456, "end": 885.737, "text": "No s\u00e9 si en todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9071295966275505, "is_candidate": false}, {"start": 885.737, "end": 886.978, "text": "Cuenta lo que hac\u00edas ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8151790674661761, "is_candidate": false}, {"start": 886.978, "end": 888.459, "text": "Cuenta d\u00f3nde jugabas de chiquita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7840365365244779, "is_candidate": false}, {"start": 888.459, "end": 890.9, "text": "Cosa de aquellas que me conocen saben que yo jam\u00e1s contar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42837981166095906, "is_candidate": true}, {"start": 891.861, "end": 892.701, "text": " Y Andr\u00e9a, Andr\u00e9a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5197484150413372, "is_candidate": false}, {"start": 892.701, "end": 894.102, "text": "A m\u00ed me sorprendi\u00f3 mucho, porque no sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7867370806406536, "is_candidate": false}, {"start": 894.102, "end": 900.405, "text": "Claro, Andr\u00e9a dijo, esta es la m\u00eda, voy a contar, cont\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44647097466908936, "is_candidate": true}, {"start": 900.405, "end": 903.846, "text": "Y bueno, son esas cosas que te quedan de cuando a una amiga te falta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3712345670961783, "is_candidate": true}, {"start": 903.846, "end": 905.127, "text": "Una amiga, no cualquiera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6009950772401336, "is_candidate": false}, {"start": 905.127, "end": 910.269, "text": "Sino que con ella yo actu\u00e9 en la causa de Emma, vimos c\u00f3mo asesinaban al genocida, que hab\u00edamos logrado llevar febrez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3502176607828118, "is_candidate": true}, {"start": 910.989, "end": 935.262, "text": " que era el encargado de las salas de embarazada de la ESMA, nada m\u00e1s lo asesinaron d\u00edas antes de que reciba sentencias, fue despu\u00e9s de lo de Julio L\u00f3pez, aqu\u00ed en La Plata, y yo pas\u00e9 con ella todo ese proceso, y bueno, cuando hicieron esa nota, la periodista tuvo la astucia de hablar con ella, que cont\u00f3 todo, pero bueno, no quiero ni leer, qued\u00f3 ah\u00ed, y bueno, que la lea, que la lea, que son las palabras de mi amiga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32842040252204363, "is_candidate": true}, {"start": 935.262, "end": 939.725, "text": "Despu\u00e9s lo dem\u00e1s no es un logro individual m\u00edo, creo que es un trabajo colectivo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36284544745827174, "is_candidate": true}, {"start": 940.305, "end": 943.548, "text": " que hacemos con cada uno de nuestros referentes y referendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43972316209185114, "is_candidate": true}, {"start": 943.548, "end": 945.63, "text": "Bueno, ustedes la conocen aqu\u00ed a Luana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.425348677141709, "is_candidate": true}, {"start": 945.63, "end": 953.318, "text": "Pero de ser una izquierda anclada en las peleas reales, en los problemas reales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3832278366675428, "is_candidate": true}, {"start": 953.318, "end": 958.082, "text": "Y eso que dec\u00eds vos creo que es tener claro algunos principios, algunos valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.384672316193433, "is_candidate": true}, {"start": 958.082, "end": 963.728, "text": "De decir, bueno, yo no voy a justificar un accionar arbitrario del Poder Judicial", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32870484119158494, "is_candidate": true}, {"start": 964.372, "end": 976.395, "text": " por m\u00e1s que sea un c\u00e1lculo electoral, a ver si me conviene o no me conviene, porque yo s\u00e9 que esos ataques antidemocr\u00e1ticos se vuelven indescriptiblemente contra el pueblo trabajador, contra las personas que yo defiendo todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27400186419986894, "is_candidate": true}, {"start": 976.395, "end": 986.718, "text": "Entonces, creo que si uno piensa las cosas desde los valores, desde la coherencia, desde los principios, a veces se aclaran un poco m\u00e1s que si las mir\u00e1s desde los c\u00e1lculos electorales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3255426653564205, "is_candidate": true}, {"start": 986.718, "end": 991.839, "text": "Y despu\u00e9s que me voten, y si no quieren que no me voten, no pasa nada, porque yo siempre lo digo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33895870398120753, "is_candidate": true}, {"start": 992.279, "end": 997.043, "text": " Yo fui abogada aqu\u00ed en La Plata en el juicio Echecol\u00e1s, el juicio m\u00e1s dif\u00edcil que existi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3169118426708867, "is_candidate": true}, {"start": 997.043, "end": 998.164, "text": "Desapareci\u00f3 Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5508933569127562, "is_candidate": false}, {"start": 998.164, "end": 1002.068, "text": "Yo no era diputada, no era nada, era una militante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5001996623129765, "is_candidate": false}, {"start": 1002.068, "end": 1009.234, "text": "Yo tuve que enfrentar al Tigre Acosta en el de la ESMA, Astiz que nos amenazaba todo el tiempo, sin ser nada m\u00e1s que una militante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3003788754049548, "is_candidate": true}, {"start": 1009.234, "end": 1017.041, "text": "Entonces, viste, cuando te empez\u00e1s a aferrar a los lugares y el objetivo pasa a ser la banca o el lugar o el puesto o el n\u00famero o la encuesta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31442593693964516, "is_candidate": true}, {"start": 1017.461, "end": 1018.902, "text": " Ah\u00ed la erraste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5600076587189454, "is_candidate": false}, {"start": 1018.902, "end": 1031.967, "text": "Nosotras somos militantes, somos luchadoras, y desde ah\u00ed peleamos, y desde ah\u00ed decimos, hay que tener una alternativa propia a las elecciones, construida desde abajo, que refleje esas peleas que damos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28197980102085685, "is_candidate": true}, {"start": 1031.967, "end": 1033.748, "text": "Bueno, siempre rotan las candidaturas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8800530794644773, "is_candidate": false}, {"start": 1033.748, "end": 1035.408, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.771079153871654, "is_candidate": false}, {"start": 1035.408, "end": 1037.309, "text": "Ahora te acompa\u00f1o en la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.907872591225316, "is_candidate": false}, {"start": 1037.309, "end": 1044.052, "text": "Bueno, Nicol\u00e1s propuso eso, que \u00e9l lo propuso el Congreso y nuestro partido, y ahora este fin de semana tenemos una conferencia electoral para discutirlo con todo el partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3217357787219215, "is_candidate": true}, {"start": 1044.453, "end": 1051.288, "text": " Nicol\u00e1s propuso eso, dijo, bueno, la vez anterior vos me acompa\u00f1aste como vicepresidenta, \u00e9l ven\u00eda a hacer una elecci\u00f3n enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29254996764813046, "is_candidate": true}, {"start": 1052.193, "end": 1057.656, "text": " y dice, vos me acompa\u00f1aste, y bueno, esta vez quiero una mujer que encabece, qu\u00e9 s\u00e9 yo, ah\u00ed me convenci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3606670399017593, "is_candidate": true}, {"start": 1057.656, "end": 1078.545, "text": "Y dijo, bueno, lo proponemos, lo propuso todo nuestro partido, lo discutimos, y bueno, es el desaf\u00edo tambi\u00e9n de que la izquierda tenga una candidatura, el frente de izquierda nunca tuvo una candidatura de una mujer, as\u00ed que estamos en esa discusi\u00f3n, hay otros compa\u00f1eros que han decidido unilateralmente adelantar una f\u00f3rmula sin discusi\u00f3n previa, nosotros vamos a discutir este fin de semana ante esa realidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2679651011500471, "is_candidate": true}, {"start": 1079.145, "end": 1080.345, "text": " \u00bfQu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5938416829535917, "is_candidate": false}, {"start": 1080.345, "end": 1083.546, "text": "Pero s\u00ed, a m\u00ed me entusiasma y me entusiasma eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3686250860287824, "is_candidate": true}, {"start": 1083.546, "end": 1091.828, "text": "Estamos hablando de reacci\u00f3n misoginia, reacci\u00f3n patriarcal, que han sacado la agenda de las mujeres, no existe m\u00e1s la agenda de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35036066499413177, "is_candidate": true}, {"start": 1091.828, "end": 1097.45, "text": "Mi ley es reacci\u00f3n patriarcal, ahora si vos pones a Manzur de jefe de gabinete no lo pod\u00e9s discutir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44293151328124913, "is_candidate": true}, {"start": 1098.459, "end": 1103.741, "text": " Entonces, es verdad que cuando las mujeres perdimos la calle, perdimos la posibilidad de discutir nuestros temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4234635236563231, "is_candidate": true}, {"start": 1103.741, "end": 1111.463, "text": "Si vos mir\u00e1s el ajuste, un trabajo que hicimos con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y Alejandro Vilca cuando se discuti\u00f3 el presupuesto, eran todas \u00e1reas que afectan especialmente a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4451379096898098, "is_candidate": true}, {"start": 1111.463, "end": 1125.807, "text": "Cuando vos record\u00e1s discapacidad, que hubo enormes luchas, enormes... Bueno, varias compa\u00f1eras de ac\u00e1 de La Plata, las encontr\u00e1bamos porque mucha gente de La Plata, familiar de personas con discapacidad, iban a marchar tambi\u00e9n, se les ven\u00eda a mostrarte la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4137037447165711, "is_candidate": true}, {"start": 1125.807, "end": 1126.347, "text": "Eran mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.709790323852794, "is_candidate": false}, {"start": 1127.824, "end": 1130.725, "text": " las tareas de cuidado recaen mayormente sobre las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.479554155522287, "is_candidate": true}, {"start": 1130.725, "end": 1138.168, "text": "Si vos recort\u00e1s en salud, en los hospitales, 80% mujeres, porque la mayor\u00eda son enfermeras, que son mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3869432328259931, "is_candidate": true}, {"start": 1138.168, "end": 1144.131, "text": "Y as\u00ed vos vas viendo que las \u00e1reas donde el FMI te indica recortar, son mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43306525367693716, "is_candidate": true}, {"start": 1144.131, "end": 1155.696, "text": "El otro d\u00eda est\u00e1bamos en una feria en Merlo con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, y hab\u00eda dos jubiladas, 70 a\u00f1os, y sentamos jubiladas, pero los fines de semana venimos a vender lo que podemos a la feria, porque no llegamos a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3415680696747352, "is_candidate": true}, {"start": 1156.556, "end": 1162.979, "text": " y estoy podrida cuando estoy podrida, todo voy a votar a la izquierda porque ustedes son los \u00fanicos que hablan de los jubilados y los jubilados no me quieren recortar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46905172015418817, "is_candidate": true}, {"start": 1162.979, "end": 1165.541, "text": "Bueno, b\u00e1rbaro, se\u00f1ora, salimos recontentos con Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5587788622930863, "is_candidate": false}, {"start": 1165.541, "end": 1175.426, "text": "Bueno, chica, porque es lo que hicimos y cuando hubo que votar la rebaja de la f\u00f3rmula de movilidad en el 2019, apenas hace un Alberto Fern\u00e1ndez, su primera acci\u00f3n de gobierno fue esa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33828272220347655, "is_candidate": true}, {"start": 1175.426, "end": 1182.83, "text": "Yo me acuerdo de discusiones terribles, incluso sectores que fueron dentro del Frente de Todos pero que se paraban como hablando de la patria grande y no s\u00e9 qu\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3975065461784564, "is_candidate": true}, {"start": 1183.763, "end": 1187.77, "text": " \u00bfVotaron cambiar la f\u00f3rmula de movilidad la primera vez que le iba a dar positivo a los jubilados?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4983599280168981, "is_candidate": true}, {"start": 1187.77, "end": 1191.416, "text": "Porque total, como hay el gobierno enfrente de todo, no le van a recortar a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42852980548893405, "is_candidate": true}, {"start": 1191.416, "end": 1193.78, "text": "Pero no me escuchen a m\u00ed, escuchen a cualquier economista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4154423132376168, "is_candidate": true}, {"start": 1194.858, "end": 1206.727, "text": " sepa que es un centro que estudia desde el frente de todo, Alejandro Bercovich, te puedo decir montones de periodistas que toman ese tema, te demuestran como el principal ajuste de Sergio Massa es en jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38860517355685675, "is_candidate": true}, {"start": 1206.727, "end": 1208.108, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo jubilado de la jubilada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.719429648405334, "is_candidate": false}, {"start": 1208.108, "end": 1213.992, "text": "O sea, ten\u00e9s que tener un nivel adem\u00e1s de crueldad pol\u00edtica para decirle, voy a sacar a los discapacitados y a los jubilados para pagarles el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41305643460981745, "is_candidate": true}, {"start": 1213.992, "end": 1218.095, "text": "La deuda de Macri, la misma deuda que por lo de discurso digo que es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4062938482665921, "is_candidate": true}, {"start": 1218.095, "end": 1218.375, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6583113123561412, "is_candidate": false}, {"start": 1219.309, "end": 1221.231, "text": " Hay que decir la verdad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5799730343550806, "is_candidate": false}, {"start": 1221.231, "end": 1230.578, "text": "Si vos te pones a ver, el d\u00eda de ayer, hab\u00eda paro del subte porque hay asbestos, est\u00e1n muriendo trabajadores por la situaci\u00f3n del subte, la pelea feroz contra Rodr\u00edguez Larreta de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31231432106542145, "is_candidate": true}, {"start": 1230.578, "end": 1233.721, "text": "Estaba parada la Coca-Cola C\u00f3rdoba, o sea, una de las principales...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36347598538811565, "is_candidate": true}, {"start": 1234.586, "end": 1235.446, "text": " multinacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5561600372270625, "is_candidate": false}, {"start": 1235.446, "end": 1239.767, "text": "Hab\u00eda marcha de los trabajadores de la alimentaci\u00f3n, o sea, las que m\u00e1s ganaron, la alimenticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3048225640034077, "is_candidate": true}, {"start": 1239.767, "end": 1244.548, "text": "Hab\u00eda paro docente en Salta, en el d\u00eda de ayer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31424036992113336, "is_candidate": true}, {"start": 1244.548, "end": 1256.291, "text": "Estaba el reclamo de los ingenios de Jujuy y Tucum\u00e1n, de los trabajadores, porque el az\u00facar es lo que m\u00e1s subi\u00f3, y los trabajadores perdieron 40% del poder real de su salario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2579106609570466, "is_candidate": true}, {"start": 1256.291, "end": 1260.232, "text": "Te digo, un d\u00eda en la Argentina, eso no existe en la realidad pol\u00edtica, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.537406098472486, "is_candidate": false}, {"start": 1261.295, "end": 1266.259, "text": " O sea, ah\u00ed est\u00e1 la fuerza de la izquierda, porque la izquierda es parte de todas y cada una de esas peleas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4069691663285909, "is_candidate": true}, {"start": 1266.259, "end": 1272.464, "text": "En Jujuy recuperamos Guatreledesma, o sea, el Edesma, ub\u00edquense en el lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3815028448415807, "is_candidate": true}, {"start": 1272.464, "end": 1275.446, "text": "Junto con otras agrupaciones recuperamos el sindicato docente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4216404221636907, "is_candidate": true}, {"start": 1275.446, "end": 1278.749, "text": "Bueno, todo eso es lo que hace la fuerza que despu\u00e9s emerge a\u00fan Alejandro Vilca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42113527366537673, "is_candidate": true}, {"start": 1279.589, "end": 1292.436, "text": " Referentes que son parte de un proceso profundo en una provincia donde Gerardo Morales ha llevado adelante todo el programa de Juntos por el Cambio, es decir, criminalizaci\u00f3n de la protesta, encarcelamiento del que piensa distinto, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3736345832540433, "is_candidate": true}, {"start": 1292.436, "end": 1294.878, "text": "Persecuci\u00f3n de las organizaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4444224878660116, "is_candidate": true}, {"start": 1294.878, "end": 1295.038, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7292699520171126, "is_candidate": false}, {"start": 1296.087, "end": 1297.188, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6518182346573491, "is_candidate": false}, {"start": 1297.188, "end": 1299.851, "text": "Despu\u00e9s veremos qu\u00e9 pasa en las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5580138376600373, "is_candidate": false}, {"start": 1299.851, "end": 1302.834, "text": "Pero nuestro desaf\u00edo es que todo eso tenga una alternativa independiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33292116547514405, "is_candidate": true}, {"start": 1302.834, "end": 1310.081, "text": "Que de nuevo no te den a elegir entre Guatemala, Guatepeor, y este es menos malo, y el otro es m\u00e1s malo, y votarme a m\u00ed, porque si no gone bien el otro, que es peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3107821838768573, "is_candidate": true}, {"start": 1310.081, "end": 1312.164, "text": "Y creo que esa conciencia es terrible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5751581613359087, "is_candidate": false}, {"start": 1312.164, "end": 1313.925, "text": "Y en ese escenario, \u00bfc\u00f3mo se...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7931167942082699, "is_candidate": false}, {"start": 1313.925, "end": 1315.547, "text": "Yo le pregunto a la gente del Frente de Todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7344492462255727, "is_candidate": false}, {"start": 1315.547, "end": 1317.049, "text": "Ayer habl\u00e1bamos con alguien del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.730888257143035, "is_candidate": false}, {"start": 1317.449, "end": 1327.512, "text": " Yo le dec\u00eda, \u00bfc\u00f3mo se vota un ministro de Econom\u00eda como candidato a presidente cuando la econom\u00eda, cuando hay una inflaci\u00f3n de m\u00e1s del 100% anual, cuando ten\u00e9s todos los meses una suba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6703514197073044, "is_candidate": false}, {"start": 1327.512, "end": 1332.853, "text": "\u00bfC\u00f3mo pod\u00e9s escindir un candidato que est\u00e9 manejando eso que te parezca mentira?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5768494053375398, "is_candidate": false}, {"start": 1332.853, "end": 1336.834, "text": "Poni\u00e9ndote enfrente, mostr\u00e1ndote que el de enfrente es peor, con el miedo, solo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45247820790921256, "is_candidate": true}, {"start": 1337.213, "end": 1338.254, "text": " Es el miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9624146760274291, "is_candidate": false}, {"start": 1338.254, "end": 1340.915, "text": "Cuando no ten\u00e9s ideas que enamoren, act\u00faa el miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35600568628108364, "is_candidate": true}, {"start": 1340.915, "end": 1345.438, "text": "Por eso te laburan el miedo, por eso te exageran a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4183200920123341, "is_candidate": true}, {"start": 1345.438, "end": 1348.44, "text": "Porque mi ley, para hacer lo que quiere, necesita una dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5148850524314774, "is_candidate": false}, {"start": 1348.44, "end": 1353.003, "text": "A m\u00ed me da risa, adem\u00e1s, porque dice, voy a hacer las escuelas voucher.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30628659763007726, "is_candidate": true}, {"start": 1353.003, "end": 1354.144, "text": "S\u00ed, dos y cuantos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8153639828807917, "is_candidate": false}, {"start": 1354.144, "end": 1358.987, "text": "No, pero adem\u00e1s, \u00bfno tiene un amigo que le avise que la educaci\u00f3n depende de las provincias?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35210974535624784, "is_candidate": true}, {"start": 1359.907, "end": 1367.454, "text": " que desde la ley federal de educaci\u00f3n, eso lo tiene que hacer aprobar en cada provincia, si es que \u00e9l va a conseguir que 24 distritos aprueben las escuelas BAUT.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34983379229486855, "is_candidate": true}, {"start": 1367.454, "end": 1368.776, "text": "\u00bfNo tiene un amiguito?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6350272993375932, "is_candidate": false}, {"start": 1368.776, "end": 1372.499, "text": "Alguien que le diga, me est\u00e1 diciendo una burrada gigantisca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4405723690814052, "is_candidate": true}, {"start": 1372.499, "end": 1373.941, "text": "Bueno, no tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42128840680657864, "is_candidate": true}, {"start": 1373.941, "end": 1376.383, "text": "Tampoco le interesa por ah\u00ed, por ah\u00ed es el negocio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6635376115133078, "is_candidate": false}, {"start": 1377.604, "end": 1379.025, "text": " Dice cosas, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6582335480626403, "is_candidate": false}, {"start": 1379.025, "end": 1382.288, "text": "A m\u00ed vender los \u00f3rganos me parece como... Claro, lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5720564220879196, "is_candidate": false}, {"start": 1382.288, "end": 1383.028, "text": "Y lo va a imponer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7507162994894603, "is_candidate": false}, {"start": 1383.028, "end": 1387.131, "text": "Y la gente va a decir, tiene raz\u00f3n, y yo lo vot\u00e9, entonces ahora vendo mi \u00f3rgano para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3832566087928584, "is_candidate": true}, {"start": 1387.131, "end": 1390.954, "text": "\u00bfY la respuesta ser\u00eda no tenerle miedo a eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9166043153775831, "is_candidate": false}, {"start": 1390.954, "end": 1393.576, "text": "No, no tener miedo nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36919837373487707, "is_candidate": true}, {"start": 1393.576, "end": 1395.357, "text": "Donde agach\u00e1s la cabeza, perdiste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5149797667225373, "is_candidate": false}, {"start": 1395.357, "end": 1395.797, "text": "Eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7433478924495536, "is_candidate": false}, {"start": 1396.898, "end": 1400.121, "text": " Las mujeres, la \u00fanica vez que ganamos algo es cuando levantamos la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35226311628188256, "is_candidate": true}, {"start": 1400.121, "end": 1410.571, "text": "Porque si yo me quedaba con que ten\u00edamos el Papa Argentino, con que hab\u00edan dicho que se cajoneaba y que no sal\u00eda, con que eran todos dinosaurios percha en el Senado, no s\u00e9 la cantidad... Bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28718237871325736, "is_candidate": true}, {"start": 1411.491, "end": 1427.621, "text": " No, la izquierda mantuvo y mantuvo el proyecto junto con otras compa\u00f1eras, con la campa\u00f1a nacional por el derecho al aborto, que bueno, tienen ac\u00e1 tambi\u00e9n referentes de la Ciudad de La Plata que hicieron un laburo impresionante y mantener, mantener el proyecto hasta que en un momento empalm\u00f3 con un fen\u00f3meno social juvenil y se aprob\u00f3 la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3243710390061316, "is_candidate": true}, {"start": 1428.682, "end": 1430.384, "text": " Eso es tener coherencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.532162431514108, "is_candidate": false}, {"start": 1430.384, "end": 1436.049, "text": "Ahora, vos si a la primera decambio es muy dif\u00edcil, no se puede, no s\u00e9 qu\u00e9, y s\u00ed, vas a perder siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3921983599182084, "is_candidate": true}, {"start": 1436.049, "end": 1448.44, "text": "Pero con ese cuentito, entre el gobierno de Macri y el gobierno de Frente de Todo, hubo una transferencia de 87.000 millones de d\u00f3lares de los sectores asalariados a los sectores concentrados del capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31917904909840744, "is_candidate": true}, {"start": 1448.44, "end": 1451.042, "text": "Porque mi ley dice, con la inflaci\u00f3n te roban todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4303835643321844, "is_candidate": true}, {"start": 1451.042, "end": 1451.983, "text": "S\u00ed, pero \u00bfqui\u00e9n se lo lleva?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6544490944271097, "is_candidate": false}, {"start": 1451.983, "end": 1453.264, "text": "\u00bfSe lo llevan los empresarios amigos de \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5613088253836562, "is_candidate": false}, {"start": 1454.165, "end": 1458.648, "text": " La transferencia de ingresos que se produjo es con ese cuento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3555383172906522, "is_candidate": true}, {"start": 1458.648, "end": 1463.912, "text": "Es, no, porque si no, porque, viste, si sal\u00eds a la calle y le hac\u00e9s el juego a la derecha, basta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3064672220595085, "is_candidate": true}, {"start": 1463.912, "end": 1465.152, "text": "Basta, hay que romper eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4708494306715463, "is_candidate": true}, {"start": 1465.152, "end": 1469.055, "text": "Est\u00e1n todos laburando para que crezca mi ley, porque mi ley dice, voy a romper todo, voy a quemar bancos de entrada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22843530769682674, "is_candidate": true}, {"start": 1469.055, "end": 1470.256, "text": "Y la gente dice, ah, s\u00ed, tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4793263987593064, "is_candidate": true}, {"start": 1470.916, "end": 1476.723, "text": " Porque todo lo dem\u00e1s te muestra una cosa que es terrible, han llevado al pa\u00eds a una decadencia ins\u00f3lita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2991673767287857, "is_candidate": true}, {"start": 1476.723, "end": 1482.389, "text": "En Argentina en el 74 la pobreza era del 4%, no en el pa\u00eds socialista porque yo peleo, en el 74.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3556046977539179, "is_candidate": true}, {"start": 1482.389, "end": 1482.89, "text": "2,5 de desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8924205605880835, "is_candidate": false}, {"start": 1487.478, "end": 1489.459, "text": " Hoy, \u00bfqu\u00e9 pibe tiene un trabajo en blanco?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4637488735074139, "is_candidate": true}, {"start": 1489.459, "end": 1490.861, "text": "\u00bfQu\u00e9 pibe tiene un trabajo registrado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47786831496785553, "is_candidate": true}, {"start": 1490.861, "end": 1493.103, "text": "\u00bfQu\u00e9 pibe cobra guinaldo o cobra vacaciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3885705904592467, "is_candidate": true}, {"start": 1493.103, "end": 1495.645, "text": "Bueno, hablamos de mucho de la vivienda tambi\u00e9n ac\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.669007486275964, "is_candidate": false}, {"start": 1495.645, "end": 1505.995, "text": "Dec\u00edamos el otro d\u00eda, yo a m\u00ed me causa como un poco de verg\u00fcenza ajena ver los spots de la reta en Cava ofreci\u00e9ndote un cr\u00e9dito para pagar los gastos del alquiler.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.609260532536875, "is_candidate": false}, {"start": 1505.995, "end": 1507.656, "text": "Es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7551624529026333, "is_candidate": false}, {"start": 1508.437, "end": 1514.118, "text": " Es que lo que hacemos todos... Pero es que es verdad que vos ten\u00e9s que pedir plata para alquilar porque no pod\u00e9s pagar los gastos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5268066461831704, "is_candidate": false}, {"start": 1514.118, "end": 1522.52, "text": "Y capaz que tampoco pod\u00e9s porque no ten\u00e9s a nadie adinerado en tu familia... Y hay un lobby feroz contra la ley de alquileres, pero porque quieren hacer algo peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3804532224860351, "is_candidate": true}, {"start": 1522.52, "end": 1528.741, "text": "Y escucho al diputado Santoro en plena campa\u00f1a electoral del 2021 decir, no, y si la ley de alquileres hay que revisarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3041009840520841, "is_candidate": true}, {"start": 1528.741, "end": 1533.302, "text": "Pero yo no te voy a dejar que vos la revises para que sea peor a\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3554864923668406, "is_candidate": true}, {"start": 1533.302, "end": 1535.362, "text": "Porque dicen que es poco el aumento que te permite.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37540361036319925, "is_candidate": true}, {"start": 1536.685, "end": 1543.012, "text": " Es terrible, pero vos adem\u00e1s ves, son los mismos sectores concentrados en la econom\u00eda los que m\u00e1s ganaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2969198528919057, "is_candidate": true}, {"start": 1543.012, "end": 1550.5, "text": "Entonces la manera de hacer una campa\u00f1a electoral, si no ten\u00e9s ideas que enamoren, es con el miedo, no tiene otro secreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3396294901014153, "is_candidate": true}, {"start": 1550.5, "end": 1555.124, "text": "\u00bfC\u00f3mo vot\u00e1s un ministro de Econom\u00eda que tiene una inflaci\u00f3n del 8% mensual, dici\u00e9ndote hay otro peor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36903185970151764, "is_candidate": true}, {"start": 1555.825, "end": 1570.574, "text": " Pero todo el tiempo tenemos que elegir al menos malo o en alg\u00fan momento podemos quebrar esa l\u00f3gica y empezar a construir una alternativa propia que diga basta, yo no entro m\u00e1s en ese c\u00edrculo perverso que nos trajo de ese 4% de pobreza a m\u00e1s del 40 y pico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23737657175750004, "is_candidate": true}, {"start": 1570.574, "end": 1575.457, "text": "Recorres el pa\u00eds mucho, yo te ve\u00eda de un lado para el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6461985540800556, "is_candidate": false}, {"start": 1575.457, "end": 1577.558, "text": "Con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o estamos sumando millas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4270976467588683, "is_candidate": true}, {"start": 1579.759, "end": 1582.64, "text": " Pero digo, no veo a los otros candidatos caminar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6160361465482743, "is_candidate": false}, {"start": 1582.64, "end": 1589.123, "text": "Est\u00e1n en La Rosca, como dec\u00edas vos, ac\u00e1 sentados en alg\u00fan caf\u00e9 de Palermo, en una reuni\u00f3n en otro lado, y est\u00e1n viendo algunos actos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6059856985197312, "is_candidate": false}, {"start": 1589.123, "end": 1595.645, "text": "Cuando sal\u00eds de este mundillo que tenemos nosotros ac\u00e1, \u00bfla realidad es otra?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5733901185604114, "is_candidate": false}, {"start": 1595.645, "end": 1597.046, "text": "\u00bfEl pensamiento es otro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7576071649040772, "is_candidate": false}, {"start": 1597.046, "end": 1598.686, "text": "\u00bfEl pa\u00eds mira otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7590636655471534, "is_candidate": false}, {"start": 1598.686, "end": 1602.988, "text": "Mir\u00e1, lo peor de los candidatos no es eso, sino que se mueven en avi\u00f3n privado o en helic\u00f3ptero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44505656850017916, "is_candidate": true}, {"start": 1604.626, "end": 1605.767, "text": " No es chiste, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7847556415384186, "is_candidate": false}, {"start": 1605.767, "end": 1609.149, "text": "Eso te produce una desconexi\u00f3n absoluta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6534405806337893, "is_candidate": false}, {"start": 1609.149, "end": 1616.173, "text": "Entonces despu\u00e9s hacen focus group para enterarse qu\u00e9 piensa la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4534323361514725, "is_candidate": true}, {"start": 1616.173, "end": 1617.874, "text": "Y es todo ins\u00f3lito, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5874403723270711, "is_candidate": false}, {"start": 1617.874, "end": 1619.955, "text": "Porque vos dec\u00eds, \u00bfc\u00f3mo un focus group?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5323599690276348, "is_candidate": false}, {"start": 1619.955, "end": 1623.538, "text": "Yo siempre pon\u00eda un ejemplo en la Ciudad de Buenos Aires, pero se aplica aqu\u00ed tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3316793468961543, "is_candidate": true}, {"start": 1624.759, "end": 1628.422, "text": " Hacen focus group para ver qu\u00e9 opina la gente de la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4515622349074184, "is_candidate": true}, {"start": 1628.422, "end": 1630.544, "text": "Mira, una vez casi se le cae un ladrillo a la cabeza de mi hija.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44390529065395057, "is_candidate": true}, {"start": 1630.544, "end": 1640.955, "text": "Yo no necesito hacer un focus group para saber c\u00f3mo est\u00e1 la escuela de Buenos Aires, o cu\u00e1nto tardan en entregar los materiales, o el tr\u00e1mite terrible que ten\u00e9s que hacer para sacar el boleto estudiantil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38223291362711975, "is_candidate": true}, {"start": 1640.955, "end": 1642.757, "text": "Te lo puedo contar de la vida cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39827116904001036, "is_candidate": true}, {"start": 1642.757, "end": 1645.84, "text": "Ana es mam\u00e1, te lo puede contar de su propia vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2974343258067177, "is_candidate": true}, {"start": 1647.428, "end": 1651.131, "text": " No necesito Focugru para saber el problema de la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44649146012743823, "is_candidate": true}, {"start": 1651.131, "end": 1661.339, "text": "La otra vez fuimos ac\u00e1 en Merlo, esa feria que te nombraba antes, me dice un compa\u00f1ero que es docente, ch\u00e9, \u00bfquer\u00e9s venir a ver una escuela que est\u00e1 llena de ratas ac\u00e1, al lado de la feria?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3559779116690044, "is_candidate": true}, {"start": 1661.339, "end": 1665.642, "text": "Ah, le digo, las ratas no eran de Buenos Aires, yo pens\u00e9 que las ratas solo eran porte\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34102455022510014, "is_candidate": true}, {"start": 1665.642, "end": 1667.703, "text": "Bueno, porque \u00e9l es docente en ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47945282919339793, "is_candidate": true}, {"start": 1667.703, "end": 1673.648, "text": "Entonces, el tema de una dirigencia pol\u00edtica cada vez m\u00e1s alejada de la realidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3660262644672587, "is_candidate": true}, {"start": 1674.148, "end": 1675.95, "text": " te lleva a eso, a reproducir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5663883698544637, "is_candidate": false}, {"start": 1675.95, "end": 1678.133, "text": "Entonces le preguntan a la gente, \u00bfvos qu\u00e9 opin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32749856665691823, "is_candidate": true}, {"start": 1678.133, "end": 1679.814, "text": "Y opino que mi barrio hay mucha inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41507413505394064, "is_candidate": true}, {"start": 1679.814, "end": 1683.358, "text": "Ah, entonces digamos que vamos a endurecer las leyes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4962253296779585, "is_candidate": true}, {"start": 1683.358, "end": 1695.19, "text": "No es, vamos a hacer m\u00e1s escuelas, vamos a hacer centros polideportivos, vamos a darle trabajo genuino, vamos a hacer que el que consiga un laburo no gane menos en el laburo que de soldadito de la droga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3409552650812312, "is_candidate": true}, {"start": 1696.164, "end": 1705.929, "text": " No, entonces te va creando tambi\u00e9n una agenda pol\u00edtica, vivir en esa desconexi\u00f3n, en esos barrios privados, es una salsa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30559466547646974, "is_candidate": true}, {"start": 1705.929, "end": 1720.396, "text": "Ahora, cuando vos recorres el pa\u00eds, lo que ves es lo que te dije, no llego a fin de mes, me busqu\u00e9 otro trabajo, si pido asistencia social me criminalizan, soy un vago, me estigmatizan, pero me mantienen ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3537045802193367, "is_candidate": true}, {"start": 1721.562, "end": 1726.829, "text": " Porque nosotros tenemos una propuesta para crear trabajo genuino, no logramos que se discuta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4089325764389047, "is_candidate": true}, {"start": 1726.829, "end": 1729.293, "text": "Tenemos hasta presentado un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5880632171951188, "is_candidate": false}, {"start": 1729.293, "end": 1732.517, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no afectamos los intereses de las 12.000 empresas que m\u00e1s ganaron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35867644847853997, "is_candidate": true}, {"start": 1732.517, "end": 1733.879, "text": "Las 12.000 que m\u00e1s ganaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5636865590045287, "is_candidate": false}, {"start": 1735.06, "end": 1743.303, "text": " bajar la jornada laboral a 6 horas, las horas que quedan libres, porque hoy los laburantes, por ejemplo, automotrices, 10, 12 horas, las alimenticias tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.360374162540231, "is_candidate": true}, {"start": 1743.303, "end": 1751.466, "text": "Bueno, lo que pasa que ah\u00ed despu\u00e9s ten\u00e9s los medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n que muchas veces reproducen, digo, pues ayer justamente estabas escuchando lo del paro del subte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9593633727625706, "is_candidate": false}, {"start": 1751.466, "end": 1752.967, "text": "Y en estas radios nacionales que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8840679909536227, "is_candidate": false}, {"start": 1753.487, "end": 1755.03, "text": " que por ah\u00ed son las que m\u00e1s se escuchan y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8867802495960488, "is_candidate": false}, {"start": 1755.03, "end": 1759.897, "text": "Tambi\u00e9n ten\u00e9s periodistas que dicen estos vagos hay que levantarlos que est\u00e1n haciendo paro porque quieren trabajar seis horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9565774753060134, "is_candidate": false}, {"start": 1759.897, "end": 1768.29, "text": "Entonces eso tambi\u00e9n despu\u00e9s penetra en los oyentes o en la sociedad en la que dice che bueno lo que est\u00e1n cortando son unos vagos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8305525864444638, "is_candidate": false}, {"start": 1768.85, "end": 1770.371, "text": " Fuiste injusto, dijiste a veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42831903507939884, "is_candidate": true}, {"start": 1770.371, "end": 1773.154, "text": "Yo dir\u00eda casi siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6999733370012855, "is_candidate": false}, {"start": 1773.154, "end": 1774.515, "text": "Casi siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6343407613385024, "is_candidate": false}, {"start": 1774.515, "end": 1775.395, "text": "Fuiste muy injusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8813653954511865, "is_candidate": false}, {"start": 1775.395, "end": 1780.659, "text": "Es como decir, yo laburo 15 horas y estos quieren laburar 6.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6845656160389747, "is_candidate": false}, {"start": 1780.659, "end": 1781.96, "text": "Esa es la l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6258985890225326, "is_candidate": false}, {"start": 1781.96, "end": 1784.862, "text": "Toda la culpa es de los trabajadores y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48226312289131934, "is_candidate": true}, {"start": 1784.862, "end": 1789.486, "text": "Vos ten\u00e9s a todos juntos por el cambio, la campa\u00f1a central es que hay que hacer una reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3887439511744194, "is_candidate": true}, {"start": 1789.486, "end": 1790.627, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6272092808237787, "is_candidate": false}, {"start": 1790.627, "end": 1793.469, "text": "Que a los pocos que tienen derechos son los responsables de lo que pasa en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45472397294043, "is_candidate": true}, {"start": 1793.469, "end": 1795.37, "text": "Eso es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.668625543050086, "is_candidate": false}, {"start": 1797.27, "end": 1801.6, "text": " Cuando en la Argentina hab\u00eda 4% de pobreza, la ley laboral era mucho m\u00e1s r\u00edgida que ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38644640321923474, "is_candidate": true}, {"start": 1801.6, "end": 1803.685, "text": "No eran menos leyes laborales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46195263861165736, "is_candidate": true}, {"start": 1803.685, "end": 1805.068, "text": "Eso no tiene nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7606866513091355, "is_candidate": false}, {"start": 1805.068, "end": 1805.85, "text": "El menemismo fue...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6191560938799556, "is_candidate": false}, {"start": 1807.0, "end": 1808.961, "text": " un \u00e9xito en flexibilizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4254854535342174, "is_candidate": true}, {"start": 1808.961, "end": 1811.023, "text": "Nunca hubo tanto desempleo y trabajo precario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41102942337238235, "is_candidate": true}, {"start": 1811.023, "end": 1815.826, "text": "Y nunca se la pas\u00f3 tan mal el pueblo trabajador y tambi\u00e9n los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32756947774600265, "is_candidate": true}, {"start": 1815.826, "end": 1824.772, "text": "Entonces te van metiendo esos sentidos comunes y el subte, claro, como tiene un salario relativamente bueno, entonces todo el problema es cu\u00e1nto cobras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28507450831210557, "is_candidate": true}, {"start": 1824.772, "end": 1827.754, "text": "Anda a trabajar vos todo el d\u00eda en un socav\u00f3n ah\u00ed abajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45685255792999735, "is_candidate": true}, {"start": 1828.334, "end": 1829.235, "text": " con lo que es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6785579093492435, "is_candidate": false}, {"start": 1829.235, "end": 1832.136, "text": "Le\u00edamos la historia de algunos familiares de gente que falleci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6181028071718982, "is_candidate": false}, {"start": 1832.136, "end": 1839.18, "text": "Un d\u00eda le\u00eda de una se\u00f1ora, contaba su compa\u00f1ero, lo que hab\u00eda vivido en el final de la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.642700135419449, "is_candidate": false}, {"start": 1839.18, "end": 1841.482, "text": "Que es muy dura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4984987661351671, "is_candidate": true}, {"start": 1841.482, "end": 1841.882, "text": "Muy dura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7994144285861118, "is_candidate": false}, {"start": 1841.882, "end": 1843.903, "text": "Yo no sab\u00eda que era tan tremendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6011112390444983, "is_candidate": false}, {"start": 1843.903, "end": 1848.766, "text": "Me enter\u00e9 ley\u00e9ndola en su cuenta de una de sus redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6499072282034142, "is_candidate": false}, {"start": 1848.766, "end": 1851.387, "text": "Y yo dec\u00eda, claro, lo que pasa es que esto no se cuenta, no se explica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6560236104867276, "is_candidate": false}, {"start": 1851.387, "end": 1853.629, "text": "Y habl\u00e1bamos ac\u00e1 y dec\u00edamos, che, vamos a explicar qu\u00e9 es esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7292081677112257, "is_candidate": false}, {"start": 1854.329, "end": 1856.05, "text": " Porque tambi\u00e9n de eso se trata, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6184722528314366, "is_candidate": false}, {"start": 1856.05, "end": 1860.272, "text": "Hay una responsabilidad en los medios que tampoco se cuestiona demasiado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.638451436227206, "is_candidate": false}, {"start": 1860.272, "end": 1869.435, "text": "Venimos presenciando hace 48 horas c\u00f3mo un polic\u00eda dispara contra un chorro y entonces hay toda una discusi\u00f3n sobre ese caso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.655243916872627, "is_candidate": false}, {"start": 1869.435, "end": 1872.337, "text": "Y parece como que no discutimos el fondo de las cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6112726522352037, "is_candidate": false}, {"start": 1872.337, "end": 1874.598, "text": "\u00bfA m\u00e1s vos te parece que eso se va a subvencionar a los tiros?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6362829137828694, "is_candidate": false}, {"start": 1874.598, "end": 1875.338, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0310094885971461, "is_candidate": false}, {"start": 1875.338, "end": 1880.24, "text": "Y discutiendo si el tiro, si la de encima del pene, si sali\u00f3... Bueno, pero lo m\u00e1s f\u00e1cil que es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3750030605735508, "is_candidate": true}, {"start": 1880.24, "end": 1880.42, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0219260643620591, "is_candidate": false}, {"start": 1880.42, "end": 1880.86, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9302587300969503, "is_candidate": false}, {"start": 1880.86, "end": 1882.221, "text": "Lo m\u00e1s f\u00e1cil es reformar el C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4508789411234587, "is_candidate": true}, {"start": 1883.322, "end": 1894.535, "text": " Desde el 2004 para ac\u00e1, nadie discute, desde el 2004 para ac\u00e1, lo que yo llamo, yo lo llamo, bueno no, lo llamo a muchos te\u00f3ricos, de hecho yo lo utilizo, inflaci\u00f3n punitiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3119310791544547, "is_candidate": true}, {"start": 1895.293, "end": 1897.675, "text": " Cualquier problema que hay, aumentamos las leyes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3935088250263412, "is_candidate": true}, {"start": 1897.675, "end": 1902.919, "text": "Y venimos aumentando todo el C\u00f3digo Penal, ya en un momento no le van a alcanzar los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3639264286126117, "is_candidate": true}, {"start": 1902.919, "end": 1904.741, "text": "\u00bfY qu\u00e9 cambiaste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7168888969103087, "is_candidate": false}, {"start": 1904.741, "end": 1906.182, "text": "\u00bfY qu\u00e9 cambiaste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5202605810162261, "is_candidate": false}, {"start": 1906.182, "end": 1907.903, "text": "Entonces, hay cosas para discutir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40643838273539357, "is_candidate": true}, {"start": 1907.903, "end": 1910.866, "text": "Que en Rosario todos los puertos sean privados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41662256304386813, "is_candidate": true}, {"start": 1910.866, "end": 1913.348, "text": "En Vicent\u00edn la encontraron ahora, Vicent\u00edn, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3508893825454059, "is_candidate": true}, {"start": 1913.348, "end": 1915.81, "text": "La que iban a expropiar, la soberan\u00eda alimentaria, no s\u00e9 qu\u00e9 cantidad de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45225359476196914, "is_candidate": true}, {"start": 1915.81, "end": 1920.113, "text": "3 toneladas de coca\u00edna en el puerto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6180353166786285, "is_candidate": false}, {"start": 1920.113, "end": 1921.895, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que Vicent\u00edn siga teniendo un puerto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39180131491591197, "is_candidate": true}, {"start": 1923.143, "end": 1926.684, "text": " \u00bfY c\u00f3mo puede ser que se encuentre 3 toneladas de coca\u00edna y no pase nada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5292916286478483, "is_candidate": false}, {"start": 1926.684, "end": 1930.045, "text": "Y despu\u00e9s dicen el problema, el narco en Rosario, vamos a mandar gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4829896465686202, "is_candidate": true}, {"start": 1930.045, "end": 1943.69, "text": "Mir\u00e1, me parece que lo primero que ten\u00e9s que hacer es estatizar los puertos, ponerlos bajo control de trabajadores y trabajadoras, hacer el monopolio del comercio exterior y que adem\u00e1s esa misma cerealera no te maneja la entrada y salida de d\u00f3lares del pa\u00eds y te organizan corridas y te organizan...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28341057232749645, "is_candidate": true}, {"start": 1945.299, "end": 1949.542, "text": " te retengo la soja y no te la vendo porque as\u00ed me ofreces un d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3199884215958714, "is_candidate": true}, {"start": 1949.542, "end": 1951.903, "text": "Bueno, pero no es tan dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4794250154086922, "is_candidate": true}, {"start": 1951.903, "end": 1954.325, "text": "Ahora hay que afectar los intereses de los poderosos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.495999742839315, "is_candidate": true}, {"start": 1954.325, "end": 1955.306, "text": "Y eso no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5600424360150359, "is_candidate": false}, {"start": 1955.306, "end": 1961.03, "text": "Es m\u00e1s f\u00e1cil modificar el C\u00f3digo Penal y que estemos todos discutiendo un homicidio por la espalda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34900494291283934, "is_candidate": true}, {"start": 1961.63, "end": 1967.014, "text": " Luana es una... Yo siempre digo, yo la elogio mucho, este... Lo bien que haces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6453045347955031, "is_candidate": false}, {"start": 1967.014, "end": 1968.035, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8686520585254156, "is_candidate": false}, {"start": 1968.035, "end": 1970.697, "text": "Adem\u00e1s es hincha de gimnasia, no como vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8448325193831341, "is_candidate": false}, {"start": 1970.697, "end": 1972.438, "text": "No como yo, no como yo, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.733828667320601, "is_candidate": false}, {"start": 1972.438, "end": 1974.039, "text": "Me la qued\u00e9 a vos, me la qued\u00e9 a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6620421807876946, "is_candidate": false}, {"start": 1974.039, "end": 1981.905, "text": "Es una hincha de gimnasia, Mariamela, que... Juan, tenemos que confesar, tenemos un interno... Hay un interno feroz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5097948054279524, "is_candidate": false}, {"start": 1981.905, "end": 1983.786, "text": "No, encima yo estoy dando charlas con \u00c1ngel Capa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.529998505251864, "is_candidate": false}, {"start": 1983.786, "end": 1984.607, "text": "Es futbolera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8536435734076944, "is_candidate": false}, {"start": 1984.607, "end": 1985.147, "text": "Jodeme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8647946150154668, "is_candidate": false}, {"start": 1985.147, "end": 1989.911, "text": "Yo estoy dando charlas... Claro, y Capa me dice, no pod\u00e9s bailar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47219099608648496, "is_candidate": true}, {"start": 1989.991, "end": 1992.932, "text": " Hay que dar charla con se\u00f1orini, no se\u00f1orini te corre por la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.796472862454366, "is_candidate": false}, {"start": 2012.517, "end": 2014.44, "text": " Yo tambi\u00e9n me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6628157946429183, "is_candidate": false}, {"start": 2029.47, "end": 2050.493, "text": " hace mucho tiempo, un debate en La Plata, creo que uno de los pocos debates en La Plata que se hizo muy p\u00fablico, Luana tom\u00f3 la palabra y en un momento se puso muy de arriba y sali\u00f3 con el discurso muy feminista y muy de la defensa de los derechos de las mujeres y nosotras est\u00e1bamos varias, colegas, sentadas juntas y cuando termin\u00f3 aplaudimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6321391517934258, "is_candidate": false}, {"start": 2051.254, "end": 2054.197, "text": " Y nos dimos cuenta que estaba mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6808001403343054, "is_candidate": false}, {"start": 2054.197, "end": 2057.359, "text": "O sea, no lo pod\u00edamos, se dieron vuelta todos para mirarnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7646343926170469, "is_candidate": false}, {"start": 2057.359, "end": 2059.902, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6182077106510098, "is_candidate": false}, {"start": 2059.902, "end": 2070.151, "text": "Y su lucha siempre ha sido con los laburantes, en La Plata mucho, pero nunca alcanz\u00f3 para que la izquierda pudiera estar en el Consejo Deliberante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6604710311480286, "is_candidate": false}, {"start": 2070.151, "end": 2076.497, "text": "Y yo hoy dec\u00eda cuando ella lleg\u00f3, para m\u00ed ser\u00eda tan importante tener una mirada diferente que rompa", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5882154861040578, "is_candidate": false}, {"start": 2077.237, "end": 2080.299, "text": " Eso de que nadie puede discutir nada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6343816331947205, "is_candidate": false}, {"start": 2080.299, "end": 2087.824, "text": "Los vecinos de La Plata a veces no saben que hay un Consejo Deliberante, que es el primer lugar donde se votan las cosas que nos pasan a todos y a todas en la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6627010437597749, "is_candidate": false}, {"start": 2087.824, "end": 2088.545, "text": "\u00bfC\u00f3mo venimos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7363794001089379, "is_candidate": false}, {"start": 2088.545, "end": 2090.066, "text": "\u00bfC\u00f3mo viene la elecci\u00f3n para La Plata?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7431045747667651, "is_candidate": false}, {"start": 2090.066, "end": 2091.447, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves el escenario?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7955684128319245, "is_candidate": false}, {"start": 2091.447, "end": 2094.549, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ves vos, para vos y para el resto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5320453113772332, "is_candidate": false}, {"start": 2094.549, "end": 2102.054, "text": "Chabamos, cuando \u00edbamos para ac\u00e1 con Miriam, esta realidad platense, \u00bfno?, que es tambi\u00e9n compleja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6818626512142729, "is_candidate": false}, {"start": 2102.054, "end": 2103.334, "text": "Yo creo que Garro ha logrado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6853395747652643, "is_candidate": false}, {"start": 2105.243, "end": 2110.428, "text": " Algo que tambi\u00e9n ha pasado con Br\u00fcer antes, tratar de desconectarse de lo que pasa nacionalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5741884745516744, "is_candidate": false}, {"start": 2110.428, "end": 2119.757, "text": "Casi transformarse en un gobierno municipalista, vecinalista, como si no tuviese nada que ver con el anterior gobierno de Vidal, como si no fuese parte del desastre de Juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6056212518278006, "is_candidate": false}, {"start": 2119.757, "end": 2123.0, "text": "Dec\u00edas que pas\u00f3 antes con Br\u00fcer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6456726214544779, "is_candidate": false}, {"start": 2123.0, "end": 2123.58, "text": "\u00bfSe acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9624208735567754, "is_candidate": false}, {"start": 2123.58, "end": 2129.826, "text": "Cuando tambi\u00e9n fing\u00eda de Menzel y no se acordaba de sus candidatos del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6400827853575062, "is_candidate": false}, {"start": 2129.826, "end": 2130.827, "text": "Y tampoco de la inundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7950348296249257, "is_candidate": false}, {"start": 2131.614, "end": 2132.374, "text": " Ninguno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9745751017870684, "is_candidate": false}, {"start": 2132.374, "end": 2133.455, "text": "Ninguno de ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7823517329181184, "is_candidate": false}, {"start": 2133.455, "end": 2136.456, "text": "De la responsabilidad pol\u00edtica, que a\u00fan hoy contin\u00faa impune.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7600641275455842, "is_candidate": false}, {"start": 2136.456, "end": 2138.517, "text": "Se cumplieron 10 a\u00f1os, estuve en la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6120596374722811, "is_candidate": false}, {"start": 2138.517, "end": 2146.921, "text": "Y la lucha de las asambleas y de los familiares es lo que permiti\u00f3 que siga vigente esa demanda, porque la impunidad contin\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6079819312375927, "is_candidate": false}, {"start": 2146.921, "end": 2153.604, "text": "Pero me parece que hay un intento de desacoplarse para desresponsabilizarse de lo que pasa en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5565727937631907, "is_candidate": false}, {"start": 2153.604, "end": 2155.225, "text": "Pero se tienen que hacer cargo de lo que pasa en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6405533131951253, "is_candidate": false}, {"start": 2155.225, "end": 2158.767, "text": "Una ciudad en la que ha crecido la desigualdad como en pocas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6688822792855281, "is_candidate": false}, {"start": 2159.469, "end": 2179.491, "text": " siempre decimos que lideramos esos rankings que no queremos liderar, es la ciudad con mayor cantidad de femicidios, con mayor cantidad de barrios precarios y asentamientos, con mayor cantidad de metros cuadrados construidos despu\u00e9s de Capital y Rosario, no casualmente, mientras miles de familias est\u00e1n sin vivienda y al intendente le preocupa las luces LED del centro y son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6077706902171559, "is_candidate": false}, {"start": 2181.416, "end": 2183.718, "text": " 50.000 familias sin acceso a las cloacas, a los servicios b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6688168905997447, "is_candidate": false}, {"start": 2183.718, "end": 2187.681, "text": "Bueno, de esa ciudad m\u00e1s profunda es de la que queremos hablar tambi\u00e9n en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6224559781830299, "is_candidate": false}, {"start": 2187.681, "end": 2193.605, "text": "Es la ciudad, como dec\u00eda Miriam, que militamos, que recorremos, que peleamos y que luchamos permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5761677512619683, "is_candidate": false}, {"start": 2193.605, "end": 2199.249, "text": "Es la que tambi\u00e9n queremos que se visibilice en la campa\u00f1a, esa voz de los sectores populares, de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5094381181156541, "is_candidate": false}, {"start": 2199.249, "end": 2208.956, "text": "Bueno, ustedes saben, adem\u00e1s, soy delegada gremial, estamos en conflicto en mi lugar de laburo, como millones de laburantes que no llegan a fin de mes, y la respuesta del gobierno de Kicillof", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5582315137426301, "is_candidate": false}, {"start": 2209.522, "end": 2211.623, "text": " fue la ampliaci\u00f3n de la jornada laboral, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6482308055871631, "is_candidate": false}, {"start": 2211.623, "end": 2219.588, "text": "La respuesta que tiene enfrente a la demanda sanaria es laburar m\u00e1s horas a contramano de lo que planteamos de la reducci\u00f3n de las horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6318804000621963, "is_candidate": false}, {"start": 2219.588, "end": 2231.194, "text": "Creo que ellos mismos incluso intentan vender de manera m\u00e1s demag\u00f3gica con varios proyectos de que hay que echar la jornada laboral, pero en lo concreto, cuando tienen la capacidad de hacerlo, es quitar derechos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6146162271228279, "is_candidate": false}, {"start": 2231.194, "end": 2237.938, "text": "Vamos a... En los \u00faltimos a\u00f1os, los estatales hemos perdido ese derecho de una jornada laboral que la pelearon muchos antes que nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7462003005699092, "is_candidate": false}, {"start": 2238.328, "end": 2248.49, "text": " Y eso lo hizo Kicillof, una reforma laboral de hecho, ministerio por ministerio, y es una realidad concreta la de los estatales, docentes en la Ciudad de La Plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6016462974193406, "is_candidate": false}, {"start": 2248.49, "end": 2264.393, "text": "Pero bueno, como planteabas, Mariana, ya estuvimos re cerca la \u00faltima vez, a 0,3 de ingresar, que es una realidad que se dio en distintos distritos, donde la izquierda por primera vez logramos el ingreso de concejales en La Matanza, Jos\u00e9 C. Paz, Moreno, Merlo, muchos municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5861643738617823, "is_candidate": false}, {"start": 2264.393, "end": 2267.674, "text": "En La Plata estuvimos muy cerca y creemos que esta es una elecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.608660918189037, "is_candidate": false}, {"start": 2268.484, "end": 2284.555, "text": " tratar de romper ese piso proscriptivo del 833 al que hay que llegar para poder ingresar en el reparto, porque nos parece que es fundamental la voz de la izquierda en todos los \u00e1mbitos, como estamos en la calle, en los sindicatos, en los centros estudiantes, en las facultades, en cada pelea, tambi\u00e9n en la pol\u00edtica local desde ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.564105975046123, "is_candidate": false}, {"start": 2284.955, "end": 2289.859, "text": " que es muchas veces una escriban\u00eda del intendente de turno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.660133748761579, "is_candidate": false}, {"start": 2289.859, "end": 2292.461, "text": "El que gobierna y el otro espera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7021632492951411, "is_candidate": false}, {"start": 2292.461, "end": 2302.228, "text": "Y para nosotros es una tribuna para apoyar tambi\u00e9n ah\u00ed adentro y desde ah\u00ed adentro potenciar la lucha fuera de las calles de todas estas peleas en las que estamos desde la izquierda permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6395243947753662, "is_candidate": false}, {"start": 2302.568, "end": 2304.289, "text": " Pero ya lo vamos a charlar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9268148117863815, "is_candidate": false}, {"start": 2304.289, "end": 2307.17, "text": "S\u00ed, acabamos de iniciar la boda, vamos a charlar de cosas del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8048540658065354, "is_candidate": false}, {"start": 2307.17, "end": 2308.971, "text": "\u00bfPuedo decir solo una cosita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46906961607219677, "is_candidate": true}, {"start": 2308.971, "end": 2323.658, "text": "Mira, cuando en Mendoza por primera vez obtuvimos senadores, la gente se enter\u00f3 c\u00f3mo se eleg\u00edan los jueces en Mendoza, que se eleg\u00edan por voto secreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35040313729264017, "is_candidate": true}, {"start": 2323.658, "end": 2329.141, "text": "Y nadie lo sab\u00eda, porque como nunca hab\u00eda estado la izquierda, hab\u00edan estado solo los partidos tradicionales, no se sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27061298124168964, "is_candidate": true}, {"start": 2330.595, "end": 2355.868, "text": " Entonces cuando vos reci\u00e9n le dec\u00edas a Luana eso, cu\u00e1ntas cosas con la izquierda all\u00e1 adentro saldr\u00edan a la luz que de otra manera... Bueno, yo siempre estuve muy cerca de la pol\u00edtica local, con lo cual entiendo que quiz\u00e1 a veces cuando decimos, este intendente quiere ser reelecto, y cuando se trata de la rendici\u00f3n de cuentas, no hay mejor manera de saber si gobern\u00f3 bien o mal que saber c\u00f3mo manej\u00f3 sus n\u00fameros y d\u00f3nde est\u00e1 la plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4902774852492148, "is_candidate": true}, {"start": 2356.448, "end": 2367.656, "text": " Ahora, si nadie se entera, porque hay un pacto tambi\u00e9n t\u00e1cito entre las fuerzas de... Bueno, lo discutimos ac\u00e1 un poco y despu\u00e9s ustedes tienen la mayor\u00eda, dice la minor\u00eda, la mayor\u00eda no dice nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6664158354958707, "is_candidate": false}, {"start": 2367.656, "end": 2369.498, "text": "Bueno, esas cosas son las que tenemos que saber.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7245382501728106, "is_candidate": false}, {"start": 2369.498, "end": 2373.08, "text": "Qu\u00e9 hizo en salud, qu\u00e9 hizo en seguridad, d\u00f3nde puso la... Bueno, pero no pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6295904272843048, "is_candidate": false}, {"start": 2373.08, "end": 2378.424, "text": "No pasa porque no hay... Van alternando el poder y eso ha quedado ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6341324852020682, "is_candidate": false}, {"start": 2378.424, "end": 2380.286, "text": "Vamos a hablar despu\u00e9s seguramente con vos y con tu...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6601842889457058, "is_candidate": false}, {"start": 2380.606, "end": 2389.394, "text": " para tus candidaturas, pero ya ten\u00e9s un equipo armado, pens\u00e1s ya en alguien en particular, alguien se suma y espacios nuevos, \u00bfc\u00f3mo viene el trabajo en eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6269555587099345, "is_candidate": false}, {"start": 2389.394, "end": 2394.379, "text": "Depender\u00e1 mucho de c\u00f3mo terminen los armados m\u00e1s nacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6837460284728728, "is_candidate": false}, {"start": 2394.379, "end": 2401.305, "text": "Como dec\u00eda Miriam, tenemos este fin de semana una conferencia electoral donde vamos a terminar de definir, tenemos las precandidaturas principales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7272566736289796, "is_candidate": false}, {"start": 2402.645, "end": 2411.848, "text": " propuestas por nuestro partido, la f\u00f3rmula de Miriam y Nico, Cana la Plata, mis compa\u00f1eros me han propuesto que sea yo quien encabece por nuestro partido la candidatura intendenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.606214892522843, "is_candidate": false}, {"start": 2411.848, "end": 2414.649, "text": "Nuestra idea es que nos acompa\u00f1e la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6538848807619116, "is_candidate": false}, {"start": 2414.649, "end": 2420.47, "text": "Probablemente encabezando la lista de concejales haya alguna compa\u00f1era o compa\u00f1ero joven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6510485861370254, "is_candidate": false}, {"start": 2420.47, "end": 2429.313, "text": "Siempre apostamos a la renovaci\u00f3n de compa\u00f1eros que la militan todos los d\u00edas, que vienen desde abajo y que nos parece que dan la fuerza y una energ\u00eda a nuestras ideas, a nuestra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5675255995067798, "is_candidate": false}, {"start": 2430.003, "end": 2436.316, "text": " y en los espacios pol\u00edticos muy importantes, as\u00ed que seguramente, y si llegamos al consejo con alg\u00fan compa\u00f1ero joven, se va.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6488821570657299, "is_candidate": false}, {"start": 2437.02, "end": 2437.921, "text": " Se va a notar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9356192772861405, "is_candidate": false}, {"start": 2437.921, "end": 2439.362, "text": "Vamos a hacer zafarrache y est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8624972550166485, "is_candidate": false}, {"start": 2439.362, "end": 2441.864, "text": "Vamos a cumplir con el horario porque si no me van a matar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7707865397266919, "is_candidate": false}, {"start": 2441.864, "end": 2443.766, "text": "Y aparte deben tener agenda larga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8106232344439593, "is_candidate": false}, {"start": 2443.766, "end": 2445.287, "text": "Bueno, les agradecemos mucho a las dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6888045650198044, "is_candidate": false}, {"start": 2445.287, "end": 2447.168, "text": "Esperamos que hayan estado c\u00f3modas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.62433119354575, "is_candidate": false}, {"start": 2447.168, "end": 2448.189, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.577423466697744, "is_candidate": false}, {"start": 2448.189, "end": 2449.43, "text": "Gracias a ustedes por esta charla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6812660496893271, "is_candidate": false}, {"start": 2449.43, "end": 2453.173, "text": "Bueno, ac\u00e1 mi asesor que ha colaborado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4159490685268241, "is_candidate": true}, {"start": 2453.173, "end": 2456.316, "text": "\u00bfTienes algo para el debate de presidencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8966426656835416, "is_candidate": false}, {"start": 2456.316, "end": 2456.876, "text": "S\u00ed, te llamo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8196369686013298, "is_candidate": false}, {"start": 2456.876, "end": 2457.837, "text": "Es un currito, Juan, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9625606920523408, "is_candidate": false}, {"start": 2460.899, "end": 2461.96, "text": " Nosotros vamos tratando, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7290207321912789, "is_candidate": false}, {"start": 2461.96, "end": 2465.803, "text": "Porque es tan dif\u00edcil conseguir otro laburo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6490126007986344, "is_candidate": false}, {"start": 2465.803, "end": 2467.564, "text": "Pero bueno, no, de verdad, gracias a las dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.751781048898873, "is_candidate": false}, {"start": 2467.564, "end": 2469.085, "text": "Es un placer tenerlas, charlar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7907758490560496, "is_candidate": false}, {"start": 2469.085, "end": 2471.427, "text": "Nos gusta hablar de pol\u00edtica, nos gusta hablar de temas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8321636888490858, "is_candidate": false}, {"start": 2471.427, "end": 2473.168, "text": "Hay un montonazo de mensajes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7577631188253007, "is_candidate": false}, {"start": 2473.168, "end": 2474.069, "text": "Les agradecemos a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8971657773282733, "is_candidate": false}, {"start": 2474.069, "end": 2475.029, "text": "No vamos a poder pasar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8092806271265516, "is_candidate": false}, {"start": 2475.029, "end": 2475.75, "text": "Despu\u00e9s les pasamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7973978084757559, "is_candidate": false}, {"start": 2475.75, "end": 2476.651, "text": "Despu\u00e9s pasen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.745919645928878, "is_candidate": false}, {"start": 2476.651, "end": 2478.452, "text": "As\u00ed podemos responder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6175122595108704, "is_candidate": false}, {"start": 2478.452, "end": 2481.714, "text": "Hay mucho de respuesta en las redes que est\u00e1n los chicos minuto a minuto subiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.81487999208175, "is_candidate": false}, {"start": 2481.714, "end": 2485.077, "text": "As\u00ed que gracias por la visita y esperamos verlas de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8415206695605828, "is_candidate": false}, {"start": 2485.077, "end": 2486.057, "text": "Dale, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8207124627713606, "is_candidate": false}, {"start": 2486.057, "end": 2487.859, "text": "Miriam Bresman y Luana Simeone, pasaron por 221 Radio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7300888167662982, "is_candidate": false}], "Index": 1762, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "2K05NqyjoqQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2K05NqyjoqQ", "title": "Bregman y Simioni : \u201cEl acuerdo con el Fondo es una estafa, hay que desconocerlo, no renegociarlo\u201d", "duration": 2489.0, "view_count": 3080.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}