{"segments": [{"start": 0.91, "end": 3.133, "text": " No, es el d\u00eda de la militancia peronista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4598000678980879, "is_candidate": true}, {"start": 3.133, "end": 12.764, "text": "Si quer\u00e9s discutimos el gran acuerdo nacional, por qu\u00e9 Lan\u00fas se tuvo la pol\u00edtica que tuvo, por qu\u00e9 Per\u00f3n vuelve a la Argentina despu\u00e9s de estar tantos a\u00f1os proscriptos, pero ser\u00eda una discusi\u00f3n hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26752619556659574, "is_candidate": true}, {"start": 16.128, "end": 24.639, "text": " No, m\u00e1s all\u00e1 de la calle, creo que la estrategia del catal\u00e1n, la \u00fanica verdad es la realidad, tambi\u00e9n le podr\u00edamos decir a... Mir\u00e1, no te hac\u00eda citando al general.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27710389379693523, "is_candidate": true}, {"start": 24.639, "end": 32.969, "text": "No me hac\u00eda, pero es verdad que la \u00fanica... Y creo que lo que es la estrategia es una estrategia medi\u00e1tica de que estemos todos hablando si ganaron, si perdieron, cuando...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20627934705048756, "is_candidate": true}, {"start": 33.877, "end": 46.165, "text": " Hubo una derrota del gobierno, una derrota que no es motivo de que fue malo los spots, que para m\u00ed fueron mal\u00edsimos, porque poner todo que s\u00ed cuando la gente te est\u00e1 diciendo que no, no me parece muy bueno, sino porque hubo un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2587399720609035, "is_candidate": true}, {"start": 46.165, "end": 62.336, "text": "Y m\u00e1s all\u00e1 de esto, el ajuste contin\u00faa, la pol\u00edtica de ajuste fiscal contin\u00faa y la pol\u00edtica del gobierno, si vos te fij\u00e1s, Alberto Fern\u00e1ndez los \u00faltimos d\u00edas de la campa\u00f1a coquete\u00f3 mucho nuevamente con la idea de no voy a pagarle al fondo, con ajuste, con el hambre del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2217437971173084, "is_candidate": true}, {"start": 62.336, "end": 63.036, "text": "\u00bfGuzm\u00e1n tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.655788711015725, "is_candidate": false}, {"start": 63.977, "end": 64.718, "text": " discurso que nos parec\u00eda bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7829102576491102, "is_candidate": false}, {"start": 64.718, "end": 79.674, "text": "Guzm\u00e1n tambi\u00e9n, pero el discurso estaba grabado horas antes de los resultados y ya dec\u00eda que la pol\u00edtica que ven\u00eda era el acuerdo con el fondo, entonces est\u00e1 bien, te puede salir bien hoy, se mostraron todos juntos, todos en la plaza, pero te quedan dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.17173173884447113, "is_candidate": true}, {"start": 79.674, "end": 84.479, "text": "Uno, que lo que viene es el acuerdo con el fondo, que grato no va a ser, porque si fuese grato te lo hubiesen mostrado", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25473562984330556, "is_candidate": true}, {"start": 84.978, "end": 86.14, "text": " ante las elecciones, \u00bfest\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41512948581402054, "is_candidate": true}, {"start": 86.14, "end": 89.865, "text": "O sea, Top\u00f3 dice, anoche ac\u00e1 nos desminti\u00f3 que vaya a haber ajustes del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8214529059001501, "is_candidate": false}, {"start": 89.865, "end": 91.167, "text": "Bueno, ahora vamos a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5533731105271378, "is_candidate": false}, {"start": 91.167, "end": 100.541, "text": "Eso se hubiera firmado en cinco minutos, dice el optimista del ministro de... Bueno, no se firma en cinco minutos porque el fondo pide mucho tambi\u00e9n, como siempre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36381000042310097, "is_candidate": true}, {"start": 100.541, "end": 101.162, "text": "Nada nuevo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8207304509835834, "is_candidate": false}, {"start": 101.662, "end": 112.147, "text": " Entonces, si no firman en 5 minutos no es solamente porque tiene la lapicera muy dura Alberto Fern\u00e1ndez, sino porque el fondo tambi\u00e9n te est\u00e1 exigiendo condiciones y ya est\u00e1 monitoreando lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.21480617334722685, "is_candidate": true}, {"start": 112.147, "end": 117.429, "text": "Y lo segundo que anunciaron hoy, est\u00e1 bien, la foto es la foto, pero anunciaron internas para el 23.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2755901116174214, "is_candidate": true}, {"start": 117.429, "end": 122.671, "text": "Es decir, vamos a mantener, dos a\u00f1os antes te est\u00e1n anunciando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2814736296291739, "is_candidate": true}, {"start": 122.671, "end": 128.674, "text": "Es una estrategia de mantener unida la coalici\u00f3n, despu\u00e9s veremos qu\u00e9 le resulta, qu\u00e9 no le resulta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.326472524131338, "is_candidate": true}, {"start": 129.094, "end": 149.304, "text": " Depender\u00e1 mucho de qu\u00e9 pase con la econom\u00eda y la situaci\u00f3n del pueblo trabajador, pero lo que est\u00e1 quedando exento en todo esto, m\u00e1s all\u00e1 de las internas, c\u00f3mo mantienen el poder, c\u00f3mo lo contienen, por lo menos lo que vemos con Nicol\u00e1s que lo que est\u00e1 quedando afuera es el verdadero mensaje de las urnas, entre comillas, que es, no va m\u00e1s el ajuste, no llegamos a fin de mes, esto no puede seguir as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.19808753036879057, "is_candidate": true}, {"start": 149.304, "end": 151.225, "text": "Hay algo que me parece importante,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9951302416168594, "is_candidate": false}, {"start": 152.746, "end": 154.427, "text": " Si en Miriam dec\u00eda los spots, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0417283965545556, "is_candidate": false}, {"start": 154.427, "end": 156.908, "text": "\u00bfRecuerdan ese que dec\u00eda s\u00ed a esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0041065274749177, "is_candidate": false}, {"start": 156.908, "end": 159.129, "text": "Le falt\u00f3 s\u00ed al FMI, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9433209513944727, "is_candidate": false}, {"start": 159.129, "end": 169.414, "text": "En el spot, porque ahora hacen esta convocatoria, que ya la hab\u00eda anunciado Massa, a un acuerdo, etc\u00e9tera, para pactar con el Fondo Monetario, pero, a ver...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0096673456789298, "is_candidate": false}, {"start": 170.073, "end": 175.156, "text": " Ac\u00e1 no se est\u00e1 discutiendo c\u00f3mo resolver los problemas que vos preguntabas la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9952491606809855, "is_candidate": false}, {"start": 175.156, "end": 180.94, "text": "Los jubilados que cobran la m\u00ednima, que est\u00e1n por debajo de la indigencia, eso no se est\u00e1 discutiendo c\u00f3mo se va a resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.985991372602199, "is_candidate": false}, {"start": 180.94, "end": 185.722, "text": "No se est\u00e1 discutiendo c\u00f3mo terminar con un salario m\u00ednimo que tambi\u00e9n est\u00e1 por debajo de la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0063294575580044, "is_candidate": false}, {"start": 185.722, "end": 190.145, "text": "No se est\u00e1 discutiendo resolver el problema de la vivienda, generar empleo genuino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9035158798751236, "is_candidate": false}, {"start": 190.145, "end": 191.926, "text": "Todo eso, m\u00e1s all\u00e1 de que podamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9836815142954936, "is_candidate": false}, {"start": 193.907, "end": 220.404, "text": " ver este tema de si el gobierno perdi\u00f3 la elecci\u00f3n es un dato objetivo que atenuante puede haber tenido por el hecho de que en la provincia chic\u00f3 la diferencia en alg\u00fan lado lo dio vuelta en otros no como en la pampa y ten\u00e9s que el peronismo pierde el senado el qu\u00f3rum propio en el senado desde el 83 hasta aparte o sea hay varios elementos para analizar este como atenuante etc\u00e9tera en el marco de que perdi\u00f3 el gobierno aunque tambi\u00e9n la alianza de juntos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9419352575180278, "is_candidate": false}, {"start": 221.368, "end": 229.557, "text": " No solo perdi\u00f3 votos con respecto al 2019, sino que adem\u00e1s no creci\u00f3, como en las dem\u00e1s elecciones desde que existe la alianza de juntos, desde las pasos a las generales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.048877931543559, "is_candidate": false}, {"start": 229.557, "end": 231.139, "text": "Pero ahora se ve el acto de hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9016139125049442, "is_candidate": false}, {"start": 231.139, "end": 238.647, "text": "Yo hac\u00eda otra decodificaci\u00f3n del acto, m\u00e1s all\u00e1 del debate del festejo s\u00ed, festejo no, que para m\u00ed, relanzamiento del gobierno peronista tradicional de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8015095361147793, "is_candidate": false}, {"start": 239.788, "end": 247.413, "text": " con sindicatos, con intendentes, con gobernadores, yendo al acuerdo con el Fondo a ordenar la macroeconom\u00eda y a tratar de estabilizar para 2023.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8727622134154986, "is_candidate": false}, {"start": 247.413, "end": 256.52, "text": "\u00c9l est\u00e1 mostrando que \u00e9l tiene esa capacidad de movilizaci\u00f3n para bancar ese tipo de pol\u00edticas porque con acuerdo con el Fondo o sin el Fondo se vienen decisiones pol\u00edticas dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8814911586606314, "is_candidate": false}, {"start": 257.14, "end": 262.565, "text": " Lo que est\u00e1 diciendo es, yo tengo la calle para bancar suba de tarifa, para bancar eventual salto del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8566700181710807, "is_candidate": false}, {"start": 262.565, "end": 263.966, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 diciendo desde la calle?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8447338444659334, "is_candidate": false}, {"start": 263.966, "end": 268.87, "text": "Porque despu\u00e9s est\u00e1 la otra calle que muchas veces se manifiesta cuando hay el cierre de una f\u00e1brica, donde ustedes est\u00e1n presentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8462796553143346, "is_candidate": false}, {"start": 268.87, "end": 270.412, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esa pelea en la calle?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8026867306479751, "is_candidate": false}, {"start": 270.412, "end": 271.673, "text": "Eso lo tendr\u00e1 que demostrar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3750899825465238, "is_candidate": true}, {"start": 271.673, "end": 279.42, "text": "Lo que es una verg\u00fcenza es que estos dirigentes sindicales, cuarto a\u00f1o de ca\u00edda del salario consecutivo, no movieron un dedo y se mueven para apoyar al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.19360219807389578, "is_candidate": true}, {"start": 280.0, "end": 286.743, "text": " Es decir, en tanto militantes pod\u00e9s hacer lo que quieras, en tanto organizaciones sociales y gremiales, lo que se vio hoy es vergonzoso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.19447603621670195, "is_candidate": true}, {"start": 286.743, "end": 291.385, "text": "Esta gente solo aparece para disputar lugares de poder dentro de la coalici\u00f3n de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20361709826615282, "is_candidate": true}, {"start": 291.385, "end": 298.328, "text": "Que tampoco tuvieron, digamos, particularmente un rol muy destacado en este a\u00f1o y medio, poner la pandemia, meter lo que quieras, pero tampoco no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6784402681642518, "is_candidate": false}, {"start": 298.328, "end": 300.91, "text": "No se lo vio, no se lo vio con toda la crisis que est\u00e1 viviendo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2756849271002594, "is_candidate": true}, {"start": 300.91, "end": 305.592, "text": "Entonces, el acuerdo con el fondo es ajuste sobre el ajuste en curso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2539210711036425, "is_candidate": true}, {"start": 307.159, "end": 308.999, "text": " Bueno, despu\u00e9s va a estar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4456472896920918, "is_candidate": true}, {"start": 308.999, "end": 319.101, "text": "Yo creo que no van a poder pasar un ajuste tranquilamente, que no va a haber reacci\u00f3n y que todo el mundo va a agachar la cabeza y va a decir, tienen raz\u00f3n, nosotros vamos a pagar las consecuencias del desastre econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.21413956823208247, "is_candidate": true}, {"start": 319.101, "end": 325.822, "text": "Pero ustedes lo ven ah\u00ed y les quiero preguntar un poco en el sentido que planteaba Jairo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8917728978695375, "is_candidate": false}, {"start": 325.822, "end": 334.744, "text": "\u00bfNo creen que hoy tambi\u00e9n hay una demostraci\u00f3n, sobre todo hacia la izquierda, que se mueve mucho en la calle, de lo que viene va a estar bancado en la calle", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7845060820835805, "is_candidate": false}, {"start": 335.504, "end": 336.644, "text": " por el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9688783876329393, "is_candidate": false}, {"start": 336.644, "end": 339.845, "text": "\u00bfNo creen que tambi\u00e9n hay una disputa por el poder de la calle?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7453491307706075, "is_candidate": false}, {"start": 339.845, "end": 350.789, "text": "Bueno, a ver, nosotros la convocatoria que hacemos, el planteo que estamos haciendo es a todas las organizaciones desocupadas, organizaciones independientes del gobierno que reclaman trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0388687851779095, "is_candidate": false}, {"start": 351.349, "end": 365.758, "text": " a las organizaciones de trabajadoras y trabajadores combativas y a todos los que est\u00e9n de acuerdo en enfrentar este acuerdo con el FMI, organizaciones socioambientales porque tambi\u00e9n va a significar profundizar el extractivismo para conseguir esos d\u00f3lares y pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0160332141101478, "is_candidate": false}, {"start": 366.578, "end": 383.896, "text": " movimiento de lucha de las mujeres, a todos los sectores nosotros convocamos a realizar un plan de lucha, movilizaci\u00f3n, etc\u00e9tera, para enfrentar este acuerdo, para rechazarlo en primer lugar y enfrentar lo que va a significar, porque Miriam reci\u00e9n dec\u00eda muy bien, esto es claro, significa ajuste, no le demos vueltas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0118579646407182, "is_candidate": false}, {"start": 383.896, "end": 387.46, "text": "Entonces lo que dice el presidente de que... No es simb\u00f3lico, digamos, esto de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7102659715031034, "is_candidate": false}, {"start": 387.74, "end": 392.048, "text": " pues yo los escucho, vamos a la calle, vamos a salir, vamos a salir a rechazarlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6897987449080669, "is_candidate": false}, {"start": 392.048, "end": 394.452, "text": "Es un hecho, digamos, el acuerdo con el fondo es un hecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6916736464613735, "is_candidate": false}, {"start": 394.452, "end": 397.276, "text": "Est\u00e1n discutiendo dos o tres cosas ah\u00ed nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7036534828924099, "is_candidate": false}, {"start": 397.276, "end": 398.879, "text": "Est\u00e1 bien, pero despu\u00e9s lo tienen que aplicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7497769770953362, "is_candidate": false}, {"start": 401.734, "end": 408.196, "text": " Despu\u00e9s vos ten\u00e9s que pagar la tarifa, la tarifa no la va a pagar Alberto Fern\u00e1ndez, la vas a pagar a vos, la devaluaci\u00f3n no la va a pagar Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3162655879810662, "is_candidate": true}, {"start": 408.196, "end": 418.699, "text": "Cuando el fondo diga cerrar la brecha cambiaria, traducido en una forma sencilla, devaluaci\u00f3n, la va a pagar el pueblo trabajador, la va a pagar los sectores medios, la va a pagar...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25107388252036844, "is_candidate": true}, {"start": 419.019, "end": 421.9, "text": " Claro, la devaluaci\u00f3n es una exigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9351188795502158, "is_candidate": false}, {"start": 421.9, "end": 426.803, "text": "El plan plurianual es una exigencia del FMI y que se vote en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9417903197374192, "is_candidate": false}, {"start": 426.803, "end": 433.986, "text": "Ya nosotros tenemos un mandato para rechazar eso, porque eso es lo que planteamos ya desde hace tiempo y en la campa\u00f1a fue muy claro nuestro planteo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0423637894349367, "is_candidate": false}, {"start": 433.986, "end": 436.107, "text": "Pero previo es el acuerdo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6596015085541754, "is_candidate": false}, {"start": 436.107, "end": 437.608, "text": "M\u00e1s adelante ustedes lo suman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9347415754871652, "is_candidate": false}, {"start": 437.868, "end": 441.189, "text": " Acordate lo que pas\u00f3 en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0875964747663265, "is_candidate": false}, {"start": 441.189, "end": 444.25, "text": "\u00bfQu\u00e9 pudo frenar a Macri en su reformismo permanente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9630137378175161, "is_candidate": false}, {"start": 444.25, "end": 446.23, "text": "La movilizaci\u00f3n, la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0605386132143022, "is_candidate": false}, {"start": 446.23, "end": 452.872, "text": "Y eso se impuso desde abajo en muchos sindicatos que no quer\u00edan movilizarse, que no se hab\u00edan movilizado para nada contra Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.003919405874233, "is_candidate": false}, {"start": 452.872, "end": 458.853, "text": "Sin embargo, en muchos lugares hubo asamblea, hubo discusi\u00f3n y se empuj\u00f3 a muchos dirigentes que tuvieron que movilizarse en diciembre del 2017.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9956304228085897, "is_candidate": false}, {"start": 458.853, "end": 461.334, "text": "Eso fren\u00f3 la reforma laboral, etc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0651489811819443, "is_candidate": false}, {"start": 462.894, "end": 480.408, "text": " A m\u00ed me parece que es muy importante, y pensando en Am\u00e9rica Latina, pensando en lo que sucedi\u00f3 en Chile, pensando en lo que sucedi\u00f3 en Colombia, para realmente enfrentar al FMI, al poder real, la \u00fanica forma es mostrar la fuerza de los sectores populares, unificando a los desocupados con los trabajadores ocupados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9833326408865822, "is_candidate": false}, {"start": 480.408, "end": 481.829, "text": "La fuerza que tenemos es enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0978124778375729, "is_candidate": false}, {"start": 482.069, "end": 498.48, "text": " El problema es que justamente esos dirigentes, como dec\u00eda Miriam, en vez de estar convocando a movilizaciones para recuperar el salario despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os que pierden, para que, por ejemplo, los trabajadores de Garbarino, que fueron despedidos, defenderlos, est\u00e1n haciendo actos como este o los que hicieron antes para apoyar a este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9930983564216229, "is_candidate": false}, {"start": 498.48, "end": 503.083, "text": "Alguien del gobierno me dec\u00eda hoy, en esta l\u00ednea, nos toc\u00f3 heredar la deuda con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.824852844577583, "is_candidate": false}, {"start": 503.083, "end": 511.709, "text": "Con una Argentina que tiene a\u00f1os de inflaci\u00f3n alta, con ca\u00edda del salario, con problemas de inestabilidad macroecon\u00f3mica que todo el tiempo hacen que se vayan generando m\u00e1s capas de pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8473032858989217, "is_candidate": false}, {"start": 512.149, "end": 525.082, "text": " Yo voy a tratar, dec\u00eda el funcionario, de arreglar lo que pueda con el fondo, el a\u00f1o que viene crecer, no como este a\u00f1o, pero puede crecer 3, 4%, que eso me levante los ingresos, no crece tanto el gasto y voy achicando el d\u00e9ficit sin ajustar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8209675900668318, "is_candidate": false}, {"start": 525.082, "end": 528.805, "text": "Y el tipo me planteaba... \u00bfY eso en qu\u00e9 pa\u00eds ocurri\u00f3 con los acuerdos con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5837374034926588, "is_candidate": false}, {"start": 528.805, "end": 531.628, "text": "Aparte de una devaluaci\u00f3n, \u00bfa cu\u00e1nto sube la pobreza cuando deval\u00faa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9655284817813873, "is_candidate": false}, {"start": 531.628, "end": 533.93, "text": "Termino la reflexi\u00f3n que me hac\u00eda un funcionario del gobierno dando como la mirada de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8782458449772849, "is_candidate": false}, {"start": 534.751, "end": 545.176, "text": " Mi objetivo es ese, es tener el a\u00f1o que viene de golpe dos a\u00f1os de crecimiento, con alta inflaci\u00f3n, con problemas sociales, y ver si puedo ir a ganar tres, cuatro a\u00f1os de crecimiento con esos problemas que vos est\u00e1s planteando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.829336307795381, "is_candidate": false}, {"start": 545.176, "end": 549.458, "text": "\u00bfVos eso lo ves inviable por la presencia del fondo o crees que puede haber otra alternativa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7781949686745777, "is_candidate": false}, {"start": 549.458, "end": 556.462, "text": "Porque yo pensaba, rompes con el fondo, vos no quer\u00e9s que se te dispare el d\u00f3lar para cerrar con el fondo porque se genera m\u00e1s progresa, pero si de golpe", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8099949992051223, "is_candidate": false}, {"start": 557.635, "end": 559.095, "text": " No arregl\u00e1s con el fondo, te quedas sin d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8788278625151187, "is_candidate": false}, {"start": 559.095, "end": 560.336, "text": "\u00bfNo pod\u00e9s terminar en el mismo problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9581178690165748, "is_candidate": false}, {"start": 560.336, "end": 563.276, "text": "No, no, es que no se puede romper solo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3229249404603577, "is_candidate": true}, {"start": 563.276, "end": 565.116, "text": "Es parte de una serie de medidas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3160236930246234, "is_candidate": true}, {"start": 565.116, "end": 573.298, "text": "No hay manera de romper con el fondo y quedarte as\u00ed porque es obvio que eso tambi\u00e9n provocar\u00eda un descalabro, que es un t\u00edpico default que producen los gobiernos capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22856540262839486, "is_candidate": true}, {"start": 573.298, "end": 577.219, "text": "Ninguno de nosotros dice eso sin un desconocimiento soberano de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27508946565423653, "is_candidate": true}, {"start": 577.219, "end": 581.979, "text": "Que te debo una cosa, el que dijo que la deuda era ilegal es Alberto Fern\u00e1ndez, que present\u00f3 una querella en tribunales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2624556120511088, "is_candidate": true}, {"start": 581.979, "end": 584.66, "text": "Yo no entiendo c\u00f3mo no hay un solo periodista, disculpen,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34655990272837045, "is_candidate": true}, {"start": 585.12, "end": 599.23, "text": " que le dice, se\u00f1or, usted c\u00f3mo puede ser que en campa\u00f1a electoral dice que la deuda es ilegal y la denuncian en tribunales y pide que se investigue a Lipton y a todos los que firmaron el acuerdo, yo soy creyente en esa misma causa, o sea que me consta qu\u00e9 es lo que se investiga ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25516574882397725, "is_candidate": true}, {"start": 599.23, "end": 606.636, "text": "En campa\u00f1a electoral dice, no voy a pagar el acuerdo con el fondo, con el hambre del pueblo, termina las elecciones y vuelve a decir que lo \u00fanico que te queda es el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24369757525049152, "is_candidate": true}, {"start": 606.636, "end": 612.2, "text": "Como m\u00ednimo el contrato electoral es un tanto dudoso porque para ganar voto, le dec\u00eda al pueblo trabajador,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24807426703631696, "is_candidate": true}, {"start": 612.7, "end": 630.354, "text": " votame que yo al fondo no le entrego nada, termino las elecciones, lo primero me dec\u00eds que si no arreglo con el fondo se va todo al diablo, entonces primero la contradicci\u00f3n no la tiene izquierda, la contradicci\u00f3n la tiene un discurso que sabe que nada bueno va a venir con acuerdo con el fondo porque ten\u00e9s que mirar el resto de los pa\u00edses que han pasado por este proceso y te lo vende as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.21218823432462586, "is_candidate": true}, {"start": 630.354, "end": 641.643, "text": "Y segundo, una cosita m\u00e1s, por si Nico quiere agregar algo tambi\u00e9n, el problema central de la econom\u00eda es que est\u00e1 creciendo o est\u00e1 rebotando, con \u00e9l en nombre que quiera,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25470835866542807, "is_candidate": true}, {"start": 642.044, "end": 642.768, "text": " pero con desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35360446799242784, "is_candidate": true}, {"start": 643.897, "end": 645.177, "text": " Entonces, \u00bfa m\u00ed qu\u00e9 me vendan de nuevo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39001308980628124, "is_candidate": true}, {"start": 645.177, "end": 649.519, "text": "La teor\u00eda del derrame menemista, que como van a crecer los de arriba, eso va a derramar en un momento los de abajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27751441126888565, "is_candidate": true}, {"start": 649.519, "end": 653.5, "text": "Yo ya la viv\u00ed porque ya trabajaba en los 90 y a m\u00ed no me tocaba nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33348838776855894, "is_candidate": true}, {"start": 653.5, "end": 656.581, "text": "Yo era pasante, precarizada, no llegaba a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6070027989525837, "is_candidate": false}, {"start": 656.581, "end": 660.242, "text": "Y la versi\u00f3n de Biden, trozquista, sali\u00f3 a decir la teor\u00eda del derrame, se termin\u00f3 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5983344517078673, "is_candidate": false}, {"start": 660.242, "end": 666.143, "text": "Bueno, pero la teor\u00eda que vos me transmit\u00eds de un funcionario es derrame con otro t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2882391607714059, "is_candidate": true}, {"start": 666.143, "end": 667.404, "text": "Es, \u00bfvamos a crecer?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4410380929334129, "is_candidate": true}, {"start": 667.404, "end": 668.164, "text": "No, no vamos a crecer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46489128509046773, "is_candidate": true}, {"start": 668.164, "end": 671.685, "text": "Mir\u00e1 lo que dice Claudio Lozano, que es funcionario de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2703783656270564, "is_candidate": true}, {"start": 672.125, "end": 680.65, "text": " Dice, no, el problema es que es con desigualdad, el ser con inflaci\u00f3n, los sectores populares no les llega nada de eso, cada vez les llegan m\u00e1s aumentos, cada vez no llegan m\u00e1s a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2584040042471275, "is_candidate": true}, {"start": 680.65, "end": 699.12, "text": "No, y aparte hay varias cosas, digo, por un lado que esto de no vamos a pagar con el hambre del pueblo, el gobierno est\u00e1 pagando la deuda con el fondo y con los acreedores privados, m\u00e1s de 4.000 millones al fondo, y si vos sum\u00e1s los acreedores privados y otros organismos de cr\u00e9dito internacionales, m\u00e1s de 10.000 millones, y la pobreza est\u00e1 en el 40%, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9953138891541919, "is_candidate": false}, {"start": 699.68, "end": 705.267, "text": " Y por otro lado, sobre esto que vos mencionabas reci\u00e9n, est\u00e1n los datos a la vista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9295839984513563, "is_candidate": false}, {"start": 705.267, "end": 714.297, "text": "Este crecimiento que hubo en el segundo trimestre, por ejemplo, los datos son que del total de la torta que se reparte, para los asalariados se redujo de un 50", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9943862657271787, "is_candidate": false}, {"start": 715.878, "end": 724.08, "text": " a un 40%, lo que se llaman millones, o sea, las grandes mayor\u00edas se llevaban 50% y los empresarios del resto, bueno, ahora se llevan el 40.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.982069611234205, "is_candidate": false}, {"start": 724.08, "end": 728.241, "text": "Lo m\u00e1s bajo en este reparto, desde el a\u00f1o 2007, que se llevan los asalariados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0243753745791988, "is_candidate": false}, {"start": 728.241, "end": 741.784, "text": "Entonces, el crecimiento del que est\u00e1n hablando no significa que eso beneficie a la mayor\u00eda de trabajadoras, sino que aumenta la desigualdad porque hay algunos pocos que ganaron much\u00edsimo, con pandemia incluida y todo, mientras las grandes mayor\u00edas perdieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9894200896339819, "is_candidate": false}, {"start": 741.784, "end": 742.845, "text": "Entonces, eso es muy claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9260622507314968, "is_candidate": false}, {"start": 742.845, "end": 743.365, "text": "Ahora, despu\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8563110388205807, "is_candidate": false}, {"start": 744.145, "end": 751.611, "text": " \u00bfQui\u00e9n te va a garantizar ese crecimiento del que hablan con una devaluaci\u00f3n que la inflaci\u00f3n estipulada en el presupuesto 2022 es de 33%?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9879207630408047, "is_candidate": false}, {"start": 751.611, "end": 758.637, "text": "Ya todos dicen, va a estar m\u00e1s o menos cercana al 50 como este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0340303260757355, "is_candidate": false}, {"start": 758.637, "end": 760.439, "text": "Entonces, con tarifazo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003605819082418, "is_candidate": false}, {"start": 760.439, "end": 763.922, "text": "Dijo que los salarios reales este a\u00f1o iban a superar a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8323122561780849, "is_candidate": false}, {"start": 764.682, "end": 765.723, "text": " Hoy lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8149006372714453, "is_candidate": false}, {"start": 765.723, "end": 768.925, "text": "Tambi\u00e9n dijo que fue en campa\u00f1a, tambi\u00e9n dijo que estaba de elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0378023850003255, "is_candidate": false}, {"start": 768.925, "end": 771.007, "text": "Tambi\u00e9n dijo que ganaba la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8587283667885168, "is_candidate": false}, {"start": 771.007, "end": 772.628, "text": "Lo dijo hoy y no se ri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7664733897687378, "is_candidate": false}, {"start": 772.628, "end": 784.497, "text": "Igual hay que decir que para m\u00ed es parte de c\u00f3mo se moldea la fuerza oficialista, que \u00e9l est\u00e1 hablando al universo de los gremios que tienen paritaria para trabajadores en blanco y que actualizaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8227065673869914, "is_candidate": false}, {"start": 784.497, "end": 791.563, "text": "Ese micro segmento tal vez sea cierto que le gane a la inflaci\u00f3n, pero estamos hablando de 5, 6 millones sobre 21 millones de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8478555210898168, "is_candidate": false}, {"start": 793.124, "end": 799.83, "text": " Y si vos te fij\u00e1s, el momento de mayor ovaci\u00f3n de los presentes fue cuando dijo que los salarios no van a pagar ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8062621956003392, "is_candidate": false}, {"start": 799.83, "end": 806.317, "text": "Imaginate el segmento al que le est\u00e1 hablando del movimiento obrero, del pueblo trabajador, dir\u00eda Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8934180416413484, "is_candidate": false}, {"start": 806.317, "end": 814.785, "text": "Lo que digo es que est\u00e1n construyendo sobre esa base, sobre el trabajador en blanco que tiene paritarias, que hoy es una fracci\u00f3n menor del", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8305198947353016, "is_candidate": false}, {"start": 815.405, "end": 824.366, "text": " Hoy como maniobra discursiva estamos discutiendo el sufrimiento de los funcionarios, las internas del frente de todo, no estamos discutiendo la pobreza, no estamos discutiendo la falta de trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23795708914834912, "is_candidate": true}, {"start": 825.876, "end": 827.697, "text": " Que fue un poco lo que se vot\u00f3 el domingo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8804554559505047, "is_candidate": false}, {"start": 827.697, "end": 831.838, "text": "Claro, y adem\u00e1s vos dec\u00eds una movilizant\u00eda de la militancia para pagarle al fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3421780023808926, "is_candidate": true}, {"start": 831.838, "end": 835.72, "text": "O sea, la militancia es mostrar toda esta fuerza para ir a un acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2580094629358449, "is_candidate": true}, {"start": 835.72, "end": 839.241, "text": "Esa es la perspectiva que hacen los chicos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6652284545200755, "is_candidate": false}, {"start": 839.241, "end": 841.041, "text": "A m\u00ed me parece que hay que tomar... Bueno, yo coincido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5439934209231746, "is_candidate": false}, {"start": 841.041, "end": 842.282, "text": "Es eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8390401847289831, "is_candidate": false}, {"start": 842.282, "end": 848.024, "text": "Yo creo que hoy, b\u00e1sicamente, el mensaje era hacia adentro del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8393448248845229, "is_candidate": false}, {"start": 849.139, "end": 850.901, "text": " No me hagan sufrir a m\u00ed por los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8456939774037021, "is_candidate": false}, {"start": 850.901, "end": 852.483, "text": "Me parece que hay que discutir los problemas reales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7943234015708855, "is_candidate": false}, {"start": 852.483, "end": 853.444, "text": "Nosotros hicimos una campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9762561371019967, "is_candidate": false}, {"start": 865.777, "end": 870.321, "text": " resultamos tercera fuerza nacional, diciendo trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2667140205940428, "is_candidate": true}, {"start": 870.321, "end": 876.847, "text": "Ese fue el eje de la campa\u00f1a que hicimos con Nicol\u00e1s, reducci\u00f3n de la jornada laboral, reparto las horas de trabajo, trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2352761242642969, "is_candidate": true}, {"start": 876.847, "end": 885.715, "text": "Ahora, vos dec\u00eds el mensaje de la surna, tambi\u00e9n te pod\u00e9s tapar el o\u00eddo de izquierdo y que te entre todo por el derecho, pero igual la realidad existe afuera, por eso te digo, hay una realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2578071742568846, "is_candidate": true}, {"start": 886.235, "end": 887.136, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa con esa realidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5110537546855305, "is_candidate": false}, {"start": 887.136, "end": 888.277, "text": "Digo, a los dos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6847562760337904, "is_candidate": false}, {"start": 888.277, "end": 902.947, "text": "Cuando se pueden analizar y a pensar, bueno, el tiempo que hace que vienen laburando, que se los conoce, que est\u00e1n en pol\u00edtica, y de repente, digo, chasquean, porque casi en el escenario aparecen como actores nuevos, chasquea Miley, chasquea Sparks, y sacan el n\u00famero de votos que sacan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5577688423368226, "is_candidate": false}, {"start": 902.947, "end": 903.488, "text": "\u00bfQu\u00e9 les pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8516942573899267, "is_candidate": false}, {"start": 904.045, "end": 912.531, "text": " No, mir\u00e1, yo creo, a ver, para entender el fen\u00f3meno, digamos, de la derecha... No, digo, porque la fuga fue como medio esquizofr\u00e9nico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1391578738831682, "is_candidate": false}, {"start": 912.531, "end": 915.272, "text": "Bueno, es que hay una crisis tambi\u00e9n en la coalici\u00f3n de juntos, digo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9817558471821728, "is_candidate": false}, {"start": 915.272, "end": 933.044, "text": "As\u00ed como el voto al frente de izquierda, primero felicitar a todos nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, y a Alejandro Vilca en particular, que confirm\u00f3 hoy el escrutinio definitivo, que es diputado nacional, porque hab\u00eda funcionarios radicales que quer\u00edan hacer alguna de sus maniobras t\u00edpicas, como las que nos han hecho en otras elecciones,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0151667549213421, "is_candidate": false}, {"start": 933.404, "end": 946.169, "text": " y ya es diputado nacional con el 25% de los votos, expresando tambi\u00e9n la elecci\u00f3n en la ciudad con Miriam, que logramos entrar despu\u00e9s de casi 20 a\u00f1os, que en la ciudad no ten\u00edamos representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0062492878703084, "is_candidate": false}, {"start": 946.169, "end": 946.95, "text": "\u00bfO recordamos eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8592359564042167, "is_candidate": false}, {"start": 946.95, "end": 947.47, "text": "20 a\u00f1os de desamor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9566349345766866, "is_candidate": false}, {"start": 947.47, "end": 950.171, "text": "Por la ciudad de Buenos Aires no ten\u00edamos representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.062247716045274, "is_candidate": false}, {"start": 950.171, "end": 951.332, "text": "Por eso nadie se acuerda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7145521829751724, "is_candidate": false}, {"start": 952.812, "end": 974.869, "text": " No, y en la provincia de Buenos Aires, donde por ejemplo en La Matanza sacamos cerca del 10% de los votos, en Merlo el 10,5, en Jos\u00e9 C. Paz, en Moreno, es decir, ingresando concejales en esos distritos y expresa en bastiones del peronismo como el Frente de Izquierda logra una importante elecci\u00f3n porque hay un descontento y esa gente apoy\u00f3 al Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0041537526446611, "is_candidate": false}, {"start": 974.869, "end": 980.594, "text": "Por una parte apoy\u00f3 al Frente de Izquierda, pero digo, faltaba como una interlocuci\u00f3n de un sector de la sociedad que realmente no le", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6108268859030317, "is_candidate": false}, {"start": 982.115, "end": 993.164, "text": " el otro d\u00eda se lo dec\u00edamos a Sparte, estando ac\u00e1, decimos las cosas, creo que tenemos como esa... no s\u00e9 si es una ventaja o qu\u00e9 s\u00e9 yo, a m\u00ed me gusta por eso trabajar con ellos, pero decimos las cosas cuando est\u00e1n ac\u00e1 en la cara y no cuando se van.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5705859897087131, "is_candidate": false}, {"start": 993.164, "end": 1003.112, "text": "Yo le dec\u00eda a Sparte, yo pens\u00e9 que realmente se ca\u00eda todo cuando empezaste a hablar de b\u00e1laros, de encuentes, queso gruyer, y eso enardeci\u00f3 a una parte de la sociedad que parec\u00eda que lo estaban buscando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5869975036519287, "is_candidate": false}, {"start": 1003.112, "end": 1006.254, "text": "El crecimiento de Sparte tiene que ver con que hab\u00eda muchas listas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9935066418729259, "is_candidate": false}, {"start": 1007.575, "end": 1021.142, "text": " con una afinidad de derecha, con una idea de derecha, un programa de derecha que quedaron fuera de las PASO, quedaron debajo del 1,5 y bueno, era esperable que Esper tuviera algo de eso, tuvo mucho menos de lo que qued\u00f3 afuera de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0148782691710996, "is_candidate": false}, {"start": 1021.142, "end": 1026.585, "text": "Y Berni que dice cada dos minutos que va a batir a los delincuentes, tambi\u00e9n se va creando un caldo de cultivo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27346799638016395, "is_candidate": true}, {"start": 1028.065, "end": 1031.486, "text": " y naturalizando las barbaridades de esa derecha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2693434279576329, "is_candidate": true}, {"start": 1031.486, "end": 1034.307, "text": "No nos hagamos que surgen de un d\u00eda del otro de un repollo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2839553751781664, "is_candidate": true}, {"start": 1034.307, "end": 1050.191, "text": "Cuando vos permit\u00eds que la agenda se corra a la derecha, a la derecha, a la derecha, un tipo como Berni haciendo formaciones militares en plena pandemia, Facundo Estudillo Castro desaparecido, la mam\u00e1 buscando desesperadamente y trat\u00e1ndola como saquen esta mujer de ac\u00e1 y operando sobre la causa para que no aparezca el pibe,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.19967864696204596, "is_candidate": true}, {"start": 1050.791, "end": 1052.933, "text": " Bueno, tambi\u00e9n vos vas corriendo un poquito la vara.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30559259387869075, "is_candidate": true}, {"start": 1052.933, "end": 1057.317, "text": "Despu\u00e9s aparece un bruto como Esper, que ya no sabe qu\u00e9 hacer m\u00e1s para llamar la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28811052657758507, "is_candidate": true}, {"start": 1057.317, "end": 1059.82, "text": "Va y la canta y dice... No, ten\u00eda la eufemismo, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45753867333901344, "is_candidate": true}, {"start": 1059.82, "end": 1061.161, "text": "Pero dale, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5796841654144947, "is_candidate": false}, {"start": 1061.161, "end": 1063.703, "text": "Es que me parece una barbaridad eso del queso gruyere.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4259596388707386, "is_candidate": true}, {"start": 1063.703, "end": 1066.406, "text": "Es una gana de llamar la atenci\u00f3n con barbaridad de derecha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39210856603245103, "is_candidate": true}, {"start": 1066.406, "end": 1067.106, "text": "No s\u00e9, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6010926941680248, "is_candidate": false}, {"start": 1067.106, "end": 1069.288, "text": "Miran la imagen de Trami y Bolsonaro y se inspiran.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3645474810275172, "is_candidate": true}, {"start": 1070.249, "end": 1079.731, "text": " A m\u00ed no me producen nada en particular, me parece gente de derecha muy b\u00e1sica, que trata todo el tiempo de apelar a sentimientos de odio, de bronca, de reacci\u00f3n machista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20032079899837374, "is_candidate": true}, {"start": 1079.731, "end": 1083.232, "text": "Lo que vi es que hasta hace tres a\u00f1os, eso es lo que me llama la atenci\u00f3n con la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6047371282828206, "is_candidate": false}, {"start": 1083.232, "end": 1084.753, "text": "\u00bfQu\u00e9 ven haciendo ustedes en el espacio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6356064042010252, "is_candidate": false}, {"start": 1084.753, "end": 1089.094, "text": "No, no, porque no es el compa\u00f1ero nuestro, Jos\u00e9 Luis, estaba sentado en la mesa de animales sueltos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6173324202804162, "is_candidate": false}, {"start": 1089.094, "end": 1089.954, "text": "Milena lo conoce.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5903178597201013, "is_candidate": false}, {"start": 1089.954, "end": 1092.735, "text": "No, no, igual te voy a contar algo porque capaz que no lo saben, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9752315692346751, "is_candidate": false}, {"start": 1092.735, "end": 1092.935, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0238424463146933, "is_candidate": false}, {"start": 1095.035, "end": 1097.296, "text": " Es un lobista de los grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9628279449800451, "is_candidate": false}, {"start": 1097.296, "end": 1105.557, "text": "Desde el 2001, 1999, iba a la televisi\u00f3n a los programas de Mirta Alegr\u00e1n, de Mariano Gondora, yo creo que reci\u00e9n sal\u00eda del secundario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9977464720486698, "is_candidate": false}, {"start": 1105.557, "end": 1107.938, "text": "Iba a decir que el ajuste que hab\u00eda hecho Cavallo era poco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8355346217902959, "is_candidate": false}, {"start": 1107.938, "end": 1109.478, "text": "Lo pueden ver en YouTube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0033273424761728, "is_candidate": false}, {"start": 1109.478, "end": 1111.539, "text": "Es gente que es parte de los sectores de poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6122797183615112, "is_candidate": false}, {"start": 1118.28, "end": 1123.104, "text": " Si vos le pones toda la plata, todo el apoyo econ\u00f3mico, \u00bfalgo resulta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3191064854850588, "is_candidate": true}, {"start": 1123.104, "end": 1124.905, "text": "Vos, yo te quiero hacer una pregunta, Romina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43584951152696294, "is_candidate": true}, {"start": 1124.905, "end": 1125.806, "text": "H\u00e1ceme.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7383766453328227, "is_candidate": false}, {"start": 1125.806, "end": 1127.547, "text": "Acto del frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46686145400885815, "is_candidate": true}, {"start": 1127.547, "end": 1132.211, "text": "Estamos con Nicol\u00e1s arriba, abrazados, cantando, como hacemos en la izquierda, hacemos nuestro cantito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3823993768157148, "is_candidate": true}, {"start": 1132.211, "end": 1136.574, "text": "Abajo el capitalismo, aparece un se\u00f1or con un arma y empieza a hacer as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2863881610573922, "is_candidate": true}, {"start": 1137.295, "end": 1140.536, "text": " \u00bfVos te crees que yo no tengo tres fiscales pidiendo allanamiento?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4114308739888507, "is_candidate": true}, {"start": 1140.536, "end": 1148.52, "text": "Si en una marcha a Buenadio nos mand\u00f3 presos compa\u00f1eros porque ten\u00edan unos handys y dec\u00edan que los handys eran un atentado contra la democracia, atentado contra la democracia les puso, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24379228277682186, "is_candidate": true}, {"start": 1148.52, "end": 1155.063, "text": "Hablas por el de Miley en el acto de Miley que sac\u00f3... Bueno, bastante repercusi\u00f3n tuvo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6918952733633916, "is_candidate": false}, {"start": 1155.063, "end": 1157.284, "text": "Por parte de los medios, bastante repercusi\u00f3n tuvo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9079427747397174, "is_candidate": false}, {"start": 1157.284, "end": 1157.524, "text": "\u00bfY qu\u00e9 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9907120150415553, "is_candidate": false}, {"start": 1158.502, "end": 1161.163, "text": " No, despu\u00e9s la justicia, eso sabe m\u00e1s romina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8272596175914204, "is_candidate": false}, {"start": 1161.163, "end": 1163.723, "text": "No, yo te pregunto, yo no estoy diciendo que lo metan preso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4448221009319079, "is_candidate": true}, {"start": 1163.723, "end": 1169.104, "text": "Lo que te digo es que tienen una protecci\u00f3n pol\u00edtica y medi\u00e1tica porque cumplen un rol espec\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3213589199354263, "is_candidate": true}, {"start": 1169.104, "end": 1172.645, "text": "Hacer correr la agenda a la derecha y a todos les conviene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3553046445032171, "is_candidate": true}, {"start": 1172.645, "end": 1177.426, "text": "Porque muchos lo dejaron correr porque les... No, yo no subestimo al votante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46194534054970127, "is_candidate": true}, {"start": 1177.426, "end": 1178.726, "text": "Hay gente que vota a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5097952152446047, "is_candidate": false}, {"start": 1178.726, "end": 1179.707, "text": "\u00bfQu\u00e9 le vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7247110760498388, "is_candidate": false}, {"start": 1179.707, "end": 1184.508, "text": "En la Ciudad de Buenos Aires a la derecha han hecho unas elecciones incre\u00edbles, que vos sumabas todo lo que... Y bueno, y est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3969710338707181, "is_candidate": true}, {"start": 1184.508, "end": 1185.828, "text": "Pero puede ser que no es toda la protecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6948782052081917, "is_candidate": false}, {"start": 1185.828, "end": 1192.29, "text": " Y bueno, as\u00ed como te digo, a la izquierda, a la tercera fuerza, y decime la cantidad de veces que eso se dice en comparaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24835919433690068, "is_candidate": true}, {"start": 1192.29, "end": 1194.331, "text": "Y es la tercera fuerza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6778923674341717, "is_candidate": false}, {"start": 1194.331, "end": 1199.153, "text": "Les guste o no les guste, dijimos que hab\u00eda que generar trabajos... De verdad se los pregunto, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41707910614900456, "is_candidate": true}, {"start": 1199.153, "end": 1204.475, "text": "Bueno, son las estad\u00edsticas que muestran la cantidad de minutos que estuvo en mi ley, etc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9768485881308272, "is_candidate": false}, {"start": 1204.475, "end": 1207.756, "text": "Y nosotros no lo decimos por este programa, obviamente, al que hemos venido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0016141442220727, "is_candidate": false}, {"start": 1207.756, "end": 1208.917, "text": "No, categ\u00f3ricamente no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6054710264502627, "is_candidate": false}, {"start": 1208.917, "end": 1212.598, "text": "Pero nosotros tenemos otra manera de militar, militamos por abajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4626457386825853, "is_candidate": true}, {"start": 1213.058, "end": 1213.978, "text": " volvemos cada d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.472408745581571, "is_candidate": true}, {"start": 1213.978, "end": 1223.701, "text": "Pero te pregunto esto, hay programas donde no los invitaron, donde no tuvieron espacio, donde no tuvieron... Hacer la cuenta de los minutos de Esper y de Milei en la campa\u00f1a, bueno, es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9740852019461179, "is_candidate": false}, {"start": 1223.701, "end": 1237.605, "text": "Pero digo, igual m\u00e1s all\u00e1 de eso, obviamente hay una radicalizaci\u00f3n en ese discurso que logr\u00f3 capitalizar una parte de la base de Juntos, que perdi\u00f3 votos, que se radicaliz\u00f3, que plante\u00f3 un discurso m\u00e1s en ese", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9868392738916592, "is_candidate": false}, {"start": 1237.705, "end": 1240.146, "text": " \u00bfNo lo ves tambi\u00e9n como un voto antisistema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8699348426873276, "is_candidate": false}, {"start": 1240.146, "end": 1250.332, "text": "Y hay otro sector que yo creo que vota, sin compartir la ideolog\u00eda de Millet, vota contra la pol\u00edtica tradicional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9854895306063386, "is_candidate": false}, {"start": 1250.332, "end": 1254.174, "text": "Eso no quiere decir que comparta toda la idea que plantea Millet y Esper.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9623829303740946, "is_candidate": false}, {"start": 1254.514, "end": 1255.615, "text": " Bueno, pero ah\u00ed no puede haber un punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9487295195694073, "is_candidate": false}, {"start": 1255.615, "end": 1257.276, "text": "Mira, te hago una confesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9306558121887534, "is_candidate": false}, {"start": 1257.276, "end": 1259.538, "text": "Yo soy votante de Miriam, en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9052767427675188, "is_candidate": false}, {"start": 1259.538, "end": 1261.239, "text": "Yo puse el sobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9423052334199147, "is_candidate": false}, {"start": 1261.239, "end": 1261.899, "text": "No le faltaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0339902838650068, "is_candidate": false}, {"start": 1261.899, "end": 1264.601, "text": "Vos le mandabas besos y este loco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8194291630112328, "is_candidate": false}, {"start": 1264.601, "end": 1266.483, "text": "S\u00ed, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8372227860263481, "is_candidate": false}, {"start": 1266.483, "end": 1268.604, "text": "Est\u00e1 rodeado, est\u00e1 rodeado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0472049793194869, "is_candidate": false}, {"start": 1268.604, "end": 1269.505, "text": "Esa es la causa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8635487504481754, "is_candidate": false}, {"start": 1269.505, "end": 1273.648, "text": "Lo que digo es, mi voto es un voto muy pechofr\u00edo de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8438412222685383, "is_candidate": false}, {"start": 1273.648, "end": 1276.15, "text": "Eso es terrible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7610896375053493, "is_candidate": false}, {"start": 1276.15, "end": 1278.812, "text": "Adem\u00e1s, pidiendo de un hincha de... No lo aceptamos esto, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8254447115814819, "is_candidate": false}, {"start": 1278.812, "end": 1279.933, "text": "Ahora Miriam dice que no lo acepta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0320959181437839, "is_candidate": false}, {"start": 1282.715, "end": 1284.576, "text": " No quiere voto, Pecho Fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9777660724501369, "is_candidate": false}, {"start": 1284.576, "end": 1287.879, "text": "Me interesa esto, porque uno no sabe por qu\u00e9 lo votan, como dec\u00eda Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8994636152015951, "is_candidate": false}, {"start": 1287.879, "end": 1290.822, "text": "Por ah\u00ed hay gente que vota a Millet y a la derecha y no est\u00e1 de acuerdo con lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.894202918506581, "is_candidate": false}, {"start": 1290.822, "end": 1295.286, "text": "A m\u00ed me parece que gente como vos tiene que estar en el Congreso, que valen las cosas que dec\u00eds en muchos casos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8327107152726335, "is_candidate": false}, {"start": 1295.286, "end": 1303.313, "text": "Pero si a m\u00ed un martes me llama Miriam para ir a hacer la revoluci\u00f3n socialista, yo le digo, par\u00e1, no, Miriam, dej\u00e1me hinchar, mejoremos un poquito el capitalismo, busquemos la vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9137197565121696, "is_candidate": false}, {"start": 1303.313, "end": 1305.775, "text": "Y si Millet llama a su votante para ir a quemar el Banco Central, \u00bfvan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2898073603291418, "is_candidate": true}, {"start": 1306.095, "end": 1314.02, "text": " No, lo que yo te quiero decir es, \u00bfc\u00f3mo decodificas vos ese voto cuando ves tu 7% en la ciudad o cuando ves la tercera fuerza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8418111764123972, "is_candidate": false}, {"start": 1314.02, "end": 1317.523, "text": "\u00bfQu\u00e9 porcentaje crees que est\u00e1 compartiendo qu\u00e9 de la agenda de ustedes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7944232235983044, "is_candidate": false}, {"start": 1317.523, "end": 1320.424, "text": "No, mir\u00e1, lo que pasa es que es distinto el tipo de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3849408738854059, "is_candidate": true}, {"start": 1320.424, "end": 1324.967, "text": "Es muy distinto, porque Millet y Esper dicen que eso es gruyer, quemar el vac\u00edo central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28399972842667, "is_candidate": true}, {"start": 1324.967, "end": 1327.209, "text": "Cosas muy rebombantes que no van a hacer, van a votar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.528801667443519, "is_candidate": false}, {"start": 1327.789, "end": 1346.576, "text": " con la derecha, ya en mi ley le pregunt\u00e9 al diario La Naci\u00f3n, digo que estaba hasta de acuerdo con el fondo, y dijo que Macri no es casta, que Patricia Bullrich no es casta, nos va a tener que decir cu\u00e1l es casta, porque ya sac\u00f3 un mont\u00f3n de ah\u00ed adentro, o sea, juega claramente la interna de Juntos y las declaraciones de Bullrich, que ustedes mostraban hace un ratito, esper\u00e1bamos, m\u00e1s bueno, se est\u00e1 armando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23387974392268496, "is_candidate": true}, {"start": 1347.296, "end": 1350.438, "text": " para el 2023 tambi\u00e9n ah\u00ed, no s\u00f3lo en la plaza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3541749476164969, "is_candidate": true}, {"start": 1350.438, "end": 1351.238, "text": "Los halcones, dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6169210404256203, "is_candidate": false}, {"start": 1351.238, "end": 1353.6, "text": "Claro, no s\u00f3lo en la plaza de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2762808437908437, "is_candidate": true}, {"start": 1353.6, "end": 1365.106, "text": "Ahora, si hay una caracter\u00edstica de la izquierda es que nosotros dijimos toda la campa\u00f1a, lo que pensamos, lo que proponemos, c\u00f3mo lo vamos a pelear y c\u00f3mo opinamos que se consigue.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23865746175608726, "is_candidate": true}, {"start": 1365.106, "end": 1372.39, "text": "Despu\u00e9s hay gente que por supuesto te acompa\u00f1a y te vota porque opina que es necesaria la voz de la izquierda en el Congreso, y eso no es pecho fr\u00edo, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22541380283121337, "is_candidate": true}, {"start": 1375.164, "end": 1396.557, "text": " Es una opci\u00f3n porque es l\u00f3gico que si se vienen momentos complicados donde, m\u00e1s siendo economista, sab\u00e9s lo que significa el Fondo Monetario, conocer\u00e1s los ejemplos de Grecia, sab\u00e9s qu\u00e9 pasa cuando pretan tener una voz como la de la izquierda en el Congreso, que no te va a mentir, que va a pelear en defensa de intereses, claro, de los intereses populares y dem\u00e1s, mucha gente te puede acompa\u00f1ar por eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2385013000406493, "is_candidate": true}, {"start": 1397.077, "end": 1399.158, "text": " Pero es leg\u00edtimo esa opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36759196766134794, "is_candidate": true}, {"start": 1399.158, "end": 1402.34, "text": "Ahora, como te dec\u00eda Nicol\u00e1s, creceron las barriadas populares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3278000951831559, "is_candidate": true}, {"start": 1402.34, "end": 1410.724, "text": "Nosotros, de las mejores comunas fueron la 15, la 5, o sea, dos comunas de sectores medios y una alt\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28908847380665614, "is_candidate": true}, {"start": 1412.705, "end": 1413.245, "text": " \u00bfCu\u00e1les son las quince?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9290603691804509, "is_candidate": false}, {"start": 1413.245, "end": 1419.429, "text": "Las quince es Paternal, Villa Crespo, Villa Ort\u00fazar, y las cinco es Boedo, esa zona, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2215140386910729, "is_candidate": true}, {"start": 1419.429, "end": 1420.55, "text": "Almagro, Boedo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4622396572276699, "is_candidate": true}, {"start": 1420.55, "end": 1422.15, "text": "Bien, bien barrios populares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43133254740978055, "is_candidate": true}, {"start": 1422.15, "end": 1431.336, "text": "Y despu\u00e9s, por ejemplo, hicimos una elecci\u00f3n de ocho puntos en la cuatro y en la ocho, que son las comunas m\u00e1s desfavorecidas econ\u00f3micamente, la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2718783428077016, "is_candidate": true}, {"start": 1431.336, "end": 1437.659, "text": "Lo que te dec\u00eda Nicol\u00e1s, de todo el cord\u00f3n de Matanza, Merlo, Moreno, elecciones de diez puntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2255676331044587, "is_candidate": true}, {"start": 1437.659, "end": 1439.841, "text": "Jos\u00e9 Cepaz, por ah\u00ed me olvido de alguna, Nico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3600923212460997, "is_candidate": true}, {"start": 1440.701, "end": 1449.212, "text": " Bueno, eso indica que hay todos sectores populares que dicen, bueno, yo quiero votar a la izquierda porque me representa lo que est\u00e1n diciendo, porque hablan y hablan porque yo lo veo en la calle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3051614595497888, "is_candidate": true}, {"start": 1450.16, "end": 1453.921, "text": " Vos tambi\u00e9n, recorr\u00e9s... Pero no hay una posibilidad formal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4827956676048377, "is_candidate": true}, {"start": 1453.921, "end": 1458.383, "text": "Yo vuelvo a esto, y s\u00e9 que te hace ruido, que por ah\u00ed te rompe un poco cada vez que nos cruzamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5971197561077664, "is_candidate": false}, {"start": 1458.383, "end": 1463.205, "text": "Pero una idea rom\u00e1ntica, no hablo de pecho fr\u00edo, pero no van a poder frenar el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6551498080574663, "is_candidate": false}, {"start": 1463.205, "end": 1468.727, "text": "Vuelvo otra vez al acuerdo, las barreadas, movilizar, salir, juntar... A Macri se lo fren\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5277965579484545, "is_candidate": false}, {"start": 1468.727, "end": 1469.107, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9653690900507543, "is_candidate": false}, {"start": 1469.107, "end": 1471.628, "text": "A Macri se lo fren\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48075403348141443, "is_candidate": true}, {"start": 1471.628, "end": 1473.169, "text": "\u00bfPero este acuerdo se firma en cu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6686515321623376, "is_candidate": false}, {"start": 1474.033, "end": 1477.094, "text": " Y depende, depende de la movilizaci\u00f3n que logremos desarrollar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7312366009526592, "is_candidate": false}, {"start": 1477.094, "end": 1478.475, "text": "No es un papel, no es un papel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9116319782950726, "is_candidate": false}, {"start": 1478.475, "end": 1484.017, "text": "De verdad creen que pueden, depende de la movilizaci\u00f3n que logremos desarrollar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7379886068101486, "is_candidate": false}, {"start": 1484.017, "end": 1493.52, "text": "Por eso nosotros planteamos a una serie de organizaciones empezar a que un engranaje de distintas organizaciones empiece a movilizarse, porque no es un papel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0313219726156393, "is_candidate": false}, {"start": 1493.84, "end": 1506.99, "text": " son consecuencias concretas, la devaluaci\u00f3n es una de las cosas, no la escribir\u00e1n en el acuerdo, pero est\u00e1 planteado porque necesitan licuar las jubilaciones y los salarios estatales para lograr una meta de d\u00e9ficit que es lo que le pide el FMI en todos los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.909581889162422, "is_candidate": false}, {"start": 1506.99, "end": 1513.315, "text": "El gobierno hizo campa\u00f1a, Romina, el gobierno hizo campa\u00f1a, Miriam lo dijo reci\u00e9n, el gobierno hizo campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6799588089158932, "is_candidate": false}, {"start": 1518.719, "end": 1520.8, "text": " y dijo que no iba a pagar con el hambre del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8959870490148731, "is_candidate": false}, {"start": 1520.8, "end": 1529.346, "text": "O sea, tom\u00f3 alg\u00fan dato de lo que pas\u00f3 en la elecci\u00f3n de las PASO y hizo de magujia, porque es falso que no se va a pagar con el hambre del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9611694780794131, "is_candidate": false}, {"start": 1529.346, "end": 1530.927, "text": "Pagar la deuda es con el hambre del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9355578962250187, "is_candidate": false}, {"start": 1530.927, "end": 1532.407, "text": "Porque esos recursos no van a los interiores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8800661054460283, "is_candidate": false}, {"start": 1532.407, "end": 1542.514, "text": "El planteo, por lo menos, que uno ve como periodista econ\u00f3mico, hasta como votante, es que voces como la de ellos obligan a que si hay acuerdo, incluya", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766430298408678, "is_candidate": false}, {"start": 1543.234, "end": 1548.215, "text": " por lo menos discutir las condiciones un poco m\u00e1s de lo que te puede pedir el fondo, o sea, buscar alg\u00fan matiz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8315536039903312, "is_candidate": false}, {"start": 1548.215, "end": 1558.118, "text": "Yo despu\u00e9s tengo matices en mi voto pecho fr\u00edo de, yo creo que si vas a una ruptura, tenemos una situaci\u00f3n por ah\u00ed de colapso que terminan los problemas que se quieren combatir, pero eso es otra discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7896658388310229, "is_candidate": false}, {"start": 1558.118, "end": 1559.999, "text": "Yo creo que la voz de la izquierda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9006449945728204, "is_candidate": false}, {"start": 1560.279, "end": 1571.549, "text": " Las propias voces dentro del frente de todos, que pueden haber sido humo en la campa\u00f1a, como dec\u00edan ellos, o pueden ser voces genuinas, no s\u00e9, cuando alguien dice, ojo, lo que vas a firmar, pueden obligar a revisar varias veces lo que vas a firmar y lo que te vas a comprometer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8226955172167965, "is_candidate": false}, {"start": 1571.549, "end": 1572.49, "text": "No s\u00e9 si ten\u00e9s chance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7608943033460691, "is_candidate": false}, {"start": 1572.49, "end": 1578.936, "text": "Y puedo decir algo sobre... En la mesa de discusi\u00f3n de Burm\u00e1n, Cristina, Masa, van a estar pensando... Puedo decir algo sobre el pecho fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41494212192106317, "is_candidate": true}, {"start": 1578.936, "end": 1579.477, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9467806209592777, "is_candidate": false}, {"start": 1579.477, "end": 1580.578, "text": "Me gust\u00f3 el pecho fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7324203354241977, "is_candidate": false}, {"start": 1580.578, "end": 1582.8, "text": "Me gust\u00f3 la teor\u00eda futbolera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4382035703608955, "is_candidate": true}, {"start": 1583.721, "end": 1591.337, "text": " Mir\u00e1, yo creo que si hay algo que hizo el frente de todos en esta campa\u00f1a, sobre todo en la capital federal, es propagar la filosof\u00eda de la resignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22446293568693798, "is_candidate": true}, {"start": 1591.337, "end": 1591.959, "text": "Fue terrible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.654701916463425, "is_candidate": false}, {"start": 1593.257, "end": 1599.459, "text": " es, no te queda otra, solo te queda aceptar, no se puede, no da la correlaci\u00f3n de fuerza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23535008976155736, "is_candidate": true}, {"start": 1599.459, "end": 1612.802, "text": "Yo el otro d\u00eda le hac\u00eda una entrevista a una periodista, le digo, vos te imagin\u00e1s a Castelli, Mariano Moreno, mirando todo el mapa de la regi\u00f3n, diciendo, y si todo es virreinato, no se puede, no te da la relaci\u00f3n de fuerza, \u00bfpara qu\u00e9 nos vamos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.19532694258922634, "is_candidate": true}, {"start": 1612.802, "end": 1615.403, "text": "Bueno, si vos pens\u00e1s eso, volv\u00e9s a la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3106399692696604, "is_candidate": true}, {"start": 1616.548, "end": 1625.518, "text": " Entonces, las relaciones de fuerza se construyen, se construyen en la calle, se construyen con movilizaci\u00f3n, se construyen en los debates, con las peleas, generando conciencia, con pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22867376139827966, "is_candidate": true}, {"start": 1625.518, "end": 1631.364, "text": "Ahora, para resignarse, qu\u00e9 s\u00e9 yo, yo, para eso me quedo en mi casa, yo no puedo militar para decir...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2781612080337045, "is_candidate": true}, {"start": 1631.684, "end": 1634.767, "text": " y no se puede, no me da, es la herencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24063476566983566, "is_candidate": true}, {"start": 1634.767, "end": 1641.893, "text": "Bueno, par\u00e1, vos ganaste una elecci\u00f3n en el 19 diciendo que ven\u00edas a terminar con la herencia macrista y ahora me dec\u00eds que no se puede, que solo te queda bajar la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26812855228329213, "is_candidate": true}, {"start": 1641.893, "end": 1644.135, "text": "Bueno, empecemos de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5002818521169797, "is_candidate": false}, {"start": 1644.135, "end": 1646.697, "text": "No, no, fue as\u00ed la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.811522683301376, "is_candidate": false}, {"start": 1646.697, "end": 1649.72, "text": "Hoy Alberto hace un discurso de 5 minutos, pero todos no se puede.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34358378693210845, "is_candidate": true}, {"start": 1650.2, "end": 1651.803, "text": " No, no, no se puede, no se puede.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4848333474560408, "is_candidate": true}, {"start": 1651.803, "end": 1654.306, "text": "Veinte minutos, veintitr\u00e9s minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9480510869440579, "is_candidate": false}, {"start": 1654.306, "end": 1656.249, "text": "Pero \u00bfqu\u00e9 dijo ah\u00ed del bajar los...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.575813783919507, "is_candidate": false}, {"start": 1656.249, "end": 1660.936, "text": "No s\u00e9 si Pablo lo tiene por ah\u00ed, pero era los... Vencedores vencidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5272090199971823, "is_candidate": false}, {"start": 1660.936, "end": 1661.837, "text": "Vencedores vencidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5739173344603423, "is_candidate": false}, {"start": 1661.837, "end": 1663.439, "text": "S\u00ed, no, se puso a cantar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6137157418378432, "is_candidate": false}, {"start": 1663.439, "end": 1664.321, "text": "No, \u00bflo ten\u00e9s ese...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6962928918079775, "is_candidate": false}, {"start": 1666.284, "end": 1670.39, "text": " Era como, bueno, no vamos al rev\u00e9s, no vamos a bajar los brazos, ac\u00e1 el que pierde es el que baja los brazos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.568016493932489, "is_candidate": false}, {"start": 1670.39, "end": 1671.912, "text": "No triunfa el que vence, sino el que baja los brazos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8220824723792933, "is_candidate": false}, {"start": 1671.912, "end": 1674.856, "text": "No triunfa el que vence, sino el que baja los brazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7274382798772525, "is_candidate": false}, {"start": 1674.856, "end": 1677.1, "text": "Pero para firmar el acuerdo te dice eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3577048018401424, "is_candidate": true}, {"start": 1677.1, "end": 1680.685, "text": "No, y una cosa por lo que dice Jairo... Y no se puede, no se puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0641054444125837, "is_candidate": false}, {"start": 1681.805, "end": 1684.106, "text": " no se puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0263789351065324, "is_candidate": false}, {"start": 1684.106, "end": 1705.296, "text": "Con estas pol\u00edticas llegamos hasta ac\u00e1, o sea pag\u00e1ndole al fondo, a los especuladores privados, con estas pol\u00edticas hace 40 a\u00f1os la fuga de capital, tenemos 40% de pobres, esas son las pol\u00edticas que nos llevaron hasta ac\u00e1, o sea que seguir bajo esta senda de dependencia, de atraso del pa\u00eds, haciendo lo que diga el Fondo Monetario Internacional, m\u00e1s all\u00e1 del discurso, porque s\u00ed para la tribuna se pueden decir muchas cosas, pero es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0082916113303004, "is_candidate": false}, {"start": 1705.416, "end": 1709.378, "text": " Despu\u00e9s viene el FMI y te dice, esto es lo que yo te acepto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9393163963699535, "is_candidate": false}, {"start": 1709.378, "end": 1713.179, "text": "Esas son las condiciones que pone el FMI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0077769343805563, "is_candidate": false}, {"start": 1713.179, "end": 1719.402, "text": "Convengamos en que Kirchner le pag\u00f3, con tante disonante, lo que se le deb\u00eda al fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8482914009033746, "is_candidate": false}, {"start": 1719.402, "end": 1724.544, "text": "El kirchnerismo hizo una \u00e9pica de que el FMI no ten\u00eda m\u00e1s que ver con la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7914299597781824, "is_candidate": false}, {"start": 1724.544, "end": 1727.205, "text": "Y sin el FMI tambi\u00e9n nos fue como el...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.849178369323594, "is_candidate": false}, {"start": 1727.705, "end": 1729.986, "text": " Bueno, pero no es que... Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9349238311234528, "is_candidate": false}, {"start": 1729.986, "end": 1732.007, "text": "S\u00ed, en el fondo moderno tambi\u00e9n no fue mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.894758268266718, "is_candidate": false}, {"start": 1732.007, "end": 1736.108, "text": "Pero la senda de estas pol\u00edticas... Tambi\u00e9n creci\u00f3 los dos a\u00f1os que no le hab\u00eda pagado el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9276521359997354, "is_candidate": false}, {"start": 1736.108, "end": 1741.93, "text": "Yo me refiero al pago de la deuda con el fondo, con los especuladores privados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9600483007589059, "is_candidate": false}, {"start": 1741.93, "end": 1746.632, "text": "Este mecanismo de sometimiento, la fuga de capitales, es un mecanismo que nos trajo hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9974673380703387, "is_candidate": false}, {"start": 1746.952, "end": 1766.736, "text": " Nosotros por eso somos una fuerza independiente, a diferencia de los libertarios, digamos, que son una colectora de juntos, porque tienen el mismo programa, nosotros somos una fuerza independiente, tanto de juntos como del peronismo, apostamos una superaci\u00f3n en la clase trabajadora de la experiencia hist\u00f3rica del peronismo, porque somos una fuerza anticapitalista y socialista, obviamente, nosotros somos una fuerza independiente, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9867639972478346, "is_candidate": false}, {"start": 1767.142, "end": 1768.663, "text": " \u00bfY c\u00f3mo se ven en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6534462949598412, "is_candidate": false}, {"start": 1768.663, "end": 1770.804, "text": "Porque tambi\u00e9n es la otra gran pregunta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6389482918171621, "is_candidate": false}, {"start": 1770.804, "end": 1772.665, "text": "Y vamos a tener un bloque de cuatro diputados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41188383435271914, "is_candidate": true}, {"start": 1772.665, "end": 1781.83, "text": "Creo que es una representaci\u00f3n importante para llevar las demandas que est\u00e1n en la calle tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24968692254321456, "is_candidate": true}, {"start": 1781.83, "end": 1783.711, "text": "Nicol\u00e1s lo mencionaba antes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3399911350512783, "is_candidate": true}, {"start": 1783.711, "end": 1785.932, "text": "\u00c9l lo dijo cabandi\u00e9 expl\u00edcitamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3268261012343052, "is_candidate": true}, {"start": 1785.932, "end": 1789.314, "text": "M\u00e1s extractivismo se va a necesitar para conseguir los d\u00f3lares y para pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2183077041114342, "is_candidate": true}, {"start": 1789.674, "end": 1808.825, "text": " Bueno, hoy la juventud no quiere eso, hoy en la Argentina empieza a ver a tono con otros lugares del mundo un enorme rechazo con que se siga destruyendo el planeta para que cuatro vivos se llenen de dinero, que esa es la sojizaci\u00f3n, ese es el extractivismo, esa es la mega miner\u00eda contaminante, empieza a haber asambleas y luchas enormes como hubo en Mendoza en defensa de la ley 7722,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.1827582249216817, "is_candidate": true}, {"start": 1810.286, "end": 1832.324, "text": " Entonces yo creo que la izquierda tiene que cumplir, adem\u00e1s de todo lo econ\u00f3mico que estuvimos hablando, tiene que cumplir un rol en esas demandas, como lo hemos cumplido en sostener las demandas de las mujeres del derecho al aborto, cuando nos dec\u00edan que no se puede, que no iba a salir jam\u00e1s, que te ten\u00edas que resignar porque la iglesia tiene mucho peso, despu\u00e9s te ten\u00edas que resignar porque el papa era argentino, despu\u00e9s te ten\u00edas que resignar porque hac\u00eda calor, despu\u00e9s porque hac\u00eda fr\u00edo, despu\u00e9s porque llov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.19689700586540193, "is_candidate": true}, {"start": 1833.505, "end": 1835.486, "text": " Bueno, pero lo construimos desde abajo, desde la calle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3640369052331417, "is_candidate": true}, {"start": 1835.486, "end": 1843.828, "text": "Entonces yo tengo esos ejemplos valios\u00edsimos para demostrar que si nos organizamos, si salimos a la calle, si nos movilizamos y luchamos, se puede conseguir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.21839541773450655, "is_candidate": true}, {"start": 1843.828, "end": 1849.19, "text": "Y yo creo que esos son los ejemplos que a m\u00ed me llenan de energ\u00eda para pensar que se puede enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2308299891889143, "is_candidate": true}, {"start": 1849.19, "end": 1852.411, "text": "Ahora, para decirme no se puede, no se puede, no se puede...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2603484934770858, "is_candidate": true}, {"start": 1852.551, "end": 1869.561, "text": " Pero ahora va a convocar, digo que me parece que es uno de los datos del d\u00eda, la semana que viene, va a convocar formalmente, algo que desliz\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez hoy, pero lo va a convocar formalmente, al Congreso a discutir la agenda parlamentaria que, la propia, digamos, la del oficialismo, va a convocar a la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5712853426155856, "is_candidate": false}, {"start": 1869.561, "end": 1872.903, "text": "Ayer creo que fue Ritondo, \u00bfno?, el que lo sac\u00f3, dijo, yo ac\u00e1 con ustedes, no tengo nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6705474173205597, "is_candidate": false}, {"start": 1873.323, "end": 1873.983, "text": " As\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9765476578375624, "is_candidate": false}, {"start": 1873.983, "end": 1874.883, "text": "Les mando un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6917320479192204, "is_candidate": false}, {"start": 1874.883, "end": 1877.344, "text": "Yo no discuto nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8129855718320577, "is_candidate": false}, {"start": 1877.344, "end": 1879.045, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacen ustedes en una convocatoria?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7046188258573056, "is_candidate": false}, {"start": 1879.045, "end": 1885.866, "text": "Porque queda como... Se debilita el presidente, se debilita la instituci\u00f3n... A ver, nosotros tenemos una agenda muy clara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7282784066909891, "is_candidate": false}, {"start": 1885.866, "end": 1889.147, "text": "Lo hemos planteado en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.120234981073605, "is_candidate": false}, {"start": 1889.147, "end": 1893.068, "text": "Bueno, nosotros, a ver... Si nos convocan a discutir un acuerdo con el FMI,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7916885579616554, "is_candidate": false}, {"start": 1896.349, "end": 1911.179, "text": " Bueno, obviamente ya nuestro mandato en las urnas es rechazar cualquier acuerdo que va a significar empeorar las condiciones de vida de las mayor\u00edas trabajadoras, eso es lo que surge de nuestro propio mandato, eso lo tiene claro todas las personas, nos hayan votado o no inclusive.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9873717889814555, "is_candidate": false}, {"start": 1911.179, "end": 1920.706, "text": "Ahora, nosotros vamos a pelear por un mont\u00f3n de demandas que est\u00e1n planteadas, hay un mont\u00f3n de voces que se van a escuchar en el Congreso porque est\u00e1 a la izquierda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0118884900280756, "is_candidate": false}, {"start": 1921.186, "end": 1921.987, "text": " hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0832883673045788, "is_candidate": false}, {"start": 1921.987, "end": 1932.475, "text": "Por ejemplo, hoy le\u00eda que distintas organizaciones socioambientales plantean que se convoque ya un plenario de comisiones para tratar la ley de humedales, porque est\u00e1 trabada ya hace varios... Pierde Estado parlamentario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9876936358045764, "is_candidate": false}, {"start": 1932.475, "end": 1932.895, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0450791830328596, "is_candidate": false}, {"start": 1932.895, "end": 1936.098, "text": "Entonces, bueno, \u00bfqui\u00e9n va a empujar con mucha fuerza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0102146724301195, "is_candidate": false}, {"start": 1936.098, "end": 1938.26, "text": "Bueno, la izquierda es una garant\u00eda de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.055057400907595, "is_candidate": false}, {"start": 1938.26, "end": 1939.981, "text": "Adentro y afuera del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.941089123679413, "is_candidate": false}, {"start": 1939.981, "end": 1949.849, "text": "Entonces, me parece que todas esas demandas, esa agenda que presentamos en la campa\u00f1a y que est\u00e1 vinculada a distintas organizaciones que se movilizan, que se organizan, va a estar planteada por el frente izquierda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.000040438132606, "is_candidate": false}, {"start": 1950.169, "end": 1953.932, "text": " con este bloque, que obviamente hemos fortalecido a partir de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9374723874659416, "is_candidate": false}, {"start": 1953.932, "end": 1956.734, "text": "Entran con vocaci\u00f3n de di\u00e1logo, que es algo que se les cuestiona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7038343182124238, "is_candidate": false}, {"start": 1956.734, "end": 1961.418, "text": "A veces se preguntaba sobre la posici\u00f3n intransigente que tiene la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7395519906186754, "is_candidate": false}, {"start": 1961.418, "end": 1967.944, "text": "Vos dec\u00eds, la vocaci\u00f3n de di\u00e1logo, Nico te est\u00e1 por gobernar, pero ya hay alguien al lado de Nicol\u00e1s que va diciendo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7842350552203872, "is_candidate": false}, {"start": 1969.925, "end": 1971.706, "text": " Ella me dice, se te cuestiona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.458290049290183, "is_candidate": true}, {"start": 1971.706, "end": 1980.551, "text": "A nosotros lo que nos dicen es peleen, luchen y defiendan nuestros intereses y basta de que todo se negocia por unos mates fr\u00edos y unos sanguchitos, como dijo Bocio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30607015139261307, "is_candidate": true}, {"start": 1980.551, "end": 1982.312, "text": "No nos olvidemos de d\u00f3nde venimos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49899473627634816, "is_candidate": true}, {"start": 1982.312, "end": 1989.277, "text": "Vocaci\u00f3n de di\u00e1logo fue el discurso del peronismo, de todo un sector del peronismo, para votarle todas las leyes a Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2811324641127153, "is_candidate": true}, {"start": 1989.277, "end": 1989.857, "text": "Venimos de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5710811195838197, "is_candidate": false}, {"start": 1989.977, "end": 1992.458, "text": " Y ese es Manzur, que hoy es jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4438759654171759, "is_candidate": true}, {"start": 1992.458, "end": 1994.298, "text": "\u00bfManzur me va a hablar a m\u00ed de vocaci\u00f3n de di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35322167257884396, "is_candidate": true}, {"start": 1994.298, "end": 2008.321, "text": "Yo le digo que su vocaci\u00f3n de di\u00e1logo a las mujeres nos cost\u00f3 car\u00edsimo, car\u00edsimo, porque en el medio de la ley de blanqueo metieron la PUAM, que deja al 80 y pico por ciento a las mujeres sin poder jubilarse los pr\u00f3ximos a\u00f1os, porque no tenemos los aportes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25172740384773173, "is_candidate": true}, {"start": 2008.321, "end": 2010.062, "text": "\u00bfEso es vocaci\u00f3n de di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43297127319814277, "is_candidate": true}, {"start": 2010.062, "end": 2011.482, "text": "Bueno, con nosotros no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4790344956471948, "is_candidate": true}, {"start": 2012.142, "end": 2017.203, "text": " Porque la vocaci\u00f3n de di\u00e1logo para el gobierno es eso, que vos vayas y le firmes todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26085060905999147, "is_candidate": true}, {"start": 2017.203, "end": 2020.464, "text": "Bueno, eso no es ni siquiera democr\u00e1tico, es tipo absoluci\u00f3n de posiciones, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30058812362839793, "is_candidate": true}, {"start": 2020.464, "end": 2023.605, "text": "Cuando te llaman en un juicio que ten\u00e9s que decir que s\u00ed o que no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30553967218657907, "is_candidate": true}, {"start": 2023.605, "end": 2025.826, "text": "Eso no es democr\u00e1tico, eso no es vocaci\u00f3n de di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4605263293268974, "is_candidate": true}, {"start": 2025.826, "end": 2028.466, "text": "Si vos me llam\u00e1s y me dec\u00eds, quiero que hagas esto, esto y lo otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3593220047405127, "is_candidate": true}, {"start": 2028.466, "end": 2031.227, "text": "Yo digo, qu\u00e9 buena que es Romina, qu\u00e9 vocaci\u00f3n de di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5037372820904864, "is_candidate": false}, {"start": 2031.227, "end": 2032.207, "text": "Me llam\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8389926334360398, "is_candidate": false}, {"start": 2032.207, "end": 2034.168, "text": "Bueno, eso no es vocaci\u00f3n de di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43932600799520427, "is_candidate": true}, {"start": 2034.168, "end": 2036.649, "text": "Nosotros tenemos una agenda y tenemos m\u00e1s tanto cuidado por lo que tenemos que pelear.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45816901016110534, "is_candidate": true}, {"start": 2036.649, "end": 2037.769, "text": "Por supuesto, que vienen hablando del di\u00e1logo, el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0411224425287704, "is_candidate": false}, {"start": 2037.769, "end": 2039.349, "text": "Macri tambi\u00e9n viene hablando del di\u00e1logo, el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9232777894853316, "is_candidate": false}, {"start": 2039.349, "end": 2041.35, "text": "O sea, \u00bfcu\u00e1l es el contenido, digamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0052079109438115, "is_candidate": false}, {"start": 2041.59, "end": 2048.612, "text": " Porque nosotros, muchas veces ha habido demandas, el caso de la lucha de las mujeres por el aborto, y nosotros fuimos a hacer lo imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9726389129174293, "is_candidate": false}, {"start": 2048.612, "end": 2050.452, "text": "O con la pandemia, cuando convocaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6978937684896321, "is_candidate": false}, {"start": 2050.452, "end": 2058.955, "text": "Claro, cuando fue la pandemia, nosotros fuimos, hay un mont\u00f3n de portales especializados que dieron cuenta que fuimos la fuerza pol\u00edtica que m\u00e1s proyectos present\u00f3, y no se tuvo en cuenta ni uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.037774706349138, "is_candidate": false}, {"start": 2058.955, "end": 2068.197, "text": "Yo fui a hablar con Alberto Fern\u00e1ndez y me dec\u00eda, qu\u00e9date tranquilo que tenemos una preocupaci\u00f3n igual que la de ustedes, que se cuide el empleo, que esto, que lo otro, pero no tomaron ni una sola de las medidas que nosotros planteamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9633685718478285, "is_candidate": false}, {"start": 2068.197, "end": 2070.498, "text": "Pero ah\u00ed no hay un punto, porque me qued\u00e9 pensando en lo que dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.813702827389404, "is_candidate": false}, {"start": 2071.318, "end": 2073.78, "text": " Mirian, respecto de la resignaci\u00f3n del no se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7891985265488504, "is_candidate": false}, {"start": 2073.78, "end": 2081.246, "text": "Uno conoce gente que ni siquiera est\u00e1n en los flashes, que trabajan en el gobierno economista, que se formaron toda su vida y que b\u00e1sicamente lo que quieren es que esto funcione.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7914670253416969, "is_candidate": false}, {"start": 2081.246, "end": 2087.191, "text": "O sea, que la econom\u00eda funcione, que la gente pueda ganar cada vez mejor, que la econom\u00eda capitalista funcione lo mejor posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8847072815308044, "is_candidate": false}, {"start": 2087.831, "end": 2093.179, "text": " Y la verdad que uno los puede correr, te resign\u00e1s, no se puede, porque ya no golpe\u00e1s la mesa y romp\u00e9s todo y cambi\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8342621793593662, "is_candidate": false}, {"start": 2093.179, "end": 2096.684, "text": "Y los puede correr porque tambi\u00e9n est\u00e1s en la oposici\u00f3n, le dec\u00eds eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9201107394706611, "is_candidate": false}, {"start": 2096.684, "end": 2104.194, "text": "Pero estar en el gobierno y tratar de que la cosa funcione y que no te venga un colapso que te genere m\u00e1s quilombo porque trataste de hacer algo m\u00e1s audaz y te la pusiste de frente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8244412632069729, "is_candidate": false}, {"start": 2104.995, "end": 2107.737, "text": " Tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n que a m\u00ed es muy atendible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8488370293900851, "is_candidate": false}, {"start": 2107.737, "end": 2110.599, "text": "Y te quer\u00eda plantear c\u00f3mo es... \u00bfVos me quer\u00edas hacer sufrir por los funcionarios?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6695717658833165, "is_candidate": false}, {"start": 2110.599, "end": 2112.4, "text": "\u00bfVes que se ha instalado esa idea?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7086556324203108, "is_candidate": false}, {"start": 2112.4, "end": 2114.621, "text": "Jairo, que todos tenemos que sufrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8159282237520421, "is_candidate": false}, {"start": 2114.621, "end": 2116.442, "text": "Yo te digo concreto, un funcionario en el Ministerio de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48182745094830415, "is_candidate": true}, {"start": 2116.442, "end": 2117.503, "text": "No por los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9333432991411579, "is_candidate": false}, {"start": 2117.503, "end": 2119.865, "text": "Si le apifia a un funcionario, no sufre el tipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8472776667576574, "is_candidate": false}, {"start": 2119.865, "end": 2120.285, "text": "Ah\u00ed voy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7725714688173493, "is_candidate": false}, {"start": 2120.285, "end": 2123.747, "text": "3.000 familias en la calle de LATAM.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5528224177560703, "is_candidate": false}, {"start": 2123.747, "end": 2124.988, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo el Ministerio de Trabajo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43369253331192015, "is_candidate": true}, {"start": 2124.988, "end": 2126.449, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo el Ministerio de Transporte?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6346314113132483, "is_candidate": false}, {"start": 2126.449, "end": 2130.992, "text": "Entonces yo sufro por esas 3.000 familias en la calle, no porque el funcionario no pudo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3195862221068546, "is_candidate": true}, {"start": 2130.992, "end": 2131.992, "text": "Te lo planteo como pregunta de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9853026489039137, "is_candidate": false}, {"start": 2133.486, "end": 2139.31, "text": " No falta a veces una mirada de largo cuando Nicol\u00e1s dice, este es el modelo de los 40 a\u00f1os de fuga, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8335919266339724, "is_candidate": false}, {"start": 2139.31, "end": 2141.391, "text": "Lo que no ha habido en esos 40 a\u00f1os es estabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8154088352957927, "is_candidate": false}, {"start": 2141.391, "end": 2148.395, "text": "Y a veces no hay una subvaloraci\u00f3n de que Argentina no ha tenido crecimiento estable, porque eso es lo que a veces uno escucha en el gobierno que trata de tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7783588300425367, "is_candidate": false}, {"start": 2148.395, "end": 2158.261, "text": "Que cada vez que hay inestabilidad ten\u00e9s saltos en la pobreza y vos pod\u00e9s decir, bueno, hoy golpeo la mesa, no le pago el fondo, hago un plan, no s\u00e9 qu\u00e9, le doy m\u00e1s plata a esto, te dura dos a\u00f1os y ten\u00e9s una crisis porque no lo pod\u00e9s sostener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8254238901402524, "is_candidate": false}, {"start": 2158.261, "end": 2158.802, "text": "Esa es la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.84561445798226, "is_candidate": false}, {"start": 2158.802, "end": 2161.023, "text": "No, es lo que Nicol\u00e1s te dec\u00eda, lo contrario, claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4258170550341185, "is_candidate": true}, {"start": 2161.203, "end": 2168.108, "text": " Lo que pasa es que vos ten\u00e9s, por ejemplo, el ciclo de Menem, del primer periodo de Menem, bueno, se hizo en base a las privatizaciones, a la flexibilizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9831806684841806, "is_candidate": false}, {"start": 2168.108, "end": 2171.59, "text": "Termin\u00f3 con la hiperdesocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8509593830783581, "is_candidate": false}, {"start": 2171.59, "end": 2174.092, "text": "Termin\u00f3 con la hiperdesocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9334156525615285, "is_candidate": false}, {"start": 2174.092, "end": 2187.941, "text": "Bueno, despu\u00e9s, en el ciclo kirchnerista se dio despu\u00e9s de la mega devaluaci\u00f3n que pulveriz\u00f3 el salario, las inversiones fueron escasas, el crecimiento se dio sobre la base de la capacidad instalada que ten\u00eda la industria anterior y no hubo inversiones capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9725865902828044, "is_candidate": false}, {"start": 2191.203, "end": 2192.524, "text": " y llev\u00e1rsela a los para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9554148011675595, "is_candidate": false}, {"start": 2192.524, "end": 2192.704, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9067174091099555, "is_candidate": false}, {"start": 2192.704, "end": 2208.956, "text": "Todos esos recursos tendr\u00edan que estar puestos para construir las viviendas, porque en los barrios olvidados del conurbano, donde nosotros fuimos uno de los lugares donde m\u00e1s crecimos, la gente no tiene d\u00f3nde vivir, vive asinada, por eso hay ocupaciones de tierra, y las va a seguir habiendo, porque este gobierno no tiene el plan de resolver esos problemas, no tiene el plan de resolver el problema de los jubilados fiscales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9378308276756031, "is_candidate": false}, {"start": 2208.956, "end": 2213.619, "text": "No tiene el plan de resolver, pero hay como una pregunta... No, no quiere resolver eso, quiere resolver el problema que tiene el FMI, imag\u00ednate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7260322974180247, "is_candidate": false}, {"start": 2214.6, "end": 2215.441, "text": " Est\u00e1 clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7753546433352748, "is_candidate": false}, {"start": 2215.441, "end": 2217.562, "text": "Ahora, algo contuvo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7370819430040079, "is_candidate": false}, {"start": 2217.562, "end": 2226.188, "text": "Algo contuvo el famoso estallido, algo contuvo la amenaza de la revuelta, de la sonada, de los saqueos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5111684211562342, "is_candidate": false}, {"start": 2226.188, "end": 2227.129, "text": "Algo lo contuvo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7020246710821232, "is_candidate": false}, {"start": 2227.129, "end": 2241.999, "text": "Yo no s\u00e9, digamos, si fueron los intendentes, si fue la pelea del territorio, pero ese temor que de alguna manera se instalaba, y algunos dec\u00edan que era parte del discurso de los sectores por ah\u00ed de los extremos, no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5910689527560106, "is_candidate": false}, {"start": 2242.659, "end": 2243.62, "text": " Esperemos que no pase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7238762166556336, "is_candidate": false}, {"start": 2243.62, "end": 2247.902, "text": "Bernie dijo ac\u00e1 que diciembre va a venir para amacarse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6528010966584168, "is_candidate": false}, {"start": 2247.902, "end": 2250.524, "text": "Siempre tenemos el fantasma de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6956126418690666, "is_candidate": false}, {"start": 2250.524, "end": 2261.891, "text": "Insisto con esto, nosotros apostamos a que desde abajo, de manera auto-organizada, las trabajadoras y los trabajadores de todos los sectores populares se movilicen y puedan ser una alternativa porque tenemos mucha fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9219084369266594, "is_candidate": false}, {"start": 2261.891, "end": 2263.332, "text": "Cuando Miriam dice lo de la resignaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9670105322666918, "is_candidate": false}, {"start": 2263.872, "end": 2272.377, "text": " Es porque te quieren convencer de que no, de que tienen mucho m\u00e1s poder los grandes empresarios, que ellos son los que van a manejar siempre todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.038515679225614, "is_candidate": false}, {"start": 2272.377, "end": 2273.357, "text": "Y no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0214754502081753, "is_candidate": false}, {"start": 2273.357, "end": 2277.379, "text": "La pandemia demostr\u00f3 que la \u00fanica clase social esencial es la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9649276266059829, "is_candidate": false}, {"start": 2277.379, "end": 2280.581, "text": "Sin las trabajadoras no se puede mover nada, en la Argentina ni en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9679260529418167, "is_candidate": false}, {"start": 2280.581, "end": 2281.842, "text": "Y tiene un poder enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0186119281269013, "is_candidate": false}, {"start": 2281.842, "end": 2287.445, "text": "Bueno, hoy ve\u00eda las huelgas que hay en Espa\u00f1a del sector del metal, impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9678685823142834, "is_candidate": false}, {"start": 2288.485, "end": 2290.187, "text": " En Estados Unidos la gente se est\u00e1 movilizando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.055047054607496, "is_candidate": false}, {"start": 2290.187, "end": 2303.745, "text": "Despu\u00e9s de la pandemia, en los sectores de laburantes m\u00e1s precarizados, pa\u00edses dicen, no quiero que me sigan explotando de esta manera con un trabajo precario, tener dos o tres trabajos, porque eso es lo que tambi\u00e9n pasa no solamente en Argentina, en pa\u00edses avanzados como Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.983369007291843, "is_candidate": false}, {"start": 2307.887, "end": 2313.431, "text": " Pero las huelgas m\u00e1s grandes desde Reagan, hace d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9555814574830968, "is_candidate": false}, {"start": 2313.431, "end": 2318.674, "text": "Entonces, a lo que voy con esto, es que tenemos que apostar una salida de los de abajo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8880038524023636, "is_candidate": false}, {"start": 2318.674, "end": 2321.636, "text": "Y eso es la expresi\u00f3n, por ejemplo, de que Alejandro Vilca sea diputado en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9374674921005263, "is_candidate": false}, {"start": 2321.636, "end": 2322.997, "text": "Yo estuve en Jujuy en febrero de este a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9369577430572086, "is_candidate": false}, {"start": 2323.377, "end": 2330.966, "text": " La cantidad de sectores que se agruparon, que son gente que es por el gobierno de Morales totalmente pisoteada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9517847558634956, "is_candidate": false}, {"start": 2330.966, "end": 2338.434, "text": "Gente que, por ejemplo, trabajaba en ferias y que iban y les romp\u00edan todo, como pas\u00f3 tambi\u00e9n en el conurbano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9642414874366428, "is_candidate": false}, {"start": 2338.434, "end": 2341.037, "text": "Gente muy humilde, muy trabajadora, inclusive...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0110260767703076, "is_candidate": false}, {"start": 2341.798, "end": 2347.183, "text": " jubilados que cobran la m\u00ednima y que hacen changas porque no te alcanza y est\u00e1 lleno de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0052423446851002, "is_candidate": false}, {"start": 2347.183, "end": 2351.907, "text": "Y eso es presi\u00f3n de la elecci\u00f3n del Frente Izquierda, por ejemplo, en Jujuy y en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9138814134228137, "is_candidate": false}, {"start": 2351.907, "end": 2356.811, "text": "Hay gente que dice basta, tenemos realmente que apostar a otra salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.108199779069627, "is_candidate": false}, {"start": 2356.811, "end": 2359.314, "text": "El basta era de juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9699368127645343, "is_candidate": false}, {"start": 2359.314, "end": 2365.719, "text": "Me parece que la fuerza est\u00e1 ah\u00ed en todos esos sectores, en la capacidad que, obviamente, nosotros apostamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9613435934157702, "is_candidate": false}, {"start": 2366.44, "end": 2367.961, "text": " a convocar a muchos m\u00e1s sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0732782959750249, "is_candidate": false}, {"start": 2367.961, "end": 2371.143, "text": "No pensamos que nosotros con cuatro diputados vamos a resolver todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8987092973137755, "is_candidate": false}, {"start": 2371.143, "end": 2376.646, "text": "No, queremos convocar a esa movilizaci\u00f3n, a esa organizaci\u00f3n que hay que ir articulando, recuperar los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.970808003594619, "is_candidate": false}, {"start": 2376.646, "end": 2385.592, "text": "Nosotros si no recuperamos los sindicatos de la mano de estos traidores, hace 40 a\u00f1os que est\u00e1n ah\u00ed atornillados, cobran fortuna para ir a los actos de los distintos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9208934695174651, "is_candidate": false}, {"start": 2385.592, "end": 2390.775, "text": "Llegaron a sentarse con el gobierno de Macri a discutir c\u00f3mo hacer una reforma laboral para flexibilizar a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9673954261768338, "is_candidate": false}, {"start": 2390.775, "end": 2391.676, "text": "No sirven para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0295785355708171, "is_candidate": false}, {"start": 2391.676, "end": 2394.537, "text": "Cuatro a\u00f1os perdiendo el salario y no hicieron ni un paro dominguero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9493193880732195, "is_candidate": false}, {"start": 2395.578, "end": 2410.769, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 el desaf\u00edo que tenemos desde las organizaciones de izquierda de poder avanzar en los sindicatos, en distintas organizaciones para articular esta movilizaci\u00f3n que no va a ser de un d\u00eda para el otro y quiz\u00e1s ese papel, ese firme, ese acuerdo o lo que se vote no lo podemos frear ya mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9666300191015168, "is_candidate": false}, {"start": 2410.769, "end": 2417.454, "text": "Pero esa es la perspectiva que nosotros queremos forjar y por eso hemos estado vinculados much\u00edsimos sectores que salieron a pelear durante la pandemia que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9656270806201988, "is_candidate": false}, {"start": 2417.794, "end": 2420.116, "text": " No estuvieron en los grandes medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9937521444098277, "is_candidate": false}, {"start": 2420.116, "end": 2420.556, "text": "Much\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.052129336248397, "is_candidate": false}, {"start": 2420.556, "end": 2422.597, "text": "Por ejemplo, lo que pas\u00f3 en Neuqu\u00e9n fue impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.002451638813469, "is_candidate": false}, {"start": 2422.597, "end": 2429.762, "text": "Los autoconvocados de la salud tuvieron 60 d\u00edas de lucha y una compa\u00f1era enfermera lo explic\u00f3 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.966956254850552, "is_candidate": false}, {"start": 2429.762, "end": 2435.746, "text": "Dijo, bueno, no nos hicieron caso cuando reclamamos por salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0016709767218357, "is_candidate": false}, {"start": 2435.746, "end": 2439.029, "text": "Entonces fuimos y bloqueamos la ruta al petr\u00f3leo, que es lo que le importa al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9379305498452258, "is_candidate": false}, {"start": 2439.029, "end": 2441.53, "text": "Y ah\u00ed consiguieron pasar del 12% de aumento al 53%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0032807377597572, "is_candidate": false}, {"start": 2443.266, "end": 2456.59, "text": " Les agradezco a los dos por haber venido, les agradezco a un mont\u00f3n de gente que nos est\u00e1 escribiendo y que tambi\u00e9n agradece del otro lado esta charla franca, con tiempo, digamos, sin chicaneos, sin buscar grandes t\u00edtulos, pero por lo menos pudiendo charlar, que falta a veces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6153650983418805, "is_candidate": false}, {"start": 2456.59, "end": 2460.271, "text": "La verdad que... Gracias, y gracias, Jairo, que me est\u00e1s estallando el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5665382424215648, "is_candidate": false}, {"start": 2460.271, "end": 2462.451, "text": "A ver, ustedes dos tambi\u00e9n digan a qui\u00e9n votar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6422701442257508, "is_candidate": false}, {"start": 2462.451, "end": 2464.532, "text": "A ver, Jairo, a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5839907607557824, "is_candidate": false}, {"start": 2464.532, "end": 2467.033, "text": "Cualquier cosa, pecho fr\u00edo o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8580535667335439, "is_candidate": false}, {"start": 2467.033, "end": 2468.353, "text": "Pecho fr\u00edo o nosotros no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9579113754795648, "is_candidate": false}, {"start": 2468.353, "end": 2470.514, "text": "Eso tiene que ver con su pertenencia futbol\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.463894290164522, "is_candidate": true}, {"start": 2470.514, "end": 2471.074, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7249289840611203, "is_candidate": false}, {"start": 2472.235, "end": 2474.639, "text": " el relator uruguayo, coherente con su banda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9534690072411134, "is_candidate": false}], "Index": 1826, "channel_id": "UCR9120YBAqMfntqgRTKmkjQ", "channel": "A24com", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@A24com", "id": "2KINL-9_G9w", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2KINL-9_G9w", "title": "Romina Manguel mano a mano con Myriam Bregman y Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o - #RM (17/11/2021)", "duration": 2484.0, "view_count": 4288.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}