{"segments": [{"start": 0.309, "end": 5.47, "text": " El retiro del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.053718912349307, "is_candidate": false}, {"start": 5.47, "end": 12.271, "text": "Si hoy por la tarde alguien hubiese tocado el timbre de La Rosada, probablemente no lo habr\u00eda atendido ning\u00fan funcionario importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0063426293317774, "is_candidate": false}, {"start": 12.271, "end": 16.952, "text": "Es que el gabinete completo junto a Mauricio Macri y la gobernadora Vidal est\u00e1n en Chapadmalal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9548426429764482, "is_candidate": false}, {"start": 16.952, "end": 24.194, "text": "Esta reuni\u00f3n especial que ellos llamaron formalmente trabajo del gabinete presidencial, fue una modalidad utilizada por el presidente en periodos anteriores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9413436612832415, "is_candidate": false}, {"start": 24.194, "end": 29.415, "text": "Apuntan a hacer una evaluaci\u00f3n sobre el primer a\u00f1o de gesti\u00f3n y el comportamiento de cada cartera de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9745136000486107, "is_candidate": false}, {"start": 29.735, "end": 31.856, "text": " Habr\u00e1 cambios de figuritas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.986563357272593, "is_candidate": false}, {"start": 31.856, "end": 35.498, "text": "Le preguntan al presidente Mauricio Macri cu\u00e1nto se puso en su gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9156111215338155, "is_candidate": false}, {"start": 35.498, "end": 38.58, "text": "Yo me pondr\u00eda para esta etapa una buena nota y pondr\u00eda un 8.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7016771854457076, "is_candidate": false}, {"start": 38.58, "end": 39.56, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 8?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0322582480347118, "is_candidate": false}, {"start": 39.56, "end": 42.702, "text": "\u00bfCu\u00e1nto vale haber evitado la quinta crisis terminal?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0086727415999062, "is_candidate": false}, {"start": 42.702, "end": 44.683, "text": "El de los \u00faltimos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9157965281911665, "is_candidate": false}, {"start": 44.683, "end": 47.184, "text": "\u00bfCu\u00e1nto califica haber bajado las tensiones?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9557968521964605, "is_candidate": false}, {"start": 47.184, "end": 47.745, "text": "Ese es el 7.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0103380595043285, "is_candidate": false}, {"start": 47.745, "end": 51.207, "text": "Los periodistas se expresan con absoluta libertad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9471939697508726, "is_candidate": false}, {"start": 51.207, "end": 53.368, "text": "El mundo nos abri\u00f3 las puertas y quiere...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9348668710300319, "is_candidate": false}, {"start": 54.048, "end": 55.769, "text": " que al pa\u00eds le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9720668017489044, "is_candidate": false}, {"start": 55.769, "end": 58.729, "text": "Yo me pondr\u00eda para esta etapa una buena nota.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9380849138869606, "is_candidate": false}, {"start": 58.729, "end": 59.81, "text": "Yo pondr\u00eda un ocho.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8527063640897411, "is_candidate": false}, {"start": 59.81, "end": 65.631, "text": "Este es el complejo de Chapadmalal, que es un lugar que se cre\u00f3 en alg\u00fan momento como lugar de descanso para los presidentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9668128298664613, "is_candidate": false}, {"start": 65.631, "end": 65.691, "text": "1947.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0204767982627228, "is_candidate": false}, {"start": 65.691, "end": 68.332, "text": "Le inaugur\u00f3 Juan Domingo Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8907180514846693, "is_candidate": false}, {"start": 68.332, "end": 76.434, "text": "A la tarde van a ir hacia Chapadmalal, all\u00ed al complejo hotelero y residenciar los ministros y secretarios de Estado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8921168886267092, "is_candidate": false}, {"start": 76.434, "end": 80.476, "text": "Van a realizar una suerte de retiro espiritual de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8901787351258557, "is_candidate": false}, {"start": 80.476, "end": 81.456, "text": "\u00bfLe va a tomar examen?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9012755413671982, "is_candidate": false}, {"start": 81.456, "end": 81.576, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8890267411672106, "is_candidate": false}, {"start": 85.35, "end": 93.997, "text": " Macri, Pe\u00f1a, Lopete, Quintana y Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9354011021305331, "is_candidate": false}, {"start": 93.997, "end": 100.363, "text": "Nadie va a dar examen, vamos a trabajar como equipo, trabajando y consensuando las prioridades del pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9119793041502334, "is_candidate": false}, {"start": 100.363, "end": 109.831, "text": "Lo que quieren plantear son como los 100 objetivos para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y aunque muchos dicen que no van a hablar de pol\u00edtica partidaria,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6479569185434917, "is_candidate": false}, {"start": 110.452, "end": 113.733, "text": " Mucho va a tener que ver c\u00f3mo se van a posicionar en un a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6878969352936828, "is_candidate": false}, {"start": 113.733, "end": 120.316, "text": "No se va a discutir all\u00ed, por ejemplo, lo que s\u00ed quieren algunos dentro de Cambiemos es abrir las puertas a algunos dirigentes del PJ.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9008154879130513, "is_candidate": false}, {"start": 120.316, "end": 124.558, "text": "Hay otros, por supuesto, Marcos Pe\u00f1a es el principal opositor a esta idea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9033518830769708, "is_candidate": false}, {"start": 124.558, "end": 132.382, "text": "No quieren que el PJ penetre dentro de Cambiemos en lo m\u00e1s m\u00ednimo porque dicen esa es la imagen de lo viejo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9543797677525907, "is_candidate": false}, {"start": 135.552, "end": 136.973, "text": " El retiro y Chapadmaral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9070022426496631, "is_candidate": false}, {"start": 136.973, "end": 138.913, "text": "Jonathan, \u00bfqu\u00e9 es todo el gobierno reunido?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8446622011697605, "is_candidate": false}, {"start": 138.913, "end": 141.354, "text": "Salvo Dur\u00e1n Barba, est\u00e1n absolutamente todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9463929734267215, "is_candidate": false}, {"start": 141.354, "end": 143.335, "text": "Macri, Michetti, los 22 ministros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8302459112821406, "is_candidate": false}, {"start": 143.335, "end": 145.836, "text": "Est\u00e1n ah\u00ed los que eval\u00faan, que son Quintana y Lopetegui.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8936127034975125, "is_candidate": false}, {"start": 145.836, "end": 149.177, "text": "Los dos vicejefes de gabinete, Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8921230283442135, "is_candidate": false}, {"start": 149.177, "end": 152.618, "text": "A ver, \u00bfhay algunos ministros que est\u00e1n bien y algunos ministros que est\u00e1n mal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9130311220187809, "is_candidate": false}, {"start": 152.978, "end": 155.199, "text": " y van a tener... No, Angelisi no fue.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9440614259942186, "is_candidate": false}, {"start": 155.199, "end": 158.521, "text": "Hubo hoy un problemita porque lo estuvieron allanando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8629608382355266, "is_candidate": false}, {"start": 158.521, "end": 160.363, "text": "Mejor dicho, al contador de Angelisi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.85926265958417, "is_candidate": false}, {"start": 160.363, "end": 164.745, "text": "Bueno, \u00bfqui\u00e9nes son los ministros que est\u00e1n m\u00e1s o menos bien con respecto a Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8555345813448656, "is_candidate": false}, {"start": 164.745, "end": 171.169, "text": "Carolina Stanley, aprobada hasta ahora por el tema, bueno, planes sociales, la negociaci\u00f3n con los movimientos sociales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8511645225627459, "is_candidate": false}, {"start": 171.169, "end": 177.493, "text": "Susana Malcorra, pese a que apost\u00f3 por Hillary Clinton, est\u00e1 como aprobada, tiene buena relaci\u00f3n con el presidente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8754902031766892, "is_candidate": false}, {"start": 177.493, "end": 182.116, "text": "Y Esteban Bullrich, que dijo que es intocable y no va a ser candidato el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8604747227019159, "is_candidate": false}, {"start": 182.556, "end": 188.44, "text": " Ahora, hay algunos ministros que no y que van a tener que hablar seguramente esta noche y ma\u00f1ana en Chapadmalal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8925764121567134, "is_candidate": false}, {"start": 188.44, "end": 191.222, "text": "Primero, Sergio Berman, el ministro de Ambiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8052890052768105, "is_candidate": false}, {"start": 191.222, "end": 192.984, "text": "Tema riachuelo, mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9152069774362803, "is_candidate": false}, {"start": 192.984, "end": 194.284, "text": "Tema veladero, mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9257439462486001, "is_candidate": false}, {"start": 194.284, "end": 197.407, "text": "Tema humedales, que tiene que ver con inundaciones, muy mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8725444100155123, "is_candidate": false}, {"start": 197.407, "end": 199.848, "text": "Patricia Bullrich, tema seguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8731921897779646, "is_candidate": false}, {"start": 199.848, "end": 204.031, "text": "No hubo grandes cambios en este a\u00f1o de gesti\u00f3n, m\u00e1s bien todo lo contrario en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8136433154266889, "is_candidate": false}, {"start": 204.031, "end": 207.033, "text": "Roces con Vidal y roces con La Reta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8108021942364894, "is_candidate": false}, {"start": 207.033, "end": 210.216, "text": "Y despu\u00e9s un tema muy delicado, Paulo, que es la salud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8932543481002055, "is_candidate": false}, {"start": 211.016, "end": 215.719, "text": " El problema no es concretamente con Jorge Lemus, es con la l\u00ednea que est\u00e1 abajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9097736903732123, "is_candidate": false}, {"start": 215.719, "end": 220.261, "text": "Hubo problemas de caja muy importantes en el Ministerio de Salud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8517665282795972, "is_candidate": false}, {"start": 220.261, "end": 224.404, "text": "Se va a hablar con el se\u00f1or Daniel Vosic, porque hay problemas de caja importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8491310010697262, "is_candidate": false}, {"start": 224.404, "end": 228.086, "text": "Y hubo subejecuci\u00f3n en \u00e1reas muy, pero muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8297462233699675, "is_candidate": false}, {"start": 228.086, "end": 237.131, "text": "Campa\u00f1a de SIDA, enfermedades cr\u00f3nicas, procreaci\u00f3n responsable, prevenci\u00f3n de enfermedades end\u00e9micas, investigaci\u00f3n de c\u00e1ncer, atenci\u00f3n en el territorio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8477588133548033, "is_candidate": false}, {"start": 237.811, "end": 241.892, "text": " Todo esto lo van a estar hablando hoy Lopete y Quintana, seguramente con los ministros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.832851141968829, "is_candidate": false}, {"start": 241.892, "end": 247.373, "text": "Mar\u00eda Julia, es casi casi como saquen una hoja y le toman prueba, una evaluaci\u00f3n y todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.905022405418896, "is_candidate": false}, {"start": 247.373, "end": 249.494, "text": "No est\u00e1 ni bien ni mal el tema de la evaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6287900378819842, "is_candidate": false}, {"start": 249.494, "end": 251.694, "text": "Obviamente siempre sirve un espacio de reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6667993998381185, "is_candidate": false}, {"start": 251.694, "end": 255.615, "text": "El punto es cu\u00e1l es la conclusi\u00f3n o el punto de largada a partir de esta reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5063811156863927, "is_candidate": false}, {"start": 255.615, "end": 256.555, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los objetivos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5634560462181295, "is_candidate": false}, {"start": 256.555, "end": 256.635, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8950012816732171, "is_candidate": false}, {"start": 256.635, "end": 260.936, "text": "Nos dijeron que se iban a cumplir, que todav\u00eda no se cumplieron, si los van a poner en marcha.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4494961430654111, "is_candidate": true}, {"start": 260.936, "end": 263.537, "text": "Habl\u00e1bamos hace un rato con Carlos Campolongo, antes del aire,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5107504182260666, "is_candidate": false}, {"start": 263.957, "end": 266.719, "text": " sobre el plan Belgrano, por ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.549314234896392, "is_candidate": false}, {"start": 266.719, "end": 274.804, "text": "Una cosa ambiciosa, interesante, que iba a permitir el desarrollo de todo el NOA, que est\u00e1 tan atrasado desde hace tantos a\u00f1os, y que est\u00e1 parado, que est\u00e1 frenado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.444768541884758, "is_candidate": true}, {"start": 274.804, "end": 275.985, "text": "Todo el tema de salud.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6268652646962753, "is_candidate": false}, {"start": 275.985, "end": 277.886, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se subejecutan estas partidas?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4636792701585388, "is_candidate": true}, {"start": 277.886, "end": 278.687, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no hay campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7338753197590011, "is_candidate": false}, {"start": 278.687, "end": 281.409, "text": "Hoy es el D\u00eda Internacional de la Lucha contra el SIDA.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.46864239512334194, "is_candidate": true}, {"start": 281.409, "end": 284.691, "text": "No hay campa\u00f1a de prevenci\u00f3n contra el SIDA.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.516751194748482, "is_candidate": false}, {"start": 284.691, "end": 286.792, "text": "No se reparten profil\u00e1cticos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5999096372881274, "is_candidate": false}, {"start": 286.792, "end": 290.235, "text": "No hay un mont\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas que debieran haber.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5254414442544173, "is_candidate": false}, {"start": 290.235, "end": 293.597, "text": "O sea, retiro perfecto seg\u00fan qu\u00e9 es lo que pase despu\u00e9s del retiro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4512595387947751, "is_candidate": true}, {"start": 293.857, "end": 294.438, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9050633010815603, "is_candidate": false}, {"start": 294.438, "end": 295.279, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa ah\u00ed adentro?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8699543270904185, "is_candidate": false}, {"start": 295.279, "end": 297.941, "text": "Yo me animo a decir que ah\u00ed adentro pasan otras cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7320768792262902, "is_candidate": false}, {"start": 297.941, "end": 303.827, "text": "Me animo a especular que ah\u00ed adentro lo que se est\u00e1n viendo m\u00e1s que temas de gesti\u00f3n son n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4898906311329545, "is_candidate": true}, {"start": 303.827, "end": 305.309, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6266049815797953, "is_candidate": false}, {"start": 305.309, "end": 307.211, "text": "Son muy afectos los pol\u00edticos a las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5413381846888459, "is_candidate": false}, {"start": 307.211, "end": 313.978, "text": "Yo no creo mucho en ellas, pero en estos d\u00edas se conoci\u00f3 que cay\u00f3 4% el \u00edndice de confianza en el gobierno, si no me equivoco es poliarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5087316181725176, "is_candidate": false}, {"start": 313.978, "end": 316.14, "text": "A m\u00ed me parece que est\u00e1n mirando n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.48371791674551523, "is_candidate": true}, {"start": 316.14, "end": 316.941, "text": "\u00bfEst\u00e1n mirando n\u00fameros?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5800368495798597, "is_candidate": false}, {"start": 317.441, "end": 335.325, "text": " de la gesti\u00f3n de Mauricio Macri, que realmente tiene muchos problemas, fundamentalmente en lo econ\u00f3mico, m\u00e1s all\u00e1 de que todos los temas que se mencionan aqu\u00ed son importantes, el foco es la econom\u00eda, me parece que se va a poner foco en eso con los ministros del \u00e1rea, y tambi\u00e9n los n\u00fameros respecto de qui\u00e9nes podr\u00edan ser candidatos en la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4949301371142485, "is_candidate": true}, {"start": 335.325, "end": 345.667, "text": "El gobierno est\u00e1 preocupado, porque si la econom\u00eda no arranca, la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino va a ser un tr\u00e1mite muy dif\u00edcil, m\u00e1s a\u00fan porque no hay nombres para jugarla, ya que los nombres fuertes hoy ocupan cargos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.45477677606501865, "is_candidate": true}, {"start": 346.167, "end": 363.842, "text": " y le contamos detalles de la dentro de chapas malal porque est\u00e1n todos est\u00e1n todos vos sabes que es importante qui\u00e9n se aloja con qui\u00e9n porque macri se va a alojar con cuatro personas y hay otros que van en las casas chapas malal tiene 13 casas", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.672250968307094, "is_candidate": false}, {"start": 363.922, "end": 365.483, "text": " Hay un pa\u00eds en vilo con eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7660279441662438, "is_candidate": false}, {"start": 365.483, "end": 368.586, "text": "La verdad, la gente no puede... \u00bfVos cada vez que hablo me vas a interrumpir?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6977132091230225, "is_candidate": false}, {"start": 368.586, "end": 369.046, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8125918545206217, "is_candidate": false}, {"start": 369.046, "end": 370.628, "text": "Vamos a hacer una marcha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8324156660735421, "is_candidate": false}, {"start": 370.628, "end": 372.169, "text": "\u00bfQui\u00e9n duerme con qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7932157929480512, "is_candidate": false}, {"start": 372.169, "end": 372.91, "text": "Vamos a hacer una marcha.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0021819264182867, "is_candidate": false}, {"start": 372.91, "end": 374.451, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s aportar alg\u00fan dato de color?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7417392504698644, "is_candidate": false}, {"start": 374.451, "end": 375.792, "text": "\u00bfConoc\u00e9s lo que es periodismo de color?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0114756019972722, "is_candidate": false}, {"start": 375.792, "end": 376.893, "text": "\u00bfConoc\u00e9s lo que es periodismo de color?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6961939195474253, "is_candidate": false}, {"start": 392.647, "end": 393.088, "text": " Bueno, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9974771674367627, "is_candidate": false}, {"start": 393.088, "end": 393.71, "text": "Siga, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.891564104452236, "is_candidate": false}, {"start": 393.71, "end": 395.696, "text": "Bueno, entonces, pero m\u00e1s all\u00e1... Despu\u00e9s Diego da otras noticias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7358362577070976, "is_candidate": false}, {"start": 395.696, "end": 395.797, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0402205403262819, "is_candidate": false}, {"start": 399.386, "end": 405.731, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de c\u00f3mo se van a relajar, yo lo que iba a contar para la gente que no conoce Chapad Manal, que son 13 casas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7350030875693233, "is_candidate": false}, {"start": 405.731, "end": 406.592, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8158478154035279, "is_candidate": false}, {"start": 406.592, "end": 410.835, "text": "Porque en el momento que se hicieron esas 13 casas, hab\u00eda 13 ministros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7058789481056248, "is_candidate": false}, {"start": 410.835, "end": 418.942, "text": "El primer dato que van a discutir, y ahora doy informaci\u00f3n y no de color, es justamente c\u00f3mo ha crecido la superestructura del Estado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6869226152210334, "is_candidate": false}, {"start": 418.942, "end": 421.744, "text": "Tenemos 22 ministros, tenemos...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7817447288896644, "is_candidate": false}, {"start": 422.945, "end": 431.828, "text": " o casi 80 entre subsecretarios y secretarios, y cabe se\u00f1alar que resulta que no son tan efectivos en la gesti\u00f3n en algunas \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7012291477085133, "is_candidate": false}, {"start": 431.828, "end": 438.57, "text": "Uno de los puntos que va a ser central en la discusi\u00f3n en Mar del Plata es sin duda la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7400251425668782, "is_candidate": false}, {"start": 438.57, "end": 439.59, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7533636256957622, "is_candidate": false}, {"start": 439.59, "end": 441.291, "text": "Porque ellos apostaban que ahora", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.688133576119417, "is_candidate": false}, {"start": 442.151, "end": 460.531, "text": " el gobierno apostaba que ahora ya est\u00e1bamos creciendo y lamentablemente el crecimiento se retrasa como m\u00ednimo en el primer trimestre con suerte del a\u00f1o ya algunos hablan de que quiz\u00e1s los agarre el segundo trimestre y ah\u00ed que ten\u00e9s segundo trimestre", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6646932061113864, "is_candidate": false}, {"start": 462.413, "end": 463.574, "text": " Bueno, tenemos un a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9384342546238212, "is_candidate": false}, {"start": 463.574, "end": 465.275, "text": "Quiero presentarme tambi\u00e9n a los invitados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9036114675616427, "is_candidate": false}, {"start": 465.275, "end": 475.605, "text": "Est\u00e1 Sergio Abrevaya, porque es un pa\u00eds donde no arrancamos econ\u00f3micamente y de 2 millones de asistencialismo que ten\u00edamos con Calde, pasamos a 8 con los Kirchner y a 9 con Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8928841553101872, "is_candidate": false}, {"start": 475.605, "end": 478.728, "text": "El pa\u00eds de los planes y la falta de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8664486613106877, "is_candidate": false}, {"start": 478.728, "end": 485.735, "text": "Sergio, \u00bfsirve este tipo de encuentros, de reuniones, de verse cara a cara, de evaluaciones con la figura m\u00e1xima ah\u00ed que es Macri?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8813058275932786, "is_candidate": false}, {"start": 485.735, "end": 486.816, "text": "Bienvenido, Sergio Abrevaya.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9606760415264118, "is_candidate": false}, {"start": 488.256, "end": 494.159, "text": " sirve m\u00e1s all\u00e1 de que uno tenga diferencias con el gobierno si lo usan para bienes y si registran lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.913038971357573, "is_candidate": false}, {"start": 494.159, "end": 500.061, "text": "Esta cifra que vos diste, te hago m\u00e1s atr\u00e1s, 500.000 personas entraron en el PAN, \u00bfte acuerdas?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9454791683311703, "is_candidate": false}, {"start": 500.061, "end": 501.161, "text": "El Plan Alimentario Nacional.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9586159742698945, "is_candidate": false}, {"start": 501.161, "end": 502.222, "text": "De Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8843560366917929, "is_candidate": false}, {"start": 502.622, "end": 505.583, "text": " Arranca con 500 mil, termina en 9 millones.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0099177677218, "is_candidate": false}, {"start": 505.583, "end": 506.064, "text": "Terrible.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9067389144143976, "is_candidate": false}, {"start": 506.064, "end": 508.164, "text": "Una deuda tremenda con la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0122640412201866, "is_candidate": false}, {"start": 508.164, "end": 512.626, "text": "Y este no es un gobierno que se haya caracterizado por resolver el problema en t\u00e9rminos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9674377265518981, "is_candidate": false}, {"start": 512.626, "end": 517.849, "text": "Corre a atenderlo, firma con los movimientos sociales, pero el tema es el trabajo, es producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9499233121006617, "is_candidate": false}, {"start": 517.849, "end": 521.57, "text": "Me parece que hay una econom\u00eda que evaluar que al a\u00f1o es responsable.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9577125563624964, "is_candidate": false}, {"start": 521.57, "end": 526.432, "text": "Hay un centro de atenci\u00f3n que poner en Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.984234705692712, "is_candidate": false}, {"start": 526.432, "end": 529.434, "text": "Me parece que fue un problema serio, que con esta teor\u00eda... Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9635842788093671, "is_candidate": false}, {"start": 530.454, "end": 541.138, "text": " de bajar la inflaci\u00f3n la baj\u00f3 secando la plaza con tasas alt\u00edsimas, lo que nosotros adem\u00e1s queremos que en una reforma de ganancias el nuevo impuesto sea justamente impuesto a ese tipo de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9471808454116031, "is_candidate": false}, {"start": 541.138, "end": 546.16, "text": "La timba, el 30 y pico por ciento este a\u00f1o, se llev\u00f3 la plata que ten\u00eda que estar en las pymes.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0115252356273121, "is_candidate": false}, {"start": 546.16, "end": 549.581, "text": "Hay que evaluar desde ese lugar, lo har\u00e1n, no los veo en eso, no los veo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9778754653633717, "is_candidate": false}, {"start": 549.701, "end": 550.381, "text": " Chino, bienvenido, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9242490348424118, "is_candidate": false}, {"start": 550.381, "end": 552.102, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8771181787875372, "is_candidate": false}, {"start": 552.102, "end": 554.082, "text": "\u00bfSirve, no sirve el encuentro?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8220397885119196, "is_candidate": false}, {"start": 554.082, "end": 562.765, "text": "Replantearse cosas, porque no solo es mirar para adelante, sino, como dice Johnny, este no hizo esto, ac\u00e1 tuvimos un desastre, aqu\u00ed no cumplimos con la expectativa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8785597875767751, "is_candidate": false}, {"start": 562.765, "end": 571.148, "text": "Uno desea que sirva, todo encuentro de reflexi\u00f3n, de an\u00e1lisis sirva, pero a priori cuando el propio presidente dice que van a anunciar cien medidas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9433718416604873, "is_candidate": false}, {"start": 571.937, "end": 576.058, "text": " cuando las que anunci\u00f3 en la campa\u00f1a no solamente no las cumpli\u00f3, sino que empeor\u00f3 la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9762838534543998, "is_candidate": false}, {"start": 576.058, "end": 577.439, "text": "Por ejemplo, pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8467019568247611, "is_candidate": false}, {"start": 577.439, "end": 578.98, "text": "De pobreza a cero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8761736840517401, "is_candidate": false}, {"start": 578.98, "end": 580.12, "text": "Han generado m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0267393030974823, "is_candidate": false}, {"start": 580.12, "end": 583.401, "text": "Y as\u00ed con todos los temas que podemos analizar en econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9957864997280514, "is_candidate": false}, {"start": 583.401, "end": 586.422, "text": "Inflaci\u00f3n, desocupaci\u00f3n, actividad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9219943733326224, "is_candidate": false}, {"start": 586.422, "end": 589.983, "text": "Hoy el informe de la construcci\u00f3n es terrible, la ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9371892018795567, "is_candidate": false}, {"start": 589.983, "end": 593.044, "text": "Por lo tanto, da la impresi\u00f3n que es un encuentro de marketing.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9822802191415, "is_candidate": false}, {"start": 593.044, "end": 595.425, "text": "Es un encuentro para generar la realidad...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.957920792807485, "is_candidate": false}, {"start": 598.029, "end": 604.671, "text": " Mi psic\u00f3logo me dice que antes, cuando hablamos de otras cosas, me dice, antes primero hab\u00eda que pensar, luego no exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.983060055292813, "is_candidate": false}, {"start": 604.671, "end": 606.392, "text": "Ahora uno mira, luego existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9808775323445521, "is_candidate": false}, {"start": 606.392, "end": 609.893, "text": "Ellos creen que todo es marketing, que todo es encuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9528388900126978, "is_candidate": false}, {"start": 609.893, "end": 614.135, "text": "D\u00e9bora es una periodista bien informada, dijo que est\u00e1 mirando encuestas, con lo que le pasa a este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9250279685249841, "is_candidate": false}, {"start": 614.135, "end": 616.756, "text": "Pero qui\u00e9n no mira encuestas, Chino, todos est\u00e1n mirando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9372588339017, "is_candidate": false}, {"start": 616.756, "end": 622.578, "text": "Salvo Miriam, que creo que no le presta la atenci\u00f3n a este tema, viven todos de las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8196137574097118, "is_candidate": false}, {"start": 622.578, "end": 624.439, "text": "Todo el equipo a ver encuestas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9356899060440202, "is_candidate": false}, {"start": 625.562, "end": 630.406, "text": " No, pero... El miedo es que miren las encuestas que les dicen.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5350398427595731, "is_candidate": false}, {"start": 630.406, "end": 634.41, "text": "Por ejemplo, lo que cay\u00f3, el \u00edndice de confianza en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5217157276909634, "is_candidate": false}, {"start": 634.41, "end": 638.573, "text": "Si miran ese tipo de n\u00fameros, ser\u00eda interesante para que tomen cuenta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5062472432505872, "is_candidate": false}, {"start": 638.573, "end": 643.857, "text": "Si suben a un taxi, si van al almac\u00e9n de la Vuelta a la Casa y le preguntan a cualquier vecino, se dan cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9820824507472596, "is_candidate": false}, {"start": 643.857, "end": 646.4, "text": "\u00bfUsted fue el que dijo que el timbreo tendr\u00eda que ser aplauso?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3924870971488922, "is_candidate": true}, {"start": 646.4, "end": 648.761, "text": "No, que vayan a alg\u00fan lugar que no hay timbre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9008691399478427, "is_candidate": false}, {"start": 648.761, "end": 652.625, "text": "Porque cuando ellos hablan de los barrios, en los barrios m\u00e1s humildes no hay timbre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9394044716379351, "is_candidate": false}, {"start": 652.625, "end": 654.066, "text": "Ten\u00e9s que golpear la mano o golpear la puerta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9852243394690847, "is_candidate": false}, {"start": 654.766, "end": 676.546, "text": " macri se autoevalu\u00f3 con un 8, le preguntaron y dijo me pongo un 8, yo de verdad pregunto que hoy seguramente van a ponerse todos un numerito, hoy van a calificar ac\u00e1, bueno yo no s\u00e9 si es un 8 estoy seguro que no aprueba por lo menos para m\u00ed pero digo no baj\u00f3 la pobreza, no s\u00e9 2, 3, no s\u00e9 con cu\u00e1ntos se reprueba depende cada uno, ahora no baj\u00f3 la pobreza", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8706080084893929, "is_candidate": false}, {"start": 677.226, "end": 679.387, "text": " Al contrario, 1.400.000 nuevos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9511275495891794, "is_candidate": false}, {"start": 679.387, "end": 680.748, "text": "La inflaci\u00f3n, 40%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8251389772739576, "is_candidate": false}, {"start": 680.748, "end": 684.87, "text": "Trabajando, pero 40%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9163698365904842, "is_candidate": false}, {"start": 684.87, "end": 686.271, "text": "127.000 nuevos desocupados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.825971226515332, "is_candidate": false}, {"start": 686.271, "end": 691.974, "text": "Prometieron cambios en ganancias, pero este a\u00f1o, 2016, est\u00e1n pagando m\u00e1s trabajadores que el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8893178082670727, "is_candidate": false}, {"start": 692.734, "end": 698.618, "text": " Todos los indicadores de la econom\u00eda, todos, de punta a punta, y son datos objetivos, no es te gusta o no te gusta, est\u00e1n dando mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.827735957629251, "is_candidate": false}, {"start": 698.618, "end": 702.1, "text": "La construcci\u00f3n se hundi\u00f3 19% en octubre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8422072174049609, "is_candidate": false}, {"start": 702.1, "end": 704.181, "text": "La industria cay\u00f3 8%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8199498720502434, "is_candidate": false}, {"start": 704.181, "end": 706.923, "text": "Bueno, pero ac\u00e1 una pregunta... \u00bfQui\u00e9n es economista?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8568619624750664, "is_candidate": false}, {"start": 706.923, "end": 709.924, "text": "Liliana, \u00fanicamente... \u00bfPor qu\u00e9 te pones un 8 si est\u00e1n todos los n\u00fameros?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8952507945623432, "is_candidate": false}, {"start": 709.924, "end": 711.185, "text": "Bueno, despu\u00e9s se lo preguntamos a Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9260516145584001, "is_candidate": false}, {"start": 711.185, "end": 713.327, "text": "Liliana, los n\u00fameros caen, todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9421864010787504, "is_candidate": false}, {"start": 714.207, "end": 724.819, "text": " Como consecuencia de un a\u00f1o econ\u00f3mico floj\u00edsimo de este gobierno o como ellos plantean el sinceramiento de la econom\u00eda que es arrancar tratando de revertir lo anterior.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8593187913691971, "is_candidate": false}, {"start": 724.819, "end": 729.785, "text": "Hubo sinceramiento, yo celebro, si tengo que calificar a este gobierno por una sola cosa,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7015716126657148, "is_candidate": false}, {"start": 730.666, "end": 733.771, "text": " celebro tener datos, porque ahora tenemos datos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.645593504475567, "is_candidate": false}, {"start": 733.771, "end": 734.612, "text": "El INDEC.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9020583089451759, "is_candidate": false}, {"start": 734.612, "end": 740.62, "text": "Tenemos datos cre\u00edbles, confiables, que incluso son peores que a veces algunas consultoras privadas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7263405180688736, "is_candidate": false}, {"start": 740.62, "end": 743.444, "text": "Eso para m\u00ed es fundamental porque es un diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7003564336632426, "is_candidate": false}, {"start": 743.444, "end": 746.929, "text": "Despu\u00e9s el m\u00e9dico ver\u00e1 si toma buenas medidas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7476604197216856, "is_candidate": false}, {"start": 746.929, "end": 747.269, "text": "Segundo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8966699464578921, "is_candidate": false}, {"start": 748.01, "end": 751.011, "text": " Hace cuatro a\u00f1os que la Argentina no crece.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6941706689084883, "is_candidate": false}, {"start": 751.011, "end": 752.892, "text": "Es mentira que crec\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7412152408189867, "is_candidate": false}, {"start": 752.892, "end": 754.552, "text": "Entonces, no nos enga\u00f1emos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6777760084790104, "is_candidate": false}, {"start": 754.552, "end": 759.774, "text": "El sector industrial est\u00e1 hecho bolsa, pero viene de cuatro a\u00f1os de no crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.648281695477103, "is_candidate": false}, {"start": 759.774, "end": 762.755, "text": "Est\u00e1 bien, pero dec\u00edan que iba a empezar a crecer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9058704705655776, "is_candidate": false}, {"start": 762.755, "end": 763.936, "text": "Yo no negu\u00e9 la realidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.686809349387455, "is_candidate": false}, {"start": 763.936, "end": 772.239, "text": "Dije, se agudiza con una devaluaci\u00f3n, se agudiza, indudablemente, todo lo que ha pasado este a\u00f1o agudiz\u00f3 una situaci\u00f3n que exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6839485819156288, "is_candidate": false}, {"start": 772.699, "end": 774.74, "text": " Porque muchos hablan de sincerar para arrancar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8886927553329258, "is_candidate": false}, {"start": 774.74, "end": 776.521, "text": "Hay que ver si eso es as\u00ed o no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9415034897910362, "is_candidate": false}, {"start": 776.521, "end": 777.181, "text": "Daniel, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8569390407238666, "is_candidate": false}, {"start": 777.181, "end": 777.741, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.010125586526274, "is_candidate": false}, {"start": 777.741, "end": 778.421, "text": "Hola, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9692646656779923, "is_candidate": false}, {"start": 778.421, "end": 778.862, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.054119043860452, "is_candidate": false}, {"start": 778.862, "end": 780.202, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s viendo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.891863089279574, "is_candidate": false}, {"start": 780.202, "end": 782.563, "text": "Primero respecto al retiro espiritual, porque yo he participado de algunos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9357828157738528, "is_candidate": false}, {"start": 782.563, "end": 785.464, "text": "Fui funcionario de Mauricio cuando era jefe de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8776619585912446, "is_candidate": false}, {"start": 785.464, "end": 786.565, "text": "Fui secretario de Derechos Humanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8609606248141435, "is_candidate": false}, {"start": 786.565, "end": 787.926, "text": "\u00bfSe reun\u00edan as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9568035566311817, "is_candidate": false}, {"start": 787.926, "end": 791.847, "text": "Hemos hecho reuniones de este tipo donde de ninguna manera nos ponemos a ver encuestas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8892262041089867, "is_candidate": false}, {"start": 791.847, "end": 798.31, "text": "Las encuestas se ven, las ven los responsables de esto cuando hacen los an\u00e1lisis que tienen que ver con Marcos Pe\u00f1a, por ejemplo, siempre fue uno de los...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7807135653983722, "is_candidate": false}, {"start": 798.85, "end": 800.251, "text": " los que son especializados en ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9236069171744996, "is_candidate": false}, {"start": 800.251, "end": 809.437, "text": "Lo que se hace en estos encuentros es un poco ser un relevante de cada ministerio, contar qu\u00e9 se hizo, que se hace una autocr\u00edtica de muchas de las cosas que no se hacen, porque siempre quedan cosas pendientes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8424016577927536, "is_candidate": false}, {"start": 809.437, "end": 813.88, "text": "Me parece que un punto clave que hay que tocar, m\u00e1s all\u00e1 de la econom\u00eda, es la subejecuci\u00f3n presupuestaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8532754682319359, "is_candidate": false}, {"start": 813.88, "end": 816.162, "text": "Me parece que es un tema que hay algunas \u00e1reas que han subejecido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9305848280927196, "is_candidate": false}, {"start": 816.162, "end": 818.163, "text": "Eso expliqu\u00e9moslo brevemente para que la gente entiende.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8406547669325117, "is_candidate": false}, {"start": 818.163, "end": 820.485, "text": "Tengo la plata y no la gast\u00e9... El que no la gast\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.888948035859069, "is_candidate": false}, {"start": 820.985, "end": 821.826, "text": " Es que el gesti\u00f3n es malo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8816292483099981, "is_candidate": false}, {"start": 821.826, "end": 822.386, "text": "No hago las cosas bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9547327533186316, "is_candidate": false}, {"start": 822.386, "end": 825.788, "text": "Trata el Estado de que gastarla para mejorar el presupuesto porque se gasta en pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8266814399425775, "is_candidate": false}, {"start": 825.788, "end": 826.068, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9297671189689141, "is_candidate": false}, {"start": 826.068, "end": 830.55, "text": "Esos son los puntos que, por lo menos en los retiros que yo participaba, era uno de los temas que se pon\u00eda mucho \u00e9nfasis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8387212267858923, "is_candidate": false}, {"start": 830.55, "end": 833.031, "text": "\u00bfTe tomaban as\u00ed medio como examen?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9843532531509944, "is_candidate": false}, {"start": 833.031, "end": 833.091, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8769516888813453, "is_candidate": false}, {"start": 833.091, "end": 833.492, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8548479939666039, "is_candidate": false}, {"start": 833.492, "end": 834.132, "text": "\u00bfQu\u00e9 no pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9995632445398221, "is_candidate": false}, {"start": 834.132, "end": 841.896, "text": "El presidente participa, nosotros participamos tambi\u00e9n como diputados ahora, de reuniones que se llaman de control de gesti\u00f3n semanalmente con todos los ministerios, por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8364271729354666, "is_candidate": false}, {"start": 842.356, "end": 843.877, "text": " \u00e9l tiene un relevante de lo que se van haciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.779202388941125, "is_candidate": false}, {"start": 843.877, "end": 856.427, "text": "Lo que se hace ah\u00ed, lo que se hace en estos retiros, es algo mucho m\u00e1s global, donde se hacen an\u00e1lisis de todo el a\u00f1o, que justamente est\u00e1 bien hecho que se haga a fin de a\u00f1o para analizar lo que se ha hecho, lo que hay que corregir y, por supuesto... Claro, ahora el 10 empez\u00f3 el a\u00f1o de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.870063277245741, "is_candidate": false}, {"start": 856.427, "end": 857.227, "text": "Se\u00f1or Diego Abancat de Lins.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9268579675546155, "is_candidate": false}, {"start": 857.227, "end": 861.51, "text": "Yo creo que en este retiro espiritual... \u00bfQu\u00e9 espiritual?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7748307347739762, "is_candidate": false}, {"start": 861.51, "end": 863.652, "text": "Le decimos espiritual, la verdad que no es espiritual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9242074259945872, "is_candidate": false}, {"start": 863.652, "end": 864.733, "text": "No, no es espiritual, claro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8941121434137325, "is_candidate": false}, {"start": 864.733, "end": 866.594, "text": "Este retiro pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7778190987418123, "is_candidate": false}, {"start": 866.594, "end": 870.197, "text": "No se pudo haber hecho ac\u00e1 en la Casa de Gobierno o en la Quinta de Olivos, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7619219257535074, "is_candidate": false}, {"start": 871.403, "end": 876.287, "text": " son as\u00ed, son marketineros y les gusta todo el show y la playa y las vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8372797971266948, "is_candidate": false}, {"start": 876.287, "end": 879.07, "text": "Pero digo que lo que deben estar elaborando son estrategias discursivas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7876597801768603, "is_candidate": false}, {"start": 879.07, "end": 880.331, "text": "\u00bfPero cuando van a la playa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8272857436067547, "is_candidate": false}, {"start": 880.331, "end": 880.851, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.804706604703267, "is_candidate": false}, {"start": 880.851, "end": 886.597, "text": "Adem\u00e1s te aseguro que las casas esas... Pero dejame un dato de color que le molesta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7396936043925053, "is_candidate": false}, {"start": 886.597, "end": 889.459, "text": "Paulo, dejame contar datos de color que le molesta a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7277753272891203, "is_candidate": false}, {"start": 889.459, "end": 891.301, "text": "Para m\u00ed m\u00e1s que color son blanco y negro actualmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8040356436312428, "is_candidate": false}, {"start": 891.301, "end": 891.662, "text": "Esas casas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9741028866492825, "is_candidate": false}, {"start": 892.142, "end": 895.204, "text": " Te aseguro que ni vos ni yo las queremos de vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6811870722529294, "is_candidate": false}, {"start": 895.204, "end": 896.666, "text": "Est\u00e1n bastante feas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8286346604132261, "is_candidate": false}, {"start": 896.666, "end": 898.407, "text": "No le toquen esas casas a Campolongo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9651200090832025, "is_candidate": false}, {"start": 898.407, "end": 899.488, "text": "\u00bfQui\u00e9n las cre\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8549948475748193, "is_candidate": false}, {"start": 899.488, "end": 900.028, "text": "\u00bfQui\u00e9n las fund\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9385773372801516, "is_candidate": false}, {"start": 900.028, "end": 900.228, "text": "Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.02522151328052, "is_candidate": false}, {"start": 900.228, "end": 902.53, "text": "Era una obra emblem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8350604440789393, "is_candidate": false}, {"start": 902.53, "end": 905.473, "text": "\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9895727964370511, "is_candidate": false}, {"start": 905.473, "end": 906.113, "text": "Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8994083867249558, "is_candidate": false}, {"start": 906.113, "end": 906.694, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo Domingo Per\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8676167276923074, "is_candidate": false}, {"start": 906.694, "end": 909.496, "text": "Adem\u00e1s de eso, est\u00e1n los hoteles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.963863401825155, "is_candidate": false}, {"start": 909.496, "end": 913.139, "text": "Hasta el d\u00eda de hoy est\u00e1n mal mantenidos, pero eso no es problema de los que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9892281423204259, "is_candidate": false}, {"start": 913.519, "end": 924.968, "text": " lo de r\u00edo tercero que hay que sacarse el sombrero una maravilla pero lo dejaron caer lo que tienen que que imagino evaluar y consensuar la estrategia discursiva a utilizar porque hasta ahora casi ya un 26", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8742685834012477, "is_candidate": false}, {"start": 932.134, "end": 933.936, "text": " Mejor de la acci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9777071182019209, "is_candidate": false}, {"start": 933.936, "end": 935.158, "text": "Un 25% de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6985751952066432, "is_candidate": false}, {"start": 935.158, "end": 946.873, "text": "Lo \u00fanico que han hecho es, estrat\u00e9gicamente, salir siempre a declarar lo mismo que fue quejarse de la pesada herencia y lo que justamente se han recibido no era lo mismo que lo que pensaban cuando se postularon.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.709476165088645, "is_candidate": false}, {"start": 946.873, "end": 947.874, "text": "Yo quiero repetirles a todos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6980110621670905, "is_candidate": false}, {"start": 948.795, "end": 954.56, "text": " que venimos de 12 a\u00f1os de kirchnerismo, donde se acusa de un relato y una realidad que no coincid\u00eda con lo que se dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6669912365055988, "is_candidate": false}, {"start": 954.56, "end": 959.464, "text": "Bueno, lo que dice actualmente el gobierno tampoco coincide con la realidad, con lo que la gente est\u00e1 viviendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6886716229127656, "is_candidate": false}, {"start": 959.464, "end": 965.149, "text": "Espero que en este congreso, en esto que se encuentra, alguien les haga ver que estamos yendo arriba del Titanic.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7176578843728827, "is_candidate": false}, {"start": 965.149, "end": 972.254, "text": "\u00bfHay tiempo de frenar, bajar y tomarse otro buque y virar hacia otro lugar o nos vamos directamente al 2001?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7419368291295998, "is_candidate": false}, {"start": 973.175, "end": 973.435, "text": " Esto es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9005895882742021, "is_candidate": false}, {"start": 973.435, "end": 974.416, "text": "No, Diego, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8857468249802648, "is_candidate": false}, {"start": 974.416, "end": 976.977, "text": "No vengamos por esos mensajes tan dram\u00e1ticos, Diego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8793052865936517, "is_candidate": false}, {"start": 976.977, "end": 978.517, "text": "Porque de ser el Titanic no es el Titanic.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8492874706187428, "is_candidate": false}, {"start": 978.517, "end": 979.898, "text": "Porque la realidad es esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.797545933367968, "is_candidate": false}, {"start": 979.898, "end": 982.459, "text": "Las pol\u00edticas utilizadas son similares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7763757113821163, "is_candidate": false}, {"start": 982.459, "end": 983.26, "text": "Y miren esto, en breve.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8839273913340269, "is_candidate": false}, {"start": 983.26, "end": 985.02, "text": "Vos no sos un especialista para decir eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9125457987631564, "is_candidate": false}, {"start": 985.02, "end": 986.481, "text": "No tengas miedo en decir eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8002068870012906, "is_candidate": false}, {"start": 986.481, "end": 986.941, "text": "No, miedo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8853710681811086, "is_candidate": false}, {"start": 986.941, "end": 987.942, "text": "No seas cobarde.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.981473512441956, "is_candidate": false}, {"start": 987.942, "end": 989.562, "text": "Estamos yendo rumbo a eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8981392539716029, "is_candidate": false}, {"start": 989.562, "end": 990.523, "text": "Escuchen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0569812739383775, "is_candidate": false}, {"start": 990.523, "end": 991.223, "text": "M\u00e1s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0855277822452192, "is_candidate": false}, {"start": 991.223, "end": 992.104, "text": "Es una muy mala especie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9187244556110452, "is_candidate": false}, {"start": 992.104, "end": 993.544, "text": "M\u00e1s del 40% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0365280419449738, "is_candidate": false}, {"start": 993.544, "end": 994.405, "text": "Muy poco tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9416873179700691, "is_candidate": false}, {"start": 994.405, "end": 995.425, "text": "Aumenta la desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8311259586319437, "is_candidate": false}, {"start": 995.425, "end": 996.466, "text": "Alguien te va a arrebatir este tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.992081245082532, "is_candidate": false}, {"start": 999.887, "end": 1001.048, "text": " Hay fundamentos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7472206190775146, "is_candidate": false}, {"start": 1001.048, "end": 1001.968, "text": "No es un deseo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8495587158928143, "is_candidate": false}, {"start": 1001.968, "end": 1004.83, "text": "Pero Diego, el tit\u00e1nico no es la palabra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8837243055087229, "is_candidate": false}, {"start": 1004.83, "end": 1006.291, "text": "No es la palabra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8087903076596206, "is_candidate": false}, {"start": 1006.291, "end": 1011.333, "text": "Dec\u00eda el rumbo... En un rumbo equivocado, peligroso, y como dijo Lavania, rumbo al colapso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7282167712002092, "is_candidate": false}, {"start": 1011.333, "end": 1012.134, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7499029894120848, "is_candidate": false}, {"start": 1012.134, "end": 1013.674, "text": "\u00bfMaf\u00edn no le gusta eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7574303653454558, "is_candidate": false}, {"start": 1013.674, "end": 1015.515, "text": "Hay m\u00e1s inflaci\u00f3n que antes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8278215996506774, "is_candidate": false}, {"start": 1015.515, "end": 1016.216, "text": "Desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8388946957421815, "is_candidate": false}, {"start": 1016.636, "end": 1018.157, "text": " Pobreza, mayor inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8626344725397044, "is_candidate": false}, {"start": 1018.157, "end": 1019.599, "text": "Hoy lo escuch\u00e9 a Marcelo Palacios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9000062836232673, "is_candidate": false}, {"start": 1019.599, "end": 1021.02, "text": "\u00bfC\u00f3mo estamos hoy viviendo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7714654960469625, "is_candidate": false}, {"start": 1021.02, "end": 1021.82, "text": "Con hecho de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8242484334585876, "is_candidate": false}, {"start": 1021.82, "end": 1024.042, "text": "Todos vemos todos los d\u00edas en un robo, estamos peor que antes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7280124299316076, "is_candidate": false}, {"start": 1024.042, "end": 1025.403, "text": "El consumo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8859817344227308, "is_candidate": false}, {"start": 1025.403, "end": 1026.604, "text": "Vayan y hablen con los comerciantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8017058852063865, "is_candidate": false}, {"start": 1026.604, "end": 1028.506, "text": "Las redes, vayan a hablar con los comerciantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7888018400938802, "is_candidate": false}, {"start": 1028.506, "end": 1030.007, "text": "Vayan a hablar con los industriales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8128246867679545, "is_candidate": false}, {"start": 1030.007, "end": 1034.671, "text": "Hoy se anunci\u00f3 que YPF va a despedir 1700 empleados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7091774081203784, "is_candidate": false}, {"start": 1034.671, "end": 1037.493, "text": "Muchachos, salgan del caparaz\u00f3n, del huevo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7714315614474783, "is_candidate": false}, {"start": 1037.493, "end": 1038.594, "text": "Vean la realidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8077185669375975, "is_candidate": false}, {"start": 1038.594, "end": 1039.855, "text": "Estamos mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.757475335646399, "is_candidate": false}, {"start": 1039.855, "end": 1040.596, "text": "Y se pone ocho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9105855160490529, "is_candidate": false}, {"start": 1040.596, "end": 1041.717, "text": "Yo no lo puedo creer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7754760793004314, "is_candidate": false}, {"start": 1041.917, "end": 1048.303, "text": " bueno pero no el titanic no el derrumbe no esos caos de la negaci\u00f3n de macri con la negaci\u00f3n de cristina fern\u00e1ndez de kirchner o sea le gana", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8954621637328629, "is_candidate": false}, {"start": 1059.674, "end": 1087.417, "text": " no s\u00e9, 50 cuerpos Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, porque este gobierno puede creer que va en buen rumbo, te dice que las inversiones van a llegar, no sabemos cu\u00e1ndo, te dicen que vamos a estar bien, no sabemos cu\u00e1ndo, pero por lo menos activ\u00f3 el INDEC, incluso al mismo Lavagna, que la actividad que estaba haciendo Todesca estaba muy bien, que las cifras que se estaban difundiendo desde el horario oficial est\u00e1n bien, o sea que eso me parece que es como la manera m\u00e1s importante de contar, bueno, cu\u00e1l es la radiograf\u00eda del pa\u00eds, esos datos se difunden", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.46239902244925024, "is_candidate": true}, {"start": 1087.517, "end": 1088.197, "text": " mentirse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9069460411976296, "is_candidate": false}, {"start": 1088.197, "end": 1103.623, "text": "No como sucedi\u00f3 con el kirchnerismo, o sea, m\u00e1s all\u00e1 de que si hay un relato optimista, o sea, que uno no entiende bien de d\u00f3nde, de d\u00f3nde arrastra tanto optimismo, uno como ciudadano com\u00fan, este, s\u00ed no creo que sean tan negadores como los Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.44701931889766344, "is_candidate": true}, {"start": 1103.623, "end": 1112.707, "text": "Pero la gobernabilidad... Porque van dos meses que nombran el INDEC y me gustar\u00eda se\u00f1alar, me debo la obligaci\u00f3n por los trabajadores que est\u00e1n ah\u00ed cada d\u00eda, que contin\u00faa la patota del INDEC.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.23571726866357867, "is_candidate": true}, {"start": 1112.707, "end": 1114.307, "text": "\u00bfSe acuerdan la patota de Moreno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.381464883134361, "is_candidate": true}, {"start": 1114.307, "end": 1114.587, "text": "Bueno, sigue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0210803158165498, "is_candidate": false}, {"start": 1116.688, "end": 1123.536, "text": " Y el otro d\u00eda incluso escuch\u00e9 una diputada de Cambiemos que reivindicaba eso porque si no, dice que iban a decir que echaban gente del Estado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.21101345578298358, "is_candidate": true}, {"start": 1123.536, "end": 1127.06, "text": "Entonces, ya que hablamos del INDEC, creo que hay que se\u00f1alarlo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3012604069913978, "is_candidate": true}, {"start": 1127.06, "end": 1128.902, "text": "Bueno, preguntarle a los trabajadores que la han padecido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.30139970027776153, "is_candidate": true}, {"start": 1128.902, "end": 1133.547, "text": "Yo la padec\u00ed un 24 de marzo, que la llevaron a una movilizaci\u00f3n, si quieren hacer... Bueno, esto es bueno lo que vos marc\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3207754963228525, "is_candidate": true}, {"start": 1133.547, "end": 1135.509, "text": "O sea, el INDEC, \u00bft\u00fa ves que es un caballero?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.927031311392261, "is_candidate": false}, {"start": 1135.509, "end": 1136.37, "text": "Estamos midiendo todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9353904178212195, "is_candidate": false}, {"start": 1136.37, "end": 1137.491, "text": "Eso es b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9760158516949617, "is_candidate": false}, {"start": 1137.911, "end": 1144.494, "text": " Adem\u00e1s, todo el tiempo que tard\u00f3 a empezar a dar estad\u00edsticas, los trabajadores... Me gustar\u00eda que inviten a los trabajadores un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2939996036093322, "is_candidate": true}, {"start": 1144.494, "end": 1149.757, "text": "Est\u00e1n contando c\u00f3mo est\u00e1n armando un nuevo INDEC con un proyecto bastante peligroso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.27101245144592123, "is_candidate": true}, {"start": 1149.757, "end": 1150.717, "text": "Si quieren, hablamos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.46924174357055903, "is_candidate": true}, {"start": 1150.717, "end": 1154.619, "text": "Me quiero referir un minutito a lo de la reuni\u00f3n esta en el mar, en este lugar tan hermoso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2388693964821108, "is_candidate": true}, {"start": 1155.319, "end": 1157.681, "text": " Para m\u00ed es secundario el lugar donde se re\u00fanen.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2901854205095805, "is_candidate": true}, {"start": 1157.681, "end": 1160.562, "text": "El problema es que est\u00e1n conspirando contra los intereses populares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2799649181972439, "is_candidate": true}, {"start": 1160.562, "end": 1165.305, "text": "Yo no creo que solamente sea mirar encuestas, que seguramente tienen raz\u00f3n, ah\u00ed miran.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2866809413164043, "is_candidate": true}, {"start": 1165.305, "end": 1173.55, "text": "Nadie puede ser tan ingenuo de negar que van ah\u00ed y nos dicen, che, c\u00f3mo venimos, qu\u00e9 opinan de lo que estamos haciendo y qu\u00e9 vamos a hacer el a\u00f1o que viene, porque est\u00e1n todos mirando las elecciones del 2017.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2949773445508309, "is_candidate": true}, {"start": 1173.55, "end": 1177.813, "text": "Pero lo central es que las principales medidas Macri ya las anunci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.22567634207419707, "is_candidate": true}, {"start": 1178.886, "end": 1182.267, "text": " Macri habla de inversiones, pero a cambio de reventar los convenios colectivos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2697860083843414, "is_candidate": true}, {"start": 1182.267, "end": 1184.227, "text": "Lo volvi\u00f3 a decir esta semana.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.36837319406571656, "is_candidate": true}, {"start": 1184.227, "end": 1186.948, "text": "Quieren terminar con los convenios colectivos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2581288500812652, "is_candidate": true}, {"start": 1186.948, "end": 1193.829, "text": "Quieren ir a m\u00e1s trabajo precarizado cuando la Argentina ya tiene casi un 40% de trabajo precarizado, no registrado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.23326504122290104, "is_candidate": true}, {"start": 1193.829, "end": 1194.849, "text": "Eso es donde apuntan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.30181100802612093, "is_candidate": true}, {"start": 1194.849, "end": 1196.849, "text": "Entonces, \u00bfse pueden reunir en Olivos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3263336892848143, "is_candidate": true}, {"start": 1196.849, "end": 1198.37, "text": "\u00bfSe pueden reunir en la Casa Rosada?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.32219725309795755, "is_candidate": true}, {"start": 1198.37, "end": 1199.91, "text": "\u00bfSe pueden reunir ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3636727514191177, "is_candidate": true}, {"start": 1199.91, "end": 1203.491, "text": "Pero lo que est\u00e1n haciendo es prepararse para ver c\u00f3mo... A ver, ya voy con todo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.32404305346812534, "is_candidate": true}, {"start": 1206.031, "end": 1229.467, "text": " algo por lo menos en mi opini\u00f3n a ver es importante somos todos grandes y hay que hablar con mucho cuidado yo creo que la gobernabilidad no est\u00e1 en discurso por supuesto no no pero hay que decir las cosas porque hay tres gatos locos que van a la casa y se quiere decir en cosas muy graves hay muchos problemas creo que ac\u00e1 todos los marcamos reci\u00e9n sobre todo sociales sobre todo econ\u00f3micos va a haber retos tambi\u00e9n para el tema obra pulga porque hubo su ejecuci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8472322009372386, "is_candidate": false}, {"start": 1229.907, "end": 1237.43, "text": " Tremenda, por ejemplo, urbanizaci\u00f3n Ibillas 34%, solamente se ejecut\u00f3 el 62% del total de toda obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8675285203238295, "is_candidate": false}, {"start": 1237.43, "end": 1246.234, "text": "Ahora, tambi\u00e9n hay que decir, con mucha responsabilidad, que el temor a la ingobernabilidad, siendo este un gobierno no peronista, para m\u00ed, no est\u00e1 en discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8522958193911875, "is_candidate": false}, {"start": 1246.234, "end": 1246.694, "text": "Totalmente de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9587380642898279, "is_candidate": false}, {"start": 1246.694, "end": 1257.019, "text": "Controlaron el Congreso, pese a no tener mayor\u00eda en ambas c\u00e1maras, frenaron el paro nacional de la CGT, repartieron fondos millonarios, te puede gustar o no para los gobernadores,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8355123562637089, "is_candidate": false}, {"start": 1257.219, "end": 1259.861, "text": " No, la manera de manejarse pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5692804344559035, "is_candidate": false}, {"start": 1259.861, "end": 1264.904, "text": "Claro, porque todo el mundo dec\u00eda, ojo, que no son peronistas, cuidado con la CCT.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8265214000537702, "is_candidate": false}, {"start": 1264.904, "end": 1269.987, "text": "La verdad que el tema de 2001... Hay una realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.827169395665706, "is_candidate": false}, {"start": 1269.987, "end": 1282.475, "text": "Muchos aprovechaban diciembre, porque diciembre, que en otras partes del mundo es el mes para estar sereno, hacer el balance positivo, estar tranquilos, y en la Argentina muchas veces se descontrol\u00f3 por problemas propios y por algunos vivos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8767229076250425, "is_candidate": false}, {"start": 1283.015, "end": 1285.237, "text": " que se aprovechan y que prenden fuego en cualquier pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8525031516388402, "is_candidate": false}, {"start": 1285.237, "end": 1286.578, "text": "Algunos vivos poderosos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8652038708929235, "is_candidate": false}, {"start": 1286.578, "end": 1301.027, "text": "Pero me parece que como sociedad todos, porque nosotros nos quejamos del tema del impuesto a las ganancias, miramos para abajo y se ha puesto una bolsa de dinero justa para mucha gente que la pasa muy mal, casi 30 mil millones de pesos, para tener un diciembre en paz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8749368043745469, "is_candidate": false}, {"start": 1301.027, "end": 1307.732, "text": "Entonces, los que no pueden subirse al tren de desestabilizar, tienen que ser respetuosos de lo que est\u00e1 pasando en un pa\u00eds que quiere vivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8718169953367332, "is_candidate": false}, {"start": 1308.012, "end": 1314.154, "text": " Pablo, perm\u00edteme aclarar algo, porque queda como un mensaje desestabilizador y son inteligentes para lo que les conviene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7292883071003309, "is_candidate": false}, {"start": 1314.154, "end": 1315.215, "text": "\u00bfPero dijiste lo del 2001?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9426128524026555, "is_candidate": false}, {"start": 1315.215, "end": 1320.917, "text": "No, porque ten\u00e9s que entender lo siguiente, sos inteligente cuando te conviene y para sacar de contexto entender lo que se te ocurre tambi\u00e9n para otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6904375798901571, "is_candidate": false}, {"start": 1320.917, "end": 1321.417, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 contexto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8188172519183748, "is_candidate": false}, {"start": 1321.417, "end": 1322.217, "text": "Dijiste 2001.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8759342482778185, "is_candidate": false}, {"start": 1322.217, "end": 1322.638, "text": "Del 2001.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7343460941981577, "is_candidate": false}, {"start": 1322.638, "end": 1325.359, "text": "Yo no estoy poniendo en duda la gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7346919471754174, "is_candidate": false}, {"start": 1325.359, "end": 1325.619, "text": "Vamos al 2001.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8261309311522717, "is_candidate": false}, {"start": 1326.539, "end": 1327.44, "text": " \u00bfY qu\u00e9 tiene un a\u00f1o 2001?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8318601092893649, "is_candidate": false}, {"start": 1327.44, "end": 1329.543, "text": "\u00bfSe acord\u00f3 de lo que fue 2001?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8185145423525282, "is_candidate": false}, {"start": 1329.543, "end": 1332.888, "text": "Perd\u00f3name, d\u00e9jame terminar la idea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7729129575782082, "is_candidate": false}, {"start": 1332.888, "end": 1339.516, "text": "No estoy hablando de 2001, ni estoy poniendo en duda la gobernabilidad de Macri, ni estoy hablando de que no vamos rumbo al 1921.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7371918257677793, "is_candidate": false}, {"start": 1341.744, "end": 1343.786, "text": " Estoy diciendo lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8093273774263414, "is_candidate": false}, {"start": 1343.786, "end": 1346.468, "text": "Del 2001 al 2003 con Dualde empez\u00f3 la recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7879872998487257, "is_candidate": false}, {"start": 1346.468, "end": 1351.693, "text": "Desde el 2003 hasta ahora fue todo crecimiento y los \u00faltimos a\u00f1os con algunas complicaciones de Cristina Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7465213406981089, "is_candidate": false}, {"start": 1351.693, "end": 1355.356, "text": "Volver al 2001 es volver a los peores n\u00fameros de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8164717459415302, "is_candidate": false}, {"start": 1355.356, "end": 1357.158, "text": "Es volver a Patricia Bullrich cuando le descont\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8289969460431155, "is_candidate": false}, {"start": 1358.719, "end": 1361.14, "text": " es volver a un presidente que no puede seguir gobernando, Diego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8719640139186636, "is_candidate": false}, {"start": 1361.14, "end": 1361.62, "text": "No discutamos eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8248118438018439, "is_candidate": false}, {"start": 1361.62, "end": 1362.18, "text": "No discutamos eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8536021195655265, "is_candidate": false}, {"start": 1362.18, "end": 1362.9, "text": "Es una ridiculez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8193142940095428, "is_candidate": false}, {"start": 1362.9, "end": 1363.48, "text": "Es una ridiculez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8679736085691075, "is_candidate": false}, {"start": 1363.48, "end": 1365.481, "text": "Los argentinos eligieron un gobierno que va a durar cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8569455914288538, "is_candidate": false}, {"start": 1365.481, "end": 1366.661, "text": "Le guste o no le guste, a cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8194052968940221, "is_candidate": false}, {"start": 1366.661, "end": 1369.022, "text": "No, no vamos, pero no son los n\u00fameros del 2001, Liliana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7773399064247157, "is_candidate": false}, {"start": 1378.084, "end": 1378.364, "text": " Por favor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9045135039649869, "is_candidate": false}, {"start": 1378.364, "end": 1384.23, "text": "En este caso no tuvimos ca\u00edda del PBI del 19% en el 2002, no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.809817939325478, "is_candidate": false}, {"start": 1384.23, "end": 1385.871, "text": "Obviamente no son los mismos n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.721544492969567, "is_candidate": false}, {"start": 1385.871, "end": 1389.194, "text": "Eso no significa que no sean n\u00fameros preocupantes para nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6542070551272912, "is_candidate": false}, {"start": 1389.194, "end": 1395.2, "text": "Son tan preocupantes que yo creo que el 80% de lo que est\u00e1n hablando y van a hablar es la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7479289558718972, "is_candidate": false}, {"start": 1395.2, "end": 1396.701, "text": "No te quepa la menor duda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7599472878609335, "is_candidate": false}, {"start": 1396.701, "end": 1397.702, "text": "Por supuesto que son preocupantes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7364419106798485, "is_candidate": false}, {"start": 1397.802, "end": 1401.083, "text": " Dame un segundito, porque este tema se produce en Chapadmalal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.907656281343857, "is_candidate": false}, {"start": 1401.083, "end": 1406.405, "text": "Y estamos trabajando en vivo, all\u00ed est\u00e1 Christian Balbo con uno de los m\u00f3viles de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8805654357887196, "is_candidate": false}, {"start": 1406.405, "end": 1409.866, "text": "Hola Christian, bienvenido, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9430793859047194, "is_candidate": false}, {"start": 1409.866, "end": 1410.326, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9019027854082217, "is_candidate": false}, {"start": 1410.326, "end": 1411.066, "text": "Buenas noches, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9567878615169916, "is_candidate": false}, {"start": 1411.066, "end": 1415.288, "text": "Reuni\u00f3n de trabajo del Gabinete Nacional, as\u00ed lo han calificado de manera formal.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9663777275106364, "is_candidate": false}, {"start": 1415.288, "end": 1416.848, "text": "Retiro espiritual para el macrismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9697126045716611, "is_candidate": false}, {"start": 1416.848, "end": 1418.349, "text": "Lo cierto es que ya campana alargada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9301274379217035, "is_candidate": false}, {"start": 1418.349, "end": 1423.971, "text": "Esto acaba de comenzar, reci\u00e9n una conferencia de prensa que dio el jefe de Gabinete, Marcos Pe\u00f1a, junto con la gobernadora Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9448640291661496, "is_candidate": false}, {"start": 1423.971, "end": 1424.491, "text": "Este es el sector.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8526161308186856, "is_candidate": false}, {"start": 1425.051, "end": 1428.733, "text": " Estamos en el Hotel 1, el sector donde estamos habilitados para permanecer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9516096246117206, "is_candidate": false}, {"start": 1428.733, "end": 1441.719, "text": "No es el sector de los b\u00fangalos donde est\u00e1n los 35 invitados, entre funcionarios del gobierno, hablamos por supuesto del gabinete, tambi\u00e9n hay secretarios, est\u00e1 Mario Negri tambi\u00e9n invitado, est\u00e1 Rosa, hay gente del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9854150633981857, "is_candidate": false}, {"start": 1442.599, "end": 1445.821, "text": " Con lo cual, bueno, tambi\u00e9n el presidente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9940759494520447, "is_candidate": false}, {"start": 1445.821, "end": 1447.461, "text": "Todos los invitados son 35 en total.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9048293750574649, "is_candidate": false}, {"start": 1447.461, "end": 1449.622, "text": "Pero f\u00edjense el lugar, el contexto donde estamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9707140020058932, "is_candidate": false}, {"start": 1449.622, "end": 1454.564, "text": "Vamos a caminar un poco para recorrer el lugar donde nos encontramos ubicados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9711890507131703, "is_candidate": false}, {"start": 1454.564, "end": 1457.666, "text": "La jornada de trabajo ma\u00f1ana comienza a las 8 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9105618520512165, "is_candidate": false}, {"start": 1457.666, "end": 1464.689, "text": "Hay un quincho cerca del sector de los b\u00fangalos donde se van a convertir en mesas de trabajo y despu\u00e9s se van a acercar aqu\u00ed para dar", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.960771801666526, "is_candidate": false}, {"start": 1465.329, "end": 1470.994, "text": " conferencias de prensa, el Presidente de la Naci\u00f3n ya se encuentra aqu\u00ed en Mar del Plata desde hoy al mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9792171574342471, "is_candidate": false}, {"start": 1470.994, "end": 1491.33, "text": "Importante la presencia, dec\u00edamos reci\u00e9n, de Emilio Monz\u00f3, el Presidente de la C\u00e1mara de Diputados, reci\u00e9n el Jefe de Gabinete dec\u00eda que estuvo confirmado en todo momento, porque hubo versiones de que Monz\u00f3 no iba a participar, lo cierto es que Monz\u00f3 estuvo confirmado desde el minuto cero, est\u00e1 ac\u00e1 participando, los radicales dec\u00edamos reci\u00e9n, Rosas y Negri tambi\u00e9n participando, Federico Pinedo,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9557327976878036, "is_candidate": false}, {"start": 1491.69, "end": 1511.28, "text": " Gustavo Lopetegui, Mario Quintana, que son del \u00e1rea de coordinaci\u00f3n del Gabinete Nacional, que se suma Fernando Andr\u00e9s, el Secretario General de la Presidencia, m\u00e1s todos los funcionarios del Gabinete Nacional que... Y avancemos un poquito m\u00e1s, a ver hasta d\u00f3nde podemos llegar, recorriendo este lugar hist\u00f3rico que fue inaugurado en 1947 por el presidente Juan Domingo Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.977922098341021, "is_candidate": false}, {"start": 1511.28, "end": 1514.722, "text": "Preserva todav\u00eda todo lo que tiene que ver con la cuesti\u00f3n edilicia original, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0209509609615863, "is_candidate": false}, {"start": 1514.722, "end": 1518.144, "text": "Estamos hablando de 70 a\u00f1os de antig\u00fcedad de este lugar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0793653379707833, "is_candidate": false}, {"start": 1518.144, "end": 1519.905, "text": "F\u00edjense el piso de parquet.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9609199566991089, "is_candidate": false}, {"start": 1520.946, "end": 1525.649, "text": " Repetimos, dos ministros, todav\u00eda no tenemos qui\u00e9n con qui\u00e9n va a compartir la habitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9062609111888811, "is_candidate": false}, {"start": 1525.649, "end": 1528.911, "text": "Hubo espacios para la autocr\u00edtica tambi\u00e9n, esto hay que tenerlo en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9105101345645144, "is_candidate": false}, {"start": 1528.911, "end": 1529.932, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8190850094202271, "is_candidate": false}, {"start": 1529.932, "end": 1534.435, "text": "Porque hoy Mauricio Macri, a un medio local ac\u00e1 de Mar del Plata, calific\u00f3 su gesti\u00f3n, al menos a lo largo del a\u00f1o 2016, con un 8.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.989355121696234, "is_candidate": false}, {"start": 1534.435, "end": 1537.857, "text": "Dijo, la gesti\u00f3n es un 8.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9838456875543111, "is_candidate": false}, {"start": 1537.857, "end": 1544.782, "text": "Bueno, tanto Mar\u00eda Eugenia Vidal en la provincia como el jefe de gabinete, ratificaron el 8 con la que...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9710461858235497, "is_candidate": false}, {"start": 1546.022, "end": 1552.525, "text": " los evaluaron, un poquito desconformes, porque ellos dicen que son exigentes, que ellos apuestan al 10.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9735562438025013, "is_candidate": false}, {"start": 1552.525, "end": 1561.788, "text": "Pero bueno, el presidente les puso un 8 a la gesti\u00f3n, ellos consideran que hay mucho para mejorar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9421809142429074, "is_candidate": false}, {"start": 1561.788, "end": 1565.63, "text": "Lo que s\u00ed descartan es que haya alg\u00fan tipo de cambio de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9634630734756395, "is_candidate": false}, {"start": 1565.63, "end": 1570.031, "text": "Eso no creo que ocurra en lo inmediato.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0459838377960817, "is_candidate": false}, {"start": 1570.031, "end": 1572.112, "text": "Permitime un segundito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9677981067088094, "is_candidate": false}, {"start": 1572.112, "end": 1573.793, "text": "\u00bfNo hay probabilidad de alg\u00fan cambio en el gabinete?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9261799266179531, "is_candidate": false}, {"start": 1574.953, "end": 1576.114, "text": " en las segundas l\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9340191770128958, "is_candidate": false}, {"start": 1576.114, "end": 1578.997, "text": "Porque ac\u00e1 estaba lo que dec\u00eda Monz\u00f3 y lo que manten\u00eda Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9090289801205026, "is_candidate": false}, {"start": 1578.997, "end": 1580.878, "text": "Macri quiere mantener el equipo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0128762788491608, "is_candidate": false}, {"start": 1580.878, "end": 1593.569, "text": "\u00c9l, f\u00edjate, en los a\u00f1os de la ciudad de Buenos Aires no hizo grandes cambios, pero va a haber cambios abajo, en P\u00e9rez Bali\u00f1o se puede ir, en el \u00e1rea del Ministerio de Salud, algunos cambios en ambiente, pero los unos, los ministros, no se va a ver ninguno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.853118504712091, "is_candidate": false}, {"start": 1593.569, "end": 1596.271, "text": "Y va a haber algunos que van a ser candidatos el a\u00f1o que viene y ah\u00ed sale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8425771615433426, "is_candidate": false}, {"start": 1596.451, "end": 1598.434, "text": " Ahora nos cortamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.885655274928819, "is_candidate": false}, {"start": 1598.434, "end": 1601.919, "text": "Cristian, \u00bfla conferencia de Pe\u00f1a y de Vidal en qu\u00e9 consisti\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8962311880398905, "is_candidate": false}, {"start": 1601.919, "end": 1604.383, "text": "\u00bfEn presentar formalmente esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8714939945919833, "is_candidate": false}, {"start": 1604.383, "end": 1605.485, "text": "\u00bfEn dar alg\u00fan detalle?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8585426528771404, "is_candidate": false}, {"start": 1605.485, "end": 1605.765, "text": "Contanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8593493657814971, "is_candidate": false}, {"start": 1608.294, "end": 1621.221, "text": " No, b\u00e1sicamente lo que hicieron fue presentar el encuentro del Gabinete Nacional, metodolog\u00eda de trabajo que van a efectuar a partir de ma\u00f1ana a las 8 de la ma\u00f1ana en estas mesas de trabajo, mirando el horizonte del a\u00f1o 2017.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0267956746419797, "is_candidate": false}, {"start": 1621.221, "end": 1626.985, "text": "Lo interesante es que no hablaron de herencia recibida, no hicieron hincapi\u00e9", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9151364362929637, "is_candidate": false}, {"start": 1627.885, "end": 1631.828, "text": " ni involucraron la gesti\u00f3n anterior desde lo pol\u00edtico, tampoco desde lo judicial.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9468103018955702, "is_candidate": false}, {"start": 1631.828, "end": 1641.176, "text": "La l\u00f3gica es, bueno, a ver, hacer una autocr\u00edtica de lo que estuvo mal a lo largo del a\u00f1o 2016, ver en qu\u00e9 podemos mejorar, y a partir de ah\u00ed, bueno, abordar 100 temas en total.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9997567928140155, "is_candidate": false}, {"start": 1641.176, "end": 1641.377, "text": "\u00bf100 temas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8958304411791738, "is_candidate": false}, {"start": 1641.377, "end": 1644.339, "text": "Son 100 los temas que van a tocar en estas... 100 temas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0081834397617142, "is_candidate": false}, {"start": 1644.339, "end": 1651.105, "text": "La gobernadora Mar\u00eda Eugenia Vidal va a estar en la escena de presentaci\u00f3n en la noche de hoy, pero no va a estar en las mesas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9098870700873817, "is_candidate": false}, {"start": 1651.445, "end": 1659.635, "text": " ma\u00f1ana de trabajo, es decir, la gobernadora, le preguntamos pero no respondi\u00f3 el motivo por el cual ella no va a estar, pero la gobernadora no va a estar presente en la mesa de trabajo, un dato curioso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9878107664333312, "is_candidate": false}, {"start": 1659.635, "end": 1661.858, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en la coordinaci\u00f3n de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9474381936477889, "is_candidate": false}, {"start": 1661.858, "end": 1666.824, "text": "Fernando Andr\u00e9s, el secretario general de la presidencia, \u00e9l es el que sigue la ubicaci\u00f3n de los ministros...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0350227145386484, "is_candidate": false}, {"start": 1667.925, "end": 1672.146, "text": " en cada uno de los b\u00fafalos y es el que est\u00e1 en la coordinaci\u00f3n de las conferencias de prensa, quien habla y quien no habla.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9867920253826662, "is_candidate": false}, {"start": 1672.146, "end": 1685.59, "text": "As\u00ed que bueno, ma\u00f1ana a las 8 de la ma\u00f1ana comienza formalmente la discusi\u00f3n, el debate entre los ministros y bueno, presuponemos que va a haber declaraciones importantes mientras en el Congreso est\u00e1n tratando el tema de impuestos a la ganancia a partir del acuerdo con la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9878199071757005, "is_candidate": false}, {"start": 1685.59, "end": 1695.253, "text": "Lo que s\u00ed dejaron un dato importante, ellos plantean la oportunidad y la posibilidad de abrir el espacio de Cambiemos a un sector del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9194701174301021, "is_candidate": false}, {"start": 1695.753, "end": 1702.078, "text": " Esto es lo que est\u00e1 quedando ahora un poco en evidencia, es decir, estamos buscando nuevos sectores pol\u00edticos que quieran integrarse y sumarse.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.958093995624349, "is_candidate": false}, {"start": 1702.078, "end": 1724.396, "text": "Y despu\u00e9s la otra l\u00f3gica que observamos es presentar el sector m\u00e1s joven del gabinete, como es Marcos Pe\u00f1a, bueno, estuvo Mar\u00eda Eugenia Vidal, y Fernando Andrade, como presentes en esta primera jornada y como dando inauguraci\u00f3n formal a lo que es, entre comillas, retiro espiritual en un marco de operativo de seguridad muy importante, m\u00e1s de 800 efectivos, porque ac\u00e1 hay gendarmer\u00eda, prefectura,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.919750454746928, "is_candidate": false}, {"start": 1724.716, "end": 1730.401, "text": " Hay barcos de la Prefectura sobre el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, los Granaderos, la Polic\u00eda Federal, la Brigada de Explosivos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0051859291463427, "is_candidate": false}, {"start": 1730.401, "end": 1731.922, "text": "Hasta ac\u00e1 nos permiten llegar, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0100312830923943, "is_candidate": false}, {"start": 1731.922, "end": 1743.992, "text": "M\u00e1s de ac\u00e1 no podemos avanzar y para all\u00e1, bueno, ya podemos ingresar al sector privado, el Gabinete Nacional y el Presidente de la Naci\u00f3n, Chapa Amaral, el lugar elegido, y ma\u00f1ana, bueno, Mesa de Trabajo del Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9054919570432208, "is_candidate": false}, {"start": 1744.232, "end": 1745.013, "text": " Ya volvemos con vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9220471973625741, "is_candidate": false}, {"start": 1745.013, "end": 1751.958, "text": "Hoy estamos trabajando en vivo con Cristian Balbo desde Chapalbalal, donde est\u00e1 reunido el Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8815557638568662, "is_candidate": false}, {"start": 1751.958, "end": 1752.979, "text": "Otro tema importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8490503065105832, "is_candidate": false}, {"start": 1752.979, "end": 1755.26, "text": "Habl\u00f3 M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9257327728745499, "is_candidate": false}, {"start": 1755.26, "end": 1755.961, "text": "Atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0243012605282111, "is_candidate": false}, {"start": 1755.961, "end": 1760.184, "text": "La Habana, Randazzo, el futuro, el pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.841786722694178, "is_candidate": false}, {"start": 1760.184, "end": 1761.025, "text": "Kirchner, M\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9951193079479423, "is_candidate": false}], "Index": 1810, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "2S9TEXO_6DI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2S9TEXO_6DI", "title": "Myriam Bregman en Intratables (Parte 2)", "duration": 1764.0, "view_count": 1339.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}