{"segments": [{"start": 5.051, "end": 8.053, "text": " Qu\u00e9 nerviosos, mi momento favorito del programa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8263805277587417, "is_candidate": false}, {"start": 8.053, "end": 13.756, "text": "Me parece que hay que escuchar, hay que conocerlos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7546355126246651, "is_candidate": false}, {"start": 13.756, "end": 19.319, "text": "Lo empezamos a hacer ya la semana pasada y vamos a conocer a cuatro personas, cuatro candidatos valientes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8242116463091527, "is_candidate": false}, {"start": 20.299, "end": 31.203, "text": " que vienen a someterse ac\u00e1 a un ejercicio de la democracia muy interesante, que tiene que ver obviamente con los medios y con el poder de s\u00edntesis que tiene un candidato.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8256148182037666, "is_candidate": false}, {"start": 31.203, "end": 35.805, "text": "Es decir, vamos a tratar diferentes temas, van a tener un minuto para explayarse en ese tema.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8558750532970721, "is_candidate": false}, {"start": 36.665, "end": 40.026, "text": " Y despu\u00e9s vamos a ver qui\u00e9n te gust\u00f3 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8750728366239453, "is_candidate": false}, {"start": 40.026, "end": 42.386, "text": "Va a aparecer un hashtag debajo de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8051363775843119, "is_candidate": false}, {"start": 42.386, "end": 44.847, "text": "Pueden ir ustedes diciendo qui\u00e9n les gusta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8109231146307767, "is_candidate": false}, {"start": 44.847, "end": 47.047, "text": "Eso va directamente a un conteo por una computadora.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9234906037558606, "is_candidate": false}, {"start": 47.047, "end": 50.408, "text": "As\u00ed que vamos a saber qu\u00e9 opinan la gente, qu\u00e9 opinan los profesionales ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8956015737661746, "is_candidate": false}, {"start": 50.408, "end": 54.109, "text": "Mi cuenta de Twitter es arroba santiago del moro por cualquier consulta que quieran hacerme.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8837814058337674, "is_candidate": false}, {"start": 54.109, "end": 56.169, "text": "Presentamos, lo tenemos a Gustavo L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8827998402540458, "is_candidate": false}, {"start": 56.169, "end": 56.829, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s, Gustavo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8616242426126604, "is_candidate": false}, {"start": 56.829, "end": 57.509, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9645949268722808, "is_candidate": false}, {"start": 57.509, "end": 59.89, "text": "Gustavo es candidato a jefe de gobierno por el Frente para la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8667879545249819, "is_candidate": false}, {"start": 61.103, "end": 64.385, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 Miriam Bregman, candidata a Jefe de Gobierno por Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9133660520917994, "is_candidate": false}, {"start": 64.385, "end": 65.966, "text": "Gracias por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8565987593388233, "is_candidate": false}, {"start": 65.966, "end": 66.646, "text": "Est\u00e1 Claudio Lozano.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8642698455212424, "is_candidate": false}, {"start": 66.646, "end": 67.867, "text": "Gracias, Claudio, por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8158047082205235, "is_candidate": false}, {"start": 67.867, "end": 69.768, "text": "Candidato a Jefe de Gobierno por Unidad Popular.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8800789528688151, "is_candidate": false}, {"start": 69.768, "end": 71.99, "text": "Y Gustavo Vera.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9013502949517411, "is_candidate": false}, {"start": 71.99, "end": 72.79, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s, Gustavo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9550784781976562, "is_candidate": false}, {"start": 72.79, "end": 73.41, "text": "Gracias por estar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9423602570014677, "is_candidate": false}, {"start": 73.41, "end": 75.492, "text": "Candidato a Jefe de Gobierno por Bien Com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8655935487833949, "is_candidate": false}, {"start": 76.392, "end": 84.914, "text": " Bueno, tienen 30 segundos para decir las bases, b\u00e1sicamente, o el t\u00edtulo de las bases de su propuesta pol\u00edtica y para presentarse ante la gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8464759719036737, "is_candidate": false}, {"start": 84.914, "end": 85.814, "text": "Gustavo, comenzamos por vos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9680300204675917, "is_candidate": false}, {"start": 85.814, "end": 86.474, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8718796718342334, "is_candidate": false}, {"start": 86.474, "end": 87.195, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.023222069546761, "is_candidate": false}, {"start": 87.195, "end": 90.295, "text": "Soy Gustavo L\u00f3pez, soy abogado y periodista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9140325687205086, "is_candidate": false}, {"start": 90.295, "end": 93.796, "text": "Nac\u00ed hace 58 a\u00f1os en el barrio de Saavedra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8623041240579348, "is_candidate": false}, {"start": 93.796, "end": 100.858, "text": "Me presento dentro del Frente para la Victoria y queremos construir una ciudad m\u00e1s justa, m\u00e1s inclusiva y m\u00e1s igualitaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.839494518954347, "is_candidate": false}, {"start": 102.543, "end": 105.328, "text": " Bueno, muy bien, le sobr\u00f3 tiempo y todo, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7928670309481555, "is_candidate": false}, {"start": 105.328, "end": 107.132, "text": "Miriam, te escuchamos, te conocemos, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8476368797131789, "is_candidate": false}, {"start": 107.739, "end": 126.803, "text": " S\u00ed, soy Miriam Bregman, candidata a jefa de gobierno por el Frente de Izquierda, una fuerza nacional que tiene entre sus principales referentes a Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, a Jorge Altamira, a Cristian Castillo, y que nuestros candidatos a legisladores en la Ciudad de Buenos Aires son Marcelo Ramal y Patricio del Corro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18113756059046893, "is_candidate": true}, {"start": 126.803, "end": 133.845, "text": "Queremos discutir en cada uno de los puntos que hoy se debatan c\u00f3mo reorganizar la ciudad en funci\u00f3n de los intereses de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21401300907574894, "is_candidate": true}, {"start": 135.094, "end": 137.295, "text": " Seguimos por el se\u00f1or Gustavo Vera.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8710266934436348, "is_candidate": false}, {"start": 137.295, "end": 139.615, "text": "Gustavo, ah\u00ed est\u00e1 tu tiempo, por favor adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8027915354258587, "is_candidate": false}, {"start": 139.615, "end": 154.979, "text": "Soy Gustavo Vera, maestro de grado, actualmente legislador, pero cobrando el sueldo de director de escuela porque considero que hay que terminar con la casta pol\u00edtica que cobra sueldo del Emirato \u00c1rabe, as\u00ed que por eso donamos el 60% del salario, en realidad lo devolvemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8246295836613802, "is_candidate": false}, {"start": 154.979, "end": 159.62, "text": "Ya nos conocen, venimos de la Alameda, somos los que denunciamos el narcotr\u00e1fico, la trata,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8490519059587094, "is_candidate": false}, {"start": 160.18, "end": 173.447, "text": " el trabajo esclavo, la corrupci\u00f3n era generalizada, los sobreprecios, y pensamos que hay que restituir el bien com\u00fan y al poder como servicio, y para eso hay que terminar con la corrupci\u00f3n, los negociados... Tiempo, por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7869401709499779, "is_candidate": false}, {"start": 173.447, "end": 174.687, "text": "Terminamos con esta presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8685799147345091, "is_candidate": false}, {"start": 174.687, "end": 175.028, "text": "Claudio Lozano.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9806484481427379, "is_candidate": false}, {"start": 176.237, "end": 180.36, "text": " Soy Claudio Lozano, candidato a jefe de gobierno del Frente Camino Popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8437999565263617, "is_candidate": false}, {"start": 180.36, "end": 197.871, "text": "Queremos terminar con una ciudad que tiene 270.000 personas en villas de emergencia, 170.000 hogares en situaci\u00f3n de precariedad habitacional, tenemos 540.000 pobres, 3.500 talleres clandestinos con mano de obra esclava y 1.200 lugares de circulaci\u00f3n de droga y trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9623996667277889, "is_candidate": false}, {"start": 197.871, "end": 202.314, "text": "Una ciudad rica, profundamente desigual, que es una incubadora de inseguridad urbana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9192375910477373, "is_candidate": false}, {"start": 202.314, "end": 206.097, "text": "Con esto hay que terminar y, sobre todo, hay que evitar que sea un proyecto nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9374080615892645, "is_candidate": false}, {"start": 206.657, "end": 211.362, "text": " es una ciudad construida en base a un sistema pol\u00edtico vinculado al sistema de negocio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9823970922292549, "is_candidate": false}, {"start": 211.362, "end": 219.229, "text": "Comenzamos con el primer t\u00f3pico que tiene que ver con c\u00f3mo erradicar el narcotr\u00e1fico y c\u00f3mo incide el narcotr\u00e1fico en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.855191954719091, "is_candidate": false}, {"start": 219.229, "end": 222.993, "text": "Escuchamos un minuto para Gustavo L\u00f3pez y su propuesta con respecto a este t\u00f3pico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8581695724466858, "is_candidate": false}, {"start": 222.993, "end": 223.253, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9356556309757597, "is_candidate": false}, {"start": 224.405, "end": 236.069, "text": " El narcotr\u00e1fico es un problema grave que est\u00e1 atravesando las sociedades y que excede el problema de la inseguridad porque es un tema demasiado puntual o muy puntual.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8522701315382574, "is_candidate": false}, {"start": 236.069, "end": 247.012, "text": "A m\u00ed me parece que, adem\u00e1s de dotar a las polic\u00edas de los elementos que tienen que tener, yo como jefe de gobierno, una de las pol\u00edticas que voy a aplicar es la descentralizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8393360464068633, "is_candidate": false}, {"start": 247.852, "end": 272.389, "text": " Es decir, en cada comuna ah\u00ed va a estar la jefatura de gobierno y yo me voy a instalar en cada una de las comunas a hablar con cada uno de los sectores sociales, la sociedad civil, y me voy a poner a la cabeza de la lucha de los narcotraficantes instal\u00e1ndome adelante de donde est\u00e9n para que, junto con toda la sociedad, obliguemos a los poderes p\u00fablicos que no tienen que ver con el gobierno de la ciudad a que intervengan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8346067187449469, "is_candidate": false}, {"start": 272.389, "end": 273.91, "text": "Me voy a poner a la cabeza de esa lucha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9033026210337587, "is_candidate": false}, {"start": 275.094, "end": 276.976, "text": " Muy bien, les sobraron 10 segundos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.79097710214559, "is_candidate": false}, {"start": 276.976, "end": 281.14, "text": "Miriam, \u00bfc\u00f3mo radicar el narcotr\u00e1fico y c\u00f3mo incide el narcotr\u00e1fico en la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8427561727035708, "is_candidate": false}, {"start": 281.14, "end": 281.921, "text": "Te escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8894508525787717, "is_candidate": false}, {"start": 281.921, "end": 284.284, "text": "Bueno, queremos comenzar se\u00f1alando un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31769212291504423, "is_candidate": true}, {"start": 284.284, "end": 286.966, "text": "Los casos de la polic\u00eda de Santa Fe y de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2705215722779618, "is_candidate": true}, {"start": 286.966, "end": 293.013, "text": "Esos dos ejemplos donde se empez\u00f3 a investigar el narcotr\u00e1fico y se lleg\u00f3 a las m\u00e1ximas c\u00fapulas de la polic\u00eda del lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18600954436582373, "is_candidate": true}, {"start": 293.493, "end": 303.659, "text": " tuvieron que descabezar las c\u00fapulas, hoy esos polic\u00edas est\u00e1n presos porque desde ah\u00ed se demostr\u00f3 c\u00f3mo la Polic\u00eda y las Fuerzas de Seguridad son las que son parte y organizan el gran delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17488628450481147, "is_candidate": true}, {"start": 303.659, "end": 312.504, "text": "No existe posibilidad de que haya desarmaderos, tratas de personas, narcotr\u00e1fico sin la connivencia de distintos estamentos del Estado, entre ellos las Fuerzas de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2116178336692106, "is_candidate": true}, {"start": 313.024, "end": 315.746, "text": " y quiero poner un ejemplo de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28385486778262314, "is_candidate": true}, {"start": 315.746, "end": 320.048, "text": "No hace tanto tiempo vimos un desalojo brutal, el del barrio Papa Francisco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2572301096565198, "is_candidate": true}, {"start": 320.048, "end": 335.637, "text": "La excusa que pon\u00eda Berni y el gobierno de la ciudad que actuaron coordinadamente, fue que iban a buscar la banda de los paraguayos, una supuesta banda de narcotraficantes que nunca apareci\u00f3, no hay un solo narcopreso y lo cruzaron con las topadoras en forma brutal contra familias humildes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1790064384505824, "is_candidate": true}, {"start": 335.637, "end": 341.501, "text": "Topadoras que no usan para ir a buscar a los grandes narcotraficantes donde viven, Puerto Madero, Nordelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23167567001588807, "is_candidate": true}, {"start": 343.081, "end": 344.982, "text": " Tiempo, escuchamos ahora s\u00ed a Gustavo Vera.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8511960002435512, "is_candidate": false}, {"start": 344.982, "end": 345.983, "text": "Gustavo, adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9860549737687508, "is_candidate": false}, {"start": 345.983, "end": 349.524, "text": "Bueno, nosotros ya estamos demostrando en la pr\u00e1ctica hace mucho tiempo d\u00f3nde est\u00e1 el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9143028065419572, "is_candidate": false}, {"start": 349.524, "end": 358.868, "text": "De hecho, somos los denunciantes de 100 puntos de narco menudeo que el fiscal federal Delgado acredit\u00f3 en barrios de clase media y media alta donde venden \u00e9xtasis y coca\u00edna.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8137635475956397, "is_candidate": false}, {"start": 358.868, "end": 365.971, "text": "Somos los que hemos denunciado las 10 cocinas Cloriato de coca\u00edna que se han armado en connivencia con el gobierno nacional, con autoridades del gobierno nacional", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7536558954406112, "is_candidate": false}, {"start": 366.411, "end": 379.44, "text": " y con la c\u00fapula de la Polic\u00eda Federal, el se\u00f1or Roncaglia est\u00e1 muy comprometido con el tema del narcotr\u00e1fico, jefe de brigada y comisarios tambi\u00e9n, porque no puede existir Bunker ni lugar en el Narcomenudo sin complicidad obviamente policial y pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7746610243247101, "is_candidate": false}, {"start": 379.44, "end": 385.083, "text": "Estamos proponiendo el traspaso de la polic\u00eda, la depuraci\u00f3n de todos los corruptos, estamos proponiendo que se aplique la ley del 2005,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7264758163101486, "is_candidate": false}, {"start": 386.064, "end": 406.478, "text": " que se crea en centro de recuperaci\u00f3n de adictos en cada comuna, que en los manuales de primaria y de secundaria exista una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n de adicciones que actualmente no exista, en definitiva, que terminemos con la mafia que encubre el narcotr\u00e1fico y tambi\u00e9n el lavado de dinero, para lo cual tambi\u00e9n proponemos que hay que incautar los bienes de la mafia y reutilizarlos socialmente a favor del pueblo, como se hizo en Italia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.760331002156185, "is_candidate": false}, {"start": 408.84, "end": 409.901, "text": " Losano, adelante, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8292448536917363, "is_candidate": false}, {"start": 409.901, "end": 413.144, "text": "Creemos que hay que trabajar en dos l\u00edneas fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8949678080210266, "is_candidate": false}, {"start": 413.144, "end": 417.407, "text": "La primera es el combate frontal a la desigualdad y la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.899076952656829, "is_candidate": false}, {"start": 417.407, "end": 421.21, "text": "Hay que producir un shock de inversi\u00f3n en infraestructura social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9188141294127266, "is_candidate": false}, {"start": 421.21, "end": 435.342, "text": "Nosotros estimamos invertir 6.500 millones de pesos del presupuesto en infraestructura sanitaria, educativa y en urbanizaci\u00f3n de villas de emergencia para evitar que sean cobertura del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.942733472222825, "is_candidate": false}, {"start": 435.962, "end": 443.487, "text": " Y la segunda es terminar con el v\u00ednculo y la connivencia entre el delito, la polic\u00eda y el sistema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9647241242181497, "is_candidate": false}, {"start": 443.487, "end": 454.756, "text": "Y en este sentido, el tema de la creaci\u00f3n de un Consejo de Seguridad Ciudadano, la existencia de foros de seguridad por comuna, el proceso de discusi\u00f3n de la reorganizaci\u00f3n de la Polic\u00eda Federal,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8647666924613936, "is_candidate": false}, {"start": 455.476, "end": 471.513, "text": " que tiene que ver con la autonom\u00eda de la ciudad para devolver las comisar\u00edas a la Ciudad de Buenos Aires, el control democr\u00e1tico sobre las comisar\u00edas, la elecci\u00f3n por voto directo de los comisarios, la depuraci\u00f3n policial, la sindicalizaci\u00f3n policial, son los criterios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8522218559390553, "is_candidate": false}, {"start": 473.875, "end": 476.438, "text": " positivo y lo negativo y vamos con el debate de ellos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8948974206585358, "is_candidate": false}, {"start": 476.438, "end": 478.5, "text": "No, me pareci\u00f3 impecable las exposiciones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8193477090275982, "is_candidate": false}, {"start": 478.5, "end": 479.941, "text": "Lo que no entiendo es la estrategia electoral.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8522176695493255, "is_candidate": false}, {"start": 479.941, "end": 482.143, "text": "Ac\u00e1 hay tres grandes expresiones de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8471767479750214, "is_candidate": false}, {"start": 482.143, "end": 484.846, "text": "El Frente de Izquierda, Lozano y Gustavo Vera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8652090811290438, "is_candidate": false}, {"start": 484.846, "end": 490.231, "text": "Est\u00e1n todos hablando de 270.000 personas en las villas, manobras, clavas, connivencia policial.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8216481118693655, "is_candidate": false}, {"start": 490.231, "end": 495.896, "text": "Est\u00e1n todos muy de acuerdo en la causa, en la ra\u00edz de por qu\u00e9 hay narcotr\u00e1fico en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8398488614480561, "is_candidate": false}, {"start": 495.896, "end": 497.738, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la estrategia electoral no es unirse?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8340771116538668, "is_candidate": false}, {"start": 498.198, "end": 502.82, "text": " el gran problema de la izquierda argentina y tambi\u00e9n en la Ciudad de Buenos Aires, para m\u00ed es la divisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7957003158031453, "is_candidate": false}, {"start": 502.82, "end": 505.101, "text": "Podr\u00edan ir tranquilamente unidos, deber\u00edan pensarlo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.812290137296465, "is_candidate": false}, {"start": 505.101, "end": 513.324, "text": "A m\u00ed me pareci\u00f3 el discurso m\u00e1s s\u00f3lido el de Miriam, me parece que dio en la tecla porque asoci\u00f3 el problema del delito del narcotr\u00e1fico con las fuerzas de seguridad y la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5062313056503264, "is_candidate": false}, {"start": 513.324, "end": 516.745, "text": "A mi modo de ver, fue un diagn\u00f3stico brillante y muy s\u00f3lido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5056866281360276, "is_candidate": false}, {"start": 516.745, "end": 517.845, "text": "Y Lozano me aburri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5645118681847832, "is_candidate": false}, {"start": 517.845, "end": 522.027, "text": "Fueron slogans, un recitado de propuestas, pero a m\u00ed particularmente me aburrieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4999239800256461, "is_candidate": true}, {"start": 522.387, "end": 530.249, "text": " Me gust\u00f3 que L\u00f3pez hable de descentralizaci\u00f3n y que va a estar presente al frente de esta decisi\u00f3n que piensa tomar si es jefe de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.874563799865758, "is_candidate": false}, {"start": 530.249, "end": 539.711, "text": "Miriam, me parece que perdi\u00f3 m\u00e1s tiempo, como hace normalmente la oposici\u00f3n, atacando o explicando qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 o lo que no pas\u00f3, y no proponiendo la idea y la propuesta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.780736428967939, "is_candidate": false}, {"start": 539.711, "end": 545.772, "text": "Lo que era, me parece que Lozano fue m\u00e1s claro, porque habl\u00f3 del consejo, del foro, del control democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8571874826853748, "is_candidate": false}, {"start": 546.072, "end": 548.794, "text": " de una lista muy concreta de las cosas que har\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7856963914658591, "is_candidate": false}, {"start": 548.794, "end": 551.516, "text": "Pero lo \u00faltimo, de vera, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda el Robin Hood de la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8190101061559918, "is_candidate": false}, {"start": 551.516, "end": 555.178, "text": "O sea, le saca el dinero a la mafia para d\u00e1rselo a los pobres.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9099985283555329, "is_candidate": false}, {"start": 555.178, "end": 555.899, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo se convertir\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8668543825911852, "is_candidate": false}, {"start": 555.899, "end": 558.221, "text": "\u00bfVa con el arco y flecha y con el sombrero sacando el dinero?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8346809853536015, "is_candidate": false}, {"start": 558.221, "end": 561.163, "text": "Igual, Carla, la discusi\u00f3n no es con ustedes, sino que es entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.827286804711677, "is_candidate": false}, {"start": 561.163, "end": 562.444, "text": "Yo fui a la torre con la cartelera, \u00bfestudi\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8223981531189635, "is_candidate": false}, {"start": 562.444, "end": 564.665, "text": "Manipulite.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8580903845836207, "is_candidate": false}, {"start": 564.665, "end": 568.648, "text": "Por favor, ahora, con el narcotr\u00e1fico se habla mucho y se hace poco despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8538427188075959, "is_candidate": false}, {"start": 568.648, "end": 568.848, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8423178022245492, "is_candidate": false}, {"start": 571.477, "end": 585.687, "text": " porque a m\u00ed me parece que primero en la Ciudad de Buenos Aires hay una decisi\u00f3n pol\u00edtica, Lozano habl\u00f3 de desigualdad, yo lo pensaba exponer en otro momento del debate, pero en la Ciudad de Buenos Aires tiene una profunda desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8639259322361178, "is_candidate": false}, {"start": 585.687, "end": 600.158, "text": "Cuando Mauricio Macri se vaya de la jefatura de gobierno, el norte va a ser nueve veces m\u00e1s rico y el sur va a ser nueve veces m\u00e1s pobre respecto del norte porque no hay Estado, en la Ciudad de Buenos Aires no hay Estado, lo que hay es inversi\u00f3n privada que maneja", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8338614746163462, "is_candidate": false}, {"start": 600.418, "end": 601.999, "text": " hacia donde va la plata.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.797452012613093, "is_candidate": false}, {"start": 601.999, "end": 605.94, "text": "Y si no hay Estado, bueno, en determinados lugares hay narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8460634592661702, "is_candidate": false}, {"start": 605.94, "end": 610.542, "text": "Muy sencillo, porque este es un orden social que est\u00e1 armado para el delito organizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2733164671462439, "is_candidate": true}, {"start": 610.542, "end": 615.664, "text": "Por eso nosotros marcamos claramente a d\u00f3nde hay que atacar para terminar con el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23449727133183773, "is_candidate": true}, {"start": 615.664, "end": 625.647, "text": "Si no, habitualmente se discute y se empieza por los \u00faltimos eslabones de la cadena, pero lo que hay que mirar es arriba, d\u00f3nde se organiza el narcotr\u00e1fico, por qu\u00e9 puede funcionar, porque son delitos a cielo abierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22046867032153317, "is_candidate": true}, {"start": 625.647, "end": 626.828, "text": "Un desarmadero de autos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4018269703554619, "is_candidate": true}, {"start": 627.248, "end": 629.229, "text": " a cielo abierto, no funciona de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34251655211043064, "is_candidate": true}, {"start": 629.229, "end": 634.91, "text": "Si uno termina con el desarmadero de autos y el gran negociado, obviamente va a bajar el peque\u00f1o delito en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2075539660149388, "is_candidate": true}, {"start": 634.91, "end": 638.131, "text": "Si uno termina con el narcotr\u00e1fico, va a bajar el peque\u00f1o delito en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27064521879511183, "is_candidate": true}, {"start": 638.131, "end": 651.455, "text": "Ni una aclaraci\u00f3n para Brancateri, porque entiendo que por ah\u00ed no lee demasiado, pero se habla del manipulite, el manipulite se basaba en una ley, la ley P\u00edo la Torre, en homenaje al senador asesinado por la mafia, que es el que m\u00e1s dio en la tecla para pelear con la mafia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.794683657281377, "is_candidate": false}, {"start": 651.955, "end": 661.382, "text": " \u00c9l planteaba, la mafia es fundamentalmente un emprendimiento econ\u00f3mico, obviamente, y hay que seguir la ruta del dinero e ir incautando sus bienes y reutilizarlos socialmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8231649805282795, "is_candidate": false}, {"start": 661.382, "end": 672.311, "text": "Porque si solamente lo proceso y lo condeno al perejil que tiene el b\u00fanker, pero no sigo la cadena donde se lava ese dinero en empresas, en bancos, etc\u00e9tera, ir a sin cauto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8360297981990271, "is_candidate": false}, {"start": 672.631, "end": 675.032, "text": " y reutilizo socialmente, no terminamos con la marcha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8351704416752753, "is_candidate": false}, {"start": 675.032, "end": 695.22, "text": "Me parece que es indispensable entender que detr\u00e1s del crimen y en particular del narcotr\u00e1fico, igual con los secuestros de autos, igual con la trata de personas, hay un negocio, hay redes empresariales que se organizan en la ilegalidad y para funcionar necesitan de protecci\u00f3n pol\u00edtica y protecci\u00f3n policial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.914817857106853, "is_candidate": false}, {"start": 695.68, "end": 700.023, "text": " no puede funcionar ninguno de esos cr\u00edmenes sin ese tipo de connivencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8798412823533031, "is_candidate": false}, {"start": 700.023, "end": 715.674, "text": "Por eso no se toca este tema, porque que haya 3.500 talleres clandestinos en la Ciudad de Buenos Aires, que haya 1.200 lugares de trata o de tr\u00e1fico de drogas, esto no es porque no... No importa qui\u00e9n lo denunci\u00f3, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8824250214835412, "is_candidate": false}, {"start": 715.674, "end": 716.755, "text": "No, porque lo denunciamos varios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7660172075365932, "is_candidate": false}, {"start": 718.656, "end": 724.021, "text": " No importa qui\u00e9n lo denuncia, estamos hablando de un problema porque la denuncia no resuelve el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8494704511928752, "is_candidate": false}, {"start": 724.021, "end": 735.971, "text": "La denuncia es un aspecto de la cuesti\u00f3n, resolverlo implica una estrategia colectiva de intervenci\u00f3n pol\u00edtico-institucional que desarme con participaci\u00f3n de la comunidad y control democr\u00e1tico a las polic\u00edas y a las comisar\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.846046056192211, "is_candidate": false}, {"start": 735.971, "end": 743.097, "text": "Vamos a otro de los pr\u00f3ximos temas que tiene que ver obviamente con la ciudad que ha sido muy pol\u00edtico en su momento, el hecho de las bicisendas, de tener tantas bicisendas en la ciudad", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8237366411372864, "is_candidate": false}, {"start": 744.097, "end": 753.985, "text": " Hay mucha gente conforme con esta medida, hay mucha gente, la verdad que se ven las bicicletas en la calle, hay mucha gente que est\u00e1 en contra de esta medida del gobierno de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8561416552350403, "is_candidate": false}, {"start": 753.985, "end": 761.63, "text": "Tenemos a cuatro candidatos a jefe de gobierno por la Ciudad de Buenos Aires y comenzamos con el t\u00f3pico Bicicenda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.76089060832284, "is_candidate": false}, {"start": 761.63, "end": 767.335, "text": "45 segundos para que nos cuenten acerca de su propuesta con respecto a este tema, que van a continuarlo en caso de ser elegido.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8727984696879646, "is_candidate": false}, {"start": 768.015, "end": 768.776, "text": " Adelante, L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8769829572025762, "is_candidate": false}, {"start": 768.776, "end": 770.518, "text": "Nosotros las vamos a continuar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8301118077655077, "is_candidate": false}, {"start": 770.518, "end": 783.912, "text": "En todo caso, habr\u00e1 que discutir si la bicicenda tiene que ser m\u00e1s angosta o no, si tiene que tener una \u00fanica mano para evitar accidentes, porque lo que ocurre es, si hay doble mano, hay muchos problemas, no solo contra el se\u00fante, sino tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8600317904003851, "is_candidate": false}, {"start": 785.213, "end": 787.775, "text": " con el que viene con su auto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.883793840258526, "is_candidate": false}, {"start": 787.775, "end": 797.723, "text": "El problema de la bicicenda es que se present\u00f3 como el \u00fanico programa de un gobierno que estaba de paso por la ciudad porque lo que quer\u00eda era ser presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8478211113983066, "is_candidate": false}, {"start": 797.723, "end": 806.771, "text": "Para nosotros la bicicenda tiene que conectar a toda la ciudad de Buenos Aires, no todo hacia el norte, sino que tiene que conectar cada uno de los barrios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8864723065752362, "is_candidate": false}, {"start": 806.771, "end": 808.592, "text": "Hoy la bicicenda se termina", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8067171150944406, "is_candidate": false}, {"start": 810.293, "end": 817.678, "text": " apenas pasada la avenida Rivadavia, y para nosotros lo que vamos a hacer es interconectar toda la ciudad de Buenos Aires para que la gente la pueda usar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8383797293256652, "is_candidate": false}, {"start": 817.678, "end": 820.419, "text": "El sur tambi\u00e9n existe, dice la gente, el centro para la victoria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9381416765140704, "is_candidate": false}, {"start": 820.419, "end": 825.062, "text": "Escuchamos a la representante del frente, de izquierda, t\u00f3pico, Bici Sendas, Miriam, adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8312947137993978, "is_candidate": false}, {"start": 825.592, "end": 834.877, "text": " Bueno, Macri resuelve primero m\u00e1s en general el problema del transporte como lo que es un empresario, aumentando los peajes, aumentando el boleto en el subte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1972661526275532, "is_candidate": true}, {"start": 834.877, "end": 835.737, "text": "Es a su cabeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4314218298201056, "is_candidate": true}, {"start": 835.737, "end": 841.98, "text": "Nosotros en nuestras listas tenemos decenas de trabajadores que orgullosamente la integran, entonces pensamos desde otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1881155953883299, "is_candidate": true}, {"start": 841.98, "end": 848.884, "text": "Lo que hay que hacer es un plan integral de transporte, porque incluso la bicisenda no se puede evaluar, es como el metrob\u00fas, est\u00e1 bien o est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18694959958600577, "is_candidate": true}, {"start": 849.364, "end": 851.805, "text": " En s\u00ed mismo alguien puede decir que es bueno o es malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3295944948619185, "is_candidate": true}, {"start": 851.805, "end": 858.668, "text": "Macri dice que es un gran negocio, por eso la hace y endeuda a la ciudad en d\u00f3lares cuando las materias primas para hacer la bicicenda las paga en peso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18912661420146026, "is_candidate": true}, {"start": 858.668, "end": 860.548, "text": "Otra cosa que tendremos que debatir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2952677856430824, "is_candidate": true}, {"start": 860.548, "end": 865.21, "text": "Pero lo que hay que hacer es un plan racional de transporte que tiene que estar organizado por los propios trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2334356272710586, "is_candidate": true}, {"start": 865.21, "end": 872.113, "text": "\u00bfQu\u00e9 distinto funcionar\u00eda el subterr\u00e1neo en la ciudad de Buenos Aires si le preguntaran a los propios trabajadores c\u00f3mo se puede aumentar la frecuencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22103152699340345, "is_candidate": true}, {"start": 872.113, "end": 872.373, "text": "Tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0076558111572709, "is_candidate": false}, {"start": 873.373, "end": 874.454, "text": " Vera, adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8172699993034123, "is_candidate": false}, {"start": 874.454, "end": 875.855, "text": "S\u00ed, por supuesto, lo vamos a mantener.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.878904273109341, "is_candidate": false}, {"start": 875.855, "end": 882.599, "text": "Estamos de acuerdo con extender las bicisendas e integrarlas con las grandes terminales, porque en realidad los servicios de transporte tienen que estar integrados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8182016056476238, "is_candidate": false}, {"start": 882.599, "end": 891.705, "text": "Lo que s\u00ed, para esto no hace falta mucho dinero, en realidad, actualmente se paga, seg\u00fan el presupuesto del 2015, un mill\u00f3n de pesos por kil\u00f3metro de bicisenda, un poco mucho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8024172340113378, "is_candidate": false}, {"start": 891.705, "end": 898.63, "text": "Y adem\u00e1s, se paga a una consultor\u00eda externa 12 millones de pesos para que nos asesore por d\u00f3nde tiene que ir la bicisenda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8371244805124022, "is_candidate": false}, {"start": 898.63, "end": 903.173, "text": "Consejo de finanzas porque nos sale un poquito caro, considerando que tenemos personal estatal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7869993977124194, "is_candidate": false}, {"start": 903.533, "end": 910.823, "text": " As\u00ed que con los 13 millones que se nos maquillata en un kil\u00f3metro de bicicenda, creo que claramente se puede resolver el problema de extender.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8128593253616256, "is_candidate": false}, {"start": 910.823, "end": 919.254, "text": "Claro, esto siempre y cuando el dinero p\u00fablico se lo utilice para el bien com\u00fan y no para sobreprecios o para cosas infladas para los amigos que est\u00e1n en las empresas constructoras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7726703342478276, "is_candidate": false}, {"start": 919.966, "end": 922.748, "text": " Impresiona verlo porque es el \u00fanico que no tiene ning\u00fan papel.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9112543489579331, "is_candidate": false}, {"start": 922.748, "end": 925.61, "text": "Lo escuchamos lo sano adelante, tema bicisendas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7755857107054644, "is_candidate": false}, {"start": 925.61, "end": 929.973, "text": "Obviamente nosotros tambi\u00e9n creemos que hay que completar el circuito de las bicisendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9385472920772717, "is_candidate": false}, {"start": 929.973, "end": 933.416, "text": "Obviamente como todo lo que hace Macri es car\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8298376657928632, "is_candidate": false}, {"start": 935.077, "end": 943.141, "text": " Y creemos s\u00ed que el problema es que son cosas puntuales que no est\u00e1n en el marco de una estrategia integral sobre el tema del transporte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8777694491005837, "is_candidate": false}, {"start": 943.141, "end": 952.126, "text": "En este sentido hay que trabajar con una vinculaci\u00f3n entre subte, metrob\u00fas, colectivo, transporte p\u00fablico, plan metropolitano en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8840006399090623, "is_candidate": false}, {"start": 952.126, "end": 956.808, "text": "Y hay un tema de fondo en la cuesti\u00f3n del transporte que no se toca, ni el gobierno nacional la toc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8636755028805998, "is_candidate": false}, {"start": 957.248, "end": 975.191, "text": " ni el gobierno de la ciudad, que es terminar con la concesi\u00f3n y el negociado con Metrov\u00edas del Grupo Rollo, que en realidad deriva los excedentes que obtiene cuando nosotros ponemos 3.800 millones de pesos de subsidios, los desv\u00eda a sus empresas culturadas y no invierte en las redes subterr\u00e1neas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8231858269277311, "is_candidate": false}, {"start": 976.312, "end": 983.137, "text": " Qu\u00e9 bueno que Gustavo Vera hable por fin del negocio de la construcci\u00f3n en el Gobierno Nacional de Buenos Aires con Nicol\u00e1s Caputo a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8938103956389022, "is_candidate": false}, {"start": 983.137, "end": 988.101, "text": "No lo nombr\u00f3, pero lo nombro yo para entender un poco tambi\u00e9n por qu\u00e9 eligieron a Larreta en lugar de a Michetti.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8664432506685983, "is_candidate": false}, {"start": 988.101, "end": 996.628, "text": "Qu\u00e9 bueno que Miriam Bregman y Claudio Lozano hablen un poco del plan integral, no solo el tema bicicenda, pues si tocamos solo bicicenda nos quedamos como a un lado el tema transporte.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8668226831950341, "is_candidate": false}, {"start": 997.068, "end": 1004.173, "text": " Faltar\u00eda que desarrollen c\u00f3mo van a hacer para sacar la saturaci\u00f3n de autos en la ciudad, qu\u00e9 van a hacer como en el Metrob\u00fas, lo van a prolongar o no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8508066887682659, "is_candidate": false}, {"start": 1004.173, "end": 1006.735, "text": "Sub de 10 kil\u00f3metros hab\u00eda prometido Macri.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8604534280021191, "is_candidate": false}, {"start": 1006.735, "end": 1007.396, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9684451844173435, "is_candidate": false}, {"start": 1007.396, "end": 1012.96, "text": "Soterramiento del Sarmiento es a nivel nacional, pero qu\u00e9 van a hacer, \u00bfvan a heredar el ferrocarril en la ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9109796887485754, "is_candidate": false}, {"start": 1012.96, "end": 1015.102, "text": "Bueno, esos son los temas que me parece que ten\u00edan que tocar un poquito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9400872508556721, "is_candidate": false}, {"start": 1015.402, "end": 1021.807, "text": " Bueno, aqu\u00ed al rev\u00e9s que en el tema anterior, me pareci\u00f3 que Miriam habl\u00f3 de otra cosa, habl\u00f3 del tema del transporte y la verdad que de bicisendas no me dijo nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46720159968148667, "is_candidate": true}, {"start": 1021.807, "end": 1029.132, "text": "Y a Gustavo Vera lo felicito porque ya es la segunda intervenci\u00f3n, lo estaba esperando y no se colg\u00f3 de la sautana del Papa Francisco, as\u00ed que bien por Vera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4501140611580513, "is_candidate": true}, {"start": 1029.132, "end": 1033.296, "text": "Creo que ustedes tienen miedo de pagar un costo alto y decir que pueden llegar a retirar las bicisendas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7684698566131143, "is_candidate": false}, {"start": 1033.296, "end": 1039.5, "text": "Cada vez hay m\u00e1s edificios, cada vez hay m\u00e1s autos, m\u00e1s gente necesita estacionar y las bicisendas solamente entorpecen para 10 o 20 que las usan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7986383133295409, "is_candidate": false}, {"start": 1040.701, "end": 1047.344, "text": " No, no, digo, otra vez Mirian habl\u00f3 de otra cosa, no habl\u00f3 del tema, y \u00e9l otra vez debe sacar el dinero para utilizarlo, pero esta vez tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8578091394391869, "is_candidate": false}, {"start": 1047.344, "end": 1050.005, "text": "Al menos hagan lo que dijo L\u00f3pez, que sea una sola mano.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8898372977388916, "is_candidate": false}, {"start": 1050.005, "end": 1055.607, "text": "Yo en gorrita y un d\u00eda voy a atropellar a uno, siempre miro donde viene la de la calle, nunca miro hacia el otro lado, y vienen en contramano.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.780175156618104, "is_candidate": false}, {"start": 1055.607, "end": 1058.228, "text": "Por lo menos que las hagan con un sentido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8697988770542414, "is_candidate": false}, {"start": 1058.228, "end": 1066.231, "text": "Vamos al pr\u00f3ximo tema r\u00e1pidamente, que es un tema muy sensible que tiene que ver con los hospitales p\u00fablicos, la salud p\u00fablica en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8209576069374316, "is_candidate": false}, {"start": 1066.231, "end": 1068.972, "text": "Comenzamos, 45 segundos, lo escuchamos L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8595604598699861, "is_candidate": false}, {"start": 1069.332, "end": 1079.904, "text": " Si uno toma en cuenta la cantidad de hospitales que hay en la Ciudad de Buenos Aires, 32, y la cantidad de centros de atenci\u00f3n primaria y de salud, que son 45, uno dice la salud en la Ciudad de Buenos Aires est\u00e1 fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8534537172546609, "is_candidate": false}, {"start": 1079.904, "end": 1082.847, "text": "No, la salud es un negocio privado, es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8590114139137726, "is_candidate": false}, {"start": 1084.229, "end": 1099.782, "text": " Lo que proponemos es la atenci\u00f3n primaria de la salud, la creaci\u00f3n de hospitales por comunas y en el mientras tanto, porque todo el mundo va a decir, voy a arreglar los hospitales y voy a poner enfermeros, los m\u00e9dicos, en el mientras tanto nosotros decimos, nadie se queda sin atenci\u00f3n hospitalaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.86439191078466, "is_candidate": false}, {"start": 1099.782, "end": 1105.847, "text": "Entonces la Ciudad de Buenos Aires har\u00e1 convenio con todas las obras sociales y ninguna persona se queda sin atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9072776044562074, "is_candidate": false}, {"start": 1106.307, "end": 1113.289, "text": " Se la paga la ciudad en el sanatorio de la obra social porque todos tienen el mismo derecho de atenderse.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8838783401444822, "is_candidate": false}, {"start": 1113.289, "end": 1115.469, "text": "Tengan trabajo o no tengan trabajo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8158385762449257, "is_candidate": false}, {"start": 1115.469, "end": 1116.99, "text": "Al hospital quien pone.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9309991320508684, "is_candidate": false}, {"start": 1116.99, "end": 1117.93, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8863502635865006, "is_candidate": false}, {"start": 1117.93, "end": 1120.191, "text": "Frente de Izquierda, Miriam, adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8282630310972963, "is_candidate": false}, {"start": 1120.191, "end": 1129.993, "text": "S\u00ed, quiero en este punto hacer eje en un proyecto que el Frente de Izquierda ya present\u00f3 en la legislatura de la ciudad y que es el punto inicial para empezar a reorganizar la salud de la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21544017584874164, "is_candidate": true}, {"start": 1130.393, "end": 1134.215, "text": " y es que el trabajo en los hospitales debe ser declarado un trabajo insalubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29178354153187613, "is_candidate": true}, {"start": 1134.215, "end": 1142.98, "text": "Enfermeras y enfermeros trabajadores del hospital no pueden trabajar m\u00e1s de seis horas y el salario que cobren tiene que ser equivalente a la canasta familiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2535572249786827, "is_candidate": true}, {"start": 1142.98, "end": 1146.962, "text": "Es una verg\u00fcenza que un trabajador de un hospital est\u00e9 ganando 6.000 pesos, 6.500 pesos con 20 a\u00f1os de antig\u00fcedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20638965271289755, "is_candidate": true}, {"start": 1149.523, "end": 1150.444, "text": " llega a 8.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4536256352192335, "is_candidate": true}, {"start": 1150.444, "end": 1154.026, "text": "As\u00ed no puede funcionar la salud de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2738218277583878, "is_candidate": true}, {"start": 1154.026, "end": 1160.971, "text": "Y otro tema importante, hay hospitales como el Borda, el Moyano, que est\u00e1n amenazados por el negocio inmobiliario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21849620921299606, "is_candidate": true}, {"start": 1160.971, "end": 1165.074, "text": "Esto es parte de lo que tenemos que discutir en la ciudad y son algunas de las medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26962594048619215, "is_candidate": true}, {"start": 1165.074, "end": 1168.477, "text": "Adem\u00e1s, por supuesto, hay que triplicar el presupuesto en salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3079829984112483, "is_candidate": true}, {"start": 1168.837, "end": 1172.498, "text": " La gente va votando a trav\u00e9s de los hashtags con el apellido de cada uno de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9063520408192857, "is_candidate": false}, {"start": 1172.498, "end": 1173.999, "text": "Gustavo Vera, adelante, Salud P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9037471982884975, "is_candidate": false}, {"start": 1173.999, "end": 1181.022, "text": "S\u00ed, por supuesto que acuerdo con lo que dice Miriam, el proyecto de Marcelo Ramal de Declarar Insalubre el Trabajo de Enfermer\u00eda me parece genial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8470882457377107, "is_candidate": false}, {"start": 1181.022, "end": 1190.005, "text": "Hoy nosotros presentamos otro proyecto que es para jerarquizar anestesistas y terapistas porque el sector m\u00e1s cr\u00edtico en los hospitales en este momento es el sector de terapia intermedia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.828225955322877, "is_candidate": false}, {"start": 1190.405, "end": 1197.13, "text": " O sea, hay quir\u00f3fanos, hay equipamiento, pero los anestesistas y terapistas no est\u00e1n porque en el sector privado cobran tres veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7524920653744335, "is_candidate": false}, {"start": 1197.13, "end": 1208.777, "text": "Es un problema mundial, que en otros pa\u00edses se nos ha encarado jerarquizando la funci\u00f3n de terapista y anestesista, porque si no ten\u00e9s 2.500 pymes en la lista de espera del Guterre, o ten\u00e9s otros 2.000 en el Santos Yanni de pacientes, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7696311345529969, "is_candidate": false}, {"start": 1208.777, "end": 1209.358, "text": "Primera cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9544161785021766, "is_candidate": false}, {"start": 1209.358, "end": 1210.298, "text": "Segunda cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8134918126336838, "is_candidate": false}, {"start": 1210.298, "end": 1211.919, "text": "El famoso hospital de Urbano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8214225442085831, "is_candidate": false}, {"start": 1211.919, "end": 1220.165, "text": "Para eso hay que aumentar, obviamente, el presupuesto, que lo va rebajando a\u00f1o tras a\u00f1o el se\u00f1or Mauricio Macri en aras de poder garantizar los negocios con Caputo y Calcaterra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7418115967696054, "is_candidate": false}, {"start": 1224.429, "end": 1227.352, "text": " Para gobernar de otra manera hay que democratizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8701331148519817, "is_candidate": false}, {"start": 1227.352, "end": 1239.564, "text": "Nosotros creemos que hay que crear un Consejo de Salud integrado por trabajadores t\u00e9cnicos y profesionales con representaci\u00f3n de la comunidad, con elecci\u00f3n democr\u00e1tica de sus representantes y presidido por el Ministro de Salud de la Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8940560394162153, "is_candidate": false}, {"start": 1239.984, "end": 1253.787, "text": " Vemos que hay que planificar de manera consensuada la red sanitaria, hay que decretar la emergencia sanitaria y concentrar la inversi\u00f3n, como dije antes, 6.500 millones de pesos en infraestructura sanitaria sobre zona sur.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.892468905712456, "is_candidate": false}, {"start": 1253.787, "end": 1265.249, "text": "Hay que salir con la ley de producci\u00f3n p\u00fablica de medicamentos para abastecer al conjunto de los hospitales ahorrando sustancialmente recursos que hoy se gastan por el monopolio de los laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9053846578891636, "is_candidate": false}, {"start": 1265.249, "end": 1268.27, "text": "Quiero decir que esa ley fue votada por la legislatura y vetada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8609832771865306, "is_candidate": false}, {"start": 1268.63, "end": 1269.67, "text": " por el gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.898746419554334, "is_candidate": false}, {"start": 1269.67, "end": 1274.672, "text": "Creemos que hay que ampliar la atenci\u00f3n en materia de salud mental y centros de adicciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8803862487449893, "is_candidate": false}, {"start": 1274.672, "end": 1275.952, "text": "Tiempo, tiempo, tiempo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9269259597975943, "is_candidate": false}, {"start": 1275.952, "end": 1277.713, "text": "Qu\u00e9 tema el de la salud, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8805804050442583, "is_candidate": false}, {"start": 1277.713, "end": 1282.234, "text": "Porque re\u00fane tantas otras cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8672725164149904, "is_candidate": false}, {"start": 1282.234, "end": 1284.394, "text": "Es un tema muy sensible, muy delicado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9251850229561014, "is_candidate": false}, {"start": 1284.394, "end": 1288.476, "text": "Vamos a meternos, usted, en tantas otras... Obviamente quiero hablar de educaci\u00f3n, por ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8332545831641193, "is_candidate": false}, {"start": 1288.476, "end": 1290.076, "text": "Cu\u00e1les son las propuestas de diferentes candidatos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9183005038585134, "is_candidate": false}, {"start": 1290.476, "end": 1292.958, "text": " Hay cuatro de ellos, son muchos los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.830818599408385, "is_candidate": false}, {"start": 1292.958, "end": 1295.699, "text": "Estamos a pocos d\u00edas ya de Las PASO y ac\u00e1 los vas a ir conociendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7864022643070154, "is_candidate": false}, {"start": 1295.699, "end": 1304.144, "text": "Est\u00e1s escuchando algunos planes, algunos proyectos que tienen ellos con respecto a algunas cuestiones fundamentales que hacen a la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8200144006022411, "is_candidate": false}, {"start": 1304.144, "end": 1306.886, "text": "Cada uno ahora va a tener 30 segundos para enumerar", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8445742787206019, "is_candidate": false}, {"start": 1308.066, "end": 1311.809, "text": " los t\u00edtulos fundamentales de su plan de gobierno, de su futuro plan de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8464424654002403, "is_candidate": false}, {"start": 1311.809, "end": 1317.314, "text": "Antes de eso, tengo un consejo para todos ustedes porque, como siempre, ac\u00e1 para apagar un poco el fuego del programa, tenemos la mejor agua de todos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7954193050019979, "is_candidate": false}, {"start": 1317.314, "end": 1318.875, "text": "Activ\u00e1 tu vida junto a Cimes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.858657256315071, "is_candidate": false}, {"start": 1318.875, "end": 1322.138, "text": "\u00bfSab\u00e9s que por su bajo precio por litro ten\u00e9s agua pura todos los d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7896584405929958, "is_candidate": false}, {"start": 1322.138, "end": 1323.599, "text": "Porque Cimes tiene la mejor relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9000300245296101, "is_candidate": false}, {"start": 1326.98, "end": 1329.641, "text": " Impresionante, gracias a la gente de CIMES.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8013542774446146, "is_candidate": false}, {"start": 1329.641, "end": 1336.662, "text": "Bueno, estoy recibiendo en mi Twitter, un mont\u00f3n de mensajes, igual est\u00e1n votando con los hashtags del apellido de cada uno de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.817609101605493, "is_candidate": false}, {"start": 1336.662, "end": 1343.024, "text": "\u00daltimos 30 segundos y ya vamos con la decisi\u00f3n final de tres profesionales que van a dar su punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8416570160455004, "is_candidate": false}, {"start": 1343.024, "end": 1343.604, "text": "\u00bfQui\u00e9n les gust\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9785984964303787, "is_candidate": false}, {"start": 1343.604, "end": 1344.364, "text": "\u00bfA qui\u00e9n votar\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9064639187414665, "is_candidate": false}, {"start": 1344.364, "end": 1345.004, "text": "\u00bfA qui\u00e9n elegir\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7876545615014023, "is_candidate": false}, {"start": 1345.004, "end": 1347.685, "text": "Por lo menos, de acuerdo a lo que han escuchado esta noche.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8040025504488091, "is_candidate": false}, {"start": 1347.685, "end": 1348.305, "text": "L\u00f3pez, adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7720300679000986, "is_candidate": false}, {"start": 1348.305, "end": 1349.405, "text": "30 segundos por usted.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9818691801167294, "is_candidate": false}, {"start": 1349.405, "end": 1355.567, "text": "Para ser una ciudad m\u00e1s justa, b\u00e1sicamente, el Estado de la Ciudad de Buenos Aires tiene que trabajar para la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8369654611287678, "is_candidate": false}, {"start": 1356.527, "end": 1359.489, "text": " Nosotros planteamos una fuerte inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.95579002571818, "is_candidate": false}, {"start": 1359.489, "end": 1372.538, "text": "La construcci\u00f3n de 7.000 viviendas por a\u00f1o, con el presupuesto que hoy tiene la Ciudad de Buenos Aires, para los sectores medios en terrenos propios, financiados a 20 a\u00f1os por el Banco Ciudad, al costo, a un valor de la mitad de lo que cuesta hoy en el mercado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8435170531676534, "is_candidate": false}, {"start": 1372.538, "end": 1377.781, "text": "La urbanizaci\u00f3n de todas las villas, la construcci\u00f3n de las escuelas que est\u00e1n faltando en el sur.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8463036829335291, "is_candidate": false}, {"start": 1377.781, "end": 1385.086, "text": "Nuestra propuesta es que vivas donde vivas, tengas los mismos derechos, las mismas oportunidades, las mismas plazas, las mismas calles, los mismos pueblos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8418815262009646, "is_candidate": false}, {"start": 1387.008, "end": 1388.709, "text": " El hashtag es Voto L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8350007150648264, "is_candidate": false}, {"start": 1388.709, "end": 1389.469, "text": "Adelante Miriam, 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7449141969430984, "is_candidate": false}, {"start": 1389.469, "end": 1393.572, "text": "Para decir qu\u00e9 es lo que uno propone hacer, hay que decir qu\u00e9 intereses pretende afectar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25527796378182466, "is_candidate": true}, {"start": 1393.572, "end": 1399.016, "text": "Nosotros cuando decimos plan de vivienda, tambi\u00e9n decimos de d\u00f3nde vamos a sacar el dinero para llevarlo adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24357141762258105, "is_candidate": true}, {"start": 1399.016, "end": 1404.701, "text": "Hay que imponer un impuesto progresivo a la vivienda ociosa en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1998606107159494, "is_candidate": true}, {"start": 1404.701, "end": 1409.744, "text": "Hay que terminar con la especulaci\u00f3n inmobiliaria para hacer un verdadero plan de viviendas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2694437652021374, "is_candidate": true}, {"start": 1409.744, "end": 1413.307, "text": "El Banco Ciudad tiene que tener cr\u00e9ditos a tasa cero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25108668162320125, "is_candidate": true}, {"start": 1413.667, "end": 1419.189, "text": " que no afecten m\u00e1s del 10% del salario para que la familia trabajadora pueda acceder a una vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2746218634517691, "is_candidate": true}, {"start": 1419.189, "end": 1422.29, "text": "En educaci\u00f3n, hay que resolver... Tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46874467649013496, "is_candidate": true}, {"start": 1422.29, "end": 1425.111, "text": "El hashtag es votoregman, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8370649315691806, "is_candidate": false}, {"start": 1425.111, "end": 1426.891, "text": "Hashtag votovera, adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9162730423891717, "is_candidate": false}, {"start": 1426.891, "end": 1434.594, "text": "Bueno, primero, el traspaso de la polic\u00eda y su depuraci\u00f3n de las direcciones mafiosas para poder afrontar el problema de la mafia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8090424887154894, "is_candidate": false}, {"start": 1434.594, "end": 1438.435, "text": "Segundo, la cuesti\u00f3n de la regulaci\u00f3n de viviendas sociosas, para lo cual presentamos un proyecto de ley", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8402188311442608, "is_candidate": false}, {"start": 1439.075, "end": 1445.236, "text": " cobrando impuestos a las viviendas sociosas para abaratar cr\u00e9ditos hipotecarios y no la vuelta al mercado de alquiler.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7886164994411925, "is_candidate": false}, {"start": 1445.236, "end": 1463.36, "text": "Obviamente la jerarquizaci\u00f3n de las \u00e1reas intermedias en lo que respecta a los hospitales p\u00fablicos, la extensi\u00f3n de la l\u00ednea del subterr\u00e1neo, la construcci\u00f3n del hospital de Lugano, s\u00faper necesario en un barrio s\u00faper poblado, la creaci\u00f3n de trabajo genuino porque hasta ahora en la ciudad m\u00e1s rica del pa\u00eds lo \u00fanico que crece son mantiros, talleres clandestinos y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7675543871334866, "is_candidate": false}, {"start": 1463.8, "end": 1466.482, "text": " El hashtag es Voto Lo Sano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8591499538340885, "is_candidate": false}, {"start": 1466.482, "end": 1467.182, "text": "Adelante, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9388736743969197, "is_candidate": false}, {"start": 1467.182, "end": 1477.128, "text": "Combatir frontalmente la desigualdad y la pobreza, proponemos un shock de inversi\u00f3n en infraestructura sanitaria y educativa y en urbanizaci\u00f3n de las villas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.914375136435237, "is_candidate": false}, {"start": 1477.128, "end": 1488.075, "text": "Creemos que se puede plantear una ley de solidaridad habitacional que, con solo tomar una contribuci\u00f3n sobre los emprendedores inmobiliarios, transferir\u00eda renta para financiar producci\u00f3n de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.899142811311002, "is_candidate": false}, {"start": 1488.655, "end": 1497.913, "text": " Con haberlo hecho esto durante la gesti\u00f3n de Macri, se hubieran producido 17.000 viviendas, que hubieran permitido terminar con el d\u00e9ficit de la Villa 21.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.908511483028523, "is_candidate": false}, {"start": 1497.913, "end": 1499.215, "text": "Si se hubiera hecho en toda la Deja, 34.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8746311496553107, "is_candidate": false}, {"start": 1501.664, "end": 1503.345, "text": " Bueno, atenci\u00f3n, voy a ellos tres.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8953371431267874, "is_candidate": false}, {"start": 1503.345, "end": 1508.506, "text": "Ellos tres lo que tienen que hacer ahora es decir a qui\u00e9n simplemente votar\u00edan de acuerdo a lo que han escuchado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7919110748076418, "is_candidate": false}, {"start": 1508.506, "end": 1512.147, "text": "En el primero de los puntos, todos me hicieron la cagada de la arruga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9139104132329561, "is_candidate": false}, {"start": 1512.147, "end": 1515.989, "text": "Voy a ser el m\u00e9dico de cada argentino, el maestro de cada argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8699608650332259, "is_candidate": false}, {"start": 1515.989, "end": 1520.15, "text": "Ninguno puede combatir el narcotr\u00e1fico y me parece que se le falta respeto a la gente diciendo que un jefe de gobierno lo va...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9514574155313377, "is_candidate": false}, {"start": 1520.61, "end": 1532.915, "text": " a llevar a cabo, pero despu\u00e9s en la l\u00ednea general me quedo con Gustavo, porque no hizo hincapi\u00e9 atr\u00e1s, hay que hacerlo, no hay que estar hostigando permanentemente lo que pas\u00f3 con Macri y ponerle la lupa, pero habl\u00f3 para adelante y me gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9527834903261609, "is_candidate": false}, {"start": 1532.915, "end": 1536.737, "text": "Una persona que hoy representa a un partido antag\u00f3nico, me quedo con Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9904669540397679, "is_candidate": false}, {"start": 1536.737, "end": 1538.518, "text": "Gustavo L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8937575343501842, "is_candidate": false}, {"start": 1538.518, "end": 1538.738, "text": "Silvia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9493782033424382, "is_candidate": false}, {"start": 1539.719, "end": 1544.824, "text": " Yo tengo casi un empate virtual entre Vera y Lozano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.748090231873769, "is_candidate": false}, {"start": 1544.824, "end": 1546.345, "text": "Los dos estuvieron muy bien armados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7645051932491705, "is_candidate": false}, {"start": 1546.345, "end": 1550.509, "text": "No me gust\u00f3 que los cuatro se fueron para atr\u00e1s con Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.557779084311096, "is_candidate": false}, {"start": 1550.509, "end": 1552.991, "text": "Creo que la cosa era hacer m\u00e1s propuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5925514523812625, "is_candidate": false}, {"start": 1552.991, "end": 1553.792, "text": "Me quedo con Lozano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7231537535377893, "is_candidate": false}, {"start": 1553.792, "end": 1557.516, "text": "Creo que Lozano tiene una visi\u00f3n muy amplia de lo que es la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5735156225488187, "is_candidate": false}, {"start": 1557.516, "end": 1558.177, "text": "Pero la verdad, Vera...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9180280611613596, "is_candidate": false}, {"start": 1558.882, "end": 1560.243, "text": " Pero voto Lozano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8657235311719247, "is_candidate": false}, {"start": 1560.243, "end": 1561.304, "text": "A ver, por favor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9568899244033741, "is_candidate": false}, {"start": 1561.304, "end": 1576.935, "text": "Bueno, yo, a partir de esto, que siempre es ficci\u00f3n, me parece que Vera estuvo mucho mejor porque demostr\u00f3 conocimiento de los temas, mucha precisi\u00f3n y en consecuencia diagn\u00f3stico certero llevan siempre a propuestas concretas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8711880118342319, "is_candidate": false}, {"start": 1576.935, "end": 1578.656, "text": "Y despu\u00e9s fue muy valiente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8860441142710812, "is_candidate": false}, {"start": 1578.656, "end": 1581.418, "text": "Yo creo que cuando se hablan de ciertos contratos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8778174987490922, "is_candidate": false}, {"start": 1582.359, "end": 1585.242, "text": " Hay que decir los nombres y apellidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8846927187549787, "is_candidate": false}, {"start": 1585.242, "end": 1587.204, "text": "Yo lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.885617631823425, "is_candidate": false}, {"start": 1587.204, "end": 1592.63, "text": "Valent\u00eda es siempre un requisito muy bien visto para m\u00ed en los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8232209024579797, "is_candidate": false}, {"start": 1592.63, "end": 1595.113, "text": "S\u00ed, s\u00ed, tiene valent\u00eda, Vera tiene mucha valent\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9695139723327514, "is_candidate": false}, {"start": 1595.113, "end": 1600.819, "text": "Bueno, la verdad que no gan\u00f3 ninguno, de acuerdo a lo que han dicho ustedes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8880153322268994, "is_candidate": false}, {"start": 1600.819, "end": 1603.562, "text": "Vamos a ver qu\u00e9 ha dicho la gente en Twitter.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7842741264724225, "is_candidate": false}, {"start": 1606.181, "end": 1608.822, "text": " A ver, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8822163031404052, "is_candidate": false}, {"start": 1608.822, "end": 1614.644, "text": "54 es trending topic que lo quiero mostrar, porque esto es todo lo que pasa en la red, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8698530123936585, "is_candidate": false}, {"start": 1614.644, "end": 1619.045, "text": "El hashtag n\u00famero uno es numeralvotobrekman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8420320816499617, "is_candidate": false}, {"start": 1619.045, "end": 1622.847, "text": "Para la gente, \u00bfusted, se\u00f1orita, se\u00f1ora o se\u00f1orita?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8759520562160646, "is_candidate": false}, {"start": 1626.955, "end": 1628.877, "text": " La chica de Timote.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9569263374461104, "is_candidate": false}, {"start": 1628.877, "end": 1631.04, "text": "Vecinos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.90173574894301, "is_candidate": false}, {"start": 1631.04, "end": 1637.327, "text": "S\u00ed, por 54,5 de la gente que est\u00e1 viendo en este momento y que hizo su voto a trav\u00e9s de Twitter, dijo Boto Bregman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8239667480974764, "is_candidate": false}, {"start": 1637.327, "end": 1639.009, "text": "La segunda posici\u00f3n est\u00e1 Boto Lozano.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8313487002880037, "is_candidate": false}, {"start": 1639.87, "end": 1642.631, "text": " Despu\u00e9s est\u00e1 Vera y \u00faltimo L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8606118447359962, "is_candidate": false}, {"start": 1642.631, "end": 1654.196, "text": "Esto no es, obviamente, esto es una... No s\u00e9 si es ficci\u00f3n, como dijo nuestro compa\u00f1ero, pero es simplemente una muestra de algunos temas, de algunas cuestiones que tienen que ver con lo que va a pasar en nuestra ciudad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8058901310354083, "is_candidate": false}, {"start": 1654.196, "end": 1655.616, "text": "Muchas gracias por participar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.930987783961231, "is_candidate": false}, {"start": 1655.616, "end": 1659.558, "text": "Vamos a seguir haciendo estos debates totalmente plurales y, por supuesto, con vos del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8975999398796337, "is_candidate": false}, {"start": 1659.558, "end": 1661.699, "text": "Sigan con Alejandro Fantino y Animales Sueltos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8548788027510328, "is_candidate": false}, {"start": 1661.699, "end": 1662.919, "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8045686189897071, "is_candidate": false}, {"start": 1662.919, "end": 1663.819, "text": "Sigan en Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9011613494454991, "is_candidate": false}, {"start": 1663.819, "end": 1664.26, "text": "Hasta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9349848062085648, "is_candidate": false}, {"start": 1664.26, "end": 1664.84, "text": "Gracias por todo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.78088314183904, "is_candidate": false}, {"start": 1664.84, "end": 1665.0, "text": "Chau.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9139567999513137, "is_candidate": false}], "Index": 1918, "channel_id": "UC-rsGD0RT7hfmNueoNOeZNg", "channel": "Bien Com\u00fan", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@BienComunOK", "id": "40h6U-S2ekc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=40h6U-S2ekc", "title": "Debate Intratable: Precandidatos a Jefe de Gobierno", "duration": 1666.0, "view_count": 528.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}