{"segments": [{"start": 0.209, "end": 2.391, "text": " A nuestro estudio est\u00e1 Miriam Bregman con nosotros tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0521840364047552, "is_candidate": false}, {"start": 2.391, "end": 4.492, "text": "Carlos Campolongo se ha unido al programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9883349537082615, "is_candidate": false}, {"start": 4.492, "end": 5.033, "text": "\u00bfC\u00f3mo andas, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.018106147017088, "is_candidate": false}, {"start": 5.033, "end": 5.473, "text": "\u00bfQu\u00e9 dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0506955918216825, "is_candidate": false}, {"start": 5.473, "end": 5.813, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7390689960764344, "is_candidate": false}, {"start": 5.813, "end": 6.534, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5720114282155435, "is_candidate": false}, {"start": 6.534, "end": 9.436, "text": "Bueno, dame tu impresi\u00f3n de lo que est\u00e1 pasando en el Congreso con el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9900654684564362, "is_candidate": false}, {"start": 9.436, "end": 10.957, "text": "Mir\u00e1, ma\u00f1ana viene Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4154392520574045, "is_candidate": true}, {"start": 12.128, "end": 15.77, "text": " no sabemos todav\u00eda qu\u00e9 pas\u00f3 en esta reuni\u00f3n, pero va a tener que responder muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33236941695981104, "is_candidate": true}, {"start": 15.77, "end": 31.178, "text": "Guzm\u00e1n, con lo que se conoce del acuerdo a esta altura, cuando \u00e9l vino la vez anterior el presupuesto, todav\u00eda no estaba la letra chica del acuerdo, y va a tener que responder por qu\u00e9 dijo que iba a conseguir que le sacaran la sobretasa a la Argentina y no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20427273314420102, "is_candidate": true}, {"start": 31.858, "end": 35.82, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 dijo que iba a conseguir un plazo de 20 a\u00f1os y no lo hizo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27635800207954075, "is_candidate": true}, {"start": 35.82, "end": 38.061, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 dijo que iba a ser sin ajuste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25099518631576934, "is_candidate": true}, {"start": 38.061, "end": 44.303, "text": "No lo digo yo, lo dijo Cristina Kirchner, dedicaron m\u00e1s plata al fondo monetario que atender la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2822326310037814, "is_candidate": true}, {"start": 44.303, "end": 56.749, "text": "Va a tener que explicar por qu\u00e9 el presidente dijo que iba a hacer un acuerdo que no iba a detener el crecimiento y cuando mir\u00e1s el cuadro, el \u00fanico cuadro que contiene el acuerdo, te muestra que lo que prev\u00e9n es un decrecimiento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1909801085377154, "is_candidate": true}, {"start": 57.529, "end": 78.425, "text": " va a tener que explicar por qu\u00e9 dijo que la inflaci\u00f3n era multicausal, parece que las palabras son m\u00e1gicas, vos sos multicausal y se solucion\u00f3, y ahora en realidad la pol\u00edtica central que tienen es monetaria, es recortar la emisi\u00f3n, es decir, una gran concesi\u00f3n a todo lo que dec\u00edan los liberales, est\u00e1 haciendo lo que los liberales le dec\u00edan que quer\u00eda hacer, es decir, lo contrario a las necesidades populares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.16287372724870497, "is_candidate": true}, {"start": 78.425, "end": 84.469, "text": "Creo que cada uno de los temas va a tener que explicar por qu\u00e9 prometi\u00f3 algo, por qu\u00e9 se comprometieron a algo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27909288168518476, "is_candidate": true}, {"start": 85.33, "end": 88.654, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 todo eso no se cumpli\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38814162821681586, "is_candidate": true}, {"start": 88.654, "end": 96.442, "text": "El acuerdo es un acuerdo t\u00edpico de austeridad del Fondo Monetario con algo que creo que todav\u00eda no se termina de dimensionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2445350655253361, "is_candidate": true}, {"start": 96.442, "end": 100.406, "text": "Este acuerdo, como cada cosa que vaya a pasar en este pa\u00eds, dura 3 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3032681022191408, "is_candidate": true}, {"start": 100.406, "end": 101.988, "text": "Nada dura m\u00e1s de 3 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47309396076855825, "is_candidate": true}, {"start": 101.988, "end": 105.972, "text": "Porque supongamos que... \u00bfUsted cree que en 3 meses se cae el acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8243406206472734, "is_candidate": false}, {"start": 105.972, "end": 106.953, "text": "No, lo dice el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49430590503408556, "is_candidate": true}, {"start": 107.694, "end": 117.04, "text": " Supongamos que es verdad que las tarifas son para el desil m\u00e1s alto, el aumento que le quitan el subsidio total y que el resto es 20 y 40%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20129398755322658, "is_candidate": true}, {"start": 117.04, "end": 123.804, "text": "En 3 meses el Fondo Monetario revisa los n\u00fameros y dice, con esto no me alcanza, quiero m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23597723097722823, "is_candidate": true}, {"start": 123.804, "end": 126.865, "text": "Bueno, sigue, me imagino que te dar\u00e1 3 meses m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9254488810561825, "is_candidate": false}, {"start": 126.865, "end": 129.067, "text": "Y en 3 meses m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6862249552435469, "is_candidate": false}, {"start": 130.143, "end": 142.914, "text": " Vos dec\u00eds el valor del trigo no se soporta m\u00e1s en la Argentina, tengo que tomar medidas en serio porque la guerra en Ucrania, te pongo un caso hipot\u00e9tico, est\u00e1 impactando de lleno en un pa\u00eds donde las exportaciones... Bueno, no me corra, \u00bfqu\u00e9 crees que va a ser el fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2396136978669905, "is_candidate": true}, {"start": 142.914, "end": 153.864, "text": "Bueno, el fondo tiene toda la potestad firmada por el Congreso argentino, no s\u00f3lo por el Presidente, ahora va a ser por el Congreso argentino si logran aprobar esto, de cada tres meses volver a ajustar el torniquete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2161093466163584, "is_candidate": true}, {"start": 153.864, "end": 156.606, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a votar Junto por el Cambio para vos, de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7992302342127149, "is_candidate": false}, {"start": 157.166, "end": 163.588, "text": " No, no s\u00e9, que lo expliquen ellos, porque junto por el cambio, la verdad que la cara que tiene Patricia Aburre, que tiene Macri, es asombrosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2477143792713008, "is_candidate": true}, {"start": 163.588, "end": 169.99, "text": "Dicen, no, pero este acuerdo le deja, lo dijo la espina, le deja una bomba de tiempo al gobierno que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24018616758005673, "is_candidate": true}, {"start": 169.99, "end": 171.97, "text": "Y si eso es lo que hab\u00edan firmado ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6113409823729792, "is_candidate": false}, {"start": 171.97, "end": 176.892, "text": "Bueno, es asombroso, pero yo creo que esa caradura es parte de la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.302039244379012, "is_candidate": true}, {"start": 176.892, "end": 182.653, "text": "La impunidad que tiene esta gente no pag\u00f3 una sola consecuencia por la estafa a la que trajeron el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25052810574176887, "is_candidate": true}, {"start": 182.653, "end": 185.514, "text": "Mir\u00e1 el tuit de Ritondo hace un rato, esto tambi\u00e9n a m\u00ed me llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9821360152834359, "is_candidate": false}, {"start": 185.954, "end": 187.415, "text": " Twitter de Ritondo hace un rato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9502132516892008, "is_candidate": false}, {"start": 187.415, "end": 191.997, "text": "Cristian Ritondo, el acuerdo con el Fondo Monetario es una bomba de tiempo que le explote en la cara al pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9997294229240319, "is_candidate": false}, {"start": 191.997, "end": 193.277, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 hacen eso, Tom\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8919518904285327, "is_candidate": false}, {"start": 193.277, "end": 197.319, "text": "Porque se dieron cuenta que hay algunas consignas que a Cambimo le funcionan muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944539129489207, "is_candidate": false}, {"start": 197.319, "end": 201.801, "text": "La bomba de tiempo la vienen usando desde 2015 para ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9637184730299061, "is_candidate": false}, {"start": 201.801, "end": 214.027, "text": "Entonces dicen que el cristianismo nos dej\u00f3 una bomba de tiempo, despu\u00e9s hay otro que te dej\u00f3 una bomba de tiempo, y es una frase f\u00e1cil que le genera muy buenos resultados como otras frases que pueden tener que ver con que hay menos rep\u00fablica o que hay menos libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9400348282500024, "is_candidate": false}, {"start": 214.207, "end": 216.008, "text": " Hay dos visiones que est\u00e1n buenas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0017869823687477, "is_candidate": false}, {"start": 216.008, "end": 219.43, "text": "La de Mauricio, que te veo casado ahora, te puteaste mucho con el pollo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9185857309755546, "is_candidate": false}, {"start": 219.43, "end": 221.911, "text": "No, porque lo miraba lo de Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9220566176557501, "is_candidate": false}, {"start": 221.911, "end": 222.831, "text": "Dice la verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9980250276144701, "is_candidate": false}, {"start": 222.831, "end": 223.892, "text": "Dice que es una bomba de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.012246203377185, "is_candidate": false}, {"start": 223.892, "end": 225.533, "text": "Ahora le pedimos que mienta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9242307031206165, "is_candidate": false}, {"start": 225.533, "end": 228.334, "text": "No, pero que se da cargo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.967761519150864, "is_candidate": false}, {"start": 228.334, "end": 229.095, "text": "Que se da cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6497206521935659, "is_candidate": false}, {"start": 229.095, "end": 230.495, "text": "Esa bombita la arm\u00f3 \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40638589797905744, "is_candidate": true}, {"start": 230.495, "end": 232.216, "text": "Est\u00e1 bien, pero \u00bfy eso qu\u00e9 tiene que ver?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9647499337559253, "is_candidate": false}, {"start": 232.216, "end": 232.857, "text": "\u00c9l articul\u00f3 la bomba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7562205223165368, "is_candidate": false}, {"start": 232.857, "end": 234.097, "text": "Pero \u00bfes verdad o no?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.982574676054847, "is_candidate": false}, {"start": 234.097, "end": 235.958, "text": "Miriam, esa es la que hay que discutir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9089374972427607, "is_candidate": false}, {"start": 235.958, "end": 237.499, "text": "Porque si no, la gente est\u00e1 harta de escucharlo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9846650480797045, "is_candidate": false}, {"start": 237.799, "end": 240.963, "text": " \u00bfEs verdad o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4988439754156875, "is_candidate": true}, {"start": 240.963, "end": 245.388, "text": "Miriam, yo no soy ni Ritondo ni Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.013259282387518, "is_candidate": false}, {"start": 245.388, "end": 247.53, "text": "\u00bfEs verdad o no lo que dice que es una bomba de tiempo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8988150446872545, "is_candidate": false}, {"start": 247.53, "end": 248.331, "text": "S\u00ed, es una bomba de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0832663320583826, "is_candidate": false}, {"start": 248.331, "end": 250.153, "text": "\u00bfEntonces Lito dijo la verdad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9270516032618066, "is_candidate": false}, {"start": 250.153, "end": 251.454, "text": "\u00bfRitondo dijo la verdad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9726205996383676, "is_candidate": false}, {"start": 251.454, "end": 257.121, "text": "Pero lo que cuestionamos es que cuando le hacen la pregunta a Ritondo, nadie le repregunta esa bomba de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9175946865334406, "is_candidate": false}, {"start": 257.121, "end": 257.902, "text": "\u00bfLa dejaron ustedes o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9190427505400347, "is_candidate": false}, {"start": 258.302, "end": 259.262, "text": " \u00bfY de qu\u00e9 sirve si dice que s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9097977305848594, "is_candidate": false}, {"start": 259.262, "end": 261.083, "text": "No, y c\u00f3mo se desarma la bomba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5277851622869969, "is_candidate": false}, {"start": 261.083, "end": 263.424, "text": "La pregunta es c\u00f3mo se desarma la bomba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.731745570506721, "is_candidate": false}, {"start": 263.424, "end": 264.484, "text": "Ah\u00ed vamos bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8704395310977647, "is_candidate": false}, {"start": 264.484, "end": 271.967, "text": "Y la receta que propone Media, que es una receta v\u00e1lida, es la de Rusia durante 100 a\u00f1os, 70 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9743334587140583, "is_candidate": false}, {"start": 271.967, "end": 273.728, "text": "Sali\u00f3 mal, no funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.038152421907174, "is_candidate": false}, {"start": 273.728, "end": 276.909, "text": "Esa receta de intervenir en los mercados no funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8828411039016212, "is_candidate": false}, {"start": 276.909, "end": 278.03, "text": "Contame la tuya.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.904581313598265, "is_candidate": false}, {"start": 278.03, "end": 278.91, "text": "Yo no tengo receta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8156768276118154, "is_candidate": false}, {"start": 278.91, "end": 283.452, "text": "Si vos sos pol\u00edtica y yo soy abogado, \u00bfpor qu\u00e9 tengo que tener mi receta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9054029299427185, "is_candidate": false}, {"start": 283.452, "end": 286.073, "text": "La receta la tiene que tener vos, que sos la que labura de abogado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8406038666212086, "is_candidate": false}, {"start": 287.254, "end": 288.595, "text": " de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4096880603588623, "is_candidate": true}, {"start": 288.595, "end": 295.119, "text": "Pero vos me preguntaste a m\u00ed, y yo te digo, yo no tengo otra receta, porque la que te pago el sueldo es a vos, no a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9084182394618484, "is_candidate": false}, {"start": 295.119, "end": 297.421, "text": "Vos no me lo pag\u00e1s a m\u00ed, yo te lo pago a vos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8618511634183175, "is_candidate": false}, {"start": 297.421, "end": 302.545, "text": "Mauricio, vos y Ernesto reci\u00e9n dijeron, bueno, nos desconectamos del mundo si no le pagamos al fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8939485701798316, "is_candidate": false}, {"start": 302.545, "end": 304.926, "text": "Mira usted diciendo, bueno, \u00bfhasta qu\u00e9 le pagamos al fondo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9174811452558284, "is_candidate": false}, {"start": 304.926, "end": 305.447, "text": "\u00bfLe cumplimos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0860425714814688, "is_candidate": false}, {"start": 305.447, "end": 306.487, "text": "\u00bfVos dijiste m\u00e1s o menos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.017859567315312, "is_candidate": false}, {"start": 306.487, "end": 307.728, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la conexi\u00f3n con el mundo que tenemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7183631088700595, "is_candidate": false}, {"start": 308.609, "end": 311.952, "text": " Claro, cu\u00e1l es la conexi\u00f3n del mundo que tenemos y tenemos un 40% de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9529367547293831, "is_candidate": false}, {"start": 311.952, "end": 318.077, "text": "Las inversiones que iban a llover, todo lo que prometieron que siendo al fondo \u00edbamos a entrar al mundo, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30958383034004977, "is_candidate": true}, {"start": 318.077, "end": 333.87, "text": "No, porque en serio, yo creo que hay que mirar desde la dictadura para ac\u00e1, que es cuando se produce el gran salto de la deuda externa, qu\u00e9 es lo que se hizo, se fue muy duro con el fondo, se lo pate\u00f3, nos salimos del fondo monetario o se ajust\u00f3 y se pag\u00f3, se ajust\u00f3 y se pag\u00f3, se ajust\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2210031033638885, "is_candidate": true}, {"start": 334.21, "end": 335.671, "text": " Eso es lo que vinimos haciendo y nos trajeron ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40162905652285663, "is_candidate": true}, {"start": 335.671, "end": 338.633, "text": "En alg\u00fan momento nos fuimos del fondo y despu\u00e9s se volvi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9581749961932576, "is_candidate": false}, {"start": 338.633, "end": 340.154, "text": "\u00bfSe volvi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.777579273385282, "is_candidate": false}, {"start": 340.154, "end": 344.637, "text": "Bueno, pero se pag\u00f3, y cada vez que se paga, vos est\u00e1s mejor o est\u00e1s peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2875521005174716, "is_candidate": true}, {"start": 344.637, "end": 348.52, "text": "Bueno, yo creo que en alg\u00fan momento hay que licenciar los n\u00fameros, la Argentina no aguanta m\u00e1s esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33880183370938666, "is_candidate": true}, {"start": 348.52, "end": 351.482, "text": "Y te voy a agregar algo que se dice poco, Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2764867688049222, "is_candidate": true}, {"start": 351.482, "end": 355.184, "text": "Pens\u00e1 en el mundo, pens\u00e1 en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42471461265562693, "is_candidate": true}, {"start": 355.184, "end": 358.186, "text": "Reci\u00e9n Felletti mencionaba la crisis por los valores de alimentos en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2963504396846749, "is_candidate": true}, {"start": 358.186, "end": 362.609, "text": "Yo te digo, vos pens\u00e1 en los \u00faltimos levantamientos, revueltas, pon\u00e9s el nombre que hubo en los distintos pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2714468073716815, "is_candidate": true}, {"start": 363.75, "end": 366.691, "text": " todos fueron por tarifa y aumento de combustible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37872909007679656, "is_candidate": true}, {"start": 366.691, "end": 368.472, "text": "Chile, para empezar por Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3523325987775736, "is_candidate": true}, {"start": 368.472, "end": 370.413, "text": "Ni hablar de Francia, ni hablar de lo que sucedi\u00f3 en Gran Breta\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9129917283130258, "is_candidate": false}, {"start": 370.413, "end": 375.195, "text": "Francia por el valor de combustible, Ecuador, Colombia, Turqu\u00eda, Libia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30134693633350895, "is_candidate": true}, {"start": 375.195, "end": 380.217, "text": "Vos pens\u00e1, entonces ac\u00e1 est\u00e1n firm\u00e1ndole al fondo que van a recortar los subsidios a las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3373814483080986, "is_candidate": true}, {"start": 380.217, "end": 385.019, "text": "Yo no estoy de acuerdo con los subsidios, yo creo que deben ser estatizados, puestos bajo control de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3222162647030754, "is_candidate": true}, {"start": 385.419, "end": 390.443, "text": " y que los chorros de las empresas privatizadas tienen que devolver todo lo que se llevaron, porque adem\u00e1s se fugaron los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30501613318329235, "is_candidate": true}, {"start": 390.443, "end": 397.469, "text": "Miriam, \u00bfvos cre\u00e9s que ahora cuando empiecen a aumentar las tarifas en Argentina va a empezar a salir la gente a la calle a protestar por los aumentos de la luz?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9233674598506985, "is_candidate": false}, {"start": 397.469, "end": 400.592, "text": "Yo creo que todav\u00eda ahora no se ven las consecuencias de lo del fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2707954595341737, "is_candidate": true}, {"start": 400.592, "end": 408.538, "text": "Se ve que hubo un ajuste, porque Alberto Fern\u00e1ndez hace dos a\u00f1os que est\u00e1 ajustando, se ve que la jubilaci\u00f3n este rob\u00f3 160.000 millones de pesos y siguen estando baj\u00edsimas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23065008422473865, "is_candidate": true}, {"start": 408.538, "end": 409.259, "text": "Se ve una parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6126607172333931, "is_candidate": false}, {"start": 409.759, "end": 412.96, "text": " Pero ojo con lo que viene, ojo con lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39330614099600014, "is_candidate": true}, {"start": 412.96, "end": 427.185, "text": "Todav\u00eda no se dice ni la tarifa, iba a ser un 20%, pero el aumento de las tarifas, reval\u00fao inmobiliario, le acaban de firmar al fondo que va a haber un reval\u00fao inmobiliario, o sea, se viene otro tarifazo y el valor de los inmuebles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2030744548100225, "is_candidate": true}, {"start": 427.185, "end": 430.007, "text": "Ten\u00eda el valor de los precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7208653135423286, "is_candidate": false}, {"start": 430.007, "end": 433.108, "text": "El acuerdo con el fondo no habla de reducir la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2755446004072005, "is_candidate": true}, {"start": 434.148, "end": 436.449, "text": " Habla de una inflaci\u00f3n medianamente alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3306623425850569, "is_candidate": true}, {"start": 436.449, "end": 437.59, "text": "S\u00ed, hasta 48%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8686670041991384, "is_candidate": false}, {"start": 437.59, "end": 438.71, "text": "\u00bfTe parece poco?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9013323151180521, "is_candidate": false}, {"start": 438.71, "end": 440.231, "text": "No, es que va a ser superior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5145267872060961, "is_candidate": false}, {"start": 440.231, "end": 442.191, "text": "Es un saqueo al bolsillo en toda la l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8205428039048435, "is_candidate": false}, {"start": 442.191, "end": 443.592, "text": "Es poco para lo que venimos viendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9126941667768221, "is_candidate": false}, {"start": 443.592, "end": 445.073, "text": "Y el principal ajuste es por inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39061450976587675, "is_candidate": true}, {"start": 445.073, "end": 448.074, "text": "As\u00ed fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6050473930667649, "is_candidate": false}, {"start": 448.074, "end": 450.375, "text": "Y el acuerdo lo prev\u00e9 por inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27664764098674066, "is_candidate": true}, {"start": 450.375, "end": 456.217, "text": "Adem\u00e1s del ajuste por inflaci\u00f3n vas a tener los tarifazos, vas a tener el valor del mueble, vas a tener el tema de las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3028529302633165, "is_candidate": true}, {"start": 458.599, "end": 460.68, "text": " Para ver si est\u00e1 Carlos Cambolongo, lo vamos a incorporar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9741832309712779, "is_candidate": false}, {"start": 460.68, "end": 461.641, "text": "Carlos, \u00bfc\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9399509032289831, "is_candidate": false}, {"start": 461.641, "end": 462.142, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1696660167893014, "is_candidate": false}, {"start": 462.142, "end": 463.363, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9485058357402318, "is_candidate": false}, {"start": 463.363, "end": 464.424, "text": "Muchas gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9839246376873222, "is_candidate": false}, {"start": 464.424, "end": 466.946, "text": "Gracias a vos por venir, un placer, en serio, por que est\u00e9s ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.952444147515107, "is_candidate": false}, {"start": 466.946, "end": 469.548, "text": "Bueno, hacemos un an\u00e1lisis de lo que est\u00e1bamos escuchando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0726632471980257, "is_candidate": false}, {"start": 469.548, "end": 476.654, "text": "Est\u00e1 al frente de todo, reunido, a punto de partirse porque nadie se re\u00fane un domingo a las 6 y media de la tarde y todav\u00eda contin\u00faa esa reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9376715437847348, "is_candidate": false}, {"start": 476.654, "end": 478.315, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s viendo con esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9803376354056229, "is_candidate": false}, {"start": 478.315, "end": 481.057, "text": "Muchas contradicciones inexplicables.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9951733730009178, "is_candidate": false}, {"start": 482.282, "end": 494.789, "text": " Si uno toma el oficialismo, me puedo preguntar con leg\u00edtima autenticidad, \u00bfpara qu\u00e9 se demoraron dos a\u00f1os para llegar a este punto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9504847516791861, "is_candidate": false}, {"start": 494.789, "end": 495.81, "text": "Al mismo tiempo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9740905659908946, "is_candidate": false}, {"start": 496.9, "end": 516.333, "text": " Quiero destacar que quiz\u00e1 esto, que va a ser dif\u00edcil, indudablemente, tiene una explicaci\u00f3n frente a la velocidad de Macri, que en 5 minutos nos hundi\u00f3 por una emfiteuxis igual que la de Rivadavia, y si hubiese estado hoy como presidente ten\u00eda que renegociar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9536843765277002, "is_candidate": false}, {"start": 516.333, "end": 519.435, "text": "Y si llega al 23 como presidente va a tener que renegociar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.975694482760691, "is_candidate": false}, {"start": 519.435, "end": 520.655, "text": "Es la misma bomba de tiempo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0113338023179144, "is_candidate": false}, {"start": 520.655, "end": 524.158, "text": "Entonces me parece que son falacias todo esto, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0006670352087088, "is_candidate": false}, {"start": 524.878, "end": 526.379, "text": " Coincido en algo con lo que dec\u00eda Miriam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.039845926504457, "is_candidate": false}, {"start": 526.379, "end": 527.64, "text": "\u00bfOrganizada por qui\u00e9n la falacia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9852740671111115, "is_candidate": false}, {"start": 527.64, "end": 529.061, "text": "Porque yo coincido con vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9544504777976037, "is_candidate": false}, {"start": 529.061, "end": 532.142, "text": "A ver, la grieta no es tal, claramente no es tal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9184669924509871, "is_candidate": false}, {"start": 532.142, "end": 538.286, "text": "Digamos, se vio el otro d\u00eda en el Congreso, como que se hizo mucho circo, caritas de un lado, el otro se levantaba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9794520737500312, "is_candidate": false}, {"start": 538.286, "end": 539.587, "text": "Circo de mala calidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9796026476726459, "is_candidate": false}, {"start": 539.587, "end": 540.928, "text": "Circo de mala calidad, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9334576616669751, "is_candidate": false}, {"start": 540.928, "end": 542.549, "text": "Pero est\u00e1 bien, pero \u00bfqui\u00e9n organiza todo esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9199697140360037, "is_candidate": false}, {"start": 542.549, "end": 544.11, "text": "\u00bfQui\u00e9n ordena todo esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0369375867868937, "is_candidate": false}, {"start": 544.11, "end": 547.472, "text": "Digamos, yo te paso la bomba, la bomba ac\u00e1, y despu\u00e9s se termina todo legitimando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9852244439046322, "is_candidate": false}, {"start": 548.553, "end": 553.697, "text": " Mira, hay cosas que se legitiman en lo que llamar\u00edamos otrora la superestructura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.000506547686697, "is_candidate": false}, {"start": 553.697, "end": 564.904, "text": "Los grandes negocios tienen actores pol\u00edticos, mediadores, que no son la idea del romanticismo pol\u00edtico y realismo que hay que tener al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9516881771968961, "is_candidate": false}, {"start": 564.904, "end": 572.749, "text": "Son intermediarios que cobran sus comisiones o tienen ONG o reciben dinero del exterior, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9679109586214243, "is_candidate": false}, {"start": 572.749, "end": 574.491, "text": "No estoy diciendo que son todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9244797517501707, "is_candidate": false}, {"start": 575.251, "end": 578.792, "text": " Son algunos, quiz\u00e1 los m\u00e1s notorios, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9615835836224792, "is_candidate": false}, {"start": 578.792, "end": 589.657, "text": "Entonces, en ese acuerdo de superestructura, hoy alguien, un columnista, tira de nuevo el asunto de si no vendr\u00e1 en adelante un indulto, por ejemplo, por lo de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9669201321210218, "is_candidate": false}, {"start": 589.657, "end": 591.698, "text": "Digo, el problema es", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9267030248832544, "is_candidate": false}, {"start": 592.919, "end": 606.508, "text": " Vamos a resolver esto para, digamos, que la democracia se enriquezca y no se debilite cada vez m\u00e1s en una credibilidad que la mayor parte de los argentinos tiene.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9205146151903166, "is_candidate": false}, {"start": 606.508, "end": 614.353, "text": "Y esto es el caldo de cultivo de la ultra izquierda y de la ultra derecha para pensar un proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9182418029838693, "is_candidate": false}, {"start": 614.353, "end": 617.435, "text": "El que ordena es el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6831193661971142, "is_candidate": false}, {"start": 617.435, "end": 622.299, "text": "El FMI dej\u00f3, en el gobierno anterior, durante el gobierno de Macri, dej\u00f3 este acuerdo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27216614168088904, "is_candidate": true}, {"start": 623.54, "end": 626.342, "text": " condicionando la pol\u00edtica para este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26995151830717046, "is_candidate": true}, {"start": 626.342, "end": 630.746, "text": "Y este gobierno va a firmar lo mismo que hizo Macri, condicionando el pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33474559252271896, "is_candidate": true}, {"start": 630.746, "end": 636.711, "text": "Est\u00e1n firmando un co-gobierno total con el Fondo Monetario por a\u00f1os, entonces, \u00bfqui\u00e9n ordena esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23632115659565622, "is_candidate": true}, {"start": 636.711, "end": 639.374, "text": "Est\u00e1n firmando un co-gobierno con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9545350810299558, "is_candidate": false}, {"start": 639.374, "end": 645.579, "text": "Co-gobierno cada 3 meses, cada 3 meses, revisar los n\u00fameros, revisar las cuentas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29249832226520367, "is_candidate": true}, {"start": 645.579, "end": 649.723, "text": "Bueno, est\u00e1 bien que el Fondo Monetario estaba revisando que la dita no se fugara, y se fug\u00f3 lo mismo, Miriam, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9418531649756231, "is_candidate": false}, {"start": 650.043, "end": 652.144, "text": " Yo no s\u00e9 si estaba revisando que no se fugar\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3810430846990418, "is_candidate": true}, {"start": 652.144, "end": 670.054, "text": "Pero por qu\u00e9 no profundizas m\u00e1s lo que dijiste vos y que yo comparto, que es el parteaguas de la dictadura militar, con la ley de financiamiento que no derog\u00f3 ning\u00fan gobierno democr\u00e1tico de Mart\u00ednez de Hoz, con que se pod\u00eda hacer... Bueno, por eso vamos a disentir seguramente", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9377017126023794, "is_candidate": false}, {"start": 670.414, "end": 672.836, "text": " No, con eso no podemos disentir porque son hechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3500721447818693, "is_candidate": true}, {"start": 672.836, "end": 680.463, "text": "Pero el problema es mirar eso, c\u00f3mo se empobreci\u00f3 de ah\u00ed, c\u00f3mo se multiplic\u00f3 la deuda nueve veces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9788300793908337, "is_candidate": false}, {"start": 680.463, "end": 682.385, "text": "Exactamente, pero hay dos cosas hay que aclarar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40524680346001163, "is_candidate": true}, {"start": 682.385, "end": 696.737, "text": "Hay otra ley que se menciona menos, y a 40 a\u00f1os de Malvinas la deber\u00edamos recordar cada vez m\u00e1s, que lo que hace la dictadura, adem\u00e1s de dictar la ley de ETA de financieras y una serie de normativas, establece en la legislaci\u00f3n argentina lo que se llama la pr\u00f3rroga de jurisdicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2246016998763385, "is_candidate": true}, {"start": 697.157, "end": 717.83, "text": " todos estos acuerdos y vos ten\u00e9s un diferendo y el fondo te dice en tres meses esto, a m\u00ed no me gusta, te pido otra cosa, no lo resolv\u00e9s en Argentina, vas o a Nueva York o a Londres, todos los bonos que se est\u00e1n emitiendo, por eso el juez Griesa termina interviniendo, porque es un juez de primera instancia de Estados Unidos que termina resolviendo qu\u00e9 va a pasar con el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19834340933600758, "is_candidate": true}, {"start": 717.83, "end": 719.832, "text": "Estoy de acuerdo, perdimos la jurisdicci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8549519788887501, "is_candidate": false}, {"start": 719.832, "end": 724.315, "text": "Ese andamiaje de la dictadura, mientras un gobierno posterior se anim\u00f3 a tocarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29782399124553605, "is_candidate": true}, {"start": 724.315, "end": 726.396, "text": "Entonces cuando te hagan discurso de soberan\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2835379097552133, "is_candidate": true}, {"start": 726.596, "end": 735.744, "text": " que hagan discurso nacional, que defienden la soberan\u00eda de la naci\u00f3n argentina, desconf\u00eda much\u00edsimo por que nadie tom\u00f3 el andamiaje entre lista de la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25727423610559397, "is_candidate": true}, {"start": 735.744, "end": 738.667, "text": "Miriam, hay un tema central ac\u00e1 que no se habla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.917472573223078, "is_candidate": false}, {"start": 738.667, "end": 742.53, "text": "El FMI y la Argentina, los dos saben que este acuerdo no se va a cumplir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9032161323135587, "is_candidate": false}, {"start": 742.53, "end": 743.21, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9224205081829814, "is_candidate": false}, {"start": 744.136, "end": 744.817, "text": " Es incumplible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.929764661652246, "is_candidate": false}, {"start": 744.817, "end": 746.478, "text": "Est\u00e1n pateando la crisis de deuda para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4717114217952295, "is_candidate": true}, {"start": 746.478, "end": 747.979, "text": "No, no, no, no nada m\u00e1s por la crisis de deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9940543319303359, "is_candidate": false}, {"start": 747.979, "end": 756.126, "text": "Cat, en alg\u00fan momento de esos tres meses que te van a revisar, te van a mostrar los libros y te van a decir, no, mir\u00e1, pero esto, Cat, s\u00ed lo es.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9274179591226202, "is_candidate": false}, {"start": 756.126, "end": 757.427, "text": "Porque ya nos pas\u00f3, no es que nos pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.056052011468793, "is_candidate": false}, {"start": 757.427, "end": 760.71, "text": "O sea, la gente hizo 21 acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9125793647372704, "is_candidate": false}, {"start": 760.71, "end": 763.012, "text": "Porque te dicen, \u00bfes esto o el caos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5995034051615453, "is_candidate": false}, {"start": 763.012, "end": 763.853, "text": "\u00bfEs esto o el caos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6485788937855264, "is_candidate": false}, {"start": 764.193, "end": 774.082, "text": " El CAUS es lo que est\u00e1n firmando, el CAUS es el FMI, el CAUS es el FMI que te va a pedir aumento de tarifa, aumento de combustible, aumento del valor de los impuestos a las inmuebles, eso es el CAUS.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32874500051504685, "is_candidate": true}, {"start": 774.082, "end": 776.183, "text": "Hay que pedir una salida totalmente distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45127601751850077, "is_candidate": true}, {"start": 776.183, "end": 780.247, "text": "Si vos no cumpl\u00eds el acuerdo, Ernesto dice que 21 veces no se cumpli\u00f3 el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9425614613058677, "is_candidate": false}, {"start": 780.247, "end": 781.948, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si no se va a cumplir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9047995186464092, "is_candidate": false}, {"start": 781.948, "end": 783.029, "text": "Lo dec\u00eds bastante clarito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8571476755876346, "is_candidate": false}, {"start": 783.029, "end": 786.352, "text": "\u00bfQu\u00e9 activos tiene la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7437454317353146, "is_candidate": false}, {"start": 786.352, "end": 788.294, "text": "Activos, recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0055421739587993, "is_candidate": false}, {"start": 788.294, "end": 790.856, "text": "Ya lo contestaste vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9673046709469604, "is_candidate": false}, {"start": 790.856, "end": 791.316, "text": "Vienen por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0019676360915015, "is_candidate": false}, {"start": 792.383, "end": 794.144, "text": " O sea, a ver, \u00bfqu\u00e9 cosa tiene la gente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9958851272926211, "is_candidate": false}, {"start": 794.144, "end": 795.865, "text": "\u00bfLa gente tiene plata o no tiene plata?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0124662380635119, "is_candidate": false}, {"start": 795.865, "end": 796.746, "text": "\u00bfTiene oro?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7811749040209, "is_candidate": false}, {"start": 796.746, "end": 798.868, "text": "No tiene m\u00e1s oro, se lo mand\u00f3 Turcione a Londres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0578503719421994, "is_candidate": false}, {"start": 798.868, "end": 802.09, "text": "Pero eso no es culpa del Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9388624351571445, "is_candidate": false}, {"start": 802.09, "end": 805.472, "text": "No, la culpa tambi\u00e9n es de quienes condujeron nuestros panes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9729304430050469, "is_candidate": false}, {"start": 805.472, "end": 815.84, "text": "Estamos de acuerdo, la continuidad del Estado, la l\u00f3gica de la continuidad del Estado es b\u00e1sicamente la l\u00f3gica de la pobreza, porque cada vez continuamos la deuda del otro, que es lo que dec\u00eda Mauricio, vamos, por decir lo que adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9479721491489957, "is_candidate": false}, {"start": 815.84, "end": 818.481, "text": "Pero no s\u00e9 si no hay un problema con el Fondo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9977779617959552, "is_candidate": false}, {"start": 818.481, "end": 820.383, "text": "Si el Fondo sab\u00eda que no pod\u00edamos pagarle,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0186433708794476, "is_candidate": false}, {"start": 821.183, "end": 824.445, "text": " Claro que hay un problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9265626144877142, "is_candidate": false}, {"start": 824.445, "end": 825.366, "text": "Tom\u00e1s, Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.859878187243915, "is_candidate": false}, {"start": 825.366, "end": 827.928, "text": "El fondo tiene la l\u00f3gica del usurero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8747372106682212, "is_candidate": false}, {"start": 827.928, "end": 830.049, "text": "Ellos no quieren que te paguen, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7938847083330746, "is_candidate": false}, {"start": 830.049, "end": 832.19, "text": "Porque vienen por el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8187070029835817, "is_candidate": false}, {"start": 832.19, "end": 833.932, "text": "Lo que les interesa es el sometimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37950946839253386, "is_candidate": true}, {"start": 833.932, "end": 837.474, "text": "A ver, tenemos una base norteamericana en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8473048417876675, "is_candidate": false}, {"start": 837.474, "end": 838.495, "text": "Es china.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0024496404922072, "is_candidate": false}, {"start": 838.495, "end": 840.356, "text": "Es china, es china.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1342658759394328, "is_candidate": false}, {"start": 840.356, "end": 841.296, "text": "No, no hace falta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9868235708717369, "is_candidate": false}, {"start": 841.296, "end": 843.278, "text": "Ac\u00e1 ac\u00e9rcate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9433016386385856, "is_candidate": false}, {"start": 843.278, "end": 847.18, "text": "A m\u00ed me dijeron que los chinos est\u00e1n viendo el... A m\u00ed, formalmente, me dijeron que ven a ver el cielo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0193631195175572, "is_candidate": false}, {"start": 853.164, "end": 861.93, "text": " Bueno, la guerra esta, en la guerra esta, Estados Unidos, Trump no molestaba a Putin porque lo \u00fanico que le preocupaba eran los chinos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9111432294321927, "is_candidate": false}, {"start": 861.93, "end": 872.017, "text": "Nosotros salimos, fuimos directos, dijimos, este es el mundo, te vamos a abrir las puertas de Latinoam\u00e9rica gracias a nuestro pa\u00eds, le dijo Alberto hace un mes nada m\u00e1s, y ahora nos mudamos, le dijimos a los chinos gracias por el swap.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9096498207106287, "is_candidate": false}, {"start": 872.017, "end": 874.138, "text": "La realidad es que... Yo no voy a defenderlo, Alberto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9505070186244327, "is_candidate": false}, {"start": 878.901, "end": 894.802, "text": " El problema de Rusia y Ucrania, que es la r\u00e9plica de lo de Crimea, tiene que ver con un mont\u00f3n de otras cosas geopol\u00edticas, con la Argentina, que nos creemos el ombligo del mundo, entonces sale Patricia Bullrich a convocar a todos los l\u00edderes del mundo por la paz.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9775910599906448, "is_candidate": false}, {"start": 895.242, "end": 903.569, "text": " Pero lo que digo es que hacemos grandes an\u00e1lisis, pero cuando llega el momento no podemos resolver nada, porque las recetas que tenemos son de principiantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9461495313285521, "is_candidate": false}, {"start": 903.569, "end": 907.452, "text": "Queremos manejar nosotros un pa\u00eds y lo chocamos 7 millones de veces.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.990405926367805, "is_candidate": false}, {"start": 907.452, "end": 915.579, "text": "Como bien dijeron reci\u00e9n, desde el a\u00f1o 1983, el gobierno de las democracias choc\u00f3 mil veces el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8898011594269065, "is_candidate": false}, {"start": 915.579, "end": 916.88, "text": "Est\u00e1 bien, pero la culpa no es del Chancho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7915639486324276, "is_candidate": false}, {"start": 916.88, "end": 919.883, "text": "Que palideci\u00f3 a los hijos de puta de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8870753100798915, "is_candidate": false}, {"start": 919.883, "end": 921.044, "text": "La culpa no es del Chancho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9947531350099074, "is_candidate": false}, {"start": 921.044, "end": 923.466, "text": "Primero lo choca la dictadura y vos dec\u00eds que despu\u00e9s la democracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9679854877968774, "is_candidate": false}, {"start": 923.846, "end": 925.608, "text": " No pudo sustalar nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9222900273095758, "is_candidate": false}, {"start": 925.608, "end": 930.513, "text": "En la \u00e9poca de Mar\u00eda Estela... \u00bfSabes por qu\u00e9 mi maestra ten\u00eda un fitito 600 verde?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9458880532905705, "is_candidate": false}, {"start": 930.513, "end": 931.555, "text": "S\u00ed, la se\u00f1ora de Grange.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8784037531286482, "is_candidate": false}, {"start": 931.555, "end": 933.016, "text": "Pero no est\u00e1 defendiendo la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8841558651559328, "is_candidate": false}, {"start": 933.016, "end": 934.518, "text": "No, \u00bfc\u00f3mo voy a decir eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9640908719297177, "is_candidate": false}, {"start": 934.518, "end": 935.258, "text": "\u00bfC\u00f3mo voy a defenderlo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9678661147750514, "is_candidate": false}, {"start": 935.258, "end": 936.36, "text": "Adem\u00e1s fui preso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9260028461564793, "is_candidate": false}, {"start": 936.36, "end": 939.123, "text": "Yo lo que digo es, cuando yo ten\u00eda 15 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8664415945765719, "is_candidate": false}, {"start": 940.544, "end": 943.767, "text": " Mi maestra ten\u00eda un fitito, y todas las maestras ten\u00edan un fitito.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9631748021609795, "is_candidate": false}, {"start": 943.767, "end": 945.768, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto era el nivel de pobreza en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.968540022041779, "is_candidate": false}, {"start": 945.768, "end": 945.788, "text": "3,4.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 945.788, "end": 951.033, "text": "Yo que iba al gobierno de Estado, la normal vista es General Jos\u00e9 de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9815093455798235, "is_candidate": false}, {"start": 951.033, "end": 952.714, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 deuda ten\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0680842130078287, "is_candidate": false}, {"start": 952.714, "end": 953.535, "text": "\u00bfQu\u00e9 deuda externa ten\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.047621803034687, "is_candidate": false}, {"start": 953.535, "end": 954.035, "text": "S\u00ed, 4.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8898774504567225, "is_candidate": false}, {"start": 954.035, "end": 954.536, "text": "Pero terminemos esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8613418567738689, "is_candidate": false}, {"start": 954.536, "end": 954.996, "text": "Era 3,4 con Isabel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1164442629473468, "is_candidate": false}, {"start": 960.16, "end": 963.443, "text": " Era el 8% en 1980 cuando se iban los bilicos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9253966681633216, "is_candidate": false}, {"start": 963.443, "end": 967.667, "text": "Fue el 41 con el 1989 de Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9565429966649597, "is_candidate": false}, {"start": 967.667, "end": 972.631, "text": "Baj\u00f3 con Cavallo y volvi\u00f3 a subir en la salida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8995181024064384, "is_candidate": false}, {"start": 972.631, "end": 973.151, "text": "No, no coincido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9590927137990758, "is_candidate": false}, {"start": 973.151, "end": 975.633, "text": "Con Cavallo lo pagaste al final cuando se quebr\u00f3 el antioque\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9746173850523046, "is_candidate": false}, {"start": 975.633, "end": 976.534, "text": "No, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9137558133743552, "is_candidate": false}, {"start": 976.534, "end": 977.755, "text": "Volvi\u00f3 a subir y en el 2001 era el 50%.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8481442790289958, "is_candidate": false}, {"start": 981.459, "end": 983.841, "text": " Y hoy tenemos 40 y pico de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.985043660970169, "is_candidate": false}, {"start": 983.841, "end": 985.123, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n fue la culpa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9505342897297522, "is_candidate": false}, {"start": 985.123, "end": 988.627, "text": "\u00bfLe queremos seguir echando la culpa a partir de Dios?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.023450124732684, "is_candidate": false}, {"start": 988.627, "end": 990.188, "text": "S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.048282657809357, "is_candidate": false}, {"start": 990.188, "end": 991.61, "text": "Entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9924821876603285, "is_candidate": false}, {"start": 991.61, "end": 994.714, "text": "Y al que socializ\u00f3 la deuda que fue Domingo Felipe Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.967815161230206, "is_candidate": false}, {"start": 996.355, "end": 997.176, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.102501565414863, "is_candidate": false}, {"start": 997.176, "end": 1001.059, "text": "La deuda de los privados, 23.000 millones de los privados, entre ellos el Grupo Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31822258595390684, "is_candidate": true}, {"start": 1001.059, "end": 1002.0, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9330779179636747, "is_candidate": false}, {"start": 1002.0, "end": 1004.882, "text": "Pero no pudimos solucionar nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0741201853792317, "is_candidate": false}, {"start": 1004.882, "end": 1005.663, "text": "No se solucion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9534387406634325, "is_candidate": false}, {"start": 1005.663, "end": 1008.325, "text": "Tom\u00e1s, no pudimos aportar una sola buena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9044606255464753, "is_candidate": false}, {"start": 1008.325, "end": 1011.408, "text": "Bueno, hoy tenemos otra historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9289005930170064, "is_candidate": false}, {"start": 1011.408, "end": 1013.169, "text": "Tenemos una guerra en Ucrania y Rusia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9411911216431367, "is_candidate": false}, {"start": 1013.169, "end": 1015.271, "text": "Yo no s\u00e9 si eso no tambi\u00e9n reconfigura este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0173960268453293, "is_candidate": false}, {"start": 1015.691, "end": 1019.215, "text": " Yo no s\u00e9 si estas cosas tambi\u00e9n no pueden reconfigurar la pol\u00edtica en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9177563403406303, "is_candidate": false}, {"start": 1019.215, "end": 1025.442, "text": "Son tan cagones, son tan cagones que ni siquiera van a aprovechar esta situaci\u00f3n para rediscutir el tema de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8680895737693989, "is_candidate": false}, {"start": 1025.442, "end": 1032.489, "text": "Son tan cagones, tan cagones son en este gobierno que ni siquiera van a aprovechar esto para rediscutir todo porque ahora... \u00bfCoincid\u00eds que hay una oportunidad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8611974528389712, "is_candidate": false}, {"start": 1032.489, "end": 1035.472, "text": "Y claro, ten\u00e9s todo un panorama nuevo hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8643735601972315, "is_candidate": false}, {"start": 1035.472, "end": 1037.274, "text": "Hoy no es la misma situaci\u00f3n que antes de la guerra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8487010373688703, "is_candidate": false}, {"start": 1037.915, "end": 1042.358, "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no aprovech\u00e1s esa situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.800706014433857, "is_candidate": false}, {"start": 1042.358, "end": 1054.147, "text": "Bueno, a ver, lo que est\u00e1 mostrando la guerra de Ucrania y de Rusia es que hay un pa\u00eds poderos\u00edsimo, que se llama Estados Unidos, en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, y otro pa\u00eds poderos\u00edsimo, en t\u00e9rminos militares, que se llama Rusia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9003148354786885, "is_candidate": false}, {"start": 1054.147, "end": 1060.272, "text": "En el medio de eso, la Argentina, en esta crisis internacional, lo que va a hacer, con suerte, es aprovechar la posibilidad de exportar m\u00e1s materia prima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9797689952524207, "is_candidate": false}, {"start": 1061.548, "end": 1064.549, "text": " Eso en ning\u00fan pa\u00eds del mundo baja masivamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9863700919096413, "is_candidate": false}, {"start": 1064.549, "end": 1066.41, "text": "Eso beneficia a cuatro vivos como pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3307645469769872, "is_candidate": true}, {"start": 1066.41, "end": 1071.592, "text": "El a\u00f1o pasado Argentina export\u00f3 r\u00e9cord, 15 mil millones de d\u00f3lares y no qued\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25446975088358903, "is_candidate": true}, {"start": 1071.592, "end": 1079.555, "text": "Entonces, ah\u00ed tambi\u00e9n hay que diferenciar, que exporte m\u00e1s o que algunos hagan buenos negocios, no significa que eso va a reportar en mejoras para el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23566439204810352, "is_candidate": true}, {"start": 1079.555, "end": 1083.177, "text": "Eso lo hizo en la dictadura en el 80 con Afganist\u00e1n, en la guerra de Afganist\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9260050050997114, "is_candidate": false}, {"start": 1083.177, "end": 1090.1, "text": "Estuvo Feletti reci\u00e9n y habl\u00f3 del trigo, que es verdad que lleg\u00f3 m\u00e1s o menos el viernes, no s\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9412197201007688, "is_candidate": false}, {"start": 1091.581, "end": 1113.439, "text": " 421 450 y qu\u00e9 s\u00e9 yo ahora y me lo dijo un productor agropecuario el fin de semana podr\u00edan haber comprado los industriales molineros a 320 como ahora subi\u00f3 a 400 y pico fueron recurrieron al estado para que le subsidie el precio ese es el modo en que en que se trabaja en nuestro pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9241227575419578, "is_candidate": false}, {"start": 1113.499, "end": 1120.503, "text": " Y bueno, pero lamentablemente todos pensamos as\u00ed, digamos, Carlos, tampoco pod\u00e9s pedirle otra forma de pensar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9489182204924842, "is_candidate": false}, {"start": 1120.503, "end": 1132.73, "text": "No, todos no, todos no, porque hay un pa\u00eds sumido en la pobreza y hay otros que cada vez son m\u00e1s ricos, porque la Argentina durante la pandemia, que no se aprovech\u00f3 la situaci\u00f3n excepcional tampoco de la pandemia para discutir con el fondo al rev\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2567441729780534, "is_candidate": true}, {"start": 1133.53, "end": 1143.773, "text": " En una situaci\u00f3n excepcional, terrible, como la que estuvo sometida la Argentina durante la pandemia, el gobierno segu\u00eda destinando fondos a pagarle a los acreedores privados y al fondo monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22502736921010957, "is_candidate": true}, {"start": 1143.773, "end": 1148.454, "text": "Pero no es que en esta situaci\u00f3n todos estamos iguales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26811625525622484, "is_candidate": true}, {"start": 1148.454, "end": 1153.236, "text": "Durante la pandemia, en Am\u00e9rica Latina y en la Argentina particularmente, aument\u00f3 la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2755827017125322, "is_candidate": true}, {"start": 1153.236, "end": 1155.856, "text": "Eso quiere decir que algunos se hicieron m\u00e1s ricos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4523105820622838, "is_candidate": true}, {"start": 1155.856, "end": 1158.617, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s tender a las condiciones para subir retenciones, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9366061743362075, "is_candidate": false}, {"start": 1158.617, "end": 1160.858, "text": "Que ser\u00eda una de las soluciones m\u00e1s r\u00e1pidas y simples", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9551642913939774, "is_candidate": false}, {"start": 1161.758, "end": 1175.528, "text": " Yo creo que cualquier medida que vaya en el sentido de defender los intereses de las mayor\u00edas populares, obviamente est\u00e1 andada, pero ten\u00e9s que estar dispuesto a movilizarte, ten\u00e9s que estar dispuesto a enfrentar a los poderosos, cosa que a este gobierno jam\u00e1s se le va a ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20123569921426654, "is_candidate": true}, {"start": 1175.528, "end": 1180.492, "text": "Cada vez est\u00e1 m\u00e1s concentrado el poder, de todas maneras, cada vez est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8404155101670072, "is_candidate": false}, {"start": 1181.232, "end": 1182.713, "text": " de pelear contra esos poderes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5420675130176758, "is_candidate": false}, {"start": 1182.713, "end": 1184.555, "text": "M\u00e1s dif\u00edcil que estaba en Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3738496613554052, "is_candidate": true}, {"start": 1184.555, "end": 1188.958, "text": "Pens\u00e1 antes de lo que pas\u00f3 en Chile si vas a poder tocar la constituci\u00f3n de Pinochet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25763095099341715, "is_candidate": true}, {"start": 1188.958, "end": 1191.28, "text": "Ac\u00e1 siempre te dicen, est\u00e1 dif\u00edcil, no se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3304661984003471, "is_candidate": true}, {"start": 1191.28, "end": 1194.143, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s que Boric va a ser un gobierno de izquierda, en serio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8436552926077561, "is_candidate": false}, {"start": 1194.143, "end": 1195.744, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.847448867488182, "is_candidate": false}, {"start": 1195.744, "end": 1197.245, "text": "Si quer\u00e9s, hablamos de Boric.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5486818501645233, "is_candidate": false}, {"start": 1197.245, "end": 1198.987, "text": "Una hora, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5541401554190136, "is_candidate": false}, {"start": 1198.987, "end": 1201.369, "text": "No, pero lo que te estoy diciendo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31255744641712646, "is_candidate": true}, {"start": 1202.169, "end": 1224.328, "text": " el proceso que decant\u00f3 en chile siempre te dicen ac\u00e1 siempre te dicen no se puede no se puede con macri no se pod\u00eda y a macri como se lo fren\u00f3 por los discursos en el congreso se lo fren\u00f3 con la movilizaci\u00f3n de diciembre de 2017 a la mujer nos dec\u00edan no se pod\u00eda no se puede tener la iglesia en contra todos los partidos mayoritarios pudimos o no pudimos conquistar el derecho al aborto mira que a\u00f1os nos dijeron que no se pod\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19250545322701496, "is_candidate": true}, {"start": 1224.808, "end": 1233.573, "text": " Te puedo poner distintos ejemplos de distinta entidad, pero en este pa\u00eds lo que no cambia es que siempre te dicen que ten\u00e9s que agachar la cabeza y esperar la elecci\u00f3n siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2297167052892941, "is_candidate": true}, {"start": 1233.573, "end": 1240.277, "text": "Cuando Macri estaba contra las cuerdas, el peronismo dijo, salgan de la calle, hay 2019 y comienzan las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25457378183387636, "is_candidate": true}, {"start": 1240.277, "end": 1241.358, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s el resultado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7690963786745394, "is_candidate": false}, {"start": 1241.358, "end": 1244.74, "text": "Ning\u00fan pa\u00eds d\u00e9bil militarmente negocia con el fondo, pide misericordia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.962866616965589, "is_candidate": false}, {"start": 1245.22, "end": 1249.626, "text": " Ning\u00fan pa\u00eds d\u00e9bil militarmente negocia con el fondo, pide misericordia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9972909355711106, "is_candidate": false}, {"start": 1249.626, "end": 1250.827, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 la realidad del mundo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9513635873870698, "is_candidate": false}, {"start": 1250.827, "end": 1254.251, "text": "La realidad del mundo es que nosotros somos un pa\u00eds que no tiene poder militar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9505807899157421, "is_candidate": false}, {"start": 1254.251, "end": 1256.494, "text": "Y de ah\u00ed se ordena todo, lo est\u00e1s viendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9637041461011379, "is_candidate": false}, {"start": 1256.494, "end": 1258.837, "text": "Lo que pasa es que es dif\u00edcil hablar de esto en televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.020329724646599, "is_candidate": false}, {"start": 1258.837, "end": 1263.743, "text": "Nosotros tenemos en la Argentina una capacidad de movilizaci\u00f3n cuando se quiere para salir a la calle y para enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24362215659320563, "is_candidate": true}, {"start": 1264.684, "end": 1265.925, "text": " \u00bfSabe d\u00f3nde va a estar la CGT?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0732965715537177, "is_candidate": false}, {"start": 1265.925, "end": 1268.426, "text": "\u00bfSabe d\u00f3nde va a estar la CGT el martes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46452857028964734, "is_candidate": true}, {"start": 1268.426, "end": 1269.807, "text": "\u00bfSabe d\u00f3nde va a estar la CGT el martes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4407809773249741, "is_candidate": true}, {"start": 1269.807, "end": 1274.009, "text": "De las poderosas organizaciones sindicales argentinas defendiendo el acuerdo con la UNIA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2933649229579389, "is_candidate": true}, {"start": 1274.009, "end": 1276.91, "text": "D\u00e9jate de joder, es una verg\u00fcenza hist\u00f3rica lo de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37779632701082466, "is_candidate": true}, {"start": 1276.91, "end": 1278.951, "text": "La capacidad de movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5159609784023951, "is_candidate": false}, {"start": 1278.951, "end": 1280.992, "text": "Estoy hablando de la capacidad de movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9327475582512534, "is_candidate": false}, {"start": 1280.992, "end": 1290.437, "text": "Si vos dec\u00eds que se viene un ajuste, cada tres meses vamos a estar controlados por el FMI, van a aumentar las tarifas, todos se van a empobrecer, pero hay un co-gobierno, \u00bfqu\u00e9 capacidad va a tener?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9741460940565119, "is_candidate": false}, {"start": 1290.837, "end": 1297.726, "text": " el resto de llamarle el territorio a las organizaciones que no fueran parte del peronismo de Cambimos para movilizarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.96701109691804, "is_candidate": false}, {"start": 1297.726, "end": 1306.759, "text": "Veremos, yo no tengo la bola de cristal, lo que te estoy alertando es que hay una situaci\u00f3n que hoy te la muestran como que firmaron un papelito en el Congreso... La gente no se levanta contra el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27220183330567416, "is_candidate": true}, {"start": 1308.26, "end": 1309.88, "text": " No, contra el fondo es una abstracci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.432802664036282, "is_candidate": true}, {"start": 1309.88, "end": 1315.823, "text": "Pero en Ecuador nadie se levantaba contra el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40042358618410767, "is_candidate": true}, {"start": 1315.823, "end": 1317.364, "text": "\u00bfY qui\u00e9n gobierna Ecuador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8600582760618811, "is_candidate": false}, {"start": 1317.364, "end": 1318.585, "text": "\u00bfQui\u00e9n gobierna Ecuador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6295364697863569, "is_candidate": false}, {"start": 1318.585, "end": 1320.246, "text": "\u00bfQui\u00e9n gobierna Ecuador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5603828098409118, "is_candidate": false}, {"start": 1320.246, "end": 1321.866, "text": "No cambia eso, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8376342014424017, "is_candidate": false}, {"start": 1321.866, "end": 1323.667, "text": "No, porque vos me mostr\u00e1s procesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3906333497907737, "is_candidate": true}, {"start": 1323.667, "end": 1327.409, "text": "Yo lo que te digo, despu\u00e9s est\u00e1n las direcciones, c\u00f3mo act\u00faan los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25337415381029726, "is_candidate": true}, {"start": 1327.409, "end": 1330.671, "text": "Ac\u00e1 en la Argentina las poderosas organizaciones sindicales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23616834026794464, "is_candidate": true}, {"start": 1331.451, "end": 1339.774, "text": " Los poderosos movimientos sociales no estuvieron puestos en estos dos a\u00f1os para que la pandemia no pegue en los sectores populares y no estuvieron puestos para cuidar a Fernando Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22683103886574218, "is_candidate": true}, {"start": 1339.774, "end": 1342.775, "text": "No me preocupa lo que vos dijiste, de verdad me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7211415242754304, "is_candidate": false}, {"start": 1342.775, "end": 1344.796, "text": "Porque entonces, \u00bfesto qu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8617369384645776, "is_candidate": false}, {"start": 1344.796, "end": 1349.158, "text": "Que como no tenemos fuerzas armadas, tenemos que vivir de rodillas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8127522815039417, "is_candidate": false}, {"start": 1349.158, "end": 1350.278, "text": "No, no dije eso yo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.010545586455269, "is_candidate": false}, {"start": 1350.278, "end": 1351.419, "text": "Yo dije otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9840126168986526, "is_candidate": false}, {"start": 1351.419, "end": 1352.539, "text": "Yo lo que te describ\u00ed es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0834681678560028, "is_candidate": false}, {"start": 1352.539, "end": 1353.64, "text": "Un poco s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0209064846065603, "is_candidate": false}, {"start": 1353.64, "end": 1354.98, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0287063018892557, "is_candidate": false}, {"start": 1354.98, "end": 1356.981, "text": "Yo describ\u00ed la realidad, no digo que no se pueda hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9265090903488592, "is_candidate": false}, {"start": 1356.981, "end": 1359.702, "text": "Lo que digo es que me parece fuera de la realidad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9235369248727683, "is_candidate": false}, {"start": 1360.302, "end": 1368.724, "text": " pensar que el Fondo Monetario Internacional, uno, es un organismo nada m\u00e1s que multilateral de cr\u00e9dito, lo dijo y lo vuelvo a repetir, es un organismo de orden pol\u00edtico, geopol\u00edtico, global, que te impone condiciones globales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9754577512272576, "is_candidate": false}, {"start": 1368.724, "end": 1374.785, "text": "Y dos, que si vos con la movilizaci\u00f3n, con mucha gente tocando la guitarra, no creo que se asuste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.909960731784816, "is_candidate": false}, {"start": 1374.785, "end": 1376.606, "text": "\u00bfVos te crees que si Argentina... No, pero par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7992418862684373, "is_candidate": false}, {"start": 1381.867, "end": 1384.47, "text": " Yo tampoco planteo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8931859447016899, "is_candidate": false}, {"start": 1384.47, "end": 1396.66, "text": "Yo lo que te digo es lo siguiente, vos te crees que si Argentina no desconoce la deuda y plantea desde su situaci\u00f3n soberana que esto fue una estafa, vos te crees que no se levantar\u00edan un mont\u00f3n de pa\u00edses... Sab\u00e9s lo que pasar\u00eda si no pagas la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8318464829158935, "is_candidate": false}, {"start": 1396.66, "end": 1397.661, "text": "Vos opin\u00e1s que no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.866703838635385, "is_candidate": false}, {"start": 1397.661, "end": 1402.386, "text": "Ac\u00e1 jam\u00e1s se ha perdido la solidaridad con nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9328736366421865, "is_candidate": false}, {"start": 1402.386, "end": 1404.808, "text": "F\u00e1cticamente toda la ropa que vos ten\u00e9s te la tendr\u00edas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9419895951654401, "is_candidate": false}, {"start": 1406.31, "end": 1409.353, "text": " Toda la ropa que vos ten\u00e9s no la ten\u00e9s m\u00e1s porque estoy de todo compa\u00f1\u00eda importado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8838463850264893, "is_candidate": false}, {"start": 1409.353, "end": 1411.695, "text": "La realidad... No, bueno, pero... Esper\u00e1, esper\u00e1, esper\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9271874115753602, "is_candidate": false}, {"start": 1411.695, "end": 1414.478, "text": "Eso anda a discutirlo en un pa\u00eds donde no ten\u00e9s nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8784937925640026, "is_candidate": false}, {"start": 1414.478, "end": 1415.359, "text": "En la Argentina tenemos todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9030851080693292, "is_candidate": false}, {"start": 1415.359, "end": 1416.801, "text": "No, pero yo dije la ropa que vos ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.011306040730759, "is_candidate": false}, {"start": 1416.801, "end": 1418.062, "text": "Bueno, pero par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.99778786077278, "is_candidate": false}, {"start": 1418.062, "end": 1418.783, "text": "No podemos escuchar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9689746808455518, "is_candidate": false}, {"start": 1418.783, "end": 1420.304, "text": "Bueno, estamos llenos de animales insolibles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0248311618950627, "is_candidate": false}, {"start": 1420.304, "end": 1421.205, "text": "Vamos a hacer otra ropa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9594639375512982, "is_candidate": false}, {"start": 1424.108, "end": 1431.032, "text": " Pero paren, un default que no es default, porque ustedes saben que el FMI no se lo defaultea, lo que hace es interrumpir los pagos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9703978494466399, "is_candidate": false}, {"start": 1431.032, "end": 1437.636, "text": "La interrupci\u00f3n de pagos al FMI har\u00eda, en los hechos, yo no digo que no se tenga que hacer, digo que hay que ver lo que va a pasar si haces eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9703882099497627, "is_candidate": false}, {"start": 1437.636, "end": 1441.158, "text": "Si haces eso en los hechos, la Argentina va a tener mucho menos d\u00f3lares de los que ella no tiene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8705789073065601, "is_candidate": false}, {"start": 1441.158, "end": 1445.26, "text": "Y la Argentina tiene un d\u00e9ficit muy grande de d\u00f3lares, el bien m\u00e1s escaso en la Argentina son los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9346842651342551, "is_candidate": false}, {"start": 1445.26, "end": 1447.001, "text": "Menos de lo que tiene va a estar dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44165985350335246, "is_candidate": true}, {"start": 1447.001, "end": 1450.823, "text": "Che, cuando asumi\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez, \u00bfArgentina estaba pagando o no estaba pagando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28940977537644375, "is_candidate": true}, {"start": 1450.823, "end": 1451.844, "text": "S\u00ed, pagaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7114744075972061, "is_candidate": false}, {"start": 1451.844, "end": 1451.984, "text": "Ah, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0565266920373468, "is_candidate": false}, {"start": 1452.945, "end": 1456.027, "text": " \u00bfC\u00f3mo dej\u00f3 el gobierno Macri?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.971423711435447, "is_candidate": false}, {"start": 1456.027, "end": 1457.428, "text": "\u00bfC\u00f3mo dej\u00f3 Macri el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48549600115330704, "is_candidate": true}, {"start": 1457.428, "end": 1477.485, "text": "No, Alberto Fern\u00e1ndez asumi\u00f3 y lo primero que hizo tom\u00f3 el gobierno Alberto Fern\u00e1ndez, no Alberto Fern\u00e1ndez solo, el frente de todo en su conjunto con las medidas que pasaron por el Congreso tambi\u00e9n, entre ellas ajustarle a los jubilados para dedicarle m\u00e1s plata al fondo, tomaron la decisi\u00f3n de pagarle al fondo, ni un minuto dudaron, pero no porque la Argentina estuviese pagando o cumpliendo porque ya Macri estaba con la soga del cuello.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21695649012674534, "is_candidate": true}, {"start": 1477.585, "end": 1480.487, "text": " Fue una decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9935147663623577, "is_candidate": false}, {"start": 1480.487, "end": 1497.258, "text": "Esa es una discusi\u00f3n enorme adentro del FDT, hoy le est\u00e1n diciendo a Bolivar... Vos me est\u00e1s diciendo a m\u00ed, no pod\u00e9s hacer... Esto no es una asamblea en la facultad, vos no te pod\u00e9s quedar ahora discutiendo, despu\u00e9s ten\u00e9s que tomar medidas, por eso nosotros vamos a estar el jueves en la calle enfrentando este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2991880362805762, "is_candidate": true}, {"start": 1497.258, "end": 1503.262, "text": "Ah, bueno, porque qu\u00e9 s\u00e9 yo, el an\u00e1lisis est\u00e1 bien para vos que sos periodista, yo no me puedo quedar en el an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3747380805041517, "is_candidate": true}, {"start": 1503.262, "end": 1505.724, "text": "Lo que usted dice es otra cosa, dec\u00eds otra cosa que es otra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9667894710692218, "is_candidate": false}, {"start": 1507.585, "end": 1513.427, "text": " Yo tengo un an\u00e1lisis, en el gobierno que estuvo discutiendo esto, gan\u00f3 el ALA que sosten\u00eda que hab\u00eda que seguir pagando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9170584534603766, "is_candidate": false}, {"start": 1513.427, "end": 1528.313, "text": "Lo discutieron, apenas ingres\u00f3 al gobierno, Mart\u00edn G\u00f3mez Mucho dec\u00eda, no, si seguimos pagando, nos vamos a quedar sin d\u00f3lares, y al quedarnos sin d\u00f3lares vamos a tener que... Historia antigua, porque ya le dedicaron miles y miles de d\u00f3lares y mientras la gente de la Argentina no ten\u00eda para comer por la pandemia se iba la plata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8543124322797991, "is_candidate": false}, {"start": 1528.313, "end": 1531.194, "text": "Es muy linda esa discusi\u00f3n, pero las consecuencias las paga el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36193546283815936, "is_candidate": true}, {"start": 1531.194, "end": 1532.675, "text": "Es la \u00fanica que me hace callar, te cuento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6632587830642647, "is_candidate": false}, {"start": 1532.675, "end": 1533.095, "text": "Muy bien, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8601897199571658, "is_candidate": false}, {"start": 1535.896, "end": 1544.402, "text": " La pregunta que vos te tendr\u00edas que hacer no es qu\u00e9 pasa si nosotros dejamos de pagar, la pregunta que vos te tendr\u00edas que hacer es qu\u00e9 pasa si seguimos en el mismo camino de pagando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8439776055118694, "is_candidate": false}, {"start": 1544.402, "end": 1548.024, "text": "Yo te lo digo, una sola palabra, Grecia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9455939335600311, "is_candidate": false}, {"start": 1548.024, "end": 1548.504, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8583443373256455, "is_candidate": false}, {"start": 1548.504, "end": 1549.625, "text": "Grecia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8549929260850425, "is_candidate": false}, {"start": 1549.625, "end": 1558.911, "text": "Exactamente, la crisis del 2008 que ven\u00eda con halo revolucionario, muchos me dec\u00edan ese es el modelo, \u00bfc\u00f3mo termin\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9998670834339257, "is_candidate": false}, {"start": 1558.911, "end": 1559.131, "text": "Grecia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.026900296434901, "is_candidate": false}, {"start": 1561.064, "end": 1564.669, "text": " Y el Ministro de Econom\u00eda, \u00bfqu\u00e9 pusieron?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9690716506479413, "is_candidate": false}, {"start": 1564.669, "end": 1566.892, "text": "El 10% de la poblaci\u00f3n griega emigrando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9357214126882212, "is_candidate": false}, {"start": 1566.892, "end": 1568.374, "text": "\u00bfQuer\u00e9s ir ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8677565204066642, "is_candidate": false}, {"start": 1568.374, "end": 1569.615, "text": "No, claro, pero yo no lo quiero ni un lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0453654080065264, "is_candidate": false}, {"start": 1569.615, "end": 1576.644, "text": "Yo te pregunto, como periodista tambi\u00e9n te pregunto, y lo que te hago es preguntarte a vos, porque evidentemente la Argentina no tiene una respuesta clara, sino lo hubieras llevado adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9254071560845536, "is_candidate": false}, {"start": 1577.265, "end": 1578.366, "text": " Son muchas las posibilidades que se mezclan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9333470851662288, "is_candidate": false}, {"start": 1578.366, "end": 1579.567, "text": "\u00bfC\u00f3mo no tiene una respuesta clara?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.878751627453902, "is_candidate": false}, {"start": 1579.567, "end": 1581.829, "text": "Fue una elecci\u00f3n pol\u00edtica lo que hizo este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2846649622628423, "is_candidate": true}, {"start": 1581.829, "end": 1583.25, "text": "\u00bfC\u00f3mo no tiene una respuesta clara?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3712150534482328, "is_candidate": true}, {"start": 1583.25, "end": 1585.231, "text": "\u00bfVos te crees que Alberto Fern\u00e1ndez no sab\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33074743547382734, "is_candidate": true}, {"start": 1585.231, "end": 1589.074, "text": "Si vos lo pon\u00e9s a Alberto Fern\u00e1ndez de presidente, no es para que sea el Che Guevara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3307250896220836, "is_candidate": true}, {"start": 1589.074, "end": 1591.677, "text": "Empecemos por qui\u00e9n es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43279447762064804, "is_candidate": true}, {"start": 1591.677, "end": 1598.282, "text": "Te planteo otra cosa, que los efectos de no pagar la deuda son tan dolorosos como quiz\u00e1s pagarlos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8613702472085032, "is_candidate": false}, {"start": 1598.282, "end": 1599.223, "text": "Eso es lo que planteo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.043190158321428, "is_candidate": false}, {"start": 1599.223, "end": 1601.064, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5791932569861553, "is_candidate": false}, {"start": 1601.325, "end": 1605.273, "text": " Seg\u00fan, si es solo dejar de pagar la deuda, un default capitalista cl\u00e1sico, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33854091145757614, "is_candidate": true}, {"start": 1605.273, "end": 1609.342, "text": "Ahora, si va a acompa\u00f1ar una serie de medidas para defender el... \u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3262869179930812, "is_candidate": true}, {"start": 1610.128, "end": 1617.19, "text": " con un pa\u00eds tan desorganizado, con poca credibilidad en sus instituciones, con falta de fe.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9344842682228462, "is_candidate": false}, {"start": 1617.19, "end": 1625.053, "text": "Se genera una cosa que no sab\u00e9s... La calidad de la pol\u00edtica no est\u00e1 en saber c\u00f3mo se entra, sino c\u00f3mo se resuelve.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8786026456876747, "is_candidate": false}, {"start": 1625.053, "end": 1627.714, "text": "80% de apoyo ten\u00eda Alberto Fern\u00e1ndez cuando empez\u00f3 la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4311322356023569, "is_candidate": true}, {"start": 1627.714, "end": 1628.294, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 80%?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7143119612696225, "is_candidate": false}, {"start": 1628.294, "end": 1631.815, "text": "\u00bfNegri, Ibailesia, Comandante Alberto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31984821309408107, "is_candidate": true}, {"start": 1631.815, "end": 1632.575, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 lo us\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095787171989263, "is_candidate": false}, {"start": 1632.575, "end": 1633.335, "text": "\u00bfPara arreglar conflictos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7026486125801041, "is_candidate": false}, {"start": 1633.335, "end": 1636.156, "text": "Quiero tener pensamiento pol\u00edtico, no las estad\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0177076448366493, "is_candidate": false}, {"start": 1636.156, "end": 1636.857, "text": "No me interesa el 80%.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0290116630475967, "is_candidate": false}, {"start": 1638.377, "end": 1650.071, "text": " se perdi\u00f3 la oportunidad inclusive en una contradicci\u00f3n donde no sab\u00eda si se quer\u00eda conciliar y consensuar con la pelea que empez\u00f3 por lo de la ciudad de Buenos Aires y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9343167773146468, "is_candidate": false}, {"start": 1650.071, "end": 1657.82, "text": "Mauricio, deshace tu posici\u00f3n, entendemos tu posici\u00f3n, reci\u00e9n Ernesto un poco lo ejemplific\u00f3, que podemos ir a Grecia si no se le paga el fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9020642565697448, "is_candidate": false}, {"start": 1659.281, "end": 1660.682, "text": " \u00bfVos quer\u00e9s que en base a lo que hubo viste de Gaona?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8235623594507212, "is_candidate": false}, {"start": 1660.682, "end": 1661.483, "text": "No, pero Grecia no fue ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6765316052976603, "is_candidate": false}, {"start": 1661.483, "end": 1664.245, "text": "El gran problema es que si le pag\u00e1s al fondo, al no al fondo, pod\u00e9s ir a Grecia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8944244122686058, "is_candidate": false}, {"start": 1664.245, "end": 1665.786, "text": "Si le pag\u00e1s al fondo, vas a Grecia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8951527499511144, "is_candidate": false}, {"start": 1665.786, "end": 1666.847, "text": "Va lo mismo, va lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9598736079500256, "is_candidate": false}, {"start": 1666.847, "end": 1668.389, "text": "Pag\u00e1mosle al fondo, vas a Grecia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3070509322857268, "is_candidate": true}, {"start": 1668.389, "end": 1669.449, "text": "Exactamente, va lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.964714528508072, "is_candidate": false}, {"start": 1669.449, "end": 1671.751, "text": "Pero, pero, Mauricio, te hago la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.996228066591008, "is_candidate": false}, {"start": 1671.751, "end": 1677.476, "text": "En base a lo que hubo viste de Alejandro Gaona, en aquel momento, en la presentaci\u00f3n, y se llega a... Olmos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9388804832125661, "is_candidate": false}, {"start": 1677.476, "end": 1678.357, "text": "Olmos, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.948266691723716, "is_candidate": false}, {"start": 1678.357, "end": 1678.537, "text": "Olmos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9114643951396242, "is_candidate": false}, {"start": 1679.437, "end": 1685.978, "text": " Es que se llega a t\u00e9rmino, pero bueno, que la justicia finalmente termina fallando a favor de los acreedores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9651850914143403, "is_candidate": false}, {"start": 1685.978, "end": 1691.699, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que hoy est\u00e1n dadas esas condiciones y se podr\u00eda hacer una misma investigaci\u00f3n y determinar que esto es ilegal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0128011360566962, "is_candidate": false}, {"start": 1691.699, "end": 1693.9, "text": "No, no, fue a favor de los acreedores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8948143529389588, "is_candidate": false}, {"start": 1693.9, "end": 1699.941, "text": "Argentina deb\u00eda 36.000 millones de d\u00f3lares al CIADI, al Banco Mundial, b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9113473058139645, "is_candidate": false}, {"start": 1699.941, "end": 1701.941, "text": "Eran todos los juicios que estaban en el CIADI.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8776065278284547, "is_candidate": false}, {"start": 1701.941, "end": 1704.021, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 participar en eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9554172585023399, "is_candidate": false}, {"start": 1704.021, "end": 1706.502, "text": "La realidad es que la mejor forma la encontr\u00f3 N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0407582597863, "is_candidate": false}, {"start": 1707.182, "end": 1709.864, "text": " Dijo, la deuda no se paga, se administra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9108794652680989, "is_candidate": false}, {"start": 1709.864, "end": 1710.685, "text": "\u00bfC\u00f3mo se administr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9056968609744921, "is_candidate": false}, {"start": 1710.685, "end": 1711.846, "text": "Como vimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9135453679417015, "is_candidate": false}, {"start": 1711.846, "end": 1716.59, "text": "Pagamos con el aumento de tarifa los 3.000 palos de telef\u00f3nica, pero se pag\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9128972511461659, "is_candidate": false}, {"start": 1716.59, "end": 1717.811, "text": "Y Killar pag\u00f3 bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0673349332355633, "is_candidate": false}, {"start": 1717.811, "end": 1718.351, "text": "\u00bfC\u00f3mo pag\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.972979703393251, "is_candidate": false}, {"start": 1718.351, "end": 1719.612, "text": "Con super\u00e1vit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9964209399033613, "is_candidate": false}, {"start": 1719.612, "end": 1721.514, "text": "Ahora, \u00bfvos sab\u00e9s lo que es la porofobia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.920088094220647, "is_candidate": false}, {"start": 1722.842, "end": 1724.843, "text": " es el miedo a los pobres.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.888613950726921, "is_candidate": false}, {"start": 1724.843, "end": 1728.765, "text": "En Espa\u00f1a entraron 81 millones de turistas el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9627432348596605, "is_candidate": false}, {"start": 1728.765, "end": 1734.088, "text": "Entraron gente de color, africanos, \u00e1rabes que apenas hablan el idioma.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.900187686340413, "is_candidate": false}, {"start": 1734.088, "end": 1739.832, "text": "Mientras los tipos vinieran y pusieran 500 d\u00f3lares en la habitaci\u00f3n de hotel y gastaran, son bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9452521515997881, "is_candidate": false}, {"start": 1739.832, "end": 1743.074, "text": "Nadie se preocupa de si son de la otra raza o no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9113686027287569, "is_candidate": false}, {"start": 1743.074, "end": 1749.337, "text": "Ahora, cuando con una chalupa trat\u00e1s de cruzar de Ceuta o de Melilla, Espa\u00f1a te tira y te hunde la chalupa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9297482459476573, "is_candidate": false}, {"start": 1749.337, "end": 1750.578, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9238335797733667, "is_candidate": false}, {"start": 1750.578, "end": 1751.979, "text": "Porque unos son...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9514668571278682, "is_candidate": false}, {"start": 1752.819, "end": 1756.562, "text": " de otras razas, tienen miles de costumbres diferentes, pero tienen guita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9346074470424949, "is_candidate": false}, {"start": 1756.562, "end": 1761.986, "text": "Cuando vos sos pobre, no pod\u00e9s cumplir con el presento b\u00edblico, no ten\u00e9s dar para recibir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9651415211641076, "is_candidate": false}, {"start": 1761.986, "end": 1766.069, "text": "Y entonces, lo que la gente tiene miedo, o sea, que no tiene nada para dar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8973510349632808, "is_candidate": false}, {"start": 1766.069, "end": 1767.831, "text": "El pol\u00edtico argentino encontr\u00f3 algo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9605420006833247, "is_candidate": false}, {"start": 1768.652, "end": 1773.359, "text": " Le sac\u00f3 el voto, por eso los quiere, quieren m\u00e1s pobres, son f\u00e1bricas de pobres.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.887196245934974, "is_candidate": false}, {"start": 1773.359, "end": 1780.83, "text": "Porque el pobre, como no tiene m\u00e1s que darte que el voto, tiene algo para darte, que es el voto que te perpet\u00faa para que vos lo hagas m\u00e1s pobre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9291174387625507, "is_candidate": false}, {"start": 1780.83, "end": 1784.615, "text": "Ahora, dentro de este esquema, si la Argentina es un pa\u00eds pobre, tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9059098238579752, "is_candidate": false}, {"start": 1785.416, "end": 1787.338, "text": " que sufre la porofobia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9397370090498277, "is_candidate": false}, {"start": 1787.338, "end": 1795.865, "text": "Nadie en el mundo nos quiere dar bola porque no tenemos nada que nos interese, salvo los recursos naturales por los cuales finalmente van a venir cuando estemos todos muertos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9144801598598044, "is_candidate": false}, {"start": 1795.865, "end": 1807.836, "text": "Insisto y le pregunto a todos, le pregunto a todos, cont\u00e9stenlo como quieran, pero le pregunto a todos, \u00bfes viable, o mejor dicho, no es realmente un sufrimiento general para la poblaci\u00f3n si no pagamos la deuda, pero tambi\u00e9n si la pagamos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9046706880755464, "is_candidate": false}, {"start": 1808.697, "end": 1810.238, "text": " Esa es la gran discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9652246141233497, "is_candidate": false}, {"start": 1810.238, "end": 1826.852, "text": "Y ten\u00e9s que tomar una opci\u00f3n, yo creo que no, yo creo que no es f\u00e1cil pero yendo a un desconocimiento soberano con una serie de medidas que acompa\u00f1an eso, primera y elemental, por lo que dec\u00eda Feletti antes, monopolio del comercio exterior, el Estado bajo control de sus trabajadores tiene que controlar la entrada y salida de divisas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18450218910735527, "is_candidate": true}, {"start": 1826.852, "end": 1829.374, "text": "Segundo, estatizar el sistema bancario, la fuga,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2707620576644837, "is_candidate": true}, {"start": 1830.074, "end": 1838.439, "text": " No se organizan los camiones Juncadela como la an\u00e9cdota del 2001, las fugas a trav\u00e9s del sistema bancario, si el Estado no controla eso, no vas a poder tener nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20984281328887977, "is_candidate": true}, {"start": 1838.439, "end": 1841.441, "text": "Ahora, la otra versi\u00f3n... El fondo est\u00e1 pidiendo todo lo contrario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.71792011206002, "is_candidate": false}, {"start": 1841.441, "end": 1847.825, "text": "Claro, el fondo est\u00e1 pidiendo... De hecho, el Fondo Nacional del 2001 ped\u00eda, para que se quede claro, la privatizaci\u00f3n del Banco Nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9007296421916644, "is_candidate": false}, {"start": 1848.766, "end": 1849.947, "text": " As\u00ed que es todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9348254075046942, "is_candidate": false}, {"start": 1849.947, "end": 1852.968, "text": "Si se privatiza el Banco Naci\u00f3n, te manejas la pol\u00edtica econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9771642649220581, "is_candidate": false}, {"start": 1852.968, "end": 1863.714, "text": "Exactamente lo contrario, por eso digo que es f\u00e1cil la salida, no, no es f\u00e1cil, la pod\u00e9s imponer, s\u00ed, con una enorme movilizaci\u00f3n popular, pero todos los dem\u00e1s puestitos ya los vimos c\u00f3mo terminan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20594470737192283, "is_candidate": true}, {"start": 1863.714, "end": 1876.381, "text": "Vimos c\u00f3mo termin\u00f3 el megacanje, vimos c\u00f3mo termin\u00f3 Alfons\u00edn, vimos c\u00f3mo termin\u00f3 Grecia, es decir, los que defienden el acuerdo, ante todo, nos tienen que decir por qu\u00e9 esta vez, m\u00e1gicamente, los resultados van a ser distintos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18567897583493076, "is_candidate": true}, {"start": 1876.381, "end": 1877.542, "text": "Gracias, Miriam, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.045803023333993, "is_candidate": false}], "Index": 1821, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "8EMKrdTzUrM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8EMKrdTzUrM", "title": "Myriam Bregman \"Si se aprueba el acuerdo el FMI va a tener toda la potestad de ajustar cada 3 meses\"", "duration": 1879.0, "view_count": 2298.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}