{"segments": [{"start": 8.243, "end": 11.365, "text": " I've come to see the end I've come to see the end", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8934491665083308, "is_candidate": false}, {"start": 37.796, "end": 48.71, "text": " I've come to see the end I've come to see the end No me call you romance I've come to see the end", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9014643975066963, "is_candidate": false}, {"start": 81.83, "end": 81.991, "text": " de mi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0409436139293824, "is_candidate": false}, {"start": 158.032, "end": 160.494, "text": " Come to see the end.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0020897256859427, "is_candidate": false}, {"start": 160.494, "end": 162.615, "text": "Come to see the end.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0328789330411412, "is_candidate": false}, {"start": 162.615, "end": 171.681, "text": "Come to see the end.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9045417735711709, "is_candidate": false}, {"start": 171.681, "end": 172.801, "text": "Come to see the end.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.989562444465363, "is_candidate": false}, {"start": 172.801, "end": 173.882, "text": "Come to see the end.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9391505291831851, "is_candidate": false}, {"start": 195.384, "end": 197.192, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "cosine_dist": 0.9288981537836077, "is_candidate": false}, {"start": 221.852, "end": 224.994, "text": " Mientras la mujer no responde m\u00e1s de nada, d\u00e9jame, por fin.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9646882163138759, "is_candidate": false}, {"start": 224.994, "end": 233.16, "text": "Quiero reposar en paz, cubierta de liceo y llenada de l\u00e1grimas de todas las mujeres que ella levant\u00f3 del cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9938678828056156, "is_candidate": false}, {"start": 233.16, "end": 235.342, "text": "Todos mis errores se van.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8770679377319405, "is_candidate": false}, {"start": 290.336, "end": 292.359, "text": " Te am\u00e9 en rojo, \u00a1en fin la fe!", "cosine_dist": 0.915520633601119, "is_candidate": false}, {"start": 292.359, "end": 294.121, "text": "\u00a1Tienes mi destino en manos!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0153402070439532, "is_candidate": false}, {"start": 294.121, "end": 294.762, "text": "\u00a1D\u00e9jalo, por fin!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9100477661011803, "is_candidate": false}, {"start": 294.762, "end": 296.505, "text": "\u00a1Que el viento sifla fuerte!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9245783918023627, "is_candidate": false}, {"start": 296.505, "end": 296.945, "text": "\u00a1Que sonrea!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9391631288478922, "is_candidate": false}, {"start": 341.932, "end": 343.32, "text": " A ver, no me quede", "cosine_dist": 0.9715154669097437, "is_candidate": false}, {"start": 386.715, "end": 395.361, "text": " De arriba quieren que rescindamos todos nuestros anhelos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8777023591961772, "is_candidate": false}, {"start": 395.361, "end": 396.702, "text": "No.", "cosine_dist": 1.078848384052467, "is_candidate": false}, {"start": 396.702, "end": 407.03, "text": "De arriba la violencia se derretir\u00e1 en nuestros cuerpos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8834095186417268, "is_candidate": false}, {"start": 407.03, "end": 408.571, "text": "Una guerra por cada uno de tus disparos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.827593158095724, "is_candidate": false}, {"start": 418.171, "end": 420.975, "text": " Desde abajo lo sabemos, basta de un beso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9782123198893756, "is_candidate": false}, {"start": 420.975, "end": 421.375, "text": "Una verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.87852343843159, "is_candidate": false}, {"start": 438.67, "end": 451.473, "text": " Muy pero muy buenas noches, amigos y amigas de Basta de Verso, bienvenidos y bienvenidas a otro programa ac\u00e1 por el canal de YouTube de la Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9526620206758001, "is_candidate": false}, {"start": 451.473, "end": 460.215, "text": "Como ya saben, mi nombre es Kevo, no estoy solo, estoy muy acompa\u00f1ado, pero antes te quiero decir, seguinos en arroba basta de verso punto K y en arroba izquierda diario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9696573384835822, "is_candidate": false}, {"start": 460.715, "end": 461.736, "text": " Hola, Ra\u00fal, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.042409807374655, "is_candidate": false}, {"start": 461.736, "end": 462.437, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9734618771288948, "is_candidate": false}, {"start": 462.437, "end": 463.799, "text": "Hola, buenas noches, Kevo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8863668020723822, "is_candidate": false}, {"start": 463.799, "end": 465.201, "text": "Buenas noches, Katy.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8231311768576076, "is_candidate": false}, {"start": 465.201, "end": 471.148, "text": "Y buenas noches a todo el equipo de Basta de Verso, que est\u00e1 ah\u00ed detr\u00e1s de la pantalla haciendo un gran trabajo de producci\u00f3n, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8278240858720975, "is_candidate": false}, {"start": 472.668, "end": 475.049, "text": " As\u00ed tambi\u00e9n estamos con Katy Balaguer, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9805920093963002, "is_candidate": false}, {"start": 475.049, "end": 475.749, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal chicos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6712771320847883, "is_candidate": false}, {"start": 475.749, "end": 480.391, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal a todos los que nos est\u00e1n siguiendo a trav\u00e9s del canal de YouTube de La Izquierda Diario?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45452931940676766, "is_candidate": true}, {"start": 480.391, "end": 483.472, "text": "Uy, nos pusimos todos de acuerdo, estamos todos de negro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.624955578692354, "is_candidate": false}, {"start": 483.472, "end": 484.612, "text": "Est\u00e1 un poco fresco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5746658171883132, "is_candidate": false}, {"start": 484.612, "end": 485.533, "text": "Tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7345245672627442, "is_candidate": false}, {"start": 485.533, "end": 486.893, "text": "Tambi\u00e9n, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.562780939410177, "is_candidate": false}, {"start": 486.893, "end": 488.113, "text": "O estaremos de luto.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8376442681084791, "is_candidate": false}, {"start": 488.113, "end": 488.554, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9347655615362602, "is_candidate": false}, {"start": 488.554, "end": 489.534, "text": "No, no, para nada.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9028062072766464, "is_candidate": false}, {"start": 489.534, "end": 490.874, "text": "Para nada, para nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8267231629671126, "is_candidate": false}, {"start": 490.874, "end": 491.655, "text": "Nunca, nunca luto.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.965868220384296, "is_candidate": false}, {"start": 492.595, "end": 495.596, "text": " Vinimos as\u00ed como medio heavy metal me parece hoy.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5531758196488774, "is_candidate": false}, {"start": 495.596, "end": 500.519, "text": "Bueno, cargado de informaci\u00f3n para compartir con todos ustedes lo que les dec\u00eda Kevo antes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4532542389941139, "is_candidate": true}, {"start": 500.519, "end": 513.485, "text": "Compartan, s\u00edganos por las redes que es lo que va a ser que nosotros empezamos a tener una din\u00e1mica con ustedes para intercambiar y aparte tambi\u00e9n para hacer conocer toda la informaci\u00f3n a todos aquellos que, como siempre decimos, les gusta enterarse por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4736085874210032, "is_candidate": true}, {"start": 514.145, "end": 528.632, "text": " Y hablando sobre eso, de informarnos por izquierda, preparamos un resumen de las noticias m\u00e1s importantes porque viste que en la tele nadie te cuenta que hay luchas en distintos lugares y nosotros te lo resumimos en casi 2 minutos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4832097876418352, "is_candidate": true}, {"start": 529.759, "end": 533.163, "text": " Utah, corte parcial en Panamericana de choferes de la L\u00ednea 60.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5133017151459067, "is_candidate": false}, {"start": 533.163, "end": 541.774, "text": "El d\u00eda lunes, los trabajadores protestaron a la altura de la cabecera de Ingeniero Mashuit para exigir una revisi\u00f3n salarial debido a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5459954150548287, "is_candidate": false}, {"start": 541.774, "end": 546.419, "text": "Si no hay acuerdo en la reuni\u00f3n paritaria convocada, llaman a un paro a partir de la medianoche.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5750134692281184, "is_candidate": false}, {"start": 547.691, "end": 549.693, "text": " Reducci\u00f3n de la jornada laboral.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5687689320115433, "is_candidate": false}, {"start": 549.693, "end": 553.195, "text": "Nuevo paro de franqueros de enfermer\u00eda del Hospital Garrahan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5089467739870788, "is_candidate": false}, {"start": 553.195, "end": 564.224, "text": "El domingo 28 de mayo, el D\u00eda de Acci\u00f3n por la Salud de las Mujeres en Latinoam\u00e9rica y el Caribe, las enfermeras llevaron adelante una nueva jornada de lucha por sus 12 horas de descanso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45776024638375523, "is_candidate": true}, {"start": 565.586, "end": 566.386, "text": " C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8283737134697443, "is_candidate": false}, {"start": 566.386, "end": 571.969, "text": "Trabajadores y trabajadoras de Coca-Cola siguen el paro y hay cortes en la puerta de la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4827980296440334, "is_candidate": true}, {"start": 571.969, "end": 577.132, "text": "Los y las trabajadoras de Coca-Cola se concentraron ayer lunes en la puerta de la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5101150675721572, "is_candidate": false}, {"start": 577.132, "end": 579.353, "text": "Rechazan los despidos y piden aumento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5904261333697246, "is_candidate": false}, {"start": 580.857, "end": 587.043, "text": " Salta, movilizaci\u00f3n en las calles de la ciudad otra vez conmovida por el reclamo de docentes y salud.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45147325914429504, "is_candidate": true}, {"start": 587.043, "end": 592.368, "text": "M\u00e1s de 10 cuadras de docentes y trabajadoras de la salud se movilizaron este lunes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45906677754461633, "is_candidate": true}, {"start": 592.368, "end": 600.115, "text": "Reclaman aumento salarial contra la represi\u00f3n sufrida en los \u00faltimos d\u00edas, as\u00ed como el 82% m\u00f3vil en el caso de salud.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5415507073526598, "is_candidate": false}, {"start": 600.115, "end": 602.337, "text": "M\u00e1s de tres semanas de pelea autoconvocada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.542186439752394, "is_candidate": false}, {"start": 604.46, "end": 610.226, "text": " Jujuy, trabajadores del ingenio Ledesma se movilizaron por la recomposici\u00f3n de sus salarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45826201562231617, "is_candidate": true}, {"start": 610.226, "end": 618.956, "text": "El Libertador, las y los trabajadores azucareros, Soail, junto a trabajadores de UATRE y varias organizaciones se movilizaron por salario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4759488015290614, "is_candidate": true}, {"start": 618.956, "end": 622.98, "text": "Denuncian un b\u00e1sico de 70.000 cuando la canasta b\u00e1sica est\u00e1 en 250.000.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5167892821903597, "is_candidate": false}, {"start": 625.746, "end": 630.07, "text": " Familiares de Guernica permanecieron este lunes en el municipio en asamblea.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49646416858931597, "is_candidate": true}, {"start": 630.07, "end": 638.459, "text": "Decidieron permanecer en las instalaciones tras el incumplimiento de las firmas de las actas otorgando lotes que deb\u00edan realizarse en el d\u00eda de ayer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46460730237224845, "is_candidate": true}, {"start": 638.459, "end": 645.186, "text": "Cabe destacar que estas acciones se llevaron adelante en el Ministerio de Desarrollo Social de la comunidad que conduce Andr\u00e9s Cuervo Larroque.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4575397971603914, "is_candidate": true}, {"start": 647.222, "end": 656.19, "text": " Bien, y as\u00ed vemos que las luchas est\u00e1n comenzando a expresarse en todo el pa\u00eds, pero vamos a hablar de esto m\u00e1s adelante, sobre todo con Ra\u00fal Godoy en su editorial.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9652032145467806, "is_candidate": false}, {"start": 656.19, "end": 661.034, "text": "Pero antes queremos contarte que vamos a ver un resumen.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9753328818316795, "is_candidate": false}, {"start": 661.034, "end": 663.696, "text": "Est\u00e1 volviendo, me parece, el resumen de la semana.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.956482112004995, "is_candidate": false}, {"start": 663.696, "end": 664.937, "text": "Hay como un rumor, digamos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9027197400237469, "is_candidate": false}, {"start": 664.957, "end": 666.899, "text": " se est\u00e1 imponiendo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8977418794873061, "is_candidate": false}, {"start": 666.899, "end": 677.468, "text": "Habl\u00f3 Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, como todos saben, \u00e9l que fue la \u00fanica oradora en la Plaza de Mayo en el festejo de los 20 a\u00f1os de la asunci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9563637965010152, "is_candidate": false}, {"start": 677.468, "end": 685.455, "text": "\u00bfVemos el resumen?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0721651851719536, "is_candidate": false}, {"start": 685.455, "end": 687.257, "text": "25 de mayo, todos a la plaza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7150504763158112, "is_candidate": false}, {"start": 687.257, "end": 687.997, "text": "\u00a1Viva la patria!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1241323312649303, "is_candidate": false}, {"start": 687.997, "end": 688.297, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0712232854875572, "is_candidate": false}, {"start": 688.297, "end": 689.458, "text": "\u00a1Viva la patria!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0235110563974927, "is_candidate": false}, {"start": 689.458, "end": 689.699, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0217021946186722, "is_candidate": false}, {"start": 689.699, "end": 690.459, "text": "\u00a1Viva la patria!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0259195091277116, "is_candidate": false}, {"start": 694.204, "end": 698.467, "text": " Ah, no, par\u00e1, par\u00e1, porque Alberto invit\u00f3 al acto, pero a \u00e9l no lo invitaron.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5636179508404593, "is_candidate": false}, {"start": 698.467, "end": 699.969, "text": "La cegetenia apareci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6155770322853725, "is_candidate": false}, {"start": 699.969, "end": 704.692, "text": "La foto del escenario refleja el estado actual de divisi\u00f3n del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4887054202518417, "is_candidate": true}, {"start": 704.692, "end": 715.261, "text": "La curiosidad es que celebraron 20 a\u00f1os de kirchnerismo, pero Cristina solo habl\u00f3 de los \u00faltimos 12, como si de estos \u00faltimos 4 a\u00f1os no tuviera responsabilidad alguna.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5344924392466105, "is_candidate": false}, {"start": 715.261, "end": 719.164, "text": "El 25 de mayo se cumplieron 50 a\u00f1os de la asunci\u00f3n del t\u00edo C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6607465011002006, "is_candidate": false}, {"start": 719.764, "end": 724.509, "text": " pero no fue nombrado ni en el escenario y ni siquiera por la agrupaci\u00f3n que lleva su nombre.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5441046103593186, "is_candidate": false}, {"start": 724.509, "end": 730.897, "text": "Cristina justific\u00f3 el ajuste y la p\u00e9rdida del poder adquisitivo de su gobierno afirmando que con Macri estar\u00edamos peor.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6149267896386535, "is_candidate": false}, {"start": 734.841, "end": 737.942, "text": " Y pas\u00f3 que solo est\u00e1n llevando cuatro vidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9572333111152842, "is_candidate": false}, {"start": 737.942, "end": 742.823, "text": "Este gobierno es infinitamente mejor del que hubiera sido otro de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8926912800170784, "is_candidate": false}, {"start": 742.823, "end": 744.444, "text": "No tengo dudas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.004829879223875, "is_candidate": false}, {"start": 744.444, "end": 747.364, "text": "Parece ser que es la \u00fanica encantada con el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6072473705386399, "is_candidate": false}, {"start": 747.364, "end": 748.144, "text": "No sab\u00e9s que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8686380714899338, "is_candidate": false}, {"start": 748.144, "end": 750.625, "text": "Tambi\u00e9n reivindic\u00f3 el acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5634803226161602, "is_candidate": false}, {"start": 750.625, "end": 757.147, "text": "Junto al compa\u00f1ero Lula da Silva, pagar al contado, taca, taca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8464948918468482, "is_candidate": false}, {"start": 758.576, "end": 768.603, "text": " la deuda con el Fondo Monetario Internacional, 100.000 millones de deuda de d\u00f3lares que no hab\u00edamos contra\u00eddo nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8617397100675286, "is_candidate": false}, {"start": 768.603, "end": 779.832, "text": "Cr\u00e9anme que para distribuir el ingreso muchas veces hay que ponerle carita fea a los que tienen mucho y no se trata", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8710843708978769, "is_candidate": false}, {"start": 782.895, "end": 785.258, "text": " Tambi\u00e9n apunt\u00f3 a profundizar el extractivismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5313527909121152, "is_candidate": false}, {"start": 790.002, "end": 799.767, "text": " No digo que los autos los hagan ac\u00e1 el\u00e9ctricos, pero por lo menos, hermano, una parte de la bater\u00eda o la bater\u00eda entera hacela ac\u00e1, si te la est\u00e1s llevando toda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.759622748948221, "is_candidate": false}, {"start": 799.767, "end": 804.05, "text": "Bajar las expectativas sigue estando la orden del d\u00eda, como dice Ale Vilca.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.631936263166324, "is_candidate": false}, {"start": 804.05, "end": 808.572, "text": "Lo hemos visto a masa con los gobernadores de NOA, yendo a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9091858190371258, "is_candidate": false}, {"start": 808.572, "end": 811.454, "text": "Bueno, Alberto Fern\u00e1ndez hace poco con Biden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9159262336115426, "is_candidate": false}, {"start": 811.454, "end": 813.975, "text": "Bueno, el litio es un recurso muy importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9321236997975174, "is_candidate": false}, {"start": 813.975, "end": 815.736, "text": "Pero en Jujuy eso se est\u00e1 saqueando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9204360916138912, "is_candidate": false}, {"start": 816.396, "end": 821.16, "text": " Las empresas de litio pr\u00e1cticamente dejan el 0,9% de impuestos en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.858308159316741, "is_candidate": false}, {"start": 821.16, "end": 824.122, "text": "Ganan millones, hoy pr\u00e1cticamente se llevan 500 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9136314457550299, "is_candidate": false}, {"start": 826.548, "end": 829.171, "text": " Che, de plantear la nacionalizaci\u00f3n del litio nada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6452243497837107, "is_candidate": false}, {"start": 829.171, "end": 834.816, "text": "Como tampoco de cuestionar las leyes del menemismo que regularon la miner\u00eda a favor de las multinacionales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5653284394372691, "is_candidate": false}, {"start": 834.816, "end": 837.919, "text": "Los que parece que la pasaron lindo fueron Masa y Grabois.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6516756967096897, "is_candidate": false}, {"start": 837.919, "end": 845.727, "text": "Lejos est\u00e1 aquel... Cristina, ni en pedo vamos a votar a este sinverg\u00fcenza, vendepatria y cagador de masa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9312938580685484, "is_candidate": false}, {"start": 845.727, "end": 846.588, "text": "\u00a1No hay forma!", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0206526409900198, "is_candidate": false}, {"start": 847.228, "end": 848.39, "text": " Basta de ver eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6751699149619896, "is_candidate": false}, {"start": 848.39, "end": 853.198, "text": "El malmenorismo es una espiral de endeudamiento y sumisi\u00f3n mientras saquean el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6106567107792382, "is_candidate": false}, {"start": 853.198, "end": 858.225, "text": "Para enfrentar el chantaje del mal menor, que s\u00ed, es un mal y lo vamos a enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6157472406289959, "is_candidate": false}, {"start": 861.317, "end": 879.184, "text": " Bueno, ah\u00ed ve\u00edamos el verso de la semana con el acto del kirchnerismo, que tambi\u00e9n vamos a tener para escuchar y comentar a Ra\u00fal Godoy, pero antes queremos contarte que el jueves, al d\u00eda siguiente, se realiz\u00f3 la conferencia nacional del PTS, estuvimos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9864674962238997, "is_candidate": false}, {"start": 879.904, "end": 894.652, "text": " algunos de nosotros presentes, para discutir las candidaturas de Miriam Bregman y Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o para el Frente de Izquierda Unidad y los desaf\u00edos tambi\u00e9n de esta campa\u00f1a militante que ya comenz\u00f3 en algunas provincias pero que va con todo ahora en las nacionales.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9749578946488372, "is_candidate": false}, {"start": 894.652, "end": 906.959, "text": "Hubo varios delegados, cientos de delegadas, mujeres, j\u00f3venes y trabajadores de todo el pa\u00eds que vinieron a aportar a esto, a comentar, a dar su voto y tambi\u00e9n estuvimos conversando con algunos de ellos", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9736572785948034, "is_candidate": false}, {"start": 907.739, "end": 920.567, "text": " sobre su experiencia y conclusiones, as\u00ed que queremos compartir con ustedes unas entrevistas que hicimos ac\u00e1, ac\u00e1 en este estudio, el d\u00eda viernes, y tambi\u00e9n pudimos compartir algunos otros momentos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9571299565911002, "is_candidate": false}, {"start": 920.567, "end": 932.894, "text": "Hablamos, por ejemplo, en este primer video que queremos compartir con ustedes, con Flavia y Jes\u00fas, que son docentes de la provincia de Salta, que como van a contar ellos mismos, est\u00e1n en lucha en este momento, as\u00ed que los vemos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9810257168616687, "is_candidate": false}, {"start": 940.606, "end": 960.69, "text": " Tengo ahora una motivaci\u00f3n particular, que es la lucha docente, donde estamos de paro en Salta ya hace m\u00e1s de tres semanas, donde el gobierno no nos escucha, nos cita solamente para amenazarnos, que nos va a dar el descuento si no volvemos a clase.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.709715271858459, "is_candidate": false}, {"start": 960.69, "end": 964.071, "text": "Se sienta con la intergremial a hablar de porcentajes de", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7936561425968632, "is_candidate": false}, {"start": 966.309, "end": 994.724, "text": " cuando la intergremial no le est\u00e1 haciendo paro, el paro se lo hacemos los autoconvocados, tenemos un porcentaje del 80-90%, el gobierno ya reprimi\u00f3 tres veces, llev\u00f3 preso a 19 compa\u00f1eros, le hicieron dos causas judiciales y nosotros ahora no vamos a levantar el paro hasta que a esos compa\u00f1eros se les garantice que se les saque esas", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6966627543694714, "is_candidate": false}, {"start": 995.811, "end": 1006.789, "text": " causas, porque ellos est\u00e1n en todo su derecho, estamos en todo nuestro derecho de la protesta, de hacer paro, porque estamos bajo el amparo de la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7895022310356666, "is_candidate": false}, {"start": 1007.645, "end": 1028.937, "text": " Tambi\u00e9n venimos a expresar en la conferencia la situaci\u00f3n de Salta y tambi\u00e9n venimos, digamos, a nutrirnos y a enriquecer para luego aplicarlo, digamos, ante las luchas que se puedan dar, \u00bfno?, como estos fen\u00f3menos que se han autoconvocado en Salta, espec\u00edficamente en docentes y en trabajadores de salud.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9197775520203204, "is_candidate": false}, {"start": 1028.937, "end": 1035.36, "text": "Tambi\u00e9n c\u00f3mo intervenir el sector juvenil, de usar mucho m\u00e1s las redes, se hablaba de", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9403129826943384, "is_candidate": false}, {"start": 1037.082, "end": 1054.298, "text": " tener una responsabilidad individual y tambi\u00e9n potenciar las cualidades de aquel compa\u00f1ero que tenga esas posibilidades y, sobre todo, c\u00f3mo aportar a la lucha de las y los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9320774312344215, "is_candidate": false}, {"start": 1055.464, "end": 1075.498, "text": " a ense\u00f1arles a los chicos en las aulas y a nuestros hijos que nosotros tenemos que luchar para conseguir en este pa\u00eds, como en toda Latinoam\u00e9rica, el capitalismo nos quiere esclavos y nosotros no tenemos que permitirlo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7525287716923363, "is_candidate": false}, {"start": 1075.498, "end": 1076.939, "text": "Tenemos el mismo derecho de todo,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7660050330114531, "is_candidate": false}, {"start": 1079.227, "end": 1087.165, "text": " de poder disfrutar de la vida y no tener que estar trabajando m\u00e1s de 12 horas para poder llevar el pan a la casa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8033909261318958, "is_candidate": false}, {"start": 1102.083, "end": 1109.149, "text": " El de Flavia y el de Jes\u00fas fueron los que recorrieron pr\u00e1cticamente toda la conferencia del Partido de Trabajadores Socialistas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4217798347331697, "is_candidate": true}, {"start": 1109.149, "end": 1116.995, "text": "No los podemos reproducir todos por una cuesti\u00f3n tambi\u00e9n de tiempo, pero s\u00ed lo pueden encontrar dentro de la izquierda diario que va a haber notas", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49690782025381763, "is_candidate": true}, {"start": 1117.435, "end": 1138.889, "text": " que est\u00e1n dedicados un poco tambi\u00e9n a reflejar no solamente las resoluciones de la conferencia, sino tambi\u00e9n varias de estas intervenciones de compa\u00f1eros de distintas provincias que claramente reflejan lo que venimos todos padeciendo cotidianamente, pero tambi\u00e9n la posibilidad de pensarse m\u00e1s como sujetos pol\u00edticos para poder cambiar tambi\u00e9n su realidad, y eso me parece que es lo fundamental.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.449737323885678, "is_candidate": true}, {"start": 1138.889, "end": 1147.135, "text": "Tambi\u00e9n estuvimos con compa\u00f1eros de Tucum\u00e1n y de Mendoza, queremos mostrarte lo que ellos nos dejaron", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4425602823462055, "is_candidate": true}, {"start": 1151.477, "end": 1155.439, "text": " testimonio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8513959809632654, "is_candidate": false}, {"start": 1155.439, "end": 1160.261, "text": "Me gust\u00f3 mucho, me parece un lugar muy enriquecedor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7557305543896374, "is_candidate": false}, {"start": 1160.261, "end": 1174.667, "text": "Me voy muy feliz de saber de que uno no est\u00e1 solo en esta lucha, que es una lucha colectiva, que hay m\u00e1s compa\u00f1eros en cada lugar, en cada sitio, luchando tambi\u00e9n por lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6503659758145838, "is_candidate": false}, {"start": 1177.387, "end": 1183.969, "text": " Y yo creo que entre todos podemos conseguir realmente que esta situaci\u00f3n cambie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7318348723647019, "is_candidate": false}, {"start": 1183.969, "end": 1201.473, "text": "Nosotros en la provincia de Mendoza venimos luchando y hemos puesto de pie una organizaci\u00f3n independiente en la cual la opini\u00f3n de cada compa\u00f1ero es importante, la voz de cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.647898544060487, "is_candidate": false}, {"start": 1204.626, "end": 1220.459, "text": " Recientemente fuimos a la municipalidad en Mendoza, inclusive para poder reclamar alimentos para nuestros compa\u00f1eros, donde una representante del gobierno nos atendi\u00f3 y planteando que no tienen la maquinita de hacer d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.666610286842823, "is_candidate": false}, {"start": 1220.459, "end": 1226.004, "text": "Si hay plata, lo que pasa es que no hay dinero para las necesidades de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6919706289432335, "is_candidate": false}, {"start": 1226.004, "end": 1228.006, "text": "No hay dinero para pagar salarios buenos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6869381248467765, "is_candidate": false}, {"start": 1230.242, "end": 1244.352, "text": " pero s\u00ed para favorecer por ejemplo a los empresarios del vino, para favorecer a los empresarios de la cerveza Andes, para favorecer a todos los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7306777566276617, "is_candidate": false}, {"start": 1244.352, "end": 1251.898, "text": "Y no puede ser que las personas que trabajamos 10, 12 horas, 14 horas, no podamos llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6036217476403856, "is_candidate": false}, {"start": 1253.095, "end": 1267.513, "text": " Eso se tiene que terminar, pero consideramos que esa lucha simplemente se puede dar todos unidos, luchando, pensando en el bien en com\u00fan, porque el socialismo lo vamos a conseguir de esa manera, pensando en el bien en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6578621061819439, "is_candidate": false}, {"start": 1267.513, "end": 1271.438, "text": "Realmente los compa\u00f1eros que est\u00e1n en el PTS", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6526008813078457, "is_candidate": false}, {"start": 1272.518, "end": 1284.025, "text": " est\u00e1n convencidos, van por una convicci\u00f3n propia, no porque alguien m\u00e1s los lleve o porque alguien los obligue.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6002249113261864, "is_candidate": false}, {"start": 1284.025, "end": 1289.008, "text": "Me gust\u00f3 much\u00edsimo realmente y eso fue lo que nos acerc\u00f3 tambi\u00e9n al PTS.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6066688941663956, "is_candidate": false}, {"start": 1296.517, "end": 1307.947, "text": " Bueno, lo que m\u00e1s me gust\u00f3 fue poder participar de esta conferencia nacional y escuchar diferentes voces de todas las provincias y darme cuenta que los desaf\u00edos son muy parecidos entre todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6097735802272697, "is_candidate": false}, {"start": 1307.947, "end": 1323.761, "text": "Y el desaf\u00edo que me llevo es poder dialogar con amigos, amigas y romper un poco con la despolitizaci\u00f3n que hay para no ser sumisos ante esta realidad y poder construir un presente y un futuro que sea mejor para todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6406890714409975, "is_candidate": false}, {"start": 1327.153, "end": 1331.379, "text": " Me interesa el detalle de las resoluciones, de qu\u00e9 se discuti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9996403661958883, "is_candidate": false}, {"start": 1331.379, "end": 1341.914, "text": "Puedes seguir todo en la izquierda diario porque tambi\u00e9n tiene algo el PTS que es que comparte y publica todo en sus medios para que pueda ser no solamente le\u00eddo, sino tambi\u00e9n debatido, discutido.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9233152295987156, "is_candidate": false}, {"start": 1342.495, "end": 1352.885, "text": " Bueno, quer\u00edamos tambi\u00e9n mandarles un saludo a la gente de Mendoza, ya que est\u00e1bamos viendo ah\u00ed a la compa\u00f1era, que salimos por Giramundo los jueves, esta reproducci\u00f3n que hacen los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.926113688933105, "is_candidate": false}, {"start": 1352.885, "end": 1355.867, "text": "Y ahora s\u00ed, vamos a un peque\u00f1\u00edsimo corte.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9511054037108623, "is_candidate": false}, {"start": 1355.867, "end": 1360.151, "text": "Quedate que ya empieza la editorial de Ra\u00fal Godoy ac\u00e1 en Basta de Verso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8867794369850632, "is_candidate": false}, {"start": 1360.151, "end": 1364.115, "text": "Campus Virtual de la Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.718042149966345, "is_candidate": false}, {"start": 1364.768, "end": 1370.153, "text": " Las ideas del marxismo para comprender y transformar un mundo y un pa\u00eds en crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8258577896842023, "is_candidate": false}, {"start": 1370.153, "end": 1374.917, "text": "Cursos online para que hagas en tu tiempo y a tu ritmo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8129458738050015, "is_candidate": false}, {"start": 1374.917, "end": 1378.339, "text": "Con videos, textos y foros online.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9333417415328183, "is_candidate": false}, {"start": 1378.339, "end": 1380.001, "text": "Charlas y debates en vivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8786284586655408, "is_candidate": false}, {"start": 1381.254, "end": 1382.374, "text": " Marxismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9529127194407788, "is_candidate": false}, {"start": 1382.374, "end": 1383.395, "text": "Feminismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998684736465555, "is_candidate": false}, {"start": 1383.395, "end": 1384.355, "text": "Ecolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8836963956495056, "is_candidate": false}, {"start": 1384.355, "end": 1385.356, "text": "Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8446655583834725, "is_candidate": false}, {"start": 1385.356, "end": 1386.176, "text": "Arte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8923126740420556, "is_candidate": false}, {"start": 1386.176, "end": 1388.757, "text": "Historia del movimiento obrero y de las revoluciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7988177459746091, "is_candidate": false}, {"start": 1388.757, "end": 1391.118, "text": "Es muy simple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8038517701507958, "is_candidate": false}, {"start": 1391.118, "end": 1392.379, "text": "Registrate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7966160447242816, "is_candidate": false}, {"start": 1392.379, "end": 1397.881, "text": "Ideas para transformar la realidad y construir un socialismo revolucionario desde abajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8307956896926079, "is_candidate": false}, {"start": 1397.881, "end": 1399.982, "text": "Campus Virtual de la Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7355375194121334, "is_candidate": false}, {"start": 1457.398, "end": 1461.322, "text": " Por eso informamos los hechos que est\u00e1n pasando con la reforma constitucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8528132091895935, "is_candidate": false}, {"start": 1461.322, "end": 1480.259, "text": "El 5 de mayo efectivamente hab\u00edan muchas expectativas sobre lo que iba a ocurrir todo el mundo, todo el establishment pol\u00edtico y hab\u00edan generado mucha incertidumbre, mucha gente estaban atentos a ver qu\u00e9 iba a pasar en esa plaza de mayo que estaba preparada para escuchar lo que ten\u00eda Cristina para decir.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8017627436223433, "is_candidate": false}, {"start": 1480.939, "end": 1486.121, "text": " Y nuevamente la insistencia, cada vez m\u00e1s tenue, de que fuera candidata.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7966325149843568, "is_candidate": false}, {"start": 1486.121, "end": 1488.482, "text": "Sin embargo, no hubo ni candidata.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8587510295380519, "is_candidate": false}, {"start": 1488.482, "end": 1492.803, "text": "Cristina volvi\u00f3 a bajarse por en\u00e9sima vez, pero tampoco dej\u00f3 candidato.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7765051475352435, "is_candidate": false}, {"start": 1492.803, "end": 1503.347, "text": "Es decir, qued\u00f3 nuevamente desierto y queda dentro del peronismo toda esa rosca de figuras que pasan y vuelven.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7790292383760655, "is_candidate": false}, {"start": 1503.347, "end": 1505.148, "text": "Una rosca b\u00e1rbara, lo que no espera.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8055410904270808, "is_candidate": false}, {"start": 1505.948, "end": 1523.001, "text": " es el hambre, lo que no espera es la inflaci\u00f3n, lo que no espera son las necesidades de los trabajadores y las clases populares en un gobierno de ajuste que viene apretando las tuercas, licuando el salario con la inflaci\u00f3n galopante, con la necesidad de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7428619680321878, "is_candidate": false}, {"start": 1523.001, "end": 1533.349, "text": "Bueno, lo ve\u00edamos en el primer informe, las familias de Guernica nuevamente movilizados porque no tienen un pedazo de tierra para vivir y una y otra vez el gobierno de Kicillof le patea la pelota para adelante, tuvieron que tomar el municipio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7369977814575753, "is_candidate": false}, {"start": 1534.15, "end": 1539.836, "text": " y todas las manifestaciones, movilizaciones, paros que hubieron a lo largo de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7020144264986401, "is_candidate": false}, {"start": 1539.836, "end": 1542.919, "text": "En todo este interregno, la izquierda sigue actuando.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7817234815305883, "is_candidate": false}, {"start": 1542.919, "end": 1552.189, "text": "Desde el PTS en el frente de izquierda, con el movimiento de agrupaciones clasistas, incluso con nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras referentes, diputados, diputadas, hoy estuvo Miriam Bregman,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7362690967389103, "is_candidate": false}, {"start": 1552.649, "end": 1560.854, "text": " junto a Alejandrina Barri en la audiencia p\u00fablica por el Subte, Alejandro Vicka con Natalia Morales con los azucareros en Jujuy, nuestras compa\u00f1eras en Salta, en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7639031363748153, "is_candidate": false}, {"start": 1560.854, "end": 1565.137, "text": "Bueno, efectivamente participando activamente de esta lucha porque el tiempo no espera.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7584071725191124, "is_candidate": false}, {"start": 1565.137, "end": 1569.94, "text": "La rosca sigue, pero la lucha de clase ya est\u00e1 activa, ya arranc\u00f3 y estamos en plena pelea.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8065448624296044, "is_candidate": false}, {"start": 1569.94, "end": 1579.606, "text": "O sea, vos plante\u00e1s estar en todas las luchas, \u00bfalcanza?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6032827365411834, "is_candidate": false}, {"start": 1580.529, "end": 1581.61, "text": " No, desde all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7349829467736749, "is_candidate": false}, {"start": 1581.61, "end": 1598.861, "text": "Lo que hace falta es justamente desde esos lugares levantar una alternativa obrera y socialista, y esa es la discusi\u00f3n que tenemos desde la izquierda, que hemos conquistado lugares que estamos, como bien se ha demostrado en los informes, en muchos lugares de trabajo, en lugares estrat\u00e9gicos, en el transporte, en la alimentaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7415555908670531, "is_candidate": false}, {"start": 1599.341, "end": 1616.77, "text": " en salud, en docentes, un movimiento juvenil en las universidades m\u00e1s importantes del pa\u00eds, estamos, tenemos una presencia y asumimos la responsabilidad de levantar una alternativa pol\u00edtica frente a esto, porque luchar sin alternativa pol\u00edtica es trabajar para otro, es trabajar para el patr\u00f3n, o para alg\u00fan patr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7074290114815464, "is_candidate": false}, {"start": 1617.25, "end": 1632.223, "text": " Por eso es tan importante desde el Frente Izquierda Unidad lanzar una campa\u00f1a de independencia de clase, independiente de la patronal, de la burocracia y de los gobiernos, una gran campa\u00f1a pol\u00edtica y para eso tambi\u00e9n fue la conferencia que tuvimos, para preparar c\u00f3mo vamos a intervenir en este proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7324963772387667, "is_candidate": false}, {"start": 1632.223, "end": 1635.326, "text": "Bueno, pero hoy dentro del FIT hay paso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5332761270729458, "is_candidate": false}, {"start": 1635.828, "end": 1646.475, "text": " As\u00ed es, bueno, en forma unilateral, los compa\u00f1eros del Partido Obrero y el MST se cortaron solos y est\u00e1n ah\u00ed en un acuerdo, algo que parec\u00eda raro, parec\u00eda dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7239438609395236, "is_candidate": false}, {"start": 1646.475, "end": 1657.382, "text": "Esto arranc\u00f3 con algunos ataques y agresiones verbales hacia compa\u00f1eras como Miriam Bregman, hacia Nico, o sea, compa\u00f1ero y compa\u00f1era, que dec\u00edamos, \u00bfqu\u00e9 pasa ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7688222136190385, "is_candidate": false}, {"start": 1657.382, "end": 1665.528, "text": "Incluso en un momento, desde el PTC, les propusimos hacer un acta diciendo, bueno, tenemos diferencias, tenemos matices, hagamos las cr\u00edticas en forma fraternal,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7530211821397172, "is_candidate": false}, {"start": 1665.988, "end": 1672.494, "text": " no podemos personalizar... Bueno, no sucedi\u00f3, lamentablemente, firmaron, pero al otro d\u00eda siguieron estos ataques.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7607153855465328, "is_candidate": false}, {"start": 1672.494, "end": 1684.885, "text": "Despu\u00e9s esto se fue consolidando en un bloque, en esta presentaci\u00f3n unilateral que hace el Partido Obrero con el MST, para un bloque \u00fanico para ir a las PASO en esta contienda electoral.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7741174487078876, "is_candidate": false}, {"start": 1685.806, "end": 1693.071, "text": " De parte del MST estaba claro, no hay un problema de candidatos y candidatas, no hay un problema de cargos, es un problema de estrategia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7150184486924842, "is_candidate": false}, {"start": 1693.071, "end": 1695.773, "text": "Es un problema de programa y de estrategia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7653983828394537, "is_candidate": false}, {"start": 1695.773, "end": 1703.559, "text": "Es decir, en este sentido, el MST, que fue la \u00faltima corriente que se sum\u00f3 al Frente Izquierda Unidad, ya ten\u00eda en una posici\u00f3n, y la tiene en una posici\u00f3n clara,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6859814696148594, "is_candidate": false}, {"start": 1704.139, "end": 1722.588, "text": " en el sentido de, ellos apuntan mucho a la amplitud, siempre hablan de la pluralidad, de la amplitud, de abrir, de abrir, de abrir, pero cuando hablan de esto hablan de personalidades o personajes como Pino Solanas en su momento, que hicieron un frente, Luis Juez en C\u00f3rdoba, bloques pol\u00edticos que ellos reivindican al d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7044845710503866, "is_candidate": false}, {"start": 1723.348, "end": 1732.973, "text": " Pero, bueno, hab\u00edan firmado el programa y firmaron el programa el FITU, estamos en el mismo frente, pero ellos ven\u00edan de esa tradici\u00f3n y siguen insistiendo en que el camino va para ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7462548854118334, "is_candidate": false}, {"start": 1732.973, "end": 1734.873, "text": "Lo hab\u00edan planteado en Plaza de Mayo y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7350649329212031, "is_candidate": false}, {"start": 1734.873, "end": 1746.179, "text": "Y de parte de los compa\u00f1eros del Partido Obrero, bueno, ellos votaron en un congreso el a\u00f1o pasado el ir a fortalecer un movimiento popular bajo bandera socialista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7603374686017345, "is_candidate": false}, {"start": 1746.179, "end": 1748.52, "text": "Movimiento popular bajo bandera socialista.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7810690509487392, "is_candidate": false}, {"start": 1748.98, "end": 1759.223, "text": " que esto ya estaba en marcha, porque al haber un movimiento piquetero jugando como un actor pol\u00edtico, pod\u00edan ser la referencia para el conjunto del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7066631800956347, "is_candidate": false}, {"start": 1759.223, "end": 1770.767, "text": "Bueno, esas dos confluencias van hacia un mismo lugar, que es una mirada que tiende a diluir el car\u00e1cter central de la clase obrera como protagonista de una transformaci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7602070768573074, "is_candidate": false}, {"start": 1770.767, "end": 1777.209, "text": "La clase obrera no es un capricho, ni es un problema t\u00e1ctico el hecho de poner el eje ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7581090720664923, "is_candidate": false}, {"start": 1777.709, "end": 1785.375, "text": " Porque la clase obrera no solamente es la productora, sino potencialmente la organizadora de una sociedad socialista desde abajo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7655277244615197, "is_candidate": false}, {"start": 1785.375, "end": 1801.227, "text": "Si nosotros hablamos en com\u00fan de un gobierno de trabajadores, necesitamos una clase trabajadora de pie, una clase trabajadora organizada, una clase trabajadora que tenga el poder como lo tiene, de mover el pa\u00eds y desde ese punto de vista hacer un trabajo", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7500780762663243, "is_candidate": false}, {"start": 1802.528, "end": 1817.218, "text": " Y tener un desarrollo militante en lugares estrat\u00e9gicos de la clase trabajadora es justamente para la izquierda revolucionaria, para la izquierda que se propone un gobierno de trabajadores y del socialismo, son lugares muy estrat\u00e9gicos para estar, en los ferroviarios,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.710495881180808, "is_candidate": false}, {"start": 1817.578, "end": 1844.3, "text": " choferes, trabajadores de la salud, trabajadores del transporte, trabajadores de la educaci\u00f3n, y adem\u00e1s tener una corriente universitaria fuerte, con una fuerte inserci\u00f3n en todas las universidades nacionales, con un desarrollo te\u00f3rico, es decir, formar verdaderamente una corriente que se proponga dar vuelta esta situaci\u00f3n y enfrentar a los capitalistas, a las patronales, a sus gobiernos, pero con una alternativa de clase, una alternativa obrera y socialista.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7319811806684143, "is_candidate": false}, {"start": 1846.671, "end": 1847.912, "text": " Y para eso, \u00bfc\u00f3mo se prepara el PTS?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.657992373586044, "is_candidate": false}, {"start": 1847.912, "end": 1856.179, "text": "Bueno, justamente batallando en cada pelea, cada pelea parcial, para nosotros muy importante, las semillas estrat\u00e9gicas que vamos sembrando.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7357774849277422, "is_candidate": false}, {"start": 1856.179, "end": 1859.141, "text": "Es decir, uno no puede tomar las luchas en s\u00ed misma.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8118736655454292, "is_candidate": false}, {"start": 1859.141, "end": 1863.304, "text": "Uno est\u00e1 bien solidarizarse, est\u00e1 bien participar, pero hay que darle un horizonte pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7927922342693333, "is_candidate": false}, {"start": 1863.704, "end": 1881.841, "text": " Por eso desde este punto de vista la conferencia electoral fue muy importante, con delegados de todo el pa\u00eds, desde Ushuaia hasta La Quiaca, literalmente, con compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de distintas traducciones, incluso con la participaci\u00f3n de compa\u00f1eros de asambleas permanentes, de Mendoza, de Zona Norte, de La Plata, de Rosario, de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7493480663083554, "is_candidate": false}, {"start": 1881.841, "end": 1886.065, "text": "Bueno, fue muy importante tambi\u00e9n la intervenci\u00f3n de los compa\u00f1eros, con una fuerte juventud.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.791358215314172, "is_candidate": false}, {"start": 1886.705, "end": 1892.168, "text": " secundarios, universitarios, terciarios, que en la conferencia hicieron aportes muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7555271408132015, "is_candidate": false}, {"start": 1892.168, "end": 1900.012, "text": "Entonces, bueno, ah\u00ed lo que votamos es hacer una campa\u00f1a justamente donde queremos tomar las banderas de la unidad de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7421551542539018, "is_candidate": false}, {"start": 1900.012, "end": 1900.352, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0041424196095168, "is_candidate": false}, {"start": 1901.773, "end": 1909.739, "text": " Justamente una clase trabajadora atomizada, dividida entre efectivos, contratados, terciarizados, precarizados, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras agrupados en planes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7083325857367038, "is_candidate": false}, {"start": 1909.739, "end": 1915.144, "text": "Bueno, no podemos nosotros naturalizar ni tabicar cada una de esas peleas por cada una por su lado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6948789108922584, "is_candidate": false}, {"start": 1915.144, "end": 1916.505, "text": "Por eso es muy importante una campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8095346627510914, "is_candidate": false}, {"start": 1916.505, "end": 1917.806, "text": "Y parte de esa campa\u00f1a es el programa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7357153197566355, "is_candidate": false}, {"start": 1918.846, "end": 1928.492, "text": " El programa de 6 horas, 5 d\u00edas a la semana y un salario que no est\u00e9 por debajo de la canasta familiar, es una gran bandera de unidad de las filas obreras, de ocupados y desocupados.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7580770191641002, "is_candidate": false}, {"start": 1928.492, "end": 1936.536, "text": "Porque una gran parte de la clase obrera en nuestro pa\u00eds deja la vida en la f\u00e1brica, deja la vida, se mata en la f\u00e1brica haciendo mil horas extras para poder llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7047061988156629, "is_candidate": false}, {"start": 1936.536, "end": 1945.781, "text": "Y tenemos millones de compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que no acceden a un puesto de trabajo o tienen trabajos precarios donde tienen que tener 2 \u00f3 3 empleos para poder hacer un sueldo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7183222176414543, "is_candidate": false}, {"start": 1946.001, "end": 1953.745, "text": " Entonces, bueno, justamente son grandes banderas de unidad, adem\u00e1s de la nacionalizaci\u00f3n de la banca, el comercio exterior, de enfrentar al FMI.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7938494223516006, "is_candidate": false}, {"start": 1953.745, "end": 1959.729, "text": "Eso lo dice mucha gente, pero en concreto, \u00bfqui\u00e9n organiza las fuerzas para poder conquistarlo?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8157437422130163, "is_candidate": false}, {"start": 1959.729, "end": 1963.031, "text": "Ese es otro cantar y esa es la tarea que tenemos desde la izquierda revolucionaria.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.788262628177154, "is_candidate": false}, {"start": 1964.39, "end": 1965.251, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7327461113128889, "is_candidate": false}, {"start": 1965.251, "end": 1969.235, "text": "Esta fue la editorial de Ra\u00fal Godoy.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39368813251963164, "is_candidate": true}, {"start": 1969.235, "end": 1970.136, "text": "Quisiera decir algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8820123543779992, "is_candidate": false}, {"start": 1970.136, "end": 1971.097, "text": "S\u00ed, por favor.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.563220100088796, "is_candidate": false}, {"start": 1971.097, "end": 1985.912, "text": "Porque esta campa\u00f1a tambi\u00e9n tiene sus voceros, y tambi\u00e9n lo nuevo de la conferencia fue presentar estos planteos, hacerlos en unidad con los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Izquierda Socialista, y juntos proponerle a la mesa del Frente Izquierda de Unidad", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7331150024330175, "is_candidate": false}, {"start": 1988.076, "end": 2000.97, "text": " que hagamos un llamado al resto de las organizaciones de la izquierda que se reivindican obreras y socialistas, como el Nuevo Mas, el partido de Zamora, Opini\u00f3n Socialista, el partido Obrero Tendencia.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7350014740627095, "is_candidate": false}, {"start": 2001.991, "end": 2017.262, "text": " Que la mesa del FITU los convoque para que se sumen al Frente Izquierda de Unidad y para fortalecer una alternativa de independencia de clase en estas elecciones para enfrentar verdaderamente a los verdaderos enemigos, que son las grandes patronales, las multinacionales, el imperialismo, digamos, y todo esto, el gran poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7411332702211959, "is_candidate": false}, {"start": 2017.262, "end": 2020.725, "text": "Y verdaderamente esa es la lucha que tenemos pendiente y el foco nuestro va a estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7876640680936071, "is_candidate": false}, {"start": 2021.832, "end": 2045.647, "text": " Bueno, muchas gracias Ra\u00fal por esta editorial y no puede ser de otra manera que cerremos este programa invit\u00e1ndote a vos y a todas las personas que est\u00e1n llegando a este mensaje que nos convoquemos para este jueves porque lo que est\u00e1 pasando en Jujuy que tambi\u00e9n fue un tema que conversamos en la conferencia que es completamente antidemocr\u00e1tico y reaccionario que es la convenci\u00f3n constituyente donde ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.963848148081508, "is_candidate": false}, {"start": 2048.817, "end": 2055.703, "text": " Gobernador Morales quiere directamente, por ejemplo, hacer que sea ilegal manifestarse.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8957058133659607, "is_candidate": false}, {"start": 2055.703, "end": 2063.331, "text": "As\u00ed que tenemos una cita este jueves, tanto en Jujuy como ac\u00e1 en Buenos Aires, va a haber esta movilizaci\u00f3n contra la reforma totalitaria de Morales.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9838215229919016, "is_candidate": false}, {"start": 2063.971, "end": 2072.838, "text": " que ac\u00e1 en Buenos Aires es a las 7.30 de la ma\u00f1ana en Avenidas 9 de Julio y Santa Fe, y ah\u00ed despu\u00e9s vamos a marchar a la Casa de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9689672354472187, "is_candidate": false}, {"start": 2072.838, "end": 2076.641, "text": "As\u00ed que queremos agradecerle a todos por haber llegado hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9508710502857679, "is_candidate": false}, {"start": 2076.641, "end": 2078.162, "text": "Este no basta de verso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9901148412991144, "is_candidate": false}, {"start": 2078.162, "end": 2081.904, "text": "Hay mensajitos de Jos\u00e9 C. Paz, ah\u00ed vi de Tandil, de Merlo, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8992680435554372, "is_candidate": false}, {"start": 2082.685, "end": 2085.026, "text": " Te digo m\u00e1s, de Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8832228578091947, "is_candidate": false}, {"start": 2085.026, "end": 2089.468, "text": "Bueno, agradecemos much\u00edsimo por escribirnos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9236364988710872, "is_candidate": false}, {"start": 2089.468, "end": 2095.071, "text": "Obviamente s\u00edganos en arroba basta de verso punto que hay en todos los canales que tienen la izquierda diario de mucha informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9587536297852927, "is_candidate": false}, {"start": 2095.071, "end": 2102.955, "text": "Estamos todo el tiempo sacando qu\u00e9 est\u00e1 pasando en cada provincia, en cada ciudad, con las luchas, con las distintas manifestaciones que se empiezan a expresar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9524543961224106, "is_candidate": false}, {"start": 2102.955, "end": 2105.036, "text": "As\u00ed que bueno, nos vemos el martes que viene.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0000475444869097, "is_candidate": false}, {"start": 2105.336, "end": 2106.858, "text": " S\u00ed, s\u00ed, sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5030899815321775, "is_candidate": false}, {"start": 2106.858, "end": 2113.044, "text": "Bueno, punto uno, ay\u00fadanos a compartir todo lo que subimos a las redes porque es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5081659713988258, "is_candidate": false}, {"start": 2115.7, "end": 2131.065, "text": " Sigan ahora cuando terminamos nosotros de saludar porque viene el video donde nosotros estamos planteando junto con Alejandro Vilca la importancia de poder movilizarnos este jueves en contra de la constituyente que est\u00e1 llevando adelante el gobernador de la provincia de Jujuy, Morales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4650171225315274, "is_candidate": true}, {"start": 2131.065, "end": 2137.247, "text": "Y bueno, m\u00e1s que nada saludarte Ra\u00fal, todos los que hacemos basta de verso, nos vemos el pr\u00f3ximo martes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5137978831400221, "is_candidate": false}, {"start": 2137.247, "end": 2137.847, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0331592066080484, "is_candidate": false}, {"start": 2139.017, "end": 2143.521, "text": " Como es nuestro compromiso, informamos los hechos que est\u00e1n pasando con la reforma constitucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8206464460351386, "is_candidate": false}, {"start": 2143.521, "end": 2147.363, "text": "Una reforma que la est\u00e1n haciendo en secreto y a espalda del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8711953325858443, "is_candidate": false}, {"start": 2147.363, "end": 2148.604, "text": "Hay un hecho muy grave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9119483545624891, "is_candidate": false}, {"start": 2148.604, "end": 2163.415, "text": "Respecto al r\u00e9gimen electoral, algo que no se ha debatido tanto, pero que estamos planteando esta convenci\u00f3n, la posibilidad de que podamos tener elecciones cada cuatro a\u00f1os y salgamos del esquema de renovaci\u00f3n bianual.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8184569430680972, "is_candidate": false}, {"start": 2163.415, "end": 2167.398, "text": "Nos quieren quitar hasta el derecho a votar cada dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7299842690596317, "is_candidate": false}, {"start": 2167.711, "end": 2169.992, "text": " Efectivamente, nunca se debati\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7682603272747729, "is_candidate": false}, {"start": 2169.992, "end": 2172.053, "text": "Una verdadera estafa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.895490066785518, "is_candidate": false}, {"start": 2172.053, "end": 2178.895, "text": "Lo que buscan es tener las manos libres y la menor oposici\u00f3n posible para avanzar con el ajuste y el saqueo de los recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8795551345023079, "is_candidate": false}, {"start": 2178.895, "end": 2182.676, "text": "Adem\u00e1s, saben que el malestar social tambi\u00e9n va a expresarse en las calles.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6821364127522036, "is_candidate": false}, {"start": 2182.676, "end": 2185.397, "text": "Por eso, quieren limitar el derecho a la protesta.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7250899136474895, "is_candidate": false}, {"start": 2185.397, "end": 2195.081, "text": "Rechazamos la reforma desde adentro de la Convenci\u00f3n y le exigimos a la CGT y a la CTA un paro provisional y un plan de lucho unitario junto con las organizaciones sociales para derrotarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7825989094137475, "is_candidate": false}], "Index": 1758, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "9rFpcdQ5ol0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9rFpcdQ5ol0", "title": "Basta de verso: El Frente de Izquierda con Myriam Bregman y Nicolas del Ca\u00f1o", "duration": 2202.0, "view_count": 1240.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}