{"segments": [{"start": 1.067, "end": 7.529, "text": " Vosotros, el pueblo, ten\u00e9is el poder de hacer esta vida libre y hermosa, de convertirla en una maravillosa aventura.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.871749467407108, "is_candidate": false}, {"start": 7.529, "end": 12.23, "text": "En nombre de la democracia, utilicemos ese poder, actuando todos unidos.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9071223677240678, "is_candidate": false}, {"start": 12.23, "end": 19.892, "text": "Luchemos por un mundo nuevo, digno y noble, que garantice a los hombres trabajo, y de la juventud un futuro y a la vejez seguridad.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.877762085475381, "is_candidate": false}, {"start": 19.892, "end": 23.313, "text": "No sentirse defraudado porque dice, y ac\u00e1 est\u00e1n las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9080036191682938, "is_candidate": false}, {"start": 25.262, "end": 27.283, "text": " No sentirse estragados porque no lo van a encontrar.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.872434888620049, "is_candidate": false}, {"start": 27.283, "end": 28.943, "text": "No lo busquen, pierden tiempo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9156014471614183, "is_candidate": false}, {"start": 28.943, "end": 31.924, "text": "Cuando usted dice la frase, como frase literaria, un hallazgo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9097941780302361, "is_candidate": false}, {"start": 31.924, "end": 33.485, "text": "Las zonas est\u00e1n guardadas y bien guardadas.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.1495429662622845, "is_candidate": false}, {"start": 33.485, "end": 36.026, "text": "Hay gente que es como si hubiera recibido un balazo de agua fr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0488149117068963, "is_candidate": false}, {"start": 36.026, "end": 37.286, "text": "Y ah\u00ed es donde yo quiero estar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9941386409717118, "is_candidate": false}, {"start": 37.286, "end": 47.769, "text": "Si hay alguno que ha pensado que el a\u00f1o que viene vamos a sacar las zonas, distribuirlas a lo ancho y a lo largo del pa\u00eds, est\u00e1n totalmente equivocados.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.991233630946293, "is_candidate": false}, {"start": 47.769, "end": 50.71, "text": "Se va en 1981, \u00bfpero por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8448713400841222, "is_candidate": false}, {"start": 50.71, "end": 52.531, "text": "Ah, ya hab\u00eda sido determinado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8921966262923844, "is_candidate": false}, {"start": 53.254, "end": 57.097, "text": " Eso quiere decir que pronto vamos a elegir presidente nuevo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8578141509265226, "is_candidate": false}, {"start": 57.097, "end": 60.279, "text": "A nosotros no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.911808674048682, "is_candidate": false}, {"start": 60.279, "end": 64.423, "text": "A los van a elegir la... \u00bfQuiere que le diga?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9356912248559698, "is_candidate": false}, {"start": 64.423, "end": 65.323, "text": "Muy bien pensado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8853838513110366, "is_candidate": false}, {"start": 65.323, "end": 66.644, "text": "Ya es mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9978210187868062, "is_candidate": false}, {"start": 66.644, "end": 69.306, "text": "Pues cada vez que lo elegimos nosotros no nos dura nada.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.917948027453041, "is_candidate": false}, {"start": 69.306, "end": 72.268, "text": "Con la democracia se come.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9465278342904533, "is_candidate": false}, {"start": 72.268, "end": 74.89, "text": "Con la democracia se educa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8683217895896672, "is_candidate": false}, {"start": 74.89, "end": 77.713, "text": "Con la democracia se cura.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8855056320366353, "is_candidate": false}, {"start": 77.713, "end": 79.774, "text": "No necesitamos nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0151065382293933, "is_candidate": false}, {"start": 79.774, "end": 80.875, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina usted de la democracia?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9682446103803612, "is_candidate": false}, {"start": 81.681, "end": 85.227, "text": " Es un abuso de la estad\u00edstica, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0346475429390178, "is_candidate": false}, {"start": 85.227, "end": 86.489, "text": "\u00bfNo cree usted en la democracia?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9871250367748834, "is_candidate": false}, {"start": 86.489, "end": 87.471, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9886836590612269, "is_candidate": false}, {"start": 87.471, "end": 96.045, "text": "Lo \u00fanico conveniente ser\u00eda postergar las pr\u00f3ximas elecciones unos 300 o 400 a\u00f1os, pero fuera de eso no se me ocurre ninguna otra soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9115579705016665, "is_candidate": false}, {"start": 96.565, "end": 104.572, "text": " A m\u00ed me gusta, como a todos los argentinos, la democracia y tener la posibilidad de elegir al presidente que uno quiere y que uno siente es una ventaja muy grande.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9358297468466716, "is_candidate": false}, {"start": 104.572, "end": 115.843, "text": "Entonces, vaya mi felicitaci\u00f3n a Ra\u00fal Alfons\u00edn por el hecho de que gan\u00f3 y gan\u00f3 bien y, bueno, ojal\u00e1 que le d\u00e9 a los argentinos todas las esperanzas y expectativas", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9627331963722527, "is_candidate": false}, {"start": 116.503, "end": 118.184, "text": " que tienen depositada en \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9286507952606967, "is_candidate": false}, {"start": 118.184, "end": 126.106, "text": "La democracia, el modelo pol\u00edtico menos imperfecto conocido, para ser exitoso necesita como fundamento la libertad.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9644696482259115, "is_candidate": false}, {"start": 126.106, "end": 133.368, "text": "Yo creo que la libertad es un venenito muy sutil, que una vez que entra por alg\u00fan lado se va contagiando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6935409877885146, "is_candidate": false}, {"start": 133.368, "end": 135.268, "text": "Pinochet es un hombre autoritario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9064719902193681, "is_candidate": false}, {"start": 135.268, "end": 137.249, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n, perd\u00f3n, Mar\u00eda Julia, a ver si escuch\u00e9 bien.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0924110950458772, "is_candidate": false}, {"start": 137.79, "end": 140.051, "text": " La libertad es un venenito.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0605997739572088, "is_candidate": false}, {"start": 140.051, "end": 141.611, "text": "Bueno, es una met\u00e1fora.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8809565144363691, "is_candidate": false}, {"start": 141.611, "end": 144.412, "text": "Digamos que es una enfermedad contagiosa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8830175684363755, "is_candidate": false}, {"start": 144.412, "end": 146.432, "text": "Lo dije antes y lo digo de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8454087284333663, "is_candidate": false}, {"start": 146.432, "end": 148.793, "text": "La democracia simplemente no funciona.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8437119609174488, "is_candidate": false}, {"start": 148.793, "end": 149.753, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la democracia?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9036710590345541, "is_candidate": false}, {"start": 149.753, "end": 154.794, "text": "La democracia, pues uno cuando lleg\u00f3 a la democracia le preguntaron a uno, oye, \u00bfesto de la democracia qu\u00e9 es esto pues?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8945209113938316, "is_candidate": false}, {"start": 154.794, "end": 157.514, "text": "Y dice, pues que puedes hacer lo que te da la gana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9017360020793076, "is_candidate": false}, {"start": 157.514, "end": 159.435, "text": "Y si no te apetece, pues te obligar\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9138935617548941, "is_candidate": false}, {"start": 162.003, "end": 171.588, "text": " La democracia tal cual la conocemos sigue siendo apreciada por el mundo, o sea, no hay ning\u00fan r\u00e9gimen que tenga m\u00e1s apoyo que la democracia, no hay un sustituto, no hay una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8226984193132943, "is_candidate": false}, {"start": 171.588, "end": 175.17, "text": "Debemos elegir a alguien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9316912563869892, "is_candidate": false}, {"start": 175.17, "end": 177.571, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 solo nosotros?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8915384494777251, "is_candidate": false}, {"start": 177.571, "end": 184.515, "text": "Tal vez la decisi\u00f3n de que es mejor para todos deber\u00eda ser de... bueno, de todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8046477107533077, "is_candidate": false}, {"start": 200.628, "end": 201.348, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1387713761050433, "is_candidate": false}, {"start": 201.348, "end": 202.109, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0128522246727427, "is_candidate": false}, {"start": 202.109, "end": 202.789, "text": "\u00bfQu\u00e9 dicen?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0228685461008187, "is_candidate": false}, {"start": 202.789, "end": 205.05, "text": "Bienvenidas, bienvenidos a la Televisi\u00f3n P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9603798197920249, "is_candidate": false}, {"start": 205.05, "end": 209.312, "text": "Arrancamos Desiguales con la querida Lucila Trujillo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0073237797147598, "is_candidate": false}, {"start": 209.312, "end": 209.712, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces, Lu?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8901187083276838, "is_candidate": false}, {"start": 209.712, "end": 210.732, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Caruso?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8590225716423667, "is_candidate": false}, {"start": 210.732, "end": 211.192, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1269359452584042, "is_candidate": false}, {"start": 211.192, "end": 211.973, "text": "Un placer, como todos los lunes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7444448815634039, "is_candidate": false}, {"start": 211.973, "end": 213.233, "text": "Bueno, estamos en vivo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0112102422197498, "is_candidate": false}, {"start": 213.233, "end": 216.014, "text": "Estamos en vivo a las 10 y 4 minutos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0088190170769553, "is_candidate": false}, {"start": 216.014, "end": 217.675, "text": "Y as\u00ed vamos arrancando y, por supuesto,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9154790570936981, "is_candidate": false}, {"start": 218.295, "end": 220.998, "text": " El tema de hoy, ni m\u00e1s ni menos, tiene que ver con la democracia.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0549455339888232, "is_candidate": false}, {"start": 220.998, "end": 238.699, "text": "Est\u00e1bamos observando con mucho detalle este primer informe y casi como una cuesti\u00f3n identitaria de nuestra democracia recuperada en 1983, despu\u00e9s de la dictadura c\u00edvico-militar, aparece aquello de que con la democracia se cura, se come y se educa, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0012388871733198, "is_candidate": false}, {"start": 239.179, "end": 263.264, "text": " pero poco tiempo despu\u00e9s apareci\u00f3 otra definici\u00f3n tambi\u00e9n o que caracteriza tambi\u00e9n a nuestra democracia que es aquello que le dijo el CEO de Clar\u00edn al ex presidente Carlos Menem, presidente puesto menor, con lo cual aparece en estos a\u00f1os dos caracterizaciones que por un lado la esperanza y por otra parte la propia limitaci\u00f3n digamos de la democracia tal cual efectivamente la venimos conociendo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9437919441263827, "is_candidate": false}, {"start": 263.556, "end": 268.901, "text": " Ahora, yo tomo eso de Alfons\u00edn y me quedo con lo que vino a ordenar la democracia en nuestro pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6925415994061171, "is_candidate": false}, {"start": 268.901, "end": 270.102, "text": "Hace 37 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8090685481107784, "is_candidate": false}, {"start": 270.102, "end": 278.79, "text": "A un pueblo que le da la posibilidad de elegir, que le da la posibilidad de controlar cada dos a\u00f1os a quienes lo representan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5934730402923419, "is_candidate": false}, {"start": 278.79, "end": 279.711, "text": "\u00bfEs suficiente?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8376039127915684, "is_candidate": false}, {"start": 279.711, "end": 280.611, "text": "Posiblemente no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.693665195586169, "is_candidate": false}, {"start": 280.611, "end": 281.632, "text": "\u00bfAlcanza?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8291100972883041, "is_candidate": false}, {"start": 281.632, "end": 282.673, "text": "Posiblemente no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7414957423426822, "is_candidate": false}, {"start": 282.673, "end": 284.955, "text": "La pregunta es, \u00bfhay otra soluci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6309455975507765, "is_candidate": false}, {"start": 284.955, "end": 285.996, "text": "\u00bfHay otro camino?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6839955827376081, "is_candidate": false}, {"start": 285.996, "end": 288.458, "text": "Digo, \u00bfla democracia hoy tiene una alternativa superadora?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5666622272530799, "is_candidate": false}, {"start": 289.199, "end": 305.498, "text": " Bueno, si efectivamente estamos espobilleando quiz\u00e1 un poco algunos resultados del debate de hoy o algunas conclusiones, si efectivamente a la democracia hay que tratar de recuperarle toda su esperanza, toda su plenitud, \u00bfde qu\u00e9 manera se logra eso?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9999080185916366, "is_candidate": false}, {"start": 305.498, "end": 308.041, "text": "\u00bfEs el palacio, es desde el palacio o es desde la calle?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8984242764821762, "is_candidate": false}, {"start": 309.082, "end": 331.734, "text": " Y si es una combinatoria de ambas, si es la calle que efectivamente le exige al Palacio, desde el Palacio, una vez que la calle puso ese mandato, \u00bfel Palacio puede o est\u00e1 rodeada de una enorme cantidad de poderes extrademocr\u00e1ticos que, lo que dec\u00eda Lucila, m\u00e1s all\u00e1 de cada vez que efectivamente vamos a ejercer nuestro voto, bueno, ah\u00ed hay en s\u00ed misma una limitaci\u00f3n cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9919756533419191, "is_candidate": false}, {"start": 331.734, "end": 335.616, "text": "Me parece que es una de las preguntas que nos vamos a poder hacer esta noche tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0148084127252408, "is_candidate": false}, {"start": 335.836, "end": 345.578, "text": " Me parece que la calle le pelea a unos, el palacio tiene que pelearle a otros, las presiones son distintas, los requerimientos son distintos y las responsabilidades son distintas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5686656835977462, "is_candidate": false}, {"start": 345.578, "end": 348.899, "text": "Tambi\u00e9n ah\u00ed hay que ver, bueno, \u00bfcontra qu\u00e9 enemigos uno sale?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5701031850921332, "is_candidate": false}, {"start": 348.899, "end": 354.18, "text": "No es lo mismo el que est\u00e1 en una banca al que est\u00e1 en una avenida reclamando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6203847055310444, "is_candidate": false}, {"start": 354.18, "end": 357.681, "text": "Pueden compartir con nosotros lo que van pensando a lo largo de esta hora.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6521634264354946, "is_candidate": false}, {"start": 357.681, "end": 359.821, "text": "Hashtag desiguales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6969935058599055, "is_candidate": false}, {"start": 359.821, "end": 361.721, "text": "Tambi\u00e9n pueden arrobar a la TV p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6198941561559073, "is_candidate": false}, {"start": 361.721, "end": 364.182, "text": "Y, por supuesto, como todos los lunes, hay invitados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6952297026225369, "is_candidate": false}, {"start": 364.582, "end": 373.648, "text": " Est\u00e1 la legisladora porte\u00f1a Miriam Bregman con nosotros, el historiador, polit\u00f3logo, periodista Hern\u00e1n Brienza y por supuesto el querid\u00edsimo Dar\u00edo Stanzreiber.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9870831702094889, "is_candidate": false}, {"start": 373.648, "end": 374.309, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces, Dar\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9147430752883399, "is_candidate": false}, {"start": 374.309, "end": 374.969, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9655211314140538, "is_candidate": false}, {"start": 374.969, "end": 375.53, "text": "\u00bfC\u00f3mo andas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.945054938310419, "is_candidate": false}, {"start": 375.53, "end": 376.09, "text": "Hola, Dar\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.759551572653637, "is_candidate": false}, {"start": 376.09, "end": 377.031, "text": "Todo tranqui.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0481005253177913, "is_candidate": false}, {"start": 377.031, "end": 380.193, "text": "Hoy, democr\u00e1ticamente hablando, somos mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.826578661712448, "is_candidate": false}, {"start": 380.193, "end": 389.019, "text": "Te quiero contar, Caruso, somos mayor\u00eda porque est\u00e1 Miriam Bregman con quien compartimos obviamente nuestra afinidad con el bilardismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8378258749274015, "is_candidate": false}, {"start": 389.259, "end": 393.462, "text": " No encuentro mayor contradicci\u00f3n ideol\u00f3gica que Miriam Bregman sea bilardista.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0168680991123098, "is_candidate": false}, {"start": 393.462, "end": 395.003, "text": "Si quer\u00e9s lo charlamos en cualquier lugar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8967215979185289, "is_candidate": false}, {"start": 395.003, "end": 398.585, "text": "Te lo vamos a explicar entre ambos, no hay ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9701349110447833, "is_candidate": false}, {"start": 398.585, "end": 405.089, "text": "El bilardismo es, parafraseando a John William Cook, el hecho maldito del f\u00fatbol burgu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8461825125597274, "is_candidate": false}, {"start": 406.944, "end": 408.265, "text": " Incre\u00edble, incomparable.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0000945224428122, "is_candidate": false}, {"start": 408.265, "end": 413.088, "text": "Pero bueno, un d\u00eda te vas a dar cuenta que no sos bilardista y te vas a caer detr\u00e1s de ti.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.997032388305631, "is_candidate": false}, {"start": 413.088, "end": 416.17, "text": "Me encanta la gente que me dice que un d\u00eda me voy a dar cuenta de algo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8604963459079517, "is_candidate": false}, {"start": 416.17, "end": 417.671, "text": "Me encanta, es muy democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8828454387503123, "is_candidate": false}, {"start": 417.671, "end": 418.471, "text": "Empezamos bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.966188212875632, "is_candidate": false}, {"start": 418.471, "end": 420.413, "text": "Bueno, democracia, \u00bfqu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0289469249769405, "is_candidate": false}, {"start": 420.413, "end": 423.194, "text": "No, bien, me pidieron un poco hacer un rastreo hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8500924523081015, "is_candidate": false}, {"start": 423.194, "end": 431.88, "text": "La etimolog\u00eda de la palabra democracia, que me imagino que todos conocen, que significa justamente demos, kratos en griego.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8107288771356038, "is_candidate": false}, {"start": 431.88, "end": 435.022, "text": "Kratos es gobierno, pero en realidad es poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8145522694621987, "is_candidate": false}, {"start": 435.882, "end": 440.703, "text": " Y un poco lo que planteaba Pablo, lo que planteaba Lulia acerca de d\u00f3nde est\u00e1 el poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7991959756137434, "is_candidate": false}, {"start": 440.703, "end": 443.924, "text": "Demos son los muchos, el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8324330921931362, "is_candidate": false}, {"start": 443.924, "end": 448.326, "text": "\u00bfHasta qu\u00e9 punto el poder realmente est\u00e1 en el pueblo, en la democracia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8312726185574326, "is_candidate": false}, {"start": 448.326, "end": 457.188, "text": "\u00bfO es m\u00e1s bien un asunto formal, donde jur\u00eddicamente o institucionalmente parecer\u00eda que es as\u00ed, pero el poder pasa por otro lado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8147936714490738, "is_candidate": false}, {"start": 457.188, "end": 462.29, "text": "Le vamos a preguntar a Brienza y a Miriam por d\u00f3nde pasa el poder en una democracia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8133200350283082, "is_candidate": false}, {"start": 462.99, "end": 467.793, "text": " se opon\u00eda en la antigua Grecia b\u00e1sicamente a la aristocracia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048788218487794, "is_candidate": false}, {"start": 467.793, "end": 473.656, "text": "Si la democracia es el poder de los muchos, la aristocracia era el poder de los pocos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7613684880450338, "is_candidate": false}, {"start": 473.656, "end": 481.4, "text": "Pero agregar\u00eda, siguiendo a Plat\u00f3n, que era muy cr\u00edtico de la democracia, esos pocos son los que saben.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7672220564326626, "is_candidate": false}, {"start": 481.4, "end": 488.424, "text": "Porque Plat\u00f3n dec\u00eda que no hay peor gobierno que la democracia, porque en la democracia gobernaba cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8355739671831337, "is_candidate": false}, {"start": 489.224, "end": 496.226, "text": " Yo estoy convencido que ese cualquiera es b\u00e1sicamente el soberano, el sujeto soberano de nuestro tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8344132854651019, "is_candidate": false}, {"start": 496.226, "end": 507.93, "text": "Qu\u00e9 suerte que pueda gobernar cualquiera un gobierno para todos, para cualquiera justamente, pero para Plat\u00f3n ese cualquiera supon\u00eda que no gobernara el que sabe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8844452000577107, "is_candidate": false}, {"start": 508.57, "end": 521.745, "text": " Y ac\u00e1 tenemos un primer gran dilema, si la democracia tiene que ver con que gobierne el m\u00e1s votado, o sea, quien expresa la soberan\u00eda popular, o si tiene que gobernar el que sabe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8526494967666919, "is_candidate": false}, {"start": 521.745, "end": 525.409, "text": "Hay un debate muy interesante ah\u00ed entre cierto gestionalismo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8006898095052916, "is_candidate": false}, {"start": 525.929, "end": 535.759, "text": " que uno le exige al gobernante que sea como que tenga la destreza de poder gobernar pero pone de lado la cuesti\u00f3n justamente del derecho soberano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8121742135822672, "is_candidate": false}, {"start": 535.759, "end": 540.404, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si la votaci\u00f3n popular elige a alguien que no tiene esa destreza?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8478955836391717, "is_candidate": false}, {"start": 540.404, "end": 547.191, "text": "Se supone que el que gobierna va a generar un conjunto de gente que lo va a ayudar a esa tarea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9015026297736736, "is_candidate": false}, {"start": 547.831, "end": 556.478, "text": " La democracia ateniense, ustedes saben, es la democracia considerada durante mucho tiempo como la democracia ideal, la famosa democracia directa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7475430297085925, "is_candidate": false}, {"start": 556.478, "end": 563.084, "text": "Se dec\u00eda que los ciudadanos griegos atenienses iban al agora a debatir entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7919223542427055, "is_candidate": false}, {"start": 563.084, "end": 570.93, "text": "La ciudadan\u00eda libre de esta gente los colocaba tambi\u00e9n en un lugar tambi\u00e9n muy interesante que era que no pasaba solo por votos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8434195892257663, "is_candidate": false}, {"start": 572.131, "end": 588.406, "text": " sino que la vida democr\u00e1tica, la vida pol\u00edtica, polis eran las ciudades-estados donde viv\u00edan los griegos, de polis viene pol\u00edtica, si polis es ciudad, de ah\u00ed viene ciudadan\u00eda, o sea que la palabra pol\u00edtica significa simplemente eso, ser ciudadano", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8053134496849735, "is_candidate": false}, {"start": 588.926, "end": 600.449, "text": " Esa democracia directa era una democracia en la cual se discut\u00eda todo en la plaza p\u00fablica, pero con un compromiso en la vida pol\u00edtica, un compromiso intensivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8332463093399534, "is_candidate": false}, {"start": 600.449, "end": 603.53, "text": "O sea, la gente no iba, votaba y punto, sino que participaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9012759544601879, "is_candidate": false}, {"start": 603.53, "end": 609.672, "text": "La mitad de la jornada diaria la dedicaban los atenienses a la vida p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8191213292273414, "is_candidate": false}, {"start": 609.952, "end": 611.294, "text": " Ahora, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8381503069636687, "is_candidate": false}, {"start": 611.294, "end": 620.083, "text": "Los ciudadanos libres que participaban de la democracia directa se estipula que constitu\u00edan el 12% de la poblaci\u00f3n real en Atenas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8384460566637728, "is_candidate": false}, {"start": 620.083, "end": 623.968, "text": "El 88% estaba excluido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8356021972416358, "is_candidate": false}, {"start": 623.968, "end": 625.249, "text": "\u00bfQui\u00e9nes eran las mujeres?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8506787838613136, "is_candidate": false}, {"start": 626.15, "end": 629.032, "text": " Los esclavos, los extranjeros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8724036797189663, "is_candidate": false}, {"start": 629.032, "end": 640.34, "text": "Interesante para pensar esta matriz, hasta qu\u00e9 punto la democracia dice estar siendo un poder para todos, pero ese todos siempre excluye a alguien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.786986586584234, "is_candidate": false}, {"start": 642.06, "end": 649.484, "text": " Real, sigue ocurriendo, pensaba en las mujeres, siempre tambi\u00e9n ciudadanas de segunda, como ven\u00edamos hablando, Dar\u00edo, incluso en el programa anterior.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6683214015465788, "is_candidate": false}, {"start": 649.484, "end": 667.772, "text": "Pero estamos con una dirigente pol\u00edtica y mujer en este momento, la presento a ella, es Miriam Bregman, como dec\u00eda Pablo, ella es legisladora por la ciudad de Buenos Aires, por el Partido de los Trabajadores Socialistas, es abogada y fue defensora del desaparecido Jorge Julio L\u00f3pez,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6620226629848192, "is_candidate": false}, {"start": 669.313, "end": 672.415, "text": " otras causas sociales y sindicales que ella defiende.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6807145705906448, "is_candidate": false}, {"start": 672.415, "end": 674.357, "text": "Y est\u00e1 tambi\u00e9n con nosotros Hern\u00e1n Brienza.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9948342249530588, "is_candidate": false}, {"start": 674.357, "end": 678.059, "text": "Ya dijimos, soy historiador, periodista, polit\u00f3logo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0233232428803611, "is_candidate": false}, {"start": 678.059, "end": 681.102, "text": "Bueno, y una enorme cantidad de definiciones.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9736044094234331, "is_candidate": false}, {"start": 681.102, "end": 683.123, "text": "Tambi\u00e9n escritor, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9977524465089591, "is_candidate": false}, {"start": 683.123, "end": 685.765, "text": "Escribi\u00f3 la democracia de los b\u00e1rbaros, entre otros varios trabajos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0009707934329426, "is_candidate": false}, {"start": 685.765, "end": 687.227, "text": "Acaba de publicar uno de poes\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.923082930621186, "is_candidate": false}, {"start": 687.227, "end": 692.351, "text": "Me parece lo m\u00e1s importante que acaba de hacer Hern\u00e1n Brienza en esta pandemia es ser padre.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0082506487760903, "is_candidate": false}, {"start": 692.351, "end": 695.033, "text": "As\u00ed que lo felicitamos y le agradecemos que est\u00e9 aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9570724765672786, "is_candidate": false}, {"start": 695.033, "end": 695.593, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces, Hern\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9668132238465967, "is_candidate": false}, {"start": 695.593, "end": 695.953, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1281869847592039, "is_candidate": false}, {"start": 695.953, "end": 696.214, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0164728838776695, "is_candidate": false}, {"start": 696.214, "end": 696.834, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9306064716862547, "is_candidate": false}, {"start": 696.834, "end": 697.735, "text": "Bienvenido, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9960492289980308, "is_candidate": false}, {"start": 698.255, "end": 699.916, "text": " Bueno, arranquemos un poquito la charla.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9653990236998278, "is_candidate": false}, {"start": 699.916, "end": 707.138, "text": "Ah\u00ed me parec\u00eda que en el graf y lo que dec\u00eda tambi\u00e9n Dar\u00edo, planteando d\u00f3nde est\u00e1 el poder en la democracia, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0263787169093386, "is_candidate": false}, {"start": 707.138, "end": 713.021, "text": "O uno podr\u00eda decir en esta democracia, que es la que supimos conseguir y construir por estos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0113954032444612, "is_candidate": false}, {"start": 713.021, "end": 713.941, "text": "\u00bfQuer\u00e9s arrancar, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8512710451201311, "is_candidate": false}, {"start": 714.241, "end": 724.792, "text": " S\u00ed, primero a partir de lo que explicaba Dar\u00edo haciendo un poco de historia, que no existe la democracia, ya hay un problema con llamar la democracia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.28263081836210735, "is_candidate": true}, {"start": 724.792, "end": 731.318, "text": "Mi amigo y compa\u00f1ero Cristian Castillo, que es soci\u00f3logo, que muchos lo deben conocer, dice que no se puede sustancializar la palabra.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2421489224834641, "is_candidate": true}, {"start": 732.96, "end": 733.66, "text": " la democracia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.37668674496836363, "is_candidate": true}, {"start": 733.66, "end": 734.942, "text": "Hay distintos tipos de democracia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.28887130736701017, "is_candidate": true}, {"start": 734.942, "end": 745.932, "text": "\u00c9l hablaba, por ejemplo, Dar\u00edo Reci\u00e9n, de una democracia donde le ejerc\u00edan un grupo min\u00fasculo y la gran mayor\u00eda estaba excluida, empezando por las mujeres y siguiendo por los esclavos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.20925454006440392, "is_candidate": true}, {"start": 745.932, "end": 747.653, "text": "Entonces, ah\u00ed hay un tema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3586473991305146, "is_candidate": true}, {"start": 747.653, "end": 748.434, "text": "Esta democracia que", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.49817641138462776, "is_candidate": true}, {"start": 749.395, "end": 764.305, "text": " Estamos hablando hoy la que rige en la Argentina, es un tipo de democracia, una democracia burguesa basada en un Estado capitalista, que para m\u00ed tiene un componente especial, para relacionarlo con el video que ve\u00edamos de presentaci\u00f3n, que es una democracia que est\u00e1 construida...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.22128717114309615, "is_candidate": true}, {"start": 764.765, "end": 773.79, "text": " sobre la herencia de la dictadura, que no tir\u00f3 abajo la herencia de la dictadura, sino que se construy\u00f3 sobre ella.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.21343807563484973, "is_candidate": true}, {"start": 773.79, "end": 787.959, "text": "El elemento fundamental, creo que tiene que ver con la deuda externa, por ejemplo, uno de los grandes elementos que han sido un condicionante para que despu\u00e9s de a\u00f1os y a\u00f1os de gobiernos constitucionales donde gobernaron peronistas, radicales y al rev\u00e9s, radicales y peronistas,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.23612449156402004, "is_candidate": true}, {"start": 789.479, "end": 798.362, "text": " no se hayan revertido los \u00edndices de pobreza y desocupaci\u00f3n, sino que todo lo contrario, que la Argentina siga sometida a una dependencia y a un saqueo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.22312518825399486, "is_candidate": true}, {"start": 798.362, "end": 802.524, "text": "\u00bfVos coincid\u00eds, Hern\u00e1n, en que no haber tirado abajo la dictadura es lo que nos perjudica hoy?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7449560375678321, "is_candidate": false}, {"start": 803.728, "end": 804.548, "text": " En alg\u00fan punto s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.990973296458227, "is_candidate": false}, {"start": 804.548, "end": 809.469, "text": "Yo creo que el problema con la palabra democracia es que hay que ver qu\u00e9 estamos diciendo cuando decimos democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9412313798631491, "is_candidate": false}, {"start": 809.469, "end": 819.051, "text": "Si utilizamos la palabra democracia solamente como un proceso de elecci\u00f3n de \u00e9lites de gobierno, es un t\u00e9rmino limitado de qu\u00e9 significa la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9734069601145307, "is_candidate": false}, {"start": 819.051, "end": 822.592, "text": "Es decir, vos vot\u00e1s cada dos o cada cuatro a\u00f1os y ah\u00ed se acab\u00f3 la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8588207606568568, "is_candidate": false}, {"start": 822.592, "end": 824.852, "text": "El problema es que la democracia es un proceso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8818532085899693, "is_candidate": false}, {"start": 824.852, "end": 827.633, "text": "Y en la historia argentina se ha demostrado que es un proceso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9372879923058134, "is_candidate": false}, {"start": 827.633, "end": 828.873, "text": "Digo, los 12 a\u00f1os...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9382136921528511, "is_candidate": false}, {"start": 830.593, "end": 848.642, "text": " 14 a\u00f1os del irigoyenismo, albear irigoyen que eran solamente votaron los hombres, el gobierno del peronismo donde se votaron las mujeres, el 83 a partir de esa democracia que es cierto, hay que pensar si puede haber una democracia fuera de un sistema capitalista, si hubiera otro tipo de sistema", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9356887822272609, "is_candidate": false}, {"start": 849.222, "end": 852.305, "text": " \u00bfse seguir\u00eda llamando democracia lo que consideramos como democracia?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9217113355619423, "is_candidate": false}, {"start": 852.305, "end": 867.597, "text": "Eso tambi\u00e9n hay que plantearlo, en el sentido de, m\u00e1s all\u00e1 de la cuesti\u00f3n de si es una democracia burguesa o no, y si es una democracia que tiene que ver con la l\u00f3gica de la dictadura o no, yo creo que este t\u00e9rmino de democracia, como lo entendemos ahora, es inseparable del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8740746800864092, "is_candidate": false}, {"start": 867.597, "end": 873.102, "text": "Con lo cual, las cr\u00edticas que se le pueden hacer a la democracia son cr\u00edticas que por elevaci\u00f3n se le hacen al capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8836890250773207, "is_candidate": false}, {"start": 873.302, "end": 889.331, "text": " para m\u00ed tambi\u00e9n es cierto quedan una enorme cantidad de interrogantes ser\u00e1n ah\u00ed para seguir tirando tambi\u00e9n es cierto que no se sabe si hay otro sistema y esta es la l\u00f3gica del realismo capitalista de que esto es mal\u00edsimo pero hasta ahora no estamos logrando como humanidad poder salir de un sistema que no es bueno", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8914738905746751, "is_candidate": false}, {"start": 889.471, "end": 896.893, "text": " A ver si tomamos a modo disparador la democracia como farsa, si ustedes quieren, y todos sus condicionantes en estos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0316299684363814, "is_candidate": false}, {"start": 896.893, "end": 904.294, "text": "Muy provocado lo que dec\u00eda Miriam tambi\u00e9n, que todav\u00eda la dictadura sigue condicionando nuestra vida democr\u00e1tica actualmente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9784665960866986, "is_candidate": false}, {"start": 904.294, "end": 911.096, "text": "Vamos a compartir este primer informe, insisto, con la democracia como farsa y sus condicionantes alrededor de nuestro presente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.053290479772861, "is_candidate": false}, {"start": 911.096, "end": 911.216, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9979252194658125, "is_candidate": false}, {"start": 915.812, "end": 925.518, "text": " Tengo un poco de miedo porque en el mundo la democracia est\u00e1 un poco perjudicada, est\u00e1 un poco menoscabada.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8597929343601107, "is_candidate": false}, {"start": 925.518, "end": 928.62, "text": "Hay una crisis de confianza en la democracia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9648717517258025, "is_candidate": false}, {"start": 928.62, "end": 939.727, "text": "Muchos sondeos y encuestas indican un n\u00famero cada vez mayor de personas, en particular los m\u00e1s j\u00f3venes, que creen cada vez menos en la democracia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9130598349793793, "is_candidate": false}, {"start": 939.727, "end": 945.29, "text": "En una fiesta en el Palacio de los Bandeirantes, un pol\u00edtico pregunta a un empresario", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0720310502336208, "is_candidate": false}, {"start": 946.715, "end": 948.596, "text": " \u00bfEst\u00e1s por aqu\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.002816758347928, "is_candidate": false}, {"start": 948.596, "end": 950.778, "text": "El empresario responde.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.044129389723284, "is_candidate": false}, {"start": 950.778, "end": 952.86, "text": "Yo siempre estoy aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0650754783028553, "is_candidate": false}, {"start": 952.86, "end": 955.021, "text": "Ustedes pol\u00edticos que cambian.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9281881715847209, "is_candidate": false}, {"start": 955.021, "end": 965.189, "text": "En las campa\u00f1as pol\u00edticas aparece por debajo de la mesa la plata de or\u00edgenes oscuros en su financiaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8327227554950601, "is_candidate": false}, {"start": 965.871, "end": 969.414, "text": " Macri, en persona, se dirig\u00eda, depend\u00eda del nivel.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.997946805600922, "is_candidate": false}, {"start": 969.414, "end": 976.999, "text": "A los empresarios grandes era un mano a mano, cara a cara dec\u00eda, quiero el 1% de tu patrimonio para la campa\u00f1a, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0437657408816836, "is_candidate": false}, {"start": 976.999, "end": 979.261, "text": "Para la campa\u00f1a, financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9895738699556158, "is_candidate": false}, {"start": 979.261, "end": 985.205, "text": "La carita era porque tu 99% restante, si yo gano, ambos sabemos que va a valer mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0922625181917587, "is_candidate": false}, {"start": 985.205, "end": 987.547, "text": "Entonces, lo que est\u00e1s haciendo es una inversi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0666043909355472, "is_candidate": false}, {"start": 988.127, "end": 990.709, "text": " a futuro para la valorizaci\u00f3n de tu compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8318949603537095, "is_candidate": false}, {"start": 1010.52, "end": 1013.866, "text": " Y le dec\u00eda, muchachos, quiero aporte y lo quiero en negro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9828470734583694, "is_candidate": false}, {"start": 1013.866, "end": 1019.035, "text": "De hecho, su equipo de campa\u00f1a le lleg\u00f3 a decir, no lo digas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0441187817714266, "is_candidate": false}, {"start": 1019.035, "end": 1021.8, "text": "Yo no cre\u00eda ni en la democracia, ni en las encuestas, ni en nada de esto.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9181482698433039, "is_candidate": false}, {"start": 1022.83, "end": 1024.271, "text": " \u00bfNo cre\u00edas en la democracia?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9403167234566593, "is_candidate": false}, {"start": 1024.271, "end": 1026.112, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9312667242975295, "is_candidate": false}, {"start": 1026.112, "end": 1027.593, "text": "No estaba de moda en ese tiempo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9538620597318737, "is_candidate": false}, {"start": 1027.593, "end": 1032.276, "text": "No ser\u00e1s tan ingenuo que creas que vivimos en una democracia, \u00bfverdad, Woody?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8137772233438907, "is_candidate": false}, {"start": 1032.276, "end": 1033.617, "text": "Esto es un mercado libre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.980316334359609, "is_candidate": false}, {"start": 1033.617, "end": 1039.621, "text": "Porque la democracia tiene muchos enemigos, enemigos declarados y muchos enemigos solapados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9072395740255556, "is_candidate": false}, {"start": 1039.621, "end": 1045.826, "text": "Entonces hay que tener en cuenta eso, porque cuando uno le hace las cuentas a la democracia, ese sector de enemigos es solapado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9354880404631563, "is_candidate": false}, {"start": 1045.826, "end": 1052.09, "text": "Un escritor griego dice que la democracia solo funciona cuando los ricos se sienten amenazados.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0201775611788464, "is_candidate": false}, {"start": 1053.766, "end": 1056.685, "text": " En caso contrario, el oligarqu\u00eda toma el poder.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.8885041237332804, "is_candidate": false}, {"start": 1061.73, "end": 1068.676, "text": " La debilidad institucional hace que en el campo judicial, digamos, hemos llegado al peor de los mundos, que es el de la discrecionalidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9861596433095902, "is_candidate": false}, {"start": 1068.676, "end": 1076.061, "text": "Donde hay un cuerpo de bur\u00f3cratas, que son los judiciales, que aplicamos la ley de manera discrecional, sin pagar ning\u00fan tipo de costo por lo que hacemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.911557470440118, "is_candidate": false}, {"start": 1076.061, "end": 1079.444, "text": "Y el costo no quiero decir que hay que echarlo, sino rendir cuentas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.005472979058928, "is_candidate": false}, {"start": 1079.444, "end": 1085.529, "text": "Todo el mundo habla de Ch\u00e1vez, Maduro, Trump, Bolsonaro, pero adentro, adentro hay gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0209439527923196, "is_candidate": false}, {"start": 1085.669, "end": 1089.432, "text": " Yo le digo que los bancos en Espa\u00f1a tienen m\u00e1s poder que los diputados.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9670797562510244, "is_candidate": false}, {"start": 1089.432, "end": 1094.355, "text": "Es m\u00e1s, han demostrado tener hasta m\u00e1s poder que el Tribunal Supremo, en una humillaci\u00f3n a nuestra democracia.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9514767013057362, "is_candidate": false}, {"start": 1094.355, "end": 1100.94, "text": "Yo le digo que fondos de inversi\u00f3n, fondos buitres como Blackstone, tienen m\u00e1s poder que cualquier diputado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.002480586187329, "is_candidate": false}, {"start": 1100.94, "end": 1105.883, "text": "Yo le digo tambi\u00e9n que los propietarios de los medios de comunicaci\u00f3n tienen m\u00e1s poder que cualquier diputado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9730409087902386, "is_candidate": false}, {"start": 1105.883, "end": 1106.724, "text": "\u00bfEso en qu\u00e9 se traduce?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0150772698363546, "is_candidate": false}, {"start": 1106.724, "end": 1108.865, "text": "En que tenemos una democracia devaluada.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0375064781642946, "is_candidate": false}, {"start": 1108.865, "end": 1110.126, "text": "\u00bfQu\u00e9 poder tienen los ciudadanos?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0168195521699186, "is_candidate": false}, {"start": 1110.126, "end": 1111.347, "text": "Muy poquito.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0308762681876715, "is_candidate": false}, {"start": 1111.347, "end": 1113.889, "text": "Una parte del poder que tienen los ciudadanos es votar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0069350651976114, "is_candidate": false}, {"start": 1114.189, "end": 1123.432, "text": " Hemos perdido por muy poquito y no tenemos ning\u00fan problema de reconocer la victoria de nuestros adversarios y no recurrimos ni al fraude, ni a esto, ni al otro.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8417387368185698, "is_candidate": false}, {"start": 1123.432, "end": 1128.594, "text": "Porque si el peronismo hubiera ganado por dos puntos, seguramente hasta ahora estar\u00edamos denunciados de fraude.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8517580104284218, "is_candidate": false}, {"start": 1128.594, "end": 1133.796, "text": "Fue el fraude, claramente, cuando uno ve los n\u00fameros, la pasada agosto con la transici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9621860101827862, "is_candidate": false}, {"start": 1134.415, "end": 1139.357, "text": " En el aldocture claramente hubo un fraude muy muy grande.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9856306050188852, "is_candidate": false}, {"start": 1139.357, "end": 1153.843, "text": "Nosotros no, al contrario, fortaleciendo la democracia reconocemos, porque la democracia es muy importante, es un valor muy importante como para ponernos en juego en una instancia electoral donde a veces se gana y a veces se pierde.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8873364141778418, "is_candidate": false}, {"start": 1153.843, "end": 1163.687, "text": "Una parte del poder que tienen los ciudadanos es votar y es verdad que el Congreso de los Diputados puede cambiar cosas y que el gobierno puede cambiar cosas, por eso es importante que la gente vote.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9724290608577145, "is_candidate": false}, {"start": 1166.351, "end": 1171.24, "text": " bueno excelente informe de la producci\u00f3n de desiguales y me quedo con tres palabras o conceptos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7468362819142605, "is_candidate": false}, {"start": 1172.322, "end": 1179.007, "text": " poder real, poder econ\u00f3mico, poder judicial, justicia y, al mismo tiempo, medios de comunicaci\u00f3n, nosotros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6146632613298565, "is_candidate": false}, {"start": 1179.007, "end": 1181.91, "text": "Antes de escuchar a Hern\u00e1n y a Miriam, quiero escuchar a Dar\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7451320205243976, "is_candidate": false}, {"start": 1181.91, "end": 1187.374, "text": "Me qued\u00e9 con una idea que est\u00e1 en Plat\u00f3n, quer\u00eda volver sobre eso, que es lo de la demofarsa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8129452151282252, "is_candidate": false}, {"start": 1187.374, "end": 1195.621, "text": "Plat\u00f3n, en el cap\u00edtulo 8 y 9 de La Rep\u00fablica, invito a leer La Rep\u00fablica de Plat\u00f3n, que es un librazo para entender el presente, no para entender el pasado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.85693821579671, "is_candidate": false}, {"start": 1195.621, "end": 1198.443, "text": "Eso es lo que tiene de hermoso la filosof\u00eda, su inactualidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8509138233740996, "is_candidate": false}, {"start": 1198.883, "end": 1215.662, "text": " cap\u00edtulos 8 y 9 hace una cr\u00edtica a los sistemas de gobierno y dice el problema de la democracia es que devengan demagogia porque si cualquiera puede ser elegido el rico el poderoso va a poner en juego todo su poder para lograr ese convencimiento", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8299955624897823, "is_candidate": false}, {"start": 1215.982, "end": 1227.499, "text": " Hay una cosa, y ya vamos a Hern\u00e1n y a Miriam, una cosa que me llama la atenci\u00f3n de este informe, y es que da la sensaci\u00f3n que la ciudadan\u00eda es la \u00fanica que se da cuenta, que en realidad, o que no se da cuenta, que la democracia est\u00e1 totalmente condicionada con el poder real.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9770962747742556, "is_candidate": false}, {"start": 1227.499, "end": 1230.604, "text": "Es decir, el poder real, el poder econ\u00f3mico, sabe perfectamente que est\u00e1 condicionada.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9695837264619201, "is_candidate": false}, {"start": 1231.545, "end": 1232.566, "text": " La democracia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9962675287622274, "is_candidate": false}, {"start": 1232.566, "end": 1236.329, "text": "Es que ese es el sentido que tiene el voto, precisamente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3039622619226545, "is_candidate": true}, {"start": 1236.329, "end": 1241.153, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 la funci\u00f3n que tiene el voto en estas democracias capitalistas, en esta democracia burguesa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2360446733412509, "is_candidate": true}, {"start": 1241.153, "end": 1250.68, "text": "Como dice Pablo Iglesias, est\u00e1 el poder, lo que se llama com\u00fanmente el poder real, el poder de los medios, los fondos de inversi\u00f3n, todos los que toman decisiones, que votan todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.23504203001298263, "is_candidate": true}, {"start": 1250.68, "end": 1259.527, "text": "En la Argentina podr\u00edamos decir los Blakier, Paolo Roca, ellos votan todos los d\u00edas, no van cada dos a\u00f1os o cada cuatro una urna a ver a elegir entre uno u otro candidato.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2408727160177907, "is_candidate": true}, {"start": 1259.987, "end": 1276.954, "text": " Ellos todos los d\u00edas tienen un poder de decisi\u00f3n de condicionar al gobierno de turno, lo que no coincido con Pablo Iglesias es que entonces no hay que integrarse a esa casta de funcionarios que administra ese poder que representa los intereses de ese poder real de los grandes grupos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.19666554173614292, "is_candidate": true}, {"start": 1276.954, "end": 1278.575, "text": "Pero c\u00f3mo se lo combate si no es desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5417651080214327, "is_candidate": false}, {"start": 1279.375, "end": 1300.14, "text": " No, desde adentro precisamente yo considero que desde adentro no se puede pelear y el ejemplo de Podemos es un ejemplo tr\u00e1gico en un punto porque much\u00edsimos j\u00f3venes de aquel movimiento de indignados y dem\u00e1s creyeron tanto en Espa\u00f1a como pas\u00f3 en Grecia con Sirisa y dem\u00e1s que se pod\u00eda neutralizar el Estado, que hab\u00eda un Estado neutro que entrando en \u00e9l se pod\u00eda cambiar el contenido.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.16794948978239344, "is_candidate": true}, {"start": 1300.14, "end": 1302.641, "text": "\u00bfY qu\u00e9 cambi\u00f3 Pablo Iglesias desde adentro?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2618199657666095, "is_candidate": true}, {"start": 1304.161, "end": 1315.765, "text": " Yo por eso peleo por otro sistema completamente distinto, pero creo que esa pelea por un gobierno de trabajadores y trabajadoras va a dar lugar a una democracia much\u00edsimo m\u00e1s amplia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.1865478503074487, "is_candidate": true}, {"start": 1315.765, "end": 1318.105, "text": "Hern\u00e1n preguntaba si se puede pensar otra democracia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2705160959956546, "is_candidate": true}, {"start": 1318.105, "end": 1330.429, "text": "No s\u00e9 si la palabra tiene que ser estrictamente democracia, yo creo que se puede usar, pero que va a ser una democracia mucho m\u00e1s amplia, basada en un sistema de consejos donde los trabajadores y trabajadoras puedan decidir todos los d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.19796526273559123, "is_candidate": true}, {"start": 1331.429, "end": 1340.506, "text": " no s\u00f3lo sobre cuestiones de la vida pol\u00edtica, sino tambi\u00e9n planificar la econom\u00eda, que es lo m\u00e1s importante que tiene el Estado, el Estado socialismo, el socialismo por el que yo peleo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.22483149400122393, "is_candidate": true}, {"start": 1340.506, "end": 1342.329, "text": "Creo que ah\u00ed hay elementos que combinan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3009913362487959, "is_candidate": true}, {"start": 1343.556, "end": 1356.386, "text": " y poder econ\u00f3mico, expropi\u00e1rselo a los grandes expropiadores que son ellos, porque ellos son los que les expropian todos los d\u00edas la riqueza, la clase trabajadora, expropiar a los grandes terratenientes, expropiar a los grandes grupos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.21214502451164985, "is_candidate": true}, {"start": 1356.386, "end": 1357.506, "text": "\u00bfPero eso es posible hoy?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9835762450983366, "is_candidate": false}, {"start": 1357.506, "end": 1358.327, "text": "Mir\u00e1, es la pregunta de siempre.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8836225819131203, "is_candidate": false}, {"start": 1358.327, "end": 1359.088, "text": "Yo creo que es posible.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6274649142836286, "is_candidate": false}, {"start": 1359.088, "end": 1362.91, "text": "Mir\u00e1, si le preguntabas a Plat\u00f3n, \u00bfes posible terminar con el esclavismo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3177361972393704, "is_candidate": true}, {"start": 1362.91, "end": 1363.751, "text": "\u00bfQu\u00e9 te hubiese dicho?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5134032068260588, "is_candidate": false}, {"start": 1363.751, "end": 1368.895, "text": "Igual quiero saber qu\u00e9 era... No, porque es un pensamiento muy conservador decir que no se puede cambiar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9112897089627433, "is_candidate": false}, {"start": 1370.016, "end": 1379.329, "text": " Quiero saber qu\u00e9 piensa Hern\u00e1n sobre la dentro y la fuera, pero te pregunto esto, frente a decisiones de esas caracter\u00edsticas, \u00bfnecesitas que la sociedad te acompa\u00f1e?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9853726599218275, "is_candidate": false}, {"start": 1379.329, "end": 1381.392, "text": "\u00bfTe acompa\u00f1a la sociedad hoy en ese tipo de medidas?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9345053146038698, "is_candidate": false}, {"start": 1381.392, "end": 1382.493, "text": "Mir\u00e1 lo que pasa con Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9320303722330777, "is_candidate": false}, {"start": 1382.493, "end": 1384.296, "text": "Mir\u00e1, te lo contesto sencillo, yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34248797449396184, "is_candidate": true}, {"start": 1384.876, "end": 1390.08, "text": " Las grandes mayor\u00edas hoy no comparten la visi\u00f3n que yo tengo, pero s\u00ed creo que cuestionan mucho este sistema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.20202065731580077, "is_candidate": true}, {"start": 1390.08, "end": 1395.764, "text": "Incluso Estados Unidos que mostraban ustedes, una amplia mayor\u00eda de j\u00f3venes abrazan las ideas del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2473423218302344, "is_candidate": true}, {"start": 1395.764, "end": 1397.886, "text": "Vos dec\u00eds, \u00bftendr\u00e1n claro qu\u00e9 es el socialismo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.24724141485100382, "is_candidate": true}, {"start": 1397.886, "end": 1400.187, "text": "Lo que tienen claro es que esta democracia no les presenta un futuro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4657001698694704, "is_candidate": true}, {"start": 1400.187, "end": 1402.289, "text": "Hay una crisis de la pol\u00edtica tradicional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8455584935678027, "is_candidate": false}, {"start": 1402.289, "end": 1406.051, "text": "Eso est\u00e1 claro y el descreimiento... Hern\u00e1n, \u00bfqu\u00e9 pens\u00e1s desde la adentro y desde afuera?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7854720010077187, "is_candidate": false}, {"start": 1406.051, "end": 1410.675, "text": "No, yo creo que hay un problema porque la gran pelea de fondo es entre las mayor\u00edas y los que tienen el poder.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9240168259964711, "is_candidate": false}, {"start": 1411.195, "end": 1428.648, "text": " Y yo creo que la democracia, como tiene un doble juego, que es una forma tambi\u00e9n de una imposici\u00f3n velada, pero tambi\u00e9n es una forma de abrir puertas y ampliar ciudadan\u00eda, como es un proceso, si uno analiza el proceso hist\u00f3rico con un poco de perspectiva, lo que va habiendo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9395818663236611, "is_candidate": false}, {"start": 1429.248, "end": 1432.49, "text": " es que las mayor\u00edas de a poco ganan algunas batallas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8539782983092961, "is_candidate": false}, {"start": 1432.49, "end": 1435.973, "text": "\u00bfEsto significa que se llega a una soluci\u00f3n ideal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9695374120725694, "is_candidate": false}, {"start": 1435.973, "end": 1436.713, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9301440096401121, "is_candidate": false}, {"start": 1436.713, "end": 1440.796, "text": "Lo que creo es que se van ganando batallas de a poco, si es de adentro o de afuera.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9145058350679023, "is_candidate": false}, {"start": 1440.796, "end": 1445.059, "text": "Es una gran pregunta porque no s\u00e9 si hay afuera de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8657722193464678, "is_candidate": false}, {"start": 1445.059, "end": 1449.822, "text": "Afuera de la democracia hay dictadura, afuera de la democracia hay imposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9738314185527158, "is_candidate": false}, {"start": 1449.822, "end": 1451.043, "text": "Hasta ahora, digamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8736476587292007, "is_candidate": false}, {"start": 1451.043, "end": 1452.504, "text": "Yo lo entiendo a futuro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8945598761545177, "is_candidate": false}, {"start": 1454.125, "end": 1470.035, "text": " Lo entiendo a futuro y yo creo que el proceso democr\u00e1tico es un proceso que va a llevar, si no lleva a una dictadura hiper individualista, va a llegar a formas de procesos democr\u00e1ticos mucho m\u00e1s amplios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9174443162822561, "is_candidate": false}, {"start": 1470.035, "end": 1472.897, "text": "El problema es que las herramientas de la no democracia", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8688437240213269, "is_candidate": false}, {"start": 1473.857, "end": 1483.465, "text": " son las herramientas del poder, las herramientas de la fuerza bruta, de la pol\u00edtica de facto, de los poderes reales, de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9003091541508779, "is_candidate": false}, {"start": 1483.465, "end": 1488.749, "text": "Entonces, ah\u00ed cuando uno desde\u00f1a demasiado la democracia tal como la conocemos,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9298224844250955, "is_candidate": false}, {"start": 1489.509, "end": 1492.691, "text": " a m\u00ed me da un poquito de impresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9503952619887683, "is_candidate": false}, {"start": 1492.691, "end": 1493.732, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 planteo esto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7852464696079638, "is_candidate": false}, {"start": 1493.732, "end": 1506.2, "text": "Porque la pelea con la pol\u00edtica, el desprestigio de la pol\u00edtica, es un arma de los poderes concentrados para quitarle a la mayor\u00eda su propia representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9313950356632266, "is_candidate": false}, {"start": 1506.2, "end": 1510.243, "text": "Vos me vas a decir, o Miriam me va a decir, bueno, pero esa representaci\u00f3n no alcanza hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9620888746449897, "is_candidate": false}, {"start": 1510.243, "end": 1514.846, "text": "Es cierto que no alcanza, y por supuesto que la discusi\u00f3n y la disputa", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9511684037786844, "is_candidate": false}, {"start": 1515.726, "end": 1520.568, "text": " por la democracia y por la cultura democr\u00e1tica, es una pelea de siglos y de siglos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8999230968668829, "is_candidate": false}, {"start": 1520.568, "end": 1535.675, "text": "Yo te iba a decir que las libertades democr\u00e1ticas se defienden, incluso yo creo que cuando quieren restringir el derecho al voto, como toda esta ley de ficha limpia que fueron las que terminaron proscribiendo a Lula, que ahora se adoptaron en la Ciudad de Buenos Aires hace poco, en Mendoza y dem\u00e1s, leyes impuestas por Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.23318547681749568, "is_candidate": true}, {"start": 1536.095, "end": 1546.182, "text": " Hay que oponerse, yo me opongo, combato y digo, dejen que la gente elija el candidato que quiera, no necesita una tutela judicial de jueces que digan, este puede ser candidato, este no.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.23025515586294254, "is_candidate": true}, {"start": 1546.182, "end": 1551.705, "text": "Bueno, con Evo Morales pas\u00f3 lo mismo despu\u00e9s del golpe, una causa sobre terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2719335367158279, "is_candidate": true}, {"start": 1551.705, "end": 1557.749, "text": "Pero ya que hay un fil\u00f3sofo presente, Hannah Arendt, que me parece que Carri\u00f3 no la ley\u00f3 bien.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2730127383726375, "is_candidate": true}, {"start": 1557.749, "end": 1560.311, "text": "Pero la nombra mucho.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8212057477774773, "is_candidate": false}, {"start": 1560.311, "end": 1562.552, "text": "Hablaba del tesoro perdido de las revoluciones.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4871956392204093, "is_candidate": true}, {"start": 1562.552, "end": 1564.013, "text": "Es la enviada de Hannah Arendt de la tierra.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8809825366268103, "is_candidate": false}, {"start": 1564.654, "end": 1578.952, "text": " Esta democracia de los consejos o soviets como se llam\u00f3 en la primera etapa de la revoluci\u00f3n rusa que yo reivindico antes de la guerra civil y la burocratizaci\u00f3n posterior, creo que hay otras formas, es otro debate, pero hay otra forma y es por la que yo peleo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.22103450606200326, "is_candidate": true}, {"start": 1581.154, "end": 1602.274, "text": " conceptualmente quiero tomar algo de lo que dicen ambos la crisis de la pol\u00edtica tradicional nos hizo creer que el \u00fanico sentido o salida es la despolitizaci\u00f3n o sea frente a la crisis de la pol\u00edtica la antipol\u00edtica bueno hay del otro justo del otro polo hay otra forma de salir a digamos a diferenciarse de la pol\u00edtica tradicional", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7871519010515893, "is_candidate": false}, {"start": 1602.814, "end": 1625.36, "text": " sin caer en la derecha antipol\u00edtica que es la repolitizaci\u00f3n de la vida cotidiana que es lo que est\u00e1 pasando a partir de ese lema feminista fundamental para la repolitizaci\u00f3n que es lo personal es pol\u00edtico yo creo que la emergencia del feminismo muestra una pol\u00edtica diferente que no pasa por la representatividad institucional cl\u00e1sica y eso hay que estar oyendo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8550160931179891, "is_candidate": false}, {"start": 1625.82, "end": 1628.723, "text": " Ahora voy a ir por otro camino.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7403405832694328, "is_candidate": false}, {"start": 1628.723, "end": 1637.29, "text": "Los que hoy se plantean como rebeldes, los que hoy dicen hay que patear el tablero porque esto no funciona, porque esto no va, terminan siendo en un punto a veces los libertarios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6102528688754557, "is_candidate": false}, {"start": 1637.29, "end": 1643.535, "text": "Digo, por la impronta que tienen en los j\u00f3venes en la Argentina ocurre en el mundo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5292104517016769, "is_candidate": false}, {"start": 1643.535, "end": 1648.319, "text": "Digo, \u00bfpor qu\u00e9 la izquierda o los que siempre fueron m\u00e1s revolucionarios perdieron ese lugar?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5948919277911453, "is_candidate": false}, {"start": 1648.319, "end": 1650.241, "text": "No, yo no creo que se haya perdido ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3508080189333771, "is_candidate": true}, {"start": 1650.461, "end": 1653.942, "text": " As\u00ed que hay una promoci\u00f3n tambi\u00e9n de los libertarios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.35555655295228983, "is_candidate": true}, {"start": 1653.942, "end": 1667.786, "text": "Yo coincido con ese discurso de antipol\u00edtica que lo usa el propio sistema para canalizar el descontento con las pol\u00edticas que genera el propio capitalismo y genera monstruos como Bolsonaro, Trump, y despu\u00e9s dicen que qu\u00e9 barbaridad, gan\u00f3 Bolsonaro, gan\u00f3 Trump.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.22021990473501452, "is_candidate": true}, {"start": 1667.786, "end": 1670.026, "text": "Bueno, se generan a partir de eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.31110679635083327, "is_candidate": true}, {"start": 1670.026, "end": 1675.448, "text": "Yo creo que los libertarios cumplen un poco tambi\u00e9n ese rol.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.20986725498623038, "is_candidate": true}, {"start": 1676.008, "end": 1687.341, "text": " Ellos agarran mucho el lenguaje de la libertad, pero en realidad la libertad que defienden es la libertad del 0,1% de la poblaci\u00f3n, de los grandes propietarios, de los que tienen sus necesidades econ\u00f3micas satisfechas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.21403220804430612, "is_candidate": true}, {"start": 1687.341, "end": 1693.487, "text": "Entonces, \u00bfpuede haber una libertad, puede haber una participaci\u00f3n pol\u00edtica si no hay una igualdad real?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.22401916845019543, "is_candidate": true}, {"start": 1694.108, "end": 1710.099, "text": " Es una discusi\u00f3n, yo creo que no hay que regalarles la palabra libertad a los libertarios porque como se vio el caso de Spermiley donde los rascas un poquito, terminan en contra del derecho al aborto, en contra de los derechos de las mujeres, pero es verdad que ellos usan mucho y despu\u00e9s ah\u00ed tambi\u00e9n hay un rol de los medios, ustedes marcaban el rol de los medios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.20657287447966055, "is_candidate": true}, {"start": 1710.099, "end": 1715.042, "text": "Mir\u00e1, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o sac\u00f3 el doble que los votos de Sperm, yo te pregunto, qui\u00e9n est\u00e1 m\u00e1s en la tele.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.23521339280096776, "is_candidate": true}, {"start": 1715.042, "end": 1719.665, "text": "Canales de aire, pr\u00e1cticamente nosotros no participamos, no nos invitan de esos programas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2294175062971866, "is_candidate": true}, {"start": 1721.506, "end": 1727.349, "text": " de mucha audiencia, no s\u00e9, va a ser en 3, 4 a\u00f1os, y Esper lo ve todo el d\u00eda, entonces eso se promociona tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2519989311857379, "is_candidate": true}, {"start": 1727.349, "end": 1732.851, "text": "Perm\u00edteme decir que se les permiten definiciones que en otro tiempo se calificaban de otra manera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9987153832531717, "is_candidate": false}, {"start": 1732.851, "end": 1744.476, "text": "Yo los he escuchado decir una y otra vez como si fuera parte de un eslogan para subir el rating, zurdos de mierda, como quien dice y descalifica al distinto y propone su eliminaci\u00f3n, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9991121253877262, "is_candidate": false}, {"start": 1744.616, "end": 1769.255, "text": " Yo creo que hay una utilizaci\u00f3n pol\u00edtica para sacarle votos al macrismo, que eso se hace tambi\u00e9n, y por otro lado hay una idea de que el descontento con un sistema cada vez m\u00e1s desigual, piensen que Argentina durante la pandemia es uno de los pa\u00edses que se palmarca como que aument\u00f3 m\u00e1s la desigualdad, no la pobreza, la desigualdad, algo terrible, los ricos se hicieron m\u00e1s ricos y los pobres se hicieron m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.1493912978194596, "is_candidate": true}, {"start": 1770.316, "end": 1770.776, "text": " todos los lunes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8431351196141161, "is_candidate": false}, {"start": 1770.776, "end": 1773.198, "text": "Hernando, \u00bfquer\u00edas decir algo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6692242642074107, "is_candidate": false}, {"start": 1773.198, "end": 1785.126, "text": "No, creo que los libertarios son la vanguardia m\u00e1s despeleadora de la derecha reaccionaria argentina, contrariamente a lo que ellos se plantean.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9300151379943058, "is_candidate": false}, {"start": 1785.126, "end": 1792.192, "text": "Yo creo que plantearse como los due\u00f1os de la libertad, lo que los convierte son unos grandes autoritarios, porque la libertad es de todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9233560520468689, "is_candidate": false}, {"start": 1793.152, "end": 1821.302, "text": " pero no solamente las libertades de todos sino que el desprecio y la virulencia discursiva que utilizan los libertarios lo que hace es abona una cultura antidemocr\u00e1tica y autoritaria que le hace muy mal a la sociedad argentina y yo creo que la democracia argentina en este momento tiene un gran problema que es el problema de los discursos del odio, los discursos de la ruptura, los discursos del desprecio, del desprecio social y yo creo que", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9640896225994844, "is_candidate": false}, {"start": 1822.342, "end": 1845.335, "text": " que el fen\u00f3meno de los libertarios, basados en un hiperindividualismo brutal, atroz, donde el que naci\u00f3 con mayor ventaja y en el mejor hogar, tiene la posibilidad de despreciar a lo que, hay que poner en palabras, lo que ocurre en la Argentina, que es el racismo social de una Argentina blanca sobre los negros de mierda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9239031569665687, "is_candidate": false}, {"start": 1845.335, "end": 1846.996, "text": "Y ese es un problema, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9233574583279867, "is_candidate": false}, {"start": 1846.996, "end": 1850.018, "text": "Porque es un n\u00facleo autoritario", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.978812866303378, "is_candidate": false}, {"start": 1851.078, "end": 1863.167, "text": " de pr\u00e1cticas fascistas que termina con que cuatro o cinco chicos ricos queman debajo de un puente a un pobre, que es un negro, y lo queman porque es un negro de mierda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9199004911160558, "is_candidate": false}, {"start": 1863.167, "end": 1872.274, "text": "Y ese pensamiento autoritario de desprecio social es lo que hay que s\u00ed o s\u00ed desactivar en este momento en la democracia argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9018777264598767, "is_candidate": false}, {"start": 1872.974, "end": 1875.716, "text": " Eso y la pobreza y la desigualdad, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9749100491323276, "is_candidate": false}, {"start": 1875.716, "end": 1884.483, "text": "A lo que nos planteamos con Pablo hace un rato, la democracia es el gobierno de todos y todos en una mesa incluye pensamientos de este tipo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.604371164700751, "is_candidate": false}, {"start": 1884.483, "end": 1890.007, "text": "Digo, todos si nos ponemos a charlar y todos si nos intentamos poner de acuerdo, es un arco iris.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6139340758278072, "is_candidate": false}, {"start": 1890.267, "end": 1892.888, "text": " El famoso rol del consenso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0092094031864236, "is_candidate": false}, {"start": 1892.888, "end": 1894.749, "text": "\u00bfUstedes coinciden en que tiene que ser mesa de todos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6477168654258538, "is_candidate": false}, {"start": 1894.749, "end": 1906.096, "text": "Agrego, antes de que contesten, un famoso slogan de John Locke, que para m\u00ed es interesante plantearlo filos\u00f3ficamente, problematizarlo, que dec\u00eda, democracia solo para los dem\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8191137227805128, "is_candidate": false}, {"start": 1906.837, "end": 1908.478, "text": " Entonces no es de todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8025855281102223, "is_candidate": false}, {"start": 1908.478, "end": 1916.58, "text": "O esto que se dice sobre Estados Unidos, que es muy democr\u00e1tico, salvo para los negros, salvo para las mujeres, salvo para los latinos, bueno, para el resto es muy democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.31630573641348203, "is_candidate": true}, {"start": 1916.58, "end": 1921.762, "text": "Hay algo que es muy interesante, un concepto que es muy interesante, que tiene que ver con democracia, complejidad y simplicidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8688045442254055, "is_candidate": false}, {"start": 1922.442, "end": 1930.665, "text": " La democracia es una forma de gobierno, o un sistema en realidad, un sistema pol\u00edtico, deber\u00eda ser basado en la complejidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8732634602643529, "is_candidate": false}, {"start": 1930.665, "end": 1933.386, "text": "Por eso el todos, por eso el todos los colores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9418948014970072, "is_candidate": false}, {"start": 1933.386, "end": 1942.37, "text": "Si uno hace una mirada sobre la sociedad que sea blanco y negro, no es una mirada democr\u00e1tica, porque no es una mirada", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8817760225189445, "is_candidate": false}, {"start": 1942.99, "end": 1944.091, "text": " plural y diversa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8600694755602318, "is_candidate": false}, {"start": 1944.091, "end": 1948.955, "text": "Y yo lo que creo que hay que tratar de complejizar el discurso democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0008686385219792, "is_candidate": false}, {"start": 1948.955, "end": 1949.956, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la simplicidad?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9097513523636376, "is_candidate": false}, {"start": 1949.956, "end": 1954.8, "text": "La simplicidad es todos los pibes de camisa blanca son chorros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9004308443158558, "is_candidate": false}, {"start": 1954.8, "end": 1958.182, "text": "Todas las chicas de... As\u00ed funciona el sistema penal cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7263712602496089, "is_candidate": false}, {"start": 1958.182, "end": 1958.763, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7849178801049461, "is_candidate": false}, {"start": 1958.763, "end": 1964.568, "text": "Todos los j\u00f3venes... Todas las chicas de remera verde son pungas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9150182104127145, "is_candidate": false}, {"start": 1964.568, "end": 1967.43, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hago con eso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.937582603118404, "is_candidate": false}, {"start": 1967.43, "end": 1968.471, "text": "Doy una respuesta f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.905884874160407, "is_candidate": false}, {"start": 1969.528, "end": 1984.561, "text": " convenzo a una mayor\u00eda que compra discursos simples y en realidad lo que estoy haciendo es generando una l\u00f3gica de enfrentamiento pol\u00edtico-social y econ\u00f3mico que en realidad no es econ\u00f3mico sino que es pol\u00edtico-social.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9252649482991536, "is_candidate": false}, {"start": 1984.561, "end": 1986.123, "text": "Ac\u00e1 te voy a quedar m\u00e1s simp\u00e1tico todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8934771307462446, "is_candidate": false}, {"start": 1986.583, "end": 1999.708, "text": " El gran problema es que la grieta es una grieta de tipo familiar, social, individual, vecinal, pero la verdadera grieta, que es la de los poderes concentrados con la mayor\u00eda de los trabajadores, esa grieta siempre se invisibiliza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9104592669195393, "is_candidate": false}, {"start": 1999.708, "end": 2003.929, "text": "De la grieta que se habla es la grieta entre los de remera verde y los de camisa blanca.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.911399569587089, "is_candidate": false}, {"start": 2003.929, "end": 2008.31, "text": "Y esa grieta es una grieta falsa que est\u00e1 funcionando ah\u00ed para generar un sistema autoritario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9538145786813065, "is_candidate": false}, {"start": 2008.31, "end": 2015.073, "text": "Quisiera que volvamos en un ratito, despu\u00e9s de ver este informe acerca de la democracia ideal, porque se supone que la democracia ideal viene de Estados Unidos, digamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9776200618104561, "is_candidate": false}, {"start": 2015.073, "end": 2015.473, "text": "Ah, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6999715297265416, "is_candidate": false}, {"start": 2015.473, "end": 2015.773, "text": "\u00bfNo ven\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9604536356680567, "is_candidate": false}, {"start": 2016.033, "end": 2017.974, "text": " Bueno, no s\u00e9, ahora vamos a verlo en este informe.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.966636969220177, "is_candidate": false}, {"start": 2017.974, "end": 2019.515, "text": "Me est\u00e1s explicando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8277512987482409, "is_candidate": false}, {"start": 2019.515, "end": 2042.889, "text": "Pero hay algo muy interesante que para m\u00ed queda un poco en suspenso, insisto que ahora lo retomamos, y tiene que ver con que si efectivamente la democracia tal cual la vivimos es atacada la democracia y no sirve como sistema porque est\u00e1 muy atada, digamos, a un sistema determinado como es el sistema capitalista, lo que plantea Miriam, o si hay que generarle mayor capacidad de participaci\u00f3n, digamos, y todav\u00eda puede ser salvada, que me parece que es a lo que querr\u00eda volver en un ratito.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9647608944625291, "is_candidate": false}, {"start": 2042.889, "end": 2045.11, "text": "Pero hablando de democracia ideal, no nos perdemos la oportunidad", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9449270663286031, "is_candidate": false}, {"start": 2045.53, "end": 2048.872, "text": " de observar c\u00f3mo funciona realmente en los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.947409889583088, "is_candidate": false}, {"start": 2048.872, "end": 2050.133, "text": "\u00bfQui\u00e9n gobierna realmente?", "cosine_dist": 0.9315082497568696, "is_candidate": false}, {"start": 2050.133, "end": 2057.258, "text": "Estados Unidos no solo no est\u00e1 exento de esta tendencia, sino que la vive intensamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8992934115009519, "is_candidate": false}, {"start": 2057.258, "end": 2060.099, "text": "Ahora d\u00e9jenme decirles algo que ning\u00fan otro candidato para presidente les dir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8727441884013615, "is_candidate": false}, {"start": 2075.077, "end": 2084.265, "text": " Y eso es, no importa qui\u00e9n sea elegido presidente, no van a poder lograr porque el poder de Am\u00e9rica Corporata, el poder de Wall Street, el poder de los donantes de campa\u00f1a es tan grande que ning\u00fan presidente", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.0082070352631776, "is_candidate": false}, {"start": 2098.373, "end": 2105.337, "text": " Donald Trump asegura que desea recibir donaciones de campa\u00f1a, pero solo si estas son otorgadas sin condiciones.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0188441221989515, "is_candidate": false}, {"start": 2105.337, "end": 2110.581, "text": "No quiero grupos de presi\u00f3n, no quiero ning\u00fan tipo de compromiso en las donaciones, indic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0821386208748551, "is_candidate": false}, {"start": 2110.581, "end": 2114.704, "text": "El magnate, que ha sido un gran contribuyente durante a\u00f1os, sabe de lo que est\u00e1 hablando.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9759517701237648, "is_candidate": false}, {"start": 2114.704, "end": 2117.866, "text": "A Hillary Clinton le dije ven a mi boda y vino a mi boda.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.030748122707858, "is_candidate": false}, {"start": 2117.866, "end": 2121.248, "text": "No ten\u00eda elecci\u00f3n porque hice una donaci\u00f3n a su fundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9897751950914245, "is_candidate": false}, {"start": 2121.488, "end": 2124.33, "text": " As\u00ed son las cosas en la democracia estadounidense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9924248421569128, "is_candidate": false}, {"start": 2124.33, "end": 2131.775, "text": "Yo tengo un poco de miedo porque en el mundo la democracia est\u00e1 un poco perjudicada, est\u00e1 un poco menoscabada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9468626099534939, "is_candidate": false}, {"start": 2131.775, "end": 2133.357, "text": "Quiero decir que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.904144413833753, "is_candidate": false}, {"start": 2149.503, "end": 2152.544, "text": " El 1% de la poblaci\u00f3n posee m\u00e1s bienes que el resto del 99%.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9285373667017854, "is_candidate": false}, {"start": 2152.544, "end": 2159.986, "text": "El problema real es qu\u00e9 hacer con el hecho de que no vivimos en democracias pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0008228849110137, "is_candidate": false}, {"start": 2159.986, "end": 2162.126, "text": "Ese es el problema real.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0643091404026286, "is_candidate": false}, {"start": 2162.126, "end": 2166.027, "text": "Por ejemplo, en los Estados Unidos, el 70% de la poblaci\u00f3n, el m\u00ednimo 70% en la escala de ingresos,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.004449287634134, "is_candidate": false}, {"start": 2168.988, "end": 2170.309, "text": " es completamente desenfranchizado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0263308868375856, "is_candidate": false}, {"start": 2170.309, "end": 2175.333, "text": "Es decir, sus opiniones no tienen ning\u00fan impacto en la pol\u00edtica, incluso en sus propios representantes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0040915851218795, "is_candidate": false}, {"start": 2175.333, "end": 2176.434, "text": "Son simplemente ignorados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0168193537776684, "is_candidate": false}, {"start": 2176.434, "end": 2180.897, "text": "A medida que se eleva la escala de ingresos, se empieza a tener un poco m\u00e1s de influencia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0662765435539832, "is_candidate": false}, {"start": 2180.897, "end": 2183.419, "text": "Cuando se llega al m\u00e1ximo, que es una fracci\u00f3n del 1%, la pol\u00edtica se hace.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0061062302414105, "is_candidate": false}, {"start": 2183.419, "end": 2184.54, "text": "\u00bfQu\u00e9 tipo de sistema es ese?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.064694943306137, "is_candidate": false}, {"start": 2193.087, "end": 2200.294, "text": " Yo creo que la injusticia es tan grande que lo que se dice democracia quiz\u00e1 no lo es.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9667677078827094, "is_candidate": false}, {"start": 2200.294, "end": 2200.455, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9211044233664112, "is_candidate": false}, {"start": 2212.136, "end": 2218.919, "text": " Okay, so there's nothing stopping me from being entirely funded by a corporate PAC, say, from the fossil fuel industry, the healthcare industry, big pharma.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9395186426905702, "is_candidate": false}, {"start": 2218.919, "end": 2220.539, "text": "I'm entirely 100% lobbyist PAC funded.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9532930806265307, "is_candidate": false}, {"start": 2220.539, "end": 2223.08, "text": "Is there any hard limit that I have in terms of what legislation I'm allowed to touch?", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9154099085250151, "is_candidate": false}, {"start": 2223.08, "end": 2223.821, "text": "There's no limit.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.8495571519560092, "is_candidate": false}, {"start": 2223.821, "end": 2224.581, "text": "Okay, so, awesome.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9892916051950382, "is_candidate": false}, {"start": 2224.581, "end": 2227.202, "text": "Now, the last thing I want to do is get rich with as little work possible.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 1.031646254358802, "is_candidate": false}, {"start": 2240.287, "end": 2259.792, "text": " Entonces, \u00bfhay algo que me evite de tener negocios, por ejemplo, en una compa\u00f1\u00eda de petr\u00f3leo o gas, y luego escribir leyes para deregular esa industria y causar, que podr\u00eda potencialmente causar que el valor de los negocios se rompa y ganar un mont\u00f3n de dinero en ese momento?", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 1.0232540939628063, "is_candidate": false}, {"start": 2259.792, "end": 2260.692, "text": "Puedes hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 1.012316763798328, "is_candidate": false}, {"start": 2260.692, "end": 2266.454, "text": "\u00bfEs posible que algunos elementos de esta historia se apliquen a nuestro gobierno actual y a nuestros servidores p\u00fablicos actuales?", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 1.119312235891187, "is_candidate": false}, {"start": 2268.968, "end": 2269.028, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.0171853127507933, "is_candidate": false}, {"start": 2269.028, "end": 2272.312, "text": "En t\u00e9rminos de las leyes que se aplican al presidente, s\u00ed, casi no hay leyes en general que se aplican al presidente.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.9422457442496674, "is_candidate": false}, {"start": 2272.312, "end": 2275.817, "text": "Y ya es s\u00faper legal, como hemos visto, para m\u00ed ser un tipo bastante malo.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8888467847061992, "is_candidate": false}, {"start": 2275.817, "end": 2280.103, "text": "As\u00ed que es a\u00fan m\u00e1s f\u00e1cil para el presidente de los Estados Unidos ser uno, asumir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9571893223253299, "is_candidate": false}, {"start": 2280.103, "end": 2282.907, "text": "Eso es cierto.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9395108690637856, "is_candidate": false}, {"start": 2282.907, "end": 2283.427, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 1.0137810544408543, "is_candidate": false}, {"start": 2288.769, "end": 2303.794, "text": " Bueno, uno se plantea en funci\u00f3n de lo que la congresista dem\u00f3crata Ocasio Cort\u00e9s dec\u00eda, y ten\u00e9s que darle la raz\u00f3n a Miriam Bregman inmediatamente, o sea, si esto es la democracia, si esta farsa expuesta de esta manera es la democracia, estamos listos, no hay soluci\u00f3n, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0515846495254597, "is_candidate": false}, {"start": 2303.794, "end": 2317.758, "text": "La pregunta que me parece flota, teniendo m\u00e1s o menos algunos acuerdos sobre las limitaciones del sistema democr\u00e1tico en la actualidad, en la Argentina y por lo menos en todo Occidente, es Miriam si, a ver si entiendo tu planteo, vos dec\u00eds, esto es lo m\u00e1s que puede dar la democracia, digamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0143717376261678, "is_candidate": false}, {"start": 2318.046, "end": 2320.708, "text": " Bueno, es que ser\u00eda lamentable que eso los dem\u00e1s puedan dar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3595227544214259, "is_candidate": true}, {"start": 2320.708, "end": 2327.532, "text": "Yo creo que, sobre todo hablando con las nuevas generaciones, decirle que lo m\u00e1ximo que pod\u00e9s hacer es aspirar a eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.20030900447660527, "is_candidate": true}, {"start": 2327.532, "end": 2332.575, "text": "No, a esta democracia, porque vos, ustedes lo que plantean es, necesitamos otro sistema.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9520471709135625, "is_candidate": false}, {"start": 2332.575, "end": 2340.641, "text": "Necesitamos otro sistema, yo peleo por el socialismo, peleo por otro sistema completamente distinto, peleo por un Estado que incluso sea transicional.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.1841582761075723, "is_candidate": true}, {"start": 2340.641, "end": 2342.402, "text": "\u00bfPero no es democr\u00e1tico el socialismo?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9754755977931401, "is_candidate": false}, {"start": 2343.51, "end": 2347.402, "text": " Claro que es democr\u00e1tico, pero por eso te digo, \u00bfcu\u00e1l es el valor que le das a la palabra democracia?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2642464220476517, "is_candidate": true}, {"start": 2347.402, "end": 2348.806, "text": "Estados Unidos son dos partidos...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.36990435490835916, "is_candidate": true}, {"start": 2350.04, "end": 2360.227, "text": " F\u00edjate que todos los que viste ah\u00ed, se pueden decir qui\u00e9n te financia, son dos partidos que son los que consiguen el poder de millones y millones de d\u00f3lares para hacer la campa\u00f1a electoral y hasta ah\u00ed llegan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.17463226564158996, "is_candidate": true}, {"start": 2360.227, "end": 2375.137, "text": "Tienen una ventaja, que no tienen embajada de Estados Unidos, entonces no tienen que padecer, como tiene Am\u00e9rica Latina, golpes de Estado, como pas\u00f3 en Bolivia hace poco, intervenciones militares como armadas o que elijan un presidente paralelo como Guaid\u00f3 en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.20040394133676576, "is_candidate": true}, {"start": 2375.137, "end": 2377.959, "text": "Es decir, ellos tienen una ventaja en ese sistema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33403408301698856, "is_candidate": true}, {"start": 2377.959, "end": 2379.58, "text": "Ahora, mientras yo peleo,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.35909063851897727, "is_candidate": true}, {"start": 2380.28, "end": 2406.725, "text": " Por ese otro tipo de democracia que para m\u00ed es mucho m\u00e1s amplia que cualquier democracia burguesa, como te dije, basada en Consejo de Trabajadores y Trabajadoras, donde pueden ejercer una democracia directa, decidir todos los d\u00edas sobre los problemas concretos del pa\u00eds, planificar la econom\u00eda, por eso batada la expropiaci\u00f3n de los grandes grupos econ\u00f3micos, de los terratenientes, que en este pa\u00eds hay muchos y es un gran tema c\u00f3mo adquirieron la propiedad de esa tierra para que despu\u00e9s la defiendan en esta democracia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.1686058579233678, "is_candidate": true}, {"start": 2407.425, "end": 2424.433, "text": " Incluso nosotros planteamos y tenemos en nuestro programa el planteo de pelear por una asamblea constituyente que sea libre, que sea soberana y que para aquellos que todav\u00eda no vean la perspectiva de transformar este sistema de ra\u00edz como veo yo, pero que podamos pelear por cosas elementares.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.18041630832092814, "is_candidate": true}, {"start": 2424.433, "end": 2429.816, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el Senado tiene que seguir siendo esa casta olig\u00e1rquica representante del poder feudal de las provincias?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2304722208806429, "is_candidate": true}, {"start": 2430.996, "end": 2433.418, "text": " \u00bfQu\u00e9 tiene que tener el Presidente el poder de veto?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2875078565705357, "is_candidate": true}, {"start": 2433.418, "end": 2450.969, "text": "Yo era diputada nacional, votamos, tirara abajo el tarifazo de Macri, vino Macri y lo veto, esas son cosas que nadie puede defender que sean m\u00ednimamente democr\u00e1ticas, entonces creo que una Asamblea Constituyente libre y soberana nos permitir\u00eda... La \u00fanica manera de mejorar la democracia es yendo a lo que plantea Miriam.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.23348314096193423, "is_candidate": true}, {"start": 2451.289, "end": 2476.054, "text": " No, yo creo que hay que hacer una defensa de la pol\u00edtica como acci\u00f3n, y yo creo que en esta l\u00f3gica del proceso de lucha, porque es un proceso de lucha entre la concentraci\u00f3n del poder y la concentraci\u00f3n de las decisiones sobre una descentralizaci\u00f3n, una democratizaci\u00f3n, una distribuci\u00f3n de la riqueza tambi\u00e9n, yo creo que en esta discusi\u00f3n y en esta pelea", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9328564510738915, "is_candidate": false}, {"start": 2476.754, "end": 2488.221, "text": " Hay un camino muy arduo que despu\u00e9s podr\u00e1 ir hacia otro sistema, pero que no se puede abandonar esa l\u00f3gica de la tramitaci\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9279621031271807, "is_candidate": false}, {"start": 2488.221, "end": 2492.103, "text": "Y la tramitaci\u00f3n de la pol\u00edtica es la defensa de la democracia, porque ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9112592258054744, "is_candidate": false}, {"start": 2493.804, "end": 2501.211, "text": " Hemos venido de dictaduras militares, hemos venido del Partido Autonomista Nacional que durante 50 a\u00f1os gobern\u00f3 con fraude.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9175980096809593, "is_candidate": false}, {"start": 2501.211, "end": 2506.396, "text": "Entonces, a m\u00ed me da la impresi\u00f3n de que tirar demasiado", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9195661891064799, "is_candidate": false}, {"start": 2507.606, "end": 2515.092, "text": " abajo la conceptualizaci\u00f3n de la democracia y de la pol\u00edtica, es finalmente un juego peligroso para las propias mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9837954561750474, "is_candidate": false}, {"start": 2515.092, "end": 2524.78, "text": "Y yo creo que ese ritmo, ese cambio, esa l\u00f3gica entre apresurados y retardatarios, como dec\u00eda Per\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9481808090006172, "is_candidate": false}, {"start": 2525.26, "end": 2540.667, "text": " Creo que hay que medirla muy bien, porque en qu\u00e9 momento vos te apresur\u00e1s demasiado y logr\u00e1s un revival autoritario donde se ponga en juego la vida de las propias mayor\u00edas que uno quiere representar honestamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9229917366044853, "is_candidate": false}, {"start": 2540.667, "end": 2543.128, "text": "Pero ahora, \u00bfesto te impide que vos no te muevas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8982022628349414, "is_candidate": false}, {"start": 2543.128, "end": 2547.83, "text": "No, yo creo que justamente lo que hay que medir es en qu\u00e9 momento ese proceso", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9178263323426643, "is_candidate": false}, {"start": 2549.371, "end": 2563.16, "text": " acelera en qu\u00e9 momento ese proceso da un golpe definitivo a esta l\u00f3gica de un sistema democr\u00e1tico que es pobre para una gran mayor\u00eda, no solamente de los argentinos, sino tambi\u00e9n de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9324076939734851, "is_candidate": false}, {"start": 2563.16, "end": 2565.661, "text": "Porque esto es cierto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9132102080771028, "is_candidate": false}, {"start": 2565.661, "end": 2569.564, "text": "Mi ley tiene much\u00edsima libertad que un pibe que nace en una villa no tiene.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9178594621514453, "is_candidate": false}, {"start": 2570.164, "end": 2576.13, "text": " Un pibe que nace en una villa no tiene ni siquiera la posibilidad de elegir su trabajo si es que tiene trabajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9545686632565634, "is_candidate": false}, {"start": 2576.13, "end": 2584.898, "text": "Entonces, esto tambi\u00e9n hay que discutirlo, porque la libertad es una deidad, como dec\u00eda Alberti, que los liberales argentinos no conocen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8981639056141842, "is_candidate": false}, {"start": 2584.898, "end": 2586.96, "text": "De ah\u00ed el t\u00edtulo de la democracia de los b\u00e1rbaros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9518669428493867, "is_candidate": false}, {"start": 2586.96, "end": 2587.881, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el pueblo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7871255674034005, "is_candidate": false}, {"start": 2587.881, "end": 2588.762, "text": "Perd\u00f3n que me meta, pero...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.931423516155689, "is_candidate": false}, {"start": 2589.202, "end": 2590.503, "text": " La pregunta es qui\u00e9n es el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8421345916388872, "is_candidate": false}, {"start": 2590.503, "end": 2595.966, "text": "Si la democracia es el poder del pueblo, saben que la palabra pueblo tiene como m\u00ednimo dos connotaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7769361809350043, "is_candidate": false}, {"start": 2595.966, "end": 2602.109, "text": "El pueblo es la sociedad en su conjunto, pero pueblo tambi\u00e9n es la clase despose\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7898478343070131, "is_candidate": false}, {"start": 2602.109, "end": 2604.73, "text": "Digo, \u00bfa qui\u00e9n est\u00e1 dirigida la democracia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8486904763505417, "is_candidate": false}, {"start": 2604.73, "end": 2607.752, "text": "Y por eso me parece clave retomar, esto dec\u00eda Miriam al principio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8689401367504123, "is_candidate": false}, {"start": 2608.172, "end": 2611.233, "text": " no quedarnos con una concepci\u00f3n sustantiva de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8101162520287044, "is_candidate": false}, {"start": 2611.233, "end": 2613.353, "text": "No hay una democracia, hay muchas democracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9523098820831728, "is_candidate": false}, {"start": 2613.353, "end": 2619.695, "text": "Hay que separar la democracia como sistema institucional de la democracia como concepto filos\u00f3fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8141886755780512, "is_candidate": false}, {"start": 2619.695, "end": 2627.057, "text": "Un fil\u00f3sofo de la democracia como Jacques Derrida, mir\u00e1 qu\u00e9 frase, dice la democracia es siempre del otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8346334276724194, "is_candidate": false}, {"start": 2627.817, "end": 2629.299, "text": " O sea, \u00bfqu\u00e9 es la democracia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8037012864390936, "is_candidate": false}, {"start": 2629.299, "end": 2634.683, "text": "Es estar siempre en cada sistema instituido viendo qui\u00e9nes son los que quedan afuera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8062239063656611, "is_candidate": false}, {"start": 2634.683, "end": 2637.006, "text": "Porque la democracia tiene ese car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.810211254364081, "is_candidate": false}, {"start": 2637.006, "end": 2643.371, "text": "Termina legitimando un sistema de exclusi\u00f3n-inclusi\u00f3n haci\u00e9ndonos creer que afuera no hay nadie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8419888408391369, "is_candidate": false}, {"start": 2643.371, "end": 2648.136, "text": "Ser democr\u00e1ticos es estar siempre alerta qui\u00e9nes son hoy los actuales excluidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8289824163018995, "is_candidate": false}, {"start": 2648.596, "end": 2656.083, "text": " Bueno, a ver una encuesta de Claxo que dice la satisfacci\u00f3n de los ciudadanos con la democracia del a\u00f1o 2017.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5770955417293078, "is_candidate": false}, {"start": 2656.083, "end": 2658.585, "text": "Bueno, baj\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8628417020568004, "is_candidate": false}, {"start": 2658.585, "end": 2666.913, "text": "Brasil 13%, El Salvador 15%, Per\u00fa 16%, Colombia 17%, son todos pa\u00edses latinoamericanos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6056015133845207, "is_candidate": false}, {"start": 2666.913, "end": 2667.213, "text": "M\u00e9xico 18%.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8693510944389246, "is_candidate": false}, {"start": 2669.534, "end": 2672.458, "text": " Y Chile ya va subiendo un poco, 36.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.753355121256998, "is_candidate": false}, {"start": 2672.458, "end": 2673.479, "text": "Argentina, 38.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8516675552596488, "is_candidate": false}, {"start": 2673.479, "end": 2675.061, "text": "Uruguay, 57.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6633282968289365, "is_candidate": false}, {"start": 2675.061, "end": 2679.566, "text": "Bueno, ah\u00ed es el \u00fanico pa\u00eds al menos de los que estamos repasando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.753253087676196, "is_candidate": false}, {"start": 2679.566, "end": 2688.056, "text": "El a\u00f1o 2017 es un a\u00f1o clave, digamos, porque tiene que ver con la restauraci\u00f3n, si vos quer\u00e9s, m\u00e1s de fuerzas de derecha por distintas v\u00edas en toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.024791225588039, "is_candidate": false}, {"start": 2688.456, "end": 2695.92, "text": " Bueno, justamente de las v\u00edas quer\u00eda hablar, porque por ah\u00ed hoy no hablamos de golpes de Estado c\u00edvico-militares como el \u00faltimo que sufrimos en la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5988482414050913, "is_candidate": false}, {"start": 2695.92, "end": 2702.064, "text": "Hablamos del famoso L\u00f3fer, hablamos de la justicia meti\u00e9ndose en pericultos tambi\u00e9n del Poder Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6092597188044769, "is_candidate": false}, {"start": 2702.064, "end": 2704.105, "text": "\u00bfEn la Argentina hay alg\u00fan tipo de riesgo de que eso ocurra?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5945390384460181, "is_candidate": false}, {"start": 2705.026, "end": 2708.748, "text": " Hay una fusiladora medi\u00e1tico-judicial instalada durante mucho tiempo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.884295768832863, "is_candidate": false}, {"start": 2708.748, "end": 2715.01, "text": "Hubo persecuciones period\u00edsticas, persecuciones judiciales, persecuciones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9697661752566025, "is_candidate": false}, {"start": 2715.01, "end": 2719.752, "text": "Digo, eso es un gran peligro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.960617133373375, "is_candidate": false}, {"start": 2719.752, "end": 2724.594, "text": "Digo, no en vano esta es la primera vez que yo vuelvo a Canal 7 despu\u00e9s de cuatro o cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9209186068669583, "is_candidate": false}, {"start": 2724.594, "end": 2731.997, "text": "Quiero decirlo y quiero agradecer la invitaci\u00f3n porque algo pas\u00f3, que no s\u00e9 qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3, pero desaparec\u00ed de todos los medios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8820680849035017, "is_candidate": false}, {"start": 2731.997, "end": 2734.038, "text": "Eso tambi\u00e9n tiene que ver con la calidad de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8897474568049557, "is_candidate": false}, {"start": 2734.138, "end": 2736.639, "text": " \u00bfVos te sentiste de alguna manera expulsado del sistema?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7380071075540866, "is_candidate": false}, {"start": 2736.639, "end": 2743.18, "text": "No quiero hablar de m\u00ed, pero lo que me refiero es que el sistema pol\u00edtico tiene n\u00facleos de autoritarismo muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8956351004831834, "is_candidate": false}, {"start": 2743.18, "end": 2750.042, "text": "Y yo creo que hay un peligro de esa fusiladora medi\u00e1tico-judicial que es un verdadero peligro para la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9858732645652917, "is_candidate": false}, {"start": 2750.042, "end": 2754.183, "text": "Porque no se puede hablar de democracia si no hay posibilidad de pluralidad de voces tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9847813701708428, "is_candidate": false}, {"start": 2754.183, "end": 2759.765, "text": "No se puede hablar de democracia si uno es reh\u00e9n de un juez determinado, elegido,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9602164884404987, "is_candidate": false}, {"start": 2760.705, "end": 2767.828, "text": " de manera espuria por cualquier partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9375090706168747, "is_candidate": false}, {"start": 2767.828, "end": 2778.172, "text": "Quiero hablar en t\u00e9rminos m\u00e1s sist\u00e9micos porque la verdad es que la forma en que se eligen los jueces y los fiscales en la Argentina es una forma casi feudal y yo creo que hay que repensar el poder judicial en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9130056795952345, "is_candidate": false}, {"start": 2778.172, "end": 2778.472, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 casi?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8031948612790462, "is_candidate": false}, {"start": 2782.514, "end": 2797.023, "text": " Miriam, a pesar de tu cr\u00edtica desde una izquierda no kirchnerista o una izquierda no peronista hacia el peronismo y hacia el kirchnerismo, \u00bfvos reconoces que efectivamente has sido v\u00edctima en los \u00faltimos tiempos de una persecuci\u00f3n judicial y medi\u00e1tica?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0098678561590138, "is_candidate": false}, {"start": 2797.825, "end": 2801.608, "text": " Mir\u00e1, yo creo que soy la que lo denuncia siempre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2620925096179516, "is_candidate": true}, {"start": 2801.608, "end": 2817.161, "text": "Invito a hacer, por ejemplo, la legislatura de la Ciudad de Buenos Aires, te invito a que veas todos los videos y qui\u00e9n denuncia, la mesia judicial macrista, qui\u00e9n denuncia que Juan Bautista Ma\u00edques hoy sea el jefe de los fiscales de la Ciudad de Buenos Aires, pero porque lo enmarco en una pol\u00edtica continental.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.22489782526178215, "is_candidate": true}, {"start": 2817.521, "end": 2831.566, "text": " que tiene que ver con que yo tengo una mirada anticapitalista, lo que no se puede separar es que digo cosas que est\u00e1n bien pero sos de izquierda, no, porque soy de izquierda anticapitalista y cuestiono este sistema y pienso la Argentina... Izquierda no kirchnerista, porque hay espacio izquierda dentro del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.23186708746332096, "is_candidate": true}, {"start": 2831.566, "end": 2840.21, "text": "...como un pa\u00eds sometido a Estados Unidos, veo que Estados Unidos ha tenido una ofensiva muy grande en los \u00faltimos a\u00f1os sobre la regi\u00f3n con una serie", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.19121581069977545, "is_candidate": true}, {"start": 2841.371, "end": 2845.055, "text": " intromisiones a trav\u00e9s directa de leyes o de sus agencias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2770416336892627, "is_candidate": true}, {"start": 2845.055, "end": 2849.6, "text": "Miren el documental de Nisman y ver\u00e1n lo que es los servicios de inteligencia, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30117697777133623, "is_candidate": true}, {"start": 2849.6, "end": 2856.448, "text": "Las leyes, las leyes antiterroristas que se votaron en pr\u00e1cticamente toda la regi\u00f3n en Argentina durante el gobierno de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.26735058882126506, "is_candidate": true}, {"start": 2857.109, "end": 2860.731, "text": " Las leyes de ficha limpia, las vota Lula y termina siendo v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3235622377318178, "is_candidate": true}, {"start": 2860.731, "end": 2864.133, "text": "En Argentina se est\u00e1 empezando a votar, algunos lo llaman lawfare.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30944559197762367, "is_candidate": true}, {"start": 2864.133, "end": 2881.602, "text": "Yo lo que creo que es una intromisi\u00f3n directa de Estados Unidos, de hacer ver, centralmente ligado a la corrupci\u00f3n, como que existe, hay corrupci\u00f3n y el Estado capitalista va intr\u00ednsecamente ligado a actos de corrupci\u00f3n porque tiene que ver para qu\u00e9 intereses se gobierna y c\u00f3mo se gobierna.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.21479012747831827, "is_candidate": true}, {"start": 2881.602, "end": 2885.585, "text": "Pero esa corrupci\u00f3n que es intr\u00ednseca a los gobiernos capitalistas la hacen ver", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2426631351518751, "is_candidate": true}, {"start": 2886.745, "end": 2905.265, "text": " todos los males, todos los males no es producto del ajuste, no es producto del saqueo, es producto de que hay corrupci\u00f3n, entonces yo creo que en Argentina eso dar\u00eda para un programa entero c\u00f3mo se ha usado eso, entonces hay m\u00e1s condenados por corrupci\u00f3n que por haber tenido campos de concentraci\u00f3n en su f\u00e1brica, un hecho que no est\u00e1 castigado en la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.1845641570061537, "is_candidate": true}, {"start": 2905.265, "end": 2917.93, "text": " S\u00ed, pero hay algo que es terrible tambi\u00e9n, que la utilizaci\u00f3n de la corrupci\u00f3n se la hace para deslegitimar a los pol\u00edticos que tienen generalmente defensas de pol\u00edticas p\u00fablicas a favor de las mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9402062736963891, "is_candidate": false}, {"start": 2917.93, "end": 2931.636, "text": "No estoy tan de acuerdo con eso, creo que tiene que ver con pol\u00edticos que le gustan menos o que representan a veces, en eso puedo coincidir con vos, representan a veces otras expresiones pol\u00edticas m\u00e1s mayoritarias que no son las que ese sector quiere.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.17622940950115018, "is_candidate": true}, {"start": 2931.636, "end": 2934.017, "text": "Lo de Macri es escandaloso lo que dice el Conadam\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.33056061616396415, "is_candidate": true}, {"start": 2934.657, "end": 2938.1, "text": " que iba y le ped\u00eda el 1% a todo y eso no es corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2520749450001665, "is_candidate": true}, {"start": 2938.1, "end": 2944.364, "text": "Pero vos dec\u00eds, Hern\u00e1n, que tiene que ver con las pol\u00edticas que llevan adelante, que ese es el factor, digamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9869891650615727, "is_candidate": false}, {"start": 2944.364, "end": 2944.745, "text": "S\u00ed, s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8539624717636307, "is_candidate": false}, {"start": 2944.745, "end": 2946.946, "text": "Estados Unidos no fue cuestionado en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3481132233568862, "is_candidate": true}, {"start": 2946.946, "end": 2948.227, "text": "S\u00ed, pero es hist\u00f3ricamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9146010046296276, "is_candidate": false}, {"start": 2948.227, "end": 2951.77, "text": "No, pero es hist\u00f3ricamente, f\u00edjate.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8817134611176776, "is_candidate": false}, {"start": 2951.77, "end": 2963.539, "text": "Al erigocenismo se lo acus\u00f3 de corrupci\u00f3n, al peronismo se le ocurri\u00f3... No, no, eso est\u00e1 bien, yo lo que digo es que \u00faltimamente hay como un andamiaje muy espec\u00edfico como forma de intromisi\u00f3n a los sistemas pol\u00edticos donde te eligen hasta qui\u00e9n puede ser candidato o no,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4495297270856037, "is_candidate": true}, {"start": 2963.899, "end": 2964.92, "text": " S\u00ed, yo estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.991682895769501, "is_candidate": false}, {"start": 2964.92, "end": 2967.302, "text": "Estoy de acuerdo porque antes ten\u00edan los golpes de Estado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8774466051245705, "is_candidate": false}, {"start": 2967.302, "end": 2970.204, "text": "Pero yo creo que la acusaci\u00f3n de corrupci\u00f3n es sist\u00e9mica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9970743739513697, "is_candidate": false}, {"start": 2970.204, "end": 2975.308, "text": "Y adem\u00e1s lo hacen los sectores que m\u00e1s se benefician con la corrupci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8608021022900529, "is_candidate": false}, {"start": 2975.308, "end": 2976.849, "text": "Eso es lo interesante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9547948914065004, "is_candidate": false}, {"start": 2976.849, "end": 2978.05, "text": "Me sale el docente ac\u00e1, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8774863149979469, "is_candidate": false}, {"start": 2978.05, "end": 2985.396, "text": "Pero est\u00e1 bueno tratar de entender por qu\u00e9 esta ligaz\u00f3n permanente entre democracia y capitalismo y d\u00f3nde se produce la tensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8028285249392665, "is_candidate": false}, {"start": 2985.396, "end": 2992.181, "text": "Digo, conceptualmente la democracia se supone que es para todos y el capitalismo como modelo de producci\u00f3n siempre es excluyente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8033233057490405, "is_candidate": false}, {"start": 2992.461, "end": 2997.444, "text": " O sea, en el capitalismo siempre queda alguien afuera, entonces capitalismo y democracia no pueden convivir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8284233769439607, "is_candidate": false}, {"start": 2997.444, "end": 3003.448, "text": "Hay clases sociales que tienen intereses antag\u00f3nicos, entonces cuando dec\u00eds un gobierno de todo, \u00bfqu\u00e9 todo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.28263563891101906, "is_candidate": true}, {"start": 3003.448, "end": 3004.789, "text": "Vos, Hern\u00e1n, lo dec\u00edas al principio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3869478144120748, "is_candidate": true}, {"start": 3004.789, "end": 3010.913, "text": "Bueno, hay unos que son m\u00e1s iguales que otros, que eligen todos los d\u00edas, que tienen poder de decisi\u00f3n, y otros sectores no es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30218377861347623, "is_candidate": true}, {"start": 3010.913, "end": 3012.654, "text": "Mi ley, que un pibe de un barrio...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.43307809190363034, "is_candidate": true}, {"start": 3015.035, "end": 3017.757, "text": " Introduzco esto a modo disparador, digamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9837948443848014, "is_candidate": false}, {"start": 3017.757, "end": 3031.827, "text": "En general, si la democracia es un modo, digamos, para que efectivamente el sistema capitalista pueda seguir haciendo lo que hace permanentemente, que es agudizar la diferencia entre las grandes mayor\u00edas y las \u00e9lites.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9638651471240457, "is_candidate": false}, {"start": 3031.827, "end": 3041.855, "text": "Tambi\u00e9n es cierto que en el momento en que en los \u00faltimos a\u00f1os se han cuestionado los privilegios y se le ha bajado, si vos quer\u00e9s, las grandes tasas de ganancia, inmediatamente tambi\u00e9n te interviene la democracia.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0097429124880843, "is_candidate": false}, {"start": 3041.855, "end": 3042.735, "text": "Es decir, hay sectores", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9396503786071847, "is_candidate": false}, {"start": 3044.397, "end": 3049.082, "text": " de la elite econ\u00f3mica que tampoco le gusta esa democracia, con lo cual algo bueno esa democracia debe permitir.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0217847984377495, "is_candidate": false}, {"start": 3049.082, "end": 3050.143, "text": "Puesto menor, Caruso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7226447578540299, "is_candidate": false}, {"start": 3050.143, "end": 3057.631, "text": "No, por eso hay que defender las libertades democr\u00e1ticas y hay que defender los ataques reaccionarios, regresivos que haya en esas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.24367456226212447, "is_candidate": true}, {"start": 3057.631, "end": 3063.698, "text": "Ac\u00e1 estamos discutiendo en t\u00e9rminos m\u00e1s generales, filos\u00f3ficos, de qu\u00e9 signifique, por qu\u00e9 sistema plantea uno, qu\u00e9 sistema defiende otro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30139082229332326, "is_candidate": true}, {"start": 3064.318, "end": 3070.762, "text": " Pero eso no quiere decir que cuando haya ataques antidemocr\u00e1ticos, creo que lo dije varias veces, o haya ataques de todo tipo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2640007699914948, "is_candidate": true}, {"start": 3070.762, "end": 3077.186, "text": "Recuerdo, una de las movilizaciones m\u00e1s grandes que hubo en la Argentina en el \u00faltimo tiempo, fue cuando le quer\u00edan dar el 2x1 a los genocidas, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.2114715816647217, "is_candidate": true}, {"start": 3077.186, "end": 3078.247, "text": "S\u00ed, a Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6792322242527418, "is_candidate": false}, {"start": 3078.247, "end": 3083.471, "text": "Y bueno, uno no puede decir, yo estoy en contra de este sistema, entonces como estoy en contra de este sistema, me da lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.264688048304892, "is_candidate": true}, {"start": 3083.471, "end": 3084.451, "text": "Salimos todos, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.47057277374434414, "is_candidate": true}, {"start": 3084.451, "end": 3088.574, "text": "Porque toda restricci\u00f3n antidemocr\u00e1tica, indefectiblemente, se vuelve contra el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3032616812237201, "is_candidate": true}, {"start": 3088.954, "end": 3092.096, "text": " Y ese es un gran debate que tenemos y lo hemos tenido incluso en la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.367163879936116, "is_candidate": true}, {"start": 3092.096, "end": 3097.079, "text": "Toda restricci\u00f3n antidemocr\u00e1tica se vuelve indefectiblemente contra las grandes mayor\u00edas populares.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30695600348120766, "is_candidate": true}, {"start": 3097.079, "end": 3112.57, "text": "Entonces uno nunca tiene que defender ni la censura, ni la proscripci\u00f3n, porque eso tarde o temprano se vuelve contra... Tenemos una reflexi\u00f3n de Mart\u00edn Caparr\u00f3s, el escritor Mart\u00edn Caparr\u00f3s, muy interesante respecto de qu\u00e9 elegimos o qu\u00e9 se nos permite elegir en democracia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4514230434675377, "is_candidate": true}, {"start": 3112.57, "end": 3115.271, "text": "Y si hay l\u00edmites a eso, que se nos permite elegir o no.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.010176907675734, "is_candidate": false}, {"start": 3115.271, "end": 3117.413, "text": "Y esto nos dec\u00eda Mart\u00edn Caparr\u00f3s.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0419225316011036, "is_candidate": false}, {"start": 3125.016, "end": 3137.739, "text": " Creo que hay un ejemplo bastante claro de c\u00f3mo, en un punto, la democracia no funciona, que es que la transformaci\u00f3n m\u00e1s importante que hubo en la Argentina en los \u00faltimos 50 a\u00f1os no la vot\u00f3 nadie.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9845609349135875, "is_candidate": false}, {"start": 3137.739, "end": 3140.3, "text": "Quiero decir, el hecho de que la Argentina haya vuelto a ser", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0103811743933542, "is_candidate": false}, {"start": 3141.02, "end": 3150.426, "text": " un pa\u00eds b\u00e1sicamente agroexportador que vive del cultivo, sobre todo de la soja, y de su venta en el mercado externo, en la China y por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9731614789996421, "is_candidate": false}, {"start": 3150.426, "end": 3152.628, "text": "Eso es algo que nunca nadie nos consult\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9528106511984212, "is_candidate": false}, {"start": 3152.628, "end": 3157.571, "text": "Entonces, si no te consultan las cosas decisivas, aquellas que realmente conforman", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9936919713219621, "is_candidate": false}, {"start": 3158.611, "end": 3171.495, "text": " el pa\u00eds y por lo tanto las vidas de todos sus ciudadanos, bueno, es dif\u00edcil creer que entonces la democracia sea un r\u00e9gimen por el cual nosotros realmente decidimos lo que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0142872286229887, "is_candidate": false}, {"start": 3171.495, "end": 3180.558, "text": "Decidimos muy dentro de ciertos l\u00edmites y est\u00e1 claro que las decisiones m\u00e1s importantes no se toman a trav\u00e9s del voto.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0254074873261194, "is_candidate": false}, {"start": 3180.558, "end": 3183.579, "text": "Entonces es f\u00e1cil descreer", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0511446481007416, "is_candidate": false}, {"start": 3184.199, "end": 3198.865, "text": " de ese mecanismo, sobre todo cuando vemos que aquellos que se benefician m\u00e1s de ese mecanismo son, en general, aparentemente, los pol\u00edticos que elegimos y los poderosos que est\u00e1n cerca de ellos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0400877171810092, "is_candidate": false}, {"start": 3202.139, "end": 3210.923, "text": " Se nos est\u00e1 yendo el programa, pero antes quiero escucharles una reflexi\u00f3n de cada uno y tambi\u00e9n creo que les explicaron, los vamos a invitar a firmar en esa especie de ventana que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7087744865909369, "is_candidate": false}, {"start": 3210.923, "end": 3216.846, "text": "Si quer\u00e9s, Hern\u00e1n, te cedo la palabra y vos Miriam ya pod\u00e9s ir firmando, as\u00ed vamos aprovechando el tiempo y escuch\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6967438815081359, "is_candidate": false}, {"start": 3217.62, "end": 3223.946, "text": " S\u00ed, yo creo que el peor negocio que se puede hacer es el de la desacreditaci\u00f3n de la pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9599207634156829, "is_candidate": false}, {"start": 3223.946, "end": 3239.339, "text": "Porque creo que la pol\u00edtica es el \u00faltimo resquicio que tienen las mayor\u00edas para hacer valer su m\u00ednima posibilidad de ampliar su ciudadan\u00eda, de ampliar sus derechos, de mejorar sus condiciones materiales de vida.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.902446272715285, "is_candidate": false}, {"start": 3240.319, "end": 3264.867, "text": " y yo creo que sin hacer de esto un acriticismo sobre la pol\u00edtica, sobre la clase pol\u00edtica, sobre las dirigencias pol\u00edticas, sobre todos aquellos que formamos parte de un gobierno, yo soy funcionario de este gobierno, pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, sin evitar las cr\u00edticas, creo que lo que hay que tener es mucho cuidado porque muchas veces muchos discursos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9017975141987957, "is_candidate": false}, {"start": 3265.547, "end": 3282.054, "text": " a pol\u00edticos, y esto no lo estoy diciendo por vos, Miriam, porque sos pol\u00edtica, muchos discursos a pol\u00edticos son discursos que finalmente terminan siendo resultado de una posici\u00f3n puramente est\u00e9tica, individualista y generadora de...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9213870785756918, "is_candidate": false}, {"start": 3284.355, "end": 3289.337, "text": " torres de marfil con poco contacto con los sectores populares.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9323868314348314, "is_candidate": false}, {"start": 3289.337, "end": 3299.361, "text": "Y yo creo que el gran problema de la democracia argentina es que a casi 40 a\u00f1os tenemos un 40% de la poblaci\u00f3n bajo la l\u00ednea de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9304635819928326, "is_candidate": false}, {"start": 3302.303, "end": 3309.808, "text": " Por supuesto que tiene que ver tambi\u00e9n con la deuda externa, pero la principal deuda de la democracia es interna y yo creo que eso no lo hemos podido resolver.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.902858273599171, "is_candidate": false}, {"start": 3309.808, "end": 3318.234, "text": "Entre otras cosas porque los poderes reales no lo quieren resolver y porque un gran sector de la pol\u00edtica no quiere resolverlo tampoco.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9087216789741915, "is_candidate": false}, {"start": 3319.617, "end": 3320.318, "text": " Bueno, gracias Hern\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9365589084109482, "is_candidate": false}, {"start": 3320.318, "end": 3324.142, "text": "Te invitamos a firmar en nuestro mural.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.083108244830735, "is_candidate": false}, {"start": 3324.142, "end": 3327.045, "text": "Yo le digo ventana, pero no s\u00e9 por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.727619042708475, "is_candidate": false}, {"start": 3327.045, "end": 3329.248, "text": "Me gusta como me filmo un poco para el otro lado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6735550531006821, "is_candidate": false}, {"start": 3329.248, "end": 3331.45, "text": "Dale, tranquilo, te van a acercar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0228526097311976, "is_candidate": false}, {"start": 3331.45, "end": 3332.591, "text": "Yo lo llamo pizarr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8813961847063858, "is_candidate": false}, {"start": 3332.591, "end": 3334.914, "text": "Ah\u00ed va, pizarr\u00f3n, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8278810365951502, "is_candidate": false}, {"start": 3334.914, "end": 3337.356, "text": "Bueno, Miriam, \u00bfqu\u00e9 pusiste?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0508830668311855, "is_candidate": false}, {"start": 3337.356, "end": 3338.317, "text": "\u00bfQu\u00e9 compartiste con nosotros?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.026736105075695, "is_candidate": false}, {"start": 3338.317, "end": 3341.341, "text": "A modo de reflexi\u00f3n de un poco de lo que charlamos hoy.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0555605315505963, "is_candidate": false}, {"start": 3343.062, "end": 3348.066, "text": " Trat\u00e9 de resumir porque me dijeron que eran tres palabras y con alg\u00fan art\u00edculo me pas\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.35020334158840016, "is_candidate": true}, {"start": 3348.066, "end": 3349.266, "text": "Est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6987474918333444, "is_candidate": false}, {"start": 3349.266, "end": 3351.308, "text": "Menos de 140 caracteres.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5465649318696203, "is_candidate": false}, {"start": 3351.308, "end": 3353.99, "text": "Una democracia directa y de los y las trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.31153267184544464, "is_candidate": true}, {"start": 3353.99, "end": 3359.233, "text": "Trat\u00e9 de reflejar ah\u00ed lo que dec\u00eda, por eso no me siento representada que no se preocupe, Hern\u00e1n, con lo que dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.24901954934961057, "is_candidate": true}, {"start": 3359.233, "end": 3364.037, "text": "\u00c9l describe muy bien c\u00f3mo milita la derecha, c\u00f3mo milita los que defienden los privilegios de este sistema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.27207634071261866, "is_candidate": true}, {"start": 3364.777, "end": 3388.313, "text": " Yo milito cada d\u00eda exactamente por lo contrario y creo que sobre todo para los j\u00f3venes, las j\u00f3venes, para las mujeres, para todos los que sufren distintos tipos de opresi\u00f3n, es muy importante que s\u00ed debatamos y tener estos espacios de debate para decir que hay un sistema mil veces m\u00e1s democr\u00e1tico que cualquier rep\u00fablica burguesa por el que pelear y por eso puse directa y de los y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.15861226331601175, "is_candidate": true}, {"start": 3388.593, "end": 3392.655, "text": " Bueno, ah\u00ed encuentra el camino de vuelta Hern\u00e1n Brienza y nos va a contar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9570316963385798, "is_candidate": false}, {"start": 3392.655, "end": 3394.717, "text": "Desde ah\u00ed pod\u00e9s gritarnos, Hern\u00e1n, no ten\u00e9s ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0152604095536897, "is_candidate": false}, {"start": 3394.717, "end": 3395.397, "text": "No, no, est\u00e1 viniendo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9614970425108428, "is_candidate": false}, {"start": 3395.397, "end": 3396.377, "text": "\u00bfSe puede?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0721612399835512, "is_candidate": false}, {"start": 3396.377, "end": 3401.14, "text": "Podemos ir escuchando a Dar\u00edo, sino tambi\u00e9n, que siempre est\u00e1 ah\u00ed como... Pero no llego a leer.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7078532100894775, "is_candidate": false}, {"start": 3401.14, "end": 3402.221, "text": "Ah\u00ed viene, ah\u00ed viene, ah\u00ed viene.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0372160601686253, "is_candidate": false}, {"start": 3402.221, "end": 3403.722, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1, Hern\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1405828261026378, "is_candidate": false}, {"start": 3403.722, "end": 3404.582, "text": "Seamos prolijos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0964452588918912, "is_candidate": false}, {"start": 3404.582, "end": 3405.563, "text": "No, bueno, yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0403626360205451, "is_candidate": false}, {"start": 3406.423, "end": 3409.924, "text": " Primero quiero decir, no me anim\u00e9 a escribirlo, pero yo creo que la democracia es un gran quilombo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8735993694762711, "is_candidate": false}, {"start": 3409.924, "end": 3414.646, "text": "Esa es una hermosa definici\u00f3n, la democracia es un gran quilombo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9590063971177935, "is_candidate": false}, {"start": 3414.646, "end": 3418.688, "text": "Si no hay quilombo, no hay democracia, y yo creo que eso hay que defenderlo fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9473819593988647, "is_candidate": false}, {"start": 3418.688, "end": 3420.609, "text": "Rescatar por ah\u00ed es eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8541832487979316, "is_candidate": false}, {"start": 3420.609, "end": 3427.991, "text": "Pero bueno, creo que la democracia son los otros, la democracia es de los otros, y nosotros somos parte tambi\u00e9n de esos otros, de esa autoridad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8744091849676315, "is_candidate": false}, {"start": 3427.991, "end": 3428.652, "text": "Dar\u00edo, querido.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1086748046133519, "is_candidate": false}, {"start": 3428.652, "end": 3430.052, "text": "No, tengo mil cosas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9302685442347803, "is_candidate": false}, {"start": 3430.052, "end": 3431.613, "text": "\u00bfSirvi\u00f3 este programa, Dar\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9984457876262522, "is_candidate": false}, {"start": 3431.613, "end": 3432.633, "text": "S\u00ed, democratiz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8826670361646662, "is_candidate": false}, {"start": 3432.633, "end": 3434.914, "text": "Se me oculta todos los d\u00edas, no te va a responder nunca que no, imagino.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6556444868069364, "is_candidate": false}, {"start": 3435.074, "end": 3436.135, "text": " Democratiz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8145088737011914, "is_candidate": false}, {"start": 3436.135, "end": 3440.058, "text": "Para m\u00ed la democracia, jugando con lo que dijo Miriam, no es un sustantivo, es un verbo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8567896378474402, "is_candidate": false}, {"start": 3440.058, "end": 3444.041, "text": "O sea, estamos todo el tiempo democratizando, ampliando derechos, b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8680730378687418, "is_candidate": false}, {"start": 3444.041, "end": 3445.783, "text": "Eso es democratizar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8867657108700974, "is_candidate": false}, {"start": 3445.783, "end": 3453.969, "text": "Me parece fundamental tener claro eso y entender que la diferencia entre una democracia formal y una democracia real.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8423398480010995, "is_candidate": false}, {"start": 3453.969, "end": 3458.353, "text": "Podemos creer que somos iguales frente a la ley,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8945076081856221, "is_candidate": false}, {"start": 3459.013, "end": 3463.216, "text": " pero en la sociedad civil las diferencias sociales existen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8491528696524988, "is_candidate": false}, {"start": 3463.216, "end": 3473.365, "text": "Entonces esa dualidad, como bien lo dijo Marx en la cuesti\u00f3n jud\u00eda, donde claramente hace este cuestionamiento a la democracia liberal, viene desde la \u00e9poca religiosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8374388564162036, "is_candidate": false}, {"start": 3473.365, "end": 3477.288, "text": "Todos somos hijos de Dios, pero en la tierra no somos todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8673499523616361, "is_candidate": false}, {"start": 3477.972, "end": 3483.094, "text": " Para m\u00ed si aparece Marx en una discusi\u00f3n en la televisi\u00f3n abierta en la argentina ya es un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0549750576061558, "is_candidate": false}, {"start": 3483.094, "end": 3484.995, "text": "Marx y Bilardo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8456279557938541, "is_candidate": false}, {"start": 3484.995, "end": 3485.575, "text": "Siempre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8598988542208611, "is_candidate": false}, {"start": 3485.575, "end": 3489.276, "text": "Con Miriam somos del marxismo bilardista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7874128857400937, "is_candidate": false}, {"start": 3489.276, "end": 3495.039, "text": "Si fuera menotista Miriam... Yo soy de River, para m\u00ed la discusi\u00f3n entre Menotti y Bilardo es un puesto menor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9839500937816039, "is_candidate": false}, {"start": 3496.662, "end": 3497.443, "text": " Bueno, Lu.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9169002882543157, "is_candidate": false}, {"start": 3497.443, "end": 3498.603, "text": "Un placer, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7728406848582497, "is_candidate": false}, {"start": 3498.603, "end": 3499.484, "text": "Gracias, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6026290590190402, "is_candidate": false}, {"start": 3499.484, "end": 3501.024, "text": "Gracias, Hern\u00e1n, por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8416461656551166, "is_candidate": false}, {"start": 3501.024, "end": 3504.626, "text": "Lunes que viene, \u00bfspoileamos tema o todav\u00eda no?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5667129633999912, "is_candidate": false}, {"start": 3504.626, "end": 3505.307, "text": "No s\u00e9, \u00bfvos dec\u00eds que s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9846845658622103, "is_candidate": false}, {"start": 3505.307, "end": 3505.467, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9431150098777528, "is_candidate": false}, {"start": 3505.467, "end": 3507.468, "text": "Tiene que ver con la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8092427825356054, "is_candidate": false}, {"start": 3507.468, "end": 3509.409, "text": "Lo guardamos, lo guardamos, lo guardamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5655418562626917, "is_candidate": false}, {"start": 3509.409, "end": 3512.951, "text": "Gracias, como todo el lunes, por habernos acompa\u00f1ado con Dar\u00edo y con Pablo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7050535967230628, "is_candidate": false}, {"start": 3512.951, "end": 3515.032, "text": "Los vemos el lunes que viene, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6407684074510799, "is_candidate": false}, {"start": 3515.032, "end": 3515.172, "text": "Adi\u00f3s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9177760244129282, "is_candidate": false}], "Index": 1779, "channel_id": "UCs231K71Bnu5295_x0MB5Pg", "channel": "Televisi\u00f3n P\u00fablica", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TVPublicaArgentina", "id": "Aa4FVrHA2Ls", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Aa4FVrHA2Ls", "title": "La Democracia: Myriam Bregman y Hern\u00e1n Brienza - Desiguales", "duration": 3530.0, "view_count": 8370.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}