{"segments": [{"start": 0.149, "end": 4.072, "text": " Patricio del Corro, Miriam Bregman, para compartir con nosotros la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8749354344736109, "is_candidate": false}, {"start": 4.072, "end": 4.873, "text": "Chicos, \u00bfc\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9411116729298812, "is_candidate": false}, {"start": 4.873, "end": 5.514, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9942799097596691, "is_candidate": false}, {"start": 5.514, "end": 6.054, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5937438789092284, "is_candidate": false}, {"start": 6.054, "end": 6.635, "text": "\u00bfMiriam bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0229228573765758, "is_candidate": false}, {"start": 6.635, "end": 7.575, "text": "\u00bfPatricio bien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0352074466529915, "is_candidate": false}, {"start": 7.575, "end": 18.725, "text": "Bueno, altas repercusiones dej\u00f3 la marcha que al final no pudo ser la marcha, esa carpa itinerante en el Congreso y se habl\u00f3 mucho de la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9620957012861966, "is_candidate": false}, {"start": 18.725, "end": 20.126, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la fotograf\u00eda de Miriam?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8812234996251527, "is_candidate": false}, {"start": 21.413, "end": 36.584, "text": " Estuve all\u00ed ese d\u00eda, apenas vi lo que estaba sucediendo, fui a la plaza de los dos congresos y creo que se confirma lo que nosotros ven\u00edamos diciendo, que el Gobierno eligi\u00f3 a los docentes para confrontar, para polarizar, como se dice, para ponerlos en la vereda de enfrente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2009644369508603, "is_candidate": true}, {"start": 37.384, "end": 56.892, "text": " y eso es lo que viene haciendo desde hace meses porque la paritaria docente es una paritaria testigo, tan testigo es que atraviesa todas las provincias, desde la Santa Cruz gobernada por el Frente para la Victoria Alicia Kirchner, hasta la \u00faltima de las provincias del pa\u00eds, o Mendoza, donde Cornejo, un radical, por decreto estableci\u00f3 el aumento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20399204607449828, "is_candidate": true}, {"start": 56.892, "end": 66.396, "text": "Entonces, el Gobierno sabe que est\u00e1 tocando un punto sensible, que est\u00e1 dando un mensaje a todos los estatales que tienen su paritaria en juego, pero tambi\u00e9n al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24172053935372173, "is_candidate": true}, {"start": 66.816, "end": 75.178, "text": " La inflaci\u00f3n sigue sin control, hay aumento todos los meses y quieren dar este mensaje de que el salario no puede seguir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2516107227497857, "is_candidate": true}, {"start": 75.178, "end": 79.04, "text": "Dejame preguntarle a Patricio, \u00bfc\u00f3mo salimos de esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9302856426892678, "is_candidate": false}, {"start": 79.04, "end": 94.324, "text": "Mir\u00e1, me parece que los docentes vienen marcando ya un camino de c\u00f3mo salir, o sea, hubo grandes movilizaciones, hay un paro que tuvo un acatamiento masivo, el paro nacional, tambi\u00e9n lo viene a detener el paro docente y ahora en repudio a la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0206536271436575, "is_candidate": false}, {"start": 94.864, "end": 98.286, "text": " Y me parece que lo que hay que cambiar es, vos preguntabas cu\u00e1l es la foto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0330405502780817, "is_candidate": false}, {"start": 98.286, "end": 107.912, "text": "Hay una foto que me parece que hay que cambiar, que es la del gobierno comprando carros hidrantes y nueva tecnolog\u00eda para reprimir y diciendo que no hay plata para los docentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9778952329298359, "is_candidate": false}, {"start": 107.912, "end": 124.262, "text": "Si nosotros no cambiamos esa ecuaci\u00f3n y empezamos a decir, los docentes tienen que romper la propuesta de un miserable 19% que les est\u00e1n dando, y esa plata tiene que salir no solamente de estas nuevas armas para reprimir que est\u00e1n comprando, sino tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9902901154984162, "is_candidate": false}, {"start": 124.822, "end": 138.534, "text": " de la quita de las retenciones que hizo el gobierno de Macri, de las mineras, del pago de los fondos buitres, si no cambiamos eso y ponemos en el centro de la educaci\u00f3n la lucha de los docentes y las paritarias de los trabajadores, es muy dif\u00edcil que cambie la situaci\u00f3n actual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9662619010469141, "is_candidate": false}, {"start": 138.534, "end": 148.163, "text": "Patricio, reci\u00e9n hablaste de represi\u00f3n y seg\u00fan tus dichos Miriam, cosa que me parece como violento incluso de parte del Secretario de Seguridad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6387025684212417, "is_candidate": false}, {"start": 149.884, "end": 158.969, "text": " cuando vos hablabas de Bursaco, dec\u00edas que Bursaco forz\u00f3 la represi\u00f3n en la Panamericana, vos estuviste all\u00ed, y la verdad es que me gustar\u00eda que nos contaras esa parte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6831138176793893, "is_candidate": false}, {"start": 158.969, "end": 170.496, "text": "Mir\u00e1, Bursaco tiene una historia represiva que creo que es lo que demuestra por qu\u00e9 lo mandaron a Panamericana a la ma\u00f1ana del paro general, donde hab\u00eda all\u00ed una de las tantas manifestaciones que se hicieron ese d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27589734683829403, "is_candidate": true}, {"start": 171.116, "end": 184.321, "text": " Bursaco era el asesor de Jorge Sobic, cuando Sobic arm\u00f3 hasta los dientes a la polic\u00eda neuquina, la mand\u00f3 a entrenar a Israel, entre otras cosas, y termina con el asesinato de Carlos Fuente Alba, entre tantas otras represiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23040189347349904, "is_candidate": true}, {"start": 184.321, "end": 192.985, "text": "Los trabajadores de San\u00f3n han sufrido represiones brutales, tambi\u00e9n trabajadores de Ate en Neuqu\u00e9n, todo a manos de esta polic\u00eda asesorada y armada por Bursaco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2757362078678828, "is_candidate": true}, {"start": 193.545, "end": 201.552, "text": " Bursaco es el que promovi\u00f3 la compra y defendi\u00f3 la compra de las pistolas Taser para la Polic\u00eda Metropolitana de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2580110971101267, "is_candidate": true}, {"start": 201.552, "end": 218.488, "text": "Hace apenas 4 o 5 d\u00edas la Comisi\u00f3n Interamericana nos acaba de confirmar una audiencia que pedimos con el Premio Nobel de la Paz, con P\u00e9rez Esquivel, con Nora Corti\u00f1as, con organizaciones de la Villa 31, tratando de impedir que puedan usar estas verdaderas armas de tortura en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23021758920203328, "is_candidate": true}, {"start": 219.128, "end": 226.633, "text": " y Bursaco es el que lo manda en ese d\u00eda y como un patr\u00f3n de estancia todos los vimos que hac\u00eda as\u00ed, me sacan a la gente de arriba de la ruta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25680982930417273, "is_candidate": true}, {"start": 226.633, "end": 231.056, "text": "Hab\u00eda v\u00edas alternativas, se hab\u00eda liberado un carril y \u00e9l decide reprimir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2693821703963155, "is_candidate": true}, {"start": 231.056, "end": 231.836, "text": "Perd\u00f3n, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9643347181658491, "is_candidate": false}, {"start": 231.836, "end": 234.798, "text": "Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.954109568303531, "is_candidate": false}, {"start": 234.798, "end": 243.464, "text": "Yo coincido con lo que se dijo, creo que la actitud del Gobierno es una actitud perversa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8047482634098292, "is_candidate": false}, {"start": 243.464, "end": 246.706, "text": "Realmente ha elegido al gremio docente para confrontar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7799625567632432, "is_candidate": false}, {"start": 247.665, "end": 257.419, "text": " pero de alguna manera est\u00e1, sin darse cuenta, acabando su propia fosa porque la educaci\u00f3n es la clave del desarrollo que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7794576600385167, "is_candidate": false}, {"start": 257.419, "end": 262.286, "text": "Los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados del mundo apuestan en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.792169236706704, "is_candidate": false}, {"start": 262.987, "end": 281.564, "text": " Es imposible que en un mundo que est\u00e1 terminando su era cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica, que est\u00e1 entrando en la rob\u00f3tica, hoy no piense en la educaci\u00f3n y estemos discutiendo el salario docente, que es algo que indudablemente hay que mejorar, porque all\u00ed est\u00e1 la clave de nuestro futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8234924787336885, "is_candidate": false}, {"start": 281.564, "end": 282.525, "text": "Me parece que nos estamos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8902195619955612, "is_candidate": false}, {"start": 284.006, "end": 294.254, "text": " de alguna manera encaminando en una discusi\u00f3n y estamos perdiendo de vista, digo, una discusi\u00f3n muy v\u00e1lida porque nadie puede trabajar sin un salario digno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.807534645133322, "is_candidate": false}, {"start": 294.254, "end": 298.096, "text": "Ahora, me parece que la educaci\u00f3n la tenemos que discutir en otro plano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8354626705345367, "is_candidate": false}, {"start": 298.096, "end": 299.357, "text": "Ahora, los chicos en clase, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0512254375732761, "is_candidate": false}, {"start": 299.357, "end": 300.298, "text": "Estamos de acuerdo todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0018812296783677, "is_candidate": false}, {"start": 300.418, "end": 307.002, "text": " que los chicos tienen que estar en clases, m\u00e1s all\u00e1 de esta cuesti\u00f3n pol\u00edtica y de los reclamos que son justos, pero los chicos tienen que estar en clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9725023132456823, "is_candidate": false}, {"start": 307.002, "end": 329.794, "text": "Eso es lo que aspiramos los padres, que mandamos a nuestros hijos la educaci\u00f3n p\u00fablica, que no se caen en la educaci\u00f3n p\u00fablica, sino que elegimos esa educaci\u00f3n para nuestros hijos, pero es por eso que defendemos el reclamo docente y los m\u00e9todos de lucha de los docentes, porque los que conocemos la realidad de la escuela p\u00fablica al rev\u00e9s, somos los que m\u00e1s defendemos que los docentes puedan realizar sus medidas de protesta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2158946445586779, "is_candidate": true}, {"start": 329.974, "end": 336.421, "text": " Lo que pasa es que el Gobierno dec\u00eda, bueno, a m\u00ed me interesa que los chicos tengan clases, por eso confronto con la huelga docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21876295449932304, "is_candidate": true}, {"start": 336.421, "end": 342.027, "text": "Cuando quieren instalar una carpa en Plaza Congreso, un domingo a la noche, por qu\u00e9 les pegan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25440718555735553, "is_candidate": true}, {"start": 342.027, "end": 344.81, "text": "Bueno, esto demuestra que el Gobierno, la verdad, a los chicos no les interesa nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414806043543669, "is_candidate": true}, {"start": 344.81, "end": 346.211, "text": "Miriam, vos hablaste de una bipolaridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5034634954641777, "is_candidate": false}, {"start": 348.954, "end": 363.762, "text": " Yo considero que, \u00bfvos quer\u00e9s que el asesor Estrello, Granbarba, ha buscado, por ejemplo, descargando de los docentes, descargando este 19%, esa bipolaridad que tendr\u00eda que darse en las pr\u00f3ximas elecciones o que pretende darse en las pr\u00f3ximas elecciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8172227911439316, "is_candidate": false}, {"start": 364.162, "end": 380.292, "text": " S\u00ed, si el Gobierno ha elegido hablarle, creo que en la plaza del 1 de abril, del 1A, como se la llama, es un punto de inflexi\u00f3n, ha decidido dirigirse y consolidar ese n\u00facleo duro que tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2123507989991843, "is_candidate": true}, {"start": 380.292, "end": 381.612, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 ser\u00eda interesante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8631880571147015, "is_candidate": false}, {"start": 381.612, "end": 382.573, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 opinan as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7676357101226143, "is_candidate": false}, {"start": 382.573, "end": 385.475, "text": "Porque no saben, el Gobierno no sabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7142951479132031, "is_candidate": false}, {"start": 386.195, "end": 390.82, "text": " El gobierno no sabe, perd\u00f3name que te haya interrumpido, no sabe, el gobierno de este tema no conoce nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7944404174782136, "is_candidate": false}, {"start": 390.82, "end": 399.209, "text": "Es decir, tenemos un 50%... Pero hasta ahora vos dec\u00eds que no sabe, vos quer\u00e9s que se llegue a la presidencia de la Naci\u00f3n con una estrategia pol\u00edtica... Una coyuntura, una coyuntura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.853603038062637, "is_candidate": false}, {"start": 399.209, "end": 401.671, "text": "\u00bfY vos quer\u00e9s que no utilice la misma coyuntura ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9281496418037263, "is_candidate": false}, {"start": 401.671, "end": 403.873, "text": "\u00bfEl 50% de los pibes que lleguen a la secundaria?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8396634146260875, "is_candidate": false}, {"start": 403.873, "end": 403.934, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0140310147328475, "is_candidate": false}, {"start": 404.654, "end": 409.177, "text": " no la termina, y el otro 50% tiene dificultades para comprender esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8397432664633087, "is_candidate": false}, {"start": 409.177, "end": 413.24, "text": "No, pero ac\u00e1 estamos hablando no de los chicos, sino de lo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7664680656341197, "is_candidate": false}, {"start": 413.24, "end": 420.586, "text": "No, de lo pol\u00edtico para las pr\u00f3ximas elecciones tratar de bipolarizar porque dicen, a Pejota o a Pichina yo le puedo llegar a ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8070895719139932, "is_candidate": false}, {"start": 420.586, "end": 422.267, "text": "\u00bfNo crees que los chicos no tienen familia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9033219499604337, "is_candidate": false}, {"start": 422.267, "end": 423.008, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9283288016391604, "is_candidate": false}, {"start": 423.008, "end": 424.889, "text": "Alberto, cuando dec\u00eds no saben, \u00bfqu\u00e9 no saben?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8972649264692556, "is_candidate": false}, {"start": 425.129, "end": 428.991, "text": " A ver, yo creo que es un problema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8687355315868786, "is_candidate": false}, {"start": 428.991, "end": 439.876, "text": "El tema se eligi\u00f3 un determinado sector para decir, bueno, yo utilizo esto para que me diga estoy fuerte, soy fuerte en esto y entonces polarizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8848480073366695, "is_candidate": false}, {"start": 439.876, "end": 444.818, "text": "Macri, o sea, cambiemos juntamente peleando con Cristina o con el PRO o la persona que va a poner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8619578438457212, "is_candidate": false}, {"start": 444.818, "end": 445.398, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1l es el tema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8920339624143973, "is_candidate": false}, {"start": 445.398, "end": 449.94, "text": "Que si vos pens\u00e1s el pa\u00eds, vos como presidente, pens\u00e1s el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8218191784386714, "is_candidate": false}, {"start": 450.0, "end": 455.445, "text": " en pos de las elecciones y no en pos de un futuro, de construir un futuro, estamos en el horno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8432573131528829, "is_candidate": false}, {"start": 455.445, "end": 458.187, "text": "Bueno, Vigetti dice que habr\u00eda que sacar las elecciones de mediotiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8251311108918854, "is_candidate": false}, {"start": 458.187, "end": 475.923, "text": "Pero lo que diga Vigetti o lo que diga cualquiera... Hay que ver los dos puntos, el Gobierno agarra la polarizaci\u00f3n porque opina que es una especulaci\u00f3n electoral, eso est\u00e1 claro, me parece que el Gobierno lo viene demostrando, por eso como dec\u00eda Miriam, le pega a los docentes instalando una carpa blanca", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9659436121892849, "is_candidate": false}, {"start": 476.303, "end": 480.986, "text": " lo cual muestra que quiere borrar la realidad a los palazos, digamos, y no dando soluciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9545519872230912, "is_candidate": false}, {"start": 480.986, "end": 487.231, "text": "Ahora, por lo que dec\u00eda Alberto, el gobierno tiene un plan de educaci\u00f3n tambi\u00e9n, y se puede ver en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9966323313839078, "is_candidate": false}, {"start": 487.231, "end": 493.515, "text": "Los que conocemos el plan educativo que se desarroll\u00f3 en la ciudad, \u00bfcu\u00e1l fue el resultado de estos a\u00f1os de gobierno del PRO?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9494399315096677, "is_candidate": false}, {"start": 493.515, "end": 495.977, "text": "Lo que hizo fue favorecer la educaci\u00f3n privada", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9299479113532307, "is_candidate": false}, {"start": 496.337, "end": 505.179, "text": " y hoy logr\u00f3 un r\u00e9cord que no existe en ninguna otra provincia del pa\u00eds, que es que m\u00e1s de la mitad de los chicos que se reciben de la escuela secundaria, lo hace de la educaci\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9798038351807421, "is_candidate": false}, {"start": 505.179, "end": 520.323, "text": "Entonces, elige polarizar con los docentes por un fin pol\u00edtico, porque cree que le conviene para las elecciones, lo cual ya habla de la concepci\u00f3n de este gobierno que piensa como un empresario, como alguien que va a las elecciones, no le importa nada la vida de los chicos, de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9498888427258219, "is_candidate": false}, {"start": 520.323, "end": 522.163, "text": "Y por el otro lado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8451779549840039, "is_candidate": false}, {"start": 522.643, "end": 527.287, "text": " tiene un plan de destrucci\u00f3n de la educaci\u00f3n p\u00fablica porque la piensa como un negocio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.93337356244036, "is_candidate": false}, {"start": 527.287, "end": 538.797, "text": "Si no, nos explica tambi\u00e9n por qu\u00e9 en la Ciudad de Buenos Aires, una de las que tiene el mayor presupuesto del pa\u00eds, las escuelas se caen a pedazos, no le dan mayores aumentos a los docentes, hay 11.000 chicos que se quedaron sin vacantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9416417845598167, "is_candidate": false}, {"start": 538.797, "end": 540.459, "text": "Pero perd\u00f3n, esto desde ahora no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9957932787827232, "is_candidate": false}, {"start": 541.079, "end": 557.474, "text": " Yo que tengo uso de la raz\u00f3n y nosotros que estamos hace tantos a\u00f1os en los medios de comunicaci\u00f3n, todos los a\u00f1os pasa lo mismo, se termina el a\u00f1o y en el periodo de vacaciones se empiezan a discutir paritarias, cuando comienza el ciclo lectivo se suspenden las clases hasta que se arregle el tema paritario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9146007781326759, "is_candidate": false}, {"start": 557.534, "end": 560.356, "text": " Y esto pas\u00f3 con todos los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9755874680789909, "is_candidate": false}, {"start": 560.356, "end": 577.831, "text": "Hubo un punto de inflexi\u00f3n en el menemismo con este desguace que se hizo de la educaci\u00f3n p\u00fablica, se provincializ\u00f3, se baj\u00f3 a los distritos, \u00e9l mencionaba el caso de la educaci\u00f3n secundaria, por eso me refiero a esto, y se dej\u00f3 atado el destino de la educaci\u00f3n de cada provincia a los fondos que la provincia tenga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22562233021059697, "is_candidate": true}, {"start": 577.831, "end": 583.056, "text": "Despu\u00e9s de un antelquismarismo se hicieron algunos cambios, pero no se cambi\u00f3 fundamentalmente esto de fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26890267950825375, "is_candidate": true}, {"start": 584.197, "end": 586.699, "text": " Esto fue lo que aprovech\u00f3 Mauricio Macri en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4055162698466681, "is_candidate": true}, {"start": 586.699, "end": 588.78, "text": "Pero si el financiamiento a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8845530658947041, "is_candidate": false}, {"start": 588.78, "end": 589.241, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8454241248121931, "is_candidate": false}, {"start": 589.241, "end": 593.244, "text": "El financiamiento a nivel nacional para equiparar todo lo que estaba pasando en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7966964087614524, "is_candidate": false}, {"start": 593.244, "end": 601.41, "text": "Es un financiamiento que nunca fue suficiente, por eso hab\u00eda todos los a\u00f1os distintos tipos... Quiero recordarles que a Daniel Scioli le hicieron 15 d\u00edas de paro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5062374119561227, "is_candidate": false}, {"start": 601.41, "end": 601.951, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6502891025777755, "is_candidate": false}, {"start": 601.951, "end": 603.512, "text": "Perd\u00f3n, esta misma gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8451496885430646, "is_candidate": false}, {"start": 603.872, "end": 612.646, "text": " Y cualquiera que vea lo que es la educaci\u00f3n en la Provincia de Buenos Aires, bueno, se dar\u00e1 cuenta de lo que fue la gesti\u00f3n de Scioli tambi\u00e9n al mando de la provincia en el tema educativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2559977253415753, "is_candidate": true}, {"start": 612.646, "end": 618.014, "text": "Por eso creo que yo comenzaba diciendo eso, ac\u00e1 no hay distinciones entre el PRO o lo que fue el PJ.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28424364975657845, "is_candidate": true}, {"start": 619.236, "end": 619.577, "text": " los mismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7888709253459453, "is_candidate": false}, {"start": 619.577, "end": 620.658, "text": "Los docentes siguen siendo los mismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6508374783217609, "is_candidate": false}, {"start": 620.658, "end": 642.86, "text": "Estos mismos docentes que ahora est\u00e1n hasta las 21 horas desde la organizaci\u00f3n de docentes de la UBA, de la educaci\u00f3n p\u00fablica, que todav\u00eda hasta ahora no se hab\u00edan plegado, van a estar hasta las 21 horas en el congreso dando clases tambi\u00e9n en Plaza de Mayo y en los congresos porque dijeron que no pod\u00edan instalar una carpa al igual que le hab\u00eda pasado a los docentes y por eso se anim\u00f3 un paro de 24 horas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6533787463613202, "is_candidate": false}, {"start": 643.4, "end": 644.182, "text": " Hay una receta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8539520463211753, "is_candidate": false}, {"start": 644.182, "end": 651.533, "text": "Alberto viene trabajando hace muchos a\u00f1os de una provincia que para m\u00ed fue y es una de las provincias modelos como es la provincia de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9203246043655655, "is_candidate": false}, {"start": 651.533, "end": 656.18, "text": "Entonces, expl\u00edcame, \u00bfc\u00f3mo hace la provincia de San Luis para poder solucionar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9337562668491655, "is_candidate": false}, {"start": 656.18, "end": 657.743, "text": "Yo fui ministro de Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8152473061673501, "is_candidate": false}, {"start": 657.743, "end": 658.224, "text": "Bueno, por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9852280516181767, "is_candidate": false}, {"start": 658.724, "end": 669.111, "text": " Es decir, la Provincia de San Luis hoy est\u00e1 apostando, primero tiene un desarrollo tecnol\u00f3gico que le permite la digitalizaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico en el aula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8101904293868917, "is_candidate": false}, {"start": 669.111, "end": 671.173, "text": "La educaci\u00f3n tiene que ser personalizada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.913933579791173, "is_candidate": false}, {"start": 674.335, "end": 685.244, "text": " Lo primero que tenemos que pensar es que la educaci\u00f3n tiene que ser personalizada, porque no todos los pibes aprenden al mismo ritmo, no todos los pibes necesitan los mismos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8037096996222539, "is_candidate": false}, {"start": 685.244, "end": 692.25, "text": "Vos ten\u00e9s que generar una escuela que sea atractiva, que a los pibes les guste ir, que realmente se sientan incentivados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7711991836991395, "is_candidate": false}, {"start": 692.25, "end": 696.153, "text": "Por lo tanto, en San Luis, en este momento, se est\u00e1 apostando a la escuela", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8742389955077672, "is_candidate": false}, {"start": 697.254, "end": 712.168, "text": " a una escuela generativa, a una escuela diferente, donde los pibes est\u00e9n estimulados por un mont\u00f3n de factores que la escuela tradicional no genera y que necesariamente tiene que empezar a mutar si pretende generar una educaci\u00f3n de excelencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8181679282068739, "is_candidate": false}, {"start": 712.668, "end": 720.16, "text": " ten\u00e9s que pensar en una jornada extendida, ten\u00e9s que pensar en una educaci\u00f3n biling\u00fce, ten\u00e9s que pensar en un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8223136227445806, "is_candidate": false}, {"start": 720.16, "end": 727.351, "text": "Lo que pasa es que hablar de calidad educativa, que es de lo que estamos hablando, en el marco de una discusi\u00f3n que es meramente salarial,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8333929355660239, "is_candidate": false}, {"start": 727.671, "end": 731.594, "text": " Yo empec\u00e9 hablando de esto porque me parece lo m\u00e1s importante, porque adem\u00e1s creo que necesariamente un maestro tiene que estar bien pago", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7730112833178651, "is_candidate": false}, {"start": 745.465, "end": 749.21, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 pudo hacerlo Rodr\u00edguez Alberto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9265966723795713, "is_candidate": false}, {"start": 749.21, "end": 752.574, "text": "Pudo hacer un 60% de aumento a los que menos ganaban y un 40%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8616699779023311, "is_candidate": false}, {"start": 752.574, "end": 761.365, "text": "Porque tiene las cuentas ordenadas, porque adem\u00e1s hay una ley, cuando vos sos ministro, que no pod\u00e9s gastar m\u00e1s del 50%", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7428814578520588, "is_candidate": false}, {"start": 762.766, "end": 767.973, "text": " en gasto ordinario y el otro 50% lo ten\u00e9s que invertir en bienes de capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8455108500336138, "is_candidate": false}, {"start": 767.973, "end": 779.686, "text": "Yo, por ejemplo, tengo un programa en C\u00f3rdoba, llev\u00e9 al ministro de C\u00f3rdoba, la provincia m\u00e1s beneficiada por el gobierno de Macri, llev\u00e9 al ministro de Econom\u00eda, entonces le hice una pregunta con Trump, le pregunt\u00e9 cu\u00e1nto gastaba en gasto ordinario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8136801616961051, "is_candidate": false}, {"start": 780.827, "end": 783.329, "text": " \u00bfCu\u00e1nto gastaba en tel\u00e9fono, sueldo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.78566662771525, "is_candidate": false}, {"start": 783.329, "end": 783.949, "text": "El 95%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9139814745699848, "is_candidate": false}, {"start": 783.949, "end": 788.713, "text": "Es una locura, no va a ser un pozo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9030306644338005, "is_candidate": false}, {"start": 788.713, "end": 791.234, "text": "No hay punto de equilibrio ah\u00ed, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8896695719768224, "is_candidate": false}, {"start": 791.234, "end": 799.86, "text": "No, porque en la Ciudad de Buenos Aires cuando \u00e9l hablaba en qu\u00e9 se relaciona lo salarial con la calidad educativa, \u00e9l hablaba de los chicos que necesitan una atenci\u00f3n personalizada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30547305812765246, "is_candidate": true}, {"start": 800.3, "end": 811.464, "text": " En la Ciudad de Buenos Aires hay muchas escuelas, me consta, las maestras integradoras que ayudan a los chicos que necesitan un apoyo, empezaron mucho despu\u00e9s porque no les hab\u00edan pagado el salario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2429897562992419, "is_candidate": true}, {"start": 811.464, "end": 822.108, "text": "All\u00ed la jornada extendida, claro que es una discusi\u00f3n, los pap\u00e1s que trabajamos todo el d\u00eda y dem\u00e1s, la doble jornada, es un derecho al que todos aspiramos, por eso tambi\u00e9n tantos chicos de la provincia vienen a capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21699320928658683, "is_candidate": true}, {"start": 822.108, "end": 825.269, "text": "Pero no puede ser a costa de aumentarles las horas a los docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4666098679069306, "is_candidate": true}, {"start": 829.09, "end": 836.896, "text": " Entonces son discusiones que van relacionadas, o la calidad de la comida, no estamos hablando de la calidad de la comida que se le est\u00e1 dando a los chicos de la escuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2661255429390652, "is_candidate": true}, {"start": 836.896, "end": 839.878, "text": "Es un tema secundario, hablemos de la parte edilicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6122496063943743, "is_candidate": false}, {"start": 839.878, "end": 850.827, "text": "Hay muchas escuelas que no pueden tener la cantidad de horas necesarias y de d\u00edas necesarios para su educaci\u00f3n porque tienen techo de chapa y no tienen aire acondicionado, no tienen estufas en invierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.614629079633247, "is_candidate": false}, {"start": 852.529, "end": 858.294, "text": " Estamos hablando no solamente de paritarias y de salarios, estamos hablando de una gran crisis que tiene que ver con la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6136428758897878, "is_candidate": false}, {"start": 858.294, "end": 860.516, "text": "Es estructural, es estructural.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9223810621773346, "is_candidate": false}, {"start": 860.516, "end": 868.984, "text": "Pero primero hay una crisis de representatividad, los docentes no est\u00e1n debidamente representados frente a la mesa de negociaci\u00f3n del gobierno nacional, ni siquiera los estados provinciales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6568523926995062, "is_candidate": false}, {"start": 868.984, "end": 870.466, "text": "\u00bfPuedo decir algo del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7084488323081581, "is_candidate": false}, {"start": 870.846, "end": 877.772, "text": " Yo estoy convencido, yo escrib\u00ed un libro antes, y vos, Miriam, estabas con Del Ca\u00f1o y lo acompa\u00f1amos a todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7750427856272899, "is_candidate": false}, {"start": 877.772, "end": 892.363, "text": "Es decir, escrib\u00ed un libro que se llama Por su Fruto, ahora los conocer\u00e1n, antes de las PASO del 2015, y analic\u00e9 la gesti\u00f3n de todos los que eran candidatos presidenciales y que hab\u00edan tenido responsabilidad ejecutiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8099152497401919, "is_candidate": false}, {"start": 892.363, "end": 894.926, "text": "Macri, en la ciudad de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8687009540124424, "is_candidate": false}, {"start": 895.566, "end": 906.633, "text": " y ella lo sabe bien, subejecut\u00f3 el presupuesto en \u00e1reas sensibles como la educaci\u00f3n, la salud, aquellas \u00e1reas que vos las ten\u00e9s que mirar y ten\u00e9s que hacer cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8234426887442072, "is_candidate": false}, {"start": 906.633, "end": 911.757, "text": "Subejecut\u00f3 el presupuesto en esas \u00e1reas durante todo el tiempo de su gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7871351051080409, "is_candidate": false}, {"start": 911.757, "end": 914.058, "text": "Macri jefe de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8870440663552054, "is_candidate": false}, {"start": 914.058, "end": 921.143, "text": "Y est\u00e1 probado que los tipos, despu\u00e9s cuando llegan a la Naci\u00f3n porque les toca ser presidente, replican lo que hicieron en su provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7842279131606981, "is_candidate": false}, {"start": 921.143, "end": 923.445, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 pensar que Macri iba a ser...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8337523709252447, "is_candidate": false}, {"start": 923.445, "end": 925.326, "text": "Pero no es tambi\u00e9n para equilibrar las cuentas, eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8760194170234775, "is_candidate": false}, {"start": 925.966, "end": 931.33, "text": " La cuenta se desequilibra porque le sacan los buitres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8202149317916365, "is_candidate": false}, {"start": 931.33, "end": 935.352, "text": "Si equilibramos con Panamaper, \u00bfpor qu\u00e9 le sacan los buitres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8264679773468686, "is_candidate": false}, {"start": 935.352, "end": 937.134, "text": "No, le sacan las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5200654910919481, "is_candidate": false}, {"start": 937.134, "end": 940.676, "text": "S\u00ed, somos prolijos, 57.000 millones es una complicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8717792810299685, "is_candidate": false}, {"start": 940.676, "end": 949.562, "text": "Yo lo que pregunto es, despu\u00e9s c\u00f3mo dedicas el presupuesto es otra cosa, pero no es para eso, no es para dedicarlo a determinados fines pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8350301364298006, "is_candidate": false}, {"start": 950.342, "end": 960.03, "text": " sea el pago de los fondos... \u00bfUstedes creen que la gente se equivoc\u00f3 en votar a Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8897201100964088, "is_candidate": false}, {"start": 960.03, "end": 967.115, "text": "Hay mucha gente hoy que ten\u00eda alguna expectativa de que pod\u00eda estar mejor y claramente est\u00e1 decepcionada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.012276490012748, "is_candidate": false}, {"start": 967.115, "end": 975.622, "text": "Bueno, ahora incluso se ven los n\u00fameros de Vidal, digamos, que es la estrella del PRO, la candidata estrella, quieren poner adelante la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0168970005961475, "is_candidate": false}, {"start": 976.022, "end": 991.47, "text": " Salen hoy ya algunas encuestas donde dan cuenta de c\u00f3mo va bajando su imagen positiva y subiendo su imagen negativa, justamente por esto, porque quiere confrontar con los docentes, digamos, porque elige un adversario que representa mucho simb\u00f3licamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.998404174300465, "is_candidate": false}, {"start": 991.47, "end": 1000.795, "text": "Y por lo que dec\u00edan en la Ciudad de Buenos Aires, no simplemente es su ejecuci\u00f3n, que ha tenido gran parte de su ejecuci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n es qu\u00e9 tipo de presupuesto se arma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9867229421850117, "is_candidate": false}, {"start": 1001.195, "end": 1007.203, "text": " casi un 10% baj\u00f3 en 5 o 6 a\u00f1os el porcentaje de lo que se destina a educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9381866816143797, "is_candidate": false}, {"start": 1007.203, "end": 1016.535, "text": "Entonces, si vos pas\u00e1s de un 27, 28% a un 17% de lo que destinas en educaci\u00f3n, eso muestra cu\u00e1l es tu modelo... \u00bfRecordaste que el presupuesto pasa por diputados y pasa...?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9556195985471645, "is_candidate": false}, {"start": 1017.156, "end": 1019.897, "text": " Y ah\u00ed se aprueba el Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9554966416778812, "is_candidate": false}, {"start": 1019.897, "end": 1024.838, "text": "Pero tampoco tiene la posibilidad de tener... Tengo con un propio para hacer el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.81382057599809, "is_candidate": false}, {"start": 1024.838, "end": 1042.644, "text": "Tiene que negociar tambi\u00e9n... En la ciudad, por ejemplo, te cuento, este \u00faltimo presupuesto con el piso r\u00e9cord a la baja de educaci\u00f3n, lo vot\u00f3 el oficialismo junto con los sectores que est\u00e1n aliados al USTO y junto con diputados que han sido electos por las listas del Frente para la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9224226977719364, "is_candidate": false}, {"start": 1043.184, "end": 1047.587, "text": " As\u00ed es como se conforman esas mayor\u00edas donde despu\u00e9s se vota el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9780741730443879, "is_candidate": false}, {"start": 1047.587, "end": 1049.589, "text": "\u00bfNo piensan que con el blanqueo van a dedicar el dinero para los docentes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8334620983630099, "is_candidate": false}, {"start": 1049.589, "end": 1062.999, "text": "No, porque el blanqueo va solamente para los jubilados, pero un pa\u00eds donde 57 mil millones es lo que se prorratea y le da menos impuestos a las mineras, menos impuestos al agro, y est\u00e1 pele\u00e1ndose con los docentes, reprimi\u00e9ndolos en Plaza de Mayo, es muy preocupante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6550064221259735, "is_candidate": false}, {"start": 1062.999, "end": 1066.782, "text": "Ahora, la pregunta es, desde la oposici\u00f3n a este gobierno, \u00bfc\u00f3mo se sigue?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.677664915541339, "is_candidate": false}, {"start": 1067.379, "end": 1077.506, "text": " El otro d\u00eda, por lo que dec\u00edas vos, hab\u00eda un estudiante de un terciario que hac\u00eda un posteo en el Facebook, en las redes sociales, que me parec\u00eda muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9674896485213532, "is_candidate": false}, {"start": 1077.506, "end": 1094.238, "text": "\u00c9l dec\u00eda, yo me levanto todos los d\u00edas, a las 8 de la ma\u00f1ana entro a trabajar, trabaja 10 horas, sale corriendo, se va al terciario, hace malabares con el tiempo y con la plata para comprar los materiales de terciarios, sabiendo que si logra recibirse y pasando todas esas trabas que les ponen,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9270608487845298, "is_candidate": false}, {"start": 1096.019, "end": 1101.823, "text": " le destinan un salario miserable y un gobierno que lo ataca como si \u00e9l fuera el enemigo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9207268822636265, "is_candidate": false}, {"start": 1101.823, "end": 1105.505, "text": "Entonces, esa es la situaci\u00f3n que nosotros tenemos que decir, no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9265967953796087, "is_candidate": false}, {"start": 1105.505, "end": 1106.386, "text": "\u00bfC\u00f3mo se enfrenta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.942253033975182, "is_candidate": false}, {"start": 1106.386, "end": 1113.511, "text": "Me parece que el paro general de la \u00faltima semana mostr\u00f3 un fuerte acatamiento, que eso muestra que hay un descontento enorme en la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9685786351749193, "is_candidate": false}, {"start": 1114.011, "end": 1119.294, "text": " Y lo que queda picando es que hay que convocar un nuevo paro nacional pero que tiene que ser activo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.003838756773722, "is_candidate": false}, {"start": 1119.294, "end": 1137.025, "text": "Imaginemos si hubiera un mill\u00f3n de trabajadores marchando a Plaza de Mayo diciendo no queremos m\u00e1s plata para las tanquetas hidrantes, para reprimir docentes, queremos plata para los docentes, para paritarias, para un plan de obras p\u00fablicas, para que estos chicos que quieren ser docentes puedan tener una beca para estudiar y no darle la plata a las mineras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9458037347368546, "is_candidate": false}, {"start": 1137.025, "end": 1138.806, "text": "Paro general sin movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8483373035373073, "is_candidate": false}, {"start": 1140.097, "end": 1141.998, "text": " un paro general sin movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8717067713438498, "is_candidate": false}, {"start": 1141.998, "end": 1142.898, "text": "No tiene mucho sentido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.76655905012102, "is_candidate": false}, {"start": 1142.898, "end": 1144.778, "text": "No tiene ning\u00fan sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8450168898183189, "is_candidate": false}, {"start": 1144.778, "end": 1160.603, "text": "Lo que pasa es que bueno, tambi\u00e9n digamos otra cosa, la CGT se vio obligada a este paro nacional porque en todas las movilizaciones del 6 y del 7 y del 8 de marzo, lo que la gente ped\u00eda era paro, paro nacional, o sea, no hab\u00eda modo, incluso hasta les coparon el escenario, eso nunca hab\u00eda pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6812318106862398, "is_candidate": false}, {"start": 1160.603, "end": 1165.544, "text": "El paro que se hizo, se hizo porque lo ten\u00edan que hacer, pero no porque estuvieran convencidos de hacerlo porque estaban en plena negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7776062660269543, "is_candidate": false}, {"start": 1166.044, "end": 1167.385, "text": " \u00bfQui\u00e9nes hoy conducen la CGT?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.85399912801158, "is_candidate": false}, {"start": 1167.385, "end": 1171.088, "text": "Miriam, es hoy como se est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9299298308458366, "is_candidate": false}, {"start": 1171.088, "end": 1172.029, "text": "Un paro es la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0596394064148071, "is_candidate": false}, {"start": 1172.933, "end": 1180.856, "text": " Creo que si es un paro para descomprimir, como el otro d\u00eda, sirve para mostrar el descontento, sirve para demostrar la distorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23343678799459033, "is_candidate": true}, {"start": 1180.856, "end": 1181.756, "text": "Una llamada de atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9966986051727219, "is_candidate": false}, {"start": 1181.756, "end": 1187.338, "text": "Es una llamada de atenci\u00f3n, pero sabemos que con eso solo a este gobierno que gobierna para los ricos no lo vamos a conmover.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30025384087294504, "is_candidate": true}, {"start": 1187.338, "end": 1191.299, "text": "Por eso Patricio marcaba la necesidad de que sea un verdadero plan de lucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2670691486318981, "is_candidate": true}, {"start": 1191.299, "end": 1194.761, "text": "Lo que hay que ver es c\u00f3mo le paramos la mano a este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2649279698970042, "is_candidate": true}, {"start": 1194.761, "end": 1201.223, "text": "Hay dos planos, hay uno que es el que estamos hablando, que es en la lucha en las calles, la necesidad de rodear a los docentes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24168364190791758, "is_candidate": true}, {"start": 1201.923, "end": 1210.407, "text": " de apoyo, no puede ser que el paro se decida seg\u00fan las internas del triunvirato de la CGT y no seg\u00fan la necesidad... \u00bfNo crees que se le para ahora con las PASO y las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3093245756628069, "is_candidate": true}, {"start": 1210.407, "end": 1212.508, "text": "Bueno, a eso iba, por eso te dec\u00eda que hab\u00eda dos planos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39624667460077867, "is_candidate": true}, {"start": 1212.508, "end": 1222.713, "text": "Y hay otro plano, que es una pregunta que tambi\u00e9n nos hac\u00eda ella, que es muy interesante analizar, porque como vos bien mencionabas, el Gobierno no tiene mayor\u00eda en el Senado, tiene una minor\u00eda en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2728265982452608, "is_candidate": true}, {"start": 1222.713, "end": 1224.114, "text": "17 senadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8234450250866285, "is_candidate": false}, {"start": 1224.114, "end": 1225.615, "text": "Tampoco tiene mayor\u00eda en diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4326224164338335, "is_candidate": true}, {"start": 1225.615, "end": 1227.176, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 sali\u00f3 la ley de blanqueo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4111222754948116, "is_candidate": true}, {"start": 1227.876, "end": 1229.737, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 sali\u00f3 el pago a los buitres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4046122416981448, "is_candidate": true}, {"start": 1229.737, "end": 1232.677, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sali\u00f3 el presupuesto de la Naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2852673905228318, "is_candidate": true}, {"start": 1232.677, "end": 1234.298, "text": "Porque se lo votaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46424137304996205, "is_candidate": true}, {"start": 1234.298, "end": 1248.222, "text": "Entonces tenemos el riesgo de que ahora nos digan, y la CGT juega abiertamente tambi\u00e9n, digo ya para relacionarlo con la CGT, la interna del peronismo, que nos llamen de nuevo a votar aquellos que son opositores en la tele pero que despu\u00e9s levantan la mano en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20450475451593841, "is_candidate": true}, {"start": 1248.222, "end": 1252.223, "text": "Por eso desde la izquierda estamos dando una fuerte pelea... \u00bfPero no cree que est\u00e1n dando la gobernabilidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6141173124116959, "is_candidate": false}, {"start": 1252.363, "end": 1254.924, "text": " S\u00ed, pero \u00bfqu\u00e9 es gobernabilidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8804011279245769, "is_candidate": false}, {"start": 1254.924, "end": 1256.545, "text": "\u00bfQu\u00e9 es gobernabilidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5506883776570499, "is_candidate": false}, {"start": 1256.545, "end": 1262.689, "text": "Joder a los trabajadores, joder al pueblo y beneficiar a Macri, eso m\u00e1s que gobernabilidad, se llama c\u00f3mplicidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28015906620222786, "is_candidate": true}, {"start": 1262.689, "end": 1264.85, "text": "Bueno, pero si vos le aprob\u00e1s el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8434365343639048, "is_candidate": false}, {"start": 1264.85, "end": 1277.597, "text": "No nos vote a nosotros porque quiera que seamos c\u00f3mplices de este gobierno, si yo le voto un presupuesto que tuvimos que pelear much\u00edsimo para que aumenten las partidas destinadas a la pol\u00edtica contra la violencia de g\u00e9nero y despu\u00e9s lo bajan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23634973108424517, "is_candidate": true}, {"start": 1277.597, "end": 1279.639, "text": "Si votamos la ley antidespidos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4629038887471484, "is_candidate": true}, {"start": 1281.284, "end": 1297.778, "text": " y despu\u00e9s la beta, y nadie hace nada, m\u00e1s bien parece complicidad, el tarifazo lo defendieron los gobernadores, el gobernador Lipschitz... Pero vos sab\u00e9s que se necesita gobernar en la provincia... Eso no es cierto, lo que acaba de decir Miriam Reitman no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29097972295050245, "is_candidate": true}, {"start": 1297.778, "end": 1299.899, "text": "Los gobernadores no lo aprobaron, no todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7001687805749796, "is_candidate": false}, {"start": 1301.841, "end": 1310.968, "text": " Bueno, te estoy mencionando el caso Lipschitz, que se llam\u00f3 socialista en Santa Fe y apoy\u00f3 el tarifazo del gas del agua que es impagable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3592582313095767, "is_candidate": true}, {"start": 1310.968, "end": 1327.901, "text": "Entonces, la verdad es que lo que se ha visto en este a\u00f1o es, por un lado, la enorme tregua de la CGT que no actu\u00f3 ni siquiera contra la ley antidespido, y por el otro lado tambi\u00e9n, lo vi yo, fui diputada hasta diciembre, lo vi yo como levantaban la mano para votarle todas esas leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2104598105811596, "is_candidate": true}, {"start": 1327.901, "end": 1329.522, "text": "Despu\u00e9s de la tele son todos opositores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.567022466473325, "is_candidate": false}, {"start": 1331.203, "end": 1343.886, "text": " Bueno, el gobernador de San Luis no aprob\u00f3, fue la audiencia p\u00fablica, se par\u00f3 y dijo, yo no apruebo nada de todo esto porque indudablemente esto compira contra el bolsillo de todos, por lo tanto no todos, el gobernador de San Luis no lo aprob\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7563105852176681, "is_candidate": false}, {"start": 1343.886, "end": 1351.648, "text": "Bueno, pero coincid\u00eds conmigo que si las leyes salen en el Congreso es por eso, este J frente para la victoria tiene el manejo absoluto del Senado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28040901861284806, "is_candidate": true}, {"start": 1352.488, "end": 1354.589, "text": " Absoluto, y \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36780626115301374, "is_candidate": true}, {"start": 1354.589, "end": 1372.595, "text": "Te adelanto algo porque ya se ve esto, van a ir al menos en 22, 23 provincias van a ir en listas comunes con los que hoy le dicen traidores, con los que hoy se acusan de todo, despu\u00e9s cuando llega el momento de las elecciones y de ocupar los puestos en el Congreso, ah\u00ed borramos todo, porque Gocio no asumi\u00f3 por un partido propio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24796559885968772, "is_candidate": true}, {"start": 1373.315, "end": 1379.58, "text": " Bocio que le vot\u00f3 absolutamente todo, fue en las mismas listas del PJ frente para la victoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2438402857048514, "is_candidate": true}, {"start": 1379.58, "end": 1383.503, "text": "Entonces tenemos que ser claros porque si no, despu\u00e9s no se sabe c\u00f3mo salen las leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38308851932951016, "is_candidate": true}, {"start": 1383.503, "end": 1385.404, "text": "Las leyes salen... Porque se votan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5464905538231892, "is_candidate": false}, {"start": 1385.404, "end": 1388.166, "text": "Porque se votan y no s\u00f3lo porque las votas cambiaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.331216675646302, "is_candidate": true}, {"start": 1390.728, "end": 1395.632, "text": " de la voz parlamentaria del recinto, varias votaciones, no una, es verdad eso, porque no es una votaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6239976067032951, "is_candidate": false}, {"start": 1395.632, "end": 1398.315, "text": "No es una porque vos dec\u00eds que se vota directamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8039996243135767, "is_candidate": false}, {"start": 1398.315, "end": 1408.564, "text": "Vamos a hacerlo claro para que lo entienda Do\u00f1a Rosa, si hay un descontento social generalizado y despu\u00e9s se vota lo contrario, entonces ah\u00ed es donde est\u00e1 la dicotom\u00eda que habl\u00e1s vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9309899903600958, "is_candidate": false}, {"start": 1408.564, "end": 1412.968, "text": "No es una dicotom\u00eda porque si yo le escucho, por ejemplo, a Sergio Massa en la tele, yo digo, qu\u00e9 opositor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.323256146116653, "is_candidate": true}, {"start": 1413.729, "end": 1414.75, "text": " \u00bfQu\u00e9 barbaridad este tipo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4998592090322791, "is_candidate": true}, {"start": 1414.75, "end": 1415.91, "text": "\u00bfC\u00f3mo se opone al Gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4765038129837875, "is_candidate": true}, {"start": 1415.91, "end": 1419.692, "text": "Ahora, yo lo ten\u00eda sentado delante m\u00edo, lo \u00fanico que lo vi hacer es as\u00ed levantar la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3962097503542711, "is_candidate": true}, {"start": 1419.692, "end": 1422.434, "text": "Pero vos habl\u00e1s de Sergio Massa, vos habl\u00e1s de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.830599154732757, "is_candidate": false}, {"start": 1422.434, "end": 1424.575, "text": "Ese es un error de Miriam Bresnan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.768303229411405, "is_candidate": false}, {"start": 1424.575, "end": 1430.658, "text": "Que por otra parte yo quiero decir esto respecto a la izquierda, que es muy necesaria porque adem\u00e1s son los tipos m\u00e1s lucios que hay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8185318128057899, "is_candidate": false}, {"start": 1430.658, "end": 1433.78, "text": "Ahora, la izquierda es una izquierda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8512857467215926, "is_candidate": false}, {"start": 1434.665, "end": 1436.988, "text": " que se torna declamatoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7893037806732985, "is_candidate": false}, {"start": 1436.988, "end": 1439.431, "text": "Los mejores discursos son los de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7963984819854337, "is_candidate": false}, {"start": 1439.431, "end": 1441.553, "text": "Ahora son, en algunos casos, impracticables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8287890452409625, "is_candidate": false}, {"start": 1441.553, "end": 1444.557, "text": "No estoy haciendo un juicio de valor ni de Miriam ni de Patricio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8559373310634562, "is_candidate": false}, {"start": 1444.557, "end": 1449.523, "text": "Y adem\u00e1s porque ella sabe perfectamente que todos mis amigos est\u00e1n anclados en este sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8174931732026225, "is_candidate": false}, {"start": 1449.523, "end": 1450.644, "text": "Yo los quiero a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8399319817043164, "is_candidate": false}, {"start": 1450.644, "end": 1454.669, "text": "Ahora, digo, casi es una abstracci\u00f3n muchas de las cosas que proponen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7729630269910349, "is_candidate": false}, {"start": 1455.014, "end": 1459.059, "text": " Porque adem\u00e1s lo hacen sabiendo que despu\u00e9s no van a tener la responsabilidad de hacer lo que dicen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5402400791243622, "is_candidate": false}, {"start": 1470.213, "end": 1473.755, "text": " Les queda adoptada casi toda la responsabilidad \u00faltimamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6517012866962208, "is_candidate": false}, {"start": 1473.755, "end": 1481.858, "text": "Perd\u00f3n, vos sab\u00e9s que esa pregunta yo en alg\u00fan momento se la quise hacer siempre, pero lo que dice Alberto es cierto porque tiene gente sumamente inteligente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9865631085569793, "is_candidate": false}, {"start": 1481.858, "end": 1485.4, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 despu\u00e9s no se demuestran las urnas cuando se va a poner el voto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830197244530837, "is_candidate": false}, {"start": 1485.6, "end": 1492.126, "text": " \u00bfA vos te parece que Patricio y yo competimos en igualdad de condiciones que Horacio Rodr\u00edguez Larreta y que Luc\u00f3, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2973379679291521, "is_candidate": true}, {"start": 1492.126, "end": 1494.228, "text": "Las comparaciones son odiosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8551444216164824, "is_candidate": false}, {"start": 1494.228, "end": 1502.957, "text": "Bueno, las comparaciones son odiosas, pero nosotros creo que lo que s\u00ed hemos demostrado es que el lugar que ocupamos no traicionamos a los que nos votaron, que lo mismo que decimos afuera lo hacemos adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2573859250643834, "is_candidate": true}, {"start": 1502.957, "end": 1504.138, "text": "\u00bfY eso qui\u00e9n m\u00e1s lo puede decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3299468833793773, "is_candidate": true}, {"start": 1504.626, "end": 1514.614, "text": " Me parece que pierde de vista una parte hist\u00f3rica de los \u00faltimos a\u00f1os, desde que se conform\u00f3 el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9853200496969445, "is_candidate": false}, {"start": 1514.614, "end": 1517.476, "text": "Para generar cambio es necesario detentar el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7737453111028705, "is_candidate": false}, {"start": 1519.577, "end": 1531.391, "text": " S\u00ed, claramente, pero nosotros estamos haciendo propuestas concretas, despu\u00e9s que haya un bloque cogobernante que les parezca que nuestras propuestas no son viables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9713411332380317, "is_candidate": false}, {"start": 1531.391, "end": 1537.077, "text": "Pero vos coincid\u00eds conmigo, a ver, si yo fuera presidente, yo soy peronista, los convoco a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7649060890409741, "is_candidate": false}, {"start": 1537.077, "end": 1539.24, "text": "Perd\u00f3name, vos est\u00e1s en la casa y tenemos que ir a los t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9544397872267466, "is_candidate": false}, {"start": 1540.064, "end": 1540.685, "text": " T\u00edtulos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.951213507387194, "is_candidate": false}, {"start": 1577.762, "end": 1586.294, "text": " Muri\u00f3 Alberto Balestrini, el dirigente y pol\u00edtico peronista ten\u00eda 70 a\u00f1os y se encontraba internado desde 2010 por sufrir una CD.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6527436330212717, "is_candidate": false}, {"start": 1586.294, "end": 1593.504, "text": "Fue vicegobernador de la provincia de Buenos Aires, presidente de la C\u00e1mara de Diputados, intendente de la Matanza y convencional constituyente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7482268478003924, "is_candidate": false}, {"start": 1597.026, "end": 1599.049, "text": " Bullrich, el paro es lamentable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.767863494621255, "is_candidate": false}, {"start": 1599.049, "end": 1605.817, "text": "El ministro de Educaci\u00f3n critic\u00f3 la medida de fuerza de los gremios docentes en repudio a la represi\u00f3n sufrida en la plaza de los dos congresos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6682914974219493, "is_candidate": false}, {"start": 1605.817, "end": 1611.324, "text": "El funcionario se refiri\u00f3 a la instalaci\u00f3n de la escuela itinerante y afirm\u00f3, quisieron violar la ley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6754941585386487, "is_candidate": false}, {"start": 1618.596, "end": 1620.477, "text": " Una multitud despide a Micaela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8320973491674706, "is_candidate": false}, {"start": 1620.477, "end": 1627.0, "text": "El velatorio se realiza en Concepci\u00f3n del Uruguay, donde se proyectan videos de la joven con m\u00fasica que a ella le gustaba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6985492020347512, "is_candidate": false}, {"start": 1627.0, "end": 1629.581, "text": "La familia afirm\u00f3, queremos recordarla con alegr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8141866571241433, "is_candidate": false}, {"start": 1629.581, "end": 1632.462, "text": "Sus restos ser\u00e1n inhumados en el cementerio local.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6806800714201076, "is_candidate": false}, {"start": 1638.246, "end": 1640.349, "text": " Cerraron el puerto de Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7621947572992789, "is_candidate": false}, {"start": 1640.349, "end": 1645.037, "text": "La decisi\u00f3n fue preventiva luego del temporal que afect\u00f3 la zona industrial y tur\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.711082866598105, "is_candidate": false}, {"start": 1645.037, "end": 1649.563, "text": "Se despidieron las clases y se habilitaron tres centros de evacuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6739883821353225, "is_candidate": false}, {"start": 1649.563, "end": 1652.127, "text": "Reci\u00e9n para el mi\u00e9rcoles se esperan mejoras clim\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7289407344320129, "is_candidate": false}, {"start": 1655.936, "end": 1659.078, "text": " La selecci\u00f3n entre San Paolo y Simeone.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8781425496871932, "is_candidate": false}, {"start": 1659.078, "end": 1663.62, "text": "La c\u00fapula directiva comunic\u00f3 el corrimiento de Edgardo Bausa del equipo nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6883507687682778, "is_candidate": false}, {"start": 1663.62, "end": 1667.242, "text": "Aunque no hay reemplazo oficial, suena fuerte el DT del Sevilla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6788820675037532, "is_candidate": false}, {"start": 1667.242, "end": 1671.724, "text": "El plantel est\u00e1 en zona de repechaje y peligra la clasificaci\u00f3n al Mundial de Rusia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6925846128970814, "is_candidate": false}, {"start": 1695.376, "end": 1703.203, "text": " Bueno, continuamos, hasta las 2 de la tarde, lindo debate con gente amiga, varios temas, por supuesto, para compartir con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9232117548270156, "is_candidate": false}, {"start": 1703.203, "end": 1712.632, "text": "Habl\u00e1bamos hace un ratito tambi\u00e9n, se despide a Micaela, con profundo dolor, y yo quiero compartir con ellos, con mis amigos, colegas, esto que realmente fue", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9152490340097915, "is_candidate": false}, {"start": 1713.292, "end": 1714.093, "text": " vergonzoso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9808616529509712, "is_candidate": false}, {"start": 1714.093, "end": 1716.375, "text": "Hablamos del juez Rossi, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.96527695902296, "is_candidate": false}, {"start": 1716.375, "end": 1722.361, "text": "Digo, a veces uno dice llevar un arma al volante, llevar un arma en la mano, \u00bfqui\u00e9n usa un arma?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9846679194430236, "is_candidate": false}, {"start": 1722.361, "end": 1724.062, "text": "Una lapicera tambi\u00e9n es un arma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9830871870236567, "is_candidate": false}, {"start": 1724.062, "end": 1735.553, "text": "Cuando uno tiene la posibilidad de escribir y dar un fallo, puede provocar lo que se provoc\u00f3, dejar en libertad a un hombre que tiene que purgar en la c\u00e1rcel de por vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9348967122025235, "is_candidate": false}, {"start": 1735.553, "end": 1735.693, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9777176919564211, "is_candidate": false}, {"start": 1736.414, "end": 1742.303, "text": " Qued\u00f3 suelto, fue a la casa y se cobr\u00f3 la vida de Micaela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9084196196900922, "is_candidate": false}, {"start": 1742.303, "end": 1748.191, "text": "Yo quiero preguntarle a ustedes, \u00bfc\u00f3mo ven ustedes la justicia hoy en nuestro pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9374504075185695, "is_candidate": false}, {"start": 1749.602, "end": 1752.424, "text": " Bueno, creo que se podr\u00eda hablar mucho de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3355030428490592, "is_candidate": true}, {"start": 1752.424, "end": 1771.796, "text": "En este caso particular, el otro d\u00eda me gust\u00f3 mucho algo que dec\u00eda una periodista, Mariana Carabajal, de P\u00e1gina 12, que ella dec\u00eda, ahora se discute si esta persona tendr\u00eda que haber salido con un tercio de la condena, si tendr\u00eda que haber salido despu\u00e9s, pero nunca se discute... Dos tercios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2302428720317402, "is_candidate": true}, {"start": 1771.796, "end": 1772.376, "text": "Dos tercios, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5676661723016767, "is_candidate": false}, {"start": 1774.057, "end": 1780.183, "text": " nunca se discute qu\u00e9 se hizo en el medio, porque en alg\u00fan momento va a salir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33623284666578, "is_candidate": true}, {"start": 1780.183, "end": 1793.976, "text": "Entonces creo que cada vez que nos vemos ante un hecho brutal, que aprovecho para reiterar la solidaridad a los compa\u00f1eros, a la familia de Micaela, siempre se utilizan por aquellos que pugnan todo el tiempo con aumentar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24150035362075828, "is_candidate": true}, {"start": 1794.757, "end": 1799.44, "text": " la persecuci\u00f3n estatal, las leyes y dem\u00e1s, aprovechan estas ocasiones para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3415507046109988, "is_candidate": true}, {"start": 1799.44, "end": 1803.663, "text": "Ya pas\u00f3 con Bloomberg, recuerden ustedes la famosa reforma de Bloomberg.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3186356781504105, "is_candidate": true}, {"start": 1803.663, "end": 1805.124, "text": "\u00bfSolucion\u00f3 algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6419282052837927, "is_candidate": false}, {"start": 1805.124, "end": 1805.724, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6431779263941502, "is_candidate": false}, {"start": 1805.724, "end": 1806.845, "text": "\u00bfEmpeor\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4723505928244208, "is_candidate": true}, {"start": 1806.845, "end": 1807.526, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8044648697977719, "is_candidate": false}, {"start": 1807.526, "end": 1814.911, "text": "Llev\u00f3 a crisis enormes carcelarias, llev\u00f3 a muertos en comisar\u00edas, llev\u00f3 a motines, llev\u00f3 a encarcelamiento de inocentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22685336586653526, "is_candidate": true}, {"start": 1814.911, "end": 1819.254, "text": "Bueno, pero lo que pasa es que no pod\u00edan salir los presos y entonces produc\u00edan todo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8290798411287773, "is_candidate": false}, {"start": 1819.254, "end": 1823.977, "text": "Lo que falt\u00f3 despu\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 hacemos con estos proyectos que fueron aprobados en la C\u00e1mara?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8585124388165821, "is_candidate": false}, {"start": 1824.877, "end": 1828.24, "text": " las ambas c\u00e1maras, por supuesto, cuando despu\u00e9s no le damos lo otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8133683642930472, "is_candidate": false}, {"start": 1828.24, "end": 1829.341, "text": "No es que no le des lo otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44088475597835775, "is_candidate": true}, {"start": 1829.341, "end": 1838.968, "text": "Mir\u00e1, se aprob\u00f3 la ley, no es que estemos en contra, pero se aprob\u00f3 la ley donde se eleva la pena por caso de femicidio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28508039841091937, "is_candidate": true}, {"start": 1838.968, "end": 1839.088, "text": "El 84.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9020936832298043, "is_candidate": false}, {"start": 1840.409, "end": 1853.234, "text": " Est\u00e1 muy bien, pero las mujeres no queremos que le den perpetuas despu\u00e9s de que otra mujer muri\u00f3, lo que queremos son las medidas para evitar que esos femicidios ocurran y eso es lo que no ocurre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20978225461136002, "is_candidate": true}, {"start": 1853.234, "end": 1857.396, "text": "Est\u00e1n esas leyes, est\u00e1n las prohibiciones de acercamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5230685875365636, "is_candidate": false}, {"start": 1857.396, "end": 1858.856, "text": "No se pone el foco en la prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6869112927449024, "is_candidate": false}, {"start": 1861.557, "end": 1872.079, "text": " De hecho, se crea una procuradur\u00eda de violencia institucional como para poder abordar las complicaciones que tienen dentro de los penales, porque qu\u00e9 es lo que pasa con la violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6709316135495729, "is_candidate": false}, {"start": 1872.079, "end": 1874.099, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pasa con la violencia de g\u00e9nero?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6827604193089771, "is_candidate": false}, {"start": 1874.099, "end": 1880.101, "text": "Aprenden dentro del penal la mejor forma de defenderse con sus abogados y la mejor forma de esconder cuerpos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6303744215611709, "is_candidate": false}, {"start": 1880.101, "end": 1881.581, "text": "La violencia de g\u00e9nero no llega ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5762779194641854, "is_candidate": false}, {"start": 1881.581, "end": 1883.841, "text": "No llega a la c\u00e1rcel, la violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7626578823408834, "is_candidate": false}, {"start": 1883.841, "end": 1885.242, "text": "Y se empieza en la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8831735409658192, "is_candidate": false}, {"start": 1885.242, "end": 1887.362, "text": "Perd\u00f3n, dejame decir esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7978327476780797, "is_candidate": false}, {"start": 1887.782, "end": 1896.686, "text": " Digo, si nosotros no trabajamos en la prevenci\u00f3n de hechos que necesariamente sabemos que van a suceder, inexorablemente vamos a tener este tipo de discusiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.833961028885213, "is_candidate": false}, {"start": 1896.686, "end": 1903.488, "text": "Pero en la prevenci\u00f3n, Alberto, en la prevenci\u00f3n vos est\u00e1s con una prohibici\u00f3n de acercamiento, si la violas... Perd\u00f3n, no hables todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8100904186862687, "is_candidate": false}, {"start": 1905.169, "end": 1908.332, "text": " Bueno, yo que soy operador del sistema te digo que s\u00ed existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8419147853401912, "is_candidate": false}, {"start": 1908.332, "end": 1910.514, "text": "En la Ciudad de Buenos Aires no hay prohibici\u00f3n de acercamiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8284447519915576, "is_candidate": false}, {"start": 1910.514, "end": 1911.936, "text": "\u00bfEn la Provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8549671665203366, "is_candidate": false}, {"start": 1911.936, "end": 1912.716, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay que implementarlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8932837410098107, "is_candidate": false}, {"start": 1912.716, "end": 1913.557, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos refugios hay?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6364305950880822, "is_candidate": false}, {"start": 1913.557, "end": 1914.618, "text": "\u00bfPuedo poner algunos ejemplos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7377303447239582, "is_candidate": false}, {"start": 1914.618, "end": 1916.099, "text": "Perd\u00f3n, si no, no se entiende nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6573731688150939, "is_candidate": false}, {"start": 1916.099, "end": 1916.68, "text": "A ver, Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0933423525523154, "is_candidate": false}, {"start": 1916.68, "end": 1917.0, "text": "En Finlandia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9348082519096996, "is_candidate": false}, {"start": 1921.784, "end": 1925.565, "text": " En Finlandia, este tema del que estamos hablando no hubiera ocurrido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8869821843952039, "is_candidate": false}, {"start": 1925.565, "end": 1926.505, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8231513442252261, "is_candidate": false}, {"start": 1926.505, "end": 1938.209, "text": "Porque en Finlandia tienen una polic\u00eda de la red que hubiera descubierto todos los chats de Wagner con una nena de 13 a\u00f1os, hubiera identificado a la IP y...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8028126867811336, "is_candidate": false}, {"start": 1939.503, "end": 1943.145, "text": " inmediatamente lo hubieran detenido, es decir, que el hecho no hubiera sucedido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8504726255907116, "is_candidate": false}, {"start": 1943.145, "end": 1943.845, "text": "\u00bfD\u00f3nde habl\u00e1s vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0043443301763442, "is_candidate": false}, {"start": 1943.845, "end": 1944.325, "text": "En Finlandia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9239681886221214, "is_candidate": false}, {"start": 1944.325, "end": 1946.026, "text": "\u00bfD\u00f3nde habl\u00e1s vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9721567106563884, "is_candidate": false}, {"start": 1946.026, "end": 1947.107, "text": "En Finlandia, te voy a poner ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8604276520105473, "is_candidate": false}, {"start": 1947.107, "end": 1948.167, "text": "Pero estamos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9020105769501544, "is_candidate": false}, {"start": 1948.167, "end": 1950.308, "text": "Pero para dejar, no, pero vos ten\u00e9s que poner, vos ten\u00e9s que tomar ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8322710745577245, "is_candidate": false}, {"start": 1950.308, "end": 1951.189, "text": "52 casos en este a\u00f1o de femicidios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8073453282764591, "is_candidate": false}, {"start": 1951.189, "end": 1951.509, "text": "Sigo, sigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9009180015668636, "is_candidate": false}, {"start": 1951.509, "end": 1951.889, "text": "En Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0701992186395244, "is_candidate": false}, {"start": 1957.572, "end": 1964.52, "text": " hacen gastraci\u00f3n qu\u00edmica a todos los que de alguna manera generan este tipo de hechos, que son violadores, que son reincidentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7681674507344658, "is_candidate": false}, {"start": 1964.52, "end": 1970.047, "text": "Gastraci\u00f3n qu\u00edmica, por lo tanto, en Estados Unidos uno puede suponer que... Pero ah\u00ed la izquierda qu\u00e9 te va a decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.889395363407373, "is_candidate": false}, {"start": 1970.047, "end": 1972.43, "text": "No, no, pero d\u00e9jame, sigo, sigo, sigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.78488227093386, "is_candidate": false}, {"start": 1972.43, "end": 1974.853, "text": "En Espa\u00f1a, en Espa\u00f1a...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8039697105754281, "is_candidate": false}, {"start": 1975.413, "end": 1982.655, "text": " La polic\u00eda custodia, por ejemplo, en los boliches, en los lugares p\u00fablicos, se llama, perd\u00f3n la expresi\u00f3n, no s\u00e9 si se puede decir, a culo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7475385635126828, "is_candidate": false}, {"start": 1982.655, "end": 1989.918, "text": "Es decir, hay cientos de polic\u00edas de civil, cualquiera que haya ido a Espa\u00f1a y un lugar... Bueno, yo estuve en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n he femicidio en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8222740242652571, "is_candidate": false}, {"start": 1989.918, "end": 1991.718, "text": "En Alemania... Espa\u00f1a es el pa\u00eds que m\u00e1s hay violencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0671717875355815, "is_candidate": false}, {"start": 1991.718, "end": 1993.399, "text": "Pero hablemos de la Argentina, hablemos de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8847397616442016, "is_candidate": false}, {"start": 2001.643, "end": 2006.467, "text": " Tiene que tomar ejemplos de lo que han hecho en otros pa\u00edses para imitarlo, nosotros no estamos haciendo nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8497510926601475, "is_candidate": false}, {"start": 2006.467, "end": 2009.15, "text": "Pero teniendo jueces como Rossi estamos en problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8474341665290868, "is_candidate": false}, {"start": 2009.15, "end": 2022.382, "text": "Me parece que los ejemplos elegidos son bastante malos, porque por ejemplo en Estados Unidos hay enormes movilizaciones, no solamente contra los femicidios, sino tambi\u00e9n contra la violencia policial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9346586376403064, "is_candidate": false}, {"start": 2022.382, "end": 2024.224, "text": "No, no es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048847150939671, "is_candidate": false}, {"start": 2025.265, "end": 2026.046, "text": " Perd\u00f3name, perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9169431432307118, "is_candidate": false}, {"start": 2026.046, "end": 2027.247, "text": "\u00bfPuedo omitir una opini\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9969588493080757, "is_candidate": false}, {"start": 2027.247, "end": 2028.389, "text": "\u00bfPuedo omitir una opini\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9017589183765846, "is_candidate": false}, {"start": 2028.389, "end": 2029.91, "text": "Me parece una opini\u00f3n, una opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.86211159832504, "is_candidate": false}, {"start": 2029.91, "end": 2030.331, "text": "\u00bfPuedo opinar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.971933093142438, "is_candidate": false}, {"start": 2030.331, "end": 2031.232, "text": "Porque si no es muy acotado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9086226478766061, "is_candidate": false}, {"start": 2031.232, "end": 2033.775, "text": "Me parece que hay algo que es innegable, creo que nadie lo va a negar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9946254247454811, "is_candidate": false}, {"start": 2045.288, "end": 2050.51, "text": " Cada vez que se descubre una red de trata y de prostituci\u00f3n, \u00bfqui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8954790266501582, "is_candidate": false}, {"start": 2050.51, "end": 2051.69, "text": "La polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0210951115050857, "is_candidate": false}, {"start": 2051.69, "end": 2052.75, "text": "Es innegable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9451573752327008, "is_candidate": false}, {"start": 2052.75, "end": 2060.953, "text": "Entonces no podemos pensar que con m\u00e1s polic\u00eda, que es la que maneja la red de tratas, los prost\u00edbulos... \u00bfPero ten\u00e9s que pensar en generar una buena polic\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.968822751089911, "is_candidate": false}, {"start": 2060.953, "end": 2065.574, "text": "\u00bfAlguna vez tenemos que pensar que vamos a ser capaces de depurar a la polic\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8141099530617084, "is_candidate": false}, {"start": 2065.574, "end": 2069.215, "text": "Hay un problema que est\u00e1 dando ahora, como \u00e9l preguntaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0072741142902994, "is_candidate": false}, {"start": 2069.215, "end": 2070.996, "text": "El problema es en Argentina ahora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0004872521304486, "is_candidate": false}, {"start": 2070.996, "end": 2073.937, "text": "Miriam con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9262140631129628, "is_candidate": false}, {"start": 2075.157, "end": 2082.041, "text": " Hemos propuesto tambi\u00e9n en la legislatura de la Ciudad de Buenos Aires un proyecto de ley integral de emergencia contra la violencia hacia las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9666395956742609, "is_candidate": false}, {"start": 2082.041, "end": 2090.765, "text": "Es refugios, es que si una mujer es acosada o es v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero, pueda tomarse una licencia laboral, puede ir con sus hijos a alg\u00fan lugar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9414128764694889, "is_candidate": false}, {"start": 2090.765, "end": 2092.085, "text": "Eso hoy no existe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.012412921737038, "is_candidate": false}, {"start": 2092.085, "end": 2093.666, "text": "Entonces, empecemos por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9619029770911465, "is_candidate": false}, {"start": 2093.666, "end": 2096.807, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tiene que ser m\u00e1s polic\u00eda que es la que est\u00e1 agarrando...?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9151204339010762, "is_candidate": false}, {"start": 2096.807, "end": 2099.749, "text": "\u00bfQu\u00e9 duda hab\u00eda que Wagner", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7732827277971646, "is_candidate": false}, {"start": 2100.669, "end": 2104.014, "text": " S\u00ed, iba a ser reincidente, que iba a reincidir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8248428477059153, "is_candidate": false}, {"start": 2104.014, "end": 2105.476, "text": "\u00bfQu\u00e9 dudar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8677801572609098, "is_candidate": false}, {"start": 2105.476, "end": 2106.337, "text": "Expl\u00edcaselo a los jueces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8167622659504612, "is_candidate": false}, {"start": 2106.337, "end": 2108.501, "text": "Claro, por eso digo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7949012154562629, "is_candidate": false}, {"start": 2108.501, "end": 2111.465, "text": "\u00bfQu\u00e9 duda ten\u00edamos de que el tipo iba a hacer lo que hizo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8858656437913476, "is_candidate": false}, {"start": 2111.465, "end": 2112.887, "text": "\u00bfY qui\u00e9n elija a los jueces?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9466901427103132, "is_candidate": false}, {"start": 2112.887, "end": 2113.748, "text": "Bueno, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9070485103570268, "is_candidate": false}, {"start": 2113.748, "end": 2114.389, "text": "Yo no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.035193031805491, "is_candidate": false}, {"start": 2114.389, "end": 2116.753, "text": "Yo te digo, la misma casta pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9259399028042842, "is_candidate": false}, {"start": 2117.153, "end": 2123.22, "text": " que es la que despu\u00e9s no vota el presupuesto para los refugios y es la que mantiene la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9227072196648708, "is_candidate": false}, {"start": 2123.22, "end": 2127.124, "text": "Pero entonces tenemos un problema de fondo que es nuestra justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9158010936587648, "is_candidate": false}, {"start": 2127.124, "end": 2130.988, "text": "Y tenemos que educar a la sociedad y concientizar, porque lo que dice, y coincido plenamente con Alberto en este punto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8674655087746895, "is_candidate": false}, {"start": 2138.216, "end": 2143.442, "text": " A veces los reincidentes que vos dec\u00eds, no, pero sale y la sociedad est\u00e1 preparada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9666797319408944, "is_candidate": false}, {"start": 2143.442, "end": 2149.489, "text": "Primero, no tenemos una sociedad preparada para tomar estos tipos nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9122902158820013, "is_candidate": false}, {"start": 2149.489, "end": 2152.111, "text": "Este hombre tiene que purgar en la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9561434861229091, "is_candidate": false}, {"start": 2152.111, "end": 2153.613, "text": "\u00bfQui\u00e9n le dio la libertad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9218350807537683, "is_candidate": false}, {"start": 2153.613, "end": 2155.455, "text": "Ese juez que le da la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.029612400781612, "is_candidate": false}, {"start": 2155.455, "end": 2157.818, "text": "All\u00ed tenemos un gran problema y ese juez que es la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.904275601638257, "is_candidate": false}, {"start": 2158.098, "end": 2169.589, "text": " La justicia es un problema, por eso nosotros de la izquierda no avalamos la designaci\u00f3n de los jueces, porque cuando discutimos corrupci\u00f3n vamos a lo mismo, terminamos y qu\u00e9 pasa que siempre se investiga el gobierno que se fue y nunca el gobierno que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21727106852687483, "is_candidate": true}, {"start": 2169.589, "end": 2176.976, "text": "Volvemos a lo mismo, por eso nosotros proponemos juicios por jurados para que est\u00e9 la mirada popular sobre eso y elecci\u00f3n de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2575820245646372, "is_candidate": true}, {"start": 2177.897, "end": 2182.058, "text": " Bueno, despu\u00e9s discutamos qu\u00e9 son los juicios y la elecci\u00f3n directa de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33954499243916314, "is_candidate": true}, {"start": 2182.058, "end": 2184.679, "text": "Pero a nosotros nos parece muy importante eso de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2852358659433809, "is_candidate": true}, {"start": 2184.679, "end": 2185.999, "text": "Ahora, por eso yo vuelvo a focalizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3945391307734605, "is_candidate": true}, {"start": 2185.999, "end": 2188.92, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa durante todo el tiempo que est\u00e1 detenido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27580066021236704, "is_candidate": true}, {"start": 2188.92, "end": 2191.461, "text": "La verdad, no se pone el foco ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34119288678860493, "is_candidate": true}, {"start": 2191.461, "end": 2193.901, "text": "Entonces siempre se dice, bueno, m\u00e1s aumento de penas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3506140012869984, "is_candidate": true}, {"start": 2193.901, "end": 2196.102, "text": "No est\u00e1n preparadas las c\u00e1rceles, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9022206676938839, "is_candidate": false}, {"start": 2196.102, "end": 2198.322, "text": "No est\u00e1n preparadas las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5542617553246698, "is_candidate": false}, {"start": 2198.322, "end": 2202.744, "text": "Las mujeres no queremos m\u00e1s que ser la justificaci\u00f3n del aumento de penas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4036643812796733, "is_candidate": true}, {"start": 2202.744, "end": 2203.864, "text": "Las mujeres lo que queremos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5150913410092817, "is_candidate": false}, {"start": 2204.604, "end": 2206.805, "text": " Es que esos hechos no ocurran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6830416720371808, "is_candidate": false}, {"start": 2206.805, "end": 2226.67, "text": "No, no, sentarnos no sentamos, yo no logr\u00e9 que se trate ni en comisi\u00f3n el plan de emergencia que presentamos y te digo m\u00e1s, no el m\u00edo que era bastante completo, el que hizo el Senado, m\u00e1s acotado, el Senado aprob\u00f3 un plan de emergencia, no logramos que lo traten en dictado, ni siquiera el plan de emergencia que ya se vot\u00f3 en senadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21622004056271382, "is_candidate": true}, {"start": 2226.67, "end": 2229.851, "text": "Es decir, el dinero estatal, hoy habl\u00e1bamos de educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34923231703165014, "is_candidate": true}, {"start": 2230.171, "end": 2232.432, "text": " No va para eso, ah\u00ed se recorta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49972314834680787, "is_candidate": true}, {"start": 2232.432, "end": 2235.333, "text": "Como abogado defensor o como fiscal es cuando hay que modificar el c\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8668089202157943, "is_candidate": false}, {"start": 2235.333, "end": 2243.275, "text": "Eso ya es una respuesta... Pero tenemos que discutir presupuestos, no puede ser que haya una medida punitiva porque de ah\u00ed no se solucione, eso viene despu\u00e9s de que el hecho ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3118085412085936, "is_candidate": true}, {"start": 2243.275, "end": 2244.515, "text": "Nosotros no queremos que ocurran m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8491710475374251, "is_candidate": false}, {"start": 2244.515, "end": 2252.258, "text": "No, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8894171338535122, "is_candidate": false}, {"start": 2256.599, "end": 2261.321, "text": " \u00bfQui\u00e9n devuelve a esos padres y a la familia a Micaela?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9235337529815308, "is_candidate": false}, {"start": 2261.321, "end": 2261.942, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.576090063911576, "is_candidate": false}, {"start": 2261.942, "end": 2264.143, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 es lo peor?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6600988682144509, "is_candidate": false}, {"start": 2264.143, "end": 2265.864, "text": "Que Micaela no es la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7043447757672958, "is_candidate": false}, {"start": 2265.864, "end": 2273.387, "text": "Lo peor es que tenemos que pensar y resocializar y repensar que Micaela, lamentablemente, no va a ser la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6440445340449853, "is_candidate": false}, {"start": 2273.387, "end": 2275.908, "text": "Preparemos la sociedad, tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8963721252079981, "is_candidate": false}, {"start": 2275.908, "end": 2279.47, "text": "Preparemos la sociedad, preparemos la justicia, preparemos las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9711375731822337, "is_candidate": false}, {"start": 2279.47, "end": 2280.991, "text": "Son aguantaderos, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8768927140719842, "is_candidate": false}, {"start": 2281.531, "end": 2283.292, "text": " Las c\u00e1rceles son aguantaderos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6447351916045494, "is_candidate": false}, {"start": 2283.292, "end": 2288.495, "text": "Se vayan los buitres, se vayan las mineras, se vayan las petroleras, se vayan las pol\u00edticas que necesitamos las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2610367494840198, "is_candidate": true}, {"start": 2288.495, "end": 2297.141, "text": "Mir\u00e1 si lo del correo lo hubiesen dedicado para hacer refugios, para cr\u00e9ditos, para la vivienda, para la mujer que tiene que abandonar su hogar con los chicos, qu\u00e9 distinta ser\u00eda la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25515620848501264, "is_candidate": true}, {"start": 2297.141, "end": 2302.564, "text": "Chicos, les quiero agradecer, el tiempo en televisi\u00f3n es tirano, tenemos un programa en vivo, tenemos que continuar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9340782589232962, "is_candidate": false}, {"start": 2302.564, "end": 2303.285, "text": "Gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9832827195961653, "is_candidate": false}], "Index": 1806, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "Aafj3doZuas", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Aafj3doZuas", "title": "Participaci\u00f3n de Myriam Bregman y Patricio Del Corro en CN23", "duration": 2304.0, "view_count": 1199.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}