{"segments": [{"start": 0.009, "end": 1.55, "text": " Miriam, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6107752026888377, "is_candidate": false}, {"start": 1.55, "end": 3.892, "text": "\u00bfCoincid\u00eds un poco con lo que dice Daniel?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6216112973482749, "is_candidate": false}, {"start": 3.892, "end": 6.094, "text": "S\u00ed, agregar\u00eda algunos elementos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3430377787619363, "is_candidate": true}, {"start": 6.094, "end": 8.736, "text": "Primero hay que darle una mirada m\u00e1s continental al fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3077789514539955, "is_candidate": true}, {"start": 8.736, "end": 14.901, "text": "Hace unos d\u00edas estuvo el jefe del Pent\u00e1gono en Argentina, o sea, un alt\u00edsimo funcionario de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2543158203460737, "is_candidate": true}, {"start": 15.581, "end": 24.03, "text": " y dijo que ve\u00eda con preocupaci\u00f3n el avance de las empresas chinas y de Rusia y que ven\u00eda a preocuparse por ese tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2217038730285742, "is_candidate": true}, {"start": 24.03, "end": 30.818, "text": "En Brasil vemos que la operaci\u00f3n Lava Jato no solo ha hecho caer la econom\u00eda, que tambi\u00e9n ac\u00e1 est\u00e1 teniendo implicancias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28086344122713947, "is_candidate": true}, {"start": 31.298, "end": 46.581, "text": " econ\u00f3mica, sino que ah\u00ed detr\u00e1s de toda la actuaci\u00f3n de Sergio Moro y dem\u00e1s, un fuerte elemento de barrer a las empresas que se hab\u00edan fortalecido en los \u00faltimos a\u00f1os, empresas brasileras, y permitir la penetraci\u00f3n de empresas de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22213727582039433, "is_candidate": true}, {"start": 46.581, "end": 52.362, "text": "Entonces, me parece que hay una mirada m\u00e1s continental de c\u00f3mo la embajada de Estados Unidos en estos pa\u00edses interviene en estos procesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30208249044783086, "is_candidate": true}, {"start": 52.362, "end": 58.884, "text": "Bueno, el caso de Stornelli, hace poco yo tuiteaba una foto de Stornelli arrodillado frente al embajador de Estados Unidos el 4 de julio, no el 25 de mayo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2760486663584577, "is_candidate": true}, {"start": 59.944, "end": 65.088, "text": " el 4 de julio en la embajada, creo que hay una mano ah\u00ed que hay que investigar, que hay que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28558459355274113, "is_candidate": true}, {"start": 65.088, "end": 72.894, "text": "Despu\u00e9s, hay un elemento jur\u00eddico m\u00e1s general que la causa tiene muchos elementos en c\u00f3mo se origina de clara operaci\u00f3n de los servicios de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25928395610907484, "is_candidate": true}, {"start": 72.894, "end": 75.356, "text": "Ahora, como dec\u00eda que Daniel tomaba este aspecto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36728833518456094, "is_candidate": true}, {"start": 76.608, "end": 80.271, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Bonadio es tan osado con todo esto si es tan trucho?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35151607873780966, "is_candidate": true}, {"start": 80.271, "end": 91.639, "text": "Creo que porque hay una verisimilitud de que as\u00ed funciona la pol\u00edtica y una creencia social de a\u00f1os y a\u00f1os de ver c\u00f3mo los empresarios ligados a la patria contratista se enriquecen y que as\u00ed como Vidal tiene una causa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25122449832485416, "is_candidate": true}, {"start": 92.299, "end": 98.043, "text": " no tan promocionada como esta por aportantes truchos, es evidente que de ac\u00e1 sale el financiamiento de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2574522956637256, "is_candidate": true}, {"start": 98.043, "end": 112.871, "text": "Entonces, me parece que ah\u00ed hay un gran elemento que, a pesar de todo lo dem\u00e1s, hace que se torne por lo menos cre\u00edble, veros\u00edmil, y se da este elemento que tambi\u00e9n mencionaba Daniel, que los empresarios declaran y se vuelven a la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2449606539222835, "is_candidate": true}, {"start": 112.871, "end": 117.094, "text": "El caso m\u00e1s notorio es el del propio Calcaterra, un primo del presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2783954562262093, "is_candidate": true}, {"start": 117.094, "end": 120.256, "text": "Hace unos d\u00edas estuvo Wagner declarando y \u00e9l dijo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31800469037256596, "is_candidate": true}, {"start": 121.176, "end": 130.8, "text": " el jefe de la C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n dijo que la empresa del presidente estaba ligada a la \u00e9poca en que el presidente y su padre eran los que dirig\u00edan la empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2651805066156002, "is_candidate": true}, {"start": 130.8, "end": 143.604, "text": "No pas\u00f3 absolutamente nada, es decir, con este m\u00e9todo es bastante dif\u00edcil poder descubrir todo el funcionamiento de esta patria contratista que desde la dictadura hasta ac\u00e1, todo el que toca la obra p\u00fablica se enriquece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24064133117186093, "is_candidate": true}, {"start": 143.604, "end": 145.585, "text": "\u00bfO tiene alg\u00fan aspecto de magia o algo pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3361360137251771, "is_candidate": true}, {"start": 146.945, "end": 153.609, "text": " \u00bfNo les parece que m\u00e1s all\u00e1 de posicionamientos asumidos, ya hay gente que considera que todo esto pas\u00f3 de 2003 a 2015?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9857127309435211, "is_candidate": false}, {"start": 153.609, "end": 157.632, "text": "\u00bfHay una idea de instalar que todo esto fue la magia del kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0103661065450262, "is_candidate": false}, {"start": 158.812, "end": 162.373, "text": " Mir\u00e1, la respuesta est\u00e1 en lo que te mencionaba reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2471585581364758, "is_candidate": true}, {"start": 162.373, "end": 170.936, "text": "Desde la dictadura, esta parte, por poner una fecha central, todo el que se lig\u00f3 a la obra p\u00fablica termina envuelto en esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n y muy rico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23288763186347472, "is_candidate": true}, {"start": 170.936, "end": 173.457, "text": "Entonces, magia no hay en esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3562693842984437, "is_candidate": true}, {"start": 173.457, "end": 177.519, "text": "Pero esto incluye a este gobierno, a los gobiernos anteriores al kirchnerismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30232632555425043, "is_candidate": true}, {"start": 178.519, "end": 183.483, "text": " y es una l\u00ednea de conducta que siempre, siempre, siempre ligado a la obra p\u00fablica ocurren estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2652825175893404, "is_candidate": true}, {"start": 183.483, "end": 189.547, "text": "Entonces, lo que uno cuestiona de la causa tambi\u00e9n es esto de la cancha inclinada, se investiga solo para un solo lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27361625344380336, "is_candidate": true}, {"start": 189.547, "end": 196.132, "text": "Cuando se vot\u00f3 la ley del arrepentido, yo vot\u00e9 en contra, precisamente porque me parec\u00eda que daba lugar a este tipo de arbitrariedades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23738161224836518, "is_candidate": true}, {"start": 196.132, "end": 197.934, "text": "Hay otras medidas para tomar si uno quiere...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.363851682987965, "is_candidate": true}, {"start": 198.454, "end": 200.936, "text": " investigar la corrupci\u00f3n y la corrupci\u00f3n en la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30235845562488906, "is_candidate": true}, {"start": 200.936, "end": 215.705, "text": "Con este sistema de primero detener a una persona y una vez que est\u00e1 con olor a tumba, como dicen ahora los medios de comunicaci\u00f3n, preguntarle si se arrepiente y que culpe a otro, la verdad es que no parece que el sistema sea muy sano como para saber la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22557856549838673, "is_candidate": true}, {"start": 215.705, "end": 218.046, "text": "\u00bfLos servicios de inteligencia a qui\u00e9n responden?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5835100875320279, "is_candidate": false}, {"start": 218.046, "end": 219.227, "text": "Pero primero te aclaro algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5276273543687306, "is_candidate": false}, {"start": 219.227, "end": 220.108, "text": "Hay una decisi\u00f3n de que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6677470265775526, "is_candidate": false}, {"start": 220.708, "end": 221.208, "text": " que esto pase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7872250047599989, "is_candidate": false}, {"start": 221.208, "end": 223.348, "text": "Alguien dice, bueno, ahora vamos a alargar esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5545885766705378, "is_candidate": false}, {"start": 223.348, "end": 224.249, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 y para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6967560605694709, "is_candidate": false}, {"start": 224.249, "end": 230.91, "text": "Primero, estas leyes no hay que votarlas para despu\u00e9s no quejarse que pasan estas cosas, porque cuando yo me opuse a esta ley eran muy poquitos los que no las votamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2775239628545605, "is_candidate": true}, {"start": 230.91, "end": 241.932, "text": "Entonces, a veces cuando uno da estos debates, hay tanto oportunismo pol\u00edtico del efectismo de votar como cuando se votaron las leyes Bloomberg, las llamadas leyes Bloomberg, despu\u00e9s estallan las c\u00e1rceles y todo el mundo se asombra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23549770235997625, "is_candidate": true}, {"start": 241.932, "end": 247.973, "text": "Bueno, hay un debate m\u00e1s profundo de c\u00f3mo se discuten estos temas y si de verdad se quiere investigar la corrupci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3221640317903479, "is_candidate": true}, {"start": 248.954, "end": 251.317, "text": " en todo el sistema del Estado capitalista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41612740765414413, "is_candidate": true}, {"start": 251.317, "end": 265.434, "text": "Ahora, lo que vos dec\u00eds, Giselle, es dif\u00edcil saberlo porque uno puede tener suposiciones, puede pensar claramente que Centeno no le daban mucho el curr\u00edculum para ser una persona que se lo contrate de chofer despu\u00e9s de que le hab\u00eda tirado una granada a su jefe, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25708810812994143, "is_candidate": true}, {"start": 265.434, "end": 265.875, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00eda ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7738600144486483, "is_candidate": false}, {"start": 267.877, "end": 282.13, "text": " Esa respuesta no la tenemos nosotros, esa respuesta la tendr\u00e1n los que en ese momento dirig\u00edan los servicios de inteligencia del Estado, los que en ese momento manejaban toda esa operatoria que se usaron en el gobierno anterior para hacer operaciones y ahora se usan tal vez hasta las mismas personas en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2670043448001683, "is_candidate": true}, {"start": 282.891, "end": 289.436, "text": " Vos como abogada, como especialista en esto, \u00bfc\u00f3mo ves la defensa de la expresidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8307897178112998, "is_candidate": false}, {"start": 289.436, "end": 303.125, "text": "Hoy public\u00f3 hace cerca de una hora una carta hablando de este famoso decreto donde se pagaron 600 millones de d\u00f3lares para que salga un decreto durante su gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7567298886518176, "is_candidate": false}, {"start": 303.125, "end": 310.069, "text": "Ella presentando cartas, 600 mil d\u00f3lares, perd\u00f3n, present\u00e1ndose ante la justicia con cartas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7738462466638191, "is_candidate": false}, {"start": 310.069, "end": 312.511, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves esta estrategia judicial de la presidenta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8585277008891782, "is_candidate": false}, {"start": 312.811, "end": 326.179, "text": " No s\u00e9, creo que la defensa de ella hasta ahora viene siendo m\u00e1s bien el silencio, salvo este caso particular, no es que ha salido, ha hecho una conferencia de prensa, preg\u00fantenme todo lo que quieran, que contesto y doy explicaciones de absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2038512509805157, "is_candidate": true}, {"start": 326.179, "end": 334.885, "text": "Creo que el silencio se condice con la figura que le ponen, que es la jefa de una asociaci\u00f3n il\u00edcita que, como vos me pregunt\u00e1s de lo jur\u00eddico, te lo contesto desde ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22942408248979285, "is_candidate": true}, {"start": 336.526, "end": 348.533, "text": " es muy dif\u00edcil probar la figura esa, es una figura que se utiliza para tener personas detenidas pero despu\u00e9s en un juicio oral hay que probarlo, que una persona, la jefa, o sea que el objetivo era cometer una serie indeterminada de il\u00edcitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2269163792184724, "is_candidate": true}, {"start": 348.533, "end": 349.793, "text": "Y que era premeditado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6626171731966526, "is_candidate": false}, {"start": 349.793, "end": 351.074, "text": "Creo que est\u00e1n jugando con eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4215628273983504, "is_candidate": true}, {"start": 351.074, "end": 361.52, "text": "Ahora, pol\u00edticamente yo no justifico ese silencio de no decir una palabra porque estamos todos hablando de este caso, porque la persona que est\u00e1 involucrada no lo hace, la verdad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2216754393179663, "is_candidate": true}, {"start": 361.86, "end": 363.821, "text": " es que eso no me parece justificable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47873121364029536, "is_candidate": true}, {"start": 363.821, "end": 373.988, "text": "Quer\u00eda preguntarle a Miriam, porque, digamos, al que s\u00ed lo agarraron y no era kirchnerista, era Luis Rey Sobremonte cuando se iba de Huyendo de los Ingleses con El Tesoro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0065239765216798, "is_candidate": false}, {"start": 373.988, "end": 382.413, "text": "Pero digo, esta situaci\u00f3n, lo que pregunta la calle, aparte de que le gusta el show y este, de las cuestiones, si hay un crimen ac\u00e1, \u00bfno falta el muerto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.957624361600859, "is_candidate": false}, {"start": 383.559, "end": 391.522, "text": " Igual no s\u00e9 si a la calle le gusta, una cosa es que esta noticia se reitere y que ocupe el lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29098715608313774, "is_candidate": true}, {"start": 391.522, "end": 401.665, "text": "Me parece que hay una sensaci\u00f3n bastante de hast\u00edo con todo esto, pens\u00e1 que en Brasil, algo que mencionaban antes, en Brasil surgi\u00f3 una figura tan cuestionable como Bolsonaro a partir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25814673214006933, "is_candidate": true}, {"start": 402.225, "end": 407.69, "text": " de mostrar toda la corrupci\u00f3n en los gobiernos del PT y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20913582818705556, "is_candidate": true}, {"start": 407.69, "end": 429.487, "text": "Entonces me parece que nosotros tambi\u00e9n desde la izquierda, y esto por ah\u00ed no era lo que me preguntabas, pero dame un minutito, insistimos mucho en discutir c\u00f3mo se gestiona el Estado capitalista y por qu\u00e9 puede haber otro sistema de obras p\u00fablicas que verdaderamente llegan los que necesitan, que tiene que ser con control de los trabajadores, que hay que abrir los libros de todas las empresas, de las empresas de L\u00e1zaro B\u00e1ez,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.16941115905008952, "is_candidate": true}, {"start": 429.787, "end": 441.092, "text": " pero tambi\u00e9n de las de Calcaterra, del propio Macri, porque creo que ah\u00ed hay un tema para discutir, como dec\u00eda antes, que es por qu\u00e9 hay una credibilidad de que esto es as\u00ed, porque de alg\u00fan lado salen esas campa\u00f1as millonarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2258938873864278, "is_candidate": true}, {"start": 441.092, "end": 445.994, "text": "Pero por eso te recalco, yo tambi\u00e9n quiero que alg\u00fan d\u00eda llegue la justicia a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9996095046934454, "is_candidate": false}, {"start": 446.934, "end": 458.897, "text": " y no como me acotaba mi compa\u00f1ero y amigo Frascarelli de los muertos sin sentencia y dem\u00e1s, pero digo, la idea, esto, \u00bflegalmente ya vale una fotocopia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0093460710172968, "is_candidate": false}, {"start": 458.897, "end": 459.978, "text": "Te lo pido did\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9477264797732301, "is_candidate": false}, {"start": 459.978, "end": 468.66, "text": "No, no, legalmente lo que pasa es que ten\u00e9s, primero ten\u00e9s el origen de la causa, es un origen muy turbio, entonces ah\u00ed ya ten\u00e9s un primer problema que es c\u00f3mo se origina la causa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2753548465342034, "is_candidate": true}, {"start": 469.46, "end": 485.368, "text": " que se origina a partir de lo que yo denominaba antes como claros indicios de que hay una operaci\u00f3n de inteligencia, la manera en que llegan los cuadernos, le entregan los cuadernos, qui\u00e9n se los entreg\u00f3, despu\u00e9s los cuadernos no estaban porque alguien los hab\u00eda hecho asadito, es toda una cosa muy extra\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21478988415247502, "is_candidate": true}, {"start": 485.368, "end": 497.394, "text": "El problema es que despu\u00e9s empiezan a hablar y esto ya, digo, declar\u00f3 a Valmedina, que fue jefe de gabinete del gobierno kirchnerista, entonces ahora el juez me parece que lo que se est\u00e1 valiendo son de los testimonios y va dejando cada vez m\u00e1s de lado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2556043308028444, "is_candidate": true}, {"start": 498.015, "end": 499.617, "text": " los motivos que utiliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48082460664759474, "is_candidate": true}, {"start": 499.617, "end": 504.043, "text": "Jur\u00eddicamente es todo muy cuestionable, pero me parece que no hay que evitar el problema de fome.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27936896181823, "is_candidate": true}, {"start": 504.043, "end": 505.725, "text": "Lo de Paolo Roca, \u00bfc\u00f3mo lo tom\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9757004264940565, "is_candidate": false}, {"start": 505.725, "end": 512.175, "text": "No era un \u00e1mbito tribunalicio, pero para quienes est\u00e1n tan livianos de tomar todo como prueba, me parece que es un testimonio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9700036902749138, "is_candidate": false}, {"start": 512.938, "end": 527.889, "text": " Oye, el Presidente Macri se reuni\u00f3 ayer a la ma\u00f1ana con AEA y les dijo a los grandes empresarios, vayan, hablen, es decir, que promovi\u00f3 la causa cuando si hablan cae \u00e9l mismo, parece un poco raro, parece que est\u00e1 confiado en que a \u00e9l no lo van a tocar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23927094312393227, "is_candidate": true}, {"start": 527.889, "end": 533.973, "text": "Por eso me parece que m\u00e1s all\u00e1 de esto hay que pensar de fondo cu\u00e1les son las medidas que se proponen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2651349659952472, "is_candidate": true}, {"start": 533.973, "end": 539.097, "text": "Nosotros claramente decimos que hay que terminar con este sistema despu\u00e9s de la servilleta, el caso de Bonad\u00edo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2616516406313021, "is_candidate": true}, {"start": 539.637, "end": 546.301, "text": " Es Tornelli, Tornelli pas\u00f3 por todos lados, hasta fue Ministro de Ciudadan\u00eda, \u00bfse acuerdan que fue el que buscaba a los Comar y no los encontr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27815440722408735, "is_candidate": true}, {"start": 546.301, "end": 554.665, "text": "Es decir, son personajes que se van repitiendo, que pasan de la pol\u00edtica a la justicia, van y vuelven y hacen todo este tipo de arbitrariedades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24069163199876997, "is_candidate": true}, {"start": 554.665, "end": 564.131, "text": "Me parece que es el momento de discutir la elecci\u00f3n de los jueces y el juicio por jurado, incluso para las causas de corrupci\u00f3n, qu\u00e9 distinta ser\u00eda la mirada popular en estas causas y no,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.261678702462696, "is_candidate": true}, {"start": 564.771, "end": 573.678, "text": " este tipo de jueces que obviamente ya todo el mundo sabe que seg\u00fan el juez que toque, como antes era Ollarbide, ahora es Bonadio, es el destino que va a tener el gobierno de turno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.251537567446268, "is_candidate": true}, {"start": 573.678, "end": 586.949, "text": "Entonces me parece que hay medidas de fondo que tenemos que discutir, no s\u00f3lo c\u00f3mo se gestiona la obra p\u00fablica, no s\u00f3lo c\u00f3mo se termina con la corrupci\u00f3n y se investiga verdaderamente, sino tambi\u00e9n que hay que discutir el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23586737744088926, "is_candidate": true}, {"start": 587.79, "end": 598.453, "text": " S\u00ed, claramente, por eso insisto que es el momento de discutir profundamente, que hay que elegir los jueces, los fiscales y tiene que haber juicios por jurados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2318589820632878, "is_candidate": true}, {"start": 598.453, "end": 601.573, "text": "La mirada popular tiene que estar en estos casos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28927619345684574, "is_candidate": true}, {"start": 601.573, "end": 616.637, "text": "Las peque\u00f1as experiencias que hay absolutamente controladas y dem\u00e1s demuestran que es muy distinto, incluso en casos, por ejemplo, reci\u00e9n habl\u00e1bamos de la polic\u00eda, en casos de violencia policial, de gatillo f\u00e1cil, el jurado popular tiene una mirada completamente distinta a la que tienen estos jueces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1912341226859524, "is_candidate": true}, {"start": 617.157, "end": 631.283, "text": " Entonces me parece que hay que ir de fondo con eso porque si queremos saber qu\u00e9 pas\u00f3, si hubo coimas, no hubo coimas, c\u00f3mo funciona el entramado de corrupci\u00f3n alrededor de lo que denomin\u00e1bamos la patria contratista, de la obra p\u00fablica, del financiamiento de las campa\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22600194017747832, "is_candidate": true}, {"start": 631.283, "end": 634.304, "text": "Vuelvo al financiamiento de las campa\u00f1as porque est\u00e1 el caso de Mar\u00eda Eugenia Vidal,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31929285904184057, "is_candidate": true}, {"start": 634.924, "end": 650.818, "text": " de Cambiemos que est\u00e1 acusada por haber truchado absolutamente aportes aprovechando datos de las personas m\u00e1s vulnerables que le brindaron al Estado sus datos y ella lo utiliz\u00f3 para blanquear dinero de su campa\u00f1a y eso no se investiga, no se habla, entonces me parece que hay que dar una mirada de conjunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2154139127921243, "is_candidate": true}, {"start": 651.298, "end": 653.6, "text": " y que es el momento de discutir profundamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4126954680181065, "is_candidate": true}, {"start": 653.6, "end": 662.427, "text": "Imaginate que Bonadio pas\u00f3 por la servilleta, fue oficialista de todos los gobiernos del menemismo a esta parte y siempre se investiga el gobierno que se fue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23441057190294334, "is_candidate": true}, {"start": 662.427, "end": 665.469, "text": "La justicia argentina investiga el gobierno que se fue, nunca la actual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36082625610225905, "is_candidate": true}, {"start": 665.469, "end": 667.871, "text": "\u00bfC\u00f3mo se imaginan que puede terminar esta causa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5872211340596525, "is_candidate": false}, {"start": 667.871, "end": 668.912, "text": "\u00bfSe imaginan qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6642883815451001, "is_candidate": false}, {"start": 669.946, "end": 682.88, "text": " No, me parece que es muy dif\u00edcil saberlo y tambi\u00e9n por lo que te dec\u00eda antes de que tiene un contexto regional que ac\u00e1 evidentemente est\u00e1 en la mano de la Embajada de Estados Unidos tratando de, como dijo alguno de ellos, limpiar el mercado para que sus empresas puedan entrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21926857903293395, "is_candidate": true}, {"start": 682.88, "end": 685.083, "text": "Es evidente que hay empresas que van a quedar afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35576697694943016, "is_candidate": true}, {"start": 686.224, "end": 699.916, "text": " Bueno, el caso de Roggio que creo que alguno de ustedes lo mencionaba, ahora est\u00e1 la licitaci\u00f3n del subte de nuevo, ac\u00e1 est\u00e1 el compa\u00f1ero trabajador del subte, es probable que quede afuera \u00e9l, pero hay que ver si ah\u00ed no est\u00e1 tan bien la mano del gobierno dentro de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2422040544178139, "is_candidate": true}, {"start": 699.916, "end": 704.38, "text": "Miriam, \u00bfno consider\u00e1 que esta versi\u00f3n m\u00e1s que regional tiene mucho de local?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.930986906218366, "is_candidate": false}, {"start": 704.38, "end": 708.504, "text": "Porque la de Brasil, puede uno coincidir o no, pero tuvo pruebas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.000153420758235, "is_candidate": false}, {"start": 708.844, "end": 718.332, "text": " No, no s\u00e9, lo de las pruebas o no, que hay corrupci\u00f3n en la gesti\u00f3n del Estado capitalista, eso coincidimos todos hasta los que defienden al gobierno anterior, eso ya no lo niega nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2455050673392798, "is_candidate": true}, {"start": 718.332, "end": 733.824, "text": "Pero me parece que de conjunto es evidente que el gran motivo de intervenci\u00f3n en la pol\u00edtica de estos pa\u00edses del cono sur en los \u00faltimos a\u00f1os de Estados Unidos, es a trav\u00e9s de hablar de la corrupci\u00f3n y dem\u00e1s, no porque Estados Unidos tenga las manos limpias, sino porque quiere", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2188967778313795, "is_candidate": true}, {"start": 734.304, "end": 761.353, "text": " intervenir para favorecer a sus empresas, entonces saber c\u00f3mo va a terminar es muy dif\u00edcil por este contexto, es muy dif\u00edcil porque creo que no se est\u00e1 haciendo una verdadera investigaci\u00f3n que hay que hacerla, yo no coincido mucho con eso de, bueno, en el anterior tambi\u00e9n hab\u00eda... Bueno, s\u00ed, pero eso no justifica, eso no justifica porque la corrupci\u00f3n, como dec\u00eda el compa\u00f1ero reci\u00e9n, despu\u00e9s tiene consecuencias, la masacre de Once fue consecuencia de la corrupci\u00f3n y la desidia en el manejo del transporte durante a\u00f1os, que la de Moreno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23412592098630425, "is_candidate": true}, {"start": 761.873, "end": 775.66, "text": " La escuela de Moreno tambi\u00e9n, que las rutas no tengan, algo que cualquiera que hable con una persona de vialidad te lo dice, la medida que tiene que tener, las capas asf\u00e1lticas y dem\u00e1s, hace que despu\u00e9s se provoque un accidente donde muere gente todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24177504041117448, "is_candidate": true}, {"start": 775.66, "end": 782.403, "text": "Argentina tiene uno de los niveles m\u00e1s altos de accidentes viales del mundo, eso no es casualidad o que justo los argentinos no saben manejar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2685682572099385, "is_candidate": true}, {"start": 782.403, "end": 790.728, "text": "Entonces me parece que hay que pensar en cada uno de los casos concretos las consecuencias que tienen esto y no banalizarlo, porque si no se puede banalizar una especie de somos todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2566645324245468, "is_candidate": true}, {"start": 791.568, "end": 799.254, "text": " En Odebrecht, en la causa de Brasil, declararon que pusieron plata para todas las campa\u00f1as de la Argentina, menos para la del Frente de Izquierda, y es nuestro orgullo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27798335156758414, "is_candidate": true}, {"start": 799.254, "end": 800.636, "text": "En todas las campa\u00f1as pusieron plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47873713286345265, "is_candidate": true}, {"start": 800.636, "end": 806.16, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que alguien en Brasil dice que se puso plata para todas las campa\u00f1as pol\u00edticas de las elecciones en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34451082227230445, "is_candidate": true}, {"start": 806.16, "end": 808.322, "text": "Y eso pasa, no pas\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36264146842137124, "is_candidate": true}, {"start": 808.322, "end": 810.604, "text": "Hasta que alguien... Bueno, \u00bfqu\u00e9 necesitan, un cuaderno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30297119935018724, "is_candidate": true}, {"start": 811.084, "end": 825.393, "text": " Me parece que hay que discutir el tema m\u00e1s de fondo y eso no niega todo lo que dije antes, me parece que esta investigaci\u00f3n est\u00e1 absolutamente manipulada, que Bonadio asumi\u00f3 por la servilleta y que sigui\u00f3 con todos los gobiernos posteriores negociando y canjean las causas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21479299078058223, "is_candidate": true}, {"start": 825.393, "end": 832.398, "text": "Hay libros escritos de c\u00f3mo los jueces federales se quedan con una causa para agarrar a tal o cual funcionario y despu\u00e9s eso se canjea por beneficio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2870868922449986, "is_candidate": true}, {"start": 832.398, "end": 835.139, "text": "Lo que est\u00e1 pasando en la justicia es escandaloso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3350533604603646, "is_candidate": true}, {"start": 836.36, "end": 838.141, "text": " es extorsiva directamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7151812897165915, "is_candidate": false}, {"start": 838.141, "end": 843.706, "text": "Mir\u00e1, tener a una persona detenida y preguntarle si se arrepiente una vez que est\u00e1 en la c\u00e1rcel es un m\u00e9todo extorsivo de por s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22848862984917095, "is_candidate": true}, {"start": 843.706, "end": 850.971, "text": "No le podemos decir justicia, le tendr\u00edamos que decir, bueno, llam\u00e9moslo poder judicial, porque justicia es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.525418113215611, "is_candidate": false}, {"start": 850.971, "end": 852.412, "text": "El poder judicial es extorsivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6106604611672666, "is_candidate": false}, {"start": 852.412, "end": 854.554, "text": "S\u00ed, pero uno no puede quejarse cuando cae en desgracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.355200860084704, "is_candidate": true}, {"start": 855.074, "end": 857.295, "text": " Yo siempre cuestion\u00e9 la figura de la asociaci\u00f3n il\u00edcita, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3306846773380937, "is_candidate": true}, {"start": 857.295, "end": 864.94, "text": "Porque es una figura que se invent\u00f3 para perseguir, est\u00e1 inventada, se invent\u00f3 en el contexto hist\u00f3rico de persecuci\u00f3n de los comunistas y de los anarquistas a principios del siglo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24396779680997316, "is_candidate": true}, {"start": 864.94, "end": 871.645, "text": "Yo siempre lo dije, te puedo traer ac\u00e1 20 videos m\u00edos dando charla y explicando que esa figura hab\u00eda que derogarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3306541114022299, "is_candidate": true}, {"start": 872.045, "end": 879.57, "text": " Durante el gobierno kirchnerista no se la derog\u00f3, sino que se la ampli\u00f3 a la asociaci\u00f3n il\u00edcita terrorista incorporada por la ley antiterrorista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23559422734645674, "is_candidate": true}, {"start": 879.57, "end": 887.935, "text": "Entonces, uno no puede quejarse de las leyes cuando lo perjudican, uno tiene que tener una coherencia y denunciar las arbitrariedades de las leyes del Poder Judicial en todo contexto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22922881924396143, "is_candidate": true}, {"start": 887.935, "end": 898.141, "text": "Ahora es legal, digo, que haya legalizado la ley del arrepentido, digo, por m\u00e1s que sean arrepentidos light, hoy si no, ni siquiera nos estar\u00edamos enterando de los millones y millones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7468381980803968, "is_candidate": false}, {"start": 898.541, "end": 899.181, "text": " que pagaron de coimas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7611932958709748, "is_candidate": false}, {"start": 899.181, "end": 903.903, "text": "Pero no pod\u00e9s justificar, yo no coincido con eso, yo s\u00e9 algo que no coincido con eso, \u00bfsab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26564890057535795, "is_candidate": true}, {"start": 903.903, "end": 921.129, "text": "Porque estas causas, como la famosa doctrina Irursum, viste que se habla mucho de la doctrina Irursum, se utilizan causas rimbombantes para asentar una jurisprudencia que viola derechos democr\u00e1ticos elementales y despu\u00e9s se la aplican a todos, despu\u00e9s va al preso com\u00fan, a la izquierda cuando nos arman causas por movilizarnos y protestar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2145297335031251, "is_candidate": true}, {"start": 921.129, "end": 923.53, "text": "\u00bfY qu\u00e9 haces, hay que eliminarla, hay que cambiarla esta ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8220600938169962, "is_candidate": false}, {"start": 924.23, "end": 928.411, "text": " Mir\u00e1, esta ley no es para investigar toda la corrupci\u00f3n en la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30728997379412815, "is_candidate": true}, {"start": 928.411, "end": 930.932, "text": "Esta ley es para investigar a unos y dejar libres a otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3136086053744931, "is_candidate": true}, {"start": 930.932, "end": 937.534, "text": "Ustedes han puesto un mont\u00f3n de ejemplos de c\u00f3mo Calcaterra se fue a la casa, de c\u00f3mo los empresarios pr\u00e1cticamente no quedan manchados con esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23304058061964472, "is_candidate": true}, {"start": 937.534, "end": 939.715, "text": "\u00bfTienen un a\u00f1o para corroborar lo que dijeron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3565779648218502, "is_candidate": true}, {"start": 940.595, "end": 946.359, "text": " Qu\u00e9 s\u00e9 yo, me parece a m\u00ed que... O sea, yo de ninguna manera justifico arbitrariedades porque despu\u00e9s se vuelven contra el cuero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42251327684991946, "is_candidate": true}, {"start": 946.359, "end": 960.127, "text": "Ya s\u00e9 que es iron\u00eda, pero me parece que seguir diciendo despu\u00e9s de dos a\u00f1os y medio de gobierno que Macri es malo, que est\u00e1 cayendo el salario real de los trabajadores y dem\u00e1s, es un diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27633787714764335, "is_candidate": true}, {"start": 960.127, "end": 965.53, "text": "El problema es que del otro lado hay ese malestar que dan las encuestas porque no se ve cu\u00e1l es la salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2913184378543735, "is_candidate": true}, {"start": 965.53, "end": 966.07, "text": "La CGT...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.741562657317518, "is_candidate": false}, {"start": 967.171, "end": 973.714, "text": " desaparecida, tuvo tiempo hasta para hacer un comunicado y pronunciarse contra el derecho al aborto, pero por toda esta situaci\u00f3n no aparece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2783038674889273, "is_candidate": true}, {"start": 973.714, "end": 978.476, "text": "Ayer hizo un acto Moyano con un sector opositor que claramente dice que es opositor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3346012712228197, "is_candidate": true}, {"start": 978.476, "end": 979.597, "text": "\u00bfCu\u00e1les son las medidas de lucha?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48171158211907705, "is_candidate": true}, {"start": 979.597, "end": 991.763, "text": "Todos los diarios titulan que hay 21F, hay 2019, es decir, cada cual est\u00e1 haciendo su negocio electoral para el a\u00f1o que viene, pero la realidad es hoy, el cierre de los kioscos es hoy, el que no llega a fin de mes es hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2888118784864194, "is_candidate": true}, {"start": 992.483, "end": 1001.287, "text": " M\u00e1s del 70% de la gente que tiene un trabajo registrado no llega a fin de mes, por eso te ironizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9484187394294412, "is_candidate": false}, {"start": 1001.287, "end": 1002.548, "text": "Con alt\u00edsimos niveles de trabajo no registrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5847209013726384, "is_candidate": false}, {"start": 1002.548, "end": 1004.168, "text": "Pero por eso te ironizo, hay gremios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6737891960015945, "is_candidate": false}, {"start": 1004.168, "end": 1012.592, "text": "Hoy trabajar no quiere decir que sal\u00eds de la pobreza, pod\u00e9s trabajar y seguir estando bajo el nivel de la pobreza, pod\u00e9s seguir siendo pobre y que no te alcance para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3411411547001194, "is_candidate": true}, {"start": 1012.592, "end": 1019.415, "text": "Entonces me parece que en alg\u00fan momento se tiene que terminar la etapa del an\u00e1lisis y del llanto y hay que empezar a discutir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.268814047554746, "is_candidate": true}, {"start": 1019.415, "end": 1020.876, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda pasar a la acci\u00f3n en este caso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.634902357061411, "is_candidate": false}, {"start": 1020.896, "end": 1030.182, "text": " Mir\u00e1, yo creo que a veces se carga mucho que no hay fuerza, que la gente no quiere, te dicen el paro hay que construirlo, esa frase ya la he escuchado, el paro se construye.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2729951916294284, "is_candidate": true}, {"start": 1030.182, "end": 1041.749, "text": "Cuando hay convocatorias claras, la gente sale, los dos \u00faltimos paros generales fueron contundentes, el 21 de febrero cuando Moyano llam\u00f3 a la 9 de julio fue una movilizaci\u00f3n importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2986458402555202, "is_candidate": true}, {"start": 1041.749, "end": 1048.513, "text": "Es decir, no es que hay un problema que la gente no quiere pelear, las mujeres demostramos que cuando hay una demanda clara salimos a la calle", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30638517776832275, "is_candidate": true}, {"start": 1049.053, "end": 1056.7, "text": " y la tierra tiembla, m\u00e1s all\u00e1 despu\u00e9s de lo que haya hecho el Senado, se demostr\u00f3 que fuerza para luchar hay, pero todav\u00eda no hay un plan de lucha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3691374266517633, "is_candidate": true}, {"start": 1056.7, "end": 1068.67, "text": "Todav\u00eda no queda un poco de discurso de, bueno, pero hay que bancar porque se robaron todo, hay que bancar porque no queda todav\u00eda un poco de eso, y por odio a un Gobierno que termin\u00f3, por eso el propio Gobierno...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46841552930753816, "is_candidate": true}, {"start": 1071.472, "end": 1073.273, "text": " Es cierto, pero decae, claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8977633098076676, "is_candidate": false}, {"start": 1073.273, "end": 1078.916, "text": "Eso que era una parte importante de la poblaci\u00f3n, va quedando cada vez m\u00e1s chico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9626410388307938, "is_candidate": false}, {"start": 1078.916, "end": 1083.078, "text": "El gobierno lo usa para eso, el gobierno lo usa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7338252700082337, "is_candidate": false}, {"start": 1083.078, "end": 1088.661, "text": "Las mujeres demostramos que cuando hay una consigna que nos mueve y que podemos autorganizarnos a salir a la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3185101526924118, "is_candidate": true}, {"start": 1088.661, "end": 1092.443, "text": "Los pares generales fueron grandes, nadie puede decir que la gente no par\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33763429275520285, "is_candidate": true}, {"start": 1092.443, "end": 1097.426, "text": "Ahora, si vos ten\u00e9s una dirigencia sindical que no te defiende, ten\u00e9s una dirigencia sindical que habla de f\u00fatbol,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32410798195731727, "is_candidate": true}, {"start": 1097.506, "end": 1103.469, "text": " Pero no vienen de naves extraterrestres, salen de la gente que somos todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9476448480529219, "is_candidate": false}, {"start": 1103.469, "end": 1106.611, "text": "No, pero vos no pod\u00e9s culpar a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44500410305660687, "is_candidate": true}, {"start": 1106.611, "end": 1116.076, "text": "El quiebre del gobierno, como dec\u00eda Gisela, hasta octubre, el gobierno polarizando, si quer\u00e9s, como dec\u00edamos... S\u00ed, s\u00ed, gan\u00f3 las elecciones, le visit\u00f3 el gobierno y gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23701368606331574, "is_candidate": true}, {"start": 1116.516, "end": 1130.127, "text": " no estuvo por ninguna de las roscas electorales del peronismo que tuvieron todo el verano diciendo que se reun\u00edan... Sino que el quiebre estuvo, te lo dicen hasta los propios encuestadores del Gobierno, en diciembre cuando salimos a la calle a enfrentar la reforma previsional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25274903139276916, "is_candidate": true}, {"start": 1130.127, "end": 1133.69, "text": "A un costo alto, s\u00ed, nos reprimieron, nos hicieron causas penales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3514663964002199, "is_candidate": true}, {"start": 1133.69, "end": 1139.475, "text": "Miriam, tambi\u00e9n se quebr\u00f3 la econom\u00eda, hasta ese momento el Gobierno dec\u00eda que ten\u00eda problemas econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9660923852489774, "is_candidate": false}, {"start": 1140.335, "end": 1147.139, "text": " El gobierno dec\u00eda pero el deterioro econ\u00f3mico ven\u00eda despu\u00e9s, el gobierno acelera las medidas econ\u00f3micas... Pero preguntale a Daniela Rossi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42112684435559244, "is_candidate": true}, {"start": 1147.139, "end": 1153.182, "text": "Yo estoy coincido, no te digo que no, pero el mal humor social cambia en diciembre cuando deciden atacar a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3173149550696923, "is_candidate": true}, {"start": 1153.182, "end": 1166.288, "text": "Yo recuerdo cuando se llevaron en la movilizaci\u00f3n de la CGT el atril y se lo llevaron los laburantes sueltos porque la verdad era una cr\u00edtica justamente a esa especulaci\u00f3n, algunos lo leyeron bien, otros siguen leyendo cualquier cosa dentro de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8561290942567448, "is_candidate": false}, {"start": 1166.428, "end": 1175.299, "text": " En esa misma perspectiva, nosotros planteamos claramente al Frente Izquierda que no hay que pagar la deuda externa que es una deuda usuraria y fraudulenta y que hay que romper con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2505121358686906, "is_candidate": true}, {"start": 1175.299, "end": 1176.1, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4377205176566126, "is_candidate": true}, {"start": 1176.1, "end": 1182.549, "text": "Porque si vos te fij\u00e1s, todos hablan del pasado, pero nadie dice qu\u00e9 va a hacer con eso y el Gobierno acaba de firmar un acuerdo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24378257632276668, "is_candidate": true}, {"start": 1183.69, "end": 1186.913, "text": " terrible con el FMI y est\u00e1 sobreendeudando el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32265833861085835, "is_candidate": true}, {"start": 1186.913, "end": 1193.259, "text": "Entonces vos escuch\u00e1s mucho que hablan de hay 2019... Miriam, en mi barrio quer\u00eda juntar firmas para carrer en una luminaria y empiezan las discusiones de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7706442436214408, "is_candidate": false}, {"start": 1200.179, "end": 1203.882, "text": " Y ah\u00ed podemos hablar de romper con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9964668536234507, "is_candidate": false}, {"start": 1203.882, "end": 1205.583, "text": "Mir\u00e1, es la \u00fanica salida que tiene el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4529451677832492, "is_candidate": true}, {"start": 1205.583, "end": 1219.575, "text": "Si no quer\u00e9s seguir acentuando las condiciones de dependencia... Yo comulgo con un espacio pol\u00edtico... Yo comulgo con un espacio pol\u00edtico que le dijo chau al FMI que hizo la renegociaci\u00f3n de la deuda m\u00e1s significativa de la historia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7432806256192579, "is_candidate": false}, {"start": 1219.575, "end": 1224.679, "text": "S\u00ed, pero la renegociaci\u00f3n de la deuda m\u00e1s significativa de la historia que dej\u00f3 en diciembre del 2015 el 8% de deuda sobre PBI en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7734258246961628, "is_candidate": false}, {"start": 1230.043, "end": 1231.764, "text": " Bien, digo, hay formas de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7260707111135569, "is_candidate": false}, {"start": 1231.764, "end": 1234.146, "text": "Ustedes criticaron eso, pero tan mal no estuvo, me parece.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7227864576347951, "is_candidate": false}, {"start": 1234.146, "end": 1238.33, "text": "Dec\u00edan que no iba a tener el presupuesto aprobado, pero bueno, hay que ver qu\u00e9 pasa en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6891015127661941, "is_candidate": false}, {"start": 1238.33, "end": 1245.415, "text": "Yo no veo c\u00f3mo se puede aprobar uno y dos que no es socialmente viable, aunque consiga las manos para tener el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9373898065968894, "is_candidate": false}, {"start": 1245.415, "end": 1248.597, "text": "\u00bfC\u00f3mo alguien aplica un hachazo de 300.000 millones de pesos sobre esta sociedad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0737318322342986, "is_candidate": false}, {"start": 1248.597, "end": 1250.519, "text": "Bueno, Daniel, es lo mismo de lo que dice Hern\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29444159248924484, "is_candidate": true}, {"start": 1250.519, "end": 1252.38, "text": "Hern\u00e1n dice, nosotros le pagamos al fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4460675455071488, "is_candidate": true}, {"start": 1252.38, "end": 1257.004, "text": "Le pagaron en un contexto de crecimiento a tasas chinas, como se dec\u00eda en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28781014165497343, "is_candidate": true}, {"start": 1257.004, "end": 1258.045, "text": "En este contexto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47101833871235144, "is_candidate": true}, {"start": 1258.345, "end": 1260.906, "text": " Imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4263160534703625, "is_candidate": true}, {"start": 1260.906, "end": 1266.108, "text": "Pero Miriam, vos dec\u00eds que es la \u00fanica soluci\u00f3n, decime un pa\u00eds que haya roto con el fondo y que le vaya bien hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9701393882411317, "is_candidate": false}, {"start": 1266.108, "end": 1270.869, "text": "Decime un pa\u00eds que haya aceptado las condiciones del fondo y que le haya ido bien, la pregunta es la misma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33894923640104135, "is_candidate": true}, {"start": 1270.869, "end": 1276.451, "text": "Decime uno de los que le haya ido bien con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5462592884437846, "is_candidate": false}, {"start": 1276.451, "end": 1279.872, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no hay plata para educaci\u00f3n y salud a la Argentina de la dictadura a esta parte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3126659944278287, "is_candidate": true}, {"start": 1279.872, "end": 1280.292, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7291209499640678, "is_candidate": false}, {"start": 1280.292, "end": 1281.313, "text": "Porque todos son malos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43322652513719473, "is_candidate": true}, {"start": 1282.193, "end": 1284.356, "text": " o porque la plata se va para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44846446886174607, "is_candidate": true}, {"start": 1284.356, "end": 1288.16, "text": "Mir\u00e1, la educaci\u00f3n y la salud no empezaron a decaer desde que asumi\u00f3 Macri, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34583370692331483, "is_candidate": true}, {"start": 1288.16, "end": 1292.345, "text": "No, no, seguro, yo no le atribuyo todo lo mal al quirerismo, mucho menos, pero te quiero decir, hizo falta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0564536504753952, "is_candidate": false}, {"start": 1292.345, "end": 1296.89, "text": "No, f\u00edjate, de la dictadura para ac\u00e1... Yo le hablo a la misma sociedad que vos y te digo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5594959638054271, "is_candidate": false}, {"start": 1300.614, "end": 1308.078, "text": " La deuda dura hasta ac\u00e1 no es todo lo mismo, vos ten\u00e9s gobiernos que quisieron aumentar la deuda y despu\u00e9s uno que la hizo bajar, no es lo mismo, \u00bfc\u00f3mo me met\u00e9s todo en lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7594713280266645, "is_candidate": false}, {"start": 1308.078, "end": 1321.244, "text": "No, no es lo mismo, te lo contest\u00e9, pero legitimar una deuda fraudulenta hace que despu\u00e9s... Eso es otra discusi\u00f3n, ahora, yo te plante\u00e9 otro mecanismo de abordaje de la deuda, yo te plante\u00e9 otro mecanismo, si no te gusta est\u00e1 bien, pero yo te plante\u00e9 otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5219111436945703, "is_candidate": false}, {"start": 1321.644, "end": 1322.865, "text": " en una \u00e9poca de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7795190272790251, "is_candidate": false}, {"start": 1322.865, "end": 1328.232, "text": "Yo no estoy de acuerdo con el FMI para nada, lo critico desde que nac\u00ed m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8025995877576542, "is_candidate": false}, {"start": 1328.232, "end": 1336.281, "text": "Y creo que hay que deshacerse del FMI y en todo caso discutir si hay condiciones realmente objetivas para poder avanzar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7961044285172199, "is_candidate": false}, {"start": 1336.741, "end": 1341.062, "text": " en la ilegitimidad de la deuda actual, de la deuda con el FMI, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8138405193855802, "is_candidate": false}, {"start": 1341.062, "end": 1346.244, "text": "Me parece que no es leg\u00edtima, pero qu\u00e9 s\u00e9 yo, son todos negociados uno tras otro, se pag\u00f3 100 veces la deuda externa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3611225214738367, "is_candidate": true}, {"start": 1346.244, "end": 1360.389, "text": "Convocaci\u00f3n no es s\u00f3lo convocaci\u00f3n, es vocaci\u00f3n y hay que tener la voluntad y la verdad, la organizaci\u00f3n popular... Ponele que ten\u00e9s la voluntad, concedeme que el contexto econ\u00f3mico no es el mismo de cuando pag\u00f3 N\u00e9stor Kirchner que el contexto econ\u00f3mico de hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5483383749731949, "is_candidate": false}, {"start": 1360.589, "end": 1362.531, "text": " de alguien y de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5436190683533754, "is_candidate": false}, {"start": 1362.531, "end": 1369.696, "text": "\u00bfVos te parece que el crecimiento con el modelo neoliberal de Macri es posible a tasa china?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.820830240567068, "is_candidate": false}, {"start": 1369.696, "end": 1371.498, "text": "\u00bfTe parece, en serio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.719845514059643, "is_candidate": false}, {"start": 1371.498, "end": 1375.821, "text": "No creo que la tasa china sea un problema de Macri porque toda Am\u00e9rica Latina agresi\u00f3 a tasa china.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35608648585527847, "is_candidate": true}, {"start": 1375.821, "end": 1381.146, "text": "Si vos quer\u00e9s que Macri se deshaga del fondo no va a pasar, lo que digo es, si viene otro gobierno aplicar\u00e1 otro modelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.769844619419795, "is_candidate": false}, {"start": 1381.766, "end": 1385.188, "text": " Los propositores tienen que decir qu\u00e9 van a hacer con el fondo y qu\u00e9 van a hacer con la deuda externa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3320130628860827, "is_candidate": true}, {"start": 1385.188, "end": 1388.371, "text": "Porque de la dictadura a esta parte se transformaron en una sangr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36745011143438944, "is_candidate": true}, {"start": 1388.371, "end": 1390.452, "text": "Lo volv\u00e9s a meter en el paquete es todo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7261920294212918, "is_candidate": false}, {"start": 1390.452, "end": 1399.419, "text": "Nos vendieron que con el endeudamiento... Vos entr\u00e1s hoy a la Argentina con d\u00f3lares y te vas ma\u00f1ana y te ganaste la plata en las 24 horas y nadie te pide explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7272705905992101, "is_candidate": false}, {"start": 1399.419, "end": 1401.06, "text": "No pasaba lo mismo en el gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7907085101041625, "is_candidate": false}, {"start": 1401.06, "end": 1403.402, "text": "Entonces no pongan sobre la misma vara porque no es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8193114754010309, "is_candidate": false}, {"start": 1405.043, "end": 1406.985, "text": " de la pol\u00edtica comunal gubernamental, se quebr\u00f3 el modelo kirchnerista m\u00e1s cr\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8668240897413346, "is_candidate": false}, {"start": 1406.985, "end": 1408.806, "text": "La fuga en 2015 fue 3.500 millones en el primer semestre, \u00bfsabes cu\u00e1nto es este?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5355166474853497, "is_candidate": false}, {"start": 1408.806, "end": 1409.527, "text": "17.000, de esto estoy hablando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.82362375682144, "is_candidate": false}, {"start": 1409.527, "end": 1413.79, "text": "Si viene otro gobierno tiene que aplicar regulaci\u00f3n, sino no funciona, no hay forma, y eso s\u00ed lo hizo el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6527635414716842, "is_candidate": false}, {"start": 1430.743, "end": 1437.508, "text": " Por eso no pueden poner desde la dictadura hasta Macri, es todo lo mismo, porque total es todo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7616497249819003, "is_candidate": false}, {"start": 1437.508, "end": 1439.709, "text": "No, objetivamente no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7595278623758609, "is_candidate": false}, {"start": 1439.709, "end": 1451.277, "text": "Eso lo est\u00e1s diciendo vos, porque es esa muletilla que a m\u00ed me da mucha risa, porque sab\u00e9s que la gente en la calle no les cree que nosotros tenemos un pensamiento tan b\u00e1sico y tan simplista, que solucionamos la realidad diciendo solo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25425847922252987, "is_candidate": true}, {"start": 1451.277, "end": 1455.62, "text": "Entonces, s\u00edganos haciendo ese chiste de Twitter, est\u00e1 buen\u00edsimo, est\u00e1 buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44944368494056697, "is_candidate": true}, {"start": 1461.223, "end": 1464.586, "text": " Yo no pienso eso, yo no digo que Bonadio es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5041784965350435, "is_candidate": false}, {"start": 1464.586, "end": 1466.487, "text": "Dos veces lo dijiste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7685399986141823, "is_candidate": false}, {"start": 1466.487, "end": 1479.255, "text": "Yo te dije, dos veces te pregunt\u00e9 si ve\u00eda las mismas condiciones internacionales las que ustedes le hab\u00edan pagado al fondo para repetirlo, dos veces te pregunt\u00e9 qu\u00e9 propon\u00edas, si ibas a romper con el fondo s\u00ed o no, no respond\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25120932402026575, "is_candidate": true}, {"start": 1479.595, "end": 1482.68, "text": " Pero dos veces te lo respond\u00ed, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4696661335550302, "is_candidate": true}, {"start": 1482.68, "end": 1484.963, "text": "Van a romper con el fondo, van a pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.388687730538823, "is_candidate": true}, {"start": 1484.963, "end": 1488.849, "text": "Dos veces te lo respond\u00ed y no te lo respond\u00ed adem\u00e1s con una dial\u00e9ctica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7239203145364448, "is_candidate": false}, {"start": 1488.849, "end": 1490.131, "text": "\u00bfVan a romper con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5962406802638448, "is_candidate": false}, {"start": 1490.131, "end": 1493.395, "text": "Pero por supuesto, ya lo hicimos, le pagamos al fondo y le dijimos chau.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8138770803922272, "is_candidate": false}, {"start": 1493.395, "end": 1494.257, "text": "Y sab\u00e9s qu\u00e9 pasaba, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8249197443269698, "is_candidate": false}, {"start": 1495.879, "end": 1500.341, "text": " Miriam, no ven\u00eda al fondo a la Argentina en el kirchnerismo, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7598854796084059, "is_candidate": false}, {"start": 1500.341, "end": 1501.641, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s de eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.853823304946659, "is_candidate": false}, {"start": 1501.641, "end": 1503.662, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 parte me est\u00e1s preguntando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8778769967082517, "is_candidate": false}, {"start": 1503.662, "end": 1515.966, "text": "Bueno, se entiende, te la respond\u00ed dos veces, te respond\u00ed, lo de la reducci\u00f3n de la deuda me dice que la deuda es la misma porque no lo divide por PBI, no s\u00e9 c\u00f3mo quieren discutir esto, en serio, yo te digo, a ver,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.698292388341183, "is_candidate": false}, {"start": 1516.446, "end": 1519.348, "text": " Hay que deshacerse del fondo, s\u00ed, pero \u00bfsabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7088271816247548, "is_candidate": false}, {"start": 1519.348, "end": 1523.891, "text": "Adem\u00e1s, por la deuda y porque adem\u00e1s el fondo te impone las reglas econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7775795368169116, "is_candidate": false}, {"start": 1523.891, "end": 1526.353, "text": "Y eso es lo que dijo N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8111518054880137, "is_candidate": false}, {"start": 1526.353, "end": 1527.373, "text": "No lo invent\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8613975590627039, "is_candidate": false}, {"start": 1527.373, "end": 1528.894, "text": "Tenemos que romper con la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9562754787549875, "is_candidate": false}, {"start": 1528.894, "end": 1530.736, "text": "Daniel dice, entonces, revisar todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6424715552746825, "is_candidate": false}, {"start": 1530.736, "end": 1531.056, "text": "Miriam.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9164701643305457, "is_candidate": false}, {"start": 1531.536, "end": 1559.54, "text": " Nosotros decimos que no hay que pagar, pero en serio me gustar\u00eda poder debatir alguna vez sin chicanas, porque si vos te pones a mirar, la deuda externa se pag\u00f3 mil veces y todos los gobiernos han pagado y todos se van teniendo m\u00e1s deuda, entonces hay que discutir de fondo porque esa es la plata que no est\u00e1 en salud, en educaci\u00f3n, en cosas elementales, es un saqueo que fundamentalmente desde la dictadura militar se transform\u00f3 tambi\u00e9n en un mecanismo de fuga, se retroalimentan las fugas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2015983654676855, "is_candidate": true}, {"start": 1560.06, "end": 1562.999, "text": " por haber venido, gracias por haberte quedado tambi\u00e9n hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6271124848507066, "is_candidate": false}], "Index": 1849, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "ajgxAFvyZ-4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ajgxAFvyZ-4", "title": "Myriam Bregman en #Cr\u00f3nicaTV: #CuadernoGate, corrupci\u00f3n y \u00bfqu\u00e9 se hace con la deuda?", "duration": 1564.0, "view_count": 796.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}