{"segments": [{"start": 3.49, "end": 9.151, "text": " Buenas noches a todas y a todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.891065726469082, "is_candidate": false}, {"start": 9.151, "end": 11.331, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9429707341523121, "is_candidate": false}, {"start": 11.331, "end": 24.453, "text": "Vamos a escuchar a los principales candidatos y candidatas del Frente de Izquierda Unidad de la capital federal de la ciudad de Buenos Aires y de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8569578844790727, "is_candidate": false}, {"start": 24.453, "end": 28.354, "text": "Para empezar, le vamos a dar la palabra a la compa\u00f1era Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8794820318947677, "is_candidate": false}, {"start": 37.199, "end": 40.381, "text": " Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5219638004560144, "is_candidate": false}, {"start": 40.381, "end": 50.328, "text": "Pero la verdad es que todos y todas estamos ac\u00e1, tenemos que comenzar agradeciendo a la enorme militancia del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2192704622759789, "is_candidate": true}, {"start": 52.967, "end": 66.915, "text": " Y a todos aquellos y aquellas que en el d\u00eda de hoy y hasta hace un ratito estuvieron escuela por escuela, desde Jujuy a la Patagonia, fiscalizando, peleando voto a voto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30057544451234686, "is_candidate": true}, {"start": 66.915, "end": 82.225, "text": "Ustedes saben que hay mucha creatividad en las trampas electorales, pero nosotros y nosotras, con los militantes, con los amigos, con la familia, estuvimos defendiendo los votos del Frente de Izquierda Unidad y haciendo esta gran elecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2774697548487187, "is_candidate": true}, {"start": 82.765, "end": 87.127, "text": " que hoy nos llena de orgullo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5621736940516222, "is_candidate": false}, {"start": 87.127, "end": 108.979, "text": "Y nos llena de orgullo porque empezando por el norte del pa\u00eds, podemos decir que un compa\u00f1ero, recolector de residuos, integrante de la comunidad colla, representante de ese jujuy profundo al que siempre le pisotea la cabeza, va a estar en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42167001961751427, "is_candidate": true}, {"start": 108.979, "end": 110.1, "text": "Estamos peleando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6416272369206261, "is_candidate": false}, {"start": 112.04, "end": 116.261, "text": " Voto a voto porque Alejandro Vilcallez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5720103955253129, "is_candidate": false}, {"start": 116.261, "end": 129.545, "text": "Sabemos, no queremos darlo por cerrado porque sabemos que Morales nunca tiene todas las trampas que a ustedes se les puedan ocurrir, a las generaciones futuras se les puedan ocurrir, Morales las hace.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40798820902892785, "is_candidate": true}, {"start": 129.545, "end": 139.748, "text": "De hecho hay un diputado, el compa\u00f1ero Gast\u00f3n Remi, que no ha podido asumir todav\u00eda porque Morales, el virrey Gerardo Morales, dio la orden de que no asuma.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40916982435395843, "is_candidate": true}, {"start": 140.268, "end": 148.552, "text": " y ni la UCR, ni Cambiemos, esos que hoy hablaban en todos los medios de fiesta de la democracia, han hecho nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.357702512800685, "is_candidate": true}, {"start": 148.552, "end": 155.916, "text": "Entonces vamos a estar hasta el \u00faltimo momento peleando, pidiendo las actas y pidiendo que se pronuncie la justicia electoral.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39810587863314173, "is_candidate": true}, {"start": 155.916, "end": 164.961, "text": "Pero en este momento, con los votos que sacamos, Alejandro Vilca tiene que ser un nuevo diputado del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41281634282551605, "is_candidate": true}, {"start": 167.859, "end": 174.444, "text": " 96% escrutado y es un hecho hist\u00f3rico que se escuche un diputado de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49237723725922256, "is_candidate": true}, {"start": 174.444, "end": 185.134, "text": "Es hist\u00f3rica la elecci\u00f3n en la provincia de Buenos Aires y est\u00e1n ingresando a la C\u00e1mara de Diputados Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y Romina del Pla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49745400554067853, "is_candidate": true}, {"start": 189.005, "end": 192.407, "text": " Se va a poner bueno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6005405776938574, "is_candidate": false}, {"start": 192.407, "end": 198.289, "text": "Y bueno, adem\u00e1s de ellos... Par\u00e1 Romina, par\u00e1 que faltan muchas cosas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3928399700297375, "is_candidate": true}, {"start": 198.289, "end": 216.798, "text": "Adem\u00e1s de ellos, tambi\u00e9n estamos obteniendo diputados provinciales por la tercera secci\u00f3n electoral, dos diputados provinciales por la tercera secci\u00f3n electoral y concejales en varios municipios de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4436010957329961, "is_candidate": true}, {"start": 220.092, "end": 230.219, "text": " En Mor\u00f3n, en Merlo, en La Matanza, en... En Jos\u00e9 C. Paz.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7115911712601315, "is_candidate": false}, {"start": 230.219, "end": 235.002, "text": "Hasta el micr\u00f3fono ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4873858740968082, "is_candidate": true}, {"start": 235.002, "end": 245.69, "text": "En todos esos lugares estar\u00edamos obteniendo concejales que son producto de la gran campa\u00f1a que desarrollamos por primera vez este n\u00famero de concejales", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40808049891430276, "is_candidate": true}, {"start": 246.15, "end": 268.921, "text": " que desarrollamos en las barreadas populares de la Provincia de Buenos Aires frente a un Gobierno Nacional que por m\u00e1s campa\u00f1a que haga, por m\u00e1s catalanes que vengan, por m\u00e1s consultoras de Barrio Parque, no s\u00e9, no tienen de d\u00f3nde sacar m\u00e1s asesores, est\u00e1 pagando las consecuencias del ajuste que llev\u00f3 adelante y ese voto fue peleado por la izquierda, fue peleado", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40061776473748945, "is_candidate": true}, {"start": 269.461, "end": 296.729, "text": " con un programa completamente distinto al de los partidos patronales, planteando la necesidad de reducir la jornada laboral a 6 horas, d\u00e1ndole a la juventud una perspectiva para que tenga tiempo para estudiar, planteando que hab\u00eda que ir a un aumento salarial de emergencia, planteando la necesidad de los jubilados y jubiladas de recomponer sus jubilaciones y haciendo un fuerte compromiso de que esta izquierda jam\u00e1s va a votar una medida antipopular", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35780416594689146, "is_candidate": true}, {"start": 297.11, "end": 301.09, "text": " contra los trabajadores y trabajadoras, ni contra las mujeres y la juventud.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5843864138029835, "is_candidate": false}, {"start": 304.887, "end": 330.66, "text": " Y en esta Ciudad de Buenos Aires, una ciudad gobernada por la derecha, donde mostraban una derecha imparable, donde nos dec\u00edan que eran las \u00fanicas opciones que hab\u00eda, donde del frente de todo nos dec\u00edan que s\u00f3lo nos quedaba resignarnos, la izquierda dio pelea y por primera vez en 20 a\u00f1os estamos conquitando una banca en el Congreso Nacional por la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3714251812398466, "is_candidate": true}, {"start": 334.927, "end": 350.124, "text": " Y lo hicimos no escondiendo nuestras ideas, no diciendo las palabras que aconsejan para que la opini\u00f3n p\u00fablica sea favorable, sino participando de todas y cada una de las luchas de esta ciudad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3656256623861932, "is_candidate": true}, {"start": 350.644, "end": 361.553, "text": " acompa\u00f1ando a las enfermeras, acompa\u00f1ando a esos trabajadores y trabajadoras que cada d\u00eda ponen en pie esta ciudad mientras los de arriba se hacen la gran fiesta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.391062066453139, "is_candidate": true}, {"start": 361.553, "end": 368.518, "text": "Nosotros venimos de participar en la legislatura de la ciudad y Gabriel, Alejandrina, van a estar nuevamente all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.346413203911047, "is_candidate": true}, {"start": 368.518, "end": 374.043, "text": "Nosotros demostramos que la izquierda es consecuente, que la izquierda no transa con la reta,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42288837817695624, "is_candidate": true}, {"start": 374.583, "end": 378.49, "text": " y eso tuvo sus consecuencias positivas en esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40080349992700803, "is_candidate": true}, {"start": 378.49, "end": 381.836, "text": "Esta banca que obtuvimos es el producto de una enorme lucha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40911707486361437, "is_candidate": true}, {"start": 383.186, "end": 388.328, "text": " y la bancada del Frente de Izquierda Unidad se prepara para lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2813561088322689, "is_candidate": true}, {"start": 388.328, "end": 398.492, "text": "As\u00ed como el gobierno pag\u00f3 las consecuencias del ajuste, la derecha est\u00e1 con cuchillo y tenedor tratando de sacar una nueva rebanada a la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2862424348724585, "is_candidate": true}, {"start": 398.492, "end": 406.156, "text": "Ya hablan abiertamente de reforma laboral, que no es otra cosa que la crisis la paguen los trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.284142302223539, "is_candidate": true}, {"start": 406.156, "end": 408.997, "text": "Nosotros, con esta bancada que estamos conquistando,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3849049028291023, "is_candidate": true}, {"start": 409.677, "end": 437.93, "text": " redoblamos nuestro compromiso en defensa de los derechos ambientales, en defensa de los derechos de las mujeres, en defensa de los derechos de la juventud, pero por sobre todas las cosas sepan que cada pelea que damos la damos en la perspectiva de conquistar un gobierno de los trabajadores y trabajadoras en ruptura con el capitalismo porque nuestra verdadera pelea es por el socialismo y por eso nosotras y nosotras hemos podido mantener", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28924450690724923, "is_candidate": true}, {"start": 439.714, "end": 448.721, "text": " En 10 a\u00f1os una coalici\u00f3n pol\u00edtica totalmente independiente de las distintas variantes de los partidos patronales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40261239712231445, "is_candidate": true}, {"start": 448.721, "end": 456.166, "text": "No es magia, son principios, es convicci\u00f3n y sobre todo es un fuerte compromiso de lucha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5317395354526541, "is_candidate": false}, {"start": 456.166, "end": 465.053, "text": "Muchas gracias compa\u00f1eros y compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6411396998334238, "is_candidate": false}, {"start": 465.053, "end": 465.914, "text": "Bueno compa\u00f1eros,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.943073446202659, "is_candidate": false}, {"start": 466.954, "end": 479.904, "text": " Para continuar con la conferencia de prensa, nos va a dirigir la palabra el legislador electo de la Ciudad de Buenos Aires, el compa\u00f1ero Gabriel Solano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7973668965705627, "is_candidate": false}, {"start": 479.904, "end": 483.687, "text": "Buenas noches a todas, a todos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8451752862899568, "is_candidate": false}, {"start": 483.687, "end": 495.437, "text": "Un agradecimiento tambi\u00e9n a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros periodistas ac\u00e1 presentes que nos permiten llegar a trav\u00e9s de su presencia ac\u00e1 a much\u00edsimos trabajadores que est\u00e1n viendo ahora lo que pasa en el b\u00fanker del frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8298095977708946, "is_candidate": false}, {"start": 496.394, "end": 499.915, "text": " Estamos satisfechos, no cabe la menor duda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7556771076120663, "is_candidate": false}, {"start": 499.915, "end": 506.956, "text": "Ten\u00edamos el desaf\u00edo de hacer una mejor elecci\u00f3n de las PASO, que ya hab\u00eda sido la mejor elecci\u00f3n de Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7974768516101662, "is_candidate": false}, {"start": 506.956, "end": 509.136, "text": "Y lo logramos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8328677503385198, "is_candidate": false}, {"start": 509.136, "end": 510.616, "text": "Y lo logramos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8900765784715259, "is_candidate": false}, {"start": 510.616, "end": 523.399, "text": "Estamos obteniendo m\u00e1s de 1.300.000 votos a nivel nacional, lo cual es la mejor elecci\u00f3n de Frente de Izquierda de la Constituci\u00f3n en el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8061294636780685, "is_candidate": false}, {"start": 523.399, "end": 524.679, "text": "Y como dec\u00eda M\u00eda reci\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8356500225582715, "is_candidate": false}, {"start": 525.663, "end": 543.731, "text": " en diferentes lugares, desde Jujuy, esta elecci\u00f3n impresionante, en la provincia de Buenos Aires, que nos ha permitido ingresar con 2 diputados nacionales, pero creo que el dato, ya lo ten\u00edamos en su momento y lo estamos renovando, es una pelea dif\u00edcil, pero nunca est\u00e1bamos en los consejos de liberantes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8441618114272904, "is_candidate": false}, {"start": 543.731, "end": 547.053, "text": "E ingresar a Bac\u00e1 lo tengo, miren, Matanza 9,67.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8840455610773484, "is_candidate": false}, {"start": 547.053, "end": 547.213, "text": "Merlo 10,54.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9257596436264175, "is_candidate": false}, {"start": 554.145, "end": 554.706, "text": " Moreno, 9,30.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8617657011267321, "is_candidate": false}, {"start": 554.706, "end": 557.708, "text": "Varela, 8,35.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8460292854870908, "is_candidate": false}, {"start": 557.708, "end": 560.651, "text": "Jos\u00e9 Cepar, 9,29.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8996744643467528, "is_candidate": false}, {"start": 560.651, "end": 561.192, "text": "Mor\u00f3n, 8,33.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9600127137273967, "is_candidate": false}, {"start": 561.192, "end": 562.713, "text": "Para vos, Pollo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.932557968909819, "is_candidate": false}, {"start": 562.713, "end": 565.055, "text": "Y Pringles, 19%.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9080451263266307, "is_candidate": false}, {"start": 565.055, "end": 571.741, "text": "Entonces, se trata de 7 consejos deliberantes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8621403660862335, "is_candidate": false}, {"start": 571.741, "end": 573.863, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el significado pol\u00edtico para nosotros?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8873954571748048, "is_candidate": false}, {"start": 573.863, "end": 579.669, "text": "Que estamos perforando la coraza de los llamados varones del conurbano bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8043690611003331, "is_candidate": false}, {"start": 580.462, "end": 587.068, "text": " Ah\u00ed donde estaba el peronismo y se sent\u00eda que era inexpugnable, ahora va a estar la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8682531414795818, "is_candidate": false}, {"start": 587.068, "end": 592.693, "text": "Va a estar la izquierda que defiende la bandera del socialismo para defender a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.830209069748942, "is_candidate": false}, {"start": 592.693, "end": 593.774, "text": "\u00bfQui\u00e9nes un giro?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.040832904277812, "is_candidate": false}, {"start": 593.774, "end": 595.055, "text": "Hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.928493013462316, "is_candidate": false}, {"start": 595.055, "end": 596.656, "text": "Hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9333581397384636, "is_candidate": false}, {"start": 596.656, "end": 601.821, "text": "Porque para nosotros, y es lo que hemos balanceado en la campa\u00f1a, fue una campa\u00f1a terriblemente militante.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8610016219187774, "is_candidate": false}, {"start": 601.821, "end": 603.743, "text": "Cinco meses militamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8254231154310935, "is_candidate": false}, {"start": 603.743, "end": 607.206, "text": "Es evidente que yo cargaba diciendo, ahora solamente queda ver arriba cada uno que vea a su equipo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8590684507691102, "is_candidate": false}, {"start": 607.924, "end": 609.206, "text": " Est\u00e1bamos cansados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.827878608756535, "is_candidate": false}, {"start": 609.206, "end": 613.091, "text": "Pero \u00bfqu\u00e9 balanceamos en esta campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7971811799544346, "is_candidate": false}, {"start": 613.091, "end": 621.702, "text": "Que no est\u00e1bamos solos en la idea de un giro de un sector de electorado con bronca que nos votaba para repudiar no s\u00e9 qu\u00e9 cosa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8188725825913322, "is_candidate": false}, {"start": 621.702, "end": 622.964, "text": "No es eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7898948410290981, "is_candidate": false}, {"start": 622.964, "end": 624.987, "text": "Est\u00e1bamos frente a un giro pol\u00edtico m\u00e1s amplio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8365482831831651, "is_candidate": false}, {"start": 625.811, "end": 631.456, "text": " Y lo ve\u00edamos cuando muchas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros dec\u00edan, \u00bfcu\u00e1l es la simbolog\u00eda del frente de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7733064433061626, "is_candidate": false}, {"start": 631.456, "end": 635.639, "text": "No queremos m\u00e1s la B, porque la B, esa de la victoria, fue la B de la derrota.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8168922574582034, "is_candidate": false}, {"start": 635.639, "end": 638.181, "text": "\u00bfA d\u00f3nde nos llev\u00f3 el peronismo tantas veces?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.825457055316261, "is_candidate": false}, {"start": 638.181, "end": 643.485, "text": "Al 50% de pobreza de los pibes, a un pa\u00eds endeudado, quebrado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8278214824553232, "is_candidate": false}, {"start": 643.485, "end": 645.627, "text": "En cambio ahora queremos el pu\u00f1o izquierdo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.838625238614957, "is_candidate": false}, {"start": 645.627, "end": 648.769, "text": "Queremos saber qu\u00e9 es la izquierda y nos empiezan a conocer.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7802600269566544, "is_candidate": false}, {"start": 648.769, "end": 650.01, "text": "En las barriadas m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8673142755282708, "is_candidate": false}, {"start": 650.01, "end": 653.253, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1 donde se est\u00e1 jugando el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.856161418667526, "is_candidate": false}, {"start": 653.253, "end": 654.934, "text": "Y pasa en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8602786148010664, "is_candidate": false}, {"start": 655.6, "end": 662.564, "text": " Dec\u00edan, mir\u00e1 los compa\u00f1eros de Lugano, me dijeron, nunca sacamos tanto Lugano, 8,5% Lugano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8008354818409859, "is_candidate": false}, {"start": 662.564, "end": 666.606, "text": "La rompimos en la mesa de los inmigrantes de UTN.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8281416110804474, "is_candidate": false}, {"start": 666.606, "end": 676.991, "text": "Donde esa comunidad boliviana explotada, tercerizada, postergada por todos los gobiernos, nos puso por arriba de mi ley en la UTN de Lugano.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8264312030142162, "is_candidate": false}, {"start": 676.991, "end": 679.212, "text": "Eso es lo que estamos viendo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8344046643000657, "is_candidate": false}, {"start": 679.212, "end": 680.153, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 es importante esto?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9498945050508507, "is_candidate": false}, {"start": 680.153, "end": 681.514, "text": "Y quiero terminar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9299182427711952, "is_candidate": false}, {"start": 681.514, "end": 683.995, "text": "Es importante por lo que acaba de decir el Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8867152434129438, "is_candidate": false}, {"start": 685.307, "end": 686.629, "text": " \u00bfQu\u00e9 acaba de decir Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8507022175345669, "is_candidate": false}, {"start": 686.629, "end": 689.973, "text": "Lo est\u00e1bamos escuchando con mensajitos, nos pasaban unos compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8147210717097951, "is_candidate": false}, {"start": 689.973, "end": 697.121, "text": "Dijo, lo m\u00e1s importante que tiene que hacer Argentina ahora, dijo, es arreglar el tema de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7721876172156623, "is_candidate": false}, {"start": 697.121, "end": 699.063, "text": "Nosotros decimos que esa no es nuestra agenda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8328693137247797, "is_candidate": false}, {"start": 699.063, "end": 702.627, "text": "Le decimos que eso no es lo que vot\u00f3 el pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8647494318100769, "is_candidate": false}, {"start": 702.627, "end": 704.53, "text": "Para nosotros lo que hay que arreglar es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8834039771151763, "is_candidate": false}, {"start": 705.245, "end": 710.13, "text": " Lo que hay que arreglar es un pa\u00eds quebrado, fundido y endeudado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8092476397852426, "is_candidate": false}, {"start": 710.13, "end": 714.895, "text": "Lo que hay que arreglar es un pueblo empobrecido por los que nos han gobernado en las \u00faltimas d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.844286343155309, "is_candidate": false}, {"start": 714.895, "end": 724.765, "text": "Y nos dice Alberto Fern\u00e1ndez que el 5 de diciembre va a mandar al Congreso un plan econ\u00f3mico monitoreado por el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.814092365243141, "is_candidate": false}, {"start": 725.505, "end": 741.941, "text": " Ninguno de los diputados de frente de izquierda va a levantar la mano por ese proyecto y no s\u00f3lo eso, van a estar a la cabeza de convocar al pueblo argentino a movilizarse para derrotar esos planes de fondo monetario internacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8160082154844558, "is_candidate": false}, {"start": 741.941, "end": 749.488, "text": "Y dijo que quiere una oposici\u00f3n responsable y patri\u00f3tica, lo acaba de decir, si espera eso de la reta,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8221240758825387, "is_candidate": false}, {"start": 750.979, "end": 757.935, "text": " le damos malas noticias, la red hizo campa\u00f1a pidiendo la reforma laboral y un pacto con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8210459153320566, "is_candidate": false}, {"start": 757.935, "end": 761.123, "text": "Y digo lo de la reforma laboral y perm\u00edtame, estoy obligado a nombrarlos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.792933138193802, "is_candidate": false}, {"start": 761.784, "end": 777.208, "text": " porque los compa\u00f1eros C\u00e9sar Alacate y Daniel Ruiz, para el cual hoy todos los aqu\u00ed presentes reclamamos su completa absoluci\u00f3n del fallo nefasto, vergonzoso de la justicia, se movilizaron contra esa reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8019504621985546, "is_candidate": false}, {"start": 777.208, "end": 784.11, "text": "Ac\u00e1 no es justicia, ac\u00e1 no hay oposici\u00f3n patri\u00f3tica, es una oposici\u00f3n derechista, patronal, explotadora, proimperiadista.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8155622821091443, "is_candidate": false}, {"start": 784.11, "end": 787.891, "text": "Y el pacto que van a discutir es un pacto contra el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8147978489309975, "is_candidate": false}, {"start": 788.644, "end": 792.908, "text": " y el Frente de Izquierda no va a formar parte de estos pactos contra el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8546720321843635, "is_candidate": false}, {"start": 792.908, "end": 805.698, "text": "El Frente de Izquierda lleg\u00f3 a donde lleg\u00f3, lleg\u00f3 a esta posici\u00f3n de ser tercera fuerza nacional y a esta votaci\u00f3n en diferentes lugares gracias a haber sido implacablemente una oposici\u00f3n obrera y socialista.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8196464854197096, "is_candidate": false}, {"start": 805.698, "end": 810.922, "text": "Y vamos a seguir ese camino porque va a ser el camino de la victoria del pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8390594479119092, "is_candidate": false}, {"start": 810.922, "end": 812.804, "text": "Nada m\u00e1s y muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.890595324741773, "is_candidate": false}, {"start": 828.599, "end": 841.923, "text": " Compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, para seguir con la conferencia de prensa, le damos la palabra ahora a la referente del MST en el Frente de Izquierda Unidad, Cele Fierro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.782568895153552, "is_candidate": false}, {"start": 841.923, "end": 851.586, "text": "Bueno, buenas noches a las compa\u00f1eras, a los compa\u00f1eros presentes, por supuesto, a las candidatas y candidatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6431948934702079, "is_candidate": false}, {"start": 851.586, "end": 855.327, "text": "Antes de nada agradecer, no solamente a la militancia,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.715849873070002, "is_candidate": false}, {"start": 857.896, "end": 860.177, "text": " y nosotros siempre lo planteamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9096192941788405, "is_candidate": false}, {"start": 860.177, "end": 864.858, "text": "A ver, vamos a cambiar el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7944595483454072, "is_candidate": false}, {"start": 864.858, "end": 865.919, "text": "Bueno, les dec\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9182565839748648, "is_candidate": false}, {"start": 888.059, "end": 892.223, "text": " Hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8602893049787215, "is_candidate": false}, {"start": 892.223, "end": 893.944, "text": "La tercera, la tercera es la vencida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7406294009307732, "is_candidate": false}, {"start": 895.385, "end": 917.325, "text": " Bueno, agradecerles, agradecerles a la militancia que hicimos una campa\u00f1a a pulm\u00f3n en todo el pa\u00eds, agradecerles a las fiscales, a los fiscales y fundamentalmente a quienes eligieron en esta elecci\u00f3n a darle este voto de confianza a las compa\u00f1eras y a los compa\u00f1eros del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6787233247848103, "is_candidate": false}, {"start": 918.226, "end": 937.4, "text": " porque en esta elecci\u00f3n se est\u00e1 demostrando que crecemos como fuerza nacional y esa fuerza es la que tenemos que llevar adelante para todas las peleas que quedan, hoy tenemos que festejar por supuesto la mejor elecci\u00f3n, una elecci\u00f3n hist\u00f3rica donde conquistamos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6800785596331272, "is_candidate": false}, {"start": 938.14, "end": 949.872, "text": " Estamos peleando para tener las 4 bancadas de diputados nacionales, legisladores en la Ciudad de Buenos Aires, en la Provincia de Buenos Aires, concejales, como dec\u00edamos, en distintos municipios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6575565227797144, "is_candidate": false}, {"start": 949.872, "end": 960.823, "text": "Y por supuesto, ac\u00e1 en la capital, con la alegr\u00eda de que ese hashtag que usamos tanto, Mirian al Congreso, sea una realidad como as\u00ed tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.655557960213649, "is_candidate": false}, {"start": 964.224, "end": 980.552, "text": " La legislatura porte\u00f1a, tambi\u00e9n podamos decir, como lo hicimos en toda la campa\u00f1a, que nuestra compa\u00f1era Carolina C\u00e1ceres va a ocupar una banca, la enfermer\u00eda llega a la legislatura para seguir peleando por su reconocimiento laboral, profesional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6711272088259284, "is_candidate": false}, {"start": 982.04, "end": 984.882, "text": " y por supuesto laboral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6454653508745893, "is_candidate": false}, {"start": 984.882, "end": 1001.795, "text": "Compa\u00f1eras, hoy se demostr\u00f3 que hay un sector amplio de trabajadoras, de trabajadores, de la juventud, que dio un voto de confianza, ese voto de confianza de la coherencia de nuestra militancia, de la lucha que damos todos los d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6602504962818998, "is_candidate": false}, {"start": 1002.615, "end": 1025.912, "text": " defendiendo los derechos de las mayor\u00edas, de las trabajadoras, de los trabajadores, dando esa pelea como lo dimos durante todo el a\u00f1o con aquellas que peleaban en contra de los despidos, como fue con las compa\u00f1eras y los compa\u00f1eros de la TAM, con las compa\u00f1eras de la primera l\u00ednea, tambi\u00e9n con las distintas luchas socioambientales, esa pelea son las que son el reflejo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6113502229232537, "is_candidate": false}, {"start": 1026.753, "end": 1048.84, "text": " de la pelea que damos y que hoy tengamos esta conquista de la mejor elecci\u00f3n, pero fundamentalmente, compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, con la fuerza que tenemos, esa fuerza que nos ense\u00f1\u00f3 la marea verde, que nunca damos nada por perdido, sino para seguir luchando, es con esta fuerza que conquistamos hoy, son las peleas que tenemos que dar hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6279316961528004, "is_candidate": false}, {"start": 1049.6, "end": 1069.06, "text": " porque esto nos da la fuerza para pelear hasta el final en contra del ajuste del gobierno, en contra del ajuste de las patronales, de este acuerdo con el Fondo Monetario Internacional, ac\u00e1 estamos quienes decimos que no hay que pagar la deuda y que hay que destinar todos esos fondos a resolver los problemas estructurales de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5974457653255654, "is_candidate": false}, {"start": 1069.06, "end": 1069.7, "text": "Nadie m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9391921242392646, "is_candidate": false}, {"start": 1070.621, "end": 1089.811, "text": " Plantea esto, solamente el frente de izquierda unidad, y con esta fuerza tenemos que seguir peleando hasta el final compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, porque hoy festejamos tener m\u00e1s bancas, festejamos tener diputados, legisladores, pero no nos conformamos, nuestra pelea es hasta el final, es para tener un gobierno de las y los trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6669270689103242, "is_candidate": false}, {"start": 1090.111, "end": 1104.871, "text": " compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, nosotros peleamos por el mundo que so\u00f1amos, una sociedad igualitaria, para nosotros una sociedad socialista, por eso nuestra pelea contin\u00faa y a partir de ma\u00f1ana las trabajadoras y los trabajadores saben que vamos a estar siempre", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6067154287883487, "is_candidate": false}, {"start": 1105.231, "end": 1114.88, "text": " del mismo lado, del lado de quienes salen a pelear por sus derechos y tienen la confianza que las compa\u00f1eras y los compa\u00f1eros del Frente de Izquierda Unidad vamos a estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6799787249023447, "is_candidate": false}, {"start": 1114.88, "end": 1125.691, "text": "No les mentimos, somos los que siempre luchamos junto a ellos y lo vamos a llevar hasta el final haciendo m\u00e1s grande al Frente de Izquierda Unidad, m\u00e1s fuerte para dar todas las peleas que se vienen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6641045150350213, "is_candidate": false}, {"start": 1125.691, "end": 1126.292, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9497839890067115, "is_candidate": false}, {"start": 1133.951, "end": 1155.727, "text": " Compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, para dar continuidad a esta conferencia de prensa, le damos la palabra a la compa\u00f1era legisladora electa, dirigente de izquierda socialista e ideadora Mujeres en Lucha, Mercedes", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9455246158856361, "is_candidate": false}, {"start": 1162.773, "end": 1169.699, "text": " Buenas tardes, gracias a las trabajadoras y a los trabajadores de prensa por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7622690784103621, "is_candidate": false}, {"start": 1169.699, "end": 1186.173, "text": "Felicitaciones a toda la militancia del Frente de Izquierda Unidad por esta gran campa\u00f1a que hicimos y tambi\u00e9n a los fiscales que desde muy temprano estuvieron ah\u00ed cuidando los votos del Frente de Izquierda en cada escuela", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7310699391223907, "is_candidate": false}, {"start": 1186.573, "end": 1204.379, "text": " porque cuidar ese voto era cuidar una banca que ahora se conquistaron para las luchas, para acompa\u00f1ar cada uno de los reclamos de las trabajadoras, de los trabajadores, de las mujeres, de las disidencias y de la juventud que lucha contra la destrucci\u00f3n ambiental capitalista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7292829957230277, "is_candidate": false}, {"start": 1205.379, "end": 1223.547, "text": " Los resultados que acabamos de ver, demuestran que el gobierno que ya hab\u00eda sido derrotado en las pasos electoralmente, se vuelve a confirmar esa derrota electoral porque son millones de trabajadores y trabajadoras que le dan la espalda porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7946055293113592, "is_candidate": false}, {"start": 1224.287, "end": 1241.874, "text": " gan\u00f3 prometiendo una ladera llena, prometiendo que ven\u00eda un cambio m\u00e1s profundo en favor de los trabajadores y trabajadoras y no lo logr\u00f3, no lo hizo porque prioriz\u00f3 pagarle al Fondo Monetario Internacional y el programa de los empresarios de siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7376734561136575, "is_candidate": false}, {"start": 1241.874, "end": 1242.394, "text": "Y tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8463245107081946, "is_candidate": false}, {"start": 1243.434, "end": 1259.693, "text": " juntos por el cambio, tampoco es un cheque en blanco porque ya gobernaron, gobernaron con tarifazos, endeud\u00e1ndonos, entonces el resultado electoral del Frente de Izquierda Unidad hoy es muy importante porque es un reconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7853334276686679, "is_candidate": false}, {"start": 1261.189, "end": 1273.619, "text": " a que las bancas del Frente de Izquierda Unidad siempre estuvieron del lado de las luchas, siempre estuvieron acompa\u00f1ando cada reclamo del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7380105119255094, "is_candidate": false}, {"start": 1273.619, "end": 1287.87, "text": "Es un reconocimiento tambi\u00e9n a la unidad de la izquierda, a esa unidad que venimos construyendo desde hace 10 a\u00f1os aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds y que es una referencia a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8381777603478792, "is_candidate": false}, {"start": 1289.645, "end": 1312.898, "text": " y tambi\u00e9n es un reconocimiento al programa pol\u00edtico del Frente de Izquierda Unidad que es de independencia de clase y que tiene una sencilla propuesta que es terminar con esta crisis no de la mano del FMI, sino dejar de pagar la deuda externa y que toda esa plata vaya a aumento del salario, de jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7854716503017325, "is_candidate": false}, {"start": 1314.315, "end": 1318.219, "text": " que vaya para viviendas, para educaci\u00f3n, para salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7905089884402656, "is_candidate": false}, {"start": 1318.219, "end": 1325.125, "text": "Esa es la propuesta del Frente de Izquierda Unidad y la vamos a seguir militando como la hacemos cada uno de nuestros d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8081363135629696, "is_candidate": false}, {"start": 1325.125, "end": 1329.789, "text": "Felicitaciones entonces a las candidatas, a los candidatos que hoy ya son...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9017608454353887, "is_candidate": false}, {"start": 1330.51, "end": 1355.324, "text": " Banca Selecta desde el 10 de diciembre, felicitaciones Miriam Bregman, Gabriel Solano, que estar\u00e1 rotando con Mechi de Mendieta, Vanina Biasi, y aqu\u00ed en la legislatura, en la Ciudad de Buenos Aires, a Alejandrina, a Carlos C\u00e9spedes, y vamos a seguir estando entonces en cada una de las luchas porque el Frente de Izquierda Unidad tiene un programa claro que lo vamos a seguir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8010410932522485, "is_candidate": false}, {"start": 1356.324, "end": 1367.454, "text": " militando a partir de ma\u00f1ana porque la justa que se viene por parte del gobierno peronista es brutal y vamos a tener que estar en las calles para derrotarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8186762815488807, "is_candidate": false}, {"start": 1367.454, "end": 1373.64, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0478270088277548, "is_candidate": false}, {"start": 1373.64, "end": 1380.806, "text": "Compa\u00f1eros, ahora vamos a tener una comunicaci\u00f3n especial con un compa\u00f1ero que", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.858526211879635, "is_candidate": false}, {"start": 1382.25, "end": 1389.701, "text": " todo indica que por primera vez en la historia Jujuy tiene un diputado de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9077646868283666, "is_candidate": false}, {"start": 1389.701, "end": 1393.686, "text": "Vamos a ver si podemos comunicarnos con Alejandro Vilca.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9288694019400232, "is_candidate": false}, {"start": 1395.365, "end": 1406.889, "text": " Compa\u00f1eros, un saludo a todo el Frente de Izquierda, a todas las organizaciones que han colaborado en esta important\u00edsima, hist\u00f3rica campa\u00f1a que hicimos ac\u00e1 en Cujuy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8474156829472452, "is_candidate": false}, {"start": 1406.889, "end": 1409.21, "text": "Vaya un saludo a todos los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9402211504301229, "is_candidate": false}, {"start": 1409.21, "end": 1418.673, "text": "Y bueno, de Cujuy vamos a aportar a esa importante bancada junto a Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, Camila del Pla, Miriam Bregma, y sobre todo para defender la causa del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.880979674663144, "is_candidate": false}, {"start": 1418.673, "end": 1420.294, "text": "Desde Cujuy, un saludo enorme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9054998343024776, "is_candidate": false}, {"start": 1421.034, "end": 1427.156, "text": " ya con el 97% de las mesas fijadas, el punto de izquierda est\u00e1 ingresando una banca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8176392235123647, "is_candidate": false}, {"start": 1427.156, "end": 1428.477, "text": "Pero no nos podemos confiar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8746108670091712, "is_candidate": false}, {"start": 1428.477, "end": 1438.12, "text": "Este r\u00e9gimen de Gerardo Morales, este r\u00e9gimen olig\u00e1rquico de los pertenientes, de los due\u00f1os de los ingenios, las mineras y los trabajaleros, est\u00e1n acostumbrados a hacer campo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.804482921547798, "is_candidate": false}, {"start": 1438.12, "end": 1444.882, "text": "As\u00ed que vamos a pelear hasta la \u00faltima mesa, hasta el \u00faltimo voto, para que se ratifique esta banca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9139070521943872, "is_candidate": false}, {"start": 1444.882, "end": 1446.663, "text": "Vamos a aportar a las obreras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.909867049982608, "is_candidate": false}, {"start": 1448.377, "end": 1463.935, "text": " As\u00ed que compa\u00f1eros, junto con todos los compa\u00f1eros del Frente de Izquierda ac\u00e1 de Jucuy, queremos saludar tambi\u00e9n a toda esa militancia que nos ayud\u00f3 a hacer una campa\u00f1a a pulm\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8121261890469194, "is_candidate": false}, {"start": 1463.935, "end": 1466.879, "text": "Una campa\u00f1a donde hemos enfrentado a dos oficiales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7745820873604377, "is_candidate": false}, {"start": 1467.31, "end": 1488.119, "text": " al frente de todos con el Frijota, al oficialismo provincial de Gerardo Morales, pero sobre todo hemos demostrado que se puede hacer pol\u00edtica desde abajo y que estamos representando a una gran fuerza pol\u00edtica que se pone en pie desde la Quiaca a los Valles de los Pericos, al Ramal, a la Quebrada, a la Puna, se est\u00e1 poniendo en pie una nueva fuerza pol\u00edtica de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8637888474276747, "is_candidate": false}, {"start": 1488.519, "end": 1503.371, "text": " que, desde luego, vamos a llegar la voz del pueblo trabajador urbe\u00f1o al Congreso y seguramente vamos a pelear por la unidad de los trabajadores desocupados y, desde luego, agradecer a toda la Administancia que hicimos una campa\u00f1a ejemplar e hist\u00f3rica para la provincia de Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8454781099528876, "is_candidate": false}, {"start": 1503.371, "end": 1505.953, "text": "As\u00ed que, un abrazo grande a todos los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8079663114268528, "is_candidate": false}, {"start": 1505.953, "end": 1507.374, "text": "Pronto nos veremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8008249803572791, "is_candidate": false}, {"start": 1507.374, "end": 1509.836, "text": "\u00a1Un abrazo grande a todos los compa\u00f1eros!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0505546276020479, "is_candidate": false}, {"start": 1509.836, "end": 1513.999, "text": "\u00a1Viva el Front de Izquierda!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0449038192551225, "is_candidate": false}, {"start": 1513.999, "end": 1515.741, "text": "\u00a1De izquierda, patrones a la mierda!", "cosine_dist": 0.9164434491624222, "is_candidate": false}, {"start": 1516.221, "end": 1516.641, "text": " \u00a1Frente!", "cosine_dist": 1.0343795510255833, "is_candidate": false}, {"start": 1516.641, "end": 1517.101, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 0.8847298606602056, "is_candidate": false}, {"start": 1517.101, "end": 1517.782, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "cosine_dist": 1.0595329548486248, "is_candidate": false}, {"start": 1517.782, "end": 1518.002, "text": "\u00a1Frente!", "cosine_dist": 0.9171720743547216, "is_candidate": false}, {"start": 1518.002, "end": 1518.302, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 1.0860673537055492, "is_candidate": false}, {"start": 1518.302, "end": 1519.462, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "cosine_dist": 1.0518012806223258, "is_candidate": false}, {"start": 1519.462, "end": 1519.722, "text": "\u00a1Frente!", "cosine_dist": 0.9229201862009561, "is_candidate": false}, {"start": 1519.722, "end": 1520.522, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 0.9846182276873927, "is_candidate": false}, {"start": 1520.522, "end": 1521.283, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "cosine_dist": 1.0183809618743969, "is_candidate": false}, {"start": 1521.283, "end": 1521.483, "text": "\u00a1Frente!", "cosine_dist": 1.0802203541985733, "is_candidate": false}, {"start": 1521.483, "end": 1521.683, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 0.9521851005313383, "is_candidate": false}, {"start": 1521.683, "end": 1522.263, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "cosine_dist": 1.0158690281018816, "is_candidate": false}, {"start": 1522.263, "end": 1522.543, "text": "\u00a1Frente!", "cosine_dist": 0.8721170170132555, "is_candidate": false}, {"start": 1522.543, "end": 1523.223, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 1.0228317382956138, "is_candidate": false}, {"start": 1523.223, "end": 1524.144, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "cosine_dist": 1.0651861319063918, "is_candidate": false}, {"start": 1524.144, "end": 1524.404, "text": "\u00a1Frente!", "cosine_dist": 1.1809716917161028, "is_candidate": false}, {"start": 1524.404, "end": 1524.704, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 0.9683998174697084, "is_candidate": false}, {"start": 1524.704, "end": 1525.504, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "cosine_dist": 1.0175785842706002, "is_candidate": false}, {"start": 1525.504, "end": 1525.764, "text": "\u00a1Frente!", "cosine_dist": 0.95923504105421, "is_candidate": false}, {"start": 1525.764, "end": 1526.044, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 1.035458650315049, "is_candidate": false}, {"start": 1526.044, "end": 1526.644, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "cosine_dist": 0.9800929141345535, "is_candidate": false}, {"start": 1526.644, "end": 1526.884, "text": "\u00a1Frente!", "cosine_dist": 1.0022020684173822, "is_candidate": false}, {"start": 1526.884, "end": 1527.264, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 0.990849862330077, "is_candidate": false}, {"start": 1527.264, "end": 1528.865, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.002189759743522, "is_candidate": false}, {"start": 1528.865, "end": 1529.145, "text": "\u00a1Frente!", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0707990529389113, "is_candidate": false}, {"start": 1529.145, "end": 1530.585, "text": "\u00a1Izquierda!", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9562713060828779, "is_candidate": false}, {"start": 1530.585, "end": 1531.826, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9712991076884241, "is_candidate": false}, {"start": 1531.826, "end": 1532.306, "text": "\u00a1Frente!", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0229943549283085, "is_candidate": false}, {"start": 1532.306, "end": 1532.786, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 0.9955824188325556, "is_candidate": false}, {"start": 1532.786, "end": 1533.606, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "cosine_dist": 1.1038889933744302, "is_candidate": false}, {"start": 1533.606, "end": 1534.067, "text": "\u00a1Frente!", "cosine_dist": 1.173759599932419, "is_candidate": false}, {"start": 1534.067, "end": 1534.607, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 0.8892187105482751, "is_candidate": false}, {"start": 1534.607, "end": 1536.047, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a la mierda!", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.033085208347459, "is_candidate": false}, {"start": 1536.047, "end": 1536.327, "text": "\u00a1Frente!", "cosine_dist": 0.9513379495522649, "is_candidate": false}, {"start": 1536.327, "end": 1536.787, "text": "\u00a1Izquierda!", "cosine_dist": 0.9712266079184694, "is_candidate": false}, {"start": 1536.787, "end": 1537.428, "text": "\u00a1Andr\u00f3nez a", "cosine_dist": 1.0419848651843904, "is_candidate": false}, {"start": 1545.894, "end": 1552.565, "text": " al compa\u00f1ero que acaba de ser elegido nuevamente diputado nacional por la Provincia de Buenos Aires, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9768913897561757, "is_candidate": false}, {"start": 1559.247, "end": 1563.61, "text": " a todas las trabajadoras, los trabajadores de prensa que est\u00e1n en esta conferencia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9386262888126782, "is_candidate": false}, {"start": 1563.61, "end": 1569.154, "text": "Bueno, impresionante escuchar a nuestro compa\u00f1ero Alejandro Vilca.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.895863637039153, "is_candidate": false}, {"start": 1569.154, "end": 1576.16, "text": "Muy emocionante ver a todas esas compa\u00f1eras, esos compa\u00f1eros que han hecho una campa\u00f1a impresionante en Jucuy.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8768821618378448, "is_candidate": false}, {"start": 1576.16, "end": 1580.203, "text": "Hoy est\u00e1n obteniendo el 25% de los votos y con este resultado, ya con el 97% escrutado,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8772167214687526, "is_candidate": false}, {"start": 1585.126, "end": 1610.087, "text": " Una banca al Congreso Nacional tiene que ver con que se est\u00e1 dando un proceso muy profundo, me toc\u00f3 estar en febrero y varias veces despu\u00e9s en Cucuy en reuniones con trabajadoras y trabajadores de distintos sectores que son justamente los que junto al frente de izquierda dan la pelea todos los d\u00edas contra un r\u00e9gimen olig\u00e1rquico, como dec\u00eda Alejandro reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8477339255448516, "is_candidate": false}, {"start": 1610.087, "end": 1611.648, "text": "Los trabajadores de los ingenios,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8512137271590562, "is_candidate": false}, {"start": 1612.64, "end": 1639.7, "text": " las familias que luchan por tierra en los terrenos del Edesma tambi\u00e9n, de los Blakier, los trabajadores de la UTA que luchan contra la violencia sindical y el gobierno, los trabajadores de la mina El Aguilar, las trabajadoras y trabajadores de distintos municipios, feriantes que fueron brutalmente reprimidos, familias de mujeres v\u00edctimas de femicidios que tambi\u00e9n hacen movilizaciones enormes,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8725198815178566, "is_candidate": false}, {"start": 1641.425, "end": 1659.825, "text": " las familias del gatillo f\u00e1cil de la polic\u00eda de Morales, todo eso estaba reunido por el frente de izquierda y de los trabajadores unidad porque son los \u00fanicos, las \u00fanicas bancas que est\u00e1n al servicio de cada una de esas luchas y esas peleas que se ven\u00edan dando", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8183032146692463, "is_candidate": false}, {"start": 1660.806, "end": 1667.691, "text": " son la expresi\u00f3n de algo muy profundo que viene desde abajo y que hoy se expres\u00f3 en esta gran elecci\u00f3n en Jujuy y en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.855628931237272, "is_candidate": false}, {"start": 1667.691, "end": 1669.953, "text": "Porque esas peleas tambi\u00e9n las vemos a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9550669624770186, "is_candidate": false}, {"start": 1669.953, "end": 1673.395, "text": "Y ese es nuestro compromiso, lo dijimos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8538727435461704, "is_candidate": false}, {"start": 1673.395, "end": 1678.399, "text": "Lo nuestro no es un compromiso de ocasi\u00f3n para una campa\u00f1a electoral, sino que es un compromiso de lucha.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8726213791696975, "is_candidate": false}, {"start": 1678.399, "end": 1688.206, "text": "Y me parece importante destacar que en la provincia de Buenos Aires, los compa\u00f1eros lo mencionaron reci\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8878570816017293, "is_candidate": false}, {"start": 1689.542, "end": 1700.201, "text": " La elecci\u00f3n m\u00e1s alta del frente de izquierda en una elecci\u00f3n enorme en toda la provincia, ha sido en bastiones hist\u00f3ricos del peronismo, porque no solamente nos han acompa\u00f1ado", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9191578350322265, "is_candidate": false}, {"start": 1701.733, "end": 1723.14, "text": " muchas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que habitualmente votan a la izquierda, que coinciden con nuestras ideas anticapitalistas socialistas, sino que tambi\u00e9n muchos sectores que est\u00e1n descontentos con este gobierno y que conf\u00edan en la izquierda, porque est\u00e1 en cada una de esas luchas de los jubilados, de los trabajadores, de las mujeres, en defensa del medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8711835324176035, "is_candidate": false}, {"start": 1723.14, "end": 1728.822, "text": "Eso es lo que se ha visto en cada uno de esos distritos, la conquista de concejales, diputados y diputadas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8765835029560375, "is_candidate": false}, {"start": 1729.853, "end": 1754.728, "text": " Me parece que en ese sentido es importante destacar adem\u00e1s que toda esta conquista que ha tenido el frente de izquierda con Miriam, con Gabriel en la ciudad, va a estar al servicio de cada una de las peleas que se den porque escuchaba que Alberto Fern\u00e1ndez dec\u00eda que la clave de lo que se viene para el gobierno y para el pa\u00eds es hacer sustentable a la deuda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8709170543158703, "is_candidate": false}, {"start": 1756.058, "end": 1771.803, "text": " La deuda no con los trabajadores de esos barrios olvidados del conurbano, no con los jubilados que cobran una jubilaci\u00f3n de indigencia, el salario m\u00ednimo que tambi\u00e9n est\u00e1 por debajo de la indigencia, sino con los acreedores privados y el Fondo Monetario Internacional para pagar esa deuda completamente fraudulenta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8693937993114772, "is_candidate": false}, {"start": 1771.803, "end": 1773.664, "text": "Y est\u00e1n convocando ese pacto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8847367089751801, "is_candidate": false}, {"start": 1775.151, "end": 1783.636, "text": " del cual desde ya con nosotros no cuenten para ese acuerdo que est\u00e1n convocando para pagar la deuda y es con el hambre del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8277736615066841, "is_candidate": false}, {"start": 1783.636, "end": 1790.381, "text": "Porque en la campa\u00f1a lo escuchamos a Alberto Fern\u00e1ndez decir que no iban a pagarle al FMI con el hambre del pueblo, sin embargo...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8991141530341756, "is_candidate": false}, {"start": 1791.161, "end": 1814.382, "text": " est\u00e1n pagando la deuda al FMI, a los acreedores privados con el hambre del pueblo y el frente de izquierda va a poner cada una de las conquistas parlamentarias que hemos obtenido en esta gran elecci\u00f3n con un gran esfuerzo desde abajo con toda nuestra militancia al servicio de esas peleas para derrotar esta pol\u00edtica que quieren imponer de ajuste con la derecha de Juntos que obviamente quiere imponer la reforma laboral", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8580902908677814, "is_candidate": false}, {"start": 1816.013, "end": 1834.252, "text": " las grandes patronales, esta bancada va a estar al servicio de cada una de esas peleas y hemos sembrado ideas como la reducci\u00f3n de la jornada laboral que son muy importantes, que es la \u00fanica idea, la \u00fanica propuesta concreta para dar una salida a favor de la clase trabajadora en contra de esa reforma laboral flexibilizadora que quieren imponer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9267560379434344, "is_candidate": false}, {"start": 1835.339, "end": 1837.46, "text": " como muchos de los otros planteos que hemos hecho.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9374066359652795, "is_candidate": false}, {"start": 1837.46, "end": 1847.642, "text": "Y esa es la pelea que vamos a dar para que verdaderamente haya una salida a favor de las grandes mayor\u00edas y que no sigan hundiendo al pa\u00eds los que nos han gobernado los \u00faltimos 40 a\u00f1os y no han llevado a esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9036343190088383, "is_candidate": false}, {"start": 1847.642, "end": 1856.504, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias al mill\u00f3n 300 mil que ha votado al Frente de Izquierda Unidad y ha permitido tener esta bancada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9081462483751067, "is_candidate": false}, {"start": 1856.504, "end": 1864.126, "text": "Muchas gracias a toda la militancia que ha puesto todo en esta campa\u00f1a, como lo hace en cada una de las peleas y en cada una de las luchas del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8857396457594062, "is_candidate": false}, {"start": 1864.126, "end": 1864.626, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1080957926992523, "is_candidate": false}, {"start": 1868.519, "end": 1886.145, "text": " Bueno, compa\u00f1eros, para continuar nos va a dirigir la palabra la diputada nacional electa por la Provincia de Buenos Aires, la compa\u00f1era Romina del Plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7844172203103379, "is_candidate": false}, {"start": 1886.145, "end": 1892.287, "text": "Bueno, compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, compa\u00f1eres, muy...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9263810131508394, "is_candidate": false}, {"start": 1893.763, "end": 1905.353, "text": " Muy contentas, muy contentos de este resultado electoral, pero a la vez tenemos muy claro cu\u00e1l es el mandato que nos da esta votaci\u00f3n, muy claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8251513220661955, "is_candidate": false}, {"start": 1905.353, "end": 1918.023, "text": "En primer lugar, como ya lo mencion\u00f3 Gabriel, vamos hasta el final en la lucha por la absoluci\u00f3n del chino Arakaki y de Daniel Ruiz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8277919166841199, "is_candidate": false}, {"start": 1918.023, "end": 1919.785, "text": "Hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8984457459333155, "is_candidate": false}, {"start": 1922.389, "end": 1943.459, "text": " Y esto es fundamental porque esta votaci\u00f3n impresionante del frente de izquierda, esta votaci\u00f3n que nos ha dado 300.000 votos a nivel nacional, m\u00e1s de medio mill\u00f3n de votos en la provincia de Buenos Aires, estos enormes porcentajes en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7861534360242024, "is_candidate": false}, {"start": 1945.214, "end": 1959.708, "text": " Es una votaci\u00f3n que nos coloca tambi\u00e9n una vez m\u00e1s en la primera fila de la lucha contra toda esta pol\u00edtica de ajuste que estamos padeciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7743960997548925, "is_candidate": false}, {"start": 1960.979, "end": 1990.139, "text": " en la primera lucha y tambi\u00e9n es un mandato para reforzar esa organizaci\u00f3n en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds por cada uno de estos reclamos y por todo este programa, empezando por enfrentarnos a fondo y rechazar el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional y el pago a toda esa deuda fraudulenta, usuraria e ileg\u00edtima", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7748629040785371, "is_candidate": false}, {"start": 1990.919, "end": 2014.004, "text": " que todos los gobiernos a lo largo de estas d\u00e9cadas se han encargado de endosarle al pueblo trabajador y especialmente el gobierno anterior de Macri que contrajo esa deuda con el FMI y el gobierno actual de Alberto, de Cristina y de Kicillof que apenas asumi\u00f3, le dio legalidad total y jurament\u00f3 pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7725360610482743, "is_candidate": false}, {"start": 2015.29, "end": 2027.156, "text": " y este gobierno pierde las elecciones por las consecuencias del ajuste brutal que ha llevado adelante para garantizar ese pago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8528007664229069, "is_candidate": false}, {"start": 2027.156, "end": 2041.903, "text": "Y por eso tambi\u00e9n esta bancada del Frente de Izquierda que tampoco empieza hoy, el Frente de Izquierda cumple 10 a\u00f1os en esta elecci\u00f3n y lo mencionamos cuando empez\u00f3 esta campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8303761452497196, "is_candidate": false}, {"start": 2043.846, "end": 2059.286, "text": " No es una casualidad y tampoco es la primera vez que conquistamos diputados y diputadas, pero justamente es la consolidaci\u00f3n de la lucha por ese programa de independencia pol\u00edtica y entonces me permito a la vez de celebrar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8031950393103137, "is_candidate": false}, {"start": 2061.198, "end": 2088.136, "text": " la elecci\u00f3n de Alejandro Vilca, de Miriam, de Nico, mi ingreso en estas bancas rotativas, tambi\u00e9n recordar la enorme contribuci\u00f3n de todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que han pasado por estas bancas, por N\u00e9stor Pitrola, por Natalia Gonz\u00e1lez, por Pablo L\u00f3pez, por Soledad Sosa, por el gringo que ahora est\u00e1, por M\u00f3nica que ahora est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7705631924314098, "is_candidate": false}, {"start": 2088.136, "end": 2090.478, "text": "Porque justamente son...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9179885872132976, "is_candidate": false}, {"start": 2091.716, "end": 2106.528, "text": " bancas al servicio de un programa, del mismo modo que lo van a hacer estos concejales y concejalas que hemos consagrado en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8643491560409335, "is_candidate": false}, {"start": 2106.528, "end": 2107.429, "text": "Y perm\u00edtanme...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9414180425434588, "is_candidate": false}, {"start": 2110.06, "end": 2125.014, "text": " que alguno me vio reci\u00e9n m\u00e1s emocionada por los concejales que porque estamos ingresando nuevamente al Congreso Nacional y es porque es esa batalla cuerpo a cuerpo perforando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8783460471495728, "is_candidate": false}, {"start": 2126.67, "end": 2138.66, "text": " ese intento de dominio permanente del peronismo que no es m\u00e1s que justamente un proceso de contenci\u00f3n de todos los reclamos y de la independencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8562269315555497, "is_candidate": false}, {"start": 2138.66, "end": 2147.668, "text": "Haber superado en La Matanza, en Merlo, en Moreno, Jos\u00e9 C. Paz, en Mor\u00f3n, en Varela, en Pringles,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9220540522348609, "is_candidate": false}, {"start": 2149.577, "end": 2164.097, "text": " Eso es una demostraci\u00f3n de este enorme proceso de organizaci\u00f3n en cada barrio, en cada f\u00e1brica, en cada lugar de trabajo donde el frente de izquierda ha sido vivado, ha sido defendido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8168820909752109, "is_candidate": false}, {"start": 2166.103, "end": 2183.632, "text": " ha sido la batalla familiar para la conquista de los votos y por eso quiero saludar a toda la militancia del frente de izquierda y quiero saludar a esa militancia del movimiento de lucha piquetero independiente del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8592387321891467, "is_candidate": false}, {"start": 2185.357, "end": 2203.491, "text": " al Polo Obrero, al MTR 12 de Abril, al Frente Popular Dar\u00edo Santill\u00e1n, que han recorrido junto a nosotras y a nosotros cada barrio para colocar fuertemente esta alternativa pol\u00edtica de independencia de clase.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9107820759756788, "is_candidate": false}, {"start": 2203.491, "end": 2213.78, "text": "Y es muy importante porque justamente frente a un gobierno derrotado, dividido, debilitado, que ha fracasado con el nuevo gabinete,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8860516355814115, "is_candidate": false}, {"start": 2215.496, "end": 2230.545, "text": " m\u00e1s que nunca van a ajustar con la campa\u00f1a y el programa de la derecha, pero que tambi\u00e9n el gobierno del Frente de Todos lleva adelante como la reforma laboral, ya lo vimos en Toyota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8651188386994063, "is_candidate": false}, {"start": 2230.545, "end": 2231.206, "text": "Y por eso...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8873763703133418, "is_candidate": false}, {"start": 2232.609, "end": 2259.322, "text": " es muy importante esta organizaci\u00f3n a fondo de cada uno de los procesos de lucha, tenemos un programa y tenemos una estrategia pol\u00edtica, un programa de organizaci\u00f3n y de lucha y una estrategia pol\u00edtica inclaudicable que es la construcci\u00f3n de un proceso de puesta en pie de una alternativa independiente porque vamos por el gobierno de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8498117423918278, "is_candidate": false}, {"start": 2259.322, "end": 2259.862, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0180686349032175, "is_candidate": false}, {"start": 2270.331, "end": 2290.391, "text": " Para continuar con esta conferencia de prensa, nos dirige la palabra el diputado nacional y actualmente diputado electo por la rotaci\u00f3n del Frente de Izquierda y los Trabajadores, dirigente de Izquierda Socialista, el compa\u00f1ero Juan Carlos Gringo Giordano.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9219449793603124, "is_candidate": false}, {"start": 2297.41, "end": 2304.332, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias por la cobertura de esta conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9947906649106086, "is_candidate": false}, {"start": 2304.332, "end": 2320.518, "text": "Sumarnos desde Izquierda Socialista a esta ley por una elecci\u00f3n que se ha denominado, y as\u00ed se tiene que registrar del Frente de Izquierda Unidad, una elecci\u00f3n hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9236305295929488, "is_candidate": false}, {"start": 2322.199, "end": 2342.144, "text": " no s\u00f3lo porque logramos la mayor cantidad de diputadas y diputados en una elecci\u00f3n desde el 2011 para ac\u00e1, desde que se constituy\u00f3 el Frente de Izquierda Unida, sino de los \u00faltimos como m\u00ednimo 40 a\u00f1os de la historia de nuestro pa\u00eds, y no nos equivocamos en vaticinar esto,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9202282550353887, "is_candidate": false}, {"start": 2343.45, "end": 2364.046, "text": " cuando dijimos en el cierre de la campa\u00f1a electoral en el Congreso que est\u00e1bamos por una bancada del frente de izquierda unidad y lo logramos con el compa\u00f1ero Alejandro Vilca, la compa\u00f1era Miriam Bregman, las dos compa\u00f1eras Nicol\u00e1s y Romina y todas las bancas rotativas desde la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9169519509660415, "is_candidate": false}, {"start": 2364.046, "end": 2369.29, "text": "Y lo hemos logrado con la consigna de la unidad", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.920106926940706, "is_candidate": false}, {"start": 2370.58, "end": 2399.97, "text": " de la izquierda y de haber sostenido la batalla inclaudicable contra todos los gobiernos, por eso somos novedad en Argentina y tambi\u00e9n novedad para los luchadores de Latinoam\u00e9rica y del mundo que nos preguntan c\u00f3mo hicieron, no s\u00f3lo para sacar diputadas y diputados, sino c\u00f3mo hicieron para construir una alternativa pol\u00edtica de los trabajadores de la unidad de la izquierda, de las mujeres y de la juventud, y si lo decimos, que lo logramos,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.864150546180128, "is_candidate": false}, {"start": 2400.43, "end": 2423.598, "text": " con unidad de la izquierda, haber batallado secuentemente contra todos los gobiernos de centro-derecha, de centro-izquierda, nacionales y populares, y por construir desde Argentina una alternativa de la independencia de clase y de la izquierda revolucionaria para que se siga como ejemplo para los luchadores en otros pa\u00edses tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9038876290982854, "is_candidate": false}, {"start": 2423.598, "end": 2426.739, "text": "Y cuando Tolosa Paz, por eso reivindicamos", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9855386672988629, "is_candidate": false}, {"start": 2427.998, "end": 2431.119, "text": " todo, la rotaci\u00f3n de la banca y en todos los distritos, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8871099083533589, "is_candidate": false}, {"start": 2431.119, "end": 2434.4, "text": "Una elecci\u00f3n hist\u00f3rica y enorme a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.989507316534807, "is_candidate": false}, {"start": 2434.4, "end": 2445.724, "text": "Y en la provincia de Buenos Aires es sumamente destacable, porque cuando Tolosa Paz record\u00f3 una frase de N\u00e9stor y Cristina Kirchner que a la izquierda", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.882449562556249, "is_candidate": false}, {"start": 2447.085, "end": 2461.662, "text": " del peronismo exist\u00eda la pared, no, ya viene existiendo el Frente de Izquierda Unidad y en la provincia de Buenos Aires, en las barreadas obreras y populares donde ese desencanto de los trabajadores que hab\u00edan votado a Alberto Fern\u00e1ndez se canaliz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8799211923630916, "is_candidate": false}, {"start": 2462.643, "end": 2482.197, "text": " por esa millonada de votos que sacamos del Frente de Izquierda Unidad y en la Provincia de Buenos Aires donde sacamos todos, diputados nacionales, diputados de la tercera secci\u00f3n electoral y concejales en esos bastiones que se dec\u00eda que nunca la izquierda iba a entrar y entr\u00f3 con una izquierda revolucionaria de luchadoras y luchadores en nuestras listas que nos llenan de orgullo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8609918801596138, "is_candidate": false}, {"start": 2485.672, "end": 2514.289, "text": " Y por eso, para terminar, quiero decir una reflexi\u00f3n importante, porque esto lleva a no solamente anunciar los resultados, se ha fortalecido con el voto a una alternativa pol\u00edtica nueva, como dijo una compa\u00f1era, una esperanza que surgi\u00f3 en nuestro pa\u00eds, y lo hicimos desde las luchas, donde est\u00e1 todo el sindicalismo combativo que lucha, en las listas y acompa\u00f1ando al Frente de Izquierda Unida haciendo parte, reci\u00e9n M\u00f3nica me dec\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8980158981700087, "is_candidate": false}, {"start": 2515.129, "end": 2524.534, "text": " en la inserci\u00f3n de la izquierda en muchos lugares donde sindicatos tuvieron que abrir sus puertas para hacer la conferencia de prensa con las candidatas y candidatos del Frente de Izquierda Unidad en muchos casos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8575509949956525, "is_candidate": false}, {"start": 2526.178, "end": 2546.067, "text": " y somos la proyecci\u00f3n electoral de esa marea verde que conquist\u00f3 el aborto legal y cuando nos dicen el di\u00e1logo entre gobierno, oposici\u00f3n patronal, los empresarios, toda la agenda que hay en el Congreso para salvar las ganancias de las petrol\u00edferas, gas\u00edferas, mineras, el agronegocio,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8740360184002305, "is_candidate": false}, {"start": 2546.867, "end": 2566.405, "text": " nosotros le decimos categ\u00f3ricamente que no, porque el Frente de Izquierda dialoga con los trabajadores, con las mujeres y la juventud que quieren un cambio de fondo y esa es la esperanza que se empez\u00f3 a construir en nuestro pa\u00eds, por una pelea de fondo, como dijeron los compa\u00f1eros, por un gobierno de los trabajadores en la perspectiva del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8455062221573061, "is_candidate": false}, {"start": 2566.405, "end": 2571.15, "text": "Much\u00edsimas gracias compa\u00f1eras, felicitaciones por este gran triunfo del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9921132452994922, "is_candidate": false}, {"start": 2575.831, "end": 2587.681, "text": " Compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, le vamos a dar la palabra ahora al dirigente del MST y referente del Frente de Izquierda Unidad, Alejandro Bodar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7777938741392849, "is_candidate": false}, {"start": 2587.681, "end": 2592.805, "text": "Prometo ser breve, porque se ha dicho casi todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.819628488445531, "is_candidate": false}, {"start": 2592.805, "end": 2603.755, "text": "Yo creo que la importancia de esta elecci\u00f3n la vamos a seguir viviendo durante un tiempo, porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8195498243501315, "is_candidate": false}, {"start": 2605.803, "end": 2620.608, "text": " se empez\u00f3 a romper, a resquebrajar un dique, que es el dique del peronismo, direcci\u00f3n hist\u00f3rica lamentablemente de los trabajadores en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8149458454192515, "is_candidate": false}, {"start": 2620.608, "end": 2630.451, "text": "Esta es una elecci\u00f3n hist\u00f3rica porque ese dique que ha contenido empieza a tener grietas y esas grietas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7955127316251165, "is_candidate": false}, {"start": 2631.545, "end": 2637.188, "text": " son las que han alimentado la gran votaci\u00f3n del frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8197138956975196, "is_candidate": false}, {"start": 2637.188, "end": 2650.453, "text": "El hecho de los concejales, yo me quiero detener ac\u00e1, es una cosa profund\u00edsima, porque nunca la izquierda revolucionaria hab\u00eda tenido concejales en la provincia de Buenos Aires, nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7985985483573597, "is_candidate": false}, {"start": 2650.453, "end": 2659.978, "text": "Esa cueva de bandidos que son los consejos deliberantes por donde pasan las matufias, por donde controlan los varones del conurbano,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8837260860096433, "is_candidate": false}, {"start": 2661.781, "end": 2675.788, "text": " los fondos p\u00fablicos y que hacen que lamentablemente la mayor\u00eda de los trabajadores que viven en barrios, en el barro, en la miseria, en el abandono,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8405324227231825, "is_candidate": false}, {"start": 2677.148, "end": 2686.657, "text": " que hayamos entrado en los consejos deliberantes, es una muestra de que ese dique se empieza a romper y es muy importante para lo que se viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8582303637548901, "is_candidate": false}, {"start": 2686.657, "end": 2696.946, "text": "Por supuesto, el frente de izquierda va a ir con martillazos a terminar de romper ese dique porque los trabajadores est\u00e1n en una casa equivocada, muchos de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8415840433194431, "is_candidate": false}, {"start": 2696.946, "end": 2701.049, "text": "\u00bfCreen, han cre\u00eddo durante d\u00e9cadas que es el peronismo la casa de ellos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8450423898498649, "is_candidate": false}, {"start": 2701.049, "end": 2701.11, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9593008405572039, "is_candidate": false}, {"start": 2702.35, "end": 2708.975, "text": " Lamentablemente, lamentablemente, el peronismo no es la casa de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8569898056243611, "is_candidate": false}, {"start": 2708.975, "end": 2714.038, "text": "La casa de los trabajadores la estamos empezando a construir desde el frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8574280009373609, "is_candidate": false}, {"start": 2714.038, "end": 2719.201, "text": "Es ac\u00e1 donde tienen que estar todos los trabajadores peleando por sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7889002232185336, "is_candidate": false}, {"start": 2719.201, "end": 2731.65, "text": "Y hoy el frente de izquierda demuestra que eso es posible, que es posible terminar con esa direcci\u00f3n hist\u00f3rica que es la que ha apa\u00f1ado a la burocracia sindical, la que ha apa\u00f1ado a las peores pol\u00edticas en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8230482891580551, "is_candidate": false}, {"start": 2732.831, "end": 2742.784, "text": " que ha apa\u00f1ado a los menem, que ha sido responsable de las privatizaciones, de la entrega de nuestro pa\u00eds, y hoy ese dique se empieza a romper.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7772047804355949, "is_candidate": false}, {"start": 2744.082, "end": 2749.947, "text": " y m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio, m\u00e1s de un mill\u00f3n trescientos mil est\u00e1n ac\u00e1, vinieron con la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8777124574476798, "is_candidate": false}, {"start": 2749.947, "end": 2771.624, "text": "Tienen que saber los trabajadores que los que van a entrar a las bancas son todos trabajadores y compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que vienen peleando desde hace a\u00f1os y que con coherencia han levantado un programa muchas veces en soledad, pero que nos hemos mantenido en esos periodos conscientes de que iba a llegar el momento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8193184130499902, "is_candidate": false}, {"start": 2772.83, "end": 2798.868, "text": " de que los trabajadores empezaran a darse cuenta de que hay una salida distinta al peronismo, que hay una salida distinta a la derecha, que hay una salida distinta y que esa salida distinta pasa por llevar adelante un programa de ruptura completamente con los patrones, de ruptura con el imperialismo, de medidas duras que muchas veces nos dicen si ser\u00e1n posibles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8172737400992713, "is_candidate": false}, {"start": 2798.868, "end": 2801.05, "text": "Claro que ser\u00e1n posibles, ser\u00e1n posibles", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8543773702698167, "is_candidate": false}, {"start": 2802.395, "end": 2808.317, "text": " en la medida que la clase trabajadora luche, se resista a esos planes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7996365277113339, "is_candidate": false}, {"start": 2808.317, "end": 2824.201, "text": "Y esto, lo que pas\u00f3 ac\u00e1 en esta elecci\u00f3n, muestra que hay voluntad de lucha de los trabajadores, porque el 1.300.000 que nos vot\u00f3 sabe que est\u00e1 votando una fuerza pol\u00edtica que le va a proponer lucha, lucha y lucha para enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8530855360732497, "is_candidate": false}, {"start": 2825.498, "end": 2835.409, "text": " las medidas de ajuste para implementar lo que se viene, porque se viene un acuerdo con el FBI que va a ser brutal sobre las espaldas de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8096961647521577, "is_candidate": false}, {"start": 2835.409, "end": 2846.321, "text": "Flexibilizaci\u00f3n laboral, ajuste en la salud, en la educaci\u00f3n, nada de planes de vivienda, nada de planes de trabajo, m\u00e1s desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8567745335999268, "is_candidate": false}, {"start": 2847.392, "end": 2855.195, "text": " pero la votaci\u00f3n al frente de izquierda muestra de que hay muchos que van a resistir con nosotros, que van a resistir, es ofensiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8848477033196178, "is_candidate": false}, {"start": 2855.195, "end": 2863.558, "text": "Y yo me quiero defender en algo, porque ac\u00e1 se han nombrado los compa\u00f1eros m\u00e1s conocidos como candidatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9346319939630549, "is_candidate": false}, {"start": 2863.558, "end": 2872.842, "text": "Yo conozco a alguno de los compa\u00f1eros que van a ser concejales, conozco a Pablo, que es trabajador estatal y que viene peleando desde hace a\u00f1os en Moreno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8202883197256478, "is_candidate": false}, {"start": 2874.372, "end": 2886.718, "text": " Conozco a Susana, que es una compa\u00f1era que viene peleando desde hace a\u00f1os para construir un movimiento social en Merlo, en un lugar dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8249988867915475, "is_candidate": false}, {"start": 2886.718, "end": 2893.202, "text": "Conozco a muchos de esos compa\u00f1eros que son trabajadores, todos los compa\u00f1eros de nuestra lista son trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8276851529698196, "is_candidate": false}, {"start": 2893.202, "end": 2901.306, "text": "Conozco a Vilma, que va a entrar tambi\u00e9n como decretada nacional por la banca rotativa, una luchadora desde hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8464108610369588, "is_candidate": false}, {"start": 2903.038, "end": 2910.804, "text": " al doctor Diego Paganini, luchador de la CICOP por la salud p\u00fablica de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8842617283536376, "is_candidate": false}, {"start": 2910.804, "end": 2921.452, "text": "Creo que vamos a tener bancada para defender los intereses de la clase trabajadora en cada una de las c\u00e1maras, pero lo m\u00e1s importante", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8188349848344509, "is_candidate": false}, {"start": 2922.353, "end": 2943.344, "text": " es que la pelea fundamental de todos los diputados, legisladores, concejales, no va a ser adentro de las c\u00e1maras, va a ser afuera acompa\u00f1ando las luchas de nuestro pueblo que se van a profundizar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os porque el futuro de Argentina no es distinto al de Chile, al de Colombia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8421568672261072, "is_candidate": false}, {"start": 2943.344, "end": 2949.127, "text": "Nuestro pueblo se va a levantar, se va a levantar, no sabemos incluso c\u00f3mo va a ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8026200470916864, "is_candidate": false}, {"start": 2951.497, "end": 2958.58, "text": " el debate que va a tener la coalici\u00f3n de gobierno despu\u00e9s de la derrota, si seguir\u00e1n, se matar\u00e1n, no lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8471874594502714, "is_candidate": false}, {"start": 2958.58, "end": 2969.284, "text": "No sabemos si Alberto va a llegar hasta el 2023, porque si quiere aplicar ese ajuste, vamos a ver si se banca la rebeli\u00f3n popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8339631716384017, "is_candidate": false}, {"start": 2969.284, "end": 2980.608, "text": "Por eso es tan importante ir construyendo una alternativa para que no nos pase lo que nos pas\u00f3 en el 2001, donde volteamos gobiernos, pero no tuvimos la fuerza", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8594027903979448, "is_candidate": false}, {"start": 2981.764, "end": 2985.545, "text": " de darle un cauce, esa lucha hacia un gobierno de los trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7887954721722522, "is_candidate": false}, {"start": 2985.545, "end": 2987.885, "text": "Y volvieron todos y peores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8858068117637732, "is_candidate": false}, {"start": 2987.885, "end": 3002.629, "text": "El Frente de Izquierda trabaja para construir esa alternativa y para que el futuro de nuestra Argentina sea el que gobierne los \u00fanicos que no hemos gobernado, los trabajadores y el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8046994524065042, "is_candidate": false}, {"start": 3002.629, "end": 3009.211, "text": "Para eso trabajamos y esta elecci\u00f3n nos fortalece en la convicci\u00f3n de que ese futuro es posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8809846696105547, "is_candidate": false}, {"start": 3009.211, "end": 3010.491, "text": "Nada m\u00e1s, compa\u00f1eros, compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.853722777241354, "is_candidate": false}, {"start": 3013.931, "end": 3016.737, "text": " Gracias a todos los compa\u00f1eros, hemos finalizado la conferencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7877567973903805, "is_candidate": false}, {"start": 3016.737, "end": 3020.484, "text": "Felicitaciones a todo el Frente de Izquierda Unida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.808414746528493, "is_candidate": false}], "Index": 1873, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "av1E8owhHro", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=av1E8owhHro", "title": "\ud83d\uddf3\ufe0f #ELECCIONES2021 | Conferencia de prensa del Frente de Izquierda Unidad, tras elecci\u00f3n hist\u00f3rica", "duration": 3028.0, "view_count": 981.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}