{"segments": [{"start": 2.737, "end": 8.127, "text": " Continuamos en el ma\u00f1ana y pido un aplauso para la se\u00f1orita Miriam Bregman que est\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8032481877518651, "is_candidate": false}, {"start": 8.127, "end": 10.931, "text": "Muchas gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7317242736585904, "is_candidate": false}, {"start": 10.931, "end": 12.614, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, c\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8927964218691017, "is_candidate": false}, {"start": 12.614, "end": 14.257, "text": "Creo que bien, creo que bien, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3635171230930876, "is_candidate": true}, {"start": 14.972, "end": 24.935, "text": " Creo que bien, tiene dudas, es un momento electoral muy particular, no s\u00e9 si ha vivido algo parecido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7286233554420313, "is_candidate": false}, {"start": 24.935, "end": 40.981, "text": "He vivido otras campa\u00f1as electorales, incluso una como vicecandidata a vicepresidenta, pero en esta me toca poner el cuerpo en serio, viajar por el pa\u00eds, ahora vienen los debates presidenciales, as\u00ed que es complicado, es complicado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2523103927932182, "is_candidate": true}, {"start": 40.981, "end": 42.901, "text": "Hacerlo adem\u00e1s como lo hacemos nosotros, es todo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.313473688679367, "is_candidate": true}, {"start": 44.722, "end": 46.023, "text": " Hac\u00e9s todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.838091720922998, "is_candidate": false}, {"start": 46.023, "end": 47.584, "text": "Tir\u00e1s el centro, vas a cabecear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5302029422628423, "is_candidate": false}, {"start": 47.584, "end": 49.806, "text": "Hac\u00e9s todo vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5296888099193806, "is_candidate": false}, {"start": 49.806, "end": 50.927, "text": "Eso nunca se modific\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8363398630099107, "is_candidate": false}, {"start": 50.927, "end": 53.889, "text": "Est\u00e1 muy bien que sea as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4334937261619767, "is_candidate": true}, {"start": 53.889, "end": 55.451, "text": "No, es parte del asunto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.807943426915725, "is_candidate": false}, {"start": 55.451, "end": 59.234, "text": "Mir\u00e1 si yo llego ac\u00e1 en la Ferrari que alquil\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3278647995861095, "is_candidate": true}, {"start": 59.234, "end": 62.716, "text": "Mir\u00e1 yo y digo, qu\u00e9 buena la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8352997058791373, "is_candidate": false}, {"start": 62.716, "end": 64.718, "text": "Me interesa la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8862552505565519, "is_candidate": false}, {"start": 64.718, "end": 65.419, "text": "Y ah\u00ed me anoto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9475537939795483, "is_candidate": false}, {"start": 65.419, "end": 66.72, "text": "Me hubieses pedido dar una vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6215654076195898, "is_candidate": false}, {"start": 69.062, "end": 71.664, "text": " No, no, imag\u00ednate que ser\u00eda todo un l\u00edo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.433745047397207, "is_candidate": true}, {"start": 71.664, "end": 73.825, "text": "Y s\u00ed, la verdad que queda... Mejor que siga as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8056912611944165, "is_candidate": false}, {"start": 73.825, "end": 74.505, "text": "Queda raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9611645089039936, "is_candidate": false}, {"start": 74.505, "end": 88.573, "text": "\u00bfQu\u00e9 cosa es de la conducta, de la \u00e9tica, de lo que es estar en la izquierda donde, no s\u00e9, yo me imagino, Miriam, alguna vez por ah\u00ed alguien que te vino a pedir algo en la calle y le dijiste, d\u00e9jame joder, o no pod\u00e9s hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.777173499086033, "is_candidate": false}, {"start": 88.573, "end": 90.194, "text": "Como poder, puedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7609203922294262, "is_candidate": false}, {"start": 90.194, "end": 90.254, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7885602331394417, "is_candidate": false}, {"start": 91.315, "end": 102.911, "text": " No, no, pero la verdad, te digo sinceramente, la onda en la calle, no solo conmigo, sino con mis compa\u00f1eros tambi\u00e9n, mis compa\u00f1eras, es muy buena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26439852382969664, "is_candidate": true}, {"start": 102.911, "end": 107.156, "text": "No todo el mundo te dice que coincido con vos, a veces te hacen cr\u00edticas o te hacen comentarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29150671535548967, "is_candidate": true}, {"start": 107.757, "end": 124.981, "text": " Pero la verdad que eso es muy bueno y a m\u00ed creo que es lo que m\u00e1s orgullo me da, poder vivir como cualquiera, ir al supermercado como cualquiera, ir a hacer las compras y que el de la despensa te haga el mismo comentario que le hace, che, he visto el az\u00facar, c\u00f3mo subi\u00f3, y s\u00ed, y vos c\u00f3mo la ves, te dice todo el mundo, te pregunto y vos c\u00f3mo la ves.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28448652001528096, "is_candidate": true}, {"start": 124.981, "end": 129.763, "text": "Pero poder vivir como cualquiera, caminar por la calle, a m\u00ed me parece que eso es important\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31091900327550237, "is_candidate": true}, {"start": 129.763, "end": 134.204, "text": "La verdad que si uno piensa la desconexi\u00f3n que tiene la dirigencia pol\u00edtica actual", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24752541092767366, "is_candidate": true}, {"start": 135.324, "end": 141.069, "text": " con lo que vive la sociedad, explica muchas veces la desconexi\u00f3n en el discurso, en lo que se dice, en lo que se hace.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25558741080195224, "is_candidate": true}, {"start": 141.069, "end": 142.09, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede estar diciendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38786132792218064, "is_candidate": true}, {"start": 142.09, "end": 144.712, "text": "Bueno, s\u00ed, porque no tiene idea lo que est\u00e1 diciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44364053211083243, "is_candidate": true}, {"start": 144.712, "end": 152.939, "text": "No tiene la menor idea lo que significa llegar a fin de mes, lo que significa alquilar, o lo que significa tus hijos en la escuela p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2501199235055852, "is_candidate": true}, {"start": 154.08, "end": 168.111, "text": " la ven re lejos, viste, y apenas empiezan a ascender un poco en su carrera pol\u00edtica, dejan el departamentito en Almagro, se van a vivir en un barrio cerrado, olvidate, ah\u00ed no viste nunca m\u00e1s nada, lo que ves a tu alrededor no tiene que ver con la vida real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22662070840531123, "is_candidate": true}, {"start": 169.532, "end": 173.637, "text": " Es tu primera candidatura presidencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8433274290424787, "is_candidate": false}, {"start": 173.637, "end": 179.804, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de muchas campa\u00f1as y todo eso, \u00bfqu\u00e9 cambia a una candidatura vicepresidencial o de diputado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8129126968971014, "is_candidate": false}, {"start": 179.804, "end": 184.109, "text": "\u00bfC\u00f3mo se afronta esto de decir, bueno, soy la cara de un proyecto nacional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8154592989991906, "is_candidate": false}, {"start": 184.369, "end": 187.47, "text": " Y es m\u00e1s responsabilidad a\u00fan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3429809798946455, "is_candidate": true}, {"start": 187.47, "end": 208.796, "text": "Porque como que hay un lugar que solo est\u00e1s ocupando vos, vos pens\u00e1s que en Las Paz hubo 27 listas, pero ahora quedamos solamente 5 f\u00f3rmulas, la m\u00eda en mi caso con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, y son 5 f\u00f3rmulas de cara a octubre, es decir, en el debate de la semana que viene, el de la semana pr\u00f3xima, solo va a haber ah\u00ed 5 candidatos y candidatas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1931224486734564, "is_candidate": true}, {"start": 210.496, "end": 230.047, "text": " Y nosotros la \u00fanica candidatura de izquierda, o no solo de izquierda, la \u00fanica candidatura que cuestiona la atadura al Fondo Monetario, la \u00fanica candidatura que dice que las mujeres no tenemos por qu\u00e9 seguir esperando por nuestros derechos, la \u00fanica que est\u00e1 en contra de que para que haya comida en los comedores tengan que salir a manifestarse porque si no ni comida hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2104911873675882, "is_candidate": true}, {"start": 230.527, "end": 237.973, "text": " Es decir, la \u00fanica que representamos es un conjunto de ideas, de valores que no son solo los de la izquierda, sino, me parece, de un sector bastante m\u00e1s amplio de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26325938515033875, "is_candidate": true}, {"start": 237.973, "end": 241.475, "text": "Y eso tambi\u00e9n se liga con lo que habl\u00e1bamos antes, lo veo en la calle, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3310537304470844, "is_candidate": true}, {"start": 241.475, "end": 245.058, "text": "Porque me dicen, Miriam, ten\u00e9s que decirle tal cosa tal, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35844512111235416, "is_candidate": true}, {"start": 245.058, "end": 247.08, "text": "Todo el mundo deposita una expectativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.454583351547045, "is_candidate": true}, {"start": 247.68, "end": 260.931, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de lo acotado que es el debate, lo habl\u00e1bamos un poco reci\u00e9n antes de comenzar, de lo acotado de los tiempos y dem\u00e1s, hay una expectativa en que, bueno, Miriam o la rusa, como me dicen habitualmente tambi\u00e9n, les va a decir al resto lo que nadie m\u00e1s puede decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2984702905000399, "is_candidate": true}, {"start": 260.931, "end": 263.834, "text": "Le va a cantar las 40.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6931836825205666, "is_candidate": false}, {"start": 263.834, "end": 265.515, "text": "Y c\u00f3mo se prepara eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8985476776356907, "is_candidate": false}, {"start": 265.515, "end": 270.079, "text": "Porque imagino, m\u00e1s all\u00e1 de los argumentos y todo, es como que te entre un discurso en un minuto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8801785892860788, "is_candidate": false}, {"start": 271.34, "end": 280.907, "text": " toda la parte acartonada que uno ve en el debate, quiz\u00e1s aburrida tambi\u00e9n, que es que vos sab\u00e9s que est\u00e1 todo medio armado y practicado como para que entre el minuto, eso se entrena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8395872553236977, "is_candidate": false}, {"start": 280.907, "end": 293.437, "text": "Y ten\u00e9s que pensar qu\u00e9 vas a decir con anterioridad porque si no en un minuto o ten\u00e9s 45 segundos de r\u00e9plica es muy dif\u00edcil que entre yo te empiezo a explicar, mir\u00e1 Mex lo que yo te quiero decir, listo, se me fue el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22875359397103356, "is_candidate": true}, {"start": 293.917, "end": 295.157, "text": " Ten\u00e9s que tenerlo armado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4421348686651978, "is_candidate": true}, {"start": 295.157, "end": 297.278, "text": "Lo que no puede ser es un versito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3283167669266924, "is_candidate": true}, {"start": 297.278, "end": 300.119, "text": "Desde mi punto de vista, no puede ser un versito de la escuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4199406290976484, "is_candidate": true}, {"start": 300.119, "end": 301.06, "text": "Viste que te aprend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5835622574260773, "is_candidate": false}, {"start": 301.06, "end": 306.842, "text": "Estabas una semana antes en tu casa y vas y dec\u00eds algo que ni sent\u00eds ni pens\u00e1s porque un asesor te lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2957281775201983, "is_candidate": true}, {"start": 306.842, "end": 308.302, "text": "Bueno, eso nosotros no sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5054430495925047, "is_candidate": false}, {"start": 308.302, "end": 310.203, "text": "Pero sabes m\u00e1s o menos c\u00f3mo entrarle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8609754458445852, "is_candidate": false}, {"start": 310.203, "end": 312.083, "text": "Con qui\u00e9n tiene ella el primero?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8560472735486193, "is_candidate": false}, {"start": 312.083, "end": 313.284, "text": "Con qui\u00e9n ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9388628473609496, "is_candidate": false}, {"start": 313.284, "end": 315.605, "text": "Van a estar todos Schiaretti, Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4593303109042636, "is_candidate": true}, {"start": 315.605, "end": 316.165, "text": "Todos se mezclan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8410276772830971, "is_candidate": false}, {"start": 316.165, "end": 317.545, "text": "No hay que preguntarle a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8865602406718438, "is_candidate": false}, {"start": 319.646, "end": 334.438, "text": " Hay una etapa, primero vienen las exposiciones sobre temas, econom\u00eda, el segundo es educaci\u00f3n, el tercero lo vot\u00f3 la gente, que eso es muy bueno, y gan\u00f3 Derechos Humanos, porque abrieron la posibilidad de votar y hab\u00edan puesto... \u00bfEs el que no quer\u00eda Villaruel?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23937313833051432, "is_candidate": true}, {"start": 334.438, "end": 337.12, "text": "Mujeres el que m\u00e1s se opusieron ellos, que mi equipo plante\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30667160479045696, "is_candidate": true}, {"start": 337.961, "end": 340.622, "text": " que haya un tema derecho de las mujeres espec\u00edficamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35807560615232603, "is_candidate": true}, {"start": 340.622, "end": 341.702, "text": "\u00bfY no entr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9307841274762221, "is_candidate": false}, {"start": 341.702, "end": 346.563, "text": "Con muchos fundamentos, porque las mujeres somos las que estamos sufriendo m\u00e1s las consecuencias del ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3273543109540953, "is_candidate": true}, {"start": 346.563, "end": 350.183, "text": "Hay casi una muerta por d\u00eda en la Argentina producto de la violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2975838449921514, "is_candidate": true}, {"start": 350.183, "end": 354.304, "text": "Es decir, hab\u00eda algunos temas como para empezar a discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2612571716955804, "is_candidate": true}, {"start": 354.304, "end": 358.505, "text": "Bajo este gobierno aument\u00f3 la brecha de g\u00e9nero salarial entre mujeres y varones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24260864111892277, "is_candidate": true}, {"start": 358.505, "end": 363.226, "text": "Es decir, que ten\u00edamos como algunas cositas para decir, pero no quisieron incluirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3017081131610483, "is_candidate": true}, {"start": 363.226, "end": 364.646, "text": "Ni siquiera los temas de votaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4704717657986015, "is_candidate": true}, {"start": 366.59, "end": 370.111, "text": " quedaron otros como Derechos Humanos, creo que pensaron que no iban a ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3415902880375502, "is_candidate": true}, {"start": 370.111, "end": 387.318, "text": "Bueno, termin\u00f3 ganando Derechos Humanos y otro que nos interesaba mucho, que es Ambiente, que va para el segundo debate, el del 8 de octubre, va a haber un tema espec\u00edfico sobre Ambiente, que en un pa\u00eds asolado por el extractivismo como el nuestro, nos parece que tambi\u00e9n es muy importante que est\u00e9 ese punto espec\u00edfico del debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25446668428850305, "is_candidate": true}, {"start": 387.318, "end": 393.121, "text": "Una vez que pasan estos temas establecidos, hay una etapa de preguntas, donde cada candidato le pregunta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25138957530939177, "is_candidate": true}, {"start": 393.701, "end": 397.866, "text": " a los otros cuatro y al rev\u00e9s, los otros cuatro te preguntan a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3605442780128799, "is_candidate": true}, {"start": 397.866, "end": 408.52, "text": "As\u00ed que si quieren decirme qu\u00e9 me pueden llegar a preguntar y qu\u00e9 contestar\u00edan, tengo abierto el tel\u00e9fono toda la semana para que me puedan decir qu\u00e9 me pueden preguntar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3003448954906406, "is_candidate": true}, {"start": 409.52, "end": 422.567, "text": " Y, qu\u00e9 s\u00e9 yo, una de las cosas que siempre est\u00e1s defendiendo, tu grupo y todo, y que cuesta, porque es un grupo de rebeld\u00eda, pero el tema, por ejemplo, no pagarle a la deuda externa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7892401283930208, "is_candidate": false}, {"start": 422.567, "end": 433.432, "text": "No es algo que pico tanto y que haga a la gente decir, uy, s\u00ed, porque tienen miedo o porque saben que eso no es posible o porque, digamos\u2026 Mir\u00e1, hay como dos niveles, Mex.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7587432128573348, "is_candidate": false}, {"start": 433.792, "end": 450.822, "text": " Uno, yo he le\u00eddo varios estudios de opini\u00f3n, de encuestas, no de encuestas de n\u00famero que siempre est\u00e1n dibujadas, no de candidato, sino de estudio de qu\u00e9 opina la sociedad y el tema del FMI contradictoriamente tiene alt\u00edsimo rechazo en nuestro pa\u00eds, alt\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.253330485467557, "is_candidate": true}, {"start": 450.822, "end": 456.906, "text": "Por ah\u00ed puede ser en gente m\u00e1s joven que todav\u00eda no tiene alguna experiencia, pero el que vivi\u00f3 el 89 y vio c\u00f3mo terminamos con el fondo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2818086777234228, "is_candidate": true}, {"start": 457.506, "end": 462.948, "text": " El que vivi\u00f3 el 2001 y ve c\u00f3mo terminamos con el fondo, como m\u00ednimo se agarra los bolsillos cuando le dec\u00eds fondo monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26868765402475736, "is_candidate": true}, {"start": 462.948, "end": 465.71, "text": "S\u00ed, m\u00e1s bien toda mi vida estuve eso yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8171419199022594, "is_candidate": false}, {"start": 465.71, "end": 475.314, "text": "Desde luego, pero digo, la soluci\u00f3n de no pagarle y a... No, no, por eso, primero ten\u00e9s que descartar qu\u00e9 te lleva a pagarle al FMI, o sea, d\u00f3nde te lleva el camino del fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4443010220914013, "is_candidate": true}, {"start": 475.314, "end": 477.135, "text": "Eso creo que est\u00e1 m\u00e1s o menos claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3939170987115681, "is_candidate": true}, {"start": 477.135, "end": 484.538, "text": "Despu\u00e9s de una campa\u00f1a de miedo permanente para que vos digas, bueno, no, si no le pagamos al fondo nos van a invadir, se van a quedar con los aviones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26115315930235383, "is_candidate": true}, {"start": 484.858, "end": 491.023, "text": " Porque en los 90 fue un gobierno totalmente subordinado, el de Carlos Menem al Fondo Monetario y te quedaste sin nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24823017332150077, "is_candidate": true}, {"start": 491.023, "end": 496.366, "text": "Te quedaste sin YPF, te quedaste sin Aerol\u00edneas, te quedaste sin... O sea que se llevaron todo igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27821808145604665, "is_candidate": true}, {"start": 496.366, "end": 509.856, "text": "Entonces me parece a m\u00ed que... O sea, me parece divino y me parece justo porque nos han metido en una situaci\u00f3n as\u00ed, entonces decir Minga, como en alg\u00fan momento la izquierda dec\u00eda Minga al FMI, y se ve\u00eda un brazo as\u00ed, que agarraba as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7616900948905567, "is_candidate": false}, {"start": 509.856, "end": 512.098, "text": "No se llama Minga ahora, me pareci\u00f3, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5638066653875466, "is_candidate": false}, {"start": 512.098, "end": 513.719, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s de lo que te estoy diciendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8708392022756822, "is_candidate": false}, {"start": 513.999, "end": 516.441, "text": " Nadie nos entender\u00eda, dir\u00edamos, Minga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.679658927798268, "is_candidate": false}, {"start": 516.441, "end": 518.342, "text": "Pero te acord\u00e1s de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8344239853037758, "is_candidate": false}, {"start": 518.342, "end": 521.184, "text": "No me acuerdo qu\u00e9 grupo que hac\u00eda eso, Minga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.803449752650063, "is_candidate": false}, {"start": 521.184, "end": 525.007, "text": "Y que era maravilloso, indudablemente, una rebeld\u00eda algo, pero nadie se anim\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.809014621091803, "is_candidate": false}, {"start": 525.007, "end": 526.408, "text": "\u00bfAlg\u00fan pa\u00eds hizo eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8642434883636649, "is_candidate": false}, {"start": 526.408, "end": 530.031, "text": "No, que desconocimiento soberano de deudas odiosas, s\u00ed, much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28812305945944694, "is_candidate": true}, {"start": 530.031, "end": 531.271, "text": "Hasta Estados Unidos lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5224188812402982, "is_candidate": false}, {"start": 531.271, "end": 533.553, "text": "Lo que pasa es que ac\u00e1 en Argentina eso no se puede discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44115124040694087, "is_candidate": true}, {"start": 533.553, "end": 536.956, "text": "M\u00e9xico lo hizo tres veces, Estados Unidos lo utiliz\u00f3 porque es argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3053867822435826, "is_candidate": true}, {"start": 536.956, "end": 539.798, "text": "No es que vos dec\u00eds, te digo, Minga, la deuda es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36808837634117997, "is_candidate": true}, {"start": 540.538, "end": 561.534, "text": " No solo ileg\u00edtima, porque la est\u00e1s pagando con ajustes en jubilaciones, la est\u00e1s pagando con recortes en los temas m\u00e1s sensibles que puede tener una sociedad, sino que claramente la deuda tomada por Mauricio Macri, si te quer\u00e9s ir m\u00e1s atr\u00e1s ni hablar, pero hablemos de la \u00faltima, es totalmente ilegal, o sea, no cumple los requisitos m\u00ednimos de legalidad y lo reconoci\u00f3 el propio FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.195722171809243, "is_candidate": true}, {"start": 563.2, "end": 570.436, "text": " Entonces, hay elementos y lo primero que vos ten\u00e9s que buscar es la solidaridad de otros pueblos que est\u00e9n pasando lo mismo que vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2096876506651033, "is_candidate": true}, {"start": 570.436, "end": 571.658, "text": "Otra cosa que ac\u00e1 no se puede hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4217431122966574, "is_candidate": true}, {"start": 573.16, "end": 581.925, "text": " No se puede hablar de que vos pod\u00e9s tener solidaridad con otros pueblos del mundo, cosas que antes por ah\u00ed eran bastante comunes, que hab\u00eda una guerra, vos te manifestabas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21547379227800612, "is_candidate": true}, {"start": 581.925, "end": 588.749, "text": "Ahora no se puede hablar m\u00e1s de eso, o sea, hay una derechizaci\u00f3n tan grande de la agenda pol\u00edtica, que hay temas que, ah, \u00bfc\u00f3mo vas a decir eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24326004448598082, "is_candidate": true}, {"start": 588.749, "end": 589.749, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7413817571383298, "is_candidate": false}, {"start": 589.749, "end": 592.731, "text": "Si hay otros pueblos que est\u00e1n sufriendo como el nuestro, \u00bfno hay que buscar ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27574143986770794, "is_candidate": true}, {"start": 593.511, "end": 594.732, "text": " La ayuda, la pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.489494537012666, "is_candidate": true}, {"start": 594.732, "end": 610.288, "text": "Yo estoy convencida que si cuando se trat\u00f3 el acuerdo con el Fondo en marzo del a\u00f1o pasado hubi\u00e9semos sido no solamente la izquierda y algunos movimientos sociales los que estuvimos en la calle, sino todos los que hablan contra el Fondo Monetario hubiesen estado en la calle, hubiese sido bastante distinto lo que ocurr\u00eda en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22206051565940943, "is_candidate": true}, {"start": 610.288, "end": 612.229, "text": "Lo que se firm\u00f3 en el Congreso es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34825376392615925, "is_candidate": true}, {"start": 613.118, "end": 618.28, "text": " El a\u00f1o que viene ya te estar\u00edas pagando un poco m\u00e1s de 10.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2923893823558884, "is_candidate": true}, {"start": 618.28, "end": 622.181, "text": "Cuando empiezan los pagos grandes pueden ir hasta 18.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.272917599917026, "is_candidate": true}, {"start": 622.181, "end": 626.202, "text": "Argentina, pero ni aunque hagas la danza de la lluvia todo el a\u00f1o, vas a poder pagar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.299115279512998, "is_candidate": true}, {"start": 626.202, "end": 629.723, "text": "Es decir, vas a una nueva crisis de deudas, porque empieza la guerra que la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36559440368404117, "is_candidate": true}, {"start": 629.723, "end": 632.424, "text": "Tienen un mont\u00f3n de cat\u00e1strofes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35803987984945596, "is_candidate": true}, {"start": 632.424, "end": 633.865, "text": "S\u00ed, pero la cat\u00e1strofe es el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49008287781341353, "is_candidate": true}, {"start": 634.844, "end": 638.428, "text": " Porque los tres primeros a\u00f1os del gobierno al frente de todos sobraron d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3144364563795917, "is_candidate": true}, {"start": 638.428, "end": 641.991, "text": "Hubo 48 mil millones de super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2864538857305694, "is_candidate": true}, {"start": 641.991, "end": 643.513, "text": "\u00bfY d\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.52681832877734, "is_candidate": false}, {"start": 643.513, "end": 645.195, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 dec\u00eds que la gente no cree en eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8869823466487554, "is_candidate": false}, {"start": 645.854, "end": 650.815, "text": " No, yo no digo que la gente no cree, yo te digo que... No, no creen en eso, en la propuesta de no pagarle al FMI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5192142101546833, "is_candidate": false}, {"start": 650.815, "end": 653.816, "text": "No, yo creo que hay una construcci\u00f3n enorme para que eso no pase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34320478530125786, "is_candidate": true}, {"start": 653.816, "end": 661.618, "text": "Si vos la escuchabas el otro d\u00eda a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, dec\u00eds, ah, pero est\u00e1 diciendo lo mismo que Bregman, porque te mostraba como es todo un robo total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23551737785200688, "is_candidate": true}, {"start": 661.618, "end": 664.779, "text": "Pero despu\u00e9s te dice votalo a masa que hizo el que hizo el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2598886978060292, "is_candidate": true}, {"start": 664.779, "end": 667.22, "text": "Lo que tiene que explicar la contradicci\u00f3n es eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3130568610027644, "is_candidate": true}, {"start": 667.22, "end": 672.541, "text": "O sea, pero la izquierda no va a cambiar sus principios, no va a cambiar sus valores, porque ya lo vimos este cuentito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2420464048705081, "is_candidate": true}, {"start": 673.001, "end": 674.883, "text": " No es que estamos hablando de algo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3876518706647366, "is_candidate": true}, {"start": 674.883, "end": 680.027, "text": "Ya vimos c\u00f3mo termina cumplir con todo lo que te pide el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27663350449598545, "is_candidate": true}, {"start": 680.027, "end": 684.07, "text": "Este ajuste que estamos viviendo ahora es el vermouth.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34667049912799575, "is_candidate": true}, {"start": 684.07, "end": 687.673, "text": "Porque como te digo, los pagos grandes empiezan fin del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2822449347117416, "is_candidate": true}, {"start": 687.673, "end": 689.054, "text": "\u00bfY c\u00f3mo van a ser para pagar eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44872067562971163, "is_candidate": true}, {"start": 690.239, "end": 698.486, "text": " Dijo Cristina este s\u00e1bado esto de no se derechiz\u00f3 a la sociedad, sino que simplemente es una muestra del descontento a partir de estos \u00faltimos ocho a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8364616745312413, "is_candidate": false}, {"start": 698.486, "end": 707.554, "text": "Digamos que no hay una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica de, bueno, que se pas\u00f3 a la derecha, sino que simplemente no funcion\u00f3 una cosa, no funcion\u00f3 esta otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8407613767604388, "is_candidate": false}, {"start": 707.554, "end": 708.594, "text": "Vamos con lo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7956850073104011, "is_candidate": false}, {"start": 709.375, "end": 713.941, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no hubo una posibilidad de que se capitalice esto desde un movimiento de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8680871321031937, "is_candidate": false}, {"start": 713.941, "end": 716.064, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 termina pareciendo un Milley?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8432778827910353, "is_candidate": false}, {"start": 716.064, "end": 718.006, "text": "Mir\u00e1, es muy interesante lo que introduce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3616639589388565, "is_candidate": true}, {"start": 718.006, "end": 726.698, "text": "Nosotros la verdad que lo ven\u00edamos planteando porque a veces una cosa es que Milley sea un derechista que tenga algunas ideas de ultraderecha y otra cosa es que todo el que lo vota Milley sea eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22319085801515337, "is_candidate": true}, {"start": 727.799, "end": 743.804, "text": " Entonces lo que creo que Cristina Fern\u00e1ndez pone sobre la mesa es esto, bueno, no quiere decir que hay un movimiento fascista en la Argentina, porque algunos exageran tanto, con tal de llamar a votar a masa, exageran tanto que mi ley termina siendo un ogro y hasta te diluyen a Patricia Bullrich, que mamita, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2002143040158214, "is_candidate": true}, {"start": 743.804, "end": 748.265, "text": "Mamita, Santiago Maldonado, el asesinato de Rafael Nahuel por la espada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3378252592428358, "is_candidate": true}, {"start": 748.405, "end": 753.815, "text": " Palda, quesillo, ya se empiezan a perder las proporciones de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24436115919733814, "is_candidate": true}, {"start": 753.815, "end": 758.403, "text": "Creo que hay una derechizaci\u00f3n que les combin\u00f3 a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.277825715500274, "is_candidate": true}, {"start": 760.191, "end": 765.195, "text": " Mi ley irrumpe en un marco m\u00e1s general de crisis profunda, de descontento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27451734606870093, "is_candidate": true}, {"start": 765.195, "end": 769.098, "text": "Lo construyen con mucho poder medi\u00e1tico y econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36587852662885323, "is_candidate": true}, {"start": 769.098, "end": 770.619, "text": "Es casualidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.495554320944223, "is_candidate": true}, {"start": 770.619, "end": 773.762, "text": "A m\u00ed no me van a construir como izquierda como alternativa al poder econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2996079344472584, "is_candidate": true}, {"start": 773.762, "end": 776.524, "text": "Sabe que la izquierda le va a cuestionar sus privilegios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3409660352762438, "is_candidate": true}, {"start": 776.524, "end": 779.266, "text": "Mi ley no viene a defender esos privilegios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3765433562381043, "is_candidate": true}, {"start": 779.266, "end": 780.447, "text": "Bueno, por eso apuestan ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5146589299393585, "is_candidate": false}, {"start": 780.447, "end": 781.528, "text": "Por eso tuvo m\u00e1s horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5537247494394063, "is_candidate": false}, {"start": 781.528, "end": 784.951, "text": "Adem\u00e1s propone hacer mayor ajuste que lo que propone el FMI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8043774003033431, "is_candidate": false}, {"start": 784.951, "end": 785.892, "text": "M\u00e1s que el FMI, dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6104874052209055, "is_candidate": false}, {"start": 785.892, "end": 786.152, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9081141814442892, "is_candidate": false}, {"start": 786.152, "end": 787.012, "text": "\u00bfEl FMI es d\u00e9bil?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7522368231165695, "is_candidate": false}, {"start": 787.953, "end": 789.895, "text": " A m\u00ed me asusta, escucho eso y me asusta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8610204095009197, "is_candidate": false}, {"start": 789.895, "end": 791.216, "text": "Agarr\u00e1s la motosierra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6319747919372882, "is_candidate": false}, {"start": 791.216, "end": 794.459, "text": "No s\u00e9, pero digo, hay un atractivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8242430729680092, "is_candidate": false}, {"start": 794.459, "end": 803.266, "text": "No, el atractivo creo que es que \u00e9l logr\u00f3 empalmar con una bronca con la dirigencia pol\u00edtica, con los que vienen gobernando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25100128384976894, "is_candidate": true}, {"start": 803.266, "end": 808.35, "text": "Hay un descontento generalizado con los que vienen gobernando y \u00e9l focaliza ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2703645224938366, "is_candidate": true}, {"start": 808.35, "end": 812.053, "text": "Focaliza ah\u00ed tambi\u00e9n para no hablar del poder econ\u00f3mico, exactamente al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23672209784252551, "is_candidate": true}, {"start": 812.714, "end": 818.158, "text": " Pero bueno, mi ley no es que act\u00faa solo, mi ley act\u00faa sobre l\u00edmites que otros corrieron antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2675194905503828, "is_candidate": true}, {"start": 818.158, "end": 821.26, "text": "Mi ley no es el que esconde la agenda de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37606222516437215, "is_candidate": true}, {"start": 821.26, "end": 827.104, "text": "Hubo otros que empezaron, bueno, no, mir\u00e1 si habla mucho con la E, eso hace que se reaccione.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2478226556937444, "is_candidate": true}, {"start": 827.104, "end": 827.725, "text": "No, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6408261215953606, "is_candidate": false}, {"start": 827.725, "end": 836.371, "text": "Primero hay que solucionar el problema econ\u00f3mico, despu\u00e9s vienen los derechos de las mujeres, despu\u00e9s viene mi ley que canaliza toda la reacci\u00f3n patriarcal y se lleva todo ese voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.262011572037005, "is_candidate": true}, {"start": 836.371, "end": 836.932, "text": "Pero ojo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6606240594058213, "is_candidate": false}, {"start": 837.632, "end": 838.933, "text": " Ojo, no act\u00faa en el aire.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4760690220119097, "is_candidate": true}, {"start": 838.933, "end": 847.12, "text": "Cuando vos eleg\u00eds que el tema de discusi\u00f3n econ\u00f3mica sea dolarizaci\u00f3n, lo est\u00e1s entronando a mi ley, le est\u00e1s dando el bast\u00f3n de mariscal a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25734110839401836, "is_candidate": true}, {"start": 847.12, "end": 850.162, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no discutimos las seis horas de trabajo que propone la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3247862175535454, "is_candidate": true}, {"start": 850.162, "end": 858.229, "text": "\u00bfO te parece que girar\u00eda distinta la discusi\u00f3n pol\u00edtica si discuti\u00e9ramos c\u00f3mo los trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds tienen trabajo genuino y no dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22010947670803527, "is_candidate": true}, {"start": 858.929, "end": 861.931, "text": " Al resto les conviene que la agenda se derechice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4153186472474525, "is_candidate": true}, {"start": 861.931, "end": 876.502, "text": "Pero ahora digo, si la posibilidad de instalar tanto temas en agenda como la posibilidad de instalar candidatos, en este caso como Emilei, es solamente a trav\u00e9s del poder econ\u00f3mico, por lo menos yo veo una visi\u00f3n como muy pesimista de la posibilidad de que se pueda transformar algo desde la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8124730603282202, "is_candidate": false}, {"start": 877.402, "end": 879.243, "text": " Desde esa pol\u00edtica no vas a transformar nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3783931617644103, "is_candidate": true}, {"start": 879.243, "end": 882.363, "text": "40 a\u00f1os de gobiernos constitucionales, tenemos 40% de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3113885571411409, "is_candidate": true}, {"start": 882.363, "end": 883.824, "text": "No es pesimista, es realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3957570801742979, "is_candidate": true}, {"start": 883.824, "end": 897.988, "text": "Bueno, pero digo, en contraposici\u00f3n a eso, vos ten\u00e9s una candidatura hoy de izquierda que pudo resolver algunas de las cuestiones internas en una paso, en la que vos fuiste como candidata enfrentando al esquema del Partido Obrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8462709672247453, "is_candidate": false}, {"start": 898.588, "end": 910.455, "text": " pero con algunos movimientos de izquierda afuera, es decir, como no hay... Yo no veo una vocaci\u00f3n de poder en la izquierda como para m\u00ednimamente entender que hay procesos que se necesitan... No, porque yo creo que se mezclan muchos planos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7771697607331325, "is_candidate": false}, {"start": 910.455, "end": 921.321, "text": "Primero, es evidente que se eligieron esos temas pol\u00edticos porque lo que hay en la Argentina de la mano del Fondo Monetario es un ajuste brutal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24258084701101157, "is_candidate": true}, {"start": 921.321, "end": 923.162, "text": "Y si no, expl\u00edcame por qu\u00e9 el candidato es Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35810167615881083, "is_candidate": true}, {"start": 924.54, "end": 932.704, "text": " Cuando se arma el Frente de Todos, ahora Uni\u00f3n por la Patria, porque le cambiaron el nombre, algo que tambi\u00e9n hay que explicar porque cambia de nombre cada 15 minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33226926158656744, "is_candidate": true}, {"start": 932.704, "end": 933.824, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8885132465955419, "is_candidate": false}, {"start": 933.824, "end": 937.166, "text": "Y Sergio Massa ha dicho expl\u00edcitamente ven\u00eda a cubrir el ala derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35601077317286345, "is_candidate": true}, {"start": 937.166, "end": 940.047, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 termina quedando Massa al final del embudo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3313450231241466, "is_candidate": true}, {"start": 941.55, "end": 953.142, "text": " Porque el mensaje pol\u00edtico que est\u00e1s dando de derechizaci\u00f3n, que las pol\u00edticas que vas a tomar no van a ser de izquierda, m\u00e1s ayer diciendo, mi amigo Gerardo Morales, despu\u00e9s de lo que acaba de hacer Gerardo Morales en Jujuy, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23075241002604996, "is_candidate": true}, {"start": 953.142, "end": 953.782, "text": "\u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8511781796985791, "is_candidate": false}, {"start": 953.782, "end": 954.423, "text": "\u00bfQu\u00e9 hice yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7166263702059861, "is_candidate": false}, {"start": 954.423, "end": 955.785, "text": "Explicame eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5549627167417255, "is_candidate": false}, {"start": 955.785, "end": 962.271, "text": "Explicame c\u00f3mo te van a decir que con Gerardo Morales, Sergio Massa, que lo llam\u00f3 un gobierno de unidad nacional, vas a enfrentar a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2579257744772927, "is_candidate": true}, {"start": 962.271, "end": 964.553, "text": "\u00bfEn serio me est\u00e1s diciendo que vas a enfrentar a la derecha as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3351208322275464, "is_candidate": true}, {"start": 965.174, "end": 973.859, "text": " Entonces busqu\u00e9mosle y cont\u00e9mosle la costilla a la izquierda, hagamos todo lo que quiera, pero primero expl\u00edcame c\u00f3mo vas a enfrentar a la derecha con Gerardo Morales porque yo la verdad no lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21442307270124505, "is_candidate": true}, {"start": 973.859, "end": 979.342, "text": "Un tipo que manda a reprimir y dice apunten a la cara, s\u00e1quenle los ojos a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23765079210489115, "is_candidate": true}, {"start": 979.342, "end": 990.788, "text": "Un tipo que reform\u00f3 la constituci\u00f3n al solo efecto de echar a las comunidades originarias de sus territorios porque \u00e9l quiere avanzar con el negocio litio y me dejan de joder todos estos tipos que arriba, no s\u00e9 qu\u00e9 quieren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2508715258128428, "is_candidate": true}, {"start": 991.548, "end": 994.23, "text": " Bueno, son brutalidades pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.450080373616217, "is_candidate": true}, {"start": 994.23, "end": 1007.56, "text": "La izquierda est\u00e1 en una etapa donde se ha desmovilizado, donde se ha desorganizado a la clase trabajadora, donde cada vez se la fragmenta m\u00e1s y est\u00e1 dando una pelea desde el lugar que puede y creo que es una pelea importante, m\u00e1s all\u00e1 del resultado electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26365900583314694, "is_candidate": true}, {"start": 1008.4, "end": 1009.5, "text": " Es una pelea importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39021827516912866, "is_candidate": true}, {"start": 1009.5, "end": 1014.422, "text": "Ahora, despu\u00e9s los votos te pueden ir mejor o peor seg\u00fan la coyuntura y seg\u00fan c\u00f3mo est\u00e1 armado el esquema en cada oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23528617311180577, "is_candidate": true}, {"start": 1014.422, "end": 1020.004, "text": "Nosotros en el 2021, que era una elecci\u00f3n legislativa, fuimos la tercera fuerza nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26361576820394683, "is_candidate": true}, {"start": 1020.004, "end": 1022.584, "text": "Bueno, pero hace varios a\u00f1os pasa eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8802535635131716, "is_candidate": false}, {"start": 1022.584, "end": 1024.865, "text": "2013 fue una muy buena elecci\u00f3n de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8210246644098951, "is_candidate": false}, {"start": 1024.865, "end": 1025.305, "text": "S\u00ed, 2013, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8642678821673816, "is_candidate": false}, {"start": 1025.305, "end": 1026.726, "text": "No, lo mismo que ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.513797120859506, "is_candidate": false}, {"start": 1026.726, "end": 1027.686, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8810554502490269, "is_candidate": false}, {"start": 1027.686, "end": 1027.726, "text": "\u00bf2013?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.980557105656334, "is_candidate": false}, {"start": 1027.726, "end": 1028.886, "text": "No, \u00bfsab\u00e9s que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.600479282755472, "is_candidate": false}, {"start": 1028.886, "end": 1030.027, "text": "Si quer\u00e9s busc\u00e1lo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5145115772509954, "is_candidate": false}, {"start": 1030.027, "end": 1034.188, "text": "En las elecciones ejecutivas presidenciales m\u00e1s o menos siempre sacamos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26403828293194087, "is_candidate": true}, {"start": 1035.117, "end": 1037.939, "text": " No, no, pero digo, entre presidenciales s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8233668627693772, "is_candidate": false}, {"start": 1037.939, "end": 1043.822, "text": "Legislativas no, la mejor fue la del a\u00f1o pasado porque ingresaron cuatro diputados nacionales, cosa que no hab\u00eda ocurrido nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2246620000765076, "is_candidate": true}, {"start": 1043.822, "end": 1047.824, "text": "No, lo que te digo es que desde la izquierda vamos a dar esta pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3670876455943505, "is_candidate": true}, {"start": 1047.824, "end": 1059.411, "text": "Yo no me voy a bajar la cabeza, no voy a resignar, pero s\u00e9 en el territorio que estoy trabajando porque hay una derechizaci\u00f3n terrible de la agenda pol\u00edtica, como te digo, es imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24817340569204493, "is_candidate": true}, {"start": 1059.411, "end": 1063.273, "text": "Vos dec\u00eds, \u00bfc\u00f3mo hago yo para que conozcan mis ideas los mismos j\u00f3venes que conocen la de mi ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3248050640593674, "is_candidate": true}, {"start": 1064.392, "end": 1067.954, "text": " A m\u00ed hay canales enteros que no me llevaron jam\u00e1s, jam\u00e1s en la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3468979940957089, "is_candidate": true}, {"start": 1067.954, "end": 1074.036, "text": "Es decir, que si en una casa se mira ese canal, nunca se van a enterar que existo directamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35975242751582126, "is_candidate": true}, {"start": 1074.036, "end": 1074.777, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0015106514993952, "is_candidate": false}, {"start": 1074.777, "end": 1074.937, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9803748610663776, "is_candidate": false}, {"start": 1074.937, "end": 1075.797, "text": "\u00bfEst\u00e1s en serio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8623775742426882, "is_candidate": false}, {"start": 1075.797, "end": 1076.718, "text": "\u00bfEn serio te digo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7304599831834435, "is_candidate": false}, {"start": 1076.718, "end": 1077.518, "text": "Jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7480118359107875, "is_candidate": false}, {"start": 1077.518, "end": 1079.539, "text": "La naci\u00f3n m\u00e1s y qui\u00e9n m\u00e1s no te dice jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9020409266063586, "is_candidate": false}, {"start": 1079.539, "end": 1080.98, "text": "Muy bien, Mex.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7102837613794236, "is_candidate": false}, {"start": 1080.98, "end": 1081.82, "text": "Estoy reavivado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8749811167771849, "is_candidate": false}, {"start": 1081.82, "end": 1083.121, "text": "Est\u00e1s muy sagaz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8969248407741015, "is_candidate": false}, {"start": 1083.121, "end": 1084.201, "text": "S\u00ed, muy sagaz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8821068984477833, "is_candidate": false}, {"start": 1084.201, "end": 1088.343, "text": "A m\u00ed no me parece, por ejemplo, que vos seas un personaje desconocido hoy para la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8516643349815228, "is_candidate": false}, {"start": 1088.343, "end": 1091.384, "text": "Pero si sos un personaje conocido... No, \u00bfseg\u00fan para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5451754592971088, "is_candidate": false}, {"start": 1091.384, "end": 1091.925, "text": "\u00bfSeg\u00fan d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6211469764333903, "is_candidate": false}, {"start": 1092.839, "end": 1093.42, "text": " \u00bfSeg\u00fan d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6022719322006018, "is_candidate": false}, {"start": 1093.42, "end": 1094.921, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5413293706727638, "is_candidate": false}, {"start": 1094.921, "end": 1096.443, "text": "Sabes c\u00f3mo la tenemos que pelear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4720439307588704, "is_candidate": true}, {"start": 1096.443, "end": 1099.225, "text": "Y no, porque... No, bueno, pero vos ten\u00e9s una personalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7887159306696269, "is_candidate": false}, {"start": 1099.225, "end": 1103.129, "text": "Sos alguien muy importante y donde... Te agradezco mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7193720667069926, "is_candidate": false}, {"start": 1103.129, "end": 1105.231, "text": "No, no, desde luego, pero todo el mundo te conoce.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.767805620853855, "is_candidate": false}, {"start": 1105.231, "end": 1113.559, "text": "Pero bueno, yo fui diputada por la Ciudad de Buenos Aires, despu\u00e9s hay todo un pa\u00eds que vos ten\u00e9s que llegar, tienen que llegar tus ideas, donde m\u00e1s... Porque te quer\u00eda responder esto que tiene que ver con esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25574948398023134, "is_candidate": true}, {"start": 1113.559, "end": 1115.36, "text": "Donde hubo lucha, a nosotros nos fue muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37869063990725227, "is_candidate": true}, {"start": 1116.161, "end": 1133.966, "text": " donde vieron que es la izquierda, como en Jujuy, donde se vio que el Frente de Todos, juntos por el cambio, se ponen de acuerdo, reforman la Constituci\u00f3n entre gallos y medianoche y te recontrajoden, y que los \u00fanicos que se oponen en la calle y adentro del recinto son los seis convencionales constituyentes, Frente, Izquierda, Unidad, no fue muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23304144134030735, "is_candidate": true}, {"start": 1133.966, "end": 1138.207, "text": "En Humahuaca salimos el 25% de los votos, salimos primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3073328371874432, "is_candidate": true}, {"start": 1138.207, "end": 1140.328, "text": "La f\u00f3rmula presidencial que acabez\u00f3 con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, 16%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.329362317229427, "is_candidate": true}, {"start": 1144.127, "end": 1160.096, "text": " 10% mi compa\u00f1ero Alejandro Vilca como candidato a senador, en Neuqu\u00e9n donde hubo lucha hicimos una elecci\u00f3n buen\u00edsima de 6 puntos que para la izquierda en una presidencial es mucho m\u00e1s de lo que sac\u00e1bamos siempre, despu\u00e9s otras provincias donde no estamos, donde no tenemos todav\u00eda presencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22750260941815825, "is_candidate": true}, {"start": 1160.476, "end": 1161.777, "text": " nos baj\u00f3 mucho el promedio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4139491952136558, "is_candidate": true}, {"start": 1161.777, "end": 1162.537, "text": "Eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6209349915272061, "is_candidate": false}, {"start": 1162.537, "end": 1165.018, "text": "Pero la clave es que fue una elecci\u00f3n desigual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36119919908556597, "is_candidate": true}, {"start": 1165.018, "end": 1169.32, "text": "5 puntos a la presidencial de la Ciudad de Buenos Aires no es una mala elecci\u00f3n para la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.369843590726457, "is_candidate": true}, {"start": 1169.32, "end": 1178.124, "text": "No me acuerdo que otras veces hayamos tenido 5 puntos en una presidencial de la Ciudad de Buenos Aires o 6% en la matanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3784282447307248, "is_candidate": true}, {"start": 1178.124, "end": 1180.805, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la idea de la izquierda cuando se juntan todos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.805639676153771, "is_candidate": false}, {"start": 1183.322, "end": 1186.126, "text": " \u00bfEsta elecci\u00f3n la vamos a ganar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8330715253937766, "is_candidate": false}, {"start": 1186.126, "end": 1188.729, "text": "\u00bfC\u00f3mo podemos hacer para que entre m\u00e1s gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8277650170651238, "is_candidate": false}, {"start": 1188.729, "end": 1190.452, "text": "\u00bfO hacer una autocr\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7633315295127207, "is_candidate": false}, {"start": 1190.452, "end": 1195.318, "text": "Nosotros, el partido m\u00e1s rebelde, no pudimos pasar de este porcentaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7780566463960044, "is_candidate": false}, {"start": 1195.318, "end": 1197.501, "text": "Yo opusieron a todo, Mex, obviamente, imaginate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4646839548700692, "is_candidate": true}, {"start": 1197.501, "end": 1198.041, "text": "\u00bfSe juntan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8341513666155731, "is_candidate": false}, {"start": 1199.503, "end": 1205.548, "text": " Claro que s\u00ed, y si hay alguien que piensa todo adelante para atr\u00e1s, soy yo todo el tiempo, nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34656510775592975, "is_candidate": true}, {"start": 1205.548, "end": 1218.44, "text": "Pero lo que te estoy diciendo es que vos actu\u00e1s en un contexto, en un contexto de enorme desmovilizaci\u00f3n, como ocurri\u00f3 en el \u00faltimo tiempo, de enorme desorganizaci\u00f3n, de fragmentaci\u00f3n, de no salgas a la calle porque si sal\u00edas a la calle era seis huevos a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2007409930233094, "is_candidate": true}, {"start": 1218.44, "end": 1222.123, "text": "Las mujeres tenemos que esperar que desde arriba, ya con un ministerio, nos van a resolver todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3093591533724577, "is_candidate": true}, {"start": 1222.603, "end": 1224.904, "text": " Ese no es un contexto propicio para que la izquierda crezca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3646264357664013, "is_candidate": true}, {"start": 1224.904, "end": 1230.545, "text": "Por eso te digo, los lugares donde hubo lucha, donde se avanz\u00f3, la izquierda creci\u00f3 y est\u00e1 muy bien que sea as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28517875683830207, "is_candidate": true}, {"start": 1230.545, "end": 1233.086, "text": "No somos un plato volador, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4486731196450524, "is_candidate": true}, {"start": 1233.086, "end": 1239.067, "text": "Avanzamos y retrocedemos con la lucha y la organizaci\u00f3n de nuestro pueblo y eso en un sentido est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23592754868160581, "is_candidate": true}, {"start": 1239.067, "end": 1243.709, "text": "Ahora, lo que hay que aportar... \u00bfPero no se pueden un d\u00eda juntar con el radicalismo, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7387140399346017, "is_candidate": false}, {"start": 1243.709, "end": 1244.269, "text": "Te agradezco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7024975926000177, "is_candidate": false}, {"start": 1245.709, "end": 1247.511, "text": " \u00bfVos dec\u00eds qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6277686257752615, "is_candidate": false}, {"start": 1247.511, "end": 1251.215, "text": "\u00bfCon Luis Petri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6898855613053423, "is_candidate": false}, {"start": 1251.215, "end": 1253.297, "text": "\u00bfCon Gerardo Morales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36913706149038317, "is_candidate": true}, {"start": 1253.297, "end": 1254.418, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n me est\u00e1s diciendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44992632062447935, "is_candidate": true}, {"start": 1254.418, "end": 1256.46, "text": "Bueno, con algunos radicales que vos respetes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7897917226943073, "is_candidate": false}, {"start": 1256.46, "end": 1261.745, "text": "No, pero en serio te digo, el Partido Radical est\u00e1 subsumido en una pol\u00edtica que es la de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29852732145848915, "is_candidate": true}, {"start": 1261.745, "end": 1265.549, "text": "Llevan a Patricia Bullrich de candidata, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4346317179166781, "is_candidate": true}, {"start": 1265.549, "end": 1267.351, "text": "A Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46323350721142387, "is_candidate": true}, {"start": 1267.967, "end": 1268.428, "text": " \u00bfTe saco radicalismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.781368263966433, "is_candidate": false}, {"start": 1268.428, "end": 1269.47, "text": "Estoy hablando de la derechizaci\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8605690542278653, "is_candidate": false}, {"start": 1269.47, "end": 1269.851, "text": "Mir\u00e1, yo en la calle...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8328221178095921, "is_candidate": false}, {"start": 1277.961, "end": 1284.325, "text": " Por una pelea me junto con el que sea, porque si no, no hubi\u00e9semos conseguido el aborto legal, no hubi\u00e9semos conseguido que se anule la obediencia debido al punto final.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2926006573967148, "is_candidate": true}, {"start": 1284.325, "end": 1291.91, "text": "Yo cuando hay una lucha, cuando hay despidos en los medios, ponele, y est\u00e1n los compa\u00f1eros, yo no voy y no le digo, che, decime de qu\u00e9 partido sos, a ver si te apoyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26562408843389074, "is_candidate": true}, {"start": 1291.91, "end": 1298.074, "text": "Vos sab\u00e9s que la izquierda va a estar, que la izquierda te va a acompa\u00f1ar y por eso es importante que hagamos una buena elecci\u00f3n el 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2496957553778798, "is_candidate": true}, {"start": 1298.074, "end": 1303.278, "text": "Porque vos ten\u00e9s que mostrar cu\u00e1nto somos los que estamos de este lado, cu\u00e1nto somos las que estamos de este lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32066030292466496, "is_candidate": true}, {"start": 1303.278, "end": 1305.72, "text": "Siempre te hacen votar algo que vos no quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2854991303381387, "is_candidate": true}, {"start": 1305.72, "end": 1307.201, "text": "Mir\u00e1, yo lo aprend\u00ed muy bien", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39174462059423776, "is_candidate": true}, {"start": 1308.061, "end": 1313.284, "text": " en la primera elecci\u00f3n que viv\u00ed como militante pol\u00edtica, que fue la de De la R\u00faa en el 99.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30566832924934495, "is_candidate": true}, {"start": 1313.284, "end": 1315.846, "text": "Yo empezaba a militar, ya estaba militando en Derechos Humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30565758308033586, "is_candidate": true}, {"start": 1315.846, "end": 1320.929, "text": "Hab\u00eda que votar a De la R\u00faa porque si no le hac\u00edas el juego al menemismo, que si no queda menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.298407926942834, "is_candidate": true}, {"start": 1320.929, "end": 1329.214, "text": "A los dos d\u00edas de asumir, en el puente Chaco Corrientes, ya que habl\u00e1bamos de los puentes, Chaco Corrientes... Saborido, no s\u00e9 yo, eh.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30833708660308, "is_candidate": true}, {"start": 1329.214, "end": 1330.855, "text": "S\u00ed, saborido, expert\u00edsimo en puentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4760096100827895, "is_candidate": true}, {"start": 1330.855, "end": 1331.816, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9134263807175534, "is_candidate": false}, {"start": 1331.816, "end": 1335.238, "text": "As\u00ed que igual que se llame lo de... Chaco Corrientes, dos muertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7370311089754169, "is_candidate": false}, {"start": 1336.986, "end": 1337.85, "text": " Dos muertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4902652391067216, "is_candidate": true}, {"start": 1337.85, "end": 1339.255, "text": "Represi\u00f3n del gobierno de La R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37068070467221925, "is_candidate": true}, {"start": 1340.339, "end": 1344.342, "text": " Termina su gobierno con una masacre en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26606293428893024, "is_candidate": true}, {"start": 1344.342, "end": 1346.023, "text": "Eso era el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.473641448324554, "is_candidate": true}, {"start": 1346.023, "end": 1350.927, "text": "Entonces todo el tiempo, si vos sos de derecha te dicen votar a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25039487980353436, "is_candidate": true}, {"start": 1350.927, "end": 1354.71, "text": "Porque vos al votante Patricia Bullring nom\u00e1s te sent\u00e1s y le dec\u00eds, che, \u00bfpor qu\u00e9 no la vot\u00e1s a la rusa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34514777994999746, "is_candidate": true}, {"start": 1354.71, "end": 1357.192, "text": "Estar\u00eda bueno que votes a Miriam Bregma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6174575148297543, "is_candidate": false}, {"start": 1357.192, "end": 1359.914, "text": "Te saca corriendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7205514204139802, "is_candidate": false}, {"start": 1359.914, "end": 1360.874, "text": "No hay posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5900787622766293, "is_candidate": false}, {"start": 1360.874, "end": 1368.46, "text": "Pero al que tiene valores de izquierda, tiene valores progresistas, tiene valores feministas, tiene valores solidarios, siempre le toca votar otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2302928544863857, "is_candidate": true}, {"start": 1369.2, "end": 1375.284, "text": " Ah, porque si vota lo que cree que tiene que votar es un traidor intergal\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34052025853375845, "is_candidate": true}, {"start": 1375.284, "end": 1377.766, "text": "Bueno, eso hay que romperlo, esa l\u00f3gica del mal menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3888328755522712, "is_candidate": true}, {"start": 1377.766, "end": 1383.27, "text": "\u00bfAlguna vez hay que empezar a mostrar que los que estamos de este lado, las que estamos de este lado somos mucho?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2945252351834158, "is_candidate": true}, {"start": 1383.27, "end": 1386.872, "text": "\u00bfQue no queremos que se siga ajustando lo jubilado para pagarle al fondo monetario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915163247470165, "is_candidate": true}, {"start": 1386.872, "end": 1388.093, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo expres\u00e1s eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43703251486993167, "is_candidate": true}, {"start": 1388.753, "end": 1392.114, "text": " Si siempre vos sos el encargado de evitar que gane otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3192520351690826, "is_candidate": true}, {"start": 1392.114, "end": 1393.514, "text": "Nunca pod\u00e9s votar por lo que vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45583127772276033, "is_candidate": true}, {"start": 1393.514, "end": 1395.654, "text": "Yo quiero que crezcas mucho, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8556571595977895, "is_candidate": false}, {"start": 1395.654, "end": 1395.974, "text": "Vot\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9681330803793623, "is_candidate": false}, {"start": 1395.974, "end": 1397.355, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8040635444653338, "is_candidate": false}, {"start": 1397.355, "end": 1400.195, "text": "Pero digo, sacando, sacamos los radicales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8256700784324293, "is_candidate": false}, {"start": 1400.195, "end": 1402.635, "text": "\u00bfPero te parece un peque\u00f1o tema ese?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44355592759834017, "is_candidate": true}, {"start": 1402.635, "end": 1408.116, "text": "No me parece un peque\u00f1o tema, pero digo, sacando los radicales y sacando quiz\u00e1s otros espacios pol\u00edticos y y\u00e9ndonos a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7573169693745, "is_candidate": false}, {"start": 1408.116, "end": 1410.757, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no est\u00e1 adentro del frente izquierda, por ejemplo, el espacio de Altamira?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8261471130073545, "is_candidate": false}, {"start": 1410.757, "end": 1411.797, "text": "Preguntale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8603621093664797, "is_candidate": false}, {"start": 1411.797, "end": 1414.478, "text": "No est\u00e1, bueno, el espacio de Manuela Casta\u00f1eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8598617241676788, "is_candidate": false}, {"start": 1414.478, "end": 1417.178, "text": "Casta\u00f1eda dijo que vos la gosteaste, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.863787937693899, "is_candidate": false}, {"start": 1417.278, "end": 1419.746, "text": " No, no voy a hablar de eso, en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5918784988882424, "is_candidate": false}, {"start": 1419.746, "end": 1421.973, "text": "\u00bfVos te parece que con la crisis que hay en nuestro pa\u00eds... S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23331465960934195, "is_candidate": true}, {"start": 1421.973, "end": 1424.059, "text": "En serio te lo estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6562326914072556, "is_candidate": false}, {"start": 1424.71, "end": 1429.113, "text": " \u00bfYo voy a venir a utilizar un medio de comunicaci\u00f3n para hablar contra otra compa\u00f1era de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28928459239563264, "is_candidate": true}, {"start": 1429.113, "end": 1431.574, "text": "No merecer\u00eda llamarme de izquierda si hago eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39391698551665766, "is_candidate": true}, {"start": 1431.574, "end": 1440.859, "text": "Entonces, si vos ten\u00e9s alguna duda, le pregunt\u00e1s, porque vos le ten\u00e9s que preguntar al que no se uni\u00f3, porque el Frente de Izquierda, somos los principales cuatro partidos de izquierda de la Argentina, estamos unidos desde hace bastante tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24195245247449693, "is_candidate": true}, {"start": 1440.859, "end": 1446.302, "text": "Te guste, no te guste, a veces resolvemos las candidaturas por paso, a veces llegamos a un acuerdo, pero estamos unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2532156652107673, "is_candidate": true}, {"start": 1446.302, "end": 1448.864, "text": "Los que est\u00e1n afuera tienen que explicar por qu\u00e9 no entraron o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4026795145739912, "is_candidate": true}, {"start": 1450.08, "end": 1456.764, "text": " Est\u00e1 bien, pero para la sociedad... No, la sociedad lo entiende perfecto, por eso yo voy a estar en octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31554015654646883, "is_candidate": true}, {"start": 1456.764, "end": 1463.448, "text": "Bueno, el tema es, digo, para la sociedad hay una visi\u00f3n de, bueno, si no se unen ni ellos... No, eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.745525440269937, "is_candidate": false}, {"start": 1463.448, "end": 1464.528, "text": "Eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5391609621032908, "is_candidate": false}, {"start": 1464.528, "end": 1469.151, "text": "Eso es una construcci\u00f3n milim\u00e9trica que hacen desde algunos sectores para ningunear a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3020142415032475, "is_candidate": true}, {"start": 1469.151, "end": 1470.011, "text": "Eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42019918339263607, "is_candidate": true}, {"start": 1470.011, "end": 1474.634, "text": "A m\u00ed nadie en la calle me dice c\u00f3mo no te uniste, a qui\u00e9n me gosteaste, no s\u00e9 ni c\u00f3mo se dice la palabra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3242074202595131, "is_candidate": true}, {"start": 1475.454, "end": 1479.815, "text": " Pero Miriam, \u00bfcu\u00e1ntas veces se han armado grupos y despu\u00e9s se separaron en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8093018714359871, "is_candidate": false}, {"start": 1479.815, "end": 1481.416, "text": "Bueno, no es el caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7258159126159998, "is_candidate": false}, {"start": 1481.416, "end": 1482.956, "text": "No es el caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6522122972115312, "is_candidate": false}, {"start": 1482.956, "end": 1483.736, "text": "No es el caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7415806152005509, "is_candidate": false}, {"start": 1483.736, "end": 1487.237, "text": "Samora... Preg\u00fantele a esa gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7316089618220065, "is_candidate": false}, {"start": 1487.237, "end": 1488.917, "text": "No, ya s\u00e9, pero no hay que preguntarle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8013819674423792, "is_candidate": false}, {"start": 1488.917, "end": 1490.818, "text": "Digo que uno ve cosas que se repiten.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7453104735568281, "is_candidate": false}, {"start": 1490.818, "end": 1491.738, "text": "Bueno, no es el caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4541761148859258, "is_candidate": true}, {"start": 1491.738, "end": 1493.399, "text": "M\u00e1s de 10 a\u00f1os tiene Frente Izquierda Unidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4242738402101227, "is_candidate": true}, {"start": 1493.399, "end": 1495.839, "text": "Ya es un matrimonio bastante estable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.438959016960638, "is_candidate": true}, {"start": 1495.839, "end": 1498.16, "text": "Es verdad, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9255863373535049, "is_candidate": false}, {"start": 1498.16, "end": 1499.56, "text": "Pens\u00e1lo en t\u00e9rminos de la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49932576058585965, "is_candidate": true}, {"start": 1499.56, "end": 1500.4, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7777277617922065, "is_candidate": false}, {"start": 1500.4, "end": 1502.001, "text": "Estar\u00eda separad\u00edsimo ya.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7809376491885213, "is_candidate": false}, {"start": 1502.001, "end": 1502.241, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9810925906662112, "is_candidate": false}, {"start": 1505.524, "end": 1512.35, "text": " M\u00e1s all\u00e1 del chiste, yo creo que la que est\u00e1 dividida a la derecha, miren la cantidad de alternativas que tiene en esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2667601209901148, "is_candidate": true}, {"start": 1512.35, "end": 1514.833, "text": "Pero bueno, te sent\u00e1s con la derecha y les dec\u00eds, che, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1n tan peleados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3098186067417663, "is_candidate": true}, {"start": 1514.833, "end": 1516.835, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 te lo remarco tanto esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4390370073813594, "is_candidate": true}, {"start": 1516.835, "end": 1520.339, "text": "Porque es como que creen que encontraron el puntito donde le meto el dedo a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3001679303007181, "is_candidate": true}, {"start": 1520.939, "end": 1530.769, "text": " Y a m\u00ed no me asemella, primero porque no hablo mal de otros compa\u00f1eros de izquierda y no dedico el tiempo a hablar contra otros compa\u00f1eros de izquierda con la cantidad de derechistas que hay en la pol\u00edtica, te imagin\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27737692426604244, "is_candidate": true}, {"start": 1530.769, "end": 1532.15, "text": "Y segundo, porque el que crea...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37249716113152376, "is_candidate": true}, {"start": 1533.646, "end": 1536.789, "text": " que no va a cambiar nada, est\u00e1 mirando otra pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35042799621542287, "is_candidate": true}, {"start": 1536.789, "end": 1540.052, "text": "El sistema pol\u00edtico argentino va a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3140604182466171, "is_candidate": true}, {"start": 1540.052, "end": 1542.734, "text": "Del 22 de octubre se sale de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3394627938520236, "is_candidate": true}, {"start": 1542.734, "end": 1543.034, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6857253336372733, "is_candidate": false}, {"start": 1543.034, "end": 1547.919, "text": "Porque las dos grandes coaliciones que vienen gobernando juntos por el cambio, Uni\u00f3n por la Patria, est\u00e1n estalladas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24499765873841928, "is_candidate": true}, {"start": 1547.919, "end": 1553.484, "text": "Est\u00e1n atadas con alambre para llegar a octubre, o en su caso, si hay ballotage, a noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31013333871002735, "is_candidate": true}, {"start": 1553.484, "end": 1554.464, "text": "Estalladas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8473385827655959, "is_candidate": false}, {"start": 1555.365, "end": 1563.834, "text": " Estalladas, est\u00e1n matando entre ellos, ves que uno dice una cosa y el otro dice otra, ves que uno canta una canci\u00f3n y el otro dice yo no canto nada, no s\u00e9 c\u00f3mo es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3727423780580573, "is_candidate": true}, {"start": 1563.834, "end": 1565.476, "text": "Estallada, entonces...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5494809127695811, "is_candidate": false}, {"start": 1567.026, "end": 1571.588, "text": " Vamos a una reconfiguraci\u00f3n del sistema pol\u00edtico, y vos ten\u00e9s que pensar de qu\u00e9 lado te vas a poner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3450561735857378, "is_candidate": true}, {"start": 1571.588, "end": 1590.619, "text": "Mi lugar es mostrar que no todo se derechiz\u00f3, porque empezamos por ac\u00e1, con lo que hab\u00eda dicho Cristina Fern\u00e1ndez all\u00e1, que no todo se derechiz\u00f3, que se derechiz\u00f3 la dirigencia pol\u00edtica porque tiene que aplicar un ajuste, y cuando vos ten\u00e9s que aplicar el ajuste al fondo, muchas alternativas, entes progresistas, no te quedan m\u00e1s all\u00e1 las promesas de campa\u00f1a, el camino es el del fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22979944628278948, "is_candidate": true}, {"start": 1591.679, "end": 1602.324, "text": " el presupuesto que present\u00f3 Massa para el 2024, un presupuesto t\u00edpico de ajuste, alineado con el FMI, donde te dibuja la inflaci\u00f3n, lo mismo que el anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2690238673788711, "is_candidate": true}, {"start": 1602.324, "end": 1604.425, "text": "Entonces vos ten\u00e9s que elegir de qu\u00e9 lado te pones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35913538961443225, "is_candidate": true}, {"start": 1604.425, "end": 1612.028, "text": "Y yo creo que como salgamos parados, todos los que tengamos otros valores, otros principios importantes, porque esto que est\u00e1s viendo ahora no va a existir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2471932788938268, "is_candidate": true}, {"start": 1612.028, "end": 1617.31, "text": "No solo porque surgi\u00f3 mi ley, sino porque los otros dos tambi\u00e9n est\u00e1n estallados y se va a una reconfiguraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21921148290536163, "is_candidate": true}, {"start": 1617.31, "end": 1618.371, "text": "\u00bfVos no te llama la atenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4927678203824831, "is_candidate": true}, {"start": 1619.756, "end": 1627.678, "text": " Maza, dici\u00e9ndole a Gerardo Morales, mi gran amigo, lo invitar\u00eda a un gobierno de Uni\u00f3n Nacional en plena campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2850851939307275, "is_candidate": true}, {"start": 1627.678, "end": 1636.98, "text": "Bueno, te est\u00e1 mostrando que se va a una reconfiguraci\u00f3n profunda, m\u00e1s en la recta y Bullrich, qu\u00e9 s\u00e9 yo, no s\u00e9 si se saludan, y en cada uno as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2812409718452912, "is_candidate": true}, {"start": 1636.98, "end": 1638.48, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver la izquierda con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4235380849558945, "is_candidate": true}, {"start": 1638.48, "end": 1641.201, "text": "\u00bfC\u00f3mo me va a comparar eso con el Me Gosteo, no s\u00e9 c\u00f3mo se dice?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3179622395216254, "is_candidate": true}, {"start": 1642.181, "end": 1645.662, "text": " No tiene nada que ver, en serio, preocup\u00e9monos por cosas importantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43667610915930455, "is_candidate": true}, {"start": 1645.662, "end": 1649.384, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa si el panorama... qui\u00e9n te gusta m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8217308044393643, "is_candidate": false}, {"start": 1649.384, "end": 1654.025, "text": "Millet, Massa... Me va a hacer escupir el agua.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8312774144839877, "is_candidate": false}, {"start": 1654.025, "end": 1657.106, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8441379505588869, "is_candidate": false}, {"start": 1657.106, "end": 1658.007, "text": "\u00bfTe gusta Millet?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7218356443890939, "is_candidate": false}, {"start": 1658.007, "end": 1663.228, "text": "Escuch\u00e9 esa palabra y estaba con el vaso... \u00bfVas a votar en blanco, por ejemplo, en un ballotage?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.763307711180472, "is_candidate": false}, {"start": 1663.228, "end": 1665.149, "text": "No, yo creo que no hay que adelantar discusiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30184437739646974, "is_candidate": true}, {"start": 1666.853, "end": 1667.753, "text": " Falta el 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3874384309702804, "is_candidate": true}, {"start": 1667.753, "end": 1670.995, "text": "O sea, la pol\u00edtica no es un embudo donde vos siempre ten\u00e9s que elegir entre dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3685530545686936, "is_candidate": true}, {"start": 1670.995, "end": 1672.736, "text": "Ese es otro de los problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40917169980160595, "is_candidate": true}, {"start": 1672.736, "end": 1674.977, "text": "Si quer\u00e9s me invit\u00e1s despu\u00e9s el 22 de octubre, charlamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3467749649893015, "is_candidate": true}, {"start": 1674.977, "end": 1676.198, "text": "Veamos qu\u00e9 queda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5261107037116957, "is_candidate": false}, {"start": 1676.198, "end": 1678.039, "text": "Yo te pregunto, por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 vot\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38125617635279074, "is_candidate": true}, {"start": 1678.039, "end": 1680.641, "text": "\u00bfVas a votar a Bullrich o a Millet, Meigs?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39268020015120764, "is_candidate": true}, {"start": 1680.641, "end": 1682.402, "text": "Y vos vas a elegir, quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5670019121997704, "is_candidate": false}, {"start": 1682.402, "end": 1687.485, "text": "Por ejemplo, qu\u00e9 s\u00e9 yo, no s\u00e9 qu\u00e9 va a pasar el 22 de octubre, si hay balotaje y qui\u00e9nes quedan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32502425782072164, "is_candidate": true}, {"start": 1687.485, "end": 1692.788, "text": "Pero creo que el 22 de octubre es un momento de dar una se\u00f1al pol\u00edtica de basta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.217562421114464, "is_candidate": true}, {"start": 1693.568, "end": 1700.834, "text": " Basta de que siempre tengo que bajar la cabeza, resinar y votar al menos malo para que no gane el monstruo, que despu\u00e9s el menos malo termina llev\u00e1ndome en ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27801997120636057, "is_candidate": true}, {"start": 1700.834, "end": 1702.936, "text": "\u00bfO Alberto Fern\u00e1ndez qu\u00e9 fue?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45675038766524645, "is_candidate": true}, {"start": 1702.936, "end": 1704.237, "text": "\u00bfEn serio les digo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5368767086219619, "is_candidate": false}, {"start": 1704.237, "end": 1708.22, "text": "Desde que masa el ministro, un mill\u00f3n setecientos mil nuevos pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28191539441994895, "is_candidate": true}, {"start": 1708.22, "end": 1709.782, "text": "\u00bfEn serio nos tenemos que acostumbrar a eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3496012574439129, "is_candidate": true}, {"start": 1712.378, "end": 1713.739, "text": " \u00bfY eso que es el ministro que es candidato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38879459835863617, "is_candidate": true}, {"start": 1713.739, "end": 1714.82, "text": "Imaginate si no fuese candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39554660336263314, "is_candidate": true}, {"start": 1714.82, "end": 1719.483, "text": "Imaginate si no fuese candidato la devaluaci\u00f3n que te hubiese clavado el 14 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31150897965270974, "is_candidate": true}, {"start": 1719.483, "end": 1720.964, "text": "\u00bfLo dijo en campa\u00f1a que iba a devaluar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3831703075874415, "is_candidate": true}, {"start": 1720.964, "end": 1722.485, "text": "\u00bfO es una estafa pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4215132742369204, "is_candidate": true}, {"start": 1722.485, "end": 1723.686, "text": "Despu\u00e9s lo cont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.868770019355061, "is_candidate": false}, {"start": 1723.686, "end": 1724.126, "text": "Lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8351833079221126, "is_candidate": false}, {"start": 1724.126, "end": 1725.107, "text": "\u00bfC\u00f3mo funciona?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8255917823228435, "is_candidate": false}, {"start": 1725.107, "end": 1727.209, "text": "Justamente el FMI lo hizo devaluar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9028254182650635, "is_candidate": false}, {"start": 1727.209, "end": 1728.89, "text": "S\u00ed, pero el acuerdo con el FMI lo destrab\u00f3 \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33811709071543883, "is_candidate": true}, {"start": 1728.89, "end": 1729.77, "text": "Yo estaba en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45366886418006, "is_candidate": true}, {"start": 1729.77, "end": 1730.771, "text": "Esa no me la contaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5369557040713732, "is_candidate": false}, {"start": 1730.771, "end": 1731.491, "text": "Y no hab\u00eda otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9602878750189736, "is_candidate": false}, {"start": 1732.572, "end": 1739.498, "text": " Claro, si siempre quedar bien con el poder mejor, que defender a tu pueblo es un poco m\u00e1s dif\u00edcil, te ten\u00e9s que implantar, te ten\u00e9s que movilizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3289698008538321, "is_candidate": true}, {"start": 1739.498, "end": 1742.8, "text": "Yo el cuchillo entre los dientes no se lo veo, le veo un cuchillito de pl\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3517862612341892, "is_candidate": true}, {"start": 1742.8, "end": 1745.202, "text": "Ellos tienen la OTAN tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8294261468601777, "is_candidate": false}, {"start": 1745.202, "end": 1749.825, "text": "Bueno, pero N\u00e9stor Kirchner estuvo dos a\u00f1os sin pagar, y vos viste que la OTAN qu\u00e9 hizo, vino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4989593392267767, "is_candidate": true}, {"start": 1749.825, "end": 1750.706, "text": "No hizo nada, vino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.912331491730245, "is_candidate": false}, {"start": 1750.706, "end": 1753.829, "text": "No, no, s\u00ed, porque ya te dicen cada cosa, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46964012933711474, "is_candidate": true}, {"start": 1753.829, "end": 1757.291, "text": "Despu\u00e9s se quedan con todo igual, despu\u00e9s se quedan con el petr\u00f3leo igual, se quedan con el litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43671249710507587, "is_candidate": true}, {"start": 1757.291, "end": 1759.293, "text": "No, porque se van a quedar con nuestros bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4111966044959128, "is_candidate": true}, {"start": 1759.753, "end": 1763.696, "text": " Mir\u00e1, yo los veo realizando un saqueo como pocas veces, lo del litio es escandaloso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3645962998305752, "is_candidate": true}, {"start": 1763.696, "end": 1765.658, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9758881263773984, "is_candidate": false}, {"start": 1765.658, "end": 1768.12, "text": "Y no te invadieron para eso, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46070433959257506, "is_candidate": true}, {"start": 1768.12, "end": 1774.706, "text": "Se lo est\u00e1n llevando con unos modales, viene el embajador, te dice... Ah, me mand\u00f3 una carta el embajador, mir\u00e1 vos, justo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32609278055493196, "is_candidate": true}, {"start": 1774.706, "end": 1777.228, "text": "Ah, \u00bfpara invitarte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8690198103448801, "is_candidate": false}, {"start": 1777.228, "end": 1778.409, "text": "Para, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.788581218269967, "is_candidate": false}, {"start": 1778.409, "end": 1779.069, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8896054563246939, "is_candidate": false}, {"start": 1779.069, "end": 1781.311, "text": "\u00bfY cu\u00e1l fue la respuesta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7898882520423371, "is_candidate": false}, {"start": 1781.311, "end": 1783.713, "text": "Ahora en un ratito se la voy a mandar, cuando salga ac\u00e1 se la mando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46672880193783606, "is_candidate": true}, {"start": 1783.713, "end": 1785.555, "text": "\u00bfY pod\u00e9s adelantarnosla o cu\u00e1l es el...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.94674506198531, "is_candidate": false}, {"start": 1786.263, "end": 1790.064, "text": " No, que nosotros no nos reunimos con embajadores de otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46294208988349483, "is_candidate": true}, {"start": 1790.064, "end": 1797.667, "text": "Que vaya a tu casa, como hizo Ra\u00fal, que vaya... Con el se\u00f1or que mantiene un bloqueo a Cuba, una base como Guant\u00e1namo criminal en Cuba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40940677023826766, "is_candidate": true}, {"start": 1797.667, "end": 1801.588, "text": "Pero por qu\u00e9 no hablar con el embajador de Estados Unidos, por qu\u00e9 no hablar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8725958449556059, "is_candidate": false}, {"start": 1801.588, "end": 1807.05, "text": "Por qu\u00e9 no se re\u00fane Biden con el embajador argentino antes de asumir y le cuenta su plataforma a ver si al embajador argentino le gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31858428790748783, "is_candidate": true}, {"start": 1807.05, "end": 1809.851, "text": "Est\u00e1 bien, pero... No, no, te pregunto, te pregunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.417133345463082, "is_candidate": true}, {"start": 1809.851, "end": 1814.593, "text": "Pero est\u00e1 claro que vos vas a, digo, que es un presidente... Pero no es hablar, no es hablar eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7661812803275727, "is_candidate": false}, {"start": 1815.319, "end": 1816.719, "text": " Es de hablar, digo, pero... \u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7878008934803001, "is_candidate": false}, {"start": 1816.719, "end": 1817.6, "text": "Es parte de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8205462073143026, "is_candidate": false}, {"start": 1817.6, "end": 1820.441, "text": "S\u00ed, que vos te pareces que tal y quiere hablar con Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38785069985042075, "is_candidate": true}, {"start": 1820.441, "end": 1822.681, "text": "Pero parte de la pol\u00edtica es juntarse con cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7954305113815613, "is_candidate": false}, {"start": 1822.681, "end": 1823.842, "text": "El embajador de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5790051251523683, "is_candidate": false}, {"start": 1823.842, "end": 1824.722, "text": "\u00bfEn serio me est\u00e1n diciendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.75741565527358, "is_candidate": false}, {"start": 1824.722, "end": 1830.484, "text": "Fue el Che Guevara, fue las Naciones Unidas, fue Fidel Castro, hablar, explicar la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8452768735356253, "is_candidate": false}, {"start": 1830.484, "end": 1831.364, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 mierda fueron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7926400987428706, "is_candidate": false}, {"start": 1832.939, "end": 1835.561, "text": " Me parece que el contexto era un tanto diferente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5765411611672062, "is_candidate": false}, {"start": 1835.561, "end": 1846.269, "text": "El embajador de Estados Unidos lo \u00fanico que le interesa es que vos le pagues al fondo monetario del cual ellos... Y no se puede, digo, hablar y decirle, nuestra propuesta es no pagarle al fondo monetario por esto, esto y esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6136285568881903, "is_candidate": false}, {"start": 1846.269, "end": 1850.232, "text": "Y me va a decir que bien, vos sab\u00e9s, te voy a contar algo porque capaz que vos no lo sab\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2950043278669161, "is_candidate": true}, {"start": 1850.232, "end": 1852.794, "text": "Es el embajador de Biden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43162097930603327, "is_candidate": true}, {"start": 1852.794, "end": 1862.102, "text": "Biden en el 82, creo que era C\u00e1mara de Senadores estaba \u00e9l, era seguramente, lo que estoy segura que era legislador en Estados Unidos, fue uno de los activos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32691473479555, "is_candidate": true}, {"start": 1863.382, "end": 1868.626, "text": " activos apoyos que tuvo Margaret Thatcher en la guerra de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2840526233749643, "is_candidate": true}, {"start": 1868.626, "end": 1877.251, "text": "Si hay algo que nos tiene que servir este tipo de an\u00e9cdota, que nos podemos re\u00edr y dem\u00e1s, es para que la historia no se puede olvidar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2751049409276999, "is_candidate": true}, {"start": 1877.251, "end": 1879.293, "text": "No se puede olvidar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8172701613459417, "is_candidate": false}, {"start": 1879.293, "end": 1883.255, "text": "Porque entonces naturalizamos que el tipo de Biden venga ac\u00e1, te ponga las condiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2292993739820386, "is_candidate": true}, {"start": 1883.255, "end": 1885.116, "text": "\u00bfA qu\u00e9 le importa a Miriam Brinkman?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4201905844398449, "is_candidate": true}, {"start": 1885.116, "end": 1888.579, "text": "\u00bfLe interesa tener subordinado a toda la dirigencia pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24335444877502832, "is_candidate": true}, {"start": 1889.972, "end": 1891.654, "text": " Eso es lo \u00fanico que le interesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46631254707274394, "is_candidate": true}, {"start": 1891.654, "end": 1895.978, "text": "Yo le digo, el acuerdo con el fondo se est\u00e1 pagando con el ajuste a los jubilados, saco los n\u00fameros y se los muestro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29069766376658535, "is_candidate": true}, {"start": 1895.978, "end": 1898.1, "text": "Jubilaciones, AUH, asistencia social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3177794305854714, "is_candidate": true}, {"start": 1898.1, "end": 1899.201, "text": "\u00bfY qu\u00e9 va a decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4270398769421968, "is_candidate": true}, {"start": 1899.201, "end": 1900.203, "text": "\u00bfNo me pagues?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5865476653947632, "is_candidate": false}, {"start": 1900.203, "end": 1900.843, "text": "Nah.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.973805799778991, "is_candidate": false}, {"start": 1900.843, "end": 1902.225, "text": "Pero \u00bfpor qu\u00e9 no hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8474734766079334, "is_candidate": false}, {"start": 1902.225, "end": 1902.805, "text": "A eso me refiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8129890272308203, "is_candidate": false}, {"start": 1902.805, "end": 1903.186, "text": "Hay como una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8291298286877634, "is_candidate": false}, {"start": 1903.843, "end": 1907.905, "text": " Bueno, hacelo vos, yo no me niego que vos te juntes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3143872878270356, "is_candidate": true}, {"start": 1907.905, "end": 1920.991, "text": "A m\u00ed dejame ser de izquierda, a m\u00ed dejame decirle, para m\u00ed es ofensivo que tu pa\u00eds tenga el rol que tiene en Am\u00e9rica Latina, que haya sido parte del golpe de estado en Chile, que tenga el bloqueo criminal contra Cuba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25033568713577936, "is_candidate": true}, {"start": 1920.991, "end": 1923.932, "text": "Bueno, pero eso sucedi\u00f3... Yo lo voy a decir, le voy a responder ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7333442894578548, "is_candidate": false}, {"start": 1924.952, "end": 1931.216, "text": " Ahora salieron, no unos congresistas a pedir disculpas por lo que pas\u00f3 norteamericanos, con lo que pas\u00f3 en Chile.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7131655009077593, "is_candidate": false}, {"start": 1931.216, "end": 1932.836, "text": "Es que es un esc\u00e1ndalo lo que hicieron en Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34429705019813084, "is_candidate": true}, {"start": 1932.836, "end": 1935.778, "text": "M\u00e1s bien, pero el mismo hicieron con los contras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6362819647606772, "is_candidate": false}, {"start": 1935.778, "end": 1940.2, "text": "Pero sab\u00e9s que en pol\u00edtica los gestos tambi\u00e9n valen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33306069228484136, "is_candidate": true}, {"start": 1940.2, "end": 1941.401, "text": "En pol\u00edtica los gestos valen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40326895273576124, "is_candidate": true}, {"start": 1942.56, "end": 1946.143, "text": " Y la subordinaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds a Estados Unidos es escandalosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30934077102234225, "is_candidate": true}, {"start": 1946.143, "end": 1951.807, "text": "El otro d\u00eda vi un video de Sergio Massa contando c\u00f3mo \u00e9l es muy amigo y no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2343836322515923, "is_candidate": true}, {"start": 1951.807, "end": 1952.608, "text": "\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6214796522980381, "is_candidate": false}, {"start": 1952.608, "end": 1956.591, "text": "\u00bfSab\u00e9s que con ese cuentito Guzm\u00e1n nos dijo que el FMI esta vez iba a ser bueno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25909627165085336, "is_candidate": true}, {"start": 1956.591, "end": 1957.192, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8119726962091434, "is_candidate": false}, {"start": 1957.192, "end": 1959.153, "text": "Hay que empezar a pelear por otra conciencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44656684466261654, "is_candidate": true}, {"start": 1959.153, "end": 1960.054, "text": "Basta de que todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4952518199674597, "is_candidate": true}, {"start": 1960.054, "end": 1962.216, "text": "Entonces ya le resignamos tambi\u00e9n a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3622286781902566, "is_candidate": true}, {"start": 1962.216, "end": 1962.996, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos queda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6587336541529922, "is_candidate": false}, {"start": 1963.997, "end": 1971.381, "text": " Es un pensamiento colonial el que nos han metido en la cabeza, que no eran los ejemplos que vos me pon\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2769121637183912, "is_candidate": true}, {"start": 1971.381, "end": 1977.545, "text": "Che Guevara dec\u00eda el imperialismo en un tantito as\u00ed, tantito, tantico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3367133297892039, "is_candidate": true}, {"start": 1977.545, "end": 1981.888, "text": "As\u00ed pensaba el Che Guevara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5659468234195326, "is_candidate": false}, {"start": 1983.084, "end": 1986.727, "text": " Ahora es al imperialismo todo, te ten\u00e9s que sentar, te ten\u00e9s que no s\u00e9 qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42009601908586003, "is_candidate": true}, {"start": 1986.727, "end": 2009.607, "text": "Yo no quiero que me regale un termo, prefiero tomar con el lumilagro que tengo en casa, no necesito nada, yo lo \u00fanico que quiero es que si sirve esa an\u00e9cdota para que muchos se enteren de cu\u00e1l es la pol\u00edtica de Estados Unidos en el mundo, la pol\u00edtica que est\u00e1 llevando adelante en Ucrania, la pol\u00edtica criminal sobre nuestros pueblos, c\u00f3mo los oprime a trav\u00e9s de un mecanismo de dominaci\u00f3n que se llama fondo monetario, que no es un lugar donde vos vas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24279680966647676, "is_candidate": true}, {"start": 2010.027, "end": 2012.428, "text": " y sac\u00e1s un pr\u00e9stamo para comprarte una licuadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2992825015168359, "is_candidate": true}, {"start": 2012.428, "end": 2020.512, "text": "No es eso el Fondo Humanitario, es un mecanismo de dominaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds que lleva a que hoy en la Argentina 60% de los pibes sean pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.290844194409828, "is_candidate": true}, {"start": 2020.512, "end": 2022.013, "text": "Para m\u00ed es ofensivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5270926782317826, "is_candidate": false}, {"start": 2022.013, "end": 2025.875, "text": "Yo no quiero naturalizar que el 60% de los pibes sean pobres, no quiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29499480041214154, "is_candidate": true}, {"start": 2026.435, "end": 2032.141, "text": " No quiero, no me van a convencer que tengo que elegir entre gobiernos de un 40 de pobreza y uno de 25.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30206273617424173, "is_candidate": true}, {"start": 2032.141, "end": 2036.566, "text": "No quiero, no lo voy a hacer, para eso hay un mont\u00f3n de candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38717297955814, "is_candidate": true}, {"start": 2036.566, "end": 2040.831, "text": "Es divino que pienses as\u00ed, por supuesto, es rom\u00e1ntico, es divino, pero algo sucede...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7930688189572924, "is_candidate": false}, {"start": 2041.271, "end": 2044.416, "text": " No es rom\u00e1ntico, no es rom\u00e1ntico, no es rom\u00e1ntico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45539680838269725, "is_candidate": true}, {"start": 2044.416, "end": 2045.297, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5830599305396899, "is_candidate": false}, {"start": 2045.297, "end": 2048.241, "text": "Porque si las mujeres hubi\u00e9semos pensado as\u00ed no tendr\u00edamos derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36600150901839246, "is_candidate": true}, {"start": 2048.241, "end": 2053.97, "text": "Si yo como militante de Derechos Humanos hubiese pensado, claro, hubiese pensado que es rom\u00e1ntico que se pueden anular una ley...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2976629442228973, "is_candidate": true}, {"start": 2056.974, "end": 2058.975, "text": " Hoy no estar\u00edan anuladas la obediencia de vida y punto final.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3753599441564751, "is_candidate": true}, {"start": 2058.975, "end": 2059.796, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9 nos dec\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5052057689263649, "is_candidate": false}, {"start": 2059.796, "end": 2061.156, "text": "\u00bfAnular una ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6203114867679711, "is_candidate": false}, {"start": 2061.156, "end": 2063.198, "text": "Jam\u00e1s en la Argentina se anul\u00f3 una ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5273806860293888, "is_candidate": false}, {"start": 2063.198, "end": 2069.781, "text": "\u00bfC\u00f3mo al milico que tiene la obediencia de vida y que la ley penal dice que \u00e9l est\u00e1 libre y que obedeci\u00f3 a \u00f3rdenes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26745370758337705, "is_candidate": true}, {"start": 2069.781, "end": 2071.942, "text": "\u00bfC\u00f3mo le vas a anular una ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49919201591559637, "is_candidate": true}, {"start": 2071.942, "end": 2075.404, "text": "Y mir\u00e1, y ah\u00ed \u00e9ramos mayor\u00eda mujeres tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43315485247882257, "is_candidate": true}, {"start": 2075.404, "end": 2078.346, "text": "En la lucha por los derechos humanos, categ\u00f3ricamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3996172307114102, "is_candidate": true}, {"start": 2078.346, "end": 2080.147, "text": "Y dijimos no, no nos vamos a acostumbrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48549679410498314, "is_candidate": true}, {"start": 2080.147, "end": 2081.008, "text": "Y mir\u00e1 que la peleamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5822625106509074, "is_candidate": false}, {"start": 2081.008, "end": 2085.05, "text": "Estuvo el punto final primero, la obediencia de vida, los indultos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32610238952893267, "is_candidate": true}, {"start": 2087.046, "end": 2088.347, "text": " y se pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7004183459776827, "is_candidate": false}, {"start": 2088.347, "end": 2096.433, "text": "Despu\u00e9s sacaron una derogaci\u00f3n trucha, es para adelante nos dec\u00edan, dijimos derogaci\u00f3n, no, nulidad, nulidad, nulidad y se consigui\u00f3, en la calle pele\u00e1ndola y no bajando las banderas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2930761176712927, "is_candidate": true}, {"start": 2096.433, "end": 2105.36, "text": "Entonces lo peor, lo peor es la resignaci\u00f3n, pero no para los que estamos un poquito m\u00e1s grandecito, lo peor es meterle esa idea a la juventud desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26041870396547606, "is_candidate": true}, {"start": 2105.82, "end": 2116.763, "text": " que ten\u00e9s 18 a\u00f1os y te ten\u00e9s que resignar a trabajar sin aguinaldo, a trabajar sin vacaciones, que el primer empleo siempre es un empleo precarizado, que solo las empresas van a dar trabajo si vos le das todo tipo de beneficios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23782074544699028, "is_candidate": true}, {"start": 2116.763, "end": 2119.884, "text": "Yo esas teor\u00edas ya las vi todas, porque tengo algunos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3356118795039852, "is_candidate": true}, {"start": 2119.884, "end": 2128.926, "text": "Yo fui pasante, hice toda la pasant\u00eda, pas\u00e9 por los contratos, pas\u00e9 por el trabajo no registrado, pas\u00e9 por todo para poder estudiar, hasta pint\u00e9 paredes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2685913438300057, "is_candidate": true}, {"start": 2128.926, "end": 2131.427, "text": "Entonces, no cuadros, paredes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4680195895246949, "is_candidate": true}, {"start": 2131.427, "end": 2133.688, "text": "Fue clar\u00edsimo, fue clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8742505998775869, "is_candidate": false}, {"start": 2133.688, "end": 2134.208, "text": "Hice todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7623656890041351, "is_candidate": false}, {"start": 2135.248, "end": 2138.373, "text": " Pero yo no quiero ese destino para la juventud en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36002866861181837, "is_candidate": true}, {"start": 2138.373, "end": 2142.118, "text": "Hoy cualquier pibe que tiene que buscar un laburo sabe que empieza precarizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28222626869722234, "is_candidate": true}, {"start": 2142.118, "end": 2143.44, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0181949430997876, "is_candidate": false}, {"start": 2143.44, "end": 2144.742, "text": "S\u00ed lo registran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6141464627102382, "is_candidate": false}, {"start": 2144.742, "end": 2144.822, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8656117660904233, "is_candidate": false}, {"start": 2145.965, "end": 2149.908, "text": " Hoy, todo el empleo que se est\u00e1 creando, en su mayor\u00eda, es monotributo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34726340975457026, "is_candidate": true}, {"start": 2149.908, "end": 2150.968, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa monotributo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4542806467252798, "is_candidate": true}, {"start": 2150.968, "end": 2152.889, "text": "Que vos pag\u00e1s para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4766653149589072, "is_candidate": true}, {"start": 2152.889, "end": 2154.871, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay que naturalizar eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36858843490870363, "is_candidate": true}, {"start": 2154.871, "end": 2157.312, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tengo que bajar la cabeza todo el tiempo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26054285532730637, "is_candidate": true}, {"start": 2157.312, "end": 2161.175, "text": "Yo quiero, desde el lugar que ocupo, decir basta, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29139705166085283, "is_candidate": true}, {"start": 2161.175, "end": 2162.255, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6085900086744702, "is_candidate": false}, {"start": 2162.255, "end": 2170.361, "text": "Porque cediendo todo el tiempo a la derecha, naturalizando a Estados Unidos, naturalizando las relaciones carnales, como dijo alg\u00fan ministro argentino,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25426480276457686, "is_candidate": true}, {"start": 2171.622, "end": 2172.523, "text": " Gana la derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7839762957098025, "is_candidate": false}, {"start": 2172.523, "end": 2173.584, "text": "\u00bfCrece la derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6638085295680495, "is_candidate": false}, {"start": 2173.584, "end": 2175.385, "text": "Porque con esa l\u00f3gica creci\u00f3 la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3470939574785613, "is_candidate": true}, {"start": 2175.385, "end": 2177.447, "text": "Si no, \u00bfpor qu\u00e9 creci\u00f3 tanto la derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32141875743845505, "is_candidate": true}, {"start": 2177.447, "end": 2180.43, "text": "\u00bfPorque hubo mucha resistencia porque enfrentamos al fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31622369611861045, "is_candidate": true}, {"start": 2180.43, "end": 2192.462, "text": "No, creci\u00f3 la derecha porque se va corriendo todo un poquito, todo un poquito, y va cediendo, y va cediendo, y este es menos malo que este, y el otro no es tan canalla como aquel, y el otro es un poco nacido el 4 de julio, pero capaz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2538205009853385, "is_candidate": true}, {"start": 2193.063, "end": 2195.524, "text": " \u00bfPero qu\u00e9 pasa que toda la pendejada se fue a la derecha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.85114745843457, "is_candidate": false}, {"start": 2195.524, "end": 2196.725, "text": "Toda no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8385231258278241, "is_candidate": false}, {"start": 2196.725, "end": 2197.765, "text": "Bueno, la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.906757304840195, "is_candidate": false}, {"start": 2197.765, "end": 2198.225, "text": "Toda no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8851345833772021, "is_candidate": false}, {"start": 2198.225, "end": 2207.689, "text": "Yo creo que por lo que dec\u00edamos antes, porque lo construyeron como un personaje que canaliza esa bronca, justo en muchos casos, contra la dirigencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21418785327693068, "is_candidate": true}, {"start": 2207.689, "end": 2210.851, "text": "Ahora, lo peor que pod\u00e9s hacer es naturalizar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2535777158083269, "is_candidate": true}, {"start": 2210.851, "end": 2213.892, "text": "Yo nunca naturalic\u00e9 a mi ley, nunca me pareci\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30191266148939633, "is_candidate": true}, {"start": 2214.372, "end": 2219.94, "text": " que, ah, qu\u00e9 bien, Victoria Villarroel lo acompa\u00f1a, siempre los enfrent\u00e9, doy cuenta de eso del primer momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24358144785009783, "is_candidate": true}, {"start": 2219.94, "end": 2225.708, "text": "Yo, el famoso cuaderno de Checolas ese que aparece ahora nombrada Victoria Villarroel, el desayunamiento lo pedimos nosotras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23052959525348826, "is_candidate": true}, {"start": 2225.708, "end": 2229.793, "text": "Claro, no es que alguien, viste, porque ahora parece que las cosas son magia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3730110913762841, "is_candidate": true}, {"start": 2229.793, "end": 2230.674, "text": "\u00bfY d\u00f3nde estaba el resto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5074861781707374, "is_candidate": false}, {"start": 2231.664, "end": 2234.486, "text": " \u00bfVos sab\u00e9s lo que le pasamos en el juicio a Che Golas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38086445263157975, "is_candidate": true}, {"start": 2234.486, "end": 2235.626, "text": "\u00bfSab\u00e9s c\u00f3mo nos amenazaban?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4768175896918345, "is_candidate": true}, {"start": 2235.626, "end": 2237.808, "text": "Claro, no es chiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5437441544642908, "is_candidate": false}, {"start": 2237.808, "end": 2247.074, "text": "Bueno, dijimos, no vamos a bajar la cabeza, mira no nos van a meter miedo, porque si nos meten miedo ac\u00e1, era el primer juicio, no va a haber m\u00e1s juicio, porque qu\u00e9 testigo va a ir a declarar si pod\u00e9s aparecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26482055633247836, "is_candidate": true}, {"start": 2247.074, "end": 2256.86, "text": "Entonces, ante un hecho, vos ten\u00e9s que ver c\u00f3mo respond\u00e9s, pod\u00e9s bajar la cabeza, pod\u00e9s resignarte, pod\u00e9s decir no se puede, no s\u00e9 qu\u00e9, la lluvia, la sequ\u00eda, la guerra, o pod\u00e9s decir, no, che, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29310573543039986, "is_candidate": true}, {"start": 2257.72, "end": 2262.065, "text": " salgamos a la calle, plantemos no, mostremos que vamos a seguir adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31932912041269934, "is_candidate": true}, {"start": 2262.065, "end": 2263.187, "text": "\u00bfPudimos encontrar a Julio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5117546119106411, "is_candidate": false}, {"start": 2263.187, "end": 2263.788, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8609308461047335, "is_candidate": false}, {"start": 2263.788, "end": 2267.051, "text": "Y es un dolor que no se nos va a ir jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40164825369601975, "is_candidate": true}, {"start": 2267.051, "end": 2268.173, "text": "Jam\u00e1s se nos va a ir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5534424303329526, "is_candidate": false}, {"start": 2268.173, "end": 2272.878, "text": "En lo personal, \u00bfqu\u00e9 te pas\u00f3 al haber salido de defensa y despu\u00e9s ver que lo hicieron desaparecer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7486412433037244, "is_candidate": false}, {"start": 2272.878, "end": 2275.361, "text": "A Julio, \u00bfqu\u00e9 te pasa a vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8742739198869911, "is_candidate": false}, {"start": 2276.084, "end": 2287.211, "text": " Seguramente aquellos compa\u00f1eros, compa\u00f1eras que militaron en los 70, que tienen amigos desaparecidos, compa\u00f1eros de militancia desaparecidos, lo entender\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2840654698131001, "is_candidate": true}, {"start": 2287.211, "end": 2290.573, "text": "Para nosotras, muchos m\u00e1s j\u00f3venes, que no hab\u00edamos vivido la dictadura,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25668515862353003, "is_candidate": true}, {"start": 2292.515, "end": 2316.986, "text": " como militantes ni \u00e9ramos muy chicas y fue un golpe terrible eso de estar esperando a alguien que no llegue y que una compa\u00f1era que fue Adriana Calvo hoy fallecida pero la testigo n\u00famero uno en el juicio de las juntas que muchos y muchas la habr\u00e1n visto en la pel\u00edcula 1985 ah\u00ed en esa pel\u00edcula aparece nuestra querida Adriana Calvo con su testimonio y su enorme valent\u00eda porque hay que ser testigo uno o la primer testigo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.234175842370976, "is_candidate": true}, {"start": 2317.766, "end": 2322.828, "text": " Ustedes saben que adem\u00e1s todos los genocidas estaban a libertad, que los agred\u00edan, que sacaban solicitadas contra ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30880636016665164, "is_candidate": true}, {"start": 2322.828, "end": 2324.769, "text": "O sea, fue todo un momento muy terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45723061328723535, "is_candidate": true}, {"start": 2324.769, "end": 2334.913, "text": "Y Adriana, habiendo pasado esa experiencia terrible, Julio no llegaba, salimos al pasillo, empezamos a preguntarnos qu\u00e9 pasa, qu\u00e9 pasa, qu\u00e9 no est\u00e1, d\u00f3nde est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24288781475126542, "is_candidate": true}, {"start": 2334.913, "end": 2337.454, "text": "Y Adriana dice Julio est\u00e1 desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5299128845922265, "is_candidate": false}, {"start": 2337.454, "end": 2340.536, "text": "Y ese momento, yo lo pienso, me vuelvo a emocionar porque es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2867732688680027, "is_candidate": true}, {"start": 2342.297, "end": 2343.137, "text": " Porque \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6016996188952088, "is_candidate": false}, {"start": 2343.137, "end": 2354.207, "text": "Nosotros hab\u00edamos dicho muchas veces el aparato de la dictadura est\u00e1 impune, pero en un momento esas frases se hacen realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24914358336320763, "is_candidate": true}, {"start": 2354.207, "end": 2358.411, "text": "Te lo pregunto bien, porque como ser humano, \u00bfte dio algo de culpa que haya pasado eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8407127543693518, "is_candidate": false}, {"start": 2359.278, "end": 2363.721, "text": " No, culpa no, porque estoy convencida, estoy convencida de lo que Julio quer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3016435139219762, "is_candidate": true}, {"start": 2363.721, "end": 2369.985, "text": "\u00c9l quer\u00eda declarar lo que s\u00ed, obviamente, como como no s\u00e9, creo que es algo netamente humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30263248397131315, "is_candidate": true}, {"start": 2369.985, "end": 2373.448, "text": "Siempre dec\u00eds podr\u00eda haber hecho otra cosa, tendr\u00eda que haber hecho otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31283674572743414, "is_candidate": true}, {"start": 2373.448, "end": 2384.435, "text": "Pero como bien dec\u00eda Adriana, ac\u00e1 la responsabilidad es del Estado que nos trae a declarar con genocidas libres o en el caso de Checolat peleamos mucho para que durante el juicio fuese encarcelado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26962313278004624, "is_candidate": true}, {"start": 2384.435, "end": 2388.538, "text": "\u00c9l estaba, estaba libre, estaba en su casa domiciliaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33591415555551307, "is_candidate": true}, {"start": 2389.378, "end": 2392.579, "text": " pero toda su patota no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4139426141765883, "is_candidate": true}, {"start": 2392.579, "end": 2398.04, "text": "Entonces, s\u00ed, despu\u00e9s te caen todas las fichas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34904277946698603, "is_candidate": true}, {"start": 2398.04, "end": 2414.144, "text": "Vos pens\u00e1 adem\u00e1s, Mecs, que el segundo juicio, se realiza otro en la Ciudad de Buenos Aires y este ser\u00eda el tercero o cuarto que se realiza, pero es m\u00e1s o menos por la misma \u00e9poca, fin del 2007, o sea, un a\u00f1o despu\u00e9s exactamente, est\u00e1 el de Von Bernick, del cura Von Bernick en La Plata, que yo tambi\u00e9n act\u00fao,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23614851367894918, "is_candidate": true}, {"start": 2414.904, "end": 2426.799, "text": " Despu\u00e9s me vengo a la ciudad de Buenos Aires porque empezaba el juicio contra Febrez, Febrez era un prefecto de la Escuela de Mec\u00e1nica de la Armada, encargado de la sala de embarazadas de la ESMA, era el que llevaba los dedos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.261469781577943, "is_candidate": true}, {"start": 2426.799, "end": 2429.182, "text": "Imaginate, y lo asesinan en su celda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46723583427924276, "is_candidate": true}, {"start": 2430.822, "end": 2434.525, "text": " y nos llama al juez y dice, les queremos comunicar que el juicio se termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3276750859081875, "is_candidate": true}, {"start": 2434.525, "end": 2435.326, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9474509244026957, "is_candidate": false}, {"start": 2435.326, "end": 2439.29, "text": "Sobreseguimiento por muerte, acaba de morir el imputado, bla, bla, bla, en el d\u00eda de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2908320929899598, "is_candidate": true}, {"start": 2439.29, "end": 2444.494, "text": "Viste, nosotros era como volver de nuevo a entrar a la pel\u00edcula de terror.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3244628215062031, "is_candidate": true}, {"start": 2444.494, "end": 2449.399, "text": "No, aparte, porque ah\u00ed detr\u00e1s de eso estaba el tema de d\u00f3nde hab\u00edan ido los chicos propiados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.800499201708545, "is_candidate": false}, {"start": 2449.399, "end": 2451.661, "text": "Claro, est\u00e1 el tema, porque quedan m\u00e1s de 350 sin saber su identidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39690701877988843, "is_candidate": true}, {"start": 2453.522, "end": 2455.063, "text": " Pedimos autopsia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5723878334802551, "is_candidate": false}, {"start": 2455.063, "end": 2455.864, "text": "\u00bfC\u00f3mo autopsias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7342333696132377, "is_candidate": false}, {"start": 2455.864, "end": 2458.266, "text": "Queremos autopsia, queremos autopsia, queremos autopsia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4721246445216435, "is_candidate": true}, {"start": 2458.266, "end": 2459.446, "text": "Logramos autopsia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3679061398800232, "is_candidate": true}, {"start": 2459.446, "end": 2463.669, "text": "Tuvimos que buscar un perito que se anime a meterse en esa causa e ir a la autopsia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3213965318620765, "is_candidate": true}, {"start": 2463.669, "end": 2464.67, "text": "Pens\u00e1 que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5714471165726218, "is_candidate": false}, {"start": 2464.67, "end": 2468.573, "text": "Bueno, si voy a ir a una autopsia donde puede saltar que el tigre acosta y astilla, envenenaron a alguien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37093374183108774, "is_candidate": true}, {"start": 2468.573, "end": 2471.695, "text": "No, nadie quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42780093127002383, "is_candidate": true}, {"start": 2471.695, "end": 2476.098, "text": "Y se comprob\u00f3 que la muerte hab\u00eda sido provocada por la ingesta de cianuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3511060594355132, "is_candidate": true}, {"start": 2476.098, "end": 2477.299, "text": "Una cantidad de cianuro terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3950921291440883, "is_candidate": true}, {"start": 2477.299, "end": 2479.541, "text": "Pens\u00e1 el mensaje macabro que significa eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29904919504712446, "is_candidate": true}, {"start": 2481.195, "end": 2483.777, "text": " Entonces lo mataron o se suicid\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9402171487573854, "is_candidate": false}, {"start": 2483.777, "end": 2484.637, "text": "No lo mataron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6486768161749046, "is_candidate": false}, {"start": 2484.637, "end": 2489.84, "text": "Nadie puede consumir as\u00ed mismo una cantidad como la que ten\u00eda, est\u00e1 totalmente cin\u00f3tico azul.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32734858291591307, "is_candidate": true}, {"start": 2489.84, "end": 2491.862, "text": "O sea, unas cosas terribles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38394410323832384, "is_candidate": true}, {"start": 2491.862, "end": 2495.264, "text": "Pero te digo, las peleas en Argentina siempre han sido as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3194505266903378, "is_candidate": true}, {"start": 2495.264, "end": 2500.427, "text": "Ac\u00e1 no hay nada \u00e9pico, viste que no todas son poniendo el cuerpito, dando pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2689895408688313, "is_candidate": true}, {"start": 2500.427, "end": 2504.75, "text": "Yo, por supuesto, como dice Mex, uno piensa de atr\u00e1s para adelante todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2616695914516406, "is_candidate": true}, {"start": 2504.75, "end": 2507.992, "text": "Pero creo que con Julio cumplimos lo que m\u00e1s quer\u00eda \u00e9l,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35143729025744075, "is_candidate": true}, {"start": 2508.712, "end": 2523.637, "text": " que era que los jucios no se paralicen, que Checol\u00e1s terminara sus d\u00edas en la c\u00e1rcel, porque \u00e9l nos dec\u00eda todo el tiempo, es por los compa\u00f1eros, \u00e9l hab\u00eda quedado con esa carga que tiene indefectible todo sobreviviente, yo sobreviv\u00ed y el resto quedaron en el campo de concentraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2573970984204076, "is_candidate": true}, {"start": 2523.637, "end": 2529.179, "text": "Y por eso, para m\u00ed, es tan terrible cuando escucho que se apropian de la palabra libertad, aquellas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27649546676591863, "is_candidate": true}, {"start": 2530.319, "end": 2535.023, "text": " que justifican los campos de concentraci\u00f3n, que justifican los vuelos de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38728182254004095, "is_candidate": true}, {"start": 2535.023, "end": 2550.054, "text": "Entonces yo no voy a bajar la cabeza por nada, no voy a hacer concesiones, a m\u00ed me parece terrible lo que reconoci\u00f3 Berni en un extremo y en el otro extremo Juan Grabois, de que el Frente Renovador de Masa les arm\u00f3 la lista a la Provincia de Buenos Aires, la libertad avanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25971939060046534, "is_candidate": true}, {"start": 2550.054, "end": 2555.479, "text": "A m\u00ed me parecen cosas terribles, yo no voy a conceder que eso es lo que tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3192917763515748, "is_candidate": true}, {"start": 2557.616, "end": 2560.018, "text": " para ofrecerle a los pibes y a las pibas de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4465253157970882, "is_candidate": true}, {"start": 2560.018, "end": 2561.699, "text": "Miren, me pueden decir lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41070443038692894, "is_candidate": true}, {"start": 2561.699, "end": 2564.14, "text": "Si quieren invitar al embajador, inv\u00edtenlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4973511355736917, "is_candidate": true}, {"start": 2564.14, "end": 2565.501, "text": "Tuviste a Cristian Castro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6698933938281777, "is_candidate": false}, {"start": 2565.501, "end": 2566.161, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0002116854190386, "is_candidate": false}, {"start": 2566.161, "end": 2567.242, "text": "Santiago motorizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49704453073092125, "is_candidate": true}, {"start": 2567.242, "end": 2569.984, "text": "Y falta el embajador de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.940441194436802, "is_candidate": false}, {"start": 2569.984, "end": 2570.664, "text": "S\u00ed, para que haga cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9241484371332936, "is_candidate": false}, {"start": 2570.664, "end": 2573.946, "text": "Claramente en camino de Cristian Castro, Santiago motorizado, termina en Stanley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.962828131536364, "is_candidate": false}, {"start": 2573.946, "end": 2575.107, "text": "\u00cdbamos a decir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8782340464374937, "is_candidate": false}, {"start": 2575.107, "end": 2580.19, "text": "Pero ven\u00eds al FAS y te invito y est\u00e1 cantando el embajador de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.77583633563971, "is_candidate": false}, {"start": 2580.19, "end": 2582.731, "text": "Voy a practicar algunas frases en ingl\u00e9s, que es muy malo mi ingl\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.521695857339642, "is_candidate": false}, {"start": 2583.892, "end": 2588.994, "text": " Pero bueno, inv\u00edtame cuando est\u00e9 Santiago motorizado con Cristian Castro, que eso fue impresionante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4550974936962656, "is_candidate": true}, {"start": 2588.994, "end": 2596.476, "text": "Yo quiero hacer una \u00faltima pregunta, que es, si ven en mi ley un quiebre del orden democr\u00e1tico o del pacto democr\u00e1tico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7758813425803565, "is_candidate": false}, {"start": 2598.626, "end": 2604.511, "text": " sin adelantar nada, si est\u00e1n dispuestos a hacer todo lo posible para evitar un Millet presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8167922300130699, "is_candidate": false}, {"start": 2604.511, "end": 2607.534, "text": "Yo hago cada d\u00eda todo lo posible para que no haya un Millet presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30333006200906576, "is_candidate": true}, {"start": 2607.534, "end": 2608.134, "text": "No de ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6593155862216231, "is_candidate": false}, {"start": 2608.134, "end": 2612.718, "text": "Desde que apareci\u00f3 Millet, f\u00edjense en el debate de 2020-2021, fui la \u00fanica que lo enfrent\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2396548521931703, "is_candidate": true}, {"start": 2612.718, "end": 2614.72, "text": "El Congreso, mir\u00e1 las sesiones del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46587243028842884, "is_candidate": true}, {"start": 2614.72, "end": 2617.262, "text": "\u00bfQui\u00e9n se anota Millet?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4562667763332078, "is_candidate": true}, {"start": 2617.262, "end": 2617.882, "text": "\u00bfHabla Millet?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5767455465589686, "is_candidate": false}, {"start": 2617.882, "end": 2619.303, "text": "\u00bfY qui\u00e9n se anota a continuaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4221028787333372, "is_candidate": true}, {"start": 2619.303, "end": 2620.865, "text": "\u00bfHabla Victoria Villarueli?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48241776993878704, "is_candidate": true}, {"start": 2620.865, "end": 2622.546, "text": "El resto se r\u00eden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5737010519010779, "is_candidate": false}, {"start": 2622.546, "end": 2623.907, "text": "No, yo s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8873015428514961, "is_candidate": false}, {"start": 2623.907, "end": 2625.389, "text": "Yo hago todo lo posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5300622321269718, "is_candidate": false}, {"start": 2625.389, "end": 2626.55, "text": "Pero lo que rompe", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4231082548928612, "is_candidate": true}, {"start": 2627.85, "end": 2632.219, "text": " Cualquier acuerdo social es el ajuste, es la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37462687554205776, "is_candidate": true}, {"start": 2632.219, "end": 2634.984, "text": "Porque le dicen, si gana mi ley vas a perder todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3567842759128712, "is_candidate": true}, {"start": 2634.984, "end": 2637.83, "text": "El pibe se da vuelta y dice que es todo, me van a sacar la bicicleta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4051297251996899, "is_candidate": true}, {"start": 2639.232, "end": 2641.294, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que tengo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4701268860856135, "is_candidate": true}, {"start": 2641.294, "end": 2644.957, "text": "No se puede vivir tan desconectado de lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2929339737369395, "is_candidate": true}, {"start": 2644.957, "end": 2650.801, "text": "Hay gente que siente que perdi\u00f3 todo, que ya no tiene que otra cosa le saquen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38845627847549546, "is_candidate": true}, {"start": 2650.801, "end": 2657.747, "text": "Yo estoy participando activamente, acompa\u00f1ando a muchas mujeres que est\u00e1n peleando por tierra, por tener un techo para vivir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2770637447276646, "is_candidate": true}, {"start": 2657.747, "end": 2659.008, "text": "Si vos vieras las condiciones...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45459924933755147, "is_candidate": true}, {"start": 2659.948, "end": 2665.292, "text": " y ocupan un terrenito, van una noche porque ese terreno est\u00e1 vac\u00edo hace 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3435976813886752, "is_candidate": true}, {"start": 2665.292, "end": 2671.336, "text": "Ah, no, ac\u00e1 vamos a hacer un country y viene Bernie con la topadora como hizo en Guernica y desaloja para hacer un country.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2780723320132573, "is_candidate": true}, {"start": 2671.336, "end": 2674.158, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s la bronca social que genera eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2909733621703563, "is_candidate": true}, {"start": 2674.158, "end": 2678.682, "text": "Y vos vas y le dec\u00eds, no, pero Bernie es el mal menor, porque no nos olvidemos que va colgado tambi\u00e9n la lista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3359247101916746, "is_candidate": true}, {"start": 2678.682, "end": 2681.063, "text": "No, Bernie es el mal menor porque si no gana Milley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3784595230431437, "is_candidate": true}, {"start": 2681.063, "end": 2685.246, "text": "O sea, vos le hac\u00e9s una ensalada que despu\u00e9s quer\u00e9s que eso se resuelva bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32073485854461803, "is_candidate": true}, {"start": 2685.246, "end": 2688.529, "text": "Yo quiero que lo \u00fanico que quede claro es que hay que construir otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32757189437294976, "is_candidate": true}, {"start": 2689.309, "end": 2695.392, "text": " Que hay que construir otra cosa que si no esta decadencia es infinita y yo lo que no quiero es esta decadencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2752687415151186, "is_candidate": true}, {"start": 2695.392, "end": 2697.392, "text": "Miriam prepar\u00e1ndose para el domingo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8575641791630472, "is_candidate": false}, {"start": 2697.392, "end": 2702.995, "text": "Practiqu\u00e9 un poco con ustedes, no se los quise decir, pero era la idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38729410660893415, "is_candidate": true}, {"start": 2702.995, "end": 2704.575, "text": "\u00c9l me avis\u00f3, mira yo te voy a tirar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4429254375228162, "is_candidate": true}, {"start": 2704.575, "end": 2706.416, "text": "No vemos el debate, el domingo ya sabemos lo que vas a decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8157631259462006, "is_candidate": false}, {"start": 2706.416, "end": 2707.436, "text": "Ya sab\u00e9s todo lo que voy a decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7186663956900488, "is_candidate": false}, {"start": 2709.177, "end": 2709.618, "text": " Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0171735504043982, "is_candidate": false}, {"start": 2709.618, "end": 2710.298, "text": "Gracias por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8467934137277694, "is_candidate": false}, {"start": 2710.298, "end": 2713.841, "text": "No, gracias a ustedes que siempre me dan un lugar y eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3357738540570214, "is_candidate": true}, {"start": 2713.841, "end": 2727.893, "text": "As\u00ed como dije antes que hay canales que nunca nos invitaron, yo les agradezco much\u00edsimo porque mucha gente que conozco, de esa que me encuentro en la calle y me habla, escucha este programa, por supuesto, as\u00ed que es muy importante poder encontrarme tambi\u00e9n con...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2869177151441392, "is_candidate": true}, {"start": 2728.533, "end": 2730.315, "text": " con todos ellos, con todas ellas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6003958738928745, "is_candidate": false}, {"start": 2730.315, "end": 2734.318, "text": "Gracias, muchas gracias, Rusa, querida, te queremos mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8389296431932062, "is_candidate": false}, {"start": 2734.318, "end": 2735.96, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9658437067119815, "is_candidate": false}, {"start": 2735.96, "end": 2739.843, "text": "Bien, siendo las 11.03 minutos, nos vamos una tanda y ya estamos regresando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.744535544216572, "is_candidate": false}], "Index": 1752, "channel_id": "UChJncJRqo10N4C5_sPKYskA", "channel": "Esto es \u00a1FA!", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@estoesfa", "id": "B4Uq_MAfTT0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B4Uq_MAfTT0", "title": "Myriam Bregman con Mex Urtizberea en El Ma\u00f1ana", "duration": 2741.0, "view_count": 8250.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}