{"segments": [{"start": 0.83, "end": 7.777, "text": " Bueno, vamos entonces, vamos a comenzar entonces oficialmente con el programa del d\u00eda de hoy, con las conversaciones con tu candidato.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9335412645310261, "is_candidate": false}, {"start": 7.777, "end": 14.224, "text": "Vamos a la presentaci\u00f3n de Miriam Bregman, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.881209254784528, "is_candidate": false}, {"start": 14.224, "end": 17.487, "text": "Bienvenidos a conversaciones con tus candidatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7821065209969212, "is_candidate": false}, {"start": 17.487, "end": 21.872, "text": "Hoy nos visita Miriam Bregman, una mujer de derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8798114821483504, "is_candidate": false}, {"start": 22.964, "end": 24.744, "text": " para escribir claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8831879529612696, "is_candidate": false}, {"start": 24.744, "end": 28.265, "text": "Flamante diputada por el Frente de Izquierda en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8008152269327381, "is_candidate": false}, {"start": 28.265, "end": 43.528, "text": "Yo lo digo siempre, nosotros nos pone orgullosos que somos una izquierda que tiene una fuerte inserci\u00f3n en gremios, en escuelas, universidades, y eso es lo que nos hace llamar de izquierda, porque cuando hay un conflicto, hay un tema, todo trabajador sabe que nosotros vamos a estar all\u00ed para ayudarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.276569212777133, "is_candidate": true}, {"start": 43.528, "end": 47.209, "text": "Candidata a jefe de gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8525610158036449, "is_candidate": false}, {"start": 47.509, "end": 56.452, "text": " Necesitamos fortalecer una alternativa de izquierda independiente para pensar una ciudad distinta, reorganiz\u00e1ndola a favor de los intereses de los trabajadores y los sectores populares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25606587478871523, "is_candidate": true}, {"start": 56.452, "end": 59.253, "text": "Precandidata a vicepresidenta de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8160198386852282, "is_candidate": false}, {"start": 59.253, "end": 72.637, "text": "Claramente las clases dominantes han presionado por un consenso cada vez m\u00e1s a la derecha y los candidatos que se van decantando son candidatos que pr\u00e1cticamente si ol y macri, masa, no tienen diferencias sustanciales entre s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.306955441577049, "is_candidate": true}, {"start": 72.637, "end": 73.817, "text": "\u00bfEs un avi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8514035945404802, "is_candidate": false}, {"start": 73.817, "end": 74.717, "text": "\u00a1No!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.873077823645431, "is_candidate": false}, {"start": 74.717, "end": 75.978, "text": "\u00bfEs un cometa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0160233926532187, "is_candidate": false}, {"start": 75.978, "end": 76.038, "text": "\u00a1No!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9192564960707504, "is_candidate": false}, {"start": 76.978, "end": 81.723, "text": " es la super hero\u00edna del frente de izquierda es Miriam Bretman", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.853038337169035, "is_candidate": false}, {"start": 88.456, "end": 94.84, "text": " Con ella, d\u00eda lunes, vamos a seguir con este ciclo de conversaciones con tu candidato.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9073867233481973, "is_candidate": false}, {"start": 94.84, "end": 97.082, "text": "Frente izquierda de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9389177681353806, "is_candidate": false}, {"start": 97.082, "end": 101.605, "text": "Encha estudiantes tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9825813710257404, "is_candidate": false}, {"start": 101.605, "end": 105.427, "text": "Me gusta el f\u00fatbol en general y estudiantes en particular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4176605698592084, "is_candidate": true}, {"start": 105.427, "end": 106.468, "text": "Bueno, de campa\u00f1a full.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8603610446945122, "is_candidate": false}, {"start": 106.988, "end": 122.32, "text": " S\u00ed, de campa\u00f1a full en un a\u00f1o donde hubo muchos, todos sabr\u00e1n, elecciones anticipadas, as\u00ed que nuestros candidatos, muchos, much\u00edsimos, son j\u00f3venes, creo que en cada una de las elecciones que nos presentamos tenemos el candidato o la candidata m\u00e1s joven de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29108356955948844, "is_candidate": true}, {"start": 123.101, "end": 137.154, "text": " Ayer en Mendoza mi compa\u00f1era Noelia Barbeito, que tiene apenas un poquito m\u00e1s de 30 a\u00f1os, sali\u00f3 con una muy buena elecci\u00f3n, con m\u00e1s del 10% de los votos y obtuvimos diputados provinciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31241167400381653, "is_candidate": true}, {"start": 137.154, "end": 144.822, "text": "Una joven de 22 a\u00f1os va a ser diputada, as\u00ed que para nosotros... Hay un crecimiento paulatino con la izquierda, o sea el Frente Izquierda, el FIT en este caso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4416903205571535, "is_candidate": true}, {"start": 145.265, "end": 165.501, "text": " S\u00ed, hay un crecimiento importante desde el 2011 que conformamos el Frente de Izquierda y en nuestro caso particular, en el caso de mi partido, el PTS, nos pone muy contentos el hecho de que nosotros ven\u00edamos teniendo un crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os en las f\u00e1bricas, en los colegios, pero que ahora eso se empieza a representar pol\u00edticamente, eso empieza a tener correlato, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2469636164418173, "is_candidate": true}, {"start": 165.501, "end": 168.403, "text": "Y ah\u00ed hay algo que... Se empieza a corporizar, entre comillas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8291999813070735, "is_candidate": false}, {"start": 168.403, "end": 173.107, "text": "S\u00ed, en el terreno pol\u00edtico, y hab\u00eda algo que pensaba cuando me dijeron que era un programa de j\u00f3venes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22559904117294804, "is_candidate": true}, {"start": 173.687, "end": 182.254, "text": " que es esto de que nosotros despu\u00e9s no es que vamos, nos encerramos y armamos una lista, sino que en la lista van todos estos sectores con los cuales militamos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24217996581707724, "is_candidate": true}, {"start": 182.254, "end": 188.879, "text": "Por eso en nuestra lista hay una compa\u00f1era, por ejemplo, que es candidata y que milita en un colegio secundario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26038100522807117, "is_candidate": true}, {"start": 188.879, "end": 191.441, "text": "Es que armamos las listas de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3727420907005554, "is_candidate": true}, {"start": 191.441, "end": 194.163, "text": "Entonces eso nos parece que es... Ya est\u00e1 de base desde la militancia, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9578427180184801, "is_candidate": false}, {"start": 194.163, "end": 194.324, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9050588975334733, "is_candidate": false}, {"start": 194.324, "end": 196.285, "text": "Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9331501439704931, "is_candidate": false}, {"start": 196.285, "end": 196.906, "text": "Empezamos con las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0579580958647363, "is_candidate": false}, {"start": 196.906, "end": 197.126, "text": "Guisa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8889692814257918, "is_candidate": false}, {"start": 197.126, "end": 197.346, "text": "Vale, s\u00ed.", "cosine_dist": 0.926865073573248, "is_candidate": false}, {"start": 197.706, "end": 207.334, "text": " La pol\u00edtica a veces funciona como en el f\u00fatbol, y un equipo antes de jugar el partido o antes de empezar el campeonato dice, bueno si no se puede salir campe\u00f3n, un buen torneo ser\u00eda, no s\u00e9, clasificar a la copa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7625641406046122, "is_candidate": false}, {"start": 207.334, "end": 210.997, "text": "Para el frente de izquierda, si no se gana la jefatura de gobierno, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda hacer una buena elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7496701292799608, "is_candidate": false}, {"start": 211.582, "end": 212.743, "text": " Es una gran pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5093640331109448, "is_candidate": false}, {"start": 212.743, "end": 213.744, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.871136606339353, "is_candidate": false}, {"start": 213.744, "end": 215.526, "text": "S\u00ed, y te voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5562968292122905, "is_candidate": false}, {"start": 215.526, "end": 216.347, "text": "Te voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5229212492901365, "is_candidate": false}, {"start": 216.347, "end": 218.028, "text": "Porque es de lo que no se habla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3979403709424777, "is_candidate": true}, {"start": 218.028, "end": 229.039, "text": "Se polariza mucho en el candidato a jefe de gobierno y no se le dice al conjunto de la poblaci\u00f3n, a los j\u00f3venes, que estamos eligiendo tambi\u00e9n c\u00f3mo va a quedar conformada la legislatura de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20685004575704002, "is_candidate": true}, {"start": 229.039, "end": 229.399, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6371964361048307, "is_candidate": false}, {"start": 230.901, "end": 238.786, "text": " Todo indica que los candidatos que pueden llegar a acceder a la jefatura de gobierno est\u00e1n m\u00e1s o menos... Que pareciera como que est\u00e1 impl\u00edcito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29458537323618506, "is_candidate": true}, {"start": 238.786, "end": 240.627, "text": "Que entra el jefe de gobierno con un mont\u00f3n de gente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9048149003578624, "is_candidate": false}, {"start": 240.627, "end": 241.628, "text": "Con un mont\u00f3n de gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7038970453033355, "is_candidate": false}, {"start": 241.628, "end": 249.373, "text": "Y no es as\u00ed, porque los que van a decidir todos los d\u00edas el destino de los millones que vivimos en la ciudad, va a ser tambi\u00e9n la legislatura de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25236488457220074, "is_candidate": true}, {"start": 249.373, "end": 252.735, "text": "De hecho, el macrismo no tuvo, en todos estos a\u00f1os, mayor\u00eda propia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3324919904274838, "is_candidate": true}, {"start": 252.735, "end": 257.579, "text": "Y pudo gobernar, desde nuestro punto de vista, a favor de los grandes empresarios de la ciudad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28997953648819796, "is_candidate": true}, {"start": 258.755, "end": 262.7, "text": " porque logr\u00f3 conformar mayor\u00edas en la legislatura de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36680057132817756, "is_candidate": true}, {"start": 262.7, "end": 264.643, "text": "Entonces, \u00bfes importante eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43768145235802847, "is_candidate": true}, {"start": 264.643, "end": 272.653, "text": "Porque, ah\u00ed voy a la respuesta a lo que vos me preguntas, porque nosotros vemos que hay un debate tambi\u00e9n por c\u00f3mo queda conformada la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2643019268697776, "is_candidate": true}, {"start": 272.653, "end": 276.418, "text": "Y todos saben que no va a ser lo mismo si est\u00e1 la izquierda ah\u00ed adentro que si la izquierda no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2682591615219654, "is_candidate": true}, {"start": 276.758, "end": 279.4, "text": " meter la mayor cantidad de legisladores posible, ser\u00eda hacer una buena elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8024270195464823, "is_candidate": false}, {"start": 279.4, "end": 280.021, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5644500596777804, "is_candidate": false}, {"start": 280.021, "end": 291.571, "text": "Bueno, nuestro primer candidato a legislador es Marcelo Ramal y el segundo es un joven, Patricio del Corro, un dirigente universitario que fue procesado por apoyar la lucha de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29682668258810674, "is_candidate": true}, {"start": 291.571, "end": 293.813, "text": "Yo fui su abogado y lo conoc\u00ed defendi\u00e9ndolo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3890220975671791, "is_candidate": true}, {"start": 294.413, "end": 305.439, "text": " por estar procesado, sufri\u00f3 el espionaje de la polic\u00eda en la ciudad de Buenos Aires, que entr\u00f3 a todas las p\u00e1ginas esas que hacemos todo el mundo para investigar qui\u00e9n era y de ah\u00ed lleg\u00f3 y lo proces\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24310453030421963, "is_candidate": true}, {"start": 305.439, "end": 313.183, "text": "Bueno, creo que para nosotros es importante consolidar la banca que hoy tiene el Frente Izquierda, pero que Patricio y que otros compa\u00f1eros puedan acceder tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2680176819748413, "is_candidate": true}, {"start": 313.78, "end": 318.343, "text": " Mira, nos vamos a ir a Thea ahora, porque en Thea tambi\u00e9n hay preguntas para vos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8899494947946027, "is_candidate": false}, {"start": 318.343, "end": 319.384, "text": "\u00bfTe anim\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0253710469358366, "is_candidate": false}, {"start": 319.384, "end": 320.065, "text": "S\u00ed, c\u00f3mo no.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7439895127132655, "is_candidate": false}, {"start": 320.065, "end": 323.267, "text": "Vamos con Thea, a ver qui\u00e9nes est\u00e1n por all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8873936911520103, "is_candidate": false}, {"start": 323.267, "end": 327.05, "text": "Escuchamos las preguntas que quieran hacer en Thea.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8955437272934216, "is_candidate": false}, {"start": 327.05, "end": 327.83, "text": "Hola, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7650162774821376, "is_candidate": false}, {"start": 327.83, "end": 328.931, "text": "Ah\u00ed estamos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0037692070381785, "is_candidate": false}, {"start": 328.931, "end": 332.133, "text": "Mi pregunta es, \u00bfqu\u00e9 pens\u00e1s hacer con las villas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7896073352720128, "is_candidate": false}, {"start": 332.133, "end": 334.975, "text": "Si urbanizarlas o incluirlas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.79935769354489, "is_candidate": false}, {"start": 334.975, "end": 335.456, "text": "Las villas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9249093066471894, "is_candidate": false}, {"start": 336.209, "end": 338.41, "text": " \u00bfUrbanizarlas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.614208850844967, "is_candidate": false}, {"start": 338.41, "end": 340.252, "text": "Hay algo anterior que lo que pienso yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3695711461756892, "is_candidate": true}, {"start": 340.252, "end": 342.113, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que deber\u00eda haber hecho el PRO y no hizo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3259043315606842, "is_candidate": true}, {"start": 342.113, "end": 346.276, "text": "Porque hay leyes que lo obligan a urbanizar las villas, porque si no empezamos siempre el debate desde cero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2897741121709504, "is_candidate": true}, {"start": 346.276, "end": 351.699, "text": "Ac\u00e1 no hay un debate desde cero, hay algo que hay leyes que tienen que cumplir y que no se est\u00e1n cumpliendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2529105929248857, "is_candidate": true}, {"start": 351.699, "end": 359.464, "text": "Nosotros opinamos que el tema de la vivienda, y yo lo he dicho muchas veces, yo alquilo en esta ciudad, ahora voy a delatar la edad porque voy a decir desde que vino a estudiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24382105590191694, "is_candidate": true}, {"start": 360.525, "end": 363.866, "text": " Desde que vine a estudiar, hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os que alquilo la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3937568650358114, "is_candidate": true}, {"start": 363.866, "end": 369.328, "text": "Creo que lo que pagu\u00e9 de alquiler, pagu\u00e9 4 o 5 departamentos, m\u00e1s o menos en 20 y pico a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3557897210920098, "is_candidate": true}, {"start": 369.328, "end": 379.471, "text": "Entonces, la Ciudad de Buenos Aires tiene un problema que va desde los que alquilamos y es imposible adquirir una vivienda porque no hay cr\u00e9dito a la vivienda, hasta el tema extremo de villas y asentamientos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19878636089806345, "is_candidate": true}, {"start": 380.071, "end": 383.674, "text": " Y la respuesta no es que no hubo respuesta al problema de la vivienda, la respuesta hubo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25531537348242694, "is_candidate": true}, {"start": 383.674, "end": 396.002, "text": "La represi\u00f3n del parque indoamericano con muertes, la represi\u00f3n del llamado barrio Papa Francisco, brutal, con la gendarmer\u00eda y la metropolitana, son respuestas a una crisis que de fondo es la crisis de la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20366569093694176, "is_candidate": true}, {"start": 396.002, "end": 402.887, "text": "As\u00ed que por supuesto que hay que urbanizarla, pero creo que lo importante que decimos del Frente de Izquierda es que esto tiene que ser hecho", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2664163633002785, "is_candidate": true}, {"start": 403.917, "end": 412.183, "text": " con la opini\u00f3n de los propios habitantes de cada lugar, que no puede ser un plan desde afuera que diga vos ten\u00e9s que vivir ac\u00e1, vos ten\u00e9s que vivir all\u00e1, o tiene que ser de tal manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2604520103865474, "is_candidate": true}, {"start": 412.183, "end": 413.684, "text": "\u00bfEst\u00e1n incluidos tambi\u00e9n los habitantes?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8328045026545627, "is_candidate": false}, {"start": 413.684, "end": 414.885, "text": "En la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7341641471293564, "is_candidate": false}, {"start": 414.885, "end": 415.486, "text": "En la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6140136686872453, "is_candidate": false}, {"start": 415.486, "end": 418.748, "text": "Mira, te pongo un ejemplo concreto que el otro d\u00eda charl\u00e1bamos con unos trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35023697210029425, "is_candidate": true}, {"start": 418.748, "end": 423.171, "text": "Yo soy abogada de Cer\u00e1mica San\u00f3n, la f\u00e1brica recuperada de Neuqu\u00e9n desde el a\u00f1o 99.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28116541755750435, "is_candidate": true}, {"start": 425.777, "end": 440.521, "text": " Mir\u00e1 si en vez de esos negociados que todo el tiempo se conocen alrededor de la obra p\u00fablica, Nicol\u00e1s Caputo, el amigo de Macri, estos hechos que salen siempre, mir\u00e1 si fuese al rev\u00e9s, si las f\u00e1bricas recuperadas por sus trabajadores fuesen los proveedores de los elementos para la construcci\u00f3n de viviendas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23154198609770005, "is_candidate": true}, {"start": 440.521, "end": 441.441, "text": "\u00bfQu\u00e9 distinto ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3241935451825828, "is_candidate": true}, {"start": 441.441, "end": 454.365, "text": "Porque estar\u00edas ayudando a que estas f\u00e1bricas sean viables, algo que hoy le cuesta much\u00edsimo competir en el mercado capitalista con una cooperativa, claro, y que a su vez los habitantes de cada uno de los lugares decidan c\u00f3mo tiene que ser ese plan de viviendas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27044779746470926, "is_candidate": true}, {"start": 454.505, "end": 454.785, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9538768639343297, "is_candidate": false}, {"start": 454.785, "end": 457.847, "text": "\u00bfHay m\u00e1s preguntas, Centea?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9156477846750216, "is_candidate": false}, {"start": 457.847, "end": 458.788, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9666499329998252, "is_candidate": false}, {"start": 458.788, "end": 459.768, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7965022110546197, "is_candidate": false}, {"start": 459.768, "end": 460.529, "text": "Bueno, a ver, Barbie.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8588938546987741, "is_candidate": false}, {"start": 460.529, "end": 466.292, "text": "Hola, yo te quer\u00eda preguntar, \u00bfves la ciudad verde, como dicen los carteres?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6220384879445894, "is_candidate": false}, {"start": 466.292, "end": 466.672, "text": "La veo amarilla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9785486502622963, "is_candidate": false}, {"start": 466.672, "end": 467.233, "text": "\u00bfY qu\u00e9 ser\u00eda amarilla?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7106570496495164, "is_candidate": false}, {"start": 467.233, "end": 469.134, "text": "Muy amarilla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6512904311230272, "is_candidate": false}, {"start": 469.134, "end": 472.356, "text": "Me veo que... Bueno, estamos en oto\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7744601881329907, "is_candidate": false}, {"start": 472.356, "end": 474.257, "text": "No, ya estamos en invierno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7744661528313429, "is_candidate": false}, {"start": 474.257, "end": 480.521, "text": "Hay unos \u00e1rboles amarillos muy lindos ac\u00e1 que vi reci\u00e9n cuando ven\u00eda sobre El Libertador, pero no me refiero a ese amarillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41284795504725724, "is_candidate": true}, {"start": 480.521, "end": 480.561, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0041741184002788, "is_candidate": false}, {"start": 481.221, "end": 491.468, "text": " tan bonito, sino un amarillo m\u00e1s chill\u00f3n, m\u00e1s intenso, que me dijeron que tiene que ver con la contaminaci\u00f3n visual, es algo que en alg\u00fan momento hay que estudiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32059759264784815, "is_candidate": true}, {"start": 491.468, "end": 494.631, "text": "Una ciudad pintada de amarillo con dinero p\u00fablico, eso es lo que veo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33637721317131297, "is_candidate": true}, {"start": 494.631, "end": 501.756, "text": "No veo una ciudad verde, es una ciudad donde los espacios verdes no se ampl\u00edan, no se cuidan lo suficiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2691872509815173, "is_candidate": true}, {"start": 502.376, "end": 512.482, "text": " y creo que hay una ciudad donde los 2 millones por d\u00eda que tiene el gobierno para publicidad se los est\u00e1 usando para confundir el color de gobierno con el color de la campa\u00f1a del candidato oficial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2666760724587035, "is_candidate": true}, {"start": 512.482, "end": 524.11, "text": "El otro d\u00eda estuvo Mart\u00edn Lust\u00f3 ac\u00e1 tambi\u00e9n en el mismo ciclo de conversaciones y tambi\u00e9n hablaba como que no se estaba dando el debate entre los candidatos, que hab\u00eda mucho globo, que hab\u00eda mucha...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9223597465744748, "is_candidate": false}, {"start": 525.17, "end": 527.813, "text": " Exacto, pero que no se estaba dando el debate.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9328712830363586, "is_candidate": false}, {"start": 527.813, "end": 535.039, "text": "De hecho, Lust\u00f3, tambi\u00e9n desde redes sociales, hablaba abiertamente y propon\u00eda el debate.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9061521404837684, "is_candidate": false}, {"start": 535.039, "end": 536.74, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que se est\u00e1 dando el debate?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9824273382148273, "is_candidate": false}, {"start": 536.74, "end": 537.641, "text": "\u00bfQue hay debate?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9159917227014478, "is_candidate": false}, {"start": 537.641, "end": 539.242, "text": "\u00bfQue hay posibilidades?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9676609217691727, "is_candidate": false}, {"start": 539.242, "end": 544.566, "text": "No, yo particip\u00e9 de una experiencia muy buena en el a\u00f1o 2011 como candidata a jefa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34242741568752266, "is_candidate": true}, {"start": 545.447, "end": 559.337, "text": " y en la Universidad de Buenos Aires, donde todos los candidatos participamos y fue buen\u00edsimo para la izquierda, para m\u00ed fue una experiencia muy buena porque pudimos contrastar las ideas con todos los candidatos, vinieron todos, creo que el \u00fanico que no vino fue Macri, pero todos los dem\u00e1s estuvimos, \u00e9ramos un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30293225886401853, "is_candidate": true}, {"start": 559.337, "end": 565.442, "text": "Ahora somos cinco candidatos, nada m\u00e1s que quedamos despu\u00e9s de las PASO y... Pero con la RETA todav\u00eda no tuviste oportunidad de debatir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2916608742583543, "is_candidate": true}, {"start": 565.442, "end": 568.064, "text": "No, nunca nos invitan a debatir, de hecho hay un canal de testigos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4016182023080005, "is_candidate": true}, {"start": 568.064, "end": 568.364, "text": "\u00bfQu\u00e9 crees?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8602972593583335, "is_candidate": false}, {"start": 568.724, "end": 573.607, "text": " Con Zamora, Zamora lo veo y charlo con \u00e9l, pero no en un debate como deber\u00edamos debatir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36299221839706597, "is_candidate": true}, {"start": 573.607, "end": 587.796, "text": "Y ya te contesto, hay un debate que est\u00e1 organizando un canal de televisi\u00f3n y no nos invitaron ni a Luis Zamora ni a m\u00ed, que soy la \u00fanica candidata mujer, lo cual lo tomo doblemente como un hecho discriminatorio que no nos invite, la \u00fanica mujer que encabeza una lista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2545734983046014, "is_candidate": true}, {"start": 587.796, "end": 588.117, "text": "\u00bfQu\u00e9 canal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7079974992704829, "is_candidate": false}, {"start": 589.258, "end": 603.231, "text": " TN est\u00e1 organizando un debate para el mi\u00e9rcoles, y bueno, tambi\u00e9n le pido a Mart\u00edn Lust\u00f3 y a los dem\u00e1s candidatos que se pronuncien porque estemos todos, porque creo que entre los candidatos tambi\u00e9n... S\u00ed, yo creo que lo que cuando estuvo ac\u00e1 propon\u00eda el debate, \u00bfno?, de todos los precandidatos y candidatos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2850975244316216, "is_candidate": true}, {"start": 603.231, "end": 603.591, "text": "\u00bfPreguntas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0881922851313188, "is_candidate": false}, {"start": 603.591, "end": 606.253, "text": "S\u00ed, hago... Ah, bueno, vos, usted, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.026049917931461, "is_candidate": false}, {"start": 606.253, "end": 607.655, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.085803203332516, "is_candidate": false}, {"start": 607.655, "end": 608.456, "text": "Tengo una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9857941046523279, "is_candidate": false}, {"start": 608.456, "end": 613.02, "text": "Si el FIT tuviera oportunidad de elegir a un pr\u00f3cer como candidato, \u00bfa qui\u00e9n elegir\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.990516460666128, "is_candidate": false}, {"start": 613.58, "end": 614.942, "text": " Un pr\u00f3cer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6477152820951453, "is_candidate": false}, {"start": 614.942, "end": 615.803, "text": "\u00bfArgentino?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.817854396247325, "is_candidate": false}, {"start": 615.803, "end": 617.265, "text": "Amargo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8799140361510345, "is_candidate": false}, {"start": 617.265, "end": 624.814, "text": "Y la verdad es que la pregunta... Me gustan los pr\u00f3ceres hacerlos personas m\u00e1s... \u00bfCarne y hueso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3678098184028181, "is_candidate": true}, {"start": 624.814, "end": 625.976, "text": "M\u00e1s de carne y hueso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5217830432254882, "is_candidate": false}, {"start": 625.976, "end": 626.616, "text": "M\u00e1s cercanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.976884148171135, "is_candidate": false}, {"start": 626.616, "end": 630.361, "text": "Y bueno, \u00bfy a qui\u00e9n ser\u00eda un pr\u00f3cer para vos cercano, carne y hueso?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9404079691563587, "is_candidate": false}, {"start": 630.361, "end": 631.643, "text": "Un pr\u00f3cer... Que transpira.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8811417967701426, "is_candidate": false}, {"start": 633.085, "end": 637.531, "text": " Es dif\u00edcil la pregunta, pero me imagino montones de cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3758749908306991, "is_candidate": true}, {"start": 637.531, "end": 639.013, "text": "Ac\u00e1 no hay guiones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9256492257899085, "is_candidate": false}, {"start": 639.013, "end": 639.854, "text": "No, no, ya s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7514854527808177, "is_candidate": false}, {"start": 639.854, "end": 644.461, "text": "Personaje favorito de la historia podr\u00eda ser, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8397196598197294, "is_candidate": false}, {"start": 644.461, "end": 645.302, "text": "Claro, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0043939035816956, "is_candidate": false}, {"start": 645.302, "end": 645.723, "text": "Ah\u00ed se puede ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8135196157539049, "is_candidate": false}, {"start": 645.723, "end": 647.626, "text": "Puede ser un futbolista, puede ser Palermo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9018301240832387, "is_candidate": false}, {"start": 648.587, "end": 650.408, "text": " No, Palermo no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6351325057801422, "is_candidate": false}, {"start": 650.408, "end": 650.668, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1270917795468547, "is_candidate": false}, {"start": 650.668, "end": 653.79, "text": "No porque se retir\u00f3 en boca Palermo, as\u00ed que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5750029758600517, "is_candidate": false}, {"start": 653.79, "end": 657.713, "text": "Bueno, pensala, pensala que tenemos tiempo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.866653078211961, "is_candidate": false}, {"start": 657.713, "end": 659.034, "text": "Se\u00f1orita, m\u00e1s preguntas para vos, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9535921360391232, "is_candidate": false}, {"start": 659.034, "end": 665.198, "text": "Hola, \u00bfes cierto que se fue a vivir sola a los 15 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7264240651991827, "is_candidate": false}, {"start": 665.198, "end": 665.858, "text": "S\u00ed, s\u00ed porque, s\u00e9, \u00bfah?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8006530655992206, "is_candidate": false}, {"start": 665.858, "end": 666.439, "text": "Qu\u00e9 envidia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8998264394884736, "is_candidate": false}, {"start": 666.439, "end": 667.259, "text": "Qu\u00e9 decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9112040489754843, "is_candidate": false}, {"start": 667.259, "end": 669.741, "text": "Qu\u00e9 envidia, m\u00e1s de uno dice qu\u00e9 suerte que tuvo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5854585369692362, "is_candidate": false}, {"start": 669.741, "end": 675.424, "text": "Yo quiero irme a vivir sola a los 15 a\u00f1os y con mi hermano de 13.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4767542536099201, "is_candidate": true}, {"start": 675.424, "end": 677.306, "text": "Porque el pueblo en el que yo viv\u00eda se inund\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42549176109991416, "is_candidate": true}, {"start": 678.286, "end": 686.01, "text": " Y primero \u00edbamos a la escuela con diversos m\u00e9todos muy osados, tal como esas zorritas que van por arriba de la v\u00eda, no s\u00e9 si m\u00e1s chicos nunca la habr\u00e1n visto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3244084949376259, "is_candidate": true}, {"start": 686.01, "end": 688.031, "text": "Se ven dibujitos animados, se ve a muchos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9110125840158014, "is_candidate": false}, {"start": 688.031, "end": 693.774, "text": "En eso a la escuela, en colectivos que se ca\u00edan a la zanja en el medio del barro porque estaba todo inundado en los a\u00f1os 80.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3561531689669132, "is_candidate": true}, {"start": 693.774, "end": 694.695, "text": "\u00bfTu pueblo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9200811900522464, "is_candidate": false}, {"start": 694.695, "end": 696.396, "text": "Timote, provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4537965371883732, "is_candidate": true}, {"start": 696.396, "end": 699.877, "text": "La provincia de Buenos Aires estaba completamente inundada, de hecho desaparecieron ciudades enteras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40791066145696553, "is_candidate": true}, {"start": 699.877, "end": 704.5, "text": "Y bueno, ya en un momento era tanta el agua que no se pod\u00eda pasar y nos tuvimos que ir a vivir solos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39572767419263566, "is_candidate": true}, {"start": 705.1, "end": 706.42, "text": " Y fue una experiencia interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7327147087325623, "is_candidate": false}, {"start": 706.42, "end": 707.021, "text": "\u00bfY los pap\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9344759832599144, "is_candidate": false}, {"start": 707.021, "end": 707.901, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en esos momentos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9546679357434232, "is_candidate": false}, {"start": 707.901, "end": 711.242, "text": "Y bueno, iban y ven\u00edan porque no quer\u00edan dejar la casa sola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32317925834980143, "is_candidate": true}, {"start": 711.242, "end": 714.203, "text": "\u00bfFueron as\u00ed, literalmente solos o con familiares?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9025360479093052, "is_candidate": false}, {"start": 714.203, "end": 715.063, "text": "No, no, solos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5492658060218687, "is_candidate": false}, {"start": 715.063, "end": 718.865, "text": "Primero la casa de una t\u00eda y despu\u00e9s solos y bien, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3584156924805981, "is_candidate": true}, {"start": 718.865, "end": 721.826, "text": "Es verdad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9670891945201643, "is_candidate": false}, {"start": 721.826, "end": 722.606, "text": "Es verdad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.033314009819805, "is_candidate": false}, {"start": 722.606, "end": 723.226, "text": "M\u00e1s preguntas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9739035517871203, "is_candidate": false}, {"start": 723.226, "end": 724.667, "text": "A ver, se\u00f1orita.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0142394626857156, "is_candidate": false}, {"start": 724.667, "end": 725.367, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.937165704068263, "is_candidate": false}, {"start": 725.367, "end": 728.668, "text": "\u00bfCrees que se puede tener una ciudad de izquierda con un pa\u00eds de derecha?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7734455189071128, "is_candidate": false}, {"start": 729.48, "end": 729.72, "text": " Me gustar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.089308161478906, "is_candidate": false}, {"start": 729.72, "end": 730.641, "text": "\u00bfPero se puede?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9713140102065679, "is_candidate": false}, {"start": 730.641, "end": 735.504, "text": "Me gustar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4201471774673292, "is_candidate": true}, {"start": 735.504, "end": 737.485, "text": "Seg\u00fan que entendamos por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42912518895331375, "is_candidate": true}, {"start": 737.485, "end": 748.273, "text": "Gobernada por la izquierda lo veo dif\u00edcil porque me parece que si la izquierda llega a gobernar alguna ciudad tan importante como la ciudad de Buenos Aires es porque hay un proceso pol\u00edtico en el pa\u00eds mucho m\u00e1s general que lleva a eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2863564891271918, "is_candidate": true}, {"start": 748.273, "end": 749.594, "text": "No voy a contestar cosas que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5763941612706696, "is_candidate": false}, {"start": 750.174, "end": 756.66, "text": " no son reales, pero creo que s\u00ed tenemos que pelear por el avance de muchas ideas que son de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26139459404241727, "is_candidate": true}, {"start": 756.66, "end": 768.351, "text": "Tambi\u00e9n pone muy contenta la movilizaci\u00f3n del 3 de junio, que se pelee por los derechos de las mujeres, algo que la izquierda lo hacemos todos los d\u00edas, pero que cobra otro sentido cuando es masivo, cuando somos miles las que salimos a las calles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23778391041581737, "is_candidate": true}, {"start": 769.391, "end": 772.734, "text": " y muchos compa\u00f1eros tambi\u00e9n que salieron a la calle ese d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42699862077394424, "is_candidate": true}, {"start": 772.734, "end": 781.96, "text": "Bueno, esas son ideas que la izquierda, por las cuales la izquierda milita todos los d\u00edas, pero que, por supuesto, que me pareci\u00f3 una expresi\u00f3n enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2853997022413247, "is_candidate": true}, {"start": 781.96, "end": 792.887, "text": "Uno se sent\u00eda feliz en esa plaza, a pesar de que el hecho por el cual se movilizaba son hechos muy tr\u00e1gicos, pero que la respuesta sea esa y no el C\u00f3digo Penal, porque estamos muy acostumbrados que todo se responde con el C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2883168977970395, "is_candidate": true}, {"start": 792.887, "end": 794.368, "text": "Los abogados los vemos cotidianamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44691557797045367, "is_candidate": true}, {"start": 794.368, "end": 796.07, "text": "Hay femicidios, aumentamos las penas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34544415183971733, "is_candidate": true}, {"start": 796.63, "end": 800.732, "text": " Y no, no se resuelve con los c\u00f3digos penales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3700394215844849, "is_candidate": true}, {"start": 800.732, "end": 807.555, "text": "Entonces que lo que sea es un proceso social, me hace sentir mucho m\u00e1s cerca lo que veo como un ideal de ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25926140095079675, "is_candidate": true}, {"start": 807.555, "end": 808.815, "text": "Muy bien, Wisa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9981556531525452, "is_candidate": false}, {"start": 808.815, "end": 811.436, "text": "Salimos a la calle a preguntar muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7330285213584448, "is_candidate": false}, {"start": 811.436, "end": 815.558, "text": "La primera cuesti\u00f3n que te quiero mostrar, Bahiano, tiene que ver con la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7068128849477204, "is_candidate": false}, {"start": 815.558, "end": 822.081, "text": "No es una dicotom\u00eda en la que creamos, pero pensamos en pensar la escuela p\u00fablica en contraste con la escuela privada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7336862978262297, "is_candidate": false}, {"start": 822.081, "end": 822.881, "text": "Y esto dec\u00eda la gente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9116934798849177, "is_candidate": false}, {"start": 826.505, "end": 830.327, "text": " Si hubieras podido elegir entre escuela p\u00fablica y privada, te toca elegir ahora, \u00bfqu\u00e9 eleg\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9535962546586254, "is_candidate": false}, {"start": 830.327, "end": 831.087, "text": "Privada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9324069198249281, "is_candidate": false}, {"start": 831.087, "end": 832.128, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.957648035309131, "is_candidate": false}, {"start": 832.128, "end": 840.831, "text": "Porque considero que la educaci\u00f3n es mejor y que no hay tantos paros ni nada de eso, as\u00ed que considero que es mucho mejor la privada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9431633309617838, "is_candidate": false}, {"start": 840.831, "end": 841.672, "text": "P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9809844772338115, "is_candidate": false}, {"start": 841.672, "end": 843.132, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9173970414865693, "is_candidate": false}, {"start": 843.132, "end": 852.797, "text": "Porque considero que en la p\u00fablica tal vez agatan m\u00e1s programa y es todo m\u00e1s est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9010311086822722, "is_candidate": false}, {"start": 853.336, "end": 854.297, "text": " La privada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0268501942895227, "is_candidate": false}, {"start": 854.297, "end": 855.357, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9402093104056621, "is_candidate": false}, {"start": 855.357, "end": 858.119, "text": "Porque ten\u00e9s otra seguridad, me parece, para tener clases y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9598064109491428, "is_candidate": false}, {"start": 858.119, "end": 863.323, "text": "Creo que el nivel es mucho m\u00e1s alto en una privada que en una p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7946895324789673, "is_candidate": false}, {"start": 863.323, "end": 864.744, "text": "Yo hoy en d\u00eda creo que la privada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8786090002574498, "is_candidate": false}, {"start": 864.744, "end": 865.665, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9733132418158945, "is_candidate": false}, {"start": 865.665, "end": 873.21, "text": "Porque creo que tiene un mayor nivel acad\u00e9mico que la p\u00fablica y enfocan m\u00e1s, digamos, a lo que es el nivel universitario de hoy en d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9331259241340877, "is_candidate": false}, {"start": 873.21, "end": 874.531, "text": "\u00bfPrepara bien la escuela para la Facu?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8912180657187073, "is_candidate": false}, {"start": 876.348, "end": 880.891, "text": " Para el CBC, acad\u00e9micamente, para el CBC s\u00ed, la verdad que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8434715512214869, "is_candidate": false}, {"start": 880.891, "end": 882.072, "text": "Cumpli\u00f3 los objetivos bastante bien.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9047249028485794, "is_candidate": false}, {"start": 882.072, "end": 885.174, "text": "\u00bfPens\u00e1s que la escuela en general te prepara bien para la Facu?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8971226984150951, "is_candidate": false}, {"start": 885.174, "end": 886.955, "text": "\u00bfO hay mucho desnivel cuando entras a la Facu?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9359177037800956, "is_candidate": false}, {"start": 886.955, "end": 888.736, "text": "No, hay mucho desnivel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9934556787252904, "is_candidate": false}, {"start": 888.736, "end": 889.536, "text": "Demasiado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8388292429284678, "is_candidate": false}, {"start": 889.536, "end": 893.118, "text": "Me parece que las orientaciones son el primer paso del desnivel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9895029081435803, "is_candidate": false}, {"start": 893.118, "end": 894.279, "text": "Por lo menos en la que yo estudi\u00e9 s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9706391928432545, "is_candidate": false}, {"start": 894.759, "end": 896.4, "text": " Hay mucho desnivel para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0127284161693488, "is_candidate": false}, {"start": 896.4, "end": 907.908, "text": "Se nota en el CBC, mucha gente por ah\u00ed piensa que, o de hecho en el colegio le iba bien, da\u00f1aba unas notas, todo, y llega al CBC y le va mal y se lleva, se da con la casa dentro de una pared.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0092486357900496, "is_candidate": false}, {"start": 907.908, "end": 910.729, "text": "Ah\u00ed ten\u00edamos, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8909721054735538, "is_candidate": false}, {"start": 910.729, "end": 911.23, "text": "Dividido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8441533342726593, "is_candidate": false}, {"start": 912.287, "end": 914.388, "text": " En tu escuela eran nueve, y era p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8775506510248385, "is_candidate": false}, {"start": 914.388, "end": 916.85, "text": "S\u00ed, en la primaria \u00e9ramos muy poquitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30878785851850665, "is_candidate": true}, {"start": 916.85, "end": 927.637, "text": "Y bueno, fui a la escuela p\u00fablica, a la universidad p\u00fablica, mi pap\u00e1 fue docente de la escuela p\u00fablica, mi hija va a la escuela p\u00fablica, y desde el maternal va a la escuela p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26514659567346754, "is_candidate": true}, {"start": 927.637, "end": 931.82, "text": "No, no coincido con lo que dicen ah\u00ed del nivel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3436569932198471, "is_candidate": true}, {"start": 931.82, "end": 936.263, "text": "Me parece que las docentes y los docentes de la escuela p\u00fablica le ponen un esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2687256590959458, "is_candidate": true}, {"start": 936.263, "end": 942.107, "text": "Obviamente que hay problemas, centralmente el de la infraestructura, que es el que todos vemos y seguramente si ac\u00e1 hay chicos de las escuelas secundarias,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3362073419377497, "is_candidate": true}, {"start": 942.948, "end": 944.589, "text": " lo podr\u00e1n decir mejor que yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4634795536521631, "is_candidate": true}, {"start": 944.589, "end": 953.877, "text": "Bueno, uno dice a veces, yo un dato que utilizo en la campa\u00f1a es se\u00f1alar, porque me parece importante, que en infraestructura estamos en el nivel hist\u00f3rico m\u00e1s bajo de lo que se asigna infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2457835915351464, "is_candidate": true}, {"start": 953.877, "end": 962.945, "text": "Nunca en la historia se asign\u00f3 tan poco infraestructura en materia educativa, pero lo veo, lo veo cotidianamente, no es que hablo de la educaci\u00f3n p\u00fablica, lo veo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2596566575501231, "is_candidate": true}, {"start": 964.927, "end": 966.468, "text": " por mi familia todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3318538623780679, "is_candidate": true}, {"start": 966.468, "end": 969.17, "text": "O\u00edste que recalcan mucho lo de los paros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8634491600682854, "is_candidate": false}, {"start": 969.17, "end": 970.23, "text": "Es que eso me iba a referir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4917028040037862, "is_candidate": true}, {"start": 970.23, "end": 971.591, "text": "Yo tengo una concepci\u00f3n contraria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3682358590010312, "is_candidate": true}, {"start": 971.591, "end": 976.955, "text": "Obviamente que el d\u00eda que mi hija no tiene clases porque hay paro, tengo que empezar a ver con qui\u00e9n se queda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2347584572467205, "is_candidate": true}, {"start": 976.955, "end": 978.156, "text": "Y s\u00ed, eso pasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5928726076857596, "is_candidate": false}, {"start": 978.156, "end": 985.161, "text": "Pero yo s\u00e9 que si ese paro triunfa, si le va bien, si a los docentes le aumentan el salario, eso va a reportar en un beneficio para ella.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2415300728098344, "is_candidate": true}, {"start": 985.161, "end": 988.423, "text": "Ella va a tener una mejor educaci\u00f3n, va a tener docentes mejor preparados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47252176497771325, "is_candidate": true}, {"start": 988.943, "end": 998.45, "text": " Entonces me parece que tenemos que empezar a superar esas dicotom\u00edas donde te hacen ver al otro trabajador que reclama por sus derechos como tu enemigo, y pensar qui\u00e9n le est\u00e1 negando ese derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23718313251125422, "is_candidate": true}, {"start": 998.45, "end": 1003.353, "text": "Exactamente al rev\u00e9s, y no estar viendo todo el tiempo como el otro es tu enemigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28468697411997146, "is_candidate": true}, {"start": 1003.353, "end": 1008.556, "text": "Vamos a TEA, Miriam, hay m\u00e1s preguntas para vos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8204408840379491, "is_candidate": false}, {"start": 1008.556, "end": 1009.897, "text": "Hola, buenas tardes, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8677402349362102, "is_candidate": false}, {"start": 1009.897, "end": 1013.319, "text": "\u00bfC\u00f3mo expresaste que est\u00e1s en contra de que los subtes est\u00e9n en manos privadas?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0193165007224634, "is_candidate": false}, {"start": 1013.319, "end": 1017.042, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 hab\u00edan tus planes de estatizarlo y de ser as\u00ed, con qu\u00e9 recursos lo har\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8872671314036482, "is_candidate": false}, {"start": 1018.101, "end": 1018.962, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.87518723154201, "is_candidate": false}, {"start": 1018.962, "end": 1026.092, "text": "No, recursos hay un mont\u00f3n, porque el subte, algo que se dice poco, es el pasaje, que se aument\u00f3 sideralmente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2529290075866566, "is_candidate": true}, {"start": 1026.092, "end": 1030.217, "text": "Macri, como buen empresario, le dieron el subte y lo primero que hizo fue aumentar el pasaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21371256136702932, "is_candidate": true}, {"start": 1030.217, "end": 1037.126, "text": "Y adem\u00e1s tienen publicidades, los famosos... Todo eso es un negocio millonario de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2959498252761592, "is_candidate": true}, {"start": 1037.686, "end": 1041.689, "text": " incre\u00edble que hay alrededor del subterr\u00e1neo, no crean que es el presupuesto estatal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2963018297585681, "is_candidate": true}, {"start": 1041.689, "end": 1061.025, "text": "Entonces ahora pasa algo extra\u00f1o, los privados se llevan las ganancias y cuando hay que comprar vagones los compra el Estado y endeuda a la ciudad en d\u00f3lares, por ejemplo, que es algo que se hizo, se endeud\u00f3 a la ciudad en d\u00f3lares para comprar los vagones para el subte, que despu\u00e9s no anduvieron los de la l\u00ednea B, tienen problema de se\u00f1ales todos los d\u00edas porque compraron mal, pero eso ya es otro tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.209436932602035, "is_candidate": true}, {"start": 1061.905, "end": 1082.379, "text": " Nosotros lo que decimos es que tiene que ser estatizado bajo control de trabajadores y usuarios, no por un funcionario que seguramente no viaja en subte que dice c\u00f3mo deben ser las frecuencias y todo, porque as\u00ed funciona, sino que debe ser bajo control de trabajadores y usuarios y eliminar todo ese gasto superfluo que es el empresario llev\u00e1ndose las ganancias y el Estado poniendo las p\u00e9rdidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21391262838230096, "is_candidate": true}, {"start": 1090.443, "end": 1097.187, "text": " Entiendo lo que planteas sobre el subte, pero \u00bfc\u00f3mo llegar\u00edas a un subte en manos de los trabajadores y los usuarios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8143838476390639, "is_candidate": false}, {"start": 1097.187, "end": 1101.91, "text": "Porque decirlo es m\u00e1s o menos simple, pero llevarlo a cabo despu\u00e9s es complicado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8010185169946744, "is_candidate": false}, {"start": 1102.19, "end": 1106.692, "text": " Mira, cuando los trabajadores del subte empezaron por la pelea de las seis horas, tambi\u00e9n era dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29152064788469345, "is_candidate": true}, {"start": 1106.692, "end": 1110.314, "text": "Siempre todas las conquistas de los derechos para los trabajadores fueron dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41932433527243707, "is_candidate": true}, {"start": 1110.314, "end": 1113.215, "text": "A veces se pierde esa perspectiva, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.468647328300536, "is_candidate": true}, {"start": 1113.215, "end": 1118.277, "text": "Y te dicen, pero hay que luchar por todo eso y todo eso que dice la izquierda es ut\u00f3pico, \u00bfc\u00f3mo lo vas a conseguir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2935162966261612, "is_candidate": true}, {"start": 1118.277, "end": 1125.28, "text": "Yo me paro el 24 de mayo de 1810 y capaz que alguien me dec\u00eda, no, pero el rey, te vas...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3744981226022117, "is_candidate": true}, {"start": 1126.601, "end": 1127.442, "text": " No te van a dar bola.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9526334860482066, "is_candidate": false}, {"start": 1127.442, "end": 1128.763, "text": "No te van a dar bola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6922614316242184, "is_candidate": false}, {"start": 1128.763, "end": 1130.145, "text": "Espa\u00f1a va a venir otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5425588908148802, "is_candidate": false}, {"start": 1130.145, "end": 1139.636, "text": "Y bueno, llevaron varios a\u00f1os hasta el 16, pero vos ten\u00e9s ejemplos en la historia de c\u00f3mo se ha peleado y se han conquistado cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2732166631172779, "is_candidate": true}, {"start": 1139.636, "end": 1141.378, "text": "\u00bfEn eso nos basamos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5134642536198969, "is_candidate": false}, {"start": 1141.378, "end": 1141.458, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9125144333672786, "is_candidate": false}, {"start": 1141.578, "end": 1147.202, "text": " Sin duda, pero en el sentido de que, bueno, est\u00e1 bien, yo creo que todos coincidimos... \u00bfLo sent\u00eds como muy idealista?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7250001846563738, "is_candidate": false}, {"start": 1147.202, "end": 1150.925, "text": "S\u00ed, o sea, no entiendo c\u00f3mo puntualmente se llevar\u00eda a cabo, c\u00f3mo ser\u00eda el manejo puntual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8625563787958288, "is_candidate": false}, {"start": 1150.925, "end": 1160.192, "text": "Bueno, precisamente as\u00ed lo decimos nosotros, que se tiene que formar comit\u00e9 de usuarios y a su vez de los trabajadores, los trabajadores de subte saben perfectamente c\u00f3mo hacer funcionar el subte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3029452960004826, "is_candidate": true}, {"start": 1160.192, "end": 1162.274, "text": "Digo, le voy a poner el ejemplo de Cer\u00e1mica San\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4353114841938799, "is_candidate": true}, {"start": 1162.274, "end": 1166.638, "text": "Cer\u00e1mica San\u00f3n es una de las f\u00e1bricas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina en producci\u00f3n de porcelanato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31223726343259695, "is_candidate": true}, {"start": 1167.458, "end": 1172.039, "text": " Si yo te preguntaba 10 d\u00edas antes de que los trabajadores la tomaran y la ponen a producir, me dir\u00edan, \u00bfc\u00f3mo vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28305108841449644, "is_candidate": true}, {"start": 1172.039, "end": 1174.36, "text": "Sin gerente, sin nadie en cada administraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40064268148407933, "is_candidate": true}, {"start": 1174.36, "end": 1195.186, "text": "No tomaron administrativo, los propios compa\u00f1eros, eso s\u00ed, profesionales por ah\u00ed ayudamos, los abogados, un compa\u00f1ero contador, fuimos con un ingeniero que vino a dar una mano cuando las m\u00e1quinas ten\u00edan un problema, y los trabajadores, conf\u00edo plenamente en que los trabajadores son los que mueven el pa\u00eds y lo pueden hacer sin que tengan estos funcionarios que van a enriquecerse a esos lugares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2555155943974069, "is_candidate": true}, {"start": 1195.186, "end": 1196.126, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9097095479276354, "is_candidate": false}, {"start": 1196.126, "end": 1196.386, "text": "Preguntas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9652026356594122, "is_candidate": false}, {"start": 1196.886, "end": 1198.487, "text": " Hola, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8722458423782742, "is_candidate": false}, {"start": 1198.487, "end": 1200.308, "text": "\u00bfC\u00f3mo era tu comportamiento en el secundario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0238334708177694, "is_candidate": false}, {"start": 1200.308, "end": 1206.192, "text": "\u00bfTe considerabas una chica rebelde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.863451240946147, "is_candidate": false}, {"start": 1206.192, "end": 1207.573, "text": "Y un poco, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.753173991717577, "is_candidate": false}, {"start": 1207.573, "end": 1208.514, "text": "\u00bfEres rebelde?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.853760570562327, "is_candidate": false}, {"start": 1208.514, "end": 1210.015, "text": "Estudiaba, siempre estudi\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5525672438010667, "is_candidate": false}, {"start": 1210.015, "end": 1211.916, "text": "Siempre estudi\u00e9 en la facultad tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43982569387536086, "is_candidate": true}, {"start": 1211.916, "end": 1214.598, "text": "Pero cuestionara hasta si es de d\u00eda o de noche, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4497073012629753, "is_candidate": true}, {"start": 1214.598, "end": 1216.519, "text": "Ah, s\u00ed, cuestionadora.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0191024249226737, "is_candidate": false}, {"start": 1216.519, "end": 1217.88, "text": "A la autoridad porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8249778978891422, "is_candidate": false}, {"start": 1217.88, "end": 1219.061, "text": "S\u00ed, porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7378749039127865, "is_candidate": false}, {"start": 1219.061, "end": 1220.442, "text": "A la autoridad porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5172435960931493, "is_candidate": false}, {"start": 1220.442, "end": 1221.262, "text": "\u00bfRecomend\u00e1s eso o no?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8879073194348106, "is_candidate": false}, {"start": 1224.716, "end": 1228.5, "text": " Claro, despu\u00e9s fui docente, ayudante en la facultad, te preguntan de todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5323666803107172, "is_candidate": false}, {"start": 1228.5, "end": 1230.403, "text": "No, y abogada, te dedicaste a leyes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9375376729959639, "is_candidate": false}, {"start": 1230.403, "end": 1232.385, "text": "A ver, hay por ah\u00ed m\u00e1s preguntas para vos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8638788519627636, "is_candidate": false}, {"start": 1232.385, "end": 1233.506, "text": "Buenas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9160885966359945, "is_candidate": false}, {"start": 1233.506, "end": 1240.434, "text": "El hecho de ser mujer en tu \u00e1mbito, \u00bfes un impedimiento para algunas cosas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9190264462557105, "is_candidate": false}, {"start": 1240.434, "end": 1241.075, "text": "O sea, \u00bfes una lucha contra...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0320488588465402, "is_candidate": false}, {"start": 1241.075, "end": 1241.275, "text": "\u00bfContra...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8913841142728685, "is_candidate": false}, {"start": 1241.275, "end": 1241.976, "text": "Ay, no me hice la palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.962088170866446, "is_candidate": false}, {"start": 1241.976, "end": 1243.818, "text": "Acercate al micr\u00f3fono, as\u00ed te escuchamos bien.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8458310730915277, "is_candidate": false}, {"start": 1244.438, "end": 1249.521, "text": " El hecho de ser mujer en tu \u00e1mbito laboral, \u00bfes un impedimiento para algunas cosas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9701385594551069, "is_candidate": false}, {"start": 1249.521, "end": 1252.382, "text": "\u00bfTen\u00e9s que luchar algunas veces lo que propon\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9281386424980074, "is_candidate": false}, {"start": 1252.382, "end": 1256.504, "text": "En la abogac\u00eda, en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8558752202600238, "is_candidate": false}, {"start": 1256.504, "end": 1258.025, "text": "S\u00ed, se habla poco tambi\u00e9n de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4347264142792785, "is_candidate": true}, {"start": 1258.025, "end": 1264.688, "text": "Bueno, de hecho, si uno mira las elecciones porte\u00f1as, hab\u00eda muchas mujeres encabezando f\u00f3rmulas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3001349140774938, "is_candidate": true}, {"start": 1264.688, "end": 1268.03, "text": "En el PRON, el Frente para la Victoria, en ECO no qued\u00f3 ninguna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31563651375592017, "is_candidate": true}, {"start": 1268.03, "end": 1270.571, "text": "Todas las mujeres que encabezaban fueron las que quedaron fuera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4440670339310997, "is_candidate": true}, {"start": 1271.597, "end": 1275.94, "text": " Bueno, Vidal est\u00e1 como... No, pero digo en las pasos, en las pasos, en las pasos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4681992295542631, "is_candidate": true}, {"start": 1275.94, "end": 1277.421, "text": "De la ciudad, o sea, la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38072682926133405, "is_candidate": true}, {"start": 1277.421, "end": 1280.302, "text": "No estoy poniendo el ejemplo ni de Salta, ni de ning\u00fan lugar del interior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40540877285474597, "is_candidate": true}, {"start": 1280.302, "end": 1283.924, "text": "Y s\u00ed, yo soy abogada en causas de lesa humanidad, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29458426595522125, "is_candidate": true}, {"start": 1283.924, "end": 1285.645, "text": "Hace much\u00edsimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33650193951415996, "is_candidate": true}, {"start": 1285.645, "end": 1289.328, "text": "Tuve que interrogar a personajes como El Tigre Acosta, como Astiz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2658274183603624, "is_candidate": true}, {"start": 1289.328, "end": 1292.55, "text": "Y son roles que por ah\u00ed uno los asigna m\u00e1s a lo masculino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24482478547101671, "is_candidate": true}, {"start": 1292.55, "end": 1293.69, "text": "Incluso hasta por televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3963610845927946, "is_candidate": true}, {"start": 1293.69, "end": 1296.072, "text": "En las pel\u00edculas siempre el que acusa y el que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5420423581442521, "is_candidate": false}, {"start": 1297.493, "end": 1313.636, "text": " y no, y las mujeres tambi\u00e9n, defendemos los derechos humanos y peleamos porque esos genocidas vayan presos y somos mujeres y despu\u00e9s volvemos a nuestra casa y atendemos a los hijos pero s\u00ed, ahora cuesta m\u00e1s, hay machismo, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2473385179056251, "is_candidate": true}, {"start": 1316.134, "end": 1321.639, "text": " La noche anterior a esos encuentros con Astiz, \u00bfpor tu cabeza qu\u00e9 pasaba?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9051305054085808, "is_candidate": false}, {"start": 1321.639, "end": 1325.542, "text": "En general siempre los preparamos de forma colectiva con todos los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38912483049954705, "is_candidate": true}, {"start": 1325.542, "end": 1337.872, "text": "Yo integro un colectivo que se llama Justicia All\u00e1 de Querellantes y siempre la preparaci\u00f3n es colectiva con muchos compa\u00f1eros ex detenidos desaparecidos que siempre colaboran y aportan una experiencia hist\u00f3rica enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2926734782193332, "is_candidate": true}, {"start": 1338.613, "end": 1345.882, "text": " Y que es muy importante porque a m\u00ed me toc\u00f3 estar... Yo fui una de las abogadas de Jorge Julio L\u00f3pez, el testigo y querellante desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26921167253290346, "is_candidate": true}, {"start": 1345.882, "end": 1354.032, "text": "Y cuando yo estaba por empezar a legar estaba as\u00ed con un micr\u00f3fono como est\u00e1 en la mano de ustedes y Julio no llegaba, Julio no llegaba y Julio nunca m\u00e1s lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25326337684088984, "is_candidate": true}, {"start": 1355.053, "end": 1378.666, "text": " yo no ten\u00eda la experiencia de pasar por una desaparici\u00f3n porque era muy chica la dictadura entonces esa combinaci\u00f3n de compa\u00f1eros con que pasaron esas experiencias y todo es lo que lo que uno respeta y lo que valore con ellos se prepara despu\u00e9s est\u00e1 el caso en particular no porque adem\u00e1s son gente que los genocidas te aprovechan para amenazarte y te tienen cerquita en esos momentos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25563764063643124, "is_candidate": true}, {"start": 1378.766, "end": 1381.647, "text": " Bueno, Guisa, pregunta pisante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8890309902495074, "is_candidate": false}, {"start": 1381.647, "end": 1388.209, "text": "Por un lado est\u00e1 Miriam Bregman, que super\u00f3 las PASO, pero tambi\u00e9n est\u00e1 Luisa Mora, que super\u00f3 las PASO.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8373301888481155, "is_candidate": false}, {"start": 1388.209, "end": 1390.37, "text": "Para la izquierda, cada voto cuesta un Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7480886017805721, "is_candidate": false}, {"start": 1390.37, "end": 1395.771, "text": "La pregunta es, \u00bfcu\u00e1nto te jode que Luisa Mora vaya por separado y se dividan los votos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7061774576373753, "is_candidate": false}, {"start": 1395.771, "end": 1397.732, "text": "Pero no me lo contestes ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9864107950093348, "is_candidate": false}, {"start": 1397.732, "end": 1404.494, "text": "Un peque\u00f1o corte y ya seguimos aqu\u00ed con Miriam Bregman en este ciclo de conversaciones con tu candidato aqu\u00ed en Una Tarde Cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8009397393504369, "is_candidate": false}, {"start": 1404.494, "end": 1405.794, "text": "No te bajes, la contest\u00e1s despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9511627927160032, "is_candidate": false}, {"start": 1416.042, "end": 1424.307, "text": " para la igualdad de razas pinta tu madre patria de colores", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9095786068872096, "is_candidate": false}], "Index": 1805, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "Bmxl47UOTa0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Bmxl47UOTa0", "title": "Myriam Bregman en UTCQ por la TvP\u00fablica - PARTE 1", "duration": 1430.0, "view_count": 8154.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}