{"segments": [{"start": 0.109, "end": 2.431, "text": " Pensando, digo, uy, se est\u00e1 haciendo a bolsa el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7959938276492884, "is_candidate": false}, {"start": 2.431, "end": 4.834, "text": "Bueno, no importa, que arregle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8246644096318306, "is_candidate": false}, {"start": 4.834, "end": 14.684, "text": "Uno dice, que arregle todo, es la situaci\u00f3n en masa y no nos detengamos a ver qu\u00e9 pas\u00f3, qui\u00e9n va a sucederlo o c\u00f3mo tiene que ser.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7881862006735973, "is_candidate": false}, {"start": 14.684, "end": 16.365, "text": "Pero bien, primero est\u00e1 la democracia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8496314030740393, "is_candidate": false}, {"start": 17.186, "end": 18.146, "text": " No, Masa es Masa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6986099797192022, "is_candidate": false}, {"start": 18.146, "end": 19.126, "text": "Masa es Masa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7402357507684822, "is_candidate": false}, {"start": 19.126, "end": 19.547, "text": "Masa es Masa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6803256901334216, "is_candidate": false}, {"start": 19.547, "end": 22.927, "text": "Ya poner muchas expectativas en Masa implica una decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.300586085635583, "is_candidate": true}, {"start": 22.927, "end": 23.647, "text": "\u00bfQu\u00e9 le parece?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8756379828084917, "is_candidate": false}, {"start": 23.647, "end": 31.069, "text": "No lo que opino yo, lo que opinaba el mismo Frente de Todos cuando forman una coalici\u00f3n tripartita, Masa era claramente el ala derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30657688541067984, "is_candidate": true}, {"start": 31.069, "end": 35.57, "text": "Bueno, lo traemos porque con este le podemos competir a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28858788704745264, "is_candidate": true}, {"start": 35.57, "end": 44.252, "text": "Y ahora en un pase de magia, en una reuni\u00f3n de tres personas, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Alberto Fern\u00e1ndez y Sergio Masa decidan darle todo el poder", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2313753905441296, "is_candidate": true}, {"start": 45.263, "end": 66.311, "text": " a ese sector del frente de todos, porque no es que nombran un ministro que junta algunos ministerios, est\u00e1n d\u00e1ndole un poder casi de manejar todo el Poder Ejecutivo sin que nadie lo decida, es una pregunta elemental y eso d\u00f3nde se vot\u00f3, qui\u00e9n decidi\u00f3 que Sergio Manza, que hab\u00eda sido elegido diputado, ahora va a ser el que va a cumplir la funci\u00f3n cuasi presidencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2483107626332831, "is_candidate": true}, {"start": 67.751, "end": 75.095, "text": " A m\u00ed me parece que ser\u00eda m\u00e1s democr\u00e1tico una asamblea constituyente que se discuta todo qui\u00e9n decide y qu\u00e9 cosas va a decidir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2808507874678974, "is_candidate": true}, {"start": 75.095, "end": 84.301, "text": "Porque creo que nombrar a una persona que fue festejado por los mercados ya algo deber\u00eda llamarnos la atenci\u00f3n si los mercados festejan, si baja el d\u00f3lar y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24908763849276572, "is_candidate": true}, {"start": 85.121, "end": 106.123, "text": " No creo que sea porque esperan de masa medidas a favor de los jubilados, de las jubiladas, de los trabajadores, trabajadoras, sino que esperan que pueda avanzar en un programa que los conforme a ellos, que como escuch\u00e1bamos reci\u00e9n a Nicol\u00e1s Pino, en la rural tienen muy claro lo que quieren, los factores de poder en este pa\u00eds tienen clar\u00edsimo lo que quieren y festejaron la llegada de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2072106571616994, "is_candidate": true}, {"start": 107.084, "end": 107.864, "text": " \u00bfQu\u00e9 dice Mousset?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9440399209541468, "is_candidate": false}, {"start": 107.864, "end": 124.16, "text": "S\u00ed, le quer\u00eda preguntar tambi\u00e9n si, digo, porque ahora viene inminentemente una votaci\u00f3n en diputados para la designaci\u00f3n, si van a votar a la persona que designe el Frente de Todos como reemplazante, que ser\u00eda Cecilia Mor\u00f3, pero digo, \u00bfcu\u00e1l va a ser la postura del Frente de Izquierda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8405902217643508, "is_candidate": false}, {"start": 125.346, "end": 126.667, "text": " cuando se plantee la sucesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9403611109244332, "is_candidate": false}, {"start": 126.667, "end": 136.914, "text": "Mir\u00e1, la persona que elijan la tienen que elegir el frente de todos, o sea, la primera minor\u00eda o la mayor\u00eda elige qui\u00e9n es la persona con la cual quiere ocupar ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25145428654959023, "is_candidate": true}, {"start": 136.914, "end": 149.962, "text": "Nosotros en general nos abstenemos de esa elecci\u00f3n porque est\u00e1s eligiendo a alguien en la sucesi\u00f3n presidencial, entonces no corresponde que la izquierda tenga que elegir qui\u00e9n va a gobernar esta democracia burguesa, qui\u00e9n va a gobernar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26060211907661923, "is_candidate": true}, {"start": 150.382, "end": 151.963, "text": " en nombre del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3568232534428284, "is_candidate": true}, {"start": 151.963, "end": 157.084, "text": "As\u00ed que esa es nuestra postura, lo que s\u00ed esperamos que haya un espacio para hacer este tipo de reflexiones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32719811043935965, "is_candidate": true}, {"start": 157.084, "end": 158.085, "text": "\u00bfQu\u00e9 se est\u00e1 eligiendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3996739470666506, "is_candidate": true}, {"start": 158.085, "end": 159.445, "text": "\u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 eligiendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4403547018692031, "is_candidate": true}, {"start": 159.445, "end": 169.389, "text": "Pero no por la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados, centralmente por la presidencia del pa\u00eds, donde lo han puesto a dirigir los destinos del pa\u00eds a Sergio Massa, con un programa que ya suena medio repetitivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29544012770412287, "is_candidate": true}, {"start": 169.389, "end": 178.432, "text": "Esto de elegir un hombre de derecha salvador, bueno, es algo que lo venimos viendo hace demasiado tiempo y la verdad que mucho no nos ha salvado, que los resultados est\u00e1n a la vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25344164841933736, "is_candidate": true}, {"start": 179.012, "end": 180.294, "text": " bien, no le tiene fe.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9512200016052913, "is_candidate": false}, {"start": 180.294, "end": 196.252, "text": "Se espera, digo, alg\u00fan tipo de cambio respecto de eh el acuerdo con el FMI, digo, parte de lo que ven\u00eda siendo el programa de Guzm\u00e1n, que que digo, tambi\u00e9n era era rechazado, tanto por por la izquierda como tambi\u00e9n por algunos sectores del frente de todos, pero digo, hay alguna expectativa de cambios positivos eh", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8250501555542915, "is_candidate": false}, {"start": 198.197, "end": 207.344, "text": " por lo menos, porque digo, el otro sector que tambi\u00e9n se opon\u00eda a la pol\u00edtica de Guzm\u00e1n, bueno, por lo menos mostr\u00f3 complacencia con la posibilidad de Massa, ministro, superministro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8091936578068475, "is_candidate": false}, {"start": 207.344, "end": 223.577, "text": "Mir\u00e1, esa es una buena pregunta para Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, que me est\u00e1 haciendo a m\u00ed, porque ella y el sector que se referencia con ella se resisti\u00f3 al acuerdo del fondo, de hecho vot\u00f3 en contra de la aprobaci\u00f3n del acuerdo en el Congreso, y Sergio Massa, busque en los diarios de esos d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2584278524933935, "is_candidate": true}, {"start": 224.261, "end": 230.824, "text": " sale en todos lados como el que logr\u00f3 destrabar el acuerdo y el defensor m\u00e1s ferviente del acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2839254430365683, "is_candidate": true}, {"start": 230.824, "end": 237.167, "text": "Entonces ahora en un pase de magia de opositores pasamos a festejar la llegada de la persona que nos trajo ese acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21549813201599677, "is_candidate": true}, {"start": 237.167, "end": 246.972, "text": "As\u00ed que es muy interesante tu pregunta, yo no puedo responderla, lo que s\u00ed puedo marcar es la contradicci\u00f3n que significa haber votado en contra del acuerdo y festejar la llegada o promover la llegada en el caso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27157994189865, "is_candidate": true}, {"start": 247.612, "end": 251.616, "text": " Cristina Kirchner, de aquella persona que fue la autora de ese acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2978707665721533, "is_candidate": true}, {"start": 251.616, "end": 255.519, "text": "De hecho, \u00e9l se jactaba de ser quien lo destrab\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.379445990784145, "is_candidate": true}, {"start": 255.519, "end": 256.3, "text": "Complicado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8901799551582442, "is_candidate": false}, {"start": 256.3, "end": 256.901, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9117304900964636, "is_candidate": false}, {"start": 256.901, "end": 258.482, "text": "Complicado lo que presenta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9529834329956555, "is_candidate": false}, {"start": 258.482, "end": 262.566, "text": "Por supuesto, este, no debe suceder por ah\u00ed en la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8386714375069343, "is_candidate": false}, {"start": 262.566, "end": 270.553, "text": "\u00bfLe ha pasado que por ah\u00ed alg\u00fan compa\u00f1ero, este, haya tomado otros caminos y no est\u00e9 usted de acuerdo con lo que viene a presentar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8475424919227752, "is_candidate": false}, {"start": 271.173, "end": 286.085, "text": " y lo presentaron y le dijeron, listo, te vas del partido porque no has tenido la \u00e9tica, pero por ah\u00ed era alguien que consigui\u00f3 un mont\u00f3n de cosas, logr\u00f3, se confundi\u00f3, cambi\u00f3 de idea, beneficiaba la idea, digo porque son cosas que pasan en la pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8196298738794906, "is_candidate": false}, {"start": 286.085, "end": 292.631, "text": "Pueden pasar, lo que pasa es que en este caso no estamos hablando de una persona cualquiera, estamos hablando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30133054789252456, "is_candidate": true}, {"start": 293.451, "end": 318.532, "text": " de una persona, Sergio Massa, que hace muchos a\u00f1os que milita y que dice, Sergio Massa es el que hizo campa\u00f1a electoral diciendo que hab\u00eda que militarizar las villas, o sea, puede ser m\u00e1s o menos simp\u00e1tico, puede ser m\u00e1s o menos amigo de Cristina y de Alberto, pero Sergio Massa siempre tuvo una ideolog\u00eda y la defendi\u00f3 y es lo que llev\u00f3 adelante y lo del acuerdo con el fondo fue en febrero o marzo, es decir, no estamos contando an\u00e9cdotas de alguien que puede haber cambiado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2777061799881233, "is_candidate": true}, {"start": 319.052, "end": 332.89, "text": " \u00c9l defendi\u00f3 el acuerdo con el FMI y defendi\u00f3 que Argentina convalide ese acuerdo totalmente fraudulento que firm\u00f3 Mauricio Macri para salvar su propia reelecci\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2498298825914046, "is_candidate": true}, {"start": 334.151, "end": 352.53, "text": " Esto que se dec\u00eda, que lo dijeron los propios funcionarios de Estados Unidos, le dimos semejante cantidad de dinero violando todo lo preestablecido incluso en el propio FMI para que Macri salve su gobierno y tenga posibilidades de continuar la derecha en el poder de la Argentina, bueno, el problema es que llega un gobierno diciendo que iba a llenar la heladera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25835064122004736, "is_candidate": true}, {"start": 353.371, "end": 372.4, "text": " y no llen\u00f3 la heladera, y nosotros lo dijimos en ese momento donde era m\u00e1s duro porque hab\u00eda como mucha expectativa en que el gobierno del frente de todos pod\u00eda hacerlo, pero acordar con el FMI y llenar la heladera es incompatible como se est\u00e1 viendo porque las propias condiciones que te pone el FMI, primero, que todo lo que se recaude de d\u00f3lares va para el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24266261945016077, "is_candidate": true}, {"start": 372.4, "end": 373.38, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8536010683741986, "is_candidate": false}, {"start": 373.38, "end": 375.621, "text": "De juntar reservas para pagarle a ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46458356087384833, "is_candidate": true}, {"start": 375.621, "end": 379.003, "text": "Segundo, aumento de tarifas para poder bajar los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27679395585053335, "is_candidate": true}, {"start": 379.003, "end": 379.863, "text": "Es inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6872173698381397, "is_candidate": false}, {"start": 380.968, "end": 397.241, "text": " Todas esas medidas que te van poniendo, lo que firm\u00f3 Guzm\u00e1n de la imposibilidad de emitir y dem\u00e1s y dem\u00e1s, son todos condicionamientos que son lo que est\u00e1 viviendo hoy, no es que lo que pasa hoy es porque Guzm\u00e1n era esto o Batakis no s\u00e9 qu\u00e9 y ahora Massa va a hacer magia y lo va a solucionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.261192609459303, "is_candidate": true}, {"start": 397.241, "end": 402.045, "text": "Son las consecuencias del rumbo econ\u00f3mico elegido centralmente por el acuerdo con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2578731286749446, "is_candidate": true}, {"start": 402.045, "end": 403.686, "text": "Pero a veces es como que no hay...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8152331082932796, "is_candidate": false}, {"start": 405.027, "end": 413.992, "text": " No hay posibilidad, siempre te escucho, muchas veces te escucho y donde pones en relieve que no hay que pagarle un mango al fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.861218967005519, "is_candidate": false}, {"start": 413.992, "end": 429.08, "text": "Y nunca entiendo c\u00f3mo se llevar\u00eda eso a cabo, c\u00f3mo ser\u00eda en la pr\u00e1ctica, porque est\u00e1 todo, digamos, armado el mundo por ciertas potencias que manejan todo porque tienen armas y nos pueden disparar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7969859435854523, "is_candidate": false}, {"start": 430.018, "end": 446.416, "text": " y nos pueden cambiar de parecer, entonces tenemos un temor incre\u00edble ante eso y tenemos que responder a lo que nos digan, aunque se equivocaron, aunque la plata era para la campa\u00f1a siguiente, aunque le dieron plata a dem\u00e1s, aunque se la fugaron, se la fugaron la guita y nada, nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7658666371215672, "is_candidate": false}, {"start": 446.756, "end": 473.679, "text": " Mira, Mex, es interesante lo que dec\u00eds porque yo creo que eso es lo que nos han logrado convencer, de que solo siempre te queda agachar la cabeza y resignarte a esto, pero de la dictadura para ac\u00e1, Argentina no para de crecer en sus \u00edndices de pobreza, de desigualdad, de desocupaci\u00f3n, de trabajo precario, y no fue porque desconocimos el acuerdo con el fondo, no fue porque te dispararon, fue porque te impusieron los acuerdos con el FMI, en pensada del gobierno Alfons\u00edn a esta parte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2544905642119286, "is_candidate": true}, {"start": 474.399, "end": 483.284, "text": " la cantidad de acuerdos que te han impuesto diciendo primero que hab\u00eda que asumir la deuda de la dictadura, despu\u00e9s que hab\u00eda que reconocerle la deuda a los bancos, y as\u00ed se fue haciendo una bola de nieve que llega hasta hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22738610259666492, "is_candidate": true}, {"start": 483.284, "end": 493.689, "text": "Y hoy nos vuelven a repetir que s\u00f3lo nos queda agachar la cabeza y la verdad que los males no han venido porque hemos luchado mucho contra el imperialismo, el FMI, sino los males han venido porque se acept\u00f3 esa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21602630357304642, "is_candidate": true}, {"start": 493.689, "end": 501.252, "text": "Entonces, como m\u00ednimo hay que partir de un reconocimiento que si llegamos ac\u00e1, de la dictadura para ac\u00e1, pasar del 4% al 40% de pobreza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2570668136581873, "is_candidate": true}, {"start": 502.973, "end": 504.914, "text": " es porque se sigui\u00f3 ese camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39344240715519807, "is_candidate": true}, {"start": 504.914, "end": 530.628, "text": "Y te pongo un ejemplo m\u00e1s actual, cuando discut\u00edamos, y me pas\u00f3 mucho en los programas de tele, de radio que participaba, cuando discut\u00edamos en el verano el acuerdo con el fondo, dec\u00edan, bueno, pero la izquierda quiere incendiar todo, el acuerdo con el FMI va a traer estabilidad, vamos a poder pensar, vamos a tener dos a\u00f1os de gracia, el problema empezamos a pagar en el 24, en el 26 empiezan los pagos grandes, ahora vamos a tener a\u00f1os de gracia, vamos a poder estabilizar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2145391439616161, "is_candidate": true}, {"start": 531.688, "end": 532.869, "text": " \u00bfPas\u00f3 algo de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6903804854248015, "is_candidate": false}, {"start": 532.869, "end": 535.311, "text": "\u00bfO de nuevo el FMI fue el FMI antes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3870071377378633, "is_candidate": true}, {"start": 535.311, "end": 540.634, "text": "Ten\u00edamos el handicap, porque Guzm\u00e1n era muy amigo de Giorgieva y eso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29898191992214973, "is_candidate": true}, {"start": 540.634, "end": 542.335, "text": "Y ahora m\u00e1s amigo de la Embajada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36376803719413886, "is_candidate": true}, {"start": 542.335, "end": 546.558, "text": "Bueno, me parece que ese pensamiento m\u00e1gico hay que erradicarlo de una vez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3078818010418185, "is_candidate": true}, {"start": 546.558, "end": 548.74, "text": "Y no es f\u00e1cil lo que yo propongo, yo no digo que sea f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4010618784474038, "is_candidate": true}, {"start": 549.68, "end": 571.476, "text": " pero las consecuencias que est\u00e1 trayendo para la poblaci\u00f3n de Argentina, de Am\u00e9rica Latina y del mundo seguir este tipo de subordinaci\u00f3n, la verdad que es terrible, no s\u00e9, el que no le duela c\u00f3mo est\u00e1 la Argentina hoy, yo creo que siempre va a ser mejor pelear por otra alternativa y empezando por buscar la solidaridad de los pueblos del mundo que est\u00e1n viviendo lo mismo que nosotros, entonces no es que estamos solos contra el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23067417914564703, "is_candidate": true}, {"start": 571.476, "end": 575.179, "text": "\u00bfQu\u00e9 pueblo hizo esto que est\u00e1s diciendo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9232763556073591, "is_candidate": false}, {"start": 577.581, "end": 582.004, "text": " no pag\u00f3 la deuda y se mand\u00f3 al mar y pudo crecer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8209263678159586, "is_candidate": false}, {"start": 582.004, "end": 591.252, "text": "Pas\u00f3 muchas veces en la historia que se declar\u00f3 la deuda odiosa porque incluso hay doctrina jur\u00eddica que avala lo que dice la Argentina, no es solo una posici\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24421254482479438, "is_candidate": true}, {"start": 591.252, "end": 594.334, "text": "M\u00e9xico lo hizo tres veces, declar\u00f3 odiosa su deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3872515207163415, "is_candidate": true}, {"start": 594.334, "end": 594.914, "text": "\u00bfEstados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7533250594198485, "is_candidate": false}, {"start": 596.232, "end": 604.759, "text": " Cuando quiere sacarse de encima las deudas que ten\u00eda Irak, dice no, fueron ilegales las deudas que tiene Irak, Irak no tiene por qu\u00e9 pagarlas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.302266550994279, "is_candidate": true}, {"start": 604.759, "end": 612.046, "text": "Es decir, ellos mismos han utilizado la doctrina de la deuda odiosa que es tal cual la que se aplica en la Argentina para pagar muchas deudas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22904907213705183, "is_candidate": true}, {"start": 612.046, "end": 618.992, "text": "Yo s\u00e9 que no es f\u00e1cil, yo s\u00e9 que va a haber que pelearla y yo s\u00e9 que va a haber que pelearla en la calle como cada vez que quisimos conquistar un derecho, pero de lo que estoy segura", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29910273087930983, "is_candidate": true}, {"start": 619.312, "end": 633.762, "text": " es que cualquier alternativa va a ser mejor que lo que estamos viviendo hoy, que es esta decadencia permanente, que no s\u00e9 cu\u00e1l es el fondo de la Argentina, 60% de pobreza, 70% de pobreza, 80% de trabajo precario, \u00bfhasta d\u00f3nde vamos a caer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23823236396363467, "is_candidate": true}, {"start": 633.762, "end": 641.547, "text": "Me parece que hay ah\u00ed una discusi\u00f3n profunda de hacer, por eso eso de buscar personas salvadoras y que cuanto m\u00e1s de derecha m\u00e1s te va a salvar, me parece que eso ya lo vimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2519229677864361, "is_candidate": true}, {"start": 642.637, "end": 651.849, "text": " \u00bfNo adscrib\u00eds a la idea de que la situaci\u00f3n actual viene por la inestabilidad pol\u00edtica que genera la interna, sino por una cuesti\u00f3n de fondo que tiene que ver con el acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8242467910066256, "is_candidate": false}, {"start": 651.849, "end": 652.97, "text": "Ya bien lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46014970591353144, "is_candidate": true}, {"start": 652.97, "end": 655.073, "text": "Yo creo que no se pelean.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33523052195722447, "is_candidate": true}, {"start": 656.298, "end": 663.024, "text": " y las cosas por ende van mal, sino que se pelean porque est\u00e1 todo mal, es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29405906766408696, "is_candidate": true}, {"start": 663.024, "end": 669.37, "text": "Porque a veces se quiere poner eso de bueno, como se pelean mucho Cristina, Alberto, entonces eso hace que est\u00e9 todo muy inestable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2842201138606898, "is_candidate": true}, {"start": 669.37, "end": 672.673, "text": "Eso me parece un pensamiento un poco superficial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48134187222373415, "is_candidate": true}, {"start": 672.673, "end": 675.015, "text": "Yo creo que las cosas van muy mal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.325603625061443, "is_candidate": true}, {"start": 676.38, "end": 687.244, "text": " incumplieron el contrato electoral porque realmente todo lo que prometieron en campa\u00f1a, hasta la ley de humedales, es decir, no tienen una que puedan mostrar que la hicieron r\u00e1pido y bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27611095275015185, "is_candidate": true}, {"start": 687.244, "end": 688.544, "text": "\u00bfY la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7541954354789648, "is_candidate": false}, {"start": 688.544, "end": 691.405, "text": "La pandemia fue una posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4155973726644768, "is_candidate": true}, {"start": 691.405, "end": 697.527, "text": "Primero para plantarse, es decir, yo no tengo por qu\u00e9 pagar una deuda porque tengo la poblaci\u00f3n muriendo por una cuesti\u00f3n inesperada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3127876109253205, "is_candidate": true}, {"start": 697.527, "end": 699.288, "text": "Pero no les importa tres carajos eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8378847195381255, "is_candidate": false}, {"start": 700.513, "end": 703.595, "text": " Bueno, y... No, no, ya s\u00ed, ya s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.650721939251575, "is_candidate": false}, {"start": 703.595, "end": 705.836, "text": "Y busquemos la manera de que les importe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3889525519802186, "is_candidate": true}, {"start": 705.836, "end": 720.004, "text": "Mir\u00e1, si hubiese sido as\u00ed, seguir\u00edamos viviendo en la \u00e9poca de la colonia, porque yo no creo que cuando a Mariano Moreno y a un par m\u00e1s se les ocurri\u00f3 decir que hab\u00eda que independizarse de Espa\u00f1a, a Espa\u00f1a le importara mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2559971515528716, "is_candidate": true}, {"start": 720.004, "end": 721.905, "text": "Te podr\u00eda poner miles de ejemplos hist\u00f3ricos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.397770741621138, "is_candidate": true}, {"start": 721.905, "end": 725.587, "text": "Lo que pasa es que implica asumir esa pelea y darla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4131470184239707, "is_candidate": true}, {"start": 725.587, "end": 728.989, "text": "Lo contrario, asumir que ya fracasaste, bueno, es lo que nos trajo hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2788879143509282, "is_candidate": true}, {"start": 729.669, "end": 730.69, "text": " Es lo que nos trajo hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46285342652336325, "is_candidate": true}, {"start": 730.69, "end": 736.635, "text": "Yo no me voy a resignar, me voy a aceptar que este destino que le quieren dar a nuestro pa\u00eds es el \u00fanico posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3324258794444568, "is_candidate": true}, {"start": 736.635, "end": 737.355, "text": "\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6112726632866691, "is_candidate": false}, {"start": 737.355, "end": 738.636, "text": "Por eso te digo, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44125292271604266, "is_candidate": true}, {"start": 738.636, "end": 739.937, "text": "\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s hambre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5512229724384297, "is_candidate": false}, {"start": 739.937, "end": 741.899, "text": "\u00bfCu\u00e1nta m\u00e1s precarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41780559779885074, "is_candidate": true}, {"start": 741.899, "end": 749.064, "text": "Hay una cosa, ayer lo contaba en un programa, por eso lo tengo presente, que me impact\u00f3, hablando con trabajadoras de la industria de la alimentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23711373476426856, "is_candidate": true}, {"start": 749.064, "end": 751.366, "text": "No pueden comprar los propios productos que ellas producen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37480775215949946, "is_candidate": true}, {"start": 751.966, "end": 757.632, "text": " Lo que ellas producen con sus manos, lo que ellas fabrican, con el salario que cobran, no lo pueden comprar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3182540107615185, "is_candidate": true}, {"start": 757.632, "end": 766.142, "text": "Bueno, yo no me imagino una cosa m\u00e1s cruel que estar produciendo galletitas que tus propios hijos no van a poder comer, porque no se las vas a poder comprar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3022925912302936, "is_candidate": true}, {"start": 766.142, "end": 768.124, "text": "Yo quiero cambiar eso, quiero cambiarlo de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3729658257195586, "is_candidate": true}, {"start": 768.844, "end": 773.366, "text": " Y me parece que hay mucha industria de la desilusi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33386038226615655, "is_candidate": true}, {"start": 773.366, "end": 779.689, "text": "Como que es el mercado m\u00e1s pujante, meterte en la cabeza que no pod\u00e9s... Y que siempre ten\u00e9s que elegir un mal menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26078398014437987, "is_candidate": true}, {"start": 779.689, "end": 784.051, "text": "Bueno, est\u00e1 el mal mayor, el macrismo, la derecha... Son horribles, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34400153182983617, "is_candidate": true}, {"start": 784.051, "end": 784.831, "text": "Claro que lo son.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4575812537782866, "is_candidate": true}, {"start": 785.331, "end": 790.652, "text": " Claro que Nicol\u00e1s Pino trabaja en la sociedad rural para volver a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2477799761090701, "is_candidate": true}, {"start": 790.652, "end": 795.173, "text": "Pero la sociedad rural est\u00e1 pagando hoy la mitad de las retenciones que pagaban 2008.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37130665420590236, "is_candidate": true}, {"start": 795.173, "end": 805.795, "text": "Es decir, no es porque vos le diste grandes concesiones a sectores patronales, le diste grandes beneficios, ahora van a ser buenitos y van a salir de estar sentados arriba de los silobolsas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2501904744597987, "is_candidate": true}, {"start": 805.795, "end": 808.415, "text": "Se te vuelven a sentar arriba de los silobolsas y quieren m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30256968570524023, "is_candidate": true}, {"start": 808.415, "end": 814.336, "text": "Entonces, o enfrent\u00e1s a esos poderes f\u00e1cticos, o d\u00e1ndole concesiones y esperando que alg\u00fan d\u00eda derrame,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24821319013446685, "is_candidate": true}, {"start": 814.616, "end": 815.937, "text": " seguimos en la misma situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48443940471085334, "is_candidate": true}, {"start": 815.937, "end": 823.921, "text": "Ahora, lo m\u00e1s parecido que hubo en el peronismo, por lo menos a una declaraci\u00f3n de deuda odiosa, que no fue tal, digo, pero toda la cuesti\u00f3n del conflicto con los buitres en el a\u00f1o 2000, de 2003 en adelante,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8502047116419087, "is_candidate": false}, {"start": 826.015, "end": 832.437, "text": " Digo, gener\u00f3 una situaci\u00f3n esto de no vamos a pagar lo que ellos piden y lo que incluso estaba fallado a trav\u00e9s del tribunal de Griesa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8002009879339287, "is_candidate": false}, {"start": 832.437, "end": 840.019, "text": "Digo, el peronismo tiene quiz\u00e1s una experiencia negativa porque eso termin\u00f3, digamos, en que los buitres financien la campa\u00f1a de Mauricio Macri y Mauricio Macri llega al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8447310242811595, "is_candidate": false}, {"start": 840.019, "end": 843.0, "text": "No, no fue por eso que Mauricio Macri lleg\u00f3 al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4402551977280704, "is_candidate": true}, {"start": 843.0, "end": 844.12, "text": "Mira, te digo al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45038396646404344, "is_candidate": true}, {"start": 844.12, "end": 845.94, "text": "N\u00e9stor Kirchner estuvo dos a\u00f1os sin pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34743489788778836, "is_candidate": true}, {"start": 845.94, "end": 848.621, "text": "\u00bfY d\u00f3nde estuvieron los tiros, las balas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.583995943976914, "is_candidate": false}, {"start": 848.621, "end": 851.122, "text": "Estuvo dos a\u00f1os sin pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4210178789222938, "is_candidate": true}, {"start": 851.122, "end": 851.922, "text": "Pero pag\u00f3 al final.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9643818844316047, "is_candidate": false}, {"start": 852.742, "end": 863.539, "text": " Pag\u00f3 mucho menos, eran 10 mil millones de d\u00f3lares, en un contexto de crecimiento econ\u00f3mico de Argentina y de Am\u00e9rica Latina totalmente distinto, por eso las situaciones no se pueden comparar igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3236836286105961, "is_candidate": true}, {"start": 863.539, "end": 867.906, "text": "Pero decir que Macri gana por eso, Macri gana porque hab\u00eda un desencanto muy grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36297372898405034, "is_candidate": true}, {"start": 868.186, "end": 880.391, "text": " Eso con la \u00faltima etapa del gobierno de Cristina Kirchner, me parece que no gana porque los buitres, m\u00e1s all\u00e1 que obviamente que los sectores de poder le pusieron plata, era el hombre que hab\u00edan elegido, como cuando tuvieron que organizarle una corrida, se lo organizaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33394468077113826, "is_candidate": true}, {"start": 880.391, "end": 890.716, "text": "Por eso te digo, ac\u00e1 las amistades me parece que... Macri confi\u00f3 mucho en que porque eran amigos de \u00e9l y porque \u00e9l ten\u00eda llegada ac\u00e1 o all\u00e1 iba a poder...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2762080461376648, "is_candidate": true}, {"start": 891.216, "end": 896.038, "text": " y se imaginaba un eje, Trump, Bolsonaro, y se van a quedar para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30151189468795303, "is_candidate": true}, {"start": 896.038, "end": 907.761, "text": "Ustedes recuerden tambi\u00e9n, hay una nueva hegemon\u00eda de la derecha, son imparables, solo nos queda pelear por los costaditos porque esta gente viene, y no se quedaron, y Am\u00e9rica Latina se levant\u00f3 contra ellos, y se levant\u00f3 Chile, se levant\u00f3 Colombia, es decir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25405254610414285, "is_candidate": true}, {"start": 908.461, "end": 910.863, "text": " Los pueblos tambi\u00e9n se rebelan y pelean en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.319641460608856, "is_candidate": true}, {"start": 910.863, "end": 911.764, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los resultados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3597380678576281, "is_candidate": true}, {"start": 911.764, "end": 915.227, "text": "Creo que ah\u00ed est\u00e1 en c\u00f3mo nos organizamos para dar esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29269380112825616, "is_candidate": true}, {"start": 915.227, "end": 925.815, "text": "Por eso yo milito, por eso creo que hay que plantear un partido socialista de la clase trabajadora para no salir a pelear y despu\u00e9s que en el medio de esa pelea sea desviada para otro lado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21979852903473973, "is_candidate": true}, {"start": 925.815, "end": 935.322, "text": "Pero por eso hay que pensar una estrategia, hay que pensar qu\u00e9 objetivos te propones y hay que organizarse para eso porque ellos tambi\u00e9n se organizan, ellos se organizan todos los d\u00edas contra nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27793907396636086, "is_candidate": true}, {"start": 935.322, "end": 937.284, "text": "Cuando los mercados organizan una corrida,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3213262610999884, "is_candidate": true}, {"start": 937.984, "end": 947.11, "text": " y dicen, va a ser Sergio Massa el pr\u00f3ximo ministro, y la frenan, vos dec\u00eds, ah, mir\u00e1, mir\u00e1 c\u00f3mo puede, mir\u00e1 c\u00f3mo en dos d\u00edas puede bajar el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2425489359723868, "is_candidate": true}, {"start": 947.11, "end": 957.977, "text": "Bueno, creo que ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n con qu\u00e9 herramienta contamos nosotros desde la clase trabajadora, desde el movimiento de mujeres, desde la juventud, para pensar c\u00f3mo nos organizamos y c\u00f3mo damos esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21977838019253537, "is_candidate": true}, {"start": 958.317, "end": 967.341, "text": " Bien, seguimos ac\u00e1 con la se\u00f1orita Miriam Bregman, nacida en Timote, que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8200446814443559, "is_candidate": false}, {"start": 967.341, "end": 973.624, "text": "En ese pueblo, muy temprana edad, termin\u00f3 secundario y se vino para ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8389097036618095, "is_candidate": false}, {"start": 973.624, "end": 976.685, "text": "S\u00ed, a los 17.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5570198219926041, "is_candidate": false}, {"start": 976.685, "end": 978.306, "text": "Y vas a visitar a sus padres all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8426101144710053, "is_candidate": false}, {"start": 978.306, "end": 979.366, "text": "S\u00ed, a mi pap\u00e1 ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5007211224351058, "is_candidate": false}, {"start": 979.366, "end": 982.468, "text": "Mi mam\u00e1 muri\u00f3 hace tres a\u00f1os, pero sigo yendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3492520625788178, "is_candidate": true}, {"start": 982.468, "end": 984.389, "text": "Me gusta, me gusta mucho ir al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4517287891380325, "is_candidate": true}, {"start": 985.249, "end": 988.153, "text": " Ir a visitar a mi pap\u00e1 que cocina adem\u00e1s ahora, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4007156376142278, "is_candidate": true}, {"start": 989.6, "end": 992.162, "text": " \u00bfPero cocina para otros o cocina para usted?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9018431601288823, "is_candidate": false}, {"start": 992.162, "end": 994.143, "text": "Cocina para \u00e9l, fundamentalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4798099885647299, "is_candidate": true}, {"start": 994.143, "end": 995.804, "text": "Habla bien de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8536354960065571, "is_candidate": false}, {"start": 995.804, "end": 997.825, "text": "Habla bien de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5404156096436377, "is_candidate": false}, {"start": 997.825, "end": 1001.407, "text": "Y para nosotros, que cada vez que vamos... Los espera, los agarra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41836383183407355, "is_candidate": true}, {"start": 1001.407, "end": 1003.268, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, me cocino un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5381524910828301, "is_candidate": false}, {"start": 1003.268, "end": 1004.128, "text": "\u00bfQu\u00e9 son?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9277784546568493, "is_candidate": false}, {"start": 1004.128, "end": 1005.109, "text": "\u00bfDos hermanos son ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8871255311220199, "is_candidate": false}, {"start": 1005.109, "end": 1006.31, "text": "S\u00ed, dos hermanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5560358991814773, "is_candidate": false}, {"start": 1006.31, "end": 1006.89, "text": "Aj\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8661061955104962, "is_candidate": false}, {"start": 1006.89, "end": 1008.291, "text": "Y se van all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9038104654471024, "is_candidate": false}, {"start": 1008.291, "end": 1009.952, "text": "Es un pueblo muy chiquito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8618691278864149, "is_candidate": false}, {"start": 1009.952, "end": 1011.493, "text": "\u00bf500 personas puede ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.610487886500908, "is_candidate": false}, {"start": 1011.493, "end": 1012.974, "text": "Entre 500 y 700 debe tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40310606613683964, "is_candidate": true}, {"start": 1012.974, "end": 1015.175, "text": "No s\u00e9, ahora hay que ver qu\u00e9 da el \u00faltimo censo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36652252760968884, "is_candidate": true}, {"start": 1015.975, "end": 1017.336, "text": " No pregunt\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6970059216762168, "is_candidate": false}, {"start": 1017.336, "end": 1019.538, "text": "\u00bfY fue feliz ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8214451414827718, "is_candidate": false}, {"start": 1019.538, "end": 1020.298, "text": "Muy feliz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6977792467732364, "is_candidate": false}, {"start": 1020.298, "end": 1020.919, "text": "Muy feliz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8189264030770614, "is_candidate": false}, {"start": 1020.919, "end": 1021.279, "text": "Muy feliz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5239101190704476, "is_candidate": false}, {"start": 1021.279, "end": 1027.783, "text": "La infancia en los pueblos es maravillosa porque es la libertad, no s\u00e9, esto de levantarte a la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3048321067512366, "is_candidate": true}, {"start": 1027.783, "end": 1031.686, "text": "Yo me levantaba e iba piano en la bicicleta, estudiar piano en la bici.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3489996376854052, "is_candidate": true}, {"start": 1031.686, "end": 1032.506, "text": "Ah, bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8841366420749351, "is_candidate": false}, {"start": 1032.506, "end": 1038.21, "text": "Y ya despu\u00e9s de ah\u00ed volv\u00ed a mi casa y lo \u00fanico que ten\u00e9s que cumplir son los horarios de ir a la escuela porque despu\u00e9s es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26799056971599466, "is_candidate": true}, {"start": 1038.718, "end": 1042.361, "text": " Vuelvan, gritaban a la noche a alguien en la vereda, \u00bfd\u00f3nde andan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2797127354441393, "is_candidate": true}, {"start": 1042.361, "end": 1046.064, "text": "Y ah\u00ed aparec\u00edamos, aparec\u00eda uno, no, tu hija est\u00e1 no s\u00e9 d\u00f3nde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4334171463105423, "is_candidate": true}, {"start": 1046.064, "end": 1053.209, "text": "Es como la libertad absoluta, no s\u00e9, es como la canci\u00f3n de Shakira en bicicleta a todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2707387841213885, "is_candidate": true}, {"start": 1053.209, "end": 1057.793, "text": "Ll\u00e9vame tu bicicleta, yo lo traduzco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5421086427902144, "is_candidate": false}, {"start": 1057.793, "end": 1061.596, "text": "Claro, est\u00e1s en la bici todo el d\u00eda yendo de un lado para el otro, jugando,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32959271718340666, "is_candidate": true}, {"start": 1065.492, "end": 1068.876, "text": " Y vuelve ahora al pueblo y es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.84142145092101, "is_candidate": false}, {"start": 1068.876, "end": 1069.897, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con la gente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.794778075986974, "is_candidate": false}, {"start": 1069.897, "end": 1071.238, "text": "No, no soy Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6206670990857586, "is_candidate": false}, {"start": 1071.238, "end": 1074.982, "text": "S\u00ed, la misma, la rusa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4647191858581603, "is_candidate": true}, {"start": 1074.982, "end": 1078.165, "text": "La misma que cuando me fui, no noto ninguna diferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41080946822527076, "is_candidate": true}, {"start": 1078.165, "end": 1079.306, "text": "\u00bfCambi\u00f3 el electorado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7861898506113848, "is_candidate": false}, {"start": 1079.306, "end": 1081.048, "text": "\u00bfTodos empezaron a votar a Miriam?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8532398310514916, "is_candidate": false}, {"start": 1081.048, "end": 1081.409, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9678467524822111, "is_candidate": false}, {"start": 1082.149, "end": 1083.169, "text": " pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8990005288867378, "is_candidate": false}, {"start": 1083.169, "end": 1084.55, "text": "Mmm, qu\u00e9 pregunta, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4677544457951385, "is_candidate": true}, {"start": 1084.55, "end": 1085.29, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9471286150977488, "is_candidate": false}, {"start": 1085.29, "end": 1086.85, "text": "No, no, qu\u00e9 s\u00e9 yo, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7313270692409909, "is_candidate": false}, {"start": 1086.85, "end": 1090.591, "text": "Encima los pueblos son complicados para el, los pueblos chicos son complicados para la izquierda en general, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8144306874833018, "is_candidate": false}, {"start": 1090.591, "end": 1094.992, "text": "Los pueblos chicos son complicados, s\u00ed, s\u00ed, es verdad, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33886517263684635, "is_candidate": true}, {"start": 1094.992, "end": 1103.894, "text": "Adem\u00e1s, hay mucho los pibes, los estudiantes, que, que, por ejemplo, La Plata, much\u00edsimo de los militantes nuestros vienen de pueblos del interior de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2633967393434229, "is_candidate": true}, {"start": 1103.894, "end": 1103.954, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.050894289336925, "is_candidate": false}, {"start": 1103.954, "end": 1107.055, "text": "Entonces, tambi\u00e9n muchos j\u00f3venes se van a estudiar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3200857175493941, "is_candidate": true}, {"start": 1108.499, "end": 1112.802, "text": " Y es generalmente donde m\u00e1s votos tiene la izquierda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4186371593939281, "is_candidate": true}, {"start": 1112.802, "end": 1120.126, "text": "Bien, Timote es un pueblo que es conocido porque ah\u00ed es donde asesinaron a Aramburu, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8103965102739334, "is_candidate": false}, {"start": 1120.126, "end": 1124.508, "text": "Y me imagino que debe tener todo un turismo alrededor de todo eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.792362161062949, "is_candidate": false}, {"start": 1124.508, "end": 1125.169, "text": "El pueblo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9545987754895362, "is_candidate": false}, {"start": 1126.47, "end": 1132.574, "text": " S\u00ed, en alg\u00fan momento a alguien se le ocurri\u00f3 hacer el museo de la subversi\u00f3n, o sea, se le han ocurrido cosas espantosas alrededor de la Selma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28480583452339836, "is_candidate": true}, {"start": 1132.574, "end": 1136.738, "text": "S\u00ed, s\u00ed, que el pueblo se ha resistido tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36275237861429455, "is_candidate": true}, {"start": 1136.738, "end": 1144.524, "text": "Adem\u00e1s, la plaza central del pueblo ten\u00eda el nombre de Pedro Eugenio Aramburu, en la dictadura le hab\u00edan puesto ese nombre, iban a hacer actos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2582188119006008, "is_candidate": true}, {"start": 1145.184, "end": 1162.536, "text": " y es un pueblo muy organizado y luchador y pele\u00f3 mucho y hoy la plaza se llama Roberto Bord\u00f3i, que es un joven, primo de mi mam\u00e1, primo hermano de mi mam\u00e1, que iba en el crucero general Belgrano, que muri\u00f3 en Malvinas, y me parece que ese nombre es mucho mejor para nuestro querido pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23742675992534823, "is_candidate": true}, {"start": 1162.536, "end": 1167.759, "text": "No, pero interesante, porque fue peleado, \u00bfno?, la votaci\u00f3n en cambiarle el nombre de Arambura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8713169793157867, "is_candidate": false}, {"start": 1167.759, "end": 1174.244, "text": "S\u00ed, el pueblo se puso de acuerdo, el tema es que, bueno, ven\u00eda impuesto de la dictadura y son esas cosas que quedan, viste, que tiene que llamarse", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21671580366640852, "is_candidate": true}, {"start": 1176.466, "end": 1183.332, "text": " como un dictador, como un represor, como fuera Hamburo, que la plaza se llame as\u00ed, la verdad que era bastante duro, pero bueno, ya no tiene ese nombre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30027077625316134, "is_candidate": true}, {"start": 1183.332, "end": 1184.293, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.95766174352475, "is_candidate": false}, {"start": 1184.293, "end": 1186.375, "text": "El se\u00f1or Mausset tiene unas preguntas para hacerle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7715336375990475, "is_candidate": false}, {"start": 1186.375, "end": 1186.655, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9759202117281383, "is_candidate": false}, {"start": 1186.655, "end": 1188.076, "text": "Un cuestionario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9897172878790237, "is_candidate": false}, {"start": 1188.076, "end": 1192.38, "text": "Quer\u00eda preguntarles, \u00bfpreocupa el crecimiento de los libertarios?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8229499807295888, "is_candidate": false}, {"start": 1192.38, "end": 1197.345, "text": "Digo, m\u00e1s all\u00e1 de lo que uno se puede quiz\u00e1 re\u00edr con lo de la venta de \u00f3rganos y toda esa cuesti\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.858295418900552, "is_candidate": false}, {"start": 1197.805, "end": 1208.675, "text": " Digo, \u00bfeste ascenso r\u00e1pido que han tenido en estos a\u00f1os y con la experiencia de Bolsonaro llegando al poder en Brasil preocupa o se est\u00e1 tranquilo con eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7770319125399284, "is_candidate": false}, {"start": 1208.675, "end": 1213.36, "text": "A m\u00ed la derecha me preocupa siempre, por eso peleo tanto contra ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25816673779212496, "is_candidate": true}, {"start": 1213.36, "end": 1217.744, "text": "\u00bfPero es lo mismo la derecha tradicional que esta derecha nueva, digo, tirando ultra?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8085759246494018, "is_candidate": false}, {"start": 1219.121, "end": 1220.182, "text": " \u00bfQu\u00e9 s\u00e9 yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7302366647349067, "is_candidate": false}, {"start": 1220.182, "end": 1223.565, "text": "Mir\u00e1, es raro porque es muy vociferante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48696345528953433, "is_candidate": true}, {"start": 1223.565, "end": 1226.689, "text": "Es raro ver a j\u00f3venes orgullosos decir que son de derecha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.754139928174768, "is_candidate": false}, {"start": 1226.689, "end": 1228.851, "text": "Eso es un fen\u00f3meno nuevo en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4026242807334598, "is_candidate": true}, {"start": 1228.851, "end": 1229.571, "text": "En el mundo me parece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.968234463536895, "is_candidate": false}, {"start": 1229.571, "end": 1235.237, "text": "En el mundo, pero en Argentina nadie se dec\u00eda de derecha, aunque hubo otras experiencias grandes de derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32557819886886363, "is_candidate": true}, {"start": 1235.237, "end": 1239.621, "text": "Piensen cuando estaba la UPAU, cuando yo iba a la facultad, por ejemplo, estaba la UPAU, que era la UCD,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3208269284412265, "is_candidate": true}, {"start": 1240.162, "end": 1241.382, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8040289185361188, "is_candidate": false}, {"start": 1241.382, "end": 1243.203, "text": "Y fue y tuvo muchos votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3903085771403829, "is_candidate": true}, {"start": 1243.203, "end": 1245.784, "text": "S\u00ed, fue una tercera fuerza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7975950163234437, "is_candidate": false}, {"start": 1245.784, "end": 1247.624, "text": "La CD ya est\u00e1 aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7804167771450705, "is_candidate": false}, {"start": 1247.624, "end": 1249.425, "text": "Ah, bueno, en memoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4437775158278835, "is_candidate": true}, {"start": 1249.425, "end": 1250.966, "text": "El nombre me olvido m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9559480981821213, "is_candidate": false}, {"start": 1250.966, "end": 1252.986, "text": "Yo me acuerdo qui\u00e9nes la integraban, pero tanto no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46213103555655244, "is_candidate": true}, {"start": 1252.986, "end": 1256.047, "text": "Yo me acuerdo de la propaganda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5750268119152785, "is_candidate": false}, {"start": 1256.047, "end": 1264.45, "text": "Hubo otras experiencias, de hecho, en la Facultad de Derecho, me acuerdo, era, creo que cuando empec\u00e9 todav\u00eda ellos dirig\u00edan la Facultad, o hasta, no, no la dirig\u00edan, pero hasta hace poco la hab\u00edan dirigido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27033832735431684, "is_candidate": true}, {"start": 1265.214, "end": 1269.656, "text": " Hoy los libertarios no dirigen centro de estudiantes, no dirigen facultades, no pudieron armar ninguna lista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31522308243327024, "is_candidate": true}, {"start": 1269.656, "end": 1272.577, "text": "Lo que s\u00ed es que son muy vociferantes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3278345912489319, "is_candidate": true}, {"start": 1272.577, "end": 1280.939, "text": "Pero yo el otro d\u00eda estaba en una charla y le preguntaba a los pibes, porque todos dec\u00edan, no, porque en mi curso hay un libertario que dice esto, y hay un libertario que dice, y nos dice comunistas, comunistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30071025722882583, "is_candidate": true}, {"start": 1280.939, "end": 1285.201, "text": "Le digo, bueno, primero h\u00e1ganse una remera que digan, soy comunista, \u00bfy qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34447837677812343, "is_candidate": true}, {"start": 1285.201, "end": 1285.821, "text": "Para empezar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.900858048037398, "is_candidate": false}, {"start": 1285.821, "end": 1288.522, "text": "Marquemos la cancha con esta gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4373986268232787, "is_candidate": true}, {"start": 1288.522, "end": 1294.264, "text": "S\u00ed, soy comunista, peleo por el comunismo, quiero una sociedad sin clases, sin excluidos, sin oprimidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28885732945368725, "is_candidate": true}, {"start": 1294.824, "end": 1299.769, "text": " sin explotado, entonces s\u00ed, p\u00f3nganselo porque s\u00ed, est\u00e1 muy bien de lo que le est\u00e1n diciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32735009521564984, "is_candidate": true}, {"start": 1299.769, "end": 1306.477, "text": "Y segundo, \u00bfpero la escuela est\u00e1 mal porque el centro estudiante lo dirigen los libertarios y no reclaman por nada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34041466623679373, "is_candidate": true}, {"start": 1306.477, "end": 1308.959, "text": "\u00bfPero tu sindicato est\u00e1 mal porque lo dirige mi ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3423349076803429, "is_candidate": true}, {"start": 1309.921, "end": 1315.162, "text": " Porque tambi\u00e9n hay esto de poner como cuco, exagerar a la derecha para justificar todo lo dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25164895057247716, "is_candidate": true}, {"start": 1315.162, "end": 1322.664, "text": "Hoy si los sindicatos no est\u00e1n peleando, no es por mi ley, no es por el macrismo, porque no dirige creo que pr\u00e1cticamente ninguno, es por el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3277902188922186, "is_candidate": true}, {"start": 1322.664, "end": 1325.925, "text": "Lo mismo podr\u00edamos decir de decenas de facultades, decenas de colegios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4002352042421402, "is_candidate": true}, {"start": 1325.925, "end": 1328.706, "text": "Entonces primero ubicar bien de qu\u00e9 estamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3190220568399367, "is_candidate": true}, {"start": 1328.706, "end": 1334.607, "text": "Crecieron mucho en el \u00faltimo tiempo, son muy vociferantes sobre todo en redes sociales, pero despu\u00e9s no los veo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2267707151131757, "is_candidate": true}, {"start": 1334.607, "end": 1338.508, "text": "Es decir, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o vamos mucho, actividades en el Conurbano, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2968148016326294, "is_candidate": true}, {"start": 1339.355, "end": 1341.436, "text": " no lo ves, no lo ves.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5103392462649823, "is_candidate": false}, {"start": 1341.436, "end": 1342.596, "text": "\u00bfY en urnas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6338849383576142, "is_candidate": false}, {"start": 1342.596, "end": 1354.4, "text": "En urnas fue un fen\u00f3meno muy grande en la Ciudad de Buenos Aires que creo que tiene que ver con la radicalizaci\u00f3n de un sector de Juntos por el Cambio, salieron de ah\u00ed, son hijos del macrismo, del fracaso del macrismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2600160324094629, "is_candidate": true}, {"start": 1354.4, "end": 1355.1, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9313532311677057, "is_candidate": false}, {"start": 1355.1, "end": 1359.162, "text": "Plantearon una empresa neoliberal muy potente, fracasaron, ni siquiera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26388640989957746, "is_candidate": true}, {"start": 1359.722, "end": 1368.906, "text": " lo votaron mucho de lo que los hab\u00edan votado a Macri en el 2015, y un sector se radicaliza y busca una salida mucho m\u00e1s de derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26410842004965185, "is_candidate": true}, {"start": 1368.906, "end": 1373.288, "text": "Pero es eso, fundamentalmente, con mucho trabajo para llegar a la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.283816243058056, "is_candidate": true}, {"start": 1373.288, "end": 1374.749, "text": "Ahora despu\u00e9s lo tienen que mantener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42603100333678934, "is_candidate": true}, {"start": 1375.669, "end": 1376.89, "text": " Y ah\u00ed hay que dar una pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5808318193440896, "is_candidate": false}, {"start": 1376.89, "end": 1381.631, "text": "Yo cuando lo veo que a Milei lo invitan a decenas de programas, lo naturalizan, le parecen graciosas las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2605205356059682, "is_candidate": true}, {"start": 1381.631, "end": 1382.712, "text": "Ay, bueno, pero da rating.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40645910524832873, "is_candidate": true}, {"start": 1382.712, "end": 1386.333, "text": "Ah, bueno, flaco, pero sos vos el que est\u00e1s difundiendo su mensaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3812896243935586, "is_candidate": true}, {"start": 1386.333, "end": 1388.054, "text": "No te asustes porque crezca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4419928256245602, "is_candidate": true}, {"start": 1388.054, "end": 1396.617, "text": "Si cualquiera de nosotros, pero cualquiera de los que estamos en este lugar, nos dan las horas de televisi\u00f3n que le dan a Milei Esper, m\u00ednimo medimos 20 puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28494489754054464, "is_candidate": true}, {"start": 1396.617, "end": 1397.277, "text": "Es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6129057834150355, "is_candidate": false}, {"start": 1397.277, "end": 1400.298, "text": "Vos canal que prendas, lugar que prendas, est\u00e1n ellos diciendo sus barbaridades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.419803609526341, "is_candidate": true}, {"start": 1400.298, "end": 1402.059, "text": "Y no importa la barbaridad que digan todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4680119195835064, "is_candidate": true}, {"start": 1402.619, "end": 1406.483, "text": " Ah, mira, mi ley dice hay que dolarizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3534693926342537, "is_candidate": true}, {"start": 1406.483, "end": 1411.387, "text": "Nadie le dice, \u00bfy c\u00f3mo vas a dolarizar sin d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38378186734197606, "is_candidate": true}, {"start": 1411.387, "end": 1417.273, "text": "Cada d\u00f3lar deber\u00eda valer 6.000 pesos aproximadamente para poder dolarizar con la cantidad de d\u00f3lares que hay hoy en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2616719586757753, "is_candidate": true}, {"start": 1417.273, "end": 1419.074, "text": "Ah, vos est\u00e1s proponiendo una devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3460658450572105, "is_candidate": true}, {"start": 1420.015, "end": 1423.216, "text": " Nadie le dice eso, le dicen, ah, qu\u00e9 interesante, \u00bfc\u00f3mo ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.521870748917925, "is_candidate": false}, {"start": 1423.216, "end": 1425.217, "text": "Claro, se quedan en silencio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9253194592271545, "is_candidate": false}, {"start": 1425.217, "end": 1436.622, "text": "Nadie le dice, mir\u00e1, tus ideas fracasaron, tus ideas neoliberales hace 40 a\u00f1os que dominan el mundo, y hay pobreza, hay guerra, aument\u00f3 la desigualdad, es decir, es una complacencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21865555072322096, "is_candidate": true}, {"start": 1436.622, "end": 1444.765, "text": "Yo creo que en alg\u00fan momento se jug\u00f3 mucho con esto de le saca votos a Juntos por el Cambio, entonces llev\u00e9moslos a determinados lugares, despu\u00e9s se dieron cuenta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25644392925448256, "is_candidate": true}, {"start": 1445.365, "end": 1460.073, "text": " que en un marco de un sistema pol\u00edtico que cada vez es m\u00e1s impugnado, porque hay una impugnaci\u00f3n del sistema pol\u00edtico porque fracas\u00f3 el gobierno de Macri, lleg\u00f3 un gobierno que dec\u00eda que iba a cambiar la herencia macrista, no lo hizo y hay una cierta impugnaci\u00f3n de las dos grandes coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24286574460902732, "is_candidate": true}, {"start": 1461.36, "end": 1477.569, "text": " Creo que en un momento se empezaron a dar cuenta que ya Miley le sacaba voto a todos, no solamente a Juntos por el Cambio, y ah\u00ed le bajaron un poco los decibeles, pero hay que ver c\u00f3mo se promueven, hay mucho dinero puesto detr\u00e1s de que estas figuras se instalen, no es que se instalan porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24136897343192365, "is_candidate": true}, {"start": 1477.569, "end": 1483.291, "text": "Bueno, alguien hizo estudios sobre la cantidad de horas de televisi\u00f3n que tiene Miley, supera a, no s\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29956344627801024, "is_candidate": true}, {"start": 1484.472, "end": 1500.502, "text": " cualquier conductor televisivo est\u00e1 todo el d\u00eda en los medios de comunicaci\u00f3n con una manera, tiene un alcance tal su mensaje y una naturalizaci\u00f3n de que lo que \u00e9l dice es una posibilidad que bueno es bastante construido no es que surge porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23217924611534635, "is_candidate": true}, {"start": 1500.502, "end": 1509.408, "text": "Pero no crees que hay digo porque adem\u00e1s nosotros hablamos esto de bueno tiene mucha pegada en la juventud que a su vez es el sector que quiz\u00e1 menos mira televisi\u00f3n o menos escucha radios entonces", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8070939169056104, "is_candidate": false}, {"start": 1510.091, "end": 1514.992, "text": " digo, hay una discordancia entre la instalaci\u00f3n medi\u00e1tica y el p\u00fablico al que efectivamente llega.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.817395132750658, "is_candidate": false}, {"start": 1514.992, "end": 1518.694, "text": "Llega un p\u00fablico que quiz\u00e1s, digo, est\u00e1 en las redes, est\u00e1, no est\u00e1 tanto en la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8201810518201385, "is_candidate": false}, {"start": 1518.694, "end": 1529.897, "text": "M\u00e1s o menos, porque, mir\u00e1, si vos le pregunt\u00e1s a cualquier pibe por qu\u00e9, por qu\u00e9 te gusta mi ley, ah, porque dice que hay que romper todo, que hay que quemar el banco central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27445210126748565, "is_candidate": true}, {"start": 1529.897, "end": 1531.857, "text": "Entonces, hay un trabajo a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3721494366591658, "is_candidate": true}, {"start": 1531.857, "end": 1532.177, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9499478230019527, "is_candidate": false}, {"start": 1532.177, "end": 1535.458, "text": "Explicarle que mi ley no va a quemar ning\u00fan banco central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4301010107815504, "is_candidate": true}, {"start": 1535.458, "end": 1536.819, "text": "Todo humo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7234294783805515, "is_candidate": false}, {"start": 1539.741, "end": 1546.004, "text": " Y que sus ideas, la verdad, yo debat\u00ed con \u00e9l en el debate de candidatos que se hizo en TN.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3362093353130834, "is_candidate": true}, {"start": 1546.004, "end": 1549.246, "text": "No se aguanta dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4527179120822741, "is_candidate": true}, {"start": 1549.246, "end": 1553.828, "text": "Entonces es muy limitado, muy limitado su capacidad de respuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3068326237354362, "is_candidate": true}, {"start": 1553.828, "end": 1558.11, "text": "Yo encima no s\u00e9 qu\u00e9 me agarr\u00f3 que le digo, pero vos sab\u00e9s la teor\u00eda de McDonald's?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3129013976371011, "is_candidate": true}, {"start": 1558.11, "end": 1561.051, "text": "Claro que la conozco, me dice, digo, la del empleado del mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39988158086079295, "is_candidate": true}, {"start": 1561.051, "end": 1561.672, "text": "Era un chiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7683963787821104, "is_candidate": false}, {"start": 1565.493, "end": 1576.418, "text": " Bueno, si eso se lo pas\u00e1ramos a todos los pibes al nivel de voy a quemar el Banco Central, por ah\u00ed se dar\u00edan cuenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.384346804271849, "is_candidate": true}, {"start": 1576.418, "end": 1585.501, "text": "Vamos a seguir, vamos a continuar por YouTube, por relatores, con Miriam, pero nos tenemos que despedir porque ya termina el programa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8246007697492485, "is_candidate": false}, {"start": 1589.404, "end": 1597.191, "text": " Te quer\u00eda preguntar sobre el desenamoramiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8275077027309716, "is_candidate": false}, {"start": 1597.191, "end": 1612.283, "text": "Reci\u00e9n hablabas de que ten\u00edas charlas con los chicos, con j\u00f3venes, y este desenamoramiento del joven en s\u00ed por la pol\u00edtica, y yo no creo que haya apol\u00edticos, no creo ese discurso, pero s\u00ed veo esto que mencionabas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8159192426165599, "is_candidate": false}, {"start": 1613.789, "end": 1616.473, "text": " cercan\u00edas a mi ley por esto de prender fuego todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7715976848877055, "is_candidate": false}, {"start": 1616.473, "end": 1629.49, "text": "\u00bfC\u00f3mo haces para, primero decirle esto, que no va a suceder esto de prender fuego el gobierno, sino de acercarlo a tu fuerza o cualquiera de las fuerzas pol\u00edticas acercarlo y no que est\u00e9n con estos locos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8153901948492528, "is_candidate": false}, {"start": 1630.347, "end": 1632.109, "text": " Bueno, es un desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4787810588395708, "is_candidate": true}, {"start": 1632.109, "end": 1637.774, "text": "La f\u00f3rmula, no s\u00e9 qui\u00e9n la tiene, pero para la izquierda es un desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24099518321399094, "is_candidate": true}, {"start": 1637.774, "end": 1644.32, "text": "Nosotros seguimos teniendo mucha llegada la juventud y es un desaf\u00edo poder dar esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30036055308416876, "is_candidate": true}, {"start": 1644.32, "end": 1647.923, "text": "Poder dar esa pelea y poder... Creo que hay dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2862933257857202, "is_candidate": true}, {"start": 1647.923, "end": 1655.63, "text": "Una es contra la derecha, contra la derecha furiosa, que puede ser Milley o puede ser Patricia Bullrich, responsable de la desaparici\u00f3n y muerte de Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27442431368331577, "is_candidate": true}, {"start": 1656.431, "end": 1663.513, "text": " O tambi\u00e9n contra la resignaci\u00f3n, esto que habl\u00e1bamos un poco antes, contra la industria, la resignaci\u00f3n, con que no te queda otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22196262948960288, "is_candidate": true}, {"start": 1663.513, "end": 1667.054, "text": "Est\u00e1 bien, este te parece muy malo, vot\u00e1 a este que te parece menos malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2319833166196137, "is_candidate": true}, {"start": 1667.054, "end": 1674.236, "text": "Y no pensar en la construcci\u00f3n de un proyecto colectivo desde abajo que pelee por cambiar esta sociedad de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19141812579387651, "is_candidate": true}, {"start": 1674.236, "end": 1682.239, "text": "Creo que para nosotros es un desaf\u00edo enorme, en eso estamos, y creo que la izquierda tiene que dar esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2218809942647354, "is_candidate": true}, {"start": 1682.239, "end": 1686.04, "text": "Termina siendo un poco eso, votar al menos malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7526169016592905, "is_candidate": false}, {"start": 1686.836, "end": 1688.919, "text": " S\u00ed y no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4053594988524578, "is_candidate": true}, {"start": 1688.919, "end": 1704.755, "text": "Por eso, en el Moreno, Florencio Varela, no me acuerdo ahora cu\u00e1nto, Jos\u00e9 Cepas, te podr\u00edamos nombrar un mont\u00f3n de municipios, por ejemplo, del Gran Buenos Aires, donde nosotros obtuvimos un 10% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26149374644261336, "is_candidate": true}, {"start": 1704.755, "end": 1705.516, "text": "\u00bfD\u00f3nde lo escuchaste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5557924721594266, "is_candidate": false}, {"start": 1706.147, "end": 1706.788, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.018826593253213, "is_candidate": false}, {"start": 1706.788, "end": 1711.533, "text": "Vos te repiten todo el tiempo que mi ley, mi ley sac\u00f3 el diecisiete en Cava, bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33530444318671826, "is_candidate": true}, {"start": 1711.533, "end": 1713.895, "text": "S\u00ed, la que funcionaba de la tercera fuerza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.923862529703292, "is_candidate": false}, {"start": 1713.895, "end": 1723.245, "text": "No, y mi compa\u00f1ero Alejandro Vilca en Jujuy, recolector de residuos, hoy diputado nacional, empat\u00f3 en el segundo lugar con el peronismo, veinticinco por ciento de los votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19914068167068, "is_candidate": true}, {"start": 1723.245, "end": 1723.565, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9221566251746824, "is_candidate": false}, {"start": 1723.565, "end": 1724.026, "text": "Empate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7745580011333655, "is_candidate": false}, {"start": 1725.061, "end": 1725.922, "text": " \u00bfD\u00f3nde lo escuchaste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4729285324059006, "is_candidate": true}, {"start": 1725.922, "end": 1735.146, "text": "\u00bfCu\u00e1nto te dijeron hay una posibilidad de que un elector de residuos haga la elecci\u00f3n m\u00e1s alta de la izquierda en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.15124325742896272, "is_candidate": true}, {"start": 1735.146, "end": 1742.81, "text": "Tambi\u00e9n hay una amplificaci\u00f3n de esto de la derecha, porque es lo que te digo, poner el monstruo hace que todos los dem\u00e1s no sean tan malos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2207592159119598, "is_candidate": true}, {"start": 1742.81, "end": 1746.692, "text": "Y yo la verdad que si vos le escarb\u00e1s un poquito a mi ley, mi ley es cabalo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2847855898734639, "is_candidate": true}, {"start": 1747.629, "end": 1750.35, "text": " No tiene mucha diferencia lo que piensa Miley con Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37546341793059235, "is_candidate": true}, {"start": 1750.35, "end": 1752.991, "text": "Y Cavallistas hay un mont\u00f3n en la pol\u00edtica argentina, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4261833539282155, "is_candidate": true}, {"start": 1752.991, "end": 1754.712, "text": "Entonces, Miley es m\u00e1s agresivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32365376990345285, "is_candidate": true}, {"start": 1754.712, "end": 1756.293, "text": "Yo ni lo saludo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.506396350047524, "is_candidate": false}, {"start": 1756.293, "end": 1760.534, "text": "O sea, se sienta al lado m\u00edo y no lo saludo porque es un tipo que dice, zurdos van a correr.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27694282063131836, "is_candidate": true}, {"start": 1760.534, "end": 1763.996, "text": "Y a m\u00ed alguien que me dice eso, la verdad, yo no tengo ni por qu\u00e9 saludarte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414937551984635, "is_candidate": true}, {"start": 1763.996, "end": 1765.736, "text": "\u00bfQu\u00e9 decidi\u00f3 que queden al lado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9069957338192811, "is_candidate": false}, {"start": 1765.736, "end": 1767.337, "text": "Porque eso me llam\u00f3 la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9946701370227952, "is_candidate": false}, {"start": 1767.337, "end": 1768.938, "text": "\u00bfO fue Sergio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8614550535263858, "is_candidate": false}, {"start": 1768.938, "end": 1769.738, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7597454413985371, "is_candidate": false}, {"start": 1769.738, "end": 1771.238, "text": "\u00bfVos dec\u00eds que le dicen ventajita por eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4615527263857445, "is_candidate": true}, {"start": 1771.238, "end": 1771.298, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.108998928823267, "is_candidate": false}, {"start": 1774.933, "end": 1778.315, "text": " Alguien le dijo a Milei, te toca con la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5217798514547569, "is_candidate": false}, {"start": 1778.315, "end": 1791.404, "text": "Qu\u00e9 hice yo, no s\u00e9, no me parece importante, pero no es que voy a pedir cambio en medio de lugar, pero te digo, una persona que dice, zurdos van a correr, los vamos a aplastar, los vamos a exterminar, me parece despreciable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24726511704441778, "is_candidate": true}, {"start": 1793.055, "end": 1802.038, "text": " cabalistas hay un mont\u00f3n, no es el \u00fanico Miley, entonces el cuco de Miley exagerado te hace pasar por bueno a otro mont\u00f3n de derechistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28348476566600944, "is_candidate": true}, {"start": 1802.038, "end": 1807.84, "text": "No, no, todo junto por el cambio es que siempre est\u00e1n ponderando a Cavallo, Macri todo el tiempo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8099057325951007, "is_candidate": false}, {"start": 1807.84, "end": 1811.581, "text": "Volvamos a esa \u00e9poca, como es rar\u00edsimo todo eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8262432637764852, "is_candidate": false}, {"start": 1811.581, "end": 1811.661, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9104806126488761, "is_candidate": false}, {"start": 1811.661, "end": 1816.522, "text": "No funcion\u00f3, algo que no funcion\u00f3, volvamos a esa \u00e9poca que no funcion\u00f3, es raro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8543733840258676, "is_candidate": false}, {"start": 1816.522, "end": 1818.863, "text": "El neoliberalismo no funcion\u00f3 en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4180055421249853, "is_candidate": true}, {"start": 1818.863, "end": 1819.843, "text": "No, no, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8375779650502865, "is_candidate": false}, {"start": 1819.843, "end": 1821.924, "text": "Porque son cuarenta a\u00f1os de hundir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27019339615544946, "is_candidate": true}, {"start": 1822.424, "end": 1827.548, "text": " al mundo, ni que hablar del extractivismo y todo lo dem\u00e1s que trae aparejado ese tipo de pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3610122324972703, "is_candidate": true}, {"start": 1827.548, "end": 1831.131, "text": "El problema es que no se cuestiona profundamente eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3691534934801769, "is_candidate": true}, {"start": 1831.131, "end": 1838.156, "text": "La estructura econ\u00f3mica no se cuestiona, se cuestiona las personas, se cuestiona la forma, se cuestiona si dijo o no dijo, incluso el lenguaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32335226496385994, "is_candidate": true}, {"start": 1838.156, "end": 1844.0, "text": "Nos permitimos hablar en lenguaje inclusivo, pero la desigualdad entre varones y mujeres", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3297322080905589, "is_candidate": true}, {"start": 1845.021, "end": 1858.995, "text": " y lo que eso produce y lo que hay de fondo, entonces como nunca vamos a las causas profundas de la explotaci\u00f3n, de la desigualdad, de la opresi\u00f3n, siempre nos quedamos en la superficie y sin cambios estructurales, vuelve la derecha, es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2692741669229606, "is_candidate": true}, {"start": 1859.665, "end": 1860.385, "text": " No hay manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7284814662531169, "is_candidate": false}, {"start": 1860.385, "end": 1863.226, "text": "El mejor camino del regreso de la derecha es el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3667363514902553, "is_candidate": true}, {"start": 1863.226, "end": 1869.248, "text": "Entonces, si vos no cuestion\u00e1s el ajuste o despu\u00e9s no me digas, ah, pero vuelve la derecha, ah, pero si no me vot\u00e1s, a m\u00ed vuelve la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23170430055407987, "is_candidate": true}, {"start": 1869.248, "end": 1881.051, "text": "No, mir\u00e1, lo que le habla el camino a la derecha es que haya ajuste, es que haya trabajo precarizado, es que en plena pandemia los empresarios se llenaron de dinero y creci\u00f3 como nunca las ganancias de las alimenticias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22614556782887318, "is_candidate": true}, {"start": 1881.051, "end": 1882.451, "text": "La tengo con las alimenticias porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3465245296766224, "is_candidate": true}, {"start": 1882.791, "end": 1884.632, "text": " El tema de los alimentos me parece obsceno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3046618027193283, "is_candidate": true}, {"start": 1884.632, "end": 1889.275, "text": "11% en el CONURBANO da el \u00faltimo estudio que aumentaron los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2781037868920303, "is_candidate": true}, {"start": 1889.275, "end": 1890.556, "text": "Me parece obsceno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.422701024684206, "is_candidate": true}, {"start": 1890.556, "end": 1893.798, "text": "Yo creo que esas empresas hay que nacionalizarlas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26138018236030236, "is_candidate": true}, {"start": 1893.798, "end": 1896.04, "text": "No pueden seguir especulando con el valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4667342823565771, "is_candidate": true}, {"start": 1896.04, "end": 1897.021, "text": "\u00bfSon los alimentos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5501261518606029, "is_candidate": false}, {"start": 1897.021, "end": 1897.421, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7571754551441143, "is_candidate": false}, {"start": 1897.421, "end": 1898.722, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s le vamos a...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8622174980333925, "is_candidate": false}, {"start": 1898.722, "end": 1899.823, "text": "Y bueno, hay que pelearla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6169551389686394, "is_candidate": false}, {"start": 1899.823, "end": 1904.326, "text": "Con resignaci\u00f3n y que siempre hay que darle concesiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2535090042602184, "is_candidate": true}, {"start": 1904.326, "end": 1905.366, "text": "No, no fue muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5745720066922261, "is_candidate": false}, {"start": 1905.366, "end": 1908.708, "text": "Entonces yo creo que hay que pelear por algo totalmente distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2889996307030708, "is_candidate": true}, {"start": 1908.708, "end": 1912.131, "text": "Que si hoy no se pelea es porque centralmente las direcciones sindicales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30214350450019645, "is_candidate": true}, {"start": 1912.851, "end": 1914.552, "text": " est\u00e1n subordinadas totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5042166586797163, "is_candidate": false}, {"start": 1914.552, "end": 1916.033, "text": "No s\u00e9, est\u00e1n buscando el atril.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4496426285542875, "is_candidate": true}, {"start": 1916.033, "end": 1916.694, "text": "S\u00ed, bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9522490570738197, "is_candidate": false}, {"start": 1916.694, "end": 1923.359, "text": "Capaz que no encuentran el atril, por eso no pueden decir nada, pero es incre\u00edble que no puedan, que no puedan, debe ser eso, \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2749834791230812, "is_candidate": true}, {"start": 1923.359, "end": 1926.061, "text": "Porque all\u00e1 no, no le encuentro otra explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34522746512857794, "is_candidate": true}, {"start": 1926.061, "end": 1936.488, "text": "No puede ser que no digan una palabra de lo que es el aumento, el aumento de los alimentos, son los alimentos, est\u00e1n especulando con eso, est\u00e1n jugando con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33284437898472785, "is_candidate": true}, {"start": 1936.488, "end": 1939.75, "text": "Entonces, es algo, el otro d\u00eda en una charla est\u00e1bamos con Nicol\u00e1s, nos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26390645483554565, "is_candidate": true}, {"start": 1943.314, "end": 1946.56, "text": " El Estado manda polenta, fideos con gorgojo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.450388762329908, "is_candidate": true}, {"start": 1946.56, "end": 1948.403, "text": "S\u00ed, mi hija.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9681247627645408, "is_candidate": false}, {"start": 1948.403, "end": 1950.326, "text": "Va al colegio de mi hija tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8747765160037017, "is_candidate": false}, {"start": 1950.78, "end": 1952.241, "text": " Ah, bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.518445878639052, "is_candidate": false}, {"start": 1952.241, "end": 1954.003, "text": "Ac\u00e1 en la capital tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47596072730883265, "is_candidate": true}, {"start": 1954.003, "end": 1963.091, "text": "S\u00ed, bueno, mi hija... Toda la primaria fue una guerra porque no quer\u00eda comer esa comida que le daban y, claro, vos ves la comida y dec\u00eds, \u00bfpor qu\u00e9 tiene que comer esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2790614578541273, "is_candidate": true}, {"start": 1963.091, "end": 1967.154, "text": "Yo preguntaba si a la hija de Macri le daban lo mismo, los hijos de la reta comen eso, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2400475518727766, "is_candidate": true}, {"start": 1967.154, "end": 1967.714, "text": "Claro, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46702229811220286, "is_candidate": true}, {"start": 1967.714, "end": 1971.578, "text": "El agua, o sea, le sirven el arroz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7504170263947116, "is_candidate": false}, {"start": 1971.578, "end": 1972.338, "text": "Es un horror.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8868718435438967, "is_candidate": false}, {"start": 1972.338, "end": 1972.699, "text": "Un horror.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7383566553302556, "is_candidate": false}, {"start": 1972.699, "end": 1975.041, "text": "Bueno, s\u00ed, yo inici\u00e9 una causa en pandemia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3026966038188075, "is_candidate": true}, {"start": 1976.142, "end": 1983.189, "text": " por el tema de la comida y fue una de las cosas que mientras fui legisladora de la ciudad m\u00e1s pele\u00e9 porque realmente es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26379567539295756, "is_candidate": true}, {"start": 1983.189, "end": 1989.395, "text": "Pero el Estado manda a los comedores populares fideos con gorgojo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29202077943060034, "is_candidate": true}, {"start": 1989.395, "end": 1990.997, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene ese funcionario en la cabeza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5254343082014807, "is_candidate": false}, {"start": 1990.997, "end": 1992.438, "text": "\u00bfQu\u00e9 consideraci\u00f3n tiene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36027097576002176, "is_candidate": true}, {"start": 1992.438, "end": 1996.182, "text": "Ese que despu\u00e9s te habla de nacional y popular y te dice que lo ten\u00e9s que votar porque vuelve a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3356301392988239, "is_candidate": true}, {"start": 1996.702, "end": 2000.343, "text": " Y \u00e9l le manda fideos con gorgojo a los pibes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2545097206847169, "is_candidate": true}, {"start": 2000.343, "end": 2007.585, "text": "No s\u00e9, hay algo ah\u00ed que creo que en alg\u00fan momento hay que analizarlo en serio y las industrias de la alimentaci\u00f3n van primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2702731886729707, "is_candidate": true}, {"start": 2007.585, "end": 2011.386, "text": "En Mondelez, que es la alimenticia m\u00e1s grande de la Argentina, hay despido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35954548029353395, "is_candidate": true}, {"start": 2011.386, "end": 2014.207, "text": "\u00bfC\u00f3mo que tuviste ganancias r\u00e9cord y encima desped\u00ed gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36862308999708215, "is_candidate": true}, {"start": 2014.207, "end": 2015.207, "text": "Manda gente a la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5201900824226855, "is_candidate": false}, {"start": 2016.087, "end": 2022.271, "text": " Bueno, es todo un entramado que es profundo y que los trabajadores pueden hacer funcionar esa f\u00e1brica sin ellos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23718493844945054, "is_candidate": true}, {"start": 2022.271, "end": 2026.033, "text": "Pero siempre el poder del rico siempre va a estar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8457129616169285, "is_candidate": false}, {"start": 2026.033, "end": 2043.383, "text": "No s\u00e9, no es posible... Yo s\u00e9 que est\u00e1s peleando y me parece hermoso y que peleemos y para que se modifiquen las cosas como existen hace miles y miles de a\u00f1os, creo que es un poco la historia de la humanidad, que siempre el que tiene m\u00e1s poder, m\u00e1s plata o lo que sea, tiene poder sobre vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.812351398987174, "is_candidate": false}, {"start": 2043.903, "end": 2048.065, "text": " y domina y marca las reglas de juego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8008801352752677, "is_candidate": false}, {"start": 2048.065, "end": 2059.109, "text": "Y eso es como una situaci\u00f3n que no se puede... Por eso digo, la reacci\u00f3n de todos, me parece hermoso lo que dec\u00eds, y no s\u00e9 si en la pr\u00e1ctica es tan dif\u00edcil eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8239082871717318, "is_candidate": false}, {"start": 2059.109, "end": 2063.331, "text": "Porque siempre tienen el poder, tienen las armas, tienen el miedo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7265879933975188, "is_candidate": false}, {"start": 2063.331, "end": 2066.773, "text": "Te pongo un ejemplo m\u00e1s chico, pero importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3949511958558055, "is_candidate": true}, {"start": 2066.773, "end": 2069.414, "text": "A las mujeres tambi\u00e9n nos dijeron que el derecho al aborto no se pod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4181107953114731, "is_candidate": true}, {"start": 2069.414, "end": 2069.974, "text": "Ah\u00ed me pudo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0196909093508062, "is_candidate": false}, {"start": 2070.867, "end": 2074.309, "text": " No, porque estaban las dos coaliciones completamente en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.373274568578589, "is_candidate": true}, {"start": 2074.309, "end": 2078.89, "text": "Las iglesias, o sea, no nos faltaban enemigos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30364883016778155, "is_candidate": true}, {"start": 2078.89, "end": 2080.151, "text": "\u00bfY se pudo o no se pudo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45863100679819235, "is_candidate": true}, {"start": 2080.151, "end": 2081.831, "text": "\u00bfC\u00f3mo se pudo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5026114278102878, "is_candidate": false}, {"start": 2081.831, "end": 2082.872, "text": "Yo tengo montones de ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5117594008315101, "is_candidate": false}, {"start": 2082.872, "end": 2087.994, "text": "Que no sabemos hasta d\u00f3nde, porque vos ves lo de Estados Unidos, lo que pas\u00f3, y dec\u00eds... Pero hay que escuchar a Simone de Beauvoir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.632784807440798, "is_candidate": false}, {"start": 2088.661, "end": 2095.266, "text": " Cada derecho conquistado lo ten\u00e9s que seguir defendiendo porque van a aprovechar cualquier crisis o situaci\u00f3n para quit\u00e1rtelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2319612602586658, "is_candidate": true}, {"start": 2095.266, "end": 2096.306, "text": "Eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6157132953685982, "is_candidate": false}, {"start": 2096.306, "end": 2099.248, "text": "Pero mir\u00e1, en Estados Unidos pas\u00f3 otra cosa tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26046219913743485, "is_candidate": true}, {"start": 2099.248, "end": 2100.769, "text": "Es interesante los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4074391310507194, "is_candidate": true}, {"start": 2100.769, "end": 2107.374, "text": "Porque el Partido Dem\u00f3crata tuvo durante much\u00edsimo tiempo mayor\u00eda en el Congreso y nunca vot\u00f3 una ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25468031492113075, "is_candidate": true}, {"start": 2107.374, "end": 2107.934, "text": "Nunca lo hizo ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7258012207478398, "is_candidate": false}, {"start": 2108.855, "end": 2114.878, "text": " Es decir, lo dej\u00f3 en manos de la justicia, que donde Trump le cambi\u00f3 la composici\u00f3n de la Corte Suprema, lo tiraron abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26784865564647364, "is_candidate": true}, {"start": 2114.878, "end": 2117.679, "text": "Si hubiesen votado una ley, hubiese sido mucho m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34072872289185685, "is_candidate": true}, {"start": 2117.679, "end": 2121.061, "text": "Tendr\u00edan que haber juntado las mayor\u00edas necesarias en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2443911507920442, "is_candidate": true}, {"start": 2121.061, "end": 2125.403, "text": "Y ahora el Partido Dem\u00f3crata dicen, votenme a m\u00ed porque si no pierden el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24185157932938794, "is_candidate": true}, {"start": 2125.403, "end": 2127.324, "text": "Esto es lo que te digo, pero \u00bftuviste mayor\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4065574828740187, "is_candidate": true}, {"start": 2128.064, "end": 2129.025, "text": " \u00bfC\u00f3mo no lo hiciste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43997290797557675, "is_candidate": true}, {"start": 2129.025, "end": 2131.866, "text": "Hoy escuchaba... No tiene nada que ver, pero me meto sola en los problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34696753281309844, "is_candidate": true}, {"start": 2131.866, "end": 2138.57, "text": "Te escuchaba a vos al principio del programa cuando hablaba de Luciani y el alegato por asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20182777816384856, "is_candidate": true}, {"start": 2138.57, "end": 2139.211, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0035718726709129, "is_candidate": false}, {"start": 2139.211, "end": 2143.253, "text": "El kirchnerismo tuvo mayor\u00eda durante much\u00edsimo tiempo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37661115399198064, "is_candidate": true}, {"start": 2143.253, "end": 2147.215, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que siga existiendo una figura como la asociaci\u00f3n il\u00edcita en el C\u00f3digo Penal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2748182740571542, "is_candidate": true}, {"start": 2147.215, "end": 2149.777, "text": "Que es una figura para la persecuci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2844424423037607, "is_candidate": true}, {"start": 2149.777, "end": 2150.017, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9563327859163706, "is_candidate": false}, {"start": 2150.017, "end": 2152.178, "text": "Fue creada para eso, \u00bfsab\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3862253639735579, "is_candidate": true}, {"start": 2152.178, "end": 2152.659, "text": "La crean", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8529059844944075, "is_candidate": false}, {"start": 2153.539, "end": 2170.071, "text": " para perseguir en ese momento anarquistas y comunistas, porque no ten\u00edan c\u00f3mo engancharlo, porque la verdad que vender peri\u00f3dicos, organizarse en la f\u00e1brica, no pod\u00edan decir que era delito, entonces dicen, tantas personas que se re\u00fanan para una serie indeterminada de delito, asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2293070444147477, "is_candidate": true}, {"start": 2170.071, "end": 2176.455, "text": "Despu\u00e9s en los juicios orales en general se cae, porque no lo pod\u00e9s sostener, pero con eso te tienen procesado y encana un mont\u00f3n de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27870745682545384, "is_candidate": true}, {"start": 2176.455, "end": 2182.279, "text": "Bueno, desde el nacimiento del movimiento obrero argentino con el anarquismo, el socialismo, el comunismo, hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2640682684350305, "is_candidate": true}, {"start": 2183.3, "end": 2184.64, "text": " \u00bfNunca sacaron eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5160732400555779, "is_candidate": false}, {"start": 2184.64, "end": 2192.242, "text": "Es m\u00e1s, durante el gobierno Cristina Kirchner se reforz\u00f3 con la ley antiterrorista, que precisamente act\u00faa y refuerza la figura asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1916481908290827, "is_candidate": true}, {"start": 2192.242, "end": 2197.162, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que ahora nos quejemos que la asociaci\u00f3n il\u00edcita la usan para perseguir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31435850715156133, "is_candidate": true}, {"start": 2197.162, "end": 2198.703, "text": "Y s\u00ed, es eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7277107733616249, "is_candidate": false}, {"start": 2198.703, "end": 2205.324, "text": "Entonces, lo relacionaba con lo que vos dec\u00edas del aborto, porque tambi\u00e9n el Partido Dem\u00f3crata tuvo la posibilidad, y no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22493676809270535, "is_candidate": true}, {"start": 2205.324, "end": 2211.945, "text": "Y no lo hizo porque buscan conformar al poder y para qu\u00e9 me voy a meter ah\u00ed que es un tema espinoso y pierdo votos de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2521056238949736, "is_candidate": true}, {"start": 2212.765, "end": 2216.747, "text": " Bueno, te pongo un ejemplo contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3318992052142977, "is_candidate": true}, {"start": 2216.747, "end": 2219.848, "text": "Ley del agua en Mendoza, la 7722.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3115395923737386, "is_candidate": true}, {"start": 2219.848, "end": 2224.891, "text": "Acuerdan el peronismo en todas sus variantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29691061079507997, "is_candidate": true}, {"start": 2224.891, "end": 2231.074, "text": "Con el radicalismo, con Cambiemos, cambiar esa ley para que puedan avanzar los proyectos mineros en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24236431243848278, "is_candidate": true}, {"start": 2231.074, "end": 2232.555, "text": "\u00bfSale todo el pueblo a la calle en 15 semanas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.515500360913824, "is_candidate": false}, {"start": 2234.611, "end": 2236.692, "text": " ley derogada, discusi\u00f3n liquidada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45081950185591024, "is_candidate": true}, {"start": 2236.692, "end": 2240.032, "text": "Entonces, \u00bftenemos fuerza o no tenemos fuerza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34396461750214224, "is_candidate": true}, {"start": 2240.032, "end": 2242.953, "text": "O nos quieren convencer todo el tiempo de que no podemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3050120716507905, "is_candidate": true}, {"start": 2242.953, "end": 2245.093, "text": "Mir\u00e1 Chubut con la megaminer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.423262000234479, "is_candidate": true}, {"start": 2245.093, "end": 2249.455, "text": "Es decir, cuando nos organizamos, salimos a la calle, somos imparables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27320293985341515, "is_candidate": true}, {"start": 2249.455, "end": 2250.895, "text": "El problema es que hay que convencernos de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37748066194880503, "is_candidate": true}, {"start": 2250.895, "end": 2253.135, "text": "Las mujeres nos convencimos en un momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4582521204886799, "is_candidate": true}, {"start": 2253.135, "end": 2254.536, "text": "En un momento nos convencimos que no era.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4519418838954825, "is_candidate": true}, {"start": 2254.536, "end": 2255.196, "text": "Y yo lo hice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5876380513166493, "is_candidate": false}, {"start": 2256.055, "end": 2263.061, "text": " llevar el proyecto a la puerta de diputados, presentarlo y hacer una conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29480510988370534, "is_candidate": true}, {"start": 2263.061, "end": 2272.189, "text": "Dijimos, me parece que de esta manera no va, empalmamos con una enorme movilizaci\u00f3n juvenil de pibas que sali\u00f3 a la calle a pelear por eso y conquistamos el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21505120708724246, "is_candidate": true}, {"start": 2274.171, "end": 2282.617, "text": " el problema est\u00e1 ah\u00ed, en darnos cuenta d\u00f3nde est\u00e1 la fuerza, en focalizar d\u00f3nde est\u00e1 la fuerza para conseguirlo, no en que no lo podamos conseguir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24212880979692397, "is_candidate": true}, {"start": 2282.617, "end": 2293.245, "text": "Te agarro algo de lo que dijiste y creo que est\u00e1bamos errando, \u00bfc\u00f3mo ves la posibilidad de que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner sea condenada antes del fin de a\u00f1o por la causa vialidad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8863658518696265, "is_candidate": false}, {"start": 2293.245, "end": 2300.71, "text": "No tanto el posicionamiento, sino la perspectiva de lo que se viene para el a\u00f1o que viene con una figura de esa centralidad con una condena judicial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7941478347537795, "is_candidate": false}, {"start": 2301.44, "end": 2317.33, "text": " Mira, no s\u00e9 de esa causa en particular, no la conozco en particular esa causa, me parece que m\u00e1s de conjunto el Poder Judicial ha sido un instrumento pol\u00edtico profundo en toda Am\u00e9rica Latina en el \u00faltimo periodo de intervenci\u00f3n antidemocr\u00e1tica de los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2384736022788183, "is_candidate": true}, {"start": 2317.33, "end": 2329.217, "text": "Lo que pas\u00f3 con Lula es un claro ejemplo de c\u00f3mo pueden forzar, porque Bolsonaro gana, hoy habl\u00e1bamos de la derecha, Bolsonaro gana porque lo proscriben a Lula, ante todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29364848332125304, "is_candidate": true}, {"start": 2329.989, "end": 2341.372, "text": " y entonces creo que ah\u00ed hay que entrelazar un poder judicial donde tambi\u00e9n tambi\u00e9n con el poder judicial se creen que siendo complacientes o no toc\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22637110013130957, "is_candidate": true}, {"start": 2341.372, "end": 2342.172, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9726365343814847, "is_candidate": false}, {"start": 2342.172, "end": 2348.273, "text": "Sosteniendo un sistema como este o en vez de tener cinco jueces de la Corte Suprema vas a poner veinticinco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20470848786047058, "is_candidate": true}, {"start": 2348.273, "end": 2351.234, "text": "Agarrate los bolsillos porque veinticinco tipos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3901982990003118, "is_candidate": true}, {"start": 2351.234, "end": 2355.555, "text": "Que porque sean m\u00e1s van a ser mejores o vas a tener veinticinco que te jodan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26361496496433334, "is_candidate": true}, {"start": 2355.555, "end": 2356.115, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6516005085438588, "is_candidate": false}, {"start": 2356.115, "end": 2357.176, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas vos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8070456364075186, "is_candidate": false}, {"start": 2357.176, "end": 2358.576, "text": "Yo creo que los jueces hay que elegirlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4052927029678539, "is_candidate": true}, {"start": 2359.383, "end": 2359.703, "text": " El pueblo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7380966106058535, "is_candidate": false}, {"start": 2359.703, "end": 2361.605, "text": "S\u00ed, los tiene que elegir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5436636425729522, "is_candidate": false}, {"start": 2361.605, "end": 2362.585, "text": "Y que rindan cuentas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4955307136366799, "is_candidate": true}, {"start": 2362.585, "end": 2364.287, "text": "Y que la mirada popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4143997917249137, "is_candidate": true}, {"start": 2364.287, "end": 2367.129, "text": "Y si hay una causa de corrupci\u00f3n, conf\u00edo en la mirada popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3473096485022015, "is_candidate": true}, {"start": 2367.129, "end": 2372.492, "text": "No, la mirada de tipos que est\u00e1n viendo qu\u00e9 les dice la embajada que tienen que hacer seg\u00fan el momento pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2676671041722575, "is_candidate": true}, {"start": 2372.492, "end": 2376.195, "text": "Se puede equivocar la mirada popular, el juicio por jurado se puede equivocar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2873754301464996, "is_candidate": true}, {"start": 2376.195, "end": 2385.061, "text": "Pero conf\u00edo m\u00e1s en eso que en Estados Unidos con el Departamento de Estado llev\u00e1ndose los jueces all\u00e1 para darle cursito de c\u00f3mo tienen que intervenir en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23772116947592303, "is_candidate": true}, {"start": 2385.061, "end": 2386.803, "text": "Eso no puede seguir con sus leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5107244573852536, "is_candidate": false}, {"start": 2387.623, "end": 2398.431, "text": " con sus leyes, porque hoy mencionaba la ley antiterrorista, la ley de ficha limpia la vot\u00f3 el propio gobierno de Lula y termina el preso con eso, es decir, acariciando la embajada tampoco te va a ir bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2704765473129649, "is_candidate": true}, {"start": 2398.431, "end": 2400.132, "text": "No, m\u00e1s bien que no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9078969369118364, "is_candidate": false}, {"start": 2400.132, "end": 2405.556, "text": "Una \u00faltima pregunta, porque a m\u00ed me gusta mucho la historia que hayas venido de ese pueblo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9031827217086688, "is_candidate": false}, {"start": 2406.697, "end": 2408.379, "text": " \u00bfQuer\u00e9s venir un d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.472750488924471, "is_candidate": true}, {"start": 2408.379, "end": 2410.622, "text": "Mi pap\u00e1 te hace berenjenas en escabeche, todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4067793765834161, "is_candidate": true}, {"start": 2410.622, "end": 2411.283, "text": "Me muero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8627766100153627, "is_candidate": false}, {"start": 2411.283, "end": 2411.743, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8536825954843053, "is_candidate": false}, {"start": 2411.743, "end": 2414.266, "text": "S\u00ed, s\u00ed, re, vamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8855098415502031, "is_candidate": false}, {"start": 2414.266, "end": 2416.049, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, yo lo llevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5394557669520226, "is_candidate": false}, {"start": 2416.049, "end": 2419.292, "text": "No te llevo en bicicleta porque demostr\u00e9 hoy que no soy tan buena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3701157990796585, "is_candidate": true}, {"start": 2419.292, "end": 2422.917, "text": "Pero vamos en auto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48297398095127997, "is_candidate": true}, {"start": 2423.237, "end": 2432.382, "text": " No, pero viniste con la idea de ser abogada, de estudiar ac\u00e1 en Buenos Aires, y siempre tuviste en la cabeza, digamos, el tema de los derechos humanos, de defender.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7859817837507103, "is_candidate": false}, {"start": 2432.382, "end": 2439.125, "text": "\u00bfTe pas\u00f3 algo en tu adolescencia, alguna situaci\u00f3n, o no s\u00e9 si tuviste alg\u00fan desaparecido?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8330074924702748, "is_candidate": false}, {"start": 2439.125, "end": 2442.207, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1l es tu historia, pero que te hayas dedicado a eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7887446144207675, "is_candidate": false}, {"start": 2443.807, "end": 2445.408, "text": " No, pero siempre me gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4101482233190793, "is_candidate": true}, {"start": 2445.408, "end": 2449.51, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1l es la explicaci\u00f3n, pero siempre me gust\u00f3, siempre quise ser abogada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2810061395499478, "is_candidate": true}, {"start": 2449.51, "end": 2459.034, "text": "Y cuando empec\u00e9 la facultad, viste que ten\u00e9s como Derecho Civil, esas materias que dec\u00eds, esto era ser abogado, me quiero matar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31592443668289505, "is_candidate": true}, {"start": 2459.034, "end": 2463.856, "text": "Curs\u00e9 Derechos Humanos y ah\u00ed fue como Teor\u00eda del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27393688183253406, "is_candidate": true}, {"start": 2463.856, "end": 2466.778, "text": "Me acuerdo que fueron como materias que dije, no, hay otra manera de mirar esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2539089944359251, "is_candidate": true}, {"start": 2467.742, "end": 2477.812, "text": " Y bueno, despu\u00e9s cuando empec\u00e9 a militar es como que logr\u00e9 conjugar lo que yo estaba estudiando, ya me estaba recibiendo cuando yo empec\u00e9 a militar, ya estaba tratando las \u00faltimas materias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2593336052862215, "is_candidate": true}, {"start": 2479.209, "end": 2485.791, "text": " Y lo que quer\u00eda hacer, es como que para m\u00ed, haber conocido a la izquierda, a mi partido, el PTS, me conjug\u00f3 las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2459726760856813, "is_candidate": true}, {"start": 2485.791, "end": 2488.552, "text": "Bueno, quiero ser abogada, pero quiero ser esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36048234797803436, "is_candidate": true}, {"start": 2488.552, "end": 2494.174, "text": "Ya estaba defendiendo presos pol\u00edticos, bueno, el final del menemismo, imaginate que hab\u00eda represiones todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3141206770057462, "is_candidate": true}, {"start": 2494.174, "end": 2499.575, "text": "Eso ya de adolescente, all\u00e1 en tu pueblo ten\u00edas a cuesti\u00f3n de izquierda, ya... No, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7013820104436296, "is_candidate": false}, {"start": 2499.575, "end": 2500.616, "text": "En vez de tener p\u00f3ster de...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8040478423525936, "is_candidate": false}, {"start": 2501.496, "end": 2503.057, "text": " de Pelito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7874038058686368, "is_candidate": false}, {"start": 2503.057, "end": 2505.017, "text": "De Diego de Clave de Sol.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8433716078655786, "is_candidate": false}, {"start": 2505.017, "end": 2506.058, "text": "De Diego de Clave de Sol.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7956918319141054, "is_candidate": false}, {"start": 2506.058, "end": 2506.338, "text": "No, nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7561615381319748, "is_candidate": false}, {"start": 2506.338, "end": 2508.099, "text": "Ten\u00eda de Trotsky y de.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6978119578807631, "is_candidate": false}, {"start": 2508.099, "end": 2510.7, "text": "No se ve\u00eda mucho la tele, imaginate que hab\u00eda dos canales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3662074343964714, "is_candidate": true}, {"start": 2510.7, "end": 2511.5, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.908057393983066, "is_candidate": false}, {"start": 2511.5, "end": 2517.462, "text": "Con suerte, y D\u00eda de Tormenta ve\u00edas alguno de de C\u00f3rdoba y si no ten\u00edas que mirar el doce de Trinkelauken.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2954024540114628, "is_candidate": true}, {"start": 2517.462, "end": 2517.562, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9766826226712306, "is_candidate": false}, {"start": 2517.562, "end": 2518.383, "text": "No hab\u00eda m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7497994635277772, "is_candidate": false}, {"start": 2518.383, "end": 2518.643, "text": "No hab\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.787445330557411, "is_candidate": false}, {"start": 2518.643, "end": 2523.464, "text": "O sea que no pod\u00edamos ver todas esas series que hablan ac\u00e1, yo no no vi ninguna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37822085372978387, "is_candidate": true}, {"start": 2523.464, "end": 2524.225, "text": "No, porque es raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9071327380096764, "is_candidate": false}, {"start": 2524.225, "end": 2525.225, "text": "Vi el zorro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6145901946751351, "is_candidate": false}, {"start": 2525.225, "end": 2525.545, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9310514907813989, "is_candidate": false}, {"start": 2525.545, "end": 2526.426, "text": "Y no me acuerdo qu\u00e9 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7343299083988701, "is_candidate": false}, {"start": 2526.426, "end": 2526.466, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8795346605293026, "is_candidate": false}, {"start": 2527.346, "end": 2530.067, "text": " Bueno, gracias, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9010081990754234, "is_candidate": false}, {"start": 2530.067, "end": 2530.748, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9271680631491086, "is_candidate": false}, {"start": 2530.748, "end": 2532.969, "text": "No, por favor, gracias y vamos a Timote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40120171134163474, "is_candidate": true}, {"start": 2532.969, "end": 2534.15, "text": "Vamos a Timote, s\u00ed, de una.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8513497498934481, "is_candidate": false}, {"start": 2534.15, "end": 2537.211, "text": "Me muero, me encanta ir a conocer esos lugares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8547063323866715, "is_candidate": false}, {"start": 2537.211, "end": 2537.952, "text": "Vamos a ir a Timote.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.781824401249438, "is_candidate": false}, {"start": 2537.952, "end": 2541.694, "text": "Y se va a explicar m\u00e1s el fen\u00f3meno, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9368389349986587, "is_candidate": false}, {"start": 2541.694, "end": 2543.415, "text": "Vas a hacer una cr\u00f3nica desde Timote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4002789880701326, "is_candidate": true}, {"start": 2543.415, "end": 2544.335, "text": "Total, total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8396270553976335, "is_candidate": false}, {"start": 2544.335, "end": 2545.336, "text": "Me te imagino en la plaza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5229648939279228, "is_candidate": false}, {"start": 2545.336, "end": 2547.917, "text": "Te voy a hacer la estatua, la voy a hacer yo con mis manos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7126118449145217, "is_candidate": false}, {"start": 2547.917, "end": 2549.338, "text": "No soy bueno, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.855396145405126, "is_candidate": false}, {"start": 2549.338, "end": 2551.559, "text": "Pero el amor... Claro, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6985743313004318, "is_candidate": false}, {"start": 2551.559, "end": 2552.18, "text": "Un aplauso grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7471684651366978, "is_candidate": false}, {"start": 2552.18, "end": 2552.6, "text": "\u00a1Qu\u00e9 divina!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8929919748145196, "is_candidate": false}, {"start": 2557.794, "end": 2558.169, "text": " Ah\u00ed est\u00e1.", "cosine_dist": 0.9535954505768888, "is_candidate": false}], "Index": 1785, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "bUMrhTCObfg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bUMrhTCObfg", "title": "Myriam Bregman \"En una reuni\u00f3n de tres personas deciden darle todo el poder a Massa\".", "duration": 2559.0, "view_count": 4798.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}