{"segments": [{"start": 0.894, "end": 14.44, "text": " Bueno, y como les dec\u00edamos, estamos hoy abriendo un ciclo de entrevistas en el contexto, en el marco del noticiero de cara a lo que van a ser las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9115234145159863, "is_candidate": false}, {"start": 14.44, "end": 20.942, "text": "Entonces vamos a arrancar con una deuda que tenemos ac\u00e1 en el canal por muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9047978648792536, "is_candidate": false}, {"start": 20.942, "end": 24.504, "text": "Es una deuda y un gusto que vamos a estar compartiendo un rato", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8796650452337895, "is_candidate": false}, {"start": 25.083, "end": 33.433, "text": " charlando con Pato, Patricio del Corro, que va a ser candidato, ya fue legislador, fue diputado y va de candidato a diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9116183732952245, "is_candidate": false}, {"start": 39.592, "end": 54.844, "text": " en una larga trayectoria militando en la izquierda y tambi\u00e9n la tenemos a Miriam Bregman que es precandidata a Presidenta de la Naci\u00f3n en una de las opciones de la izquierda del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9174034425292981, "is_candidate": false}, {"start": 54.844, "end": 56.585, "text": "As\u00ed que vamos a presentarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9228268175503217, "is_candidate": false}, {"start": 56.585, "end": 62.149, "text": "De Patricia no ten\u00edamos audio, nos quedamos con la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9590917868180691, "is_candidate": false}, {"start": 62.149, "end": 66.172, "text": "Pero vamos con lo que es Miriam Bregman en un minuto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9267961444648298, "is_candidate": false}, {"start": 66.172, "end": 67.774, "text": "Lo hicieron ellos as\u00ed que debe estar bien contado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9622040774369913, "is_candidate": false}, {"start": 67.774, "end": 67.934, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.013744255575687, "is_candidate": false}, {"start": 71.947, "end": 79.697, "text": " Desde chica so\u00f1aba con ser abogada y se imaginaba en el rol de defensora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7056628899830536, "is_candidate": false}, {"start": 79.697, "end": 87.366, "text": "En 1997 cumpli\u00f3 su sue\u00f1o y fund\u00f3 el Centro de Profesionales por los Derechos Humanos, defendiendo a trabajadores desocupados y presos pol\u00edticos, perseguidos por el gobierno de menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.693239332639128, "is_candidate": false}, {"start": 88.127, "end": 90.948, "text": " Con esa misma pasi\u00f3n comenz\u00f3 a militar a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.768912383711152, "is_candidate": false}, {"start": 90.948, "end": 98.43, "text": "En el 2001 fue abogada de los trabajadores que recuperaban sus f\u00e1bricas y las pon\u00edan a producir cuando los patronales cerraban y dejaban familias en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6338452905996532, "is_candidate": false}, {"start": 98.43, "end": 100.451, "text": "Siempre sigui\u00f3 del mismo lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7074396764395399, "is_candidate": false}, {"start": 100.451, "end": 111.194, "text": "Pero no solo fue defensora, tambi\u00e9n acus\u00f3 a los genocidas o los juicios por los cr\u00edmenes de la dictadura, denunciando a los empresarios c\u00f3mplices y al espionaje en democracia, a los gobiernos ajustadores y a la justicia a favor de los ricos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6405938496505459, "is_candidate": false}, {"start": 111.974, "end": 115.859, "text": " Confiando en la fuerza de las mujeres, pele\u00f3 por ni una menos y el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6692275971256458, "is_candidate": false}, {"start": 115.859, "end": 121.987, "text": "Fue legisladora, hoy es diputada nacional y en el recinto hace escuchar la voz de los trabajadores, las mujeres y la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6832815231765881, "is_candidate": false}, {"start": 121.987, "end": 126.493, "text": "Junto a Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y Alejandro Vilca proponen reorganizar el pa\u00eds desde abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6529493701016975, "is_candidate": false}, {"start": 126.493, "end": 130.238, "text": "Por eso, la f\u00f3rmula de Miriam Bregman, presidenta, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7057442873388917, "is_candidate": false}, {"start": 134.44, "end": 141.084, "text": " Bueno, ahora s\u00ed, ahora s\u00ed va a abrir la c\u00e1mara, as\u00ed los mostramos que es verdad que est\u00e1n ac\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9126590247073706, "is_candidate": false}, {"start": 141.084, "end": 141.944, "text": "Bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9876783416665968, "is_candidate": false}, {"start": 141.944, "end": 142.985, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9984411584133819, "is_candidate": false}, {"start": 143.616, "end": 148.398, "text": " Bueno, un gustazo que est\u00e9n ac\u00e1 en Urbana TV, el primer canal villero de la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9256641994955025, "is_candidate": false}, {"start": 148.398, "end": 163.865, "text": "Tenemos un local partidario ac\u00e1 muy cerquita y tambi\u00e9n candidatas que viven aqu\u00ed, una compa\u00f1era, Flavia, docente, que da clases en la escuela La Banderita, as\u00ed que conocemos tambi\u00e9n del canal y la llegada que tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2514766589615277, "is_candidate": true}, {"start": 163.865, "end": 169.487, "text": "Y esta candidata, Flavia, \u00bfen cu\u00e1l de las listas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9381342024121254, "is_candidate": false}, {"start": 169.487, "end": 171.008, "text": "Flavia est\u00e1 para Comunera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0664269977639205, "is_candidate": false}, {"start": 172.388, "end": 173.089, "text": " Y Ana tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1045864932385796, "is_candidate": false}, {"start": 173.089, "end": 175.511, "text": "Ah, es verdad, es verdad que estaba con Canetas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9330467535252874, "is_candidate": false}, {"start": 175.511, "end": 176.292, "text": "As\u00ed que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9088527977713964, "is_candidate": false}, {"start": 176.292, "end": 177.473, "text": "S\u00ed, s\u00ed, la ten\u00eda presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9708689854686624, "is_candidate": false}, {"start": 177.473, "end": 181.617, "text": "Bueno, \u00bfpor qu\u00e9 a interna, en la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9760340393299604, "is_candidate": false}, {"start": 182.802, "end": 187.186, "text": " Bueno, mira, fue una decisi\u00f3n que tomaron los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que integran la otra lista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32146320988945887, "is_candidate": true}, {"start": 187.186, "end": 190.649, "text": "Y el Frente de Izquierda Unidad ya tiene m\u00e1s de una d\u00e9cada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34791179499699165, "is_candidate": true}, {"start": 190.649, "end": 195.614, "text": "Creo que ya es el frente m\u00e1s a\u00f1ejo que hay en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4504817291073794, "is_candidate": true}, {"start": 195.614, "end": 198.177, "text": "Y que no ha cambiado de nombre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4247814177871958, "is_candidate": true}, {"start": 198.177, "end": 200.739, "text": "Porque todos los dem\u00e1s han tenido que ir saltando de nombre a nombre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41977840295348623, "is_candidate": true}, {"start": 200.739, "end": 202.26, "text": "Nosotros somos Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4519995095655682, "is_candidate": true}, {"start": 202.26, "end": 205.423, "text": "Podemos decir de d\u00f3nde venimos en cada elecci\u00f3n a la siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39720021881657563, "is_candidate": true}, {"start": 206.264, "end": 208.726, "text": " Y hemos dirimido las candidaturas de distinta manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31447083415809873, "is_candidate": true}, {"start": 208.726, "end": 212.788, "text": "En el 2015 yo acompa\u00f1\u00e9 a Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o en una f\u00f3rmula inversa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29427019952938127, "is_candidate": true}, {"start": 212.788, "end": 214.75, "text": "Nicol\u00e1s presidente y yo iba a vice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3676973870334591, "is_candidate": true}, {"start": 214.75, "end": 217.972, "text": "En esta oportunidad nos toca al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3891570562864678, "is_candidate": true}, {"start": 217.972, "end": 221.594, "text": "Y despu\u00e9s otras veces hemos ido con listas comunes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2472593111166811, "is_candidate": true}, {"start": 221.594, "end": 224.296, "text": "En esta oportunidad vamos a paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46920054823183066, "is_candidate": true}, {"start": 224.296, "end": 227.918, "text": "Y bueno, con Nico estamos realizando una gran campa\u00f1a, recorriendo todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.328731498346132, "is_candidate": true}, {"start": 227.918, "end": 231.28, "text": "Ahora \u00e9l en este momento est\u00e1 en Bariloche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.383634516167635, "is_candidate": true}, {"start": 231.28, "end": 235.163, "text": "Es muy dif\u00edcil, saben, para ustedes que para nosotros hacer campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38102656019298686, "is_candidate": true}, {"start": 235.743, "end": 258.84, "text": " contra los grandes aparatos, es algo, es una diferencia pero infernal, no s\u00f3lo porque los grandes medios de comunicaci\u00f3n tienen, est\u00e1n muy jugados para un lado, para el otro, sino porque una campa\u00f1a nacional implica un esfuerzo muy muy grande, pero creo que con militancia, estando en los barrios, estando en las f\u00e1bricas, estando en las escuelas, nosotros logramos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2446136676437345, "is_candidate": true}, {"start": 259.58, "end": 267.391, "text": " que la izquierda haya crecido y que no se pueda decir que todo se corre a la derecha y no a la izquierda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3264523709920609, "is_candidate": true}, {"start": 267.391, "end": 267.651, "text": "\u00bfEs as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.037164034528955, "is_candidate": false}, {"start": 268.587, "end": 269.448, "text": " Yo creo que es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3679373961331823, "is_candidate": true}, {"start": 269.448, "end": 276.032, "text": "Mir\u00e1, el gran surgimiento de Millet y de todos esos personajes fue en el a\u00f1o 20-21, hace dos a\u00f1os, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2269260009170868, "is_candidate": true}, {"start": 276.032, "end": 277.253, "text": "Las elecciones de hace dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4007715343772099, "is_candidate": true}, {"start": 277.253, "end": 279.875, "text": "Fue la mejor elecci\u00f3n del Frente Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37853330495669835, "is_candidate": true}, {"start": 279.875, "end": 292.104, "text": "Por primera vez, en una lista encabezada por Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, obtuvimos un 10% en muchos municipios de la provincia de Buenos Aires, donde hoy tenemos concejales en Matanzas, Jos\u00e9 C. Paz, Moreno, Merlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23069942430461332, "is_candidate": true}, {"start": 292.104, "end": 295.467, "text": "Cosa que para la izquierda era impensado hace unos a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.252225302079774, "is_candidate": true}, {"start": 296.147, "end": 303.89, "text": " En esos lugares dec\u00edan, no, ah\u00ed imposible que ustedes entren y hoy tenemos dos concejales aproximadamente en cada uno de esos municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2572314406017956, "is_candidate": true}, {"start": 303.89, "end": 310.353, "text": "Hac\u00eda 20 a\u00f1os que la izquierda no ten\u00eda un diputado o diputada por la ciudad de Buenos Aires y asum\u00ed yo en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21009917376454224, "is_candidate": true}, {"start": 310.353, "end": 313.434, "text": "Lo mismo en Jujuy, venimos no solo en el 2021 sino en las elecciones que fueron ahora en mayo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.354683217485948, "is_candidate": true}, {"start": 315.615, "end": 319.721, "text": " haciendo la mejor elecci\u00f3n ejecutiva de la izquierda desde el 83.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30701042787868194, "is_candidate": true}, {"start": 319.721, "end": 328.053, "text": "As\u00ed que creo que hay mucho de intencionalidad pol\u00edtica en mostrar que todo se corre a la derecha, entonces no me queda otra que correrme a la derecha a m\u00ed tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22719122564952887, "is_candidate": true}, {"start": 328.053, "end": 332.058, "text": "Nosotros venimos demostrando que no, que hay un fuerte espacio en nuestro pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32881437230615196, "is_candidate": true}, {"start": 332.839, "end": 345.489, "text": " de izquierda o que se identifica con alguna de nuestras ideas, con la defensa de la salud p\u00fablica, con la defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica, con la defensa de los derechos de las mujeres y que eso lleva a que tengamos una representaci\u00f3n muy importante en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2825623236331678, "is_candidate": true}, {"start": 345.489, "end": 356.777, "text": "Ahora, Patricio, la representaci\u00f3n dentro de lo que son las categor\u00edas hist\u00f3ricas, de un an\u00e1lisis de la destructuraci\u00f3n de los pueblos, de las sociedades y dem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.877255786705737, "is_candidate": false}, {"start": 358.308, "end": 360.213, "text": " En nuestro pa\u00eds, muy marcadamente en las \u00faltimas d\u00e9cadas, el deterioro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8795671433024935, "is_candidate": false}, {"start": 365.932, "end": 390.552, "text": " de lo que son las relaciones del trabajo, la precarizaci\u00f3n, las formas del trabajo, tambi\u00e9n le exige a la sociedad en su conjunto, pero sobre todo a aquellos que est\u00e1n dentro del campo nacional, del campo popular, de la izquierda, exige repensar, hay nuevas f\u00f3rmulas de b\u00fasqueda de representaci\u00f3n, es posible representar una sociedad que presenta una fractura dentro del campo de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.873497433889245, "is_candidate": false}, {"start": 391.733, "end": 392.613, "text": " S\u00ed, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.021982741424764, "is_candidate": false}, {"start": 392.613, "end": 399.755, "text": "O sea, igual me parece que tambi\u00e9n hay veces que se exagera m\u00e1s esa fragmentaci\u00f3n de lo que existe, muchas veces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0482664751492898, "is_candidate": false}, {"start": 399.755, "end": 411.038, "text": "Y tambi\u00e9n hay como un tema ah\u00ed, porque eso saca tambi\u00e9n del eje que est\u00e1n haciendo los grandes sindicatos, las centrales obreras, que cuando se mueven, muestran que tienen un poder de fuego muy grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0041932121811443, "is_candidate": false}, {"start": 411.038, "end": 420.7, "text": "No s\u00e9, si quer\u00e9s pensemos, diciembre del 2017 se movilizaron muchos sectores con sindicatos tambi\u00e9n, y eso generaba tambi\u00e9n una movilizaci\u00f3n mucho m\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0119952594859631, "is_candidate": false}, {"start": 421.522, "end": 426.344, "text": " Despu\u00e9s, es verdad, hay una fragmentaci\u00f3n igual que existe, sobre todo en la juventud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0488195570969636, "is_candidate": false}, {"start": 426.344, "end": 432.507, "text": "Hoy hablas con cualquier pibe y nadie tiene un trabajo estable y que vive de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0142818424261464, "is_candidate": false}, {"start": 432.507, "end": 435.808, "text": "Pero me parece que eso tambi\u00e9n se le responde con pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9736014863379397, "is_candidate": false}, {"start": 435.808, "end": 450.194, "text": "Cuando nosotros lanzamos la campa\u00f1a de trabajar seis horas, cinco d\u00edas, y que si solo eso se aplica en las grandes empresas, generas un mill\u00f3n de puestos de trabajo, genuinos, con derechos, como se le dice, con aguinaldo, con vacaciones, que puedes estar en un sindicato,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0124975784553325, "is_candidate": false}, {"start": 450.914, "end": 460.021, "text": " Tambi\u00e9n es una pol\u00edtica para decir, bueno, la precarizaci\u00f3n no es que aparece por arte de magia, son las pol\u00edticas neoliberales que se continuaron de los 90 a esta parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.075656247625246, "is_candidate": false}, {"start": 460.021, "end": 462.323, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 \u00edbamos a proponer contra eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.007931872889372, "is_candidate": false}, {"start": 462.323, "end": 475.274, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo la clase trabajadora, sus organizaciones pueden tener una pol\u00edtica para que esa fragmentaci\u00f3n, que tambi\u00e9n se quiere instalar mucho, vaya algo en contra, haya una fuerza m\u00e1s unificada?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0277355208323247, "is_candidate": false}, {"start": 476.101, "end": 483.426, "text": " Yo veo el tema de la fragmentaci\u00f3n entre lo que es la econom\u00eda formal y la econom\u00eda informal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.929515952063899, "is_candidate": false}, {"start": 483.426, "end": 497.195, "text": "La econom\u00eda formal mantiene ciertas pautas tradicionales, la podr\u00e1s llamar, incluso en la representaci\u00f3n, bur\u00f3crata, no bur\u00f3crata, pero mantiene la tendencia de la organizaci\u00f3n, sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8791024282020795, "is_candidate": false}, {"start": 497.195, "end": 499.717, "text": "Ahora, eso es un porcentaje muy peque\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9479159445580071, "is_candidate": false}, {"start": 500.709, "end": 504.553, "text": " parejo respecto al otro, que es el de la econom\u00eda informal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9341506958300301, "is_candidate": false}, {"start": 504.553, "end": 519.526, "text": "Y entre ambos, un trabajador de la econom\u00eda formal, en muchos rubros, es un trabajador que tiene salarios, en este contexto, salarios acomodados y que empieza a observar al otro trabajador, a la otra trabajadora, como un peligro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9072794681622519, "is_candidate": false}, {"start": 520.407, "end": 521.728, "text": " sobre sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0090075970309056, "is_candidate": false}, {"start": 521.728, "end": 527.031, "text": "Mir\u00e1, como dec\u00eds vos, nos ha tocado tambi\u00e9n repensar esa forma de representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2541855496752965, "is_candidate": true}, {"start": 527.031, "end": 528.972, "text": "De hecho, yo soy abogada de f\u00e1bricas recuperadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41263138146398226, "is_candidate": true}, {"start": 528.972, "end": 539.999, "text": "O sea, f\u00e1bricas que cerraron, esencialmente un proceso que empieza en el 2001, pero tambi\u00e9n despu\u00e9s la famosa gr\u00e1fica Donnell y hoy cooperativa Madigraf, cuando los fondos buitres en el", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2629432215437284, "is_candidate": true}, {"start": 541.079, "end": 552.091, "text": " 2013-2014 deciden irse de la Argentina y cierran la f\u00e1brica, se van, dejaron hasta el saco del gerente en la silla y no les importa si detr\u00e1s quedan familias, quedan trabajadores, trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24980416095277613, "is_candidate": true}, {"start": 552.091, "end": 560.479, "text": "Entonces esa representaci\u00f3n yo la veo muy de cerca porque antes Cer\u00e1mica San\u00f3n era la f\u00e1brica de cer\u00e1micos m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina y desde el 2001 fue ocupada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2697312114974747, "is_candidate": true}, {"start": 562.521, "end": 564.624, "text": " se resisti\u00f3 y se puso a producir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3367197908597065, "is_candidate": true}, {"start": 564.624, "end": 571.092, "text": "Entonces, hay nuevas formas de representaci\u00f3n de la clase trabajadora que toman sus manos en la defensa del trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2896426351746987, "is_candidate": true}, {"start": 571.092, "end": 572.473, "text": "Y eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5528492016844466, "is_candidate": false}, {"start": 572.473, "end": 580.163, "text": "El otro d\u00eda estuve recorriendo el barrio El Futuro, en La Plata, de un barrio s\u00faper humilde de las afueras de La Plata, llegando Melchor Romero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2736808340892909, "is_candidate": true}, {"start": 580.703, "end": 597.002, "text": " y tambi\u00e9n hay compa\u00f1eros de organizaciones sociales como Igualdad Social que van en vuestras listas porque vos ten\u00e9s que representar tambi\u00e9n a esos sectores en las listas y que en el barrio est\u00e9 la propia voz de los compa\u00f1eros del barrio como te dec\u00eda antes con Flavio, con Ana, bueno en este lugar para poner un ejemplo cercano donde estamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2711341041794054, "is_candidate": true}, {"start": 597.963, "end": 604.367, "text": " haciendo este programa, vos ten\u00e9s que tener tambi\u00e9n representaciones en los distintos sectores, eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30946611100222565, "is_candidate": true}, {"start": 604.367, "end": 615.853, "text": "Pero nosotros lo que nos interesa, como te dec\u00eda Pato, es unificar a la clase trabajadora, que la clase trabajadora se unifique detr\u00e1s de demandas comunes, porque si no pasa eso, yo tengo derechos, el otro no tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28466454891047754, "is_candidate": true}, {"start": 615.853, "end": 620.335, "text": "Fijate que muchas de las campa\u00f1as patronales, digo para hablar claramente de la Reta Bullrich,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.346666619661371, "is_candidate": true}, {"start": 620.815, "end": 639.841, "text": " Pero a m\u00ed me preocupa m\u00e1s cuando desde lo que se llaman sectores progresistas o nacionales y populares empiezan a repetir esos sentidos comunes de ojo que la indemnizaci\u00f3n puede ser un problema, ojo que las pymes no pueden pagar una indemnizaci\u00f3n, hay que hacerles un seguro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2760826855143036, "is_candidate": true}, {"start": 640.541, "end": 643.664, "text": " \u00bfNo ser\u00e1 que las pymes est\u00e1n quebradas por el desastre econ\u00f3mico en el que estamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3225281005805102, "is_candidate": true}, {"start": 643.664, "end": 649.951, "text": "\u00bfNo habr\u00eda que buscar en los que nos trajeron este desastre econ\u00f3mico los responsables y no en que el trabajador tenga derechos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2828226811109048, "is_candidate": true}, {"start": 649.951, "end": 658.679, "text": "Hay como hay un revuelo los \u00faltimos d\u00edas que le tenemos que prestar atenci\u00f3n y por eso nosotros ponemos tanto \u00e9nfasis en reclamar la reducci\u00f3n de la jornada laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28987387369260165, "is_candidate": true}, {"start": 659.76, "end": 666.662, "text": " a seis horas, para que las horas que quedan libres se repartan entre aquellos que hoy no tienen trabajo o tienen un trabajo informal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2137246409266761, "is_candidate": true}, {"start": 666.662, "end": 667.083, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6910403755005318, "is_candidate": false}, {"start": 667.083, "end": 680.847, "text": "Porque nos pasa, yo soy abogada de trabajadores, por ejemplo, de alguna de Mondelez, alguna de las alimenticias, de automotrices, y est\u00e1n trabajando 10, 11 horas esos laburantes, a veces de lunes a lunes, porque es el \u00fanico que tiene trabajo la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24421969463430826, "is_candidate": true}, {"start": 680.847, "end": 686.909, "text": "Entonces, el que tiene un trabajo formal se queda haciendo horas extras para hacer un salario que pueda mantener a toda la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25397510299755854, "is_candidate": true}, {"start": 686.909, "end": 687.93, "text": "Pero vuelve a su barrio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43989831611817787, "is_candidate": true}, {"start": 688.61, "end": 691.132, "text": " y su vecino o su vecina no tiene trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578903193094619, "is_candidate": true}, {"start": 691.132, "end": 703.379, "text": "Entonces poder plantear demandas, reclamos, exigencias que unifiquen eso, como es la reducci\u00f3n de la jornada laboral, me parece que es muy importante, porque unimos los que lo de arriba separan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2159180374216575, "is_candidate": true}, {"start": 703.379, "end": 706.08, "text": "Me parece que eso ayuda much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3342504715120155, "is_candidate": true}, {"start": 706.08, "end": 710.603, "text": "Otra consigna muy importante para nosotros en esta campa\u00f1a por la cual peleamos... La parte media me interrumpo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34340956478353823, "is_candidate": true}, {"start": 710.603, "end": 712.704, "text": "Lo que est\u00e1 proponiendo, que aparte, bueno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.882819535442791, "is_candidate": false}, {"start": 713.224, "end": 719.926, "text": " De alg\u00fan modo en la ciudad aparece con mucha fuerza ese reclamo en la pelea de las trabajadoras y los trabajadores del sur.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8924879580928796, "is_candidate": false}, {"start": 719.926, "end": 721.087, "text": "Del surte, exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6559363104566494, "is_candidate": false}, {"start": 721.087, "end": 728.969, "text": "Que no solo est\u00e1n planteando el tema de la contaminaci\u00f3n, de su salud y la salud de quienes viajan en el surte, sino la necesidad de la reducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8740176799976047, "is_candidate": false}, {"start": 728.969, "end": 729.61, "text": "\u00bfEso funciona?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8674205577106988, "is_candidate": false}, {"start": 729.61, "end": 730.29, "text": "\u00bfEst\u00e1 funcionando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.912112195674723, "is_candidate": false}, {"start": 731.15, "end": 738.796, "text": " en pa\u00edses centrales, desde Europa Central, exponentes claros y fieles al capitalismo, que dicen, bueno, esto funciona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9297518985906081, "is_candidate": false}, {"start": 738.796, "end": 741.578, "text": "Bueno, porque Argentina tiene la jornada m\u00e1s larga de toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36321624194598134, "is_candidate": true}, {"start": 741.578, "end": 744.46, "text": "Las ocho horas en Argentina es una de las jornadas m\u00e1s largas en toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3581575624452593, "is_candidate": true}, {"start": 744.46, "end": 749.283, "text": "Entonces, nosotros lo que planteamos es que sea sin reducci\u00f3n salarial y sin flexibilizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24394402111338098, "is_candidate": true}, {"start": 749.283, "end": 752.405, "text": "Y un detalle m\u00e1s te quer\u00eda agregar, que nosotros tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26757588122333686, "is_candidate": true}, {"start": 753.386, "end": 769.531, "text": " Peleamos por un plan de viviendas, un plan de obras p\u00fablicas que incluya vivienda y que eso tambi\u00e9n podr\u00eda generar trabajo genuino con derechos para muchos trabajadores de estos barrios que trabajan en la construcci\u00f3n, que tienen laburos asociados a la construcci\u00f3n y que hoy lo hacen en forma ultra precaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18683093963943231, "is_candidate": true}, {"start": 770.111, "end": 786.078, "text": " Entonces un plan nacional de infraestructura, de viviendas, podr\u00eda solucionar no solo el problema de la vivienda, que es un gran problema en esta ciudad y en todo el pa\u00eds, hay m\u00e1s de tres millones y medio de familias con d\u00e9ficit habitacional, sino que tambi\u00e9n podr\u00eda ser una fuente de trabajo genuino con derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24519635861284317, "is_candidate": true}, {"start": 788.39, "end": 793.735, "text": " uno observa que hay actividad econ\u00f3mica y tambi\u00e9n las barreadas digo, hay trabajo, no hay empleo digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8432640273756573, "is_candidate": false}, {"start": 793.735, "end": 795.396, "text": "Claro, hay trabajo precario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4458943654182932, "is_candidate": true}, {"start": 795.396, "end": 797.518, "text": "Hay trabajo precario, eso hay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8714379261615753, "is_candidate": false}, {"start": 797.518, "end": 814.952, "text": "Se est\u00e1 trabajando m\u00e1s, a cualquiera que le pregunte si ten\u00eda un laburo ahora hace una changuita, bueno los docentes, las docentes que cada uno cuenta que si no salen en Uber los fines de semana agarran un turno m\u00e1s, un cargo m\u00e1s y se van haciendo toda una serie de cada vez estamos trabajando m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9586836621789655, "is_candidate": false}, {"start": 815.752, "end": 823.14, "text": " para vivir igual, o en el mejor de los casos, porque vos dec\u00edas, si es trabajo informal ni siquiera ten\u00e9s paritarias o algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.97806009041169, "is_candidate": false}, {"start": 823.14, "end": 831.468, "text": "Y hay una clave ah\u00ed que me parece que no se discute tambi\u00e9n y que es importante, es \u00bfpor qu\u00e9 trabajando m\u00e1s estamos viviendo peor?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9694869598361614, "is_candidate": false}, {"start": 831.468, "end": 836.373, "text": "Porque el reparto de la torta entre la clase empresaria y la clase trabajadora en Argentina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9957974529080719, "is_candidate": false}, {"start": 837.354, "end": 841.498, "text": " Nos est\u00e1n sacando plata para que los empresarios est\u00e9n ganando m\u00e1s plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9467730126291101, "is_candidate": false}, {"start": 841.498, "end": 842.799, "text": "Eso es concreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.893830310471059, "is_candidate": false}, {"start": 842.799, "end": 849.925, "text": "70, 80 mil millones de d\u00f3lares en los \u00faltimos a\u00f1os se transfiri\u00f3 de la clase trabajadora a los grandes empresarios del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9519085941641199, "is_candidate": false}, {"start": 849.925, "end": 855.79, "text": "Entonces, cuando uno con la inflaci\u00f3n dice, bueno, me alcanza para menos, pero estoy laburando m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0117538479881123, "is_candidate": false}, {"start": 856.491, "end": 858.072, "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con esa plata?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.018064021804668, "is_candidate": false}, {"start": 858.072, "end": 860.914, "text": "Que no sea, bueno, el problema es la inflaci\u00f3n nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0224529149768435, "is_candidate": false}, {"start": 860.914, "end": 865.797, "text": "No, la inflaci\u00f3n, con la inflaci\u00f3n est\u00e1n ganando los grandes empresarios y eso es lo que quieren ocultar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.967271031694743, "is_candidate": false}, {"start": 865.797, "end": 874.123, "text": "Por eso, en la campa\u00f1a tambi\u00e9n meter eso e ir, vos dec\u00edas, miliciares, muy bien, hay dos formas tambi\u00e9n de dividir la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0435907997579967, "is_candidate": false}, {"start": 874.123, "end": 880.888, "text": "A los que tienen un trabajo en blanco les dicen, el que sale a protestar es un vago, un planero, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0508499248405112, "is_candidate": false}, {"start": 881.658, "end": 891.924, "text": " Y a los que no tienen un laburo estable, por ejemplo, con los trabajadores del sub, te pasan, les dicen, ah no, mir\u00e1 cu\u00e1ntos ganan esto y a vos te cagan que ten\u00e9s un trabajo precario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9995284493368807, "is_candidate": false}, {"start": 891.924, "end": 901.749, "text": "Entonces todo el tiempo quieren meter pica entre la clase trabajadora y entonces dejar de se\u00f1alar qui\u00e9nes son los que est\u00e1n ganando la gran torta del pa\u00eds y con nuestro laburo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0045506104630144, "is_candidate": false}, {"start": 901.749, "end": 903.89, "text": "Entonces eso es un punto central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9454321276156267, "is_candidate": false}, {"start": 903.89, "end": 910.133, "text": "Ahora, con esa caracterizaci\u00f3n, con esa realidad, solo observarlo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9157540981362069, "is_candidate": false}, {"start": 912.242, "end": 918.835, "text": " \u00bfC\u00f3mo pensar que es posible llevar a la pr\u00e1ctica el programa que la izquierda plantea?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8926794600853314, "is_candidate": false}, {"start": 918.835, "end": 920.979, "text": "El programa de enfrentamiento, el desconocimiento con el FMI...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8927429991066742, "is_candidate": false}, {"start": 923.613, "end": 925.654, "text": " peleando, como hacemos siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30870538918221313, "is_candidate": true}, {"start": 925.654, "end": 942.901, "text": "Pero lo primero que me tienen que explicar es por qu\u00e9 haciendo lo mismo que nos proponen ahora m\u00e1s a la reta Bullrich-Millay, que es lo que vimos en los 90, Cavallo, los que tenemos algunos a\u00f1os m\u00e1s, no le encontramos nada de original a Millay, porque ya vimos sus ideas implementadas en el pa\u00eds y el desastre al que nos llevaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22595108026625277, "is_candidate": true}, {"start": 942.901, "end": 947.703, "text": "Pero lo que nos tienen que contestar, como te dec\u00eda, es por qu\u00e9 con el mismo personal pol\u00edtico que nos trajo hasta ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2489663196941616, "is_candidate": true}, {"start": 948.363, "end": 954.507, "text": " haciendo lo mismo, volvi\u00e9ndole a pagar al fondo, recortando a los jubilados, vamos a tener un resultado diferente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2888580192639876, "is_candidate": true}, {"start": 954.507, "end": 958.049, "text": "Yo creo que es ut\u00f3pico, \u00bfviste que a veces dicen la izquierda es ut\u00f3pica en sus planteos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2405982938509883, "is_candidate": true}, {"start": 958.049, "end": 974.018, "text": "No, lo ut\u00f3pico, lo ilusorio, es pensar que con la misma gente, con los que vienen ajustando, con los que nos llevaron a un 40% de pobreza y m\u00e1s de los ni\u00f1os y ni\u00f1as de este pa\u00eds en familias pobres, \u00bfpor qu\u00e9 haciendo lo mismo con la misma gente vas a tener un resultado diferente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25975668446086486, "is_candidate": true}, {"start": 974.018, "end": 977.18, "text": "Entonces creo que vale la pena levantar la cabeza, vale la pena pelear,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2781614459880082, "is_candidate": true}, {"start": 977.64, "end": 991.423, "text": " por lo que nos corresponde, porque nos corresponde llegar a fin de mes, nos corresponde tener un plato de comida en cada casa, en cada familia, nos corresponde que las mujeres no nos sigan diciendo que tenemos que esperar, que siempre hay algo m\u00e1s urgente que nuestros derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23294562062457036, "is_candidate": true}, {"start": 991.423, "end": 1003.766, "text": "Me parece que la discusi\u00f3n hoy viene por ah\u00ed, porque en otras campa\u00f1as electorales, desde el famoso salariazo de Menem, hasta Macri diciendo que iba a haber pobreza cero, Alberto Fern\u00e1ndez lleg\u00f3 diciendo que volv\u00eda al asadito,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20710093947514996, "is_candidate": true}, {"start": 1004.226, "end": 1011.232, "text": " eran campa\u00f1as electorales que vos la pasabas discutiendo promesas, que sab\u00edas que no las iban a cumplir, pero eran promesas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2149703106488936, "is_candidate": true}, {"start": 1011.232, "end": 1013.013, "text": "En estas no hay ni promesas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43372781022468887, "is_candidate": true}, {"start": 1013.013, "end": 1015.235, "text": "Te pregunto, \u00bfcu\u00e1les son las promesas que est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26000152970020285, "is_candidate": true}, {"start": 1015.235, "end": 1028.525, "text": "Bullrich es matarte a tiro, no te hacen ninguna promesa porque el Fondo Monetario condiciona tanto, tanto a la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, que Esmasa dice, le voy a hacer una avivadita, voy a devaluar de a poco, el otro dice, no, yo voy a ajustar en 100,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18902491474388128, "is_candidate": true}, {"start": 1029.366, "end": 1032.63, "text": " D\u00edaz dice la reta y Burri dice no, yo en 100 horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3206463075093803, "is_candidate": true}, {"start": 1032.63, "end": 1035.152, "text": "Pero la discusi\u00f3n es ajuste para el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46106945904416363, "is_candidate": true}, {"start": 1035.152, "end": 1044.202, "text": "Entonces me parece que la izquierda tiene un desaf\u00edo enorme, como hemos demostrado en Jujuy con nuestro compa\u00f1ero Alejandro Vilca la Cabeza, despu\u00e9s de un muy buen resultado de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28591275410910266, "is_candidate": true}, {"start": 1044.202, "end": 1045.283, "text": "Esa voz se hizo escuchar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4653623434614119, "is_candidate": true}, {"start": 1046.044, "end": 1063.285, "text": " Si en la convenci\u00f3n constituyente que hubo en Jujuy y esto que vemos todo el tiempo en la tele, el gran conflicto que desat\u00f3, no hubiese estado la voz de la izquierda, la voz de las comunidades originarias no hubiese estado, no hubiese estado la voz de las mujeres, de los trabajadores, de las trabajadoras, de la docencia y ellos se abrazaban y la aprobaban entre ellas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2548323440061856, "is_candidate": true}, {"start": 1067.211, "end": 1069.232, "text": " \u00bfNo excede un poco, no es un poco m\u00e1s grande que la izquierda esa lucha?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8153114953678368, "is_candidate": false}, {"start": 1069.232, "end": 1069.772, "text": "Much\u00edsimo m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7263227997363905, "is_candidate": false}, {"start": 1069.772, "end": 1077.214, "text": "Yo lo que estoy refiri\u00e9ndome a la representaci\u00f3n en esos recintos donde el PJ y el OCR se abrazan y se ponen de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23400387199763517, "is_candidate": true}, {"start": 1077.214, "end": 1082.276, "text": "No, pero que la izquierda est\u00e1 en la calle, por ah\u00ed ni lo aclaro porque es como, bueno, siempre estamos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3280921713854762, "is_candidate": true}, {"start": 1082.276, "end": 1086.718, "text": "Lo nuevo que trae Jujuy es que eso empieza a tener una representaci\u00f3n de izquierda de la cual no se habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28054021242115, "is_candidate": true}, {"start": 1086.718, "end": 1093.18, "text": "Est\u00e1n todos muy interesados en mostrar que mi ley es un arrasador, que es una aplanadora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29053779029464843, "is_candidate": true}, {"start": 1093.94, "end": 1111.271, "text": " No ha pasado el 3% casi en ninguna elecci\u00f3n del interior, pero te lo siguen mostrando as\u00ed y en aquellos lugares donde un compa\u00f1ero, colla, recolector de residuos como Alejandro Vilca est\u00e1 a la cabeza y logra un buen resultado, parece que molesta, que se oculta de los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22417785261198864, "is_candidate": true}, {"start": 1111.271, "end": 1113.332, "text": "S\u00ed, un fen\u00f3meno raro el de Jujuy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0091524667644245, "is_candidate": false}, {"start": 1113.332, "end": 1121.037, "text": "Porque pasa eso, pero Morales avanza, avanza, avanza, como una sociedad que pod\u00e9s caracterizar como no est\u00e1 corrida a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8958389394680347, "is_candidate": false}, {"start": 1121.903, "end": 1122.704, "text": " No todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6324031631002115, "is_candidate": false}, {"start": 1122.704, "end": 1123.544, "text": "Yo lo pondr\u00eda en duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9416390386330329, "is_candidate": false}, {"start": 1123.544, "end": 1124.185, "text": "No todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1102299328148724, "is_candidate": false}, {"start": 1124.185, "end": 1125.526, "text": "No, yo creo que no todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9107342577034363, "is_candidate": false}, {"start": 1125.526, "end": 1140.26, "text": "Me parece que hay un sentido com\u00fan hegem\u00f3nico que ha logrado correr la raya en la sociedad y ah\u00ed es donde noto alguna dificultad para los tiempos de las peleas, de las formas de las peleas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.858490114150478, "is_candidate": false}, {"start": 1140.26, "end": 1142.682, "text": "Porque Jujuy es un claro ejemplo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9461566861557471, "is_candidate": false}, {"start": 1142.682, "end": 1146.766, "text": "Hay una reacci\u00f3n a posteriori, pocos d\u00edas despu\u00e9s de haber ratificado en las urnas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9090237428722808, "is_candidate": false}, {"start": 1149.848, "end": 1157.754, "text": " una forma que ya llevaba varios a\u00f1os de expresi\u00f3n y que no deja lugar a ninguna duda de qu\u00e9 es y para d\u00f3nde pretende profundizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9030404531696556, "is_candidate": false}, {"start": 1157.754, "end": 1166.101, "text": "Claro, nosotros lo se\u00f1al\u00e1bamos ac\u00e1 en aquellos d\u00edas, cuando fue la elecci\u00f3n antes del estallido, dec\u00edan, bueno, pero \u00bfqui\u00e9n est\u00e1 votando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8926426451239434, "is_candidate": false}, {"start": 1166.101, "end": 1171.585, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con la representaci\u00f3n, la crisis de representaci\u00f3n que tenemos en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9439352764003032, "is_candidate": false}, {"start": 1171.585, "end": 1172.646, "text": "Es algo que tambi\u00e9n sucede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9700984790097602, "is_candidate": false}, {"start": 1173.533, "end": 1179.896, "text": " Hay mucha gente igual que no est\u00e1 yendo a votar, tambi\u00e9n, y entonces eso no se puede perder de vista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0361578714629658, "is_candidate": false}, {"start": 1179.896, "end": 1193.683, "text": "Y para m\u00ed lo de Jujuy me hace acordar tambi\u00e9n ac\u00e1 a diciembre de 2017, porque cuando Macri gana las elecciones intermedias, tambi\u00e9n dec\u00edan, ah, bueno, ahora Macri va por todo porque la sociedad se derechiz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.036000068966925, "is_candidate": false}, {"start": 1194.443, "end": 1198.665, "text": " Quiso ajustar a los jubilados y se encontr\u00f3 con la oposici\u00f3n en la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9473190997032072, "is_candidate": false}, {"start": 1198.665, "end": 1200.226, "text": "Lo mismo pas\u00f3 en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0091205080647179, "is_candidate": false}, {"start": 1200.226, "end": 1209.992, "text": "Entonces, no es que la gente estaba votando m\u00e1s ajuste, sino que hab\u00eda un corrimiento a derecha de los partidos, de los medios, todo, pero por abajo no era as\u00ed tan simple.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9375236115193608, "is_candidate": false}, {"start": 1209.992, "end": 1211.372, "text": "Por eso se encontr\u00f3 con un choque.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9258498514228055, "is_candidate": false}, {"start": 1211.372, "end": 1214.174, "text": "Y a m\u00ed me parece que los dos casos, diciembre de 2017 y luego de Jujuy,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9798635277632914, "is_candidate": false}, {"start": 1216.255, "end": 1232.862, "text": " tambi\u00e9n da para sacar un poco m\u00e1s de conclusiones, porque en diciembre de 2017 se fren\u00f3 la reforma laboral que quer\u00edan hacer, aunque pas\u00f3 la previsional con un costo, bueno, Macri sigue llorando ahora por las toneladas de piedra, 14, 17, siguen aumentando cada vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9797852232066114, "is_candidate": false}, {"start": 1232.862, "end": 1234.443, "text": "Y se fren\u00f3 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0626577035369729, "is_candidate": false}, {"start": 1234.443, "end": 1239.125, "text": "Pero despu\u00e9s, hay sectores, sobre todo los que conducen los sindicatos, \u00bfcu\u00e1l fue la reflexi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9932546479735419, "is_candidate": false}, {"start": 1239.125, "end": 1244.127, "text": "Fue, bueno, ahora hagamos, hay 2019, salgamos de las calles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0126496428854532, "is_candidate": false}, {"start": 1245.069, "end": 1248.232, "text": " Y esa pasivizaci\u00f3n, \u00bfa qui\u00e9n benefici\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0274842582355639, "is_candidate": false}, {"start": 1248.232, "end": 1260.143, "text": "O sea, si vemos todos estos a\u00f1os de desmovilizaci\u00f3n de los grandes sindicatos, de un gran sector de las organizaciones sociales, eso es lo que permite tambi\u00e9n que la derecha se embalentone.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9734057934110907, "is_candidate": false}, {"start": 1260.143, "end": 1268.531, "text": "Porque antes lloraban por las toneladas de piedra porque no pod\u00edan aplicar su plan y ahora est\u00e1n volviendo a decir que lo quieren hacer en 100 horas, en 100 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9904029138832245, "is_candidate": false}, {"start": 1269.574, "end": 1278.245, "text": " Y me parece que es un proceso que tambi\u00e9n lo debes haber visto, pensado, que en Latinoam\u00e9rica es m\u00e1s extendido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0059680232064516, "is_candidate": false}, {"start": 1278.245, "end": 1284.794, "text": "O sea, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 en Brasil cuando Dilma Rousseff empez\u00f3 a aplicar las pol\u00edticas de ajuste que quer\u00eda la derecha?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0054273430167682, "is_candidate": false}, {"start": 1285.354, "end": 1287.578, "text": " termin\u00f3 llegando la derecha al poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.016457277307535, "is_candidate": false}, {"start": 1287.578, "end": 1300.937, "text": "Entonces, me parece que hay una conclusi\u00f3n, si se quiere, de los \u00faltimos a\u00f1os que es que la pasividad, que no salir a la calle, que el no enfrentar a esa derecha y pensar que la forma de ganarla la derecha es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.000540062721167, "is_candidate": false}, {"start": 1301.718, "end": 1320.734, "text": " haciendo un poco de camale\u00f3n, digamos, o entonces diciendo, bueno, tienen un poquito de raz\u00f3n en esto, como dec\u00eda Miriam, a las pymes, el problema de las pymes son los juicios laborales, o diciendo, no s\u00e9, por ejemplo, que en la ley de alquileres hay que volver a que sean cada dos a\u00f1os los contratos y no de tres, porque se asustan los... \u00bfQui\u00e9n se asusta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9985390963853603, "is_candidate": false}, {"start": 1320.734, "end": 1324.277, "text": "Las grandes inmobiliarias de la ciudad lo lamento si se asustan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9809947514880407, "is_candidate": false}, {"start": 1324.277, "end": 1325.578, "text": "O sea, nosotros tenemos que decir, mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9813035199220808, "is_candidate": false}, {"start": 1326.198, "end": 1333.3, "text": " Ac\u00e1 hay familias que no pueden pagar un alquiler, madres solteras que no pueden pagar un alquiler o no pueden pagar 80.000 pesos una pieza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.954470062079662, "is_candidate": false}, {"start": 1333.3, "end": 1335.701, "text": "Y eso hay que salir a la calle, adem\u00e1s de votar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8957294902313702, "is_candidate": false}, {"start": 1335.701, "end": 1344.224, "text": "Por eso, cuando nosotros salimos diputados, diputadas o legisladores, la clave nuestra es mostrar eso en las calles, ayudar a eso a las calles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.994615619287993, "is_candidate": false}, {"start": 1344.224, "end": 1348.165, "text": "Entonces, ah\u00ed me parece que hay una conclusi\u00f3n m\u00e1s del per\u00edodo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9791469156944125, "is_candidate": false}, {"start": 1348.165, "end": 1352.566, "text": "Vos hablabas reci\u00e9n, y ahora lo traemos tambi\u00e9n, Pato, del tema de la vivienda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9052765979743824, "is_candidate": false}, {"start": 1352.566, "end": 1353.507, "text": "Como un eje central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9490332466534813, "is_candidate": false}, {"start": 1355.518, "end": 1366.4, "text": " primero como elemento reactivador del laburo y de la producci\u00f3n, pero tambi\u00e9n eso nos lleva a un lugar donde la reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.934455000926778, "is_candidate": false}, {"start": 1366.4, "end": 1384.804, "text": "El otro d\u00eda dice, bueno, vamos a trabajar, la reta es indescriptible, digamos, pocas personas m\u00e1s c\u00ednicas que la reta, pero dice, bueno, vamos a promover que la gente se pueda comprar la vivienda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9130825429580187, "is_candidate": false}, {"start": 1385.839, "end": 1389.982, "text": " cuando en realidad la tendencia no debiera ser esa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9683994023691229, "is_candidate": false}, {"start": 1389.982, "end": 1391.704, "text": "A comprar viviendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9235256150963852, "is_candidate": false}, {"start": 1391.704, "end": 1393.986, "text": "En el caso de la Ciudad de Buenos Aires, viviendas sobran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9683744779946443, "is_candidate": false}, {"start": 1393.986, "end": 1395.287, "text": "Est\u00e1n vac\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9866955403722604, "is_candidate": false}, {"start": 1395.287, "end": 1396.508, "text": "Est\u00e1n vac\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6203042336618108, "is_candidate": false}, {"start": 1396.508, "end": 1404.474, "text": "Mir\u00e1, la reta s\u00ed, por ah\u00ed en el nivel de cinismo solo lo puedo comparar con Mart\u00edn Lust\u00f3, que le vota todo en la legislatura y ahora se hace el opositor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22285758490210217, "is_candidate": true}, {"start": 1404.474, "end": 1406.396, "text": "Si me das a elegir, no s\u00e9 con cu\u00e1l me quedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37806084249763805, "is_candidate": true}, {"start": 1406.856, "end": 1432.026, "text": " en el nivel de cinismo, porque uno es La Reta y lo conocemos, el otro Mart\u00edn Lust\u00f3, que tiene rulo, como dice Carri\u00f3, pone cara de simp\u00e1tico, pero vienen cogobernando esta ciudad y ahora es opositor, o sea que es una cosa extra\u00f1\u00edsima, extra\u00f1\u00edsima y juega con que enfrente tiene el apellido Macri, claro, contra Macri cualquiera parece distinto, pero vienen cogobernando esta ciudad, votando absolutamente todo, apoyando las represiones de La Reta, nunca se despegaron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2331673204603204, "is_candidate": true}, {"start": 1432.666, "end": 1433.406, "text": " de ese proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6141792720823741, "is_candidate": false}, {"start": 1433.406, "end": 1439.649, "text": "Embajadores en Estados Unidos, del macrismo, compart\u00edcipes de la compra de armamentos de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.885885789666347, "is_candidate": false}, {"start": 1439.649, "end": 1442.59, "text": "Por eso, es algo rar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3367599322374092, "is_candidate": true}, {"start": 1442.59, "end": 1450.073, "text": "Pero creo que el problema de la vivienda es un problema central porque ya nadie piensa en poder comprarse una vivienda precisamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28937117548888636, "is_candidate": true}, {"start": 1450.073, "end": 1455.115, "text": "La Reta es un chamuyo total porque todav\u00eda estamos pagando las consecuencias de su \u00faltima gran idea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32180402885656045, "is_candidate": true}, {"start": 1455.515, "end": 1463.964, "text": " que fue los cr\u00e9ditos UBA, que dejaron a miles de familias en una situaci\u00f3n sumamente cr\u00edtica, endeudadas, habiendo pagado tres veces el valor del cr\u00e9dito que sacaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22989040001462901, "is_candidate": true}, {"start": 1463.964, "end": 1468.149, "text": "Entonces, m\u00e1s vale que no prometa m\u00e1s porque la \u00faltima vez que lo hizo fue terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24916419931990164, "is_candidate": true}, {"start": 1468.149, "end": 1469.991, "text": "Pero ahora el problema es que ya no se puede ni alquilar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34866070458571463, "is_candidate": true}, {"start": 1469.991, "end": 1472.434, "text": "O sea, el problema en las grandes ciudades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35477675155479693, "is_candidate": true}, {"start": 1472.434, "end": 1474.556, "text": "Y te digo, no es solamente la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3716451219440954, "is_candidate": true}, {"start": 1474.556, "end": 1475.377, "text": "Me lo dicen en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5641982049501222, "is_candidate": false}, {"start": 1476.721, "end": 1480.286, "text": " Salta, Neuqu\u00e9n, te digo algunos de los lugares donde m\u00e1s me mencionaron eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39349270723973206, "is_candidate": true}, {"start": 1480.286, "end": 1483.391, "text": "Los lugares tur\u00edsticos, peor, por el tema de la gentrificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9278044352332285, "is_candidate": false}, {"start": 1483.391, "end": 1491.683, "text": "Exactamente, entonces son ciudades cada vez m\u00e1s expulsivas y nuestra ciudad de Buenos Aires la est\u00e1n pensando as\u00ed, para que est\u00e9 todo puesto, para que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2568629633313684, "is_candidate": true}, {"start": 1492.183, "end": 1502.946, "text": " el que tenga una vivienda, dos viviendas, tres viviendas, la pueda alquilar en d\u00f3lares para los turistas y que quienes viven, trabajan en esta ciudad, cada vez tengan con m\u00e1s dificultad conseguir un techo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22601644153203737, "is_candidate": true}, {"start": 1502.946, "end": 1511.509, "text": "Entonces me parece que el tema de la vivienda hay que discutirlo muy seriamente y veo ese problema que te dec\u00eda, lo escuchaba el otro d\u00eda Leandro Santoro diciendo que hay que achicar el tiempo a los alquileres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2561695375059032, "is_candidate": true}, {"start": 1511.509, "end": 1520.552, "text": "Bueno, si vamos a empezar desde ahora, concediendo que hay que regular la protesta social, concediendo que hay que cambiar la ley de alquileres, pero no para mejor, sino para favorecer a los empresarios inmobiliarios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24951065118596338, "is_candidate": true}, {"start": 1521.152, "end": 1522.273, "text": " \u00bfQu\u00e9 hemos jodido en esta ciudad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3925679369559848, "is_candidate": true}, {"start": 1522.273, "end": 1524.734, "text": "Puso muchos a\u00f1os de gobierno de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4409499377936371, "is_candidate": true}, {"start": 1524.734, "end": 1528.556, "text": "Son muchos a\u00f1os en que la derecha as\u00ed deshace a su antojo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3194472545343623, "is_candidate": true}, {"start": 1528.556, "end": 1538.101, "text": "Entonces, me parece que lo mejor que podemos hacer es construir una izquierda fuerte, pelear por que la izquierda tenga representaci\u00f3n, porque te aseguro, Milcia, que despu\u00e9s, cuando hay que votar las cosas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19957807689266827, "is_candidate": true}, {"start": 1538.721, "end": 1544.045, "text": " Nosotros hacemos lo que decimos, no empezamos con la especulaci\u00f3n que si favorezco a este, ayudo al otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2928982556148332, "is_candidate": true}, {"start": 1544.045, "end": 1548.829, "text": "Vos sab\u00e9s que la izquierda no le va a votar ning\u00fan negociado a la reta ni aunque te corte la mano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2289260956879715, "is_candidate": true}, {"start": 1548.829, "end": 1550.05, "text": "Eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6499745588838297, "is_candidate": false}, {"start": 1550.05, "end": 1554.774, "text": "Nosotros llevamos en la ciudad de Buenos Aires, en nuestra lista, a Jorge Adaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28951453956347817, "is_candidate": true}, {"start": 1554.774, "end": 1559.318, "text": "Jorge Adaro es docente, dirigente de ADEMIS, del sindicato docente, perseguido por Acu\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26366353236598805, "is_candidate": true}, {"start": 1559.858, "end": 1567.021, "text": " Y nos pareci\u00f3 muy bien poner a una persona perseguida por Acu\u00f1a porque es una ministra anti-educaci\u00f3n, anti-educaci\u00f3n p\u00fablica, pro-educaci\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2650210233340363, "is_candidate": true}, {"start": 1567.021, "end": 1572.664, "text": "Entonces, para nosotros, Jorge, como candidato a jefe de gobierno de la ciudad, es un s\u00edmbolo de lo que el pro-ataca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2646071226535258, "is_candidate": true}, {"start": 1572.664, "end": 1586.75, "text": "Y a la legislatura de la ciudad, Andrea Datri, una compa\u00f1era fundadora de la agrupaci\u00f3n Pan y Rosas, socialista, feminista, que tambi\u00e9n creemos que en esta ciudad, que se ti\u00f1\u00f3 de verde, se ti\u00f1\u00f3 de violeta reclamando contra la violencia de g\u00e9nero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2257677288719222, "is_candidate": true}, {"start": 1587.29, "end": 1589.371, "text": " han logrado que eso no se hable m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3776351493647463, "is_candidate": true}, {"start": 1589.371, "end": 1599.636, "text": "Entonces, nos parece que queremos dar esa pelea a la ciudad para que esas peleas que tantas veces tuvimos en la calle vuelvan, como dec\u00eda Patricio, nos dijeron que nos qued\u00e1ramos tranquilos, que yendo a votar solito estaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25301804241449366, "is_candidate": true}, {"start": 1599.636, "end": 1610.721, "text": "Bueno, no, el que te dice eso... Una ciudad de minor\u00edas intensas, muy participativas, muy protag\u00f3nicas, que sin embargo est\u00e9ticamente progresistas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8633419894440498, "is_candidate": false}, {"start": 1611.86, "end": 1629.743, "text": " La ciudadan\u00eda de Buenos Aires es est\u00e9ticamente progresista y podr\u00edamos extenderlo porque hay como una mancha que va avanzando tambi\u00e9n hacia el Gran Buenos Aires, que sin embargo en la ciudad consolida un voto cada vez m\u00e1s reaccionario, m\u00e1s de derecha, es parad\u00f3jico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8715812512155732, "is_candidate": false}, {"start": 1630.248, "end": 1647.018, "text": " S\u00ed, por eso creo que se valoraba tanto nuestra elecci\u00f3n en el 2021, porque hac\u00eda 20 a\u00f1os que la izquierda no pod\u00eda conseguir una representaci\u00f3n pol\u00edtica y el control que tiene el PRO, cambiemos, juntos por el cambio, ya no me acuerdo en cu\u00e1l de las variantes est\u00e1n, junt\u00e9monos todos, no s\u00e9 c\u00f3mo se llaman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24256455268535793, "is_candidate": true}, {"start": 1647.018, "end": 1649.539, "text": "Todos contra ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6965263798826433, "is_candidate": false}, {"start": 1649.539, "end": 1650.9, "text": "Todos contra el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5915478998765514, "is_candidate": false}, {"start": 1652.481, "end": 1663.451, "text": " Creo que es un control muy, muy grande de la ciudad y que la interna feroz que vemos entre la red Taulrich, entre Lustau y Macri es parte de ese bot\u00edn, de ver la ciudad como un bot\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2666807314926063, "is_candidate": true}, {"start": 1663.451, "end": 1671.899, "text": "Para ellos la ciudad es un negocio, se le ponen los ojitos con el signo pesos y ven negocios en la salud, negocios en la educaci\u00f3n, en todo lado ven la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21180795121985396, "is_candidate": true}, {"start": 1672.359, "end": 1684.367, "text": " Bueno, o le enfrentamos un proyecto realmente independiente a todas esas variantes o es muy dif\u00edcil que podamos salir de ah\u00ed porque son campa\u00f1as, como te digo, millonarias, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27378854835943156, "is_candidate": true}, {"start": 1684.367, "end": 1692.291, "text": "Pas\u00f3 lo mismo en Santa Fe, estuve el otro d\u00eda y te quedabas parado un ratito en la calle y te pon\u00edan un cartel de pullar o de losada o de no s\u00e9 qui\u00e9n en la cara, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2627803020543621, "is_candidate": true}, {"start": 1692.291, "end": 1697.695, "text": "Hay un despliegue de dinero porque al no poder tener ideas que enamoren, nadie tiene una idea que pueda enamorar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29562111817995873, "is_candidate": true}, {"start": 1698.195, "end": 1703.339, "text": " a los sectores populares, a los que laburan, bueno, lo reemplazan con mucho marketing.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31181756510774794, "is_candidate": true}, {"start": 1703.339, "end": 1707.883, "text": "\u00bfQu\u00e9 se hace con los planes, con los choriplaneros?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.921818286116801, "is_candidate": false}, {"start": 1707.883, "end": 1710.085, "text": "Viste que, digamos, uno de los ejes es ese, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9682555475600252, "is_candidate": false}, {"start": 1710.085, "end": 1714.289, "text": "Bueno, nada, \u00bfqui\u00e9n es m\u00e1s malo para sacar los planes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8940009629455332, "is_candidate": false}, {"start": 1714.289, "end": 1715.79, "text": "\u00bfSon un problema los planes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0949607515604827, "is_candidate": false}, {"start": 1715.79, "end": 1716.43, "text": "\u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.989567214408662, "is_candidate": false}, {"start": 1716.43, "end": 1717.131, "text": "\u00bfQu\u00e9 se hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.92359849496536, "is_candidate": false}, {"start": 1717.131, "end": 1718.692, "text": "\u00bfDesde la izquierda qu\u00e9 se plantea?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9228041910950591, "is_candidate": false}, {"start": 1718.692, "end": 1722.996, "text": "Es que la clave es correr el eje de la discusi\u00f3n cuando te dicen eso y decir, bueno, generemos trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9334839985584948, "is_candidate": false}, {"start": 1724.059, "end": 1728.271, "text": " Entonces nosotros tenemos un plan que dec\u00edamos, bueno, \u00bfc\u00f3mo generar m\u00e1s de un mill\u00f3n de puestos de trabajo genuino?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.94219301111927, "is_candidate": false}, {"start": 1729.406, "end": 1731.067, "text": " \u00bfQui\u00e9n tiene otro plan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9640004470041367, "is_candidate": false}, {"start": 1731.067, "end": 1737.433, "text": "Porque ahora viste que hasta Milet y todos dicen, no, no, la clave no es sacar los planes, sino que vamos a ir de a poco generando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9716903759693745, "is_candidate": false}, {"start": 1737.433, "end": 1744.899, "text": "Y las pol\u00edticas son las que dec\u00eda Miriam, es volver a los 90, que terminaste en el 2001 con un estallido y m\u00e1s del 20% de desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0104843463617685, "is_candidate": false}, {"start": 1744.899, "end": 1750.003, "text": "Y te dicen, con esas mismas pol\u00edticas, ahora vamos a mejorar el problema del empleo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0046091753078628, "is_candidate": false}, {"start": 1750.003, "end": 1752.725, "text": "Dec\u00eds, no, el problema son los planes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9265138843878153, "is_candidate": false}, {"start": 1752.725, "end": 1754.567, "text": "Nadie quiere vivir de un plan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0425031674711203, "is_candidate": false}, {"start": 1755.727, "end": 1762.81, "text": " Nadie puede adem\u00e1s vivir de un plan, esa es la realidad, porque despu\u00e9s ten\u00e9s que hacer changas o algo para apenas hacer un fondo de olla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9512338460686144, "is_candidate": false}, {"start": 1762.81, "end": 1765.491, "text": "Entonces decir, bueno, generemos trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0121868814292303, "is_candidate": false}, {"start": 1765.491, "end": 1766.991, "text": "\u00bfSe puede en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9607075125640492, "is_candidate": false}, {"start": 1766.991, "end": 1768.092, "text": "Claro que se puede.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.933596802937066, "is_candidate": false}, {"start": 1768.092, "end": 1769.992, "text": "Mirad la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.071397390337452, "is_candidate": false}, {"start": 1769.992, "end": 1771.593, "text": "Miriam dec\u00eda, las grandes empresas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0013395184552447, "is_candidate": false}, {"start": 1772.333, "end": 1782.335, "text": " Ustedes, los bancos, todos los grandes bancos, todas las grandes empresas de comunicaci\u00f3n, de transporte, todo lo que es, digamos, trabajo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9373021077974865, "is_candidate": false}, {"start": 1782.335, "end": 1784.836, "text": "Bueno, ah\u00ed ten\u00e9s un mont\u00f3n de cosas para discutir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0025617624047443, "is_candidate": false}, {"start": 1784.836, "end": 1792.517, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 los docentes tienen que laburar ocho horas frente a un aula de m\u00ednima, porque son solo dos turnos, despu\u00e9s preparar las clases?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9318481228552584, "is_candidate": false}, {"start": 1792.517, "end": 1794.178, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no pueden tener una jornada de seis horas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9496906035469879, "is_candidate": false}, {"start": 1795.071, "end": 1803.016, "text": " Y Acuna est\u00e1 cerrando los profesorados y diciendo que los docentes son viejos, fracasados, zurdos... Vagos y mal entretenidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9527582145095275, "is_candidate": false}, {"start": 1803.016, "end": 1804.017, "text": "Vagos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.996672901278049, "is_candidate": false}, {"start": 1804.017, "end": 1806.979, "text": "Entonces dec\u00eds, bueno, pero si hacen falta escuelas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0137831426800148, "is_candidate": false}, {"start": 1806.979, "end": 1809.04, "text": "Por ejemplo, escuelas de nivel inicial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9880615771972, "is_candidate": false}, {"start": 1809.582, "end": 1812.044, "text": " Pero no hacen falta si dice que construyeron 107.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8909903939100572, "is_candidate": false}, {"start": 1812.044, "end": 1812.584, "text": "S\u00ed, dec\u00edan 54.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1139117155027287, "is_candidate": false}, {"start": 1812.584, "end": 1816.087, "text": "Hay que buscarlas igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8755392696592946, "is_candidate": false}, {"start": 1816.087, "end": 1818.208, "text": "Ac\u00e1 hay una.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0552600442176454, "is_candidate": false}, {"start": 1818.208, "end": 1830.397, "text": "Pero cuando fuimos nosotros hicimos un amparo por la falta de vacantes con Miriam, con Alejandrina, y la jueza llam\u00f3 a los del Ministerio de Educaci\u00f3n y les dijo \u00bfme dicen cu\u00e1les son las 54 escuelas en un juzgado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0242453347096683, "is_candidate": false}, {"start": 1832.808, "end": 1833.669, "text": " no pod\u00edan responder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0108553899230188, "is_candidate": false}, {"start": 1833.669, "end": 1839.815, "text": "Es tan impune la mentira que te dicen construimos 54 escuelas, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.009063629568159, "is_candidate": false}, {"start": 1839.815, "end": 1845.881, "text": "Es como el plan econ\u00f3mico de la RETA, que te dice, si gano te lo digo, pero si no, no te puedo decir nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9820067605617511, "is_candidate": false}, {"start": 1845.881, "end": 1856.572, "text": "Ayer pas\u00e1bamos nosotros ac\u00e1 en el canal un di\u00e1logo de la RETA en La Naci\u00f3n M\u00e1s cuando le preguntan por la producci\u00f3n en la Ciudad de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353595951529511, "is_candidate": false}, {"start": 1859.298, "end": 1872.463, "text": " Y el tipo no supo responder, empez\u00f3 a hablar de los sistemas financieros, de los bancos, no habl\u00f3 de la producci\u00f3n, ni siquiera habl\u00f3, yo lo dec\u00eda ayer, ni siquiera se le ocurri\u00f3, que es algo que deber\u00eda tener a flor de labio, de la actividad econ\u00f3mica del turismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8965191463162117, "is_candidate": false}, {"start": 1872.463, "end": 1879.406, "text": "Que bueno, es una actividad productiva, pero el tipo mencion\u00f3 los tres primeros puntos tartamudeando de las actividades financieras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.934734430739655, "is_candidate": false}, {"start": 1880.525, "end": 1881.386, "text": " Es muy, muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9656113765721955, "is_candidate": false}, {"start": 1881.386, "end": 1885.429, "text": "Yo creo que hay una dirigencia pol\u00edtica cada vez m\u00e1s alejada de lo que pasa por abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.353060554084513, "is_candidate": true}, {"start": 1885.429, "end": 1889.111, "text": "No registran, no registran nada, no tienen idea de nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35913533842271794, "is_candidate": true}, {"start": 1889.111, "end": 1892.734, "text": "Y esa desconexi\u00f3n lleva a situaciones incre\u00edbles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21308578795893895, "is_candidate": true}, {"start": 1892.734, "end": 1894.935, "text": "Vos mencionabas hoy lo del subte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3313904034350248, "is_candidate": true}, {"start": 1894.935, "end": 1906.783, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que en un transporte p\u00fablico fundamental en la Ciudad de Buenos Aires, central para el funcionamiento de toda la ciudad, para que el banco reciba al trabajador que va cada d\u00eda al microcentro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2336672033600382, "is_candidate": true}, {"start": 1906.783, "end": 1908.285, "text": "Depende del subte tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4048707566931018, "is_candidate": true}, {"start": 1909.085, "end": 1920.179, "text": " Y no es solo ya el Estado que tiene en el subte que no extienden la red, sino que hay trabajadores muriendo por la contaminaci\u00f3n bajo tierra y que el gobierno de la ciudad no d\u00e9 una respuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20071985241166412, "is_candidate": true}, {"start": 1920.179, "end": 1922.001, "text": "Y los pasajeros, a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9096815803587155, "is_candidate": false}, {"start": 1922.001, "end": 1923.403, "text": "Los pasajeros tambi\u00e9n est\u00e1n expuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4524296850119188, "is_candidate": true}, {"start": 1925.345, "end": 1926.826, "text": " Ellos no viajan en subte, empecemos por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4887030268112891, "is_candidate": true}, {"start": 1926.826, "end": 1929.747, "text": "En general no te pasa nada, pero puede pasar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9662190818001882, "is_candidate": false}, {"start": 1929.747, "end": 1931.107, "text": "Ellos no viajan en subte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45923553639254244, "is_candidate": true}, {"start": 1931.107, "end": 1941.171, "text": "Empecemos porque viajan en helic\u00f3ptero, viajan en aviones privados, o sea, no los vas a ver en el transporte p\u00fablico solo cuando van a hacerse la famosa foto de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2637663391247794, "is_candidate": true}, {"start": 1941.171, "end": 1948.154, "text": "El otro d\u00eda me re\u00eda porque el candidato de Mila se subi\u00f3 en subte y casualmente le sacaron una foto mirando el celular en subte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28330706851479626, "is_candidate": true}, {"start": 1948.154, "end": 1952.516, "text": "Bueno, ya son estrategias un poco gastadas, pero lo del subte te muestra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25862071865031533, "is_candidate": true}, {"start": 1953.996, "end": 1957.018, "text": " cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de la dirigencia pol\u00edtica tradicional hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3152735388120116, "is_candidate": true}, {"start": 1957.018, "end": 1958.319, "text": "\u00bfEst\u00e1n muriendo trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46145303600747545, "is_candidate": true}, {"start": 1958.319, "end": 1961.681, "text": "Bueno, mientras a m\u00ed no me joda mucho en mi campa\u00f1a, no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3258564537461902, "is_candidate": true}, {"start": 1961.681, "end": 1974.409, "text": "Entonces, creo que hay discusiones muy, muy centrales para hacer y que los trabajadores y las trabajadoras tienen que hacer, como hicieron los trabajadores del subte, tomar las demandas en su mano y salir a pelearlas porque si no, no te escucha nadie, como dec\u00eda Pato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22708309966102636, "is_candidate": true}, {"start": 1974.409, "end": 1981.393, "text": "Vos ten\u00e9s un plan social, ten\u00e9s un comedor y no te entregan la comida, un comedor en un barrio popular, entregan la comida,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26729922989544097, "is_candidate": true}, {"start": 1981.733, "end": 1984.476, "text": " Si no ven\u00eds a reclamar a la 9 de julio, no les importa nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33422970321202583, "is_candidate": true}, {"start": 1984.476, "end": 1988.2, "text": "Imaginate, Tolosa Paz vive en un country, est\u00e1 b\u00e1rbara, debe tener pileta climatizada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28793990354407817, "is_candidate": true}, {"start": 1988.2, "end": 1991.004, "text": "No podemos hablar mal de Tolosa Paz, que es pincharrata como nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.900733978279151, "is_candidate": false}, {"start": 1991.004, "end": 1993.586, "text": "Hay l\u00edmites que no puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4910940099210497, "is_candidate": true}, {"start": 1993.586, "end": 1994.507, "text": "Hay l\u00edmites que no puedo pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901047986042197, "is_candidate": false}, {"start": 1994.507, "end": 1995.569, "text": "Critico a Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6901430609895591, "is_candidate": false}, {"start": 1995.569, "end": 1997.25, "text": "Par\u00e1, ahora critico a Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6071859227601288, "is_candidate": false}, {"start": 1997.25, "end": 1999.012, "text": "Claro, hay l\u00edmites que no podemos pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0264255738516204, "is_candidate": false}, {"start": 1999.012, "end": 2001.275, "text": "Listo, tengamos c\u00f3digo, te pido por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8817434667292543, "is_candidate": false}, {"start": 2002.236, "end": 2006.864, "text": " No, pero en serio, es algo incre\u00edble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3426413446876527, "is_candidate": true}, {"start": 2006.864, "end": 2009.81, "text": "Y encima agarran un micr\u00f3fono y hablan contra los que reclaman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2544993285964672, "is_candidate": true}, {"start": 2009.81, "end": 2010.911, "text": "\u00bfY qu\u00e9 quer\u00e9s que haga?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8722626819345572, "is_candidate": false}, {"start": 2010.911, "end": 2012.935, "text": "\u00bfQue la gente se quede muri\u00e9ndose de hambre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41467454458453135, "is_candidate": true}, {"start": 2014.341, "end": 2016.723, "text": " Bueno, hay una desconexi\u00f3n profunda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4249527829385745, "is_candidate": true}, {"start": 2016.723, "end": 2023.026, "text": "Bueno, ya persuadieron a varios, no es mi caso, estoy haciendo un gran esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9345867698960093, "is_candidate": false}, {"start": 2023.026, "end": 2028.009, "text": "Y eso que es hincha estudiante como yo, as\u00ed que estoy esperando un acto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5279012231575094, "is_candidate": false}, {"start": 2028.009, "end": 2035.714, "text": "Pero bueno, convencieron a varios miles de acompa\u00f1ar a la izquierda con su voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9090201377406603, "is_candidate": false}, {"start": 2035.714, "end": 2037.695, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 a ustedes y no a la otra lista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0054903477347932, "is_candidate": false}, {"start": 2038.978, "end": 2043.002, "text": " No, yo no hago campa\u00f1a criticando a otros compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3451673634329798, "is_candidate": true}, {"start": 2043.002, "end": 2051.29, "text": "Creo que cuando pido que me voten, que nos voten, es porque conocen, saben lo que hacemos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28710543058565896, "is_candidate": true}, {"start": 2051.29, "end": 2059.819, "text": "Yo creo que hay que hablar con la coherencia, hay que hablar con la militancia y que si nos decimos de izquierda lo que tenemos que hacer es atacar a la derecha y cuestionar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.255426898924872, "is_candidate": true}, {"start": 2060.359, "end": 2076.328, "text": " a los candidatos del ajuste, a los que est\u00e1n aplicando el plan del Fondo Monetario, as\u00ed que de mi parte eso y sobre todo la juventud, que como dec\u00eda Pato, hay que decirle a los pibes, a las pibas, que no se queden masticando bronca en la casa, que si no van a votar va a haber otros, va a haber otras que van a decidir por ellos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2349825908401132, "is_candidate": true}, {"start": 2076.328, "end": 2086.133, "text": "Que es muy importante, que es m\u00e1s que ir a poner un votito en una urna un domingo, ese ratito que te tom\u00e1s para votar el 13 de agosto, es tambi\u00e9n la posibilidad de dar un mensaje pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23087061900731976, "is_candidate": true}, {"start": 2086.133, "end": 2086.353, "text": "\u00bfPato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9819790830871497, "is_candidate": false}, {"start": 2087.333, "end": 2103.283, "text": " Sobre todo, sumo a lo que dec\u00eda Miriam, en la ciudad, lo de que Jorge Agaro encabece la lista de jefe de gobierno para m\u00ed es simb\u00f3licamente muy importante porque sabemos lo que la educaci\u00f3n sufre en la ciudad de Buenos Aires tambi\u00e9n con las pol\u00edticas que viene teniendo este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9636364306140317, "is_candidate": false}, {"start": 2103.863, "end": 2105.825, "text": " Me parece central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.021719695854046, "is_candidate": false}, {"start": 2105.825, "end": 2117.635, "text": "A m\u00ed me encantar\u00eda ver un debate de jefe de gobierno donde Jorge Adaro le diga a Macri o a Lucto o a esos candidatos que vienen gobernando la ciudad la realidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0024072638580226, "is_candidate": false}, {"start": 2118.912, "end": 2122.033, "text": " As\u00ed, frente frente, cara a cara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0189343831654851, "is_candidate": false}, {"start": 2122.033, "end": 2131.437, "text": "Y lo de Andrea Datri tambi\u00e9n en la legislatura me parece que es importante porque en la ciudad, \u00bfqui\u00e9n va a tomar la agenda feminista y de las mujeres?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9890652024856748, "is_candidate": false}, {"start": 2131.437, "end": 2138.94, "text": "Hoy hay un problema, vos nombrabas los alquileres, por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 hacen las madres solteras que se tienen que ir por situaci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9769345900581058, "is_candidate": false}, {"start": 2138.94, "end": 2140.841, "text": "No se destina nada de presupuesto para ellas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9229035734803748, "is_candidate": false}, {"start": 2141.241, "end": 2142.582, "text": " \u00bfQui\u00e9n va a hablar de eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9188687718303451, "is_candidate": false}, {"start": 2142.582, "end": 2148.165, "text": "De la ESI en las escuelas y que las iglesias no se pueden meter en qu\u00e9 se da y qu\u00e9 no se da.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9894355874186527, "is_candidate": false}, {"start": 2148.165, "end": 2149.585, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a hablar de eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9449109380633426, "is_candidate": false}, {"start": 2149.585, "end": 2157.85, "text": "Por ejemplo, tambi\u00e9n del tema de los refugios para violencia de g\u00e9nero, los alquileres, bueno, todas esas agendas o lo que charl\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9231269369947959, "is_candidate": false}, {"start": 2158.73, "end": 2166.255, "text": " los lugares, los jardines materno-parentales o los lugares que si vos ten\u00e9s que trabajar como madre, \u00bfd\u00f3nde pueden quedar los chicos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9766886502959347, "is_candidate": false}, {"start": 2166.255, "end": 2168.236, "text": "Esos temas est\u00e1n borrados de la agenda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9857252245682132, "is_candidate": false}, {"start": 2168.236, "end": 2183.425, "text": "Nosotros, adem\u00e1s, bueno, de Ana, de Flavia, de las compa\u00f1eras del barrio, pero tambi\u00e9n de toda la ciudad, creemos que es importante que est\u00e9n, porque van a decir esa agenda, donde est\u00e9n, donde tengan la oportunidad, y saben que el compromiso es que la vamos a pelear.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9601789960523501, "is_candidate": false}, {"start": 2183.425, "end": 2187.127, "text": "Que esa no... Nosotros no es que vamos a despu\u00e9s guardarnos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9936953613781772, "is_candidate": false}, {"start": 2187.447, "end": 2192.229, "text": " Nos ven en las calles todos los d\u00edas, ven cuando hablamos en las bancas, que defendemos lo que decimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9569312745192471, "is_candidate": false}, {"start": 2192.229, "end": 2196.41, "text": "Y eso me parece que vale y que queremos que est\u00e9 en octubre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.955536497885245, "is_candidate": false}, {"start": 2196.41, "end": 2196.951, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9039275460512577, "is_candidate": false}, {"start": 2196.951, "end": 2198.391, "text": "\u00bfAlgo para el cierre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8714076415799935, "is_candidate": false}, {"start": 2198.391, "end": 2199.311, "text": "No, agradecerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42086526881769504, "is_candidate": true}, {"start": 2199.311, "end": 2204.713, "text": "Agradecerte mucho a este espacio y que podamos llegar tambi\u00e9n a todo el barrio a trav\u00e9s de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27095196396080456, "is_candidate": true}, {"start": 2204.713, "end": 2205.254, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7780122683110093, "is_candidate": false}, {"start": 2205.254, "end": 2207.134, "text": "Bueno, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9722067030699982, "is_candidate": false}, {"start": 2207.134, "end": 2208.235, "text": "Se repetir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0234715667174363, "is_candidate": false}, {"start": 2208.235, "end": 2208.575, "text": "Seguro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8864137575027682, "is_candidate": false}], "Index": 1822, "channel_id": "UCTnbbQUGmWEKeCq9wWoyN0g", "channel": "Urbana Tev\u00e9", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Urbana_Teve", "id": "Bwq8BBZXCZo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Bwq8BBZXCZo", "title": "MYRIAM BREGMAN Y PATRICIO DEL CORRO EN URBANA TEVE", "duration": 2210.0, "view_count": 158.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}