{"segments": [{"start": 5.948, "end": 6.608, "text": " Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9403976353325698, "is_candidate": false}, {"start": 6.608, "end": 7.108, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9763702673740553, "is_candidate": false}, {"start": 7.108, "end": 9.149, "text": "Ahora, formalmente, arrancamos Desiguales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9545919379451434, "is_candidate": false}, {"start": 9.149, "end": 12.969, "text": "Estuvimos compartiendo este segundo debate ante las elecciones generales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.98959296512436, "is_candidate": false}, {"start": 12.969, "end": 16.79, "text": "Eventualmente, si hay escena de balotaje, habr\u00e1 un tercer debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9831284920343903, "is_candidate": false}, {"start": 16.79, "end": 34.774, "text": "Y, m\u00e1s all\u00e1 de lo que fuimos picoteando, algunas ideas muy sueltitas, ahora tendremos un poco m\u00e1s de tiempo para profundizar en lo que ha sido este segundo encuentro, muy mechado con la posibilidad de conversar con protagonistas, asesores, asesoras, candidatos, candidatas, ah\u00ed en Zona Mixta con Fer Frakely, tambi\u00e9n lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0055109752503624, "is_candidate": false}, {"start": 35.114, "end": 56.152, "text": " S\u00ed, claro, porque recordemos, as\u00ed como contamos al inicio, hay casi 300 personas m\u00e1s que en el debate de Santiago del Estero, lo que implica que hay m\u00e1s pol\u00edticos, m\u00e1s candidatos, m\u00e1s gobernadores incluso, que los que hubo hace solamente una semana, m\u00e1s figuras del ambiente, incluso due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n se han visto hoy en este debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5653642493501688, "is_candidate": false}, {"start": 56.852, "end": 65.06, "text": " qui\u00e9n gan\u00f3, qui\u00e9n perdi\u00f3, qui\u00e9n sali\u00f3 empatado, eso seguramente ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s un an\u00e1lisis de ma\u00f1ana, aunque siempre va a depender de la visi\u00f3n de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6289459619853204, "is_candidate": false}, {"start": 65.06, "end": 68.803, "text": "Y vamos ya mismo con Fernando Frakelli que hay una entrevista por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6880570459699602, "is_candidate": false}, {"start": 68.803, "end": 69.504, "text": "Ferto, escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.025968730623262, "is_candidate": false}, {"start": 69.504, "end": 71.246, "text": "Miguel, simplemente dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9479434300831033, "is_candidate": false}, {"start": 71.246, "end": 77.372, "text": "\u00bfEl balance vio un debate distinto al de la semana pasada?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9139209905656737, "is_candidate": false}, {"start": 77.372, "end": 79.213, "text": "Los temas se prestaron m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8537032796148674, "is_candidate": false}, {"start": 80.703, "end": 91.292, "text": " resultaron incluso m\u00e1s interesantes, porque adem\u00e1s hay una preocupaci\u00f3n ciudadana con el tema de la seguridad, v\u00eda una Patricia Goulet con mucha decisi\u00f3n y con mucha firmeza.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9777371934206324, "is_candidate": false}, {"start": 91.292, "end": 92.913, "text": "As\u00ed que, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9598790616532239, "is_candidate": false}, {"start": 92.913, "end": 93.534, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9999765686031126, "is_candidate": false}, {"start": 93.534, "end": 101.54, "text": "Bueno, hasta aqu\u00ed Miguel Pichetto, candidato a diputado nacional, juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9729891738689166, "is_candidate": false}, {"start": 107.175, "end": 108.996, "text": " El gobernador Vald\u00e9s tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9090378611075854, "is_candidate": false}, {"start": 108.996, "end": 111.117, "text": "Fernando, ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6270602664549483, "is_candidate": false}, {"start": 111.117, "end": 116.56, "text": "Les contamos para los que nos est\u00e1n mirando, por ah\u00ed escuchan sonidos de fondo, gritos, algarab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5793058915251081, "is_candidate": false}, {"start": 116.56, "end": 122.263, "text": "Enfrente nuestro hay una especie de piombo, de pared de Durlock.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5816322617510918, "is_candidate": false}, {"start": 122.263, "end": 128.106, "text": "Y del otro lado, los candidatos y candidatas que salen del escenario y se encuentran con su equipo, con lo cual hay festejos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.674803607683286, "is_candidate": false}, {"start": 128.226, "end": 129.607, "text": " Ah\u00ed vi Toreo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.073708068180842, "is_candidate": false}, {"start": 129.607, "end": 136.052, "text": "Para cada uno, entran al vestuario, vuelven al vestuario de alguna manera, y ah\u00ed empiezan a encontrarse con su gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9790880162140623, "is_candidate": false}, {"start": 136.052, "end": 140.336, "text": "Bueno, lo escuchamos a Miguel \u00c1ngel Pichetto, claramente ha sido una referencia a Patricia Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9478264318497499, "is_candidate": false}, {"start": 140.336, "end": 150.143, "text": "Yo insisto, quiz\u00e1s es un poco desordenado el an\u00e1lisis hoy, pero me parece que la que m\u00e1s ten\u00eda responsabilidad de tratar de salir a comerse un poco la cancha era Patricia Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0016663365188774, "is_candidate": false}, {"start": 150.143, "end": 153.626, "text": "Sinti\u00e9ndose masa y Javier Millet, quiz\u00e1 dentro de una escena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0327413775010175, "is_candidate": false}, {"start": 153.846, "end": 158.927, "text": " Bueno, Massa es un tema aparte, porque Massa tiene mucho para perder como ministro de Econom\u00eda, a la vez que candidato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9727199980554248, "is_candidate": false}, {"start": 158.927, "end": 165.009, "text": "Y Patricio Aguirre se eligi\u00f3 modo, Massa lo caracteriz\u00f3 de un lenguaje muy vulgar, para m\u00ed modo termo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9280588736686376, "is_candidate": false}, {"start": 165.009, "end": 173.572, "text": "Fue a caracterizar lo m\u00e1s ramplonamente posible tanto a Millet como a Sergio Massa, al kirchnerismo como a lo que representa Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9628156870624253, "is_candidate": false}, {"start": 173.572, "end": 174.752, "text": "Hay que ver c\u00f3mo se lee eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0031692126575, "is_candidate": false}, {"start": 174.932, "end": 177.075, "text": " En algunas de esas, creo yo, le peg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.719059648211223, "is_candidate": false}, {"start": 177.075, "end": 181.341, "text": "A ver, yo no creo que todo haya sido modo termo y sali\u00f3 perdiendo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6068699558147793, "is_candidate": false}, {"start": 181.341, "end": 188.271, "text": "Hay modos termos que creo yo, esto seguramente ser\u00e1 cuesti\u00f3n de despu\u00e9s ir debatiendo, tuvieron alguna entrada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6822661321342955, "is_candidate": false}, {"start": 188.271, "end": 189.453, "text": "Digo, alguna flecha que lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7309656091701819, "is_candidate": false}, {"start": 189.453, "end": 189.673, "text": "Entr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0566213654147327, "is_candidate": false}, {"start": 190.254, "end": 205.484, "text": " que entr\u00f3, pero lo que s\u00ed podemos volver a contar es que dentro del recinto, con esos comienzos de Bullrich, de Millet, Massa, Esquerdi, ese modo de comenzar, cada respuesta, cada intervenci\u00f3n que hac\u00eda, generaba un murmullo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5670276456185923, "is_candidate": false}, {"start": 205.484, "end": 206.265, "text": "Por ah\u00ed ando vuelta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7766293217376706, "is_candidate": false}, {"start": 207.586, "end": 208.506, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 digo esto, Luli?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9953350579457011, "is_candidate": false}, {"start": 208.506, "end": 220.014, "text": "Porque evidentemente cada candidato y candidata llegaron aqu\u00ed suponiendo a qui\u00e9n le ten\u00edan que hablar, de qu\u00e9 manera le iba a agarpar m\u00e1s, y cada uno vino en ese plan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.972488947461945, "is_candidate": false}, {"start": 220.014, "end": 229.0, "text": "Lo interesante fue que se vio muy claramente esto en cada candidato y candidata, y despu\u00e9s entrar a pensar qui\u00e9nes ten\u00edan que aprovechar esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9740332639579138, "is_candidate": false}, {"start": 229.0, "end": 235.304, "text": "Me parece para Patricia Ulrich era quiz\u00e1s la \u00faltima oportunidad dentro de lo que reparte el debate, que quiz\u00e1s es muy marginal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.993667038575839, "is_candidate": false}, {"start": 236.585, "end": 240.867, "text": " Bueno, est\u00e1 hablando Federico Pinedo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0189205822555298, "is_candidate": false}, {"start": 240.867, "end": 246.689, "text": "Patricia muy n\u00edtida, muy dura, muy convencida, con mucha confianza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8401607322077118, "is_candidate": false}, {"start": 246.689, "end": 247.249, "text": "La vi muy bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8371741302578747, "is_candidate": false}, {"start": 247.249, "end": 251.151, "text": "\u00bfQui\u00e9n cree que fue el ganador y el perdedor del debate?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7259189035953573, "is_candidate": false}, {"start": 251.151, "end": 253.031, "text": "A m\u00ed me gust\u00f3 mi candidato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9549247287108733, "is_candidate": false}, {"start": 253.031, "end": 256.072, "text": "Fue muy distinto este debate al de Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9907928608875314, "is_candidate": false}, {"start": 256.072, "end": 260.134, "text": "El anterior me parece que fue muy defensivo y este me parece que fue m\u00e1s aut\u00e9ntico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8397508957713973, "is_candidate": false}, {"start": 260.134, "end": 262.875, "text": "\u00bfUsted cree que este debate define votos, define cosas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9932700976789597, "is_candidate": false}, {"start": 266.158, "end": 271.905, "text": " Creo que hay gente que toma decisiones al final y esta es una oportunidad de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8739010655466779, "is_candidate": false}, {"start": 271.905, "end": 276.991, "text": "\u00bfCu\u00e1l le parece la parte m\u00e1s importante del debate?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7152158051210309, "is_candidate": false}, {"start": 276.991, "end": 282.958, "text": "Me pareci\u00f3 que algunas definiciones de mi ley son escalofriantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8927641743054874, "is_candidate": false}, {"start": 282.958, "end": 283.238, "text": "\u00bfComo cu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8739629862547538, "is_candidate": false}, {"start": 286.235, "end": 292.061, "text": " Y algunos horripilantes, como lo de la montonera asesina, una cosa pat\u00e9tica, pat\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.905071035038066, "is_candidate": false}, {"start": 292.061, "end": 295.265, "text": "Habla mal de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8549905711553255, "is_candidate": false}, {"start": 295.265, "end": 299.269, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ese discurso tan duro de Millet para con Patricia?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.886251726486706, "is_candidate": false}, {"start": 299.269, "end": 301.492, "text": "Creo que no quiere competir contra Patricia porque le va a ganar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8156892784771221, "is_candidate": false}, {"start": 303.377, "end": 303.797, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9569883717384385, "is_candidate": false}, {"start": 303.797, "end": 307.781, "text": "Bueno, hasta aqu\u00ed Federico Pinedo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0074616893335706, "is_candidate": false}, {"start": 307.781, "end": 309.623, "text": "Ah\u00ed lo escuch\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.047935738232098, "is_candidate": false}, {"start": 309.623, "end": 313.606, "text": "Volvemos con el pr\u00f3ximo que pase y tenga ganas de hablar, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6035137372028309, "is_candidate": false}, {"start": 313.606, "end": 326.639, "text": "Estamos a la espera de la salida de los candidatos, est\u00e1 dando enfrente nuestro esto, as\u00ed que los vamos a ver r\u00e1pidamente, los que tengan ganas de hablar, por supuesto, esto no va a ser obligatorio, pero volvemos con Fernando Frachelli, habla Marcela Pagano.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6491919060222513, "is_candidate": false}, {"start": 327.179, "end": 329.14, "text": " As\u00ed es, as\u00ed la escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9338554594484848, "is_candidate": false}, {"start": 329.14, "end": 329.96, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7044029734785242, "is_candidate": false}, {"start": 329.96, "end": 333.941, "text": "\u00bfCrees que tuvo un poco menos de protagonismo en algunos ejes que en el debate pasado?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6933275934525266, "is_candidate": false}, {"start": 333.941, "end": 337.282, "text": "No, pero me parece que en general estuvo bastante repartido todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5386800641933946, "is_candidate": false}, {"start": 337.282, "end": 338.702, "text": "A m\u00ed particularmente se me hizo largo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.545032506620567, "is_candidate": false}, {"start": 338.702, "end": 341.943, "text": "Yo soy una persona que le gustan mucho los medios y que consumo como ustedes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.48455020480243605, "is_candidate": true}, {"start": 341.943, "end": 345.204, "text": "Por ah\u00ed esta segunda parte ya medio como que me aburr\u00eda un poco.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4978493520146172, "is_candidate": true}, {"start": 345.204, "end": 347.265, "text": "La parte m\u00e1s interesante es la parte de los cruces.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.44077923483813186, "is_candidate": true}, {"start": 347.265, "end": 352.706, "text": "Esa interacci\u00f3n fue para m\u00ed lo m\u00e1s gustoso como espectadora del debate.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5094245018364503, "is_candidate": false}, {"start": 352.706, "end": 354.067, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n te gust\u00f3 que se cruzara?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6702308237597115, "is_candidate": false}, {"start": 355.007, "end": 370.299, "text": " No, me gustaron todos los cruces y me gust\u00f3 mucho tambi\u00e9n que se hiciera \u00e9nfasis en el tema corrupci\u00f3n, que se hablara de Mart\u00edn Sobralde, me parece importante que se haya planteado, no importa qui\u00e9n que est\u00e9 ese tema, tambi\u00e9n me parece importante que plantearan los candidatos a presidente, aunque no estaba dentro de los temas, cu\u00e1l es la postura que tienen sobre lo que est\u00e1 ocurriendo en Israel.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4736677764902104, "is_candidate": true}, {"start": 370.299, "end": 375.283, "text": "\u00bfEstaban todos los candidatos un poco m\u00e1s, digamos, agresivos para con los otros?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8942522211697164, "is_candidate": false}, {"start": 376.218, "end": 389.065, "text": " Y yo creo que estaban todos esperando el momento de la chicana, vos f\u00edjate que estaban todos con algunas cosas, apuntes escritos, es entendible, falta muy poco para que la elecci\u00f3n llegue, son las \u00faltimas balas de la campa\u00f1a en t\u00e9rminos de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.48551073860503835, "is_candidate": true}, {"start": 389.065, "end": 400.132, "text": "Bien, estamos compartiendo la zona mixta y tambi\u00e9n lo que les dec\u00eda Luli, justo delante de nuestro salen candidatos y candidatas, ahora est\u00e1 hablando en una suerte de screound de prensa, Victoria Villarroel, a ver si podemos compartir su palabra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9714984731570393, "is_candidate": false}, {"start": 404.469, "end": 406.691, "text": " Se la ve, me parece, no s\u00e9 si la escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6040475619580448, "is_candidate": false}, {"start": 406.691, "end": 412.517, "text": "Pero bueno, la estamos viendo, al menos yo veo, pispeo por el monitor, d\u00edganme si se la escucha a Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6876059489040302, "is_candidate": false}, {"start": 412.517, "end": 415.179, "text": "No, no se la escucha porque... Quiero contar algo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6586907424881416, "is_candidate": false}, {"start": 415.179, "end": 417.101, "text": "Esto se da todo en un vivo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6809012661714449, "is_candidate": false}, {"start": 417.101, "end": 426.009, "text": "Nadie ten\u00eda pensado que salgan de este lado candidatos, candidatas, y todo lo que tiene que ver con la prensa se movi\u00f3 de una punta a la otra.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6318350380421067, "is_candidate": false}, {"start": 426.009, "end": 428.392, "text": "Son a mixta con Fer Frakelli, habla Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7150774593899685, "is_candidate": false}, {"start": 433.095, "end": 449.219, "text": " Qued\u00f3 claro una vez m\u00e1s que somos los \u00fanicos, las \u00fanicas que venimos a hablar de los problemas que tienen aquellos que se levantan todos los d\u00edas para ir a laburar, que planteamos los problemas de la vivienda, los problemas de la falta de trabajo con derechos, los problemas que preocupan de verdad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.1844733992988581, "is_candidate": true}, {"start": 449.219, "end": 459.241, "text": "Vi mucho discurso hecho ya en un momento medio que hasta me perd\u00ed porque no se sab\u00eda de qu\u00e9 hablaban, pero bueno, creo que poder hablar con la verdad de frente a los que nos est\u00e1n mirando", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.17154212652214174, "is_candidate": true}, {"start": 460.101, "end": 482.389, "text": " ya se agradeci\u00f3 mucho en el debate anterior y hoy lo volvimos a lograr, que ser los que hablamos claro, lo que decimos nuestras propuestas y los problemas que preocupan, no puede ser que se hablen de temas que solamente le interesan a ellos, se cruzan en debates eternos por un sencillo hecho, porque ya gobernaron todos, Milei no gobern\u00f3, pero sus ideas s\u00ed, ya gobernaron con cabalo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.16682028597765153, "is_candidate": true}, {"start": 483.029, "end": 484.409, "text": " \u00bfSon ganadores, perdedores?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7874023089121829, "is_candidate": false}, {"start": 484.409, "end": 495.832, "text": "No, yo nunca me manejo con esos criterios porque nosotros lo que tenemos es un compromiso pol\u00edtico, somos militantes, la peleamos todos los d\u00edas, hacemos la campa\u00f1a a pulm\u00f3n, as\u00ed que eso lo dejo para quienes miran el debate.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.19855661281709847, "is_candidate": true}, {"start": 495.832, "end": 498.973, "text": "\u00bfSirvi\u00f3 el debate de Santiago, sirvi\u00f3 el debate de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49388115468952476, "is_candidate": true}, {"start": 501.834, "end": 510.639, "text": " Yo creo que s\u00ed, yo creo que sirve porque lo pueden ver en todo el pa\u00eds, porque nos pone por un ratito a todos los candidatos y candidatas en condici\u00f3n de igualdad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.20986931652423602, "is_candidate": true}, {"start": 510.639, "end": 516.563, "text": "Yo creo que es importante, a m\u00ed me gustar\u00eda que haya m\u00e1s posibilidades de cruce, de pregunta, repregunta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.19456967300759231, "is_candidate": true}, {"start": 516.563, "end": 528.55, "text": "Pero bueno, creo que a pesar de eso sirve mucho, por lo menos lo que vimos con Nicol\u00e1s, con Cristian, con todos los compa\u00f1eros del Frente Izquierdo estos d\u00edas, que nos llegaron mensajes de los lugares m\u00e1s diversos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.19134159948201723, "is_candidate": true}, {"start": 528.55, "end": 531.492, "text": "\u00bfCrees que el debate te permite hacer crecer en votos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8833045202800189, "is_candidate": false}, {"start": 532.603, "end": 546.562, "text": " Eso no lo s\u00e9, se ver\u00e1, espero que se vote con convicciones, con valores, que las mujeres no volvamos a resignar nuestros derechos, siempre nos dicen que hay que esperar, nos usan para chicanas en el debate y nadie plantea cu\u00e1les son las demandas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.24079852059221651, "is_candidate": true}, {"start": 546.562, "end": 550.007, "text": "Entonces, creo que s\u00ed pedimos que nos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3286543415899723, "is_candidate": true}, {"start": 550.347, "end": 560.536, "text": " Pedimos que nos acompa\u00f1en, que hay que votar de una vez por todas con convicciones, con valores y no estar eligiendo el menos malo, el que menos no s\u00e9 qu\u00e9, porque con esa l\u00f3gica llegamos hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.23801531367169493, "is_candidate": true}, {"start": 560.536, "end": 565.161, "text": "Es hora de no resignarse y de jug\u00e1rsela.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.32881191102513196, "is_candidate": true}, {"start": 565.161, "end": 569.625, "text": "Todav\u00eda no lo percibo, todav\u00eda estoy reci\u00e9n bajo de ah\u00ed, as\u00ed que no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3977130442022583, "is_candidate": true}, {"start": 569.625, "end": 570.926, "text": "S\u00ed se not\u00f3 bastante picante.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.47909831803994507, "is_candidate": true}, {"start": 571.386, "end": 576.449, "text": " Miriam, en un momento Massa sali\u00f3 a decir que Emily tendr\u00eda que aflojar un poco con la violencia.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7040991136716737, "is_candidate": false}, {"start": 576.449, "end": 577.45, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu an\u00e1lisis?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7799608345517024, "is_candidate": false}, {"start": 577.45, "end": 581.252, "text": "Porque despu\u00e9s Patricia Bullrich dijo que las mujeres se defienden solas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7280887730104268, "is_candidate": false}, {"start": 581.252, "end": 589.037, "text": "Bueno, chica Ana, son cruces de chicana, parece que el debate anterior hab\u00edan un poco dormido, entonces se prepararon algunos chistes de la casa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2482715280510177, "is_candidate": true}, {"start": 589.037, "end": 591.238, "text": "Pero no, no, no tengo nada para decir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4251051073381583, "is_candidate": true}, {"start": 591.238, "end": 596.641, "text": "Yo creo que Patricia Bullrich hablando de la agenda de las mujeres es algo un tanto llamativo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.29955923680932184, "is_candidate": true}, {"start": 596.641, "end": 598.522, "text": "Igual nos defendemos solas, eso tambi\u00e9n es verdad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.43173720537884164, "is_candidate": true}, {"start": 598.522, "end": 600.524, "text": "Y ac\u00e1 rodeada con todo el frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8820878886437491, "is_candidate": false}, {"start": 601.81, "end": 603.833, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9213860249690553, "is_candidate": false}, {"start": 603.833, "end": 608.139, "text": "S\u00ed, para m\u00ed es un orgullo que todos mis compa\u00f1eros... Uy, ac\u00e1 hay un mont\u00f3n, ni los hab\u00eda visto a todos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3316479100636788, "is_candidate": true}, {"start": 608.139, "end": 610.302, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7389448172026976, "is_candidate": false}, {"start": 610.302, "end": 611.263, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.513646803628917, "is_candidate": false}, {"start": 611.263, "end": 614.908, "text": "Est\u00e1n los compa\u00f1eros del Partido Obrero, Izquierda Socialista, del PTS.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3322700204528274, "is_candidate": true}, {"start": 616.808, "end": 621.989, "text": " el MST, somos muchos, as\u00ed que bueno, es muy bueno que estemos todos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.42208871933905756, "is_candidate": true}, {"start": 621.989, "end": 632.851, "text": "Muy bien, ah\u00ed estamos escuchando a Miriam Bregman en la zona mixta, volvemos aqu\u00ed, insistimos, hay mucho movimiento delante nuestro, tenemos la posibilidad de compartir distintos testimonios, en este caso, Luli.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0011421472183446, "is_candidate": false}, {"start": 632.851, "end": 638.252, "text": "S\u00ed, estamos con el gobernador de Entre R\u00edos, con Bordet, gracias por su tiempo, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6666748676201921, "is_candidate": false}, {"start": 638.252, "end": 643.073, "text": "Antes de meternos en Entre R\u00edos, porque hay elecciones tambi\u00e9n el 22 de octubre en su provincia, \u00bfc\u00f3mo vio el debate?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6748476906438726, "is_candidate": false}, {"start": 643.713, "end": 650.141, "text": " Bueno, la posibilidad de que cada candidato y candidata expresen su propuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8761896040265506, "is_candidate": false}, {"start": 650.141, "end": 660.274, "text": "En este sentido, claramente Sergio Massa ha llevado adelante una iniciativa que tiene que ver con contarles a los argentinos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227822837929408, "is_candidate": false}, {"start": 660.974, "end": 664.596, "text": " qu\u00e9 es lo que se va a hacer, qu\u00e9 es lo que se va a desarrollar, c\u00f3mo se lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9390997270365511, "is_candidate": false}, {"start": 664.596, "end": 679.145, "text": "Fue una presentaci\u00f3n basada en propuestas que tiene mucho que ver con una visi\u00f3n federal del pa\u00eds y que tiene que ver tambi\u00e9n con el apoyo a las pymes, que tiene que ver con el apoyo a los productores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9527731159181219, "is_candidate": false}, {"start": 679.625, "end": 696.658, "text": " que tiene que ver con el apoyo a los trabajadores y con elementos claves que significan la baja de impuestos que impactan sobre el consumo popular, como en el caso del IVA, y fundamentalmente, en el caso de los trabajadores que pagaban ganancias, ha dejado de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9286169311528446, "is_candidate": false}, {"start": 696.658, "end": 706.305, "text": "Este es el pa\u00eds que viene, el pa\u00eds que se presenta, que est\u00e1 muy lejos de las chicanas, que est\u00e1 muy lejos de los viritios, muy lejos de los agravios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9085487190546166, "is_candidate": false}, {"start": 706.305, "end": 707.465, "text": "La presentaci\u00f3n de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9304459264698623, "is_candidate": false}, {"start": 708.566, "end": 730.704, "text": " Sergio Massa ha sido justamente en ese sentido de proponerle a los argentinos y no entrar en un campo de discusiones est\u00e9riles porque tambi\u00e9n el hecho de tener un gobierno de unidad nacional en el futuro es lo que Argentina necesita, no se pueden resolver los problemas sectorialmente, los problemas que hoy tiene la Argentina y que son muchos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9181587502632504, "is_candidate": false}, {"start": 731.344, "end": 743.21, "text": " tiene que ver justamente con poder generar una gran concertaci\u00f3n que permita atacar de ra\u00edz los problemas que hoy claramente se han planteado aqu\u00ed en este debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9200524306227422, "is_candidate": false}, {"start": 743.21, "end": 748.513, "text": "Gustavo, respecto de las posiciones de todos los candidatos y candidatas, \u00bfqui\u00e9n le pareci\u00f3 m\u00e1s l\u00facido?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0142575929294964, "is_candidate": false}, {"start": 748.513, "end": 752.735, "text": "Bueno, ya mencion\u00f3 a Sergio Massi, \u00bfm\u00e1s deslucida su presentaci\u00f3n de acuerdo a lo que se vino a buscar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9898215677923267, "is_candidate": false}, {"start": 753.055, "end": 765.071, "text": " He visto una Patricia Bullrich realmente muy nerviosa, con discursos de clich\u00e9 que continuamente lo repet\u00eda, pero claramente sin presentar ninguna propuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.928842354459101, "is_candidate": false}, {"start": 765.071, "end": 768.716, "text": "Y lo de Javier Milei ya lo conocemos, sabemos...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9283782168238621, "is_candidate": false}, {"start": 769.356, "end": 787.579, "text": " que tiene una formaci\u00f3n que no condice con lo que el pa\u00eds en realidad necesita para poder tener orden, previsibilidad y fundamentalmente que los sectores populares en la Argentina no queden excluidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9272035880998307, "is_candidate": false}, {"start": 787.879, "end": 793.784, "text": " Gobernador, \u00bfcu\u00e1nto va a influenciar las candidaturas de presidentes en la elecci\u00f3n que va a haber a Gobernador en su provincia?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6332955571738783, "is_candidate": false}, {"start": 793.784, "end": 798.148, "text": "Digo, \u00bfcu\u00e1nto puede ayudar a tirar para arriba o para abajo un candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6091781714044617, "is_candidate": false}, {"start": 798.148, "end": 813.882, "text": "Bueno, claramente el escenario de Tercios y hoy Sergio Massa, que est\u00e1 muy bien en la provincia de Entre R\u00edos, puede ayudar y mucho a que un candidato a Gobernador como Ad\u00e1n Bal, que conoce profundamente la provincia,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9290711267053242, "is_candidate": false}, {"start": 815.843, "end": 822.907, "text": " es de Entre R\u00edos, que vive en la provincia de Entre R\u00edos y que compite con un candidato que vive en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9118847979682304, "is_candidate": false}, {"start": 822.907, "end": 827.649, "text": "Entonces, esto tambi\u00e9n los entrerrianos lo merit\u00faan al momento de votar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0006817173247022, "is_candidate": false}, {"start": 827.649, "end": 833.372, "text": "Y tambi\u00e9n es importante porque en la provincia se eligen intendentes y tenemos muy buenos candidatos a intendentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9127987390028495, "is_candidate": false}, {"start": 833.372, "end": 835.854, "text": "O sea, que la boleta de Uni\u00f3n por la Patria", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8808662948200195, "is_candidate": false}, {"start": 836.594, "end": 848.604, "text": " en una punta con Sergio Massa, en el medio con Ad\u00e1n Valpara, gobernador, y con nuestros candidatos intendentes, no tengo dudas que el 22 vamos a tener un triunfo en la Provincia de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9008552919564223, "is_candidate": false}, {"start": 848.604, "end": 853.568, "text": "\u00bfLe gust\u00f3 el modo en que fueron incluidas en el debate las econom\u00edas regionales o le pareci\u00f3 poco?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.979503103412003, "is_candidate": false}, {"start": 853.568, "end": 858.453, "text": "Fundamental, y lo dijo bien claro Sergio Massa, fue el \u00fanico que elimin\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9332243868099592, "is_candidate": false}, {"start": 860.444, "end": 862.666, "text": " las retenciones en las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.032991107366081, "is_candidate": false}, {"start": 862.666, "end": 873.594, "text": "Entre R\u00edos tiene m\u00e1s de 9 econom\u00edas regionales y hoy no est\u00e1n pagando los aranceles por retenciones en exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8797408616114712, "is_candidate": false}, {"start": 873.594, "end": 877.717, "text": "Esto es fundamental porque las econom\u00edas regionales son las que generan mucho trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8984599599359405, "is_candidate": false}, {"start": 877.717, "end": 886.684, "text": "Una actividad como la citr\u00edcola o la de ar\u00e1ndano en la ciudad de Concordia genera en \u00e9poca de temporada llega a tomar hasta 17.000 trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.934819262247306, "is_candidate": false}, {"start": 889.766, "end": 907.635, "text": " Esto es un alivio que permite la sustentabilidad del trabajo rural en muchas provincias y fundamentalmente en la nuestra, dentro de R\u00edos, que tiene una distribuci\u00f3n demogr\u00e1fica muy equitativa y, repito, con econom\u00edas regionales muy potentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.935566878714944, "is_candidate": false}, {"start": 907.635, "end": 914.298, "text": "Ahora, Gobernador, \u00bfqu\u00e9 es lo que no se hizo en este tiempo que Sergio Massa deber\u00eda cambiar o deber\u00eda incentivar a\u00fan m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5467029012432352, "is_candidate": false}, {"start": 915.038, "end": 930.832, "text": " Yo creo que donde debemos ir y fundamentalmente el futuro tiene que pasar en la Argentina y que esto claramente Sergio lo lleva adelante, es en...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9092719535283382, "is_candidate": false}, {"start": 931.833, "end": 936.095, "text": " desarrollar y estimular a las pymes, hoy lo dijo bien claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.966420791551165, "is_candidate": false}, {"start": 936.095, "end": 944.94, "text": "Buscar que haya competitividad en nuestras exportaciones, porque esto nos genera ingresos de divisas a la provincia y al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9399591116523582, "is_candidate": false}, {"start": 944.94, "end": 954.724, "text": "Tenemos que trabajar tambi\u00e9n para poder generar m\u00e1s empleo de calidad, empleo que genera la actividad privada, y en esto hoy tambi\u00e9n Sergio lo plante\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9173068666153964, "is_candidate": false}, {"start": 954.724, "end": 960.067, "text": "Son creo que los puntos que realmente les interesa a los argentinos, el resto es chicana y es pura ch\u00e1chara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.874571063230255, "is_candidate": false}, {"start": 960.367, "end": 961.508, "text": " Gustavo, gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0473339136330846, "is_candidate": false}, {"start": 961.508, "end": 964.43, "text": "Muchas gracias por haber charlado con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9738240482724891, "is_candidate": false}, {"start": 964.43, "end": 968.292, "text": "Ah\u00ed est\u00e1bamos con el gobernador Gustavo Bordet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.034121369459286, "is_candidate": false}, {"start": 968.292, "end": 974.917, "text": "Interesante, me parece, Luli, el modo en que se utiliz\u00f3 a Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9860704221972328, "is_candidate": false}, {"start": 974.917, "end": 977.219, "text": "Nadie le ped\u00eda un derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8718954996419437, "is_candidate": false}, {"start": 977.219, "end": 979.1, "text": "Muy ubicado tambi\u00e9n creo que Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9064554979820745, "is_candidate": false}, {"start": 979.1, "end": 987.726, "text": "Evidentemente le gust\u00f3 eso que hab\u00eda pasado en el primer debate respecto de su cordobesismo como representante de las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9723915153881799, "is_candidate": false}, {"start": 988.166, "end": 994.588, "text": " Y f\u00edjate que en alg\u00fan momento le empezaron a preguntar a Schiaretti por el impacto de determinadas pol\u00edticas en ese tipo de econom\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9780869121906172, "is_candidate": false}, {"start": 994.588, "end": 998.889, "text": "Por ejemplo, dolarizaci\u00f3n, qu\u00e9 impacto tendr\u00eda en las econom\u00edas provinciales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9570012692811022, "is_candidate": false}, {"start": 998.889, "end": 1001.49, "text": "Hasta el tema del mundial, retenciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9419442978281662, "is_candidate": false}, {"start": 1001.49, "end": 1003.371, "text": "Bueno, me parece que ese giro estuvo bien pensado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9861478456159338, "is_candidate": false}, {"start": 1003.371, "end": 1006.172, "text": "S\u00ed, hubo pedidos de derecho de r\u00e9plica incluso para Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8936349718434107, "is_candidate": false}, {"start": 1006.172, "end": 1010.013, "text": "Vamos a ir con Fernando Frakel y Fer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7461975402940872, "is_candidate": false}, {"start": 1010.013, "end": 1010.913, "text": "\u00bfHay alguien saliendo en este momento?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.716911220514481, "is_candidate": false}, {"start": 1011.073, "end": 1015.795, "text": " Bueno, Luli est\u00e1 festejando y salud\u00e1ndose el frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8804529493195997, "is_candidate": false}, {"start": 1015.795, "end": 1021.857, "text": "Hay algunos dirigentes vinculados con Javier Miley que est\u00e1n por la zona.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8787039101763868, "is_candidate": false}, {"start": 1021.857, "end": 1037.384, "text": "En este sal\u00f3n, que es el contiguo a lo que es el sal\u00f3n principal donde se desarroll\u00f3 el debate, es donde permanecen algunos de los invitados y es donde es la salida hacia", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9034290329169917, "is_candidate": false}, {"start": 1038.044, "end": 1055.279, "text": " la avenida Figueroa Alcorta y estamos esperando, estamos aguardando la presencia de algunos dirigentes, candidatos de los diferentes candidatos presidenciales que se han presentado en este segundo debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8885534292010856, "is_candidate": false}, {"start": 1056.059, "end": 1058.38, "text": " Muy bien, enseguida estaremos ah\u00ed en zona mixta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9938984401089667, "is_candidate": false}, {"start": 1058.38, "end": 1063.942, "text": "Entiendo que ya podremos charlar tambi\u00e9n aqu\u00ed con candidatos y con asesores y asesoras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0276875617471073, "is_candidate": false}, {"start": 1063.942, "end": 1067.883, "text": "Es un tema la presentaci\u00f3n de Javier Milei, insisto con esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9947840558198134, "is_candidate": false}, {"start": 1067.883, "end": 1074.906, "text": "Que evidentemente ven\u00eda a cuidar lo que supuestamente tiene, que se sigue manteniendo arriba en las encuestas, arriesgando poco, leyendo mucho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9830268722111518, "is_candidate": false}, {"start": 1074.906, "end": 1084.129, "text": "Y tambi\u00e9n me parece que algo deslucido en las respuestas, esas es las que ten\u00e9s que improvisar, pero no improvisar como chicana, improvisar como te preguntan algo que es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9306541044117967, "is_candidate": false}, {"start": 1084.329, "end": 1086.95, "text": " Esencial respecto de tu pol\u00edtica y de tu propuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.025605857724119, "is_candidate": false}, {"start": 1086.95, "end": 1094.012, "text": "Insisto, para m\u00ed lo que tiene que ver con donaci\u00f3n de \u00f3rganos va a ser un punto clave en los d\u00edas posteriores.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6718257551179858, "is_candidate": false}, {"start": 1094.012, "end": 1101.334, "text": "Tambi\u00e9n en lo que tiene que ver con el cambio clim\u00e1tico, porque en su exposici\u00f3n de dos minutos no dijo lo que dijo despu\u00e9s en esto de la temperatura y el promedio y no s\u00e9 qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5902726590032514, "is_candidate": false}, {"start": 1101.394, "end": 1103.294, "text": " que neg\u00f3 el cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0687470401007628, "is_candidate": false}, {"start": 1103.294, "end": 1118.717, "text": "Claro, hay situaciones muy puntuales que no son de la econom\u00eda, que no son de la producci\u00f3n, que no son de los financieros, sino que son m\u00e1s de la vida cotidiana, incluso, que pueden llegar a tener alg\u00fan rebote, insisto, a partir de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.596294265517232, "is_candidate": false}, {"start": 1118.717, "end": 1126.619, "text": "Pero saludamos ya a quien se encuentra aqu\u00ed con nosotros, el candidato a vicepresidente de la Naci\u00f3n de Uni\u00f3n por la Patria, Agust\u00edn Rossi.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6156792743403847, "is_candidate": false}, {"start": 1126.619, "end": 1127.579, "text": "Agust\u00edn, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6985678062676506, "is_candidate": false}, {"start": 1127.579, "end": 1128.259, "text": "Muy bien, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9367955201104696, "is_candidate": false}, {"start": 1128.439, "end": 1132.582, "text": " \u00bfPrimera diferencia que observaste entre este debate y el de la semana pasada?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6600974258357689, "is_candidate": false}, {"start": 1132.582, "end": 1150.776, "text": "Hubo m\u00e1s cruces, m\u00e1s picante, digamos, pero me parece que el resultado fue el mismo, el candidato que m\u00e1s solvencia mostr\u00f3, m\u00e1s ideas innovadoras present\u00f3, que cuando fue requerido y fue muy atacado en determinados momentos, respondi\u00f3 con much\u00edsima contundencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0297315203649577, "is_candidate": false}, {"start": 1150.776, "end": 1157.902, "text": "El que m\u00e1s idea tiene de la Argentina, de c\u00f3mo funciona la Argentina y el mundo, bueno, sin duda que es Sergio Massi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0084854256808011, "is_candidate": false}, {"start": 1158.422, "end": 1159.523, "text": " \u00bfC\u00f3mo la viste a Patricia Agur?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.07449346841368, "is_candidate": false}, {"start": 1159.523, "end": 1163.045, "text": "Estaba muy frontal, muy dura, digamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0812946015744294, "is_candidate": false}, {"start": 1163.045, "end": 1168.989, "text": "Bueno, me parece que busc\u00f3 ubicarse en ese rol, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0427448343993067, "is_candidate": false}, {"start": 1168.989, "end": 1181.497, "text": "Repitiendo en muchas de las intervenciones, repitiendo m\u00e1s o menos lo mismo, lo cual demuestra la falta de densidad en las propuestas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0109560256522196, "is_candidate": false}, {"start": 1181.497, "end": 1187.662, "text": "Si vos repet\u00eds siempre lo mismo, bueno, me parece que las acusaciones", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0375003852421782, "is_candidate": false}, {"start": 1188.622, "end": 1198.187, "text": " Siempre te refugias en acusaciones, me parece que denota una falta de volumen en las propuestas que tengas como para decir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.98867299706019, "is_candidate": false}, {"start": 1198.187, "end": 1204.671, "text": "Hubo temas que toc\u00f3 Patricia Burry que ni siquiera se refiri\u00f3 al tema en cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.032261616365238, "is_candidate": false}, {"start": 1204.671, "end": 1209.693, "text": "Fueron una catarata de ataques o descalificaciones que no resolvieron absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0067774592276928, "is_candidate": false}, {"start": 1209.693, "end": 1210.974, "text": "\u00bfVes un escenario de Balotage hoy?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7112128373451687, "is_candidate": false}, {"start": 1211.989, "end": 1215.632, "text": " Nosotros estamos convencidos que vamos a hacer una muy buena primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0347262246967994, "is_candidate": false}, {"start": 1215.632, "end": 1235.01, "text": "Nos parece que la propuesta que Sergio viene realizando es una propuesta que el conjunto Uni\u00f3n por la Patria cada vez la toma m\u00e1s, que cada vez llegue una mayor cantidad de actores, una mayor cantidad de ciudadanos y ciudadanas, y que eso nos va a permitir hacer una muy buena primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0216302773689454, "is_candidate": false}, {"start": 1235.01, "end": 1236.892, "text": "Despu\u00e9s vamos a ver hasta d\u00f3nde llegamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0820109306347503, "is_candidate": false}, {"start": 1237.432, "end": 1240.493, "text": " \u00bfLey\u00f3 la propuesta de Juan Grabois?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7210616665760484, "is_candidate": false}, {"start": 1240.493, "end": 1248.356, "text": "Sergio Massa lo que dijo hoy en uno de los puntos, el loteo de... No, eso ya lo hab\u00edamos anunciado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7686790039303684, "is_candidate": false}, {"start": 1248.356, "end": 1252.057, "text": "Ya hab\u00edamos creado el RUS, Registro \u00danico de Solicitantes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0234283951101888, "is_candidate": false}, {"start": 1252.057, "end": 1260.26, "text": "Tiene que ver fundamentalmente con eso, con crear un registro \u00fanico de solicitantes que puedan solicitar o bien un lote con servicios para vivienda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0199515848534049, "is_candidate": false}, {"start": 1260.86, "end": 1265.966, "text": " o bien un lote tambi\u00e9n para desarrollar determinadas actividades productivas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0111222076701594, "is_candidate": false}, {"start": 1265.966, "end": 1271.432, "text": "Volvemos a Agust\u00edn a ver si podemos compartir la palabra de Patricia Ulrich aqu\u00ed frente nuestro con toda la prensa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0193103974625743, "is_candidate": false}, {"start": 1271.432, "end": 1273.594, "text": "\u00bfCree que los otros candidatos no est\u00e1n al tanto de esto?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9128315835501878, "is_candidate": false}, {"start": 1280.55, "end": 1288.493, "text": " En seguridad es evidente que nosotros planteamos los problemas m\u00e1s importantes que tiene el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8056236824035274, "is_candidate": false}, {"start": 1288.493, "end": 1299.238, "text": "El problema del narcotr\u00e1fico, el problema de la criminalidad, el problema de la necesidad de llegar con fuerza a todos y cada uno de los barrios y ciudades de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8178738459130673, "is_candidate": false}, {"start": 1299.238, "end": 1301.879, "text": "Defender a la gente con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.814579435087085, "is_candidate": false}, {"start": 1301.879, "end": 1304.8, "text": "Ellos saben que yo lo voy a hacer, la sociedad sabe que yo lo voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8692299733438074, "is_candidate": false}, {"start": 1306.836, "end": 1309.018, "text": " El candidato oficialista habla de tigre.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9572322826574298, "is_candidate": false}, {"start": 1309.018, "end": 1315.603, "text": "La verdad que comparar tigre con el pa\u00eds es algo realmente poco l\u00f3gico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8832581085847803, "is_candidate": false}, {"start": 1315.603, "end": 1328.773, "text": "Es un municipio contra un pa\u00eds donde adem\u00e1s \u00e9l es parte de un gobierno que liber\u00f3 precios, que gener\u00f3 el 70% m\u00e1s de muertos en Rosario, que liber\u00f3 el narcotr\u00e1fico en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8674473727754113, "is_candidate": false}, {"start": 1328.773, "end": 1329.773, "text": "Es as\u00ed, es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9301871009318043, "is_candidate": false}, {"start": 1329.773, "end": 1330.494, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9329975930250055, "is_candidate": false}, {"start": 1330.494, "end": 1334.137, "text": "Usted cuando le mencion\u00f3 al insaurralde Sergio Mazza,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9655971995943675, "is_candidate": false}, {"start": 1334.517, "end": 1343.73, "text": " Bueno, escuch\u00e1bamos a Patricia Bullrich, est\u00e1 a metro nuestro, la verdad que nosotros no tenemos manera de o\u00edr lo que estaba diciendo, seguramente en un rato dialogaremos con ella o con alguien de su equipo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6351515676486768, "is_candidate": false}, {"start": 1343.73, "end": 1347.775, "text": "Agust\u00edn, de la propuesta de pol\u00edticas p\u00fablicas, \u00bfqu\u00e9 es lo que m\u00e1s resalta de hoy?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9881803988934205, "is_candidate": false}, {"start": 1348.965, "end": 1356.832, "text": " Bueno, la propuesta de casa com\u00fan y casa propia fue una propuesta muy fuerte de las que llev\u00f3 Sergio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.016004862931616, "is_candidate": false}, {"start": 1356.832, "end": 1367.701, "text": "La casa com\u00fan porque es el concepto inclusive que expresa el Papa Francisco que tiene que ver con todo el ambiente y con el cuidado del ambiente y definir claramente que la pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0248991907778513, "is_candidate": false}, {"start": 1368.482, "end": 1391.789, "text": " de vivienda va a ser una de las pol\u00edticas centrales, Sergio habl\u00f3 que ya est\u00e1 trabajando con el sistema financiero para lograr cr\u00e9ditos hipotecarios solamente indexados por el coeficiente de variaci\u00f3n salarial, es decir que tu cuota aumenta solamente si hay aumento de tus ingresos y al mismo tiempo este programa de lotes con servicio que estamos llevando adelante que me parece que son", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0260129124339294, "is_candidate": false}, {"start": 1392.649, "end": 1394.25, "text": " m\u00e1s que elocuentes, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9470458737508208, "is_candidate": false}, {"start": 1394.25, "end": 1404.373, "text": "Yo creo que all\u00ed hubo una muy buena propuesta que estableci\u00f3 Sergio y creo que adem\u00e1s el cierre de Sergio fue el cierre m\u00e1s completo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0037009320874775, "is_candidate": false}, {"start": 1404.373, "end": 1405.314, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7515599116206058, "is_candidate": false}, {"start": 1405.314, "end": 1411.436, "text": "Porque fue el cierre m\u00e1s inclusivo, que le habl\u00f3 a todos los argentinos, que le habl\u00f3 con mucha empat\u00eda, con mucho respeto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0549507682689805, "is_candidate": false}, {"start": 1412.476, "end": 1415.417, "text": " es el \u00fanico que plantea un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0006351977861045, "is_candidate": false}, {"start": 1415.417, "end": 1422.76, "text": "A veces cuando vos plante\u00e1s gobierno de unidad nacional, te dicen r\u00e1pidamente, bueno, \u00bfpero qu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9885208604811172, "is_candidate": false}, {"start": 1422.76, "end": 1423.681, "text": "\u00bfQui\u00e9nes los van a integrar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0087652221942904, "is_candidate": false}, {"start": 1423.681, "end": 1434.845, "text": "Y la verdad que el gobierno de unidad nacional es la unidad entre aquellos que defendemos la educaci\u00f3n p\u00fablica, la salud p\u00fablica, los derechos humanos, la justicia social, la movilidad social ascendente, la democracia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.037624670274057, "is_candidate": false}, {"start": 1434.845, "end": 1439.127, "text": "Me parece que eso es la Argentina de la nueva etapa que imaginas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0548965663558296, "is_candidate": false}, {"start": 1439.127, "end": 1441.468, "text": "Ah\u00ed siempre la pregunta es, \u00bfc\u00f3mo haces convocando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9888583678198877, "is_candidate": false}, {"start": 1442.248, "end": 1448.875, "text": " a actores que hoy est\u00e1n diametralmente en la vereda opuesta, \u00bfc\u00f3mo hac\u00e9s para conservar una agenda de transformaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9381724323639072, "is_candidate": false}, {"start": 1448.875, "end": 1457.043, "text": "No, la agenda de transformaci\u00f3n la transform\u00e1s cuando vos manten\u00e9s los valores, porque esta elecci\u00f3n tambi\u00e9n va a ser una elecci\u00f3n de valores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0250901927779064, "is_candidate": false}, {"start": 1457.043, "end": 1457.624, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 sentido?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0110402576770963, "is_candidate": false}, {"start": 1458.024, "end": 1461.206, "text": " y porque no va a ser una elecci\u00f3n solamente en la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9942454706229943, "is_candidate": false}, {"start": 1461.206, "end": 1467.23, "text": "Entonces, por eso yo te puse y digo, bueno, \u00bfqui\u00e9nes estamos a favor de la movilidad social ascendente y de la justicia social?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.061926602674474, "is_candidate": false}, {"start": 1467.23, "end": 1470.612, "text": "\u00bfQui\u00e9nes estamos para defender la educaci\u00f3n p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0202383771600063, "is_candidate": false}, {"start": 1470.612, "end": 1473.053, "text": "\u00bfQui\u00e9nes estamos para defender la salud p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0424060036265208, "is_candidate": false}, {"start": 1473.053, "end": 1477.416, "text": "Me parece que de ah\u00ed fundamentalmente se hace, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.056665387380778, "is_candidate": false}, {"start": 1477.416, "end": 1482.639, "text": "Y lo otro es que yo creo que esto... Estamos en un mundo complejo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9553540814020657, "is_candidate": false}, {"start": 1482.639, "end": 1486.362, "text": "Un mundo con turbulencias y yo creo que se necesita un presidente", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0197828093146397, "is_candidate": false}, {"start": 1487.162, "end": 1493.206, "text": " que tenga la serenidad y el aplomo a la hora de tomar decisiones, y el que lo ha demostrado claramente ha sido Sergio Monsa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.015659755789704, "is_candidate": false}, {"start": 1493.206, "end": 1495.107, "text": "\u00bfNo ves serenos a los otros candidatos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0964825070011777, "is_candidate": false}, {"start": 1495.107, "end": 1513.34, "text": "No, no, los veo con poco volumen presidencial, y yo vuelvo a decir, me parece que hay que tener serenidad, hay que tener templanza, siempre para ser presidente en un mundo con tanta intensidad, con tanta... Vamos a tener un mundo con dos guerras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0163979812384318, "is_candidate": false}, {"start": 1514.812, "end": 1518.476, "text": " la Ucrania y lo que est\u00e1 sucediendo en Israel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9107888252932119, "is_candidate": false}, {"start": 1518.476, "end": 1521.9, "text": "Entonces, me parece que todo esto tiene mucha complejidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0649311071234935, "is_candidate": false}, {"start": 1521.9, "end": 1523.863, "text": "Agust\u00edn, gracias, como siempre, por tu tiempo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7361673607389239, "is_candidate": false}, {"start": 1523.863, "end": 1530.531, "text": "Y gracias por la concentraci\u00f3n, porque el l\u00edo que hay detr\u00e1s, ustedes no pueden imaginarlo, y Rossi tiene la experiencia de la entrevista y se mantuvo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.598012460839003, "is_candidate": false}, {"start": 1530.531, "end": 1530.852, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.789522244417245, "is_candidate": false}, {"start": 1531.372, "end": 1532.072, "text": " Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9602305942340247, "is_candidate": false}, {"start": 1532.072, "end": 1532.553, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9220693251262889, "is_candidate": false}, {"start": 1532.553, "end": 1542.416, "text": "Bueno, a ver, continuamos nosotros a la espera de m\u00e1s candidatos, candidatas, gobernadores, que se acerquen aqu\u00ed al espacio de la televisi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5996398750769089, "is_candidate": false}, {"start": 1542.416, "end": 1545.117, "text": "Los minutos posteriores son medio calientes tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6901087242228452, "is_candidate": false}, {"start": 1545.117, "end": 1547.918, "text": "S\u00ed, suena hermoso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8487472408245853, "is_candidate": false}, {"start": 1547.918, "end": 1549.878, "text": "Para tener esa temperatura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9760867636217937, "is_candidate": false}, {"start": 1549.878, "end": 1554.88, "text": "Me quedo en el debate de seguridad tambi\u00e9n, Luli, como para seguir analizando quiz\u00e1 ma\u00f1ana m\u00e1s en profundidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0194377985177676, "is_candidate": false}, {"start": 1554.88, "end": 1556.801, "text": "En general me parecieron todas propuestas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9054845272405276, "is_candidate": false}, {"start": 1557.461, "end": 1561.423, "text": " del centro hacia la derecha en ese sentido, creo que es una preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9615950209435198, "is_candidate": false}, {"start": 1561.423, "end": 1568.906, "text": "Se corri\u00f3 mucho la agenda de seguridad hacia el punitivismo, eso es algo que eventualmente hay que ver c\u00f3mo prosigue.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9632744806234049, "is_candidate": false}, {"start": 1568.906, "end": 1578.671, "text": "Y mucha preocupaci\u00f3n en lo que plantea Javier Miral, lo plante\u00f3 a la pasada, la modificaci\u00f3n de leyes esenciales del Pacto Democr\u00e1tico como seguridad interior.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9102113462480547, "is_candidate": false}, {"start": 1579.051, "end": 1580.671, "text": " Y a inteligencia tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7398744724113339, "is_candidate": false}, {"start": 1580.671, "end": 1584.072, "text": "Recordemos un punto en el cual hab\u00eda hecho hincapi\u00e9 Victoria Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5573071929276747, "is_candidate": false}, {"start": 1584.072, "end": 1584.693, "text": "\u00bfLo record\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6480381535923296, "is_candidate": false}, {"start": 1584.693, "end": 1597.796, "text": "En esa entrevista, el d\u00eda despu\u00e9s de las PASO en TN, en la que ella dijo de seguridad y defensa me encargo yo, con lo cual es nuevamente un pie que le aporta su candidata, en este caso, a vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6295386629357342, "is_candidate": false}, {"start": 1597.796, "end": 1605.178, "text": "Interesante tambi\u00e9n, con respecto a seguridad, lo que dec\u00eda Juan Schiaretti, que dice, hay que modificar la ley penal juvenil porque viene de la dictadura, justamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6345044859731279, "is_candidate": false}, {"start": 1605.558, "end": 1605.738, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9405245646024981, "is_candidate": false}, {"start": 1605.738, "end": 1607.8, "text": "En ese sentido, bueno, habr\u00eda que ver hacia d\u00f3nde.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.694524649658202, "is_candidate": false}, {"start": 1607.8, "end": 1618.087, "text": "Habl\u00f3 Sergio Massa tambi\u00e9n de lo que \u00e9l impuls\u00f3 cuando era Intendente en Tiro, despu\u00e9s Diputado de la Naci\u00f3n, Ley del Arrepentido, por ejemplo, que hoy est\u00e1 en vigencia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6344364523819059, "is_candidate": false}, {"start": 1618.087, "end": 1618.828, "text": "S\u00ed, tambi\u00e9n es cierto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9118546162975244, "is_candidate": false}, {"start": 1618.828, "end": 1626.434, "text": "Arranc\u00f3 diciendo que la explicaci\u00f3n m\u00e1s importante que tiene la inseguridad es la exclusi\u00f3n social, pero despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9637081969929931, "is_candidate": false}, {"start": 1626.954, "end": 1631.319, "text": " todo su conjunto de bater\u00edas y de medias ten\u00eda que ver con lo que dec\u00edamos antes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9640056090633271, "is_candidate": false}, {"start": 1631.319, "end": 1635.144, "text": "Bueno, est\u00e1 el gobernador electo de la provincia de C\u00f3rdoba, Mart\u00edn Yayora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0021005807725472, "is_candidate": false}, {"start": 1635.144, "end": 1636.546, "text": "Hola Mart\u00edn, gracias por estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0613239269624293, "is_candidate": false}, {"start": 1636.546, "end": 1636.866, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0154139740518684, "is_candidate": false}, {"start": 1636.866, "end": 1637.246, "text": "\u00bfEn un gusto?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9869441426551269, "is_candidate": false}, {"start": 1637.246, "end": 1638.148, "text": "Actual intendente todav\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8156969508845076, "is_candidate": false}, {"start": 1638.148, "end": 1639.449, "text": "Actual intendente, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9661931667422746, "is_candidate": false}, {"start": 1639.449, "end": 1641.592, "text": "Bueno, primeras impresiones del debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.95080296944774, "is_candidate": false}, {"start": 1641.972, "end": 1643.872, "text": " Bueno, antes que nada, saludar a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.960032493834659, "is_candidate": false}, {"start": 1643.872, "end": 1646.453, "text": "Y bueno, estamos muy bien, pero muy contentos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.004881415194484, "is_candidate": false}, {"start": 1646.453, "end": 1655.835, "text": "Creo que el debate lo que ha permitido, en el caso nuestro con Juan Eschiaretti, es que much\u00edsimos argentinos lo conocieran, inclusive, por primera vez.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0251647919709377, "is_candidate": false}, {"start": 1655.835, "end": 1666.797, "text": "Por nosotros, ojal\u00e1 hubiera 20 de estos debates, porque aquellos que somos del interior del interior, es muy dif\u00edcil, a veces, acceder a las c\u00e1maras a nivel nacional, y eso hace que vos tengas un gran desconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.062528953515443, "is_candidate": false}, {"start": 1667.257, "end": 1689.638, "text": " Claramente cada debate ha hecho que Juan Schiaretti la gente lo conozca, mejor conozca su propuesta y eso hace que venimos creciendo en las encuestas y creo que el debate de hoy han visto entre todos los candidatos, han visto a Juan, alguien que sabe, alguien con experiencia y f\u00edjate de todos los candidatos, ustedes que son claramente una tele que llega a todos lados, bien federal,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0081719037111896, "is_candidate": false}, {"start": 1689.918, "end": 1697.544, "text": " han visto al candidato federal, era uno de los pocos candidatos que te hablaba de cada una de las provincias, que habl\u00f3 de un mont\u00f3n de medidas nacionales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9734440138062063, "is_candidate": false}, {"start": 1697.544, "end": 1702.007, "text": "Es decir, la permanente referencia a C\u00f3rdoba es una decisi\u00f3n meditada, planificada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9629843512629812, "is_candidate": false}, {"start": 1702.007, "end": 1707.392, "text": "No, a ver, la referencia a C\u00f3rdoba es que muchos de los que van hoy a C\u00f3rdoba te dicen, che, vos sab\u00e9s que llego a C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.00701020254309, "is_candidate": false}, {"start": 1708.052, "end": 1717.781, "text": " y parece otro pa\u00eds y nosotros decimos, la verdad que est\u00e1 lindo porque nos enorgullece por todo lo que hemos hecho, pero yo creo que Argentina podr\u00eda ser otro pa\u00eds si estuviera gobernada como C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0613890723823869, "is_candidate": false}, {"start": 1717.781, "end": 1732.333, "text": "Entonces lo que hace Juan es en cada uno de los hechos cuando uno le plantea una propuesta en tal tema, decir, mir\u00e1, en C\u00f3rdoba hicimos esto y funciona, y si puede funcionar en una provincia, piensen que C\u00f3rdoba es como Uruguay y es casi un pa\u00eds, tranquilamente puede funcionar en Argentina,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0746029813989446, "is_candidate": false}, {"start": 1733.114, "end": 1735.095, "text": " es un estilo de gobierno distinto el que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0105364176611205, "is_candidate": false}, {"start": 1735.095, "end": 1742.14, "text": "Y Juan lo que explica es en cada uno de los temas c\u00f3mo lo afrontamos, a\u00fan claramente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9928645485522043, "is_candidate": false}, {"start": 1742.14, "end": 1754.029, "text": "No teniendo la posibilidad a veces de ser acompa\u00f1ado por los gobiernos nacionales, por ese pensamiento unitario, sufriendo las retenciones, sufriendo la falta de apoyo, sufriendo lo que se planteaba tambi\u00e9n en materia jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0577087183729061, "is_candidate": false}, {"start": 1754.189, "end": 1765.655, "text": " Bueno, Patricia, Burrich dijo que deber\u00edan agradecerle, Mauricio Macri dijo, diga c\u00f3mo le benefici\u00f3 las pol\u00edticas que llev\u00f3 adelante el gobierno en justamente la gobernaci\u00f3n de Schiaretti, \u00bfcoincide con lo que dijo Burrich?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5302432149455365, "is_candidate": false}, {"start": 1765.655, "end": 1771.778, "text": "No, claramente... A ver, Juan se lo aclar\u00f3 claramente en la contestaci\u00f3n y lo vieron todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0210194965252655, "is_candidate": false}, {"start": 1771.778, "end": 1778.361, "text": "De hecho, les quiero decir, hay un reclamo hoy de C\u00f3rdoba judicial por un mont\u00f3n de promesas incumplidas en obras que no llegaron.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0618714472107404, "is_candidate": false}, {"start": 1778.901, "end": 1799.998, "text": " del gobierno de Mauricio Macri, como tambi\u00e9n con el actual gobierno, con lo que pasa con las jubilaciones, no s\u00f3lo con nuestra provincia, sino con casi 13 provincias en donde se est\u00e1n pagando a nuestros jubilados y nos est\u00e1n mandando sin actualizaci\u00f3n y todos los cordobeses tenemos que hacer un esfuerzo como en otras provincias para poder abonarle a las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0176986058301791, "is_candidate": false}, {"start": 1799.998, "end": 1801.179, "text": "Y bueno, son las diferencias", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9532227692489064, "is_candidate": false}, {"start": 1802.1, "end": 1810.365, "text": " Cuando habl\u00f3 del narcotr\u00e1fico, de la ley del narcomenudeo, que hay provincias que adherimos al narcomenudeo para luchar contra la droga, pero el apoyo nacional no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.103017047772715, "is_candidate": false}, {"start": 1810.365, "end": 1818.731, "text": "Lo que se expone claramente, creo, con Juan, y es lo que llama la atenci\u00f3n, es la visi\u00f3n del \u00fanico candidato federal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0680740493877363, "is_candidate": false}, {"start": 1818.731, "end": 1827.036, "text": "Entonces no te tiene que sorprender cuando plante\u00f3 las obras del Norte Grande, si quer\u00e9s, o cuando plante\u00f3 las posibilidades, o hace tantos planteos del interior.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0910388682222554, "is_candidate": false}, {"start": 1827.376, "end": 1831.96, "text": " Lo que pasa es que el pensamiento unitario te lleva desde capital a no ver el interior de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0107554578524947, "is_candidate": false}, {"start": 1831.96, "end": 1842.328, "text": "Mart\u00edn, te pedimos un minutito esperar que tenemos m\u00e1s preguntas para compartir con Mart\u00edn Sarchiola, pero nos vamos a zona mixta con Fer Frakelly porque all\u00ed est\u00e1 con... Bueno, ac\u00e1 estamos con Jaime Persic, el Ministro de Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9871984089886554, "is_candidate": false}, {"start": 1842.328, "end": 1844.73, "text": "Ministro, el balance de lo que fue este segundo debate.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8909045519437795, "is_candidate": false}, {"start": 1846.34, "end": 1861.247, "text": " Bueno, fue un balance que... un debate que reafirma ah\u00ed un candidato que tiene propuestas, que las plante\u00f3, y lo que hay es chicana, descalificaci\u00f3n hacia Sergio y entre ellos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9148127797199036, "is_candidate": false}, {"start": 1861.247, "end": 1864.788, "text": "Entonces hay un momento que se hizo tedioso eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9424080721848879, "is_candidate": false}, {"start": 1864.788, "end": 1865.789, "text": "Chicana, agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0209697836722595, "is_candidate": false}, {"start": 1866.929, "end": 1889.768, "text": " En t\u00e9rminos de propuestas, el domingo pasado Sergio ten\u00eda propuestas para la econom\u00eda, ten\u00eda propuestas para el tema de derechos humanos y convivencia democr\u00e1tica, propuestas para la educaci\u00f3n, y hoy propuestas divididas en 3 ejes para el tema de seguridad, en 4 ejes para trabajo y producci\u00f3n, propuestas para el tema de la vivienda y el cuidado de la casa com\u00fan, el medio ambiente, y lo que hab\u00eda en lo dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9576918240055126, "is_candidate": false}, {"start": 1890.729, "end": 1905.243, "text": " que vos lo lees es o ir hacia una aventura con argumentos libertarios, pero es ir hacia una aventura a la Argentina, o retroceder al pasado, recordar el descuento de 13% de los salarios", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9344178050985954, "is_candidate": false}, {"start": 1906.124, "end": 1911.208, "text": " de maestros, de docentes, de investigadores, de jubilados, a un pasado que ya doli\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0050468223814428, "is_candidate": false}, {"start": 1911.208, "end": 1922.717, "text": "Y entonces lo que hay es un camino, un cambio que es seguro, que es con acuerdos, que es convocando a los mejores, que es convocando a las provincias, que es lo que plantea Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9542506157687587, "is_candidate": false}, {"start": 1923.417, "end": 1930.384, "text": " Bien, Jaime Persic, volvemos aqu\u00ed para seguir charlando unos minutitos m\u00e1s con Mart\u00edn Chayora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.981911330940727, "is_candidate": false}, {"start": 1930.384, "end": 1942.317, "text": "Mart\u00edn, hay una apelaci\u00f3n permanente que hace Sergio Massa a un gobierno de unidad, qu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen y eventualmente, ya s\u00e9 c\u00f3mo va a decir, no, que Areti va a ser el nuevo presidente, pero eventualmente ve con buenos ojos integrarse.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0106429525773757, "is_candidate": false}, {"start": 1942.517, "end": 1954.02, "text": " Yo creo que lo dif\u00edcil a veces es que cuando te toca gobernar ten\u00e9s toda la posibilidad de hacer las cosas ahora, entonces es dif\u00edcil plantearle a la gente lo que vas a hacer ma\u00f1ana cuando vos est\u00e1s en la posibilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0425771709742737, "is_candidate": false}, {"start": 1954.02, "end": 1966.224, "text": "En nuestro caso los gobiernos en C\u00f3rdoba ya son de unidad, nosotros hemos ido con el partido cordob\u00e9s, mi vicegobernadora es del radicalismo, el viceintendente es de cambiemos y tenemos del socialismo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.00206228726847, "is_candidate": false}, {"start": 1966.704, "end": 1974.113, "text": " O sea, nosotros ya estamos practicando una nueva manera justamente de hacer pol\u00edgadas y tiene que ver de juntar a todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.040015193654936, "is_candidate": false}, {"start": 1974.113, "end": 1978.278, "text": "En estos momentos de crisis donde la Argentina m\u00e1s junta tiene que estar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.042984083987425, "is_candidate": false}, {"start": 1978.278, "end": 1983.164, "text": "\u00bfQui\u00e9n no est\u00e1 de acuerdo en acabar la grieta y en poder estructurar un gobierno de unidad?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.006539476420165, "is_candidate": false}, {"start": 1983.164, "end": 1984.445, "text": "Lo que pasa es que cuando los otros lo dicen...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9334612596787454, "is_candidate": false}, {"start": 1985.213, "end": 1986.373, "text": " No, nosotros ya lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9527072230942101, "is_candidate": false}, {"start": 1986.373, "end": 1987.733, "text": "Tengo una \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0136765013911215, "is_candidate": false}, {"start": 1987.733, "end": 1991.954, "text": "Mart\u00edn, se habla mucho de gestionar, como si fuera a soplar y hacer botella.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0395339127985936, "is_candidate": false}, {"start": 1991.954, "end": 1994.515, "text": "\u00bfSaben ustedes en C\u00f3rdoba, por tu rol, por lo que... Gestionar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0160928004827, "is_candidate": false}, {"start": 1994.515, "end": 1998.156, "text": "Que gestionar no es una pavada, digamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0591301792511991, "is_candidate": false}, {"start": 1998.156, "end": 2002.156, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos candidatos o candidatas que estuvieron en el debate crees que saben c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9903865533289433, "is_candidate": false}, {"start": 2002.156, "end": 2004.017, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que los qu\u00e9 sean distintos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.876448311968865, "is_candidate": false}, {"start": 2004.017, "end": 2005.317, "text": "Eso se lo dejo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0608723695533682, "is_candidate": false}, {"start": 2005.317, "end": 2009.938, "text": "Yo creo que los que estuvieron viendo hoy se dieron cuenta qui\u00e9nes gestionaron,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0184516305085811, "is_candidate": false}, {"start": 2010.618, "end": 2012.64, "text": " y quienes no gestionan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1323399304905877, "is_candidate": false}, {"start": 2012.64, "end": 2017.524, "text": "Porque te das cuenta cuando hablan en la seguridad c\u00f3mo plantean los temas, en el manejo de la tem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0448117711904963, "is_candidate": false}, {"start": 2017.524, "end": 2022.468, "text": "Y quienes a veces vienen con un librito medio prefabricado y por eso patinan tanto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0829328800437357, "is_candidate": false}, {"start": 2022.468, "end": 2032.216, "text": "Creo que Schiaretti en eso, bueno, le saca tres vueltas a todo justamente por la cantidad de mandatos que tuvo, con experiencia nacional, con experiencia provincial.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0577413676812166, "is_candidate": false}, {"start": 2032.216, "end": 2038.502, "text": "Por eso yo creo que aquellos argentinos que creemos que podemos hacer un pa\u00eds mejor, tenemos un gran candidato.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9685295721342251, "is_candidate": false}, {"start": 2038.962, "end": 2040.985, "text": " Por eso le pido que el 22 acompa\u00f1en a Juan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.023969390434512, "is_candidate": false}, {"start": 2040.985, "end": 2042.027, "text": "Much\u00edsimas gracias por su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7836611149338613, "is_candidate": false}, {"start": 2042.027, "end": 2047.295, "text": "Felicitaciones a toda la TV por cubrir este evento y permitir que todos los argentinos vean las propuestas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9927922096411647, "is_candidate": false}, {"start": 2047.295, "end": 2049.959, "text": "No van a querer venderla y poner un edificio si llegan a ganar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9902123333306463, "is_candidate": false}, {"start": 2051.004, "end": 2051.524, "text": " \u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9911179608709764, "is_candidate": false}, {"start": 2051.524, "end": 2053.385, "text": "\u00bfEs un no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9196539668196062, "is_candidate": false}, {"start": 2053.385, "end": 2055.086, "text": "Es un no, es un no, entiendo que es un no.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8242521798681637, "is_candidate": false}, {"start": 2055.086, "end": 2057.748, "text": "No, no, vender la televisi\u00f3n p\u00fablica, hacer un edificio con Pa\u00eds Amarra, no.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7358236955743038, "is_candidate": false}, {"start": 2057.748, "end": 2059.088, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.065965355276857, "is_candidate": false}, {"start": 2059.088, "end": 2063.951, "text": "Para m\u00ed, aparte es un instrumento de igualdad lo que hace la televisi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0419480493384956, "is_candidate": false}, {"start": 2063.951, "end": 2065.052, "text": "No, no, para nada.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0238112236116426, "is_candidate": false}, {"start": 2065.052, "end": 2066.653, "text": "Es un instrumento de acceso, de igualdad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9832295532223819, "is_candidate": false}, {"start": 2066.653, "end": 2070.274, "text": "En la pandemia se vio much\u00edsimo y llegan a todos lados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0839242197237484, "is_candidate": false}, {"start": 2070.274, "end": 2073.096, "text": "Y hay mucha gente que hay que recordar que no puede pagar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9618355732523178, "is_candidate": false}, {"start": 2073.096, "end": 2073.396, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.927491301831407, "is_candidate": false}, {"start": 2073.396, "end": 2074.357, "text": "Y aquellos que no pueden pagar", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1425728792499816, "is_candidate": false}, {"start": 2075.117, "end": 2078.08, "text": " en la TV su \u00fanica posibilidad y a veces su \u00fanico entretenimiento.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.039036969044189, "is_candidate": false}, {"start": 2078.08, "end": 2079.721, "text": "Gracias Mart\u00edn, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6964915516200723, "is_candidate": false}, {"start": 2079.721, "end": 2086.226, "text": "Bien, Mart\u00edn Llanach Obrae, Intendente de C\u00f3rdoba y por supuesto electo Gobernador de la Provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0088412385049494, "is_candidate": false}, {"start": 2086.226, "end": 2089.889, "text": "Bueno, para m\u00ed el tema, el c\u00f3mo de la gesti\u00f3n es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8662677633981817, "is_candidate": false}, {"start": 2089.889, "end": 2100.858, "text": "A veces no se observa tanto en este tipo de debates, pero creo que es un elemento de la valoraci\u00f3n y quiz\u00e1s lo m\u00e1s cuestionable a un Javier Milay que tiene experiencia cero en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0319057688363509, "is_candidate": false}, {"start": 2100.858, "end": 2103.961, "text": "Bueno, y algunas preguntas tambi\u00e9n respecto a la experiencia de lo que fue Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.896513982736381, "is_candidate": false}, {"start": 2105.141, "end": 2111.264, "text": " en su caso como Ministra de Seguridad en el gobierno de Mauricio Macri y de trabajo durante el gobierno de la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0435794980222224, "is_candidate": false}, {"start": 2111.264, "end": 2117.546, "text": "Bueno, su gran tema adem\u00e1s, incluso en campa\u00f1a, incluso en los esports, es seguridad barra inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6204727820948851, "is_candidate": false}, {"start": 2117.546, "end": 2121.648, "text": "Y la verdad que no mostr\u00f3 la contundencia que se esperaba.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6449686044283313, "is_candidate": false}, {"start": 2122.148, "end": 2128.871, "text": " al menos en esos dos minutos, al menos en las repreguntas, al menos en los derechos a r\u00e9plica, ah\u00ed la verdad que eso no ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6613109770268343, "is_candidate": false}, {"start": 2128.871, "end": 2145.379, "text": "Recordemos, por ejemplo, el debate pasado, un Javier Milei que arranca el \u00e1mbito de econom\u00eda y le piden un derecho a r\u00e9plica atr\u00e1s de otro, y aunque el contenido no sea con pie de plomo, digamos, con pie firme, al menos discursivamente hab\u00eda un ida y vuelta ac\u00e1, hubo algunos baches que han dejado mucho que hablar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.629800974440891, "is_candidate": false}, {"start": 2145.939, "end": 2151.224, "text": " Bien, estamos con Gabriel Catopo, dice, el Ministro de Obras P\u00fablicas de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9271269953030592, "is_candidate": false}, {"start": 2151.224, "end": 2152.145, "text": "Gabriel, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.014876204230012, "is_candidate": false}, {"start": 2152.145, "end": 2153.947, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9167555995044706, "is_candidate": false}, {"start": 2153.947, "end": 2157.911, "text": "Bueno, balance, o por lo menos, \u00bfqu\u00e9 te llevas de positivo este debate?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.996699520292013, "is_candidate": false}, {"start": 2157.911, "end": 2160.253, "text": "\u00bfQu\u00e9 cosas te defraudaron?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9601585746327985, "is_candidate": false}, {"start": 2160.253, "end": 2165.898, "text": "No, me parece que claramente y en l\u00ednea con el domingo pasado en Santiago del Estero,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9199088788221653, "is_candidate": false}, {"start": 2167.04, "end": 2184.451, "text": " Hoy hay 5 candidatos en este debate pero hay un solo presidente, no hay dudas de que Sergio fue el m\u00e1s claro en las propuestas, la gente quiere escuchar explicaciones, quiere comparar, quiere contrastar y quiere soluciones para sus preocupaciones y es Sergio", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.864511917826738, "is_candidate": false}, {"start": 2184.991, "end": 2188.652, "text": " y Sergio Massa el que mejor explic\u00f3 c\u00f3mo va a ser su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7912412686670315, "is_candidate": false}, {"start": 2188.652, "end": 2207.117, "text": "Este pa\u00eds no est\u00e1 ni para libre pensadores ni para te\u00f3ricos, hace falta sobre cada uno de los temas que son parte de la agenda que viene propuestas claras, datos concretos, pol\u00edticas que se van a llevar adelante y me parece que Sergio en eso claramente dio bien el examen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8628667454216961, "is_candidate": false}, {"start": 2207.822, "end": 2215.19, "text": " Lo que tiene que ver con horas p\u00fablicas, aunque no fue un tema en s\u00ed, ya con la construcci\u00f3n de viviendas por parte de un gobierno, bueno, tiene que ver con la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6422640545780836, "is_candidate": false}, {"start": 2215.19, "end": 2221.076, "text": "En ese sentido, \u00bfcrees que la propuesta de casa propia, casa comunitaria, no me acuerdo... Casa com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6176255361976521, "is_candidate": false}, {"start": 2221.076, "end": 2222.457, "text": "Casa com\u00fan, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8895040149661917, "is_candidate": false}, {"start": 2222.457, "end": 2225.6, "text": "\u00bfEs algo que se puede llevar adelante de manera r\u00e1pida?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6237599066190032, "is_candidate": false}, {"start": 2226.281, "end": 2243.02, "text": " S\u00ed, me parece que sabemos que hay un d\u00e9ficit importante de vivienda, dos herramientas muy concretas dej\u00f3 planteadas hoy Sergio, cr\u00e9dito hipotecario, que la gente pueda tener un cr\u00e9dito para comprar su casa y adem\u00e1s lote con servicios para poder generar con sistema de autoconstrucci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8646458767398072, "is_candidate": false}, {"start": 2243.541, "end": 2245.442, "text": " Hoy el problema es alquilar, de todas maneras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0572701955448867, "is_candidate": false}, {"start": 2245.442, "end": 2253.205, "text": "Claro, es alquilar y por eso el cr\u00e9dito hipotecario y tambi\u00e9n el lote con servicios para generar nuevas oportunidades de autoconstrucci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8976730424191962, "is_candidate": false}, {"start": 2253.205, "end": 2266.73, "text": "Pero lo m\u00e1s importante es que en cada uno de los temas hubo propuestas de c\u00f3mo combatir la inseguridad, de c\u00f3mo vamos a seguir bajando las retenciones, de c\u00f3mo vamos a construir este gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8112075778446668, "is_candidate": false}, {"start": 2267.43, "end": 2279.212, "text": " no desde lo partidario, no a partir de las identidades partidarias, sino definiendo qu\u00e9 pa\u00eds queremos, qu\u00e9 agenda de gobierno necesita la Argentina, qu\u00e9 pol\u00edticas y a partir de ah\u00ed convocar a los mejores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8855865864252371, "is_candidate": false}, {"start": 2279.212, "end": 2291.975, "text": "Pero eso no es demasiado... Entiendo el valor de lo pragm\u00e1tico para un momento, adem\u00e1s de tanta necesidad, pero no es demasiado pragm\u00e1tico dejar de lado diferencias ideol\u00f3gicas, lugares de donde se viene, contextos de otros espacios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9956872501645353, "is_candidate": false}, {"start": 2292.455, "end": 2301.425, "text": " Bueno, si acordamos con mucha claridad cu\u00e1les van a ser las prioridades de nuestro gobierno, y hoy Sergio nuevamente fue muy preciso, fue muy riguroso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8279075616023033, "is_candidate": false}, {"start": 2301.425, "end": 2308.653, "text": "Bueno, una vez que definimos el para qu\u00e9, el dise\u00f1o del pa\u00eds, me parece que no vamos a estar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8100424267605275, "is_candidate": false}, {"start": 2310.154, "end": 2313.735, "text": " distinguiendo pertenencias partidarias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8987197060691421, "is_candidate": false}, {"start": 2313.735, "end": 2318.016, "text": "Los desaf\u00edos que tiene la Argentina demandan de mayores acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9154426816296726, "is_candidate": false}, {"start": 2318.016, "end": 2323.318, "text": "Los argentinos no quieren ni chicanas ni peleas entre pol\u00edticos, quieren soluciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8639026887861712, "is_candidate": false}, {"start": 2323.318, "end": 2335.801, "text": "Y si para esas soluciones, para esa Argentina, hace falta construir acuerdos, m\u00e1s di\u00e1logo, bueno, no hay duda de que Sergio Massa es el que mejor est\u00e1 preparado para construir esos entendimientos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.842027160398825, "is_candidate": false}, {"start": 2336.681, "end": 2345.804, "text": " Javier Milley habl\u00f3 de 30.000, pero de 30.000 muertos por el COVID, lo llam\u00f3 genocida a Sergio Massa, pero hace una semana dijo que la dictadura cometi\u00f3 excesos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5075755320000614, "is_candidate": false}, {"start": 2345.804, "end": 2348.865, "text": "\u00bfCrees que ah\u00ed hay un reflejo democr\u00e1tico de argentinas argentinas?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6003046909296744, "is_candidate": false}, {"start": 2348.865, "end": 2364.67, "text": "No, claramente Milley no ha podido, no van a encontrar una sola declaraci\u00f3n donde \u00e9l reafirme la forma democr\u00e1tica, la convivencia democr\u00e1tica como una base y como un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8485701135220459, "is_candidate": false}, {"start": 2365.59, "end": 2384.36, "text": " central de los argentinos, cualquiera que haya visto el debate de hoy, nadie entendi\u00f3 qu\u00e9 quiere hacer mi ley con esta Argentina, s\u00ed entendimos el domingo pasado que reivindica lo peor de nuestra dictadura, s\u00ed entendimos hoy que est\u00e1 planteando una reforma laboral, quitar derechos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.851512251711365, "is_candidate": false}, {"start": 2385.24, "end": 2392.081, "text": " para que los trabajadores queden mucho m\u00e1s debilitados en la negociaci\u00f3n de su salario y de sus conquistas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8365749556416122, "is_candidate": false}, {"start": 2392.081, "end": 2395.082, "text": "Bueno, claramente no es lo que necesita la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7842361327489362, "is_candidate": false}, {"start": 2395.082, "end": 2403.564, "text": "La Argentina no necesita recorrer nuevamente un camino de ajuste y de sacrificio, de endeudamiento, que es el que propone mi ley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9122142938356461, "is_candidate": false}, {"start": 2403.564, "end": 2414.466, "text": "Lo que necesita la Argentina es lo que estamos proponiendo con Sergio Massa como presidente, seguir construyendo obra p\u00fablica, seguir apuntalando el trabajo y la producci\u00f3n, seguir generando condiciones para que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8628679514125753, "is_candidate": false}, {"start": 2415.306, "end": 2426.853, "text": " Seamos todos conscientes de que a la Argentina le sobra tela, que la Argentina no es un pa\u00eds ni pobre ni fallido, que tenemos todo para salir adelante y es Sergio el que mejor est\u00e1 preparado para aprovechar esa oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.832277532004332, "is_candidate": false}, {"start": 2427.697, "end": 2430.039, "text": " Gracias, Gabriel, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9367614629971208, "is_candidate": false}, {"start": 2430.039, "end": 2434.603, "text": "Estaba pensando, Luli, estoy un poco con met\u00e1foras futurares del fin de semana y la anterior tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0332794707321133, "is_candidate": false}, {"start": 2434.603, "end": 2441.109, "text": "Innecesario igual, despu\u00e9s de haber ido al partido que fuiste a ver, sin traer un hurac\u00e1n cero, esto hab\u00eda que decirlo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6493363792943172, "is_candidate": false}, {"start": 2441.109, "end": 2442.65, "text": "Que me quede un poquito con esa met\u00e1fora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9781135094241126, "is_candidate": false}, {"start": 2442.65, "end": 2451.178, "text": "Digo, este es el momento, escuchaba reci\u00e9n a Mart\u00edn Sarchegra defendiendo la experiencia a Schiaretti, y a Schiaretti como candidato, ahora a Abreka Topois con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0311069525838217, "is_candidate": false}, {"start": 2451.178, "end": 2452.419, "text": "Este es el momento de la segunda pelota.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9604507739884506, "is_candidate": false}, {"start": 2452.919, "end": 2454.301, "text": " Se monta el rebote, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0421988157327942, "is_candidate": false}, {"start": 2454.301, "end": 2460.409, "text": "Pas\u00f3 la jugada, el debate, y ahora bajar a tierra las interpretaciones, la pelea por las interpretaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9598818688785274, "is_candidate": false}, {"start": 2460.409, "end": 2467.699, "text": "Me imagino ma\u00f1ana las tapas de los distintos diarios, las editoriales o los editoriales de distintos espacios, en con qu\u00e9 se van a quedar, c\u00f3mo van a jugar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0495478194418202, "is_candidate": false}, {"start": 2467.699, "end": 2469.562, "text": "Esto va a ser tambi\u00e9n parte del debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0081599191869577, "is_candidate": false}, {"start": 2469.562, "end": 2470.203, "text": "El debate termina...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.975403624232012, "is_candidate": false}, {"start": 2470.703, "end": 2473.527, "text": " cuando se define de alguna manera qu\u00e9 es lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0044167775557027, "is_candidate": false}, {"start": 2473.527, "end": 2485.261, "text": "Por eso yo hago mucho hincapi\u00e9 en que las chicanas son importantes, la repentizaci\u00f3n es importante, ojal\u00e1 haya servido para que la ciudadan\u00eda del otro lado tenga m\u00e1s en claro cu\u00e1les son los proyectos de pa\u00eds que plantea cada candidato y candidata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.014189132290636, "is_candidate": false}, {"start": 2485.842, "end": 2491.805, "text": " S\u00ed, o al menos la forma de expresarse, la solvencia para poder discutir un tema y otro de cada candidato.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6259509040267581, "is_candidate": false}, {"start": 2491.805, "end": 2497.488, "text": "Porque es cierto que en dos debates presidenciales nadie puede hablar de un proyecto de pa\u00eds a nivel macro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6451846613584025, "is_candidate": false}, {"start": 2497.488, "end": 2500.79, "text": "Siempre hay ejes y matices que quedan por afuera.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7163210278295724, "is_candidate": false}, {"start": 2500.79, "end": 2504.351, "text": "Ser\u00eda interesante poder repreguntar en algunas de esas propuestas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5727394992298749, "is_candidate": false}, {"start": 2504.351, "end": 2508.994, "text": "Pero s\u00ed lo que queda claro es de qu\u00e9 manera cada candidato y cada candidata puede responder.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6485266017647402, "is_candidate": false}, {"start": 2509.634, "end": 2514.899, "text": " puede preguntar, puede incluso reaccionar ante algo inesperado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5844316877080064, "is_candidate": false}, {"start": 2514.899, "end": 2526.209, "text": "Y, de hecho, podemos compartir algo que ocurri\u00f3 en el primer bloque, cuando Patricia Bullrich introduce a Mart\u00edn Insaurralde en la escena, algo que no hab\u00eda hecho, sorprendentemente, hace una semana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6610075561708924, "is_candidate": false}, {"start": 2526.209, "end": 2529.332, "text": "Y se lo recriminaron mucho desde la prensa partidaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9706426770674795, "is_candidate": false}, {"start": 2529.332, "end": 2530.533, "text": "\u00bfQu\u00e9 dijo Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8114781631767962, "is_candidate": false}, {"start": 2530.533, "end": 2531.915, "text": "\u00bfQu\u00e9 le respondi\u00f3 Sergio Massa?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6995897072270907, "is_candidate": false}, {"start": 2535.18, "end": 2536.38, "text": " \u00bfTus n\u00fameros qui\u00e9n te los da?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7263334892803204, "is_candidate": false}, {"start": 2536.38, "end": 2541.781, "text": "\u00bfInsaurralde que te dijo que vale 500 pesos el bote que se compr\u00f3, el yate que se compr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6862299416908813, "is_candidate": false}, {"start": 2541.781, "end": 2546.202, "text": "\u00bfNo pod\u00e9s hacer buena seguridad si tus socios son corruptos?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7364978669411417, "is_candidate": false}, {"start": 2546.202, "end": 2555.084, "text": "Respecto de Insaurralde, comet\u00ed un hecho grav\u00edsimo, le ped\u00ed la renuncia al cargo, le ped\u00ed la renuncia a la candidatura y no todos somos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9846520629838551, "is_candidate": false}, {"start": 2555.084, "end": 2558.085, "text": "Patricia, vos nunca pediste la renuncia de Milman.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9532075518524128, "is_candidate": false}, {"start": 2560.712, "end": 2561.173, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0319935132651752, "is_candidate": false}, {"start": 2561.173, "end": 2562.354, "text": "Toma de Aikido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.052279528369497, "is_candidate": false}, {"start": 2562.354, "end": 2563.995, "text": "Utilizar la fuerza de la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9931022724969202, "is_candidate": false}, {"start": 2563.995, "end": 2564.636, "text": "Preparada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8572947406839502, "is_candidate": false}, {"start": 2564.636, "end": 2565.316, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8544491833920457, "is_candidate": false}, {"start": 2565.316, "end": 2568.779, "text": "Masa sab\u00eda que esto se iba a venir y as\u00ed lo plante\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0573768461608026, "is_candidate": false}, {"start": 2568.779, "end": 2573.183, "text": "Tambi\u00e9n sirve para mostrar las dobles barras sobre un mont\u00f3n de este tipo de pr\u00e1cticas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.054995573833849, "is_candidate": false}, {"start": 2573.183, "end": 2579.569, "text": "Pero bueno, est\u00e1 claro que el tema de Insaurlalda impact\u00f3 mucho, por lo menos medi\u00e1ticamente, en la opini\u00f3n publicada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0395849052845374, "is_candidate": false}, {"start": 2579.569, "end": 2584.313, "text": "Despu\u00e9s veremos qu\u00e9 efecto electoral tiene en general y espec\u00edficamente en la Provincia de Buenos Aires y en Lomas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0479811144095539, "is_candidate": false}, {"start": 2584.873, "end": 2594.935, "text": " Una menci\u00f3n, la verdad, llamativa que hizo Patricia Bullrich fue contar que estaban entre los invitados el polic\u00eda Chocobar y su abogado, el doctor Soto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7076259338201794, "is_candidate": false}, {"start": 2594.935, "end": 2596.116, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es interesante esto?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6879655337014209, "is_candidate": false}, {"start": 2596.116, "end": 2597.896, "text": "Porque ella lo pone ah\u00ed como un m\u00e1rtir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7567917488402892, "is_candidate": false}, {"start": 2597.896, "end": 2600.537, "text": "Y a Chocobar lo conden\u00f3 como Doropi.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6237008904800121, "is_candidate": false}, {"start": 2600.537, "end": 2601.917, "text": "Esto hay que decirlo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7946239074234077, "is_candidate": false}, {"start": 2601.917, "end": 2607.098, "text": "El polic\u00eda Chocobar est\u00e1 condenado no por el kirchnerismo, como mencionaba Bullrich, sino por la justicia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6678049264958479, "is_candidate": false}, {"start": 2607.098, "end": 2608.119, "text": "Cometi\u00f3 un delito, digamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0126473776586, "is_candidate": false}, {"start": 2608.119, "end": 2608.699, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7432072507738683, "is_candidate": false}, {"start": 2608.699, "end": 2613.58, "text": "Y su abogado es el mismo que defiende a los polic\u00edas que mataron a Lucas Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.551276843305488, "is_candidate": false}, {"start": 2614.54, "end": 2626.392, "text": " Su abogado defiende a la polic\u00eda de la ciudad que le dispar\u00f3 a Lucas Gonz\u00e1lez, jugador de las inferiores de Barraca Central, que sal\u00eda justamente con sus amigos tomando un juguito y le balearon el auto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5903896733794569, "is_candidate": false}, {"start": 2626.392, "end": 2637.423, "text": "Cuento esto porque, como se mencion\u00f3 y va a ser parte, insisto, al haber m\u00e1s de 300 invitados aqu\u00ed, que en Santiago del Estero, comenzaron a ver figuras dando vueltas que antes no estaban.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6234236818342245, "is_candidate": false}, {"start": 2637.523, "end": 2639.946, "text": " Nos vamos a quedar un ratito m\u00e1s aqu\u00ed en la Facultad de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9723291459485253, "is_candidate": false}, {"start": 2639.946, "end": 2643.01, "text": "Acaba de terminar el segundo debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9541688421946648, "is_candidate": false}, {"start": 2643.01, "end": 2649.298, "text": "Se viene ya la gran encuesta por los puntos, digamos, la elecci\u00f3n general del pr\u00f3ximo 22.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.009997901725809, "is_candidate": false}, {"start": 2649.298, "end": 2653.103, "text": "Breve corte y seguimos analizando aqu\u00ed en Desiguales con todo el equipo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1057895227401309, "is_candidate": false}, {"start": 2653.103, "end": 2653.344, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9184938387872146, "is_candidate": false}, {"start": 2667.159, "end": 2676.164, "text": " Ac\u00e1 en San Justo, Santa Fe, se mira mucho la TV p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9026133978983417, "is_candidate": false}, {"start": 2676.164, "end": 2683.447, "text": "Parec\u00e9s un dirigente que tiene un comportamiento bastante silvestre, bastante aut\u00f3nomo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.931881713312356, "is_candidate": false}, {"start": 2683.447, "end": 2684.748, "text": "\u00bfQui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9075769195222828, "is_candidate": false}, {"start": 2684.748, "end": 2685.468, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7855426061096535, "is_candidate": false}, {"start": 2685.468, "end": 2688.29, "text": "Suposte que ten\u00edas un p\u00f3ster de Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9631718007055105, "is_candidate": false}, {"start": 2688.29, "end": 2689.21, "text": "S\u00ed, muy pibre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0068539684726239, "is_candidate": false}, {"start": 2689.21, "end": 2689.831, "text": "\u00bfA los 13 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9952263853251743, "is_candidate": false}, {"start": 2689.831, "end": 2691.211, "text": "No, a los 6.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8630314112026036, "is_candidate": false}, {"start": 2691.211, "end": 2692.212, "text": "\u00bfQu\u00e9 Valeria Lynch?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.2605997470404238, "is_candidate": false}, {"start": 2692.212, "end": 2694.493, "text": "Valeria Lynch est\u00e1 a la altura de Taylor Swift.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9887335348394405, "is_candidate": false}, {"start": 2696.186, "end": 2701.53, "text": " Cr\u00f3nicas de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6041485948992628, "is_candidate": false}, {"start": 2701.53, "end": 2702.351, "text": "Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8710654526645187, "is_candidate": false}, {"start": 2702.351, "end": 2703.091, "text": "Lunes, 22 horas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.790768867666956, "is_candidate": false}, {"start": 2703.091, "end": 2703.612, "text": "Televisi\u00f3n P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9871105167321778, "is_candidate": false}, {"start": 2703.612, "end": 2705.473, "text": "Hace 30 a\u00f1os abrimos el primer Isi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9254052469065939, "is_candidate": false}, {"start": 2705.473, "end": 2709.276, "text": "Para ofrecerte todo para tu casa y todo para tu parrilla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8784250240227618, "is_candidate": false}, {"start": 2709.276, "end": 2712.278, "text": "Igualmente muchos para prender el fuego siguen usando una palita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9590389198961978, "is_candidate": false}, {"start": 2712.278, "end": 2712.919, "text": "Todo bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9366838499798662, "is_candidate": false}, {"start": 2712.919, "end": 2715.781, "text": "Ahora en Isi pod\u00e9s conseguir la palita para prender el fuego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9048970539074279, "is_candidate": false}, {"start": 2715.781, "end": 2717.302, "text": "Dale con la palita sin miedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0003894653695464, "is_candidate": false}, {"start": 2717.302, "end": 2719.003, "text": "Est\u00e1 hecha para eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0252344744181763, "is_candidate": false}, {"start": 2719.003, "end": 2720.785, "text": "Viv\u00ed tu casa como quieras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8751198835767005, "is_candidate": false}, {"start": 2720.785, "end": 2721.045, "text": "Isi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.089097145149717, "is_candidate": false}, {"start": 2721.045, "end": 2721.445, "text": "30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.883496106536495, "is_candidate": false}, {"start": 2723.835, "end": 2729.359, "text": " La escuela viene a Tecn\u00f3polis hasta el 20 de octubre con entrada gratuita.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7216841216269986, "is_candidate": false}, {"start": 2729.359, "end": 2732.201, "text": "Tecn\u00f3polis para m\u00ed es una fuente de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8801063759035334, "is_candidate": false}, {"start": 2732.201, "end": 2734.022, "text": "Para m\u00ed es un lugar fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8277618450978035, "is_candidate": false}, {"start": 2734.022, "end": 2735.883, "text": "Gracias a esta experiencia ellos aprenden.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9257435131623799, "is_candidate": false}, {"start": 2735.883, "end": 2736.784, "text": "Es algo que no se olvida.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9361693668189632, "is_candidate": false}, {"start": 2736.784, "end": 2738.385, "text": "Lo l\u00fadico tiene otro impacto.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7695862477311406, "is_candidate": false}, {"start": 2738.385, "end": 2740.086, "text": "Se aprende jugando tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8953190325217778, "is_candidate": false}, {"start": 2740.086, "end": 2743.348, "text": "Todos los jueves y viernes de 9 a 17 horas.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7567458834346996, "is_candidate": false}, {"start": 2743.348, "end": 2746.21, "text": "Ven\u00ed con tu escuela e inscribite en tecn\u00f3polis.gob.ar", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7961031487136911, "is_candidate": false}, {"start": 2751.205, "end": 2754.026, "text": " Tecn\u00f3polis, la potencia de lo colectivo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8303717917028907, "is_candidate": false}, {"start": 2782.66, "end": 2786.063, "text": " Comenzaron las clases y est\u00e1 todo listo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8706623432962932, "is_candidate": false}, {"start": 2786.063, "end": 2788.545, "text": "Las ganas de aprender y ganas de ense\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7356755647154298, "is_candidate": false}, {"start": 2788.545, "end": 2791.187, "text": "Yo tambi\u00e9n estoy lista.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8928416021834685, "is_candidate": false}, {"start": 2791.187, "end": 2793.83, "text": "Estoy listo para hacer nuevos amigos y amigas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9579190682812962, "is_candidate": false}, {"start": 2793.83, "end": 2796.512, "text": "Estoy lista para ponerme en el lugar de los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0021668394006187, "is_candidate": false}, {"start": 2796.512, "end": 2800.775, "text": "Estoy listo para decir no a los oposos ofensivos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9715473089013223, "is_candidate": false}, {"start": 2800.775, "end": 2803.097, "text": "Y a decir que no cuando algo no me gusta.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8128922918311522, "is_candidate": false}, {"start": 2803.097, "end": 2805.94, "text": "Estamos listos y listas para decir... Bullying.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.896960175732104, "is_candidate": false}, {"start": 2805.94, "end": 2806.74, "text": "\u00bfEn mi aula?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9203851305332512, "is_candidate": false}, {"start": 2806.74, "end": 2809.663, "text": "No ten\u00e9s lugar.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9093511081245287, "is_candidate": false}, {"start": 2809.663, "end": 2810.824, "text": "Argentina contra el bullying.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7487972527793354, "is_candidate": false}, {"start": 2816.019, "end": 2819.284, "text": " Aprende periodismo, periodismo deportivo y locuci\u00f3n con los mejores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9809546284318797, "is_candidate": false}, {"start": 2819.284, "end": 2821.086, "text": "Instituto Superior Cr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9862157871295376, "is_candidate": false}, {"start": 2821.086, "end": 2824.11, "text": "21 a\u00f1os formando a los mejores periodistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.954911325929961, "is_candidate": false}, {"start": 2824.11, "end": 2824.892, "text": "Inscripciones abiertas 2024.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9272879742595229, "is_candidate": false}, {"start": 2824.892, "end": 2825.292, "text": "Periodismo.edu.ar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9698756845993275, "is_candidate": false}, {"start": 2825.292, "end": 2826.454, "text": "Seguinos en nuestras redes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.062290336720588, "is_candidate": false}, {"start": 2826.454, "end": 2827.395, "text": "Instituto Superior Cr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0087053391882899, "is_candidate": false}, {"start": 2853.53, "end": 2854.451, "text": " con modo discreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0628311513340705, "is_candidate": false}, {"start": 2854.451, "end": 2858.795, "text": "Mira tu home banking sin miedo desde la app de BBVA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0923466495711445, "is_candidate": false}, {"start": 2858.795, "end": 2862.298, "text": "Tus datos se ocultan cuando tienes a alguien detr\u00e1s tuyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0545799747349551, "is_candidate": false}, {"start": 2862.298, "end": 2864.02, "text": "Qu\u00e9 lindo cuando la ves.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0308210217377145, "is_candidate": false}, {"start": 2864.02, "end": 2866.442, "text": "BBVA, creando oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0301580162895163, "is_candidate": false}, {"start": 2881.766, "end": 2887.608, "text": " Muy bien, seguimos analizando el segundo debate presidencial aqu\u00ed desde la Facultad de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0380832868810417, "is_candidate": false}, {"start": 2887.608, "end": 2899.791, "text": "Me qued\u00e9 pensando tambi\u00e9n en la participaci\u00f3n de Miriam Bregman, que me parece siempre importante porque termina de armar un poco la escena, aunque sea en la perspectiva pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.979393479960841, "is_candidate": false}, {"start": 2901.491, "end": 2916.529, "text": " Bueno, iba a decir previsible, pero suena peyorativo, pero quiz\u00e1 es positivo, es decir, no abandona su mirada de clase, no deja de analizar los problemas de un sistema capitalista con el que no concede y tracciona la agenda, le agrega a la agenda, le agrega a la discusi\u00f3n otros elementos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9728982262471735, "is_candidate": false}, {"start": 2917.43, "end": 2927.5, "text": " siempre est\u00e1 la cr\u00edtica respecto de esa manera de entender la situaci\u00f3n que la deja fuera de la posibilidad de construir otro tipo de mayor\u00edas, m\u00e1s all\u00e1 de lo que pasa en la C\u00e1mara, e incluso en t\u00e9rminos discursivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9668643422877589, "is_candidate": false}, {"start": 2927.5, "end": 2931.824, "text": "Pero bien plantada, con capacidad para debatir, r\u00e1pida para improvisar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0379253343015078, "is_candidate": false}, {"start": 2932.644, "end": 2934.286, "text": " quiz\u00e1 algo previsible respecto del debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0383675138777704, "is_candidate": false}, {"start": 2934.286, "end": 2949.797, "text": "S\u00ed, yo creo un poco m\u00e1s deslucida, la verdad, de hecho, tuve un inicio leyendo en relaci\u00f3n a lo que tiene que ver con lo que est\u00e1 ocurriendo ahora en Israel, digo, el conflicto Palestina-Israel, ah\u00ed me parece que no fue la Miriam Bregman que hab\u00eda sorprendido tanto, e incluso a muchos que no la conoc\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5999082643248153, "is_candidate": false}, {"start": 2949.797, "end": 2960.766, "text": "Yo le\u00eda en redes sociales hace una semana, che, no la ten\u00edamos en el radar, aquellos que por ah\u00ed no suelen consumir determinado tipo de medios de comunicaci\u00f3n o no leer al que piensa diferente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6537249202090734, "is_candidate": false}, {"start": 2961.386, "end": 2970.418, "text": " Es cierto que luego ella es h\u00e1bil y la izquierda est\u00e1 acostumbrada a debatir, la izquierda est\u00e1 acostumbrada a salir a la calle, pelear y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6375959392277355, "is_candidate": false}, {"start": 2970.418, "end": 2977.047, "text": "Sin embargo, creo yo, en comparaci\u00f3n con el debate de hace una semana, no fue la misma Miriam Bregman y su repercusi\u00f3n no va a ser la misma.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6064284256713994, "is_candidate": false}, {"start": 2977.387, "end": 2982.312, "text": " Me quedo un cachito con el ejemplo que pon\u00e9s respecto de lo que est\u00e1 pasando entre Israel y Palestina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0369509816751816, "is_candidate": false}, {"start": 2982.312, "end": 2986.736, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que cada quien pueda leer y el an\u00e1lisis que se pueda hacer, ella plantea su mirada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9627625007449035, "is_candidate": false}, {"start": 2986.736, "end": 2987.877, "text": "A eso me refer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0522135925348914, "is_candidate": false}, {"start": 2987.877, "end": 2989.798, "text": "Ella hace un planteo que se distingue del de los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0392626637723563, "is_candidate": false}, {"start": 2989.798, "end": 2992.14, "text": "Despu\u00e9s la sociedad elegir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9946073351826485, "is_candidate": false}, {"start": 2992.14, "end": 2998.066, "text": "Pero ella hace un planteo muy coherente con su... bueno, de d\u00f3nde viene y con lo que siempre ha sostenido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0384582415960895, "is_candidate": false}, {"start": 2998.066, "end": 3001.409, "text": "Estamos con Fer Frakely nuevamente en Zona Mixta con Mat\u00edas Lammens.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9540028436155421, "is_candidate": false}, {"start": 3001.409, "end": 3001.529, "text": "Fer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9890828011890036, "is_candidate": false}, {"start": 3002.009, "end": 3009.317, "text": " Es as\u00ed, bueno, le vamos a preguntar al Ministro de Turismo tambi\u00e9n para hacer un balance de lo que fue este segundo debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9658217115762536, "is_candidate": false}, {"start": 3010.538, "end": 3033.341, "text": " Bueno, yo creo que qued\u00f3 claro qui\u00e9n representa cada cosa, lo dijo Sergio en su minuto final, uno es volver hacia atr\u00e1s, uno es un paso al pasado, el otro es un salto al vac\u00edo, yo creo que ninguna de las personas, mam\u00e1s, pap\u00e1s que nos est\u00e1n mirando quieren dar un salto al vac\u00edo y el otro es quien nos est\u00e1 hablando de c\u00f3mo van a ser los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os de la Argentina, de crecimiento, de desarrollo, de producci\u00f3n, de inclusi\u00f3n, bueno,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0080373899024457, "is_candidate": false}, {"start": 3033.781, "end": 3051.278, "text": " Por supuesto que adem\u00e1s hablando de todos los problemas que tiene la Argentina, no mirando para otro lado, Sergio habla de inflaci\u00f3n, Sergio habla de los principales problemas que tiene la macroeconom\u00eda, de la falta de d\u00f3lares, es cierto que nos toc\u00f3 un gobierno complejo y a Sergio que agarr\u00f3 una papa caliente hace casi un a\u00f1o, hace un poquito m\u00e1s de un a\u00f1o, perd\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0278967122396296, "is_candidate": false}, {"start": 3051.898, "end": 3061.184, "text": " le toc\u00f3 no solamente lidiar con el FMI que lo trajo de vuelta al pa\u00eds Mauricio Macri, sino que le toc\u00f3 tambi\u00e9n lidiar con una sequ\u00eda de 21.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0278341015994366, "is_candidate": false}, {"start": 3061.184, "end": 3062.985, "text": "Bueno, todo eso hay que ponerlo a la balanza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0366608265618174, "is_candidate": false}, {"start": 3062.985, "end": 3067.148, "text": "A\u00fan as\u00ed la econom\u00eda est\u00e1 en marcha, a\u00fan as\u00ed tenemos niveles de desempleo baj\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0529803823630672, "is_candidate": false}, {"start": 3067.888, "end": 3073.092, "text": " Tenemos problemas, por supuesto que los tenemos, y en gran medida los estamos solucionando con intervenciones quir\u00fargicas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0504026093191543, "is_candidate": false}, {"start": 3073.092, "end": 3073.993, "text": "\u00bfCu\u00e1les son?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0555360261578466, "is_candidate": false}, {"start": 3073.993, "end": 3079.117, "text": "La devoluci\u00f3n del IVA, lo que hicimos con ganancias, m\u00e1s de 2 millones de trabajadores no van a pagar m\u00e1s ganancias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.047855617104484, "is_candidate": false}, {"start": 3079.117, "end": 3083.52, "text": "Falta y falta mucho, pero lo que est\u00e1 claro es que lo que viene para Argentina es mucho mejor de lo que termina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0206946485494777, "is_candidate": false}, {"start": 3084.0, "end": 3091.37, "text": " Bueno, a ver, Sergio Massa habl\u00f3 del previaje y hubo respuesta por parte de Patricia Bullring.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9350817207160836, "is_candidate": false}, {"start": 3091.37, "end": 3099.28, "text": "Bueno, no s\u00e9 si hubo respuesta, eso lo dec\u00eds vos, yo creo que no hubo respuesta porque termin\u00f3 hablando de los viajes egresados a Bariloche, la gente que nos est\u00e1 mirando y lo habl\u00f3 con muchos colegas tuyos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9718658255355611, "is_candidate": false}, {"start": 3100.541, "end": 3109.371, "text": " No es mi estilo la chicana, pero la verdad que el previaje es un programa que revolucion\u00f3 la industria del turismo, fue copiada en otras partes del mundo, vinieron a estudiar el programa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0210069793559127, "is_candidate": false}, {"start": 3109.371, "end": 3112.414, "text": "Benefici\u00f3 a m\u00e1s de 20.000 pymes que se adhirieron al programa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0319351721781331, "is_candidate": false}, {"start": 3112.414, "end": 3115.018, "text": "Como te dije antes, viajaron 7 millones y medio de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9671109225240719, "is_candidate": false}, {"start": 3115.018, "end": 3118.281, "text": "Todos los gobernadores, hasta los gobernadores opositores est\u00e1n a favor del previaje.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0434105449129443, "is_candidate": false}, {"start": 3119.142, "end": 3127.728, "text": " y la candidata Bullrich dijo que era un plancito para que se vayan de viaje agresados a Bariloche los estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0173350490102837, "is_candidate": false}, {"start": 3127.728, "end": 3140.737, "text": "O no conoce el previaje o se puso nervioso en la respuesta, no s\u00e9, pero le decimos, si nos est\u00e1n mirando, que no es un plancito, que fue una de las pol\u00edticas p\u00fablicas m\u00e1s importantes de la historia del turismo y que termin\u00f3 siendo el turismo el sector que m\u00e1s empleo registrado gener\u00f3 en todo el 2023.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0417911036689553, "is_candidate": false}, {"start": 3140.737, "end": 3142.818, "text": "Gracias, Ministro, muy amable.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0837825078573093, "is_candidate": false}, {"start": 3142.818, "end": 3143.819, "text": "A ustedes, por favor.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.066515647967226, "is_candidate": false}, {"start": 3143.819, "end": 3148.642, "text": "Muy bien, Mat\u00edas Lamens, aqu\u00ed en este lugar de zona mixta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0100715543179972, "is_candidate": false}, {"start": 3149.002, "end": 3154.046, "text": " Lo llam\u00f3 plancito, \u00bfno?, al previaje, lo llam\u00f3 plancito Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6424807904324559, "is_candidate": false}, {"start": 3154.046, "end": 3170.881, "text": "Yo creo que cuando habl\u00f3 de los viajes egresados se refer\u00eda al proyecto que tiene Axel Kicillof en la provincia de Buenos Aires, que no tiene nada que ver con el Ministerio de Turismo a nivel nacional, menos a\u00fan con el previaje, mi opini\u00f3n, una gran medida que hace que por ah\u00ed pies y piedas conozcan el mar, incluso, por primera vez, porque son a mar del plata, aparte.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6557115100327655, "is_candidate": false}, {"start": 3171.201, "end": 3183.512, "text": " S\u00ed, pero est\u00e1 claro que Patricia Bullrich ten\u00eda como objetivo tratar de desmerecer las pol\u00edticas de Estado que se han tomado en los \u00faltimos meses por parte de Sergio Massa, porque habl\u00f3 de dejarte de joder con los plancitos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0295611842861923, "is_candidate": false}, {"start": 3183.512, "end": 3185.594, "text": "Bueno, seguir\u00e1 siendo para el an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0357136616702538, "is_candidate": false}, {"start": 3185.594, "end": 3187.035, "text": "Dos cosas \u00faltimas de mi parte, Luli.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0748845978661525, "is_candidate": false}, {"start": 3187.035, "end": 3191.319, "text": "Me parece que hab\u00eda dos candidatos, candidatas que ven\u00edan a arriesgar mucho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9638711977243791, "is_candidate": false}, {"start": 3191.319, "end": 3194.462, "text": "Sergio Massa por ser ministro de Econom\u00eda en este momento del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0653959229453545, "is_candidate": false}, {"start": 3194.462, "end": 3196.663, "text": "Y Patricia Bullrich porque efectivamente trata", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9515825868425319, "is_candidate": false}, {"start": 3197.524, "end": 3202.49, "text": " de correr de atr\u00e1s a la escena de Balotage que hoy conforman Javier Milay y Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0353778499897783, "is_candidate": false}, {"start": 3202.49, "end": 3212.821, "text": "En eso me parece que se desluci\u00f3 un poco, despu\u00e9s habr\u00e1 que ver qu\u00e9 impacto ha tenido y le cost\u00f3 mucho desprenderse de Milay pero al mismo tiempo seguir representando al sector m\u00e1s conservador de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9759246888837081, "is_candidate": false}, {"start": 3212.821, "end": 3216.826, "text": "Veremos qu\u00e9 valoraci\u00f3n se hace y el 22 tendremos la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9265422668841485, "is_candidate": false}, {"start": 3217.086, "end": 3223.21, "text": " Los debates presidenciales en general, y esto ocurre en el mundo de quienes los estudian, te dicen nadie gane y pierde una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6228944056198114, "is_candidate": false}, {"start": 3223.21, "end": 3232.076, "text": "S\u00ed, te sube un poquito o te baja un poquito, y la verdad que en un escenario de tercios como tenemos ahora y en un evento al balotaje, ni hablar puede mover un poco el amper\u00edmetro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.650188329647075, "is_candidate": false}, {"start": 3232.076, "end": 3233.537, "text": "Hacemos un corte muy breve.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6256586263629937, "is_candidate": false}, {"start": 3233.537, "end": 3234.118, "text": "Bueno, dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9917419270187461, "is_candidate": false}, {"start": 3234.118, "end": 3234.738, "text": "Ya venimos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9949115167403689, "is_candidate": false}, {"start": 3245.919, "end": 3254.668, "text": " Amamos hacer televisi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8192449792828689, "is_candidate": false}, {"start": 3254.668, "end": 3262.615, "text": "No hay una situaci\u00f3n m\u00e1s so\u00f1ada para quienes amamos la historia que conocer en persona a sus protagonistas.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8622390770852555, "is_candidate": false}, {"start": 3262.615, "end": 3268.261, "text": "Qu\u00e9 pensaban, qu\u00e9 sent\u00edan y qu\u00e9 pasaba durante sus a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9179153577300948, "is_candidate": false}, {"start": 3275.584, "end": 3280.127, "text": " Este es un a\u00f1o electoral y no estamos en campa\u00f1a, estamos en campa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9695502031526858, "is_candidate": false}, {"start": 3280.127, "end": 3284.25, "text": "Si dicen que sos aburrido, ponete a probar con las especias.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9457639561073101, "is_candidate": false}, {"start": 3284.25, "end": 3288.333, "text": "Eleginos que por sabor, calidad y variedad somos sin duda la mejor opci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9232678163962103, "is_candidate": false}, {"start": 3288.333, "end": 3296.579, "text": "Eleg\u00ed la campa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0107789125507212, "is_candidate": false}, {"start": 3296.579, "end": 3299.781, "text": "La que busca los amigos en el padr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7121847052495323, "is_candidate": false}, {"start": 3299.781, "end": 3304.204, "text": "El que va antes a la casa de pastas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7776006411668438, "is_candidate": false}, {"start": 3304.204, "end": 3304.885, "text": "Los que van despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8247031625161854, "is_candidate": false}, {"start": 3306.957, "end": 3310.598, "text": " La que trata de convencer a la abuela hasta el \u00faltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.740157830374337, "is_candidate": false}, {"start": 3310.598, "end": 3314.859, "text": "El que llega hasta la mesa y no encuentra el DNI.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7773760111138468, "is_candidate": false}, {"start": 3314.859, "end": 3320.501, "text": "Todos ellos, todas ellas, comparten hace 40 a\u00f1os un mismo ritual.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7829034040801944, "is_candidate": false}, {"start": 3320.501, "end": 3324.182, "text": "Este 22 de octubre vamos a seguir comparti\u00e9ndolo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8059781472353879, "is_candidate": false}, {"start": 3324.182, "end": 3327.983, "text": "Seamos cada vez m\u00e1s los que votamos por la democracia.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7905537496740649, "is_candidate": false}, {"start": 3327.983, "end": 3328.463, "text": "Elecciones 2023.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.01797370673258, "is_candidate": false}, {"start": 3328.463, "end": 3328.863, "text": "40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.865842352263264, "is_candidate": false}, {"start": 3328.863, "end": 3330.003, "text": "Argentina Presidencia.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8395443652530957, "is_candidate": false}, {"start": 3335.35, "end": 3340.672, "text": " Descubr\u00ed una nueva colecci\u00f3n con l\u00e1mparas Philips SmartLED, iluminaci\u00f3n inteligente para tu vida diaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.96107006191547, "is_candidate": false}, {"start": 3340.672, "end": 3343.834, "text": "Manej\u00e1 las luces de tu casa desde cualquier dispositivo y desde donde est\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9638737671967409, "is_candidate": false}, {"start": 3343.834, "end": 3346.455, "text": "Eleg\u00ed colores, program\u00e1 los horarios y mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0065119670386953, "is_candidate": false}, {"start": 3346.455, "end": 3349.056, "text": "Adem\u00e1s, una gu\u00eda para renovar los ambientes de tu casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9785944748862927, "is_candidate": false}, {"start": 3349.056, "end": 3353.078, "text": "Entrega n\u00famero 2, l\u00e1mpara inteligente Philips SmartLED m\u00e1s gu\u00eda de decoraci\u00f3n a s\u00f3lo $4,999,90.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0363709572454636, "is_candidate": false}, {"start": 3356.122, "end": 3361.627, "text": " La escuela viene a Tecn\u00f3polis hasta el 20 de octubre con entrada gratuita.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7200868935687195, "is_candidate": false}, {"start": 3361.627, "end": 3366.331, "text": "Tecn\u00f3polis para m\u00ed es una fuente de informaci\u00f3n, para m\u00ed es un lugar fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.786812389198796, "is_candidate": false}, {"start": 3366.331, "end": 3369.073, "text": "Gracias a esta experiencia ellos aprenden, es algo que no se olvida.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.92909576016462, "is_candidate": false}, {"start": 3369.073, "end": 3370.674, "text": "Lo l\u00fadico tiene otro impacto.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7831939036146495, "is_candidate": false}, {"start": 3370.674, "end": 3372.376, "text": "Se aprende jugando tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9030051332347213, "is_candidate": false}, {"start": 3372.376, "end": 3375.718, "text": "Todos los jueves y viernes de 9 a 17 horas.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7639572769681455, "is_candidate": false}, {"start": 3375.718, "end": 3378.761, "text": "Ven\u00ed con tu escuela e inscribite en tecn\u00f3polis.gob.ar", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7899350306207259, "is_candidate": false}, {"start": 3383.523, "end": 3386.392, "text": " Tecn\u00f3polis, la potencia de lo colectivo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8235224833259212, "is_candidate": false}, {"start": 3411.841, "end": 3417.104, "text": " Con modo discreto, mira tu home banking sin miedo desde la app de BBVA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0920553092606493, "is_candidate": false}, {"start": 3417.104, "end": 3420.606, "text": "Tus datos se ocultan cuando tienes a alguien detr\u00e1s tuyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0458950619907792, "is_candidate": false}, {"start": 3420.606, "end": 3422.327, "text": "Qu\u00e9 lindo cuando la ves.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.040145500753304, "is_candidate": false}, {"start": 3422.327, "end": 3422.547, "text": "BBVA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9100187784570178, "is_candidate": false}, {"start": 3469.497, "end": 3472.157, "text": " \u00bfDe derecho se habla del qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9688440577287457, "is_candidate": false}, {"start": 3472.157, "end": 3473.298, "text": "\u00bfSe habla siempre de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0801257042630685, "is_candidate": false}, {"start": 3473.298, "end": 3474.638, "text": "Yo me quiero quedar en el c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9740720365515927, "is_candidate": false}, {"start": 3474.638, "end": 3477.618, "text": "Me parece que es una clave de lectura de los debates importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.879489326425836, "is_candidate": false}, {"start": 3477.618, "end": 3480.319, "text": "\u00bfCu\u00e1nto los candidatos y las candidatas pueden transmitir?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9088986679033516, "is_candidate": false}, {"start": 3480.319, "end": 3482.939, "text": "\u00bfC\u00f3mo har\u00edan lo que efectivamente prometen?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9577167952309267, "is_candidate": false}, {"start": 3482.939, "end": 3485.36, "text": "Nada, un elemento m\u00e1s de una noche muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0855894270949968, "is_candidate": false}, {"start": 3485.72, "end": 3488.302, "text": " Como siempre se dice, los debates refuerzan lo que uno ya pensaba de antes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7160818849603653, "is_candidate": false}, {"start": 3488.302, "end": 3489.563, "text": "Ah, esto me encanta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7513087918748931, "is_candidate": false}, {"start": 3489.563, "end": 3491.124, "text": "Ah, esto es lo peor que hay.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7799292102742985, "is_candidate": false}, {"start": 3491.124, "end": 3494.806, "text": "Sin embargo, de algunos quiz\u00e1s se esperaba m\u00e1s show y no lo hubo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7175684121366677, "is_candidate": false}, {"start": 3494.806, "end": 3498.549, "text": "De algunos se esperaba m\u00e1s tropiezos y no lo hubo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5813552833498197, "is_candidate": false}, {"start": 3498.549, "end": 3504.292, "text": "De algunos se pod\u00eda esperar m\u00e1s flechas que ingresen y no ingresaron.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.697159538641893, "is_candidate": false}, {"start": 3504.292, "end": 3506.174, "text": "Cada uno va a sacar sus conclusiones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7066214251895222, "is_candidate": false}, {"start": 3506.174, "end": 3512.358, "text": "En este lugar, en caso de que haya balotage, el 12 de noviembre va a haber un tercer debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6814972830847672, "is_candidate": false}, {"start": 3512.358, "end": 3515.36, "text": "Todo eso, como dec\u00eda Pablo, se define el pr\u00f3ximo 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6014203960679895, "is_candidate": false}, {"start": 3515.74, "end": 3521.011, "text": " Nos vamos a reencontrar ma\u00f1ana, atenci\u00f3n, esta semanita horario especial de Desiguales, 20.30.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0031423198790461, "is_candidate": false}, {"start": 3521.011, "end": 3524.438, "text": "Y capaz ma\u00f1ana tenemos m\u00e1s lucidez para el an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9410945891257112, "is_candidate": false}, {"start": 3524.438, "end": 3525.239, "text": "Chao, hasta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9139018119825926, "is_candidate": false}], "Index": 1861, "channel_id": "UCs231K71Bnu5295_x0MB5Pg", "channel": "Televisi\u00f3n P\u00fablica", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TVPublicaArgentina", "id": "c82KvZLu71A", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=c82KvZLu71A", "title": "Repercusiones del Segundo Debate 2023 - Desiguales", "duration": 3536.0, "view_count": 70617.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}