{"segments": [{"start": 1.309, "end": 3.631, "text": " Bueno, compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9040585934905162, "is_candidate": false}, {"start": 3.631, "end": 17.802, "text": "Le damos la bienvenida a esta primer charla que estamos lanzando desde Izquierda Diario, desde el PTS, el Frente Izquierda, llamada Charla Nisman y la Causa AMIA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8729876892277169, "is_candidate": false}, {"start": 17.802, "end": 19.963, "text": "Les quer\u00edamos comentar que, bueno, que estamos haciendo ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8946848514616548, "is_candidate": false}, {"start": 21.414, "end": 42.276, "text": " la primera presentaci\u00f3n de un ciclo de charlas que vamos a estar lanzando no solo en la Ciudad de Buenos Aires, sino tambi\u00e9n en el resto del pa\u00eds, y que esta charla est\u00e1 siendo transmitida en vivo para todo el pa\u00eds desde la p\u00e1gina de Izquierda Diario, y los compa\u00f1eros tambi\u00e9n est\u00e1n pensando que este ciclo de charlas de Izquierda Diario sea transmitido por la p\u00e1gina de Internet", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8086738013848441, "is_candidate": false}, {"start": 43.357, "end": 48.94, "text": " del diario, y adem\u00e1s estamos pensando en lanzar un Dizquierda Diario TV, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8376831756880192, "is_candidate": false}, {"start": 48.94, "end": 58.946, "text": "Una idea que los compa\u00f1eros est\u00e1n un poco discutiendo, y esta primer charla un poco es la prueba de ello, as\u00ed que veremos c\u00f3mo nos va, y ah\u00ed despu\u00e9s los compa\u00f1eros estar\u00e1n present\u00e1ndonos m\u00e1s precisamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8785186388565018, "is_candidate": false}, {"start": 60.127, "end": 64.83, "text": " Desde que empez\u00f3 lo de Nisman, digo, \u00bfpor qu\u00e9 hacemos un poco esta charla?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8284125927202957, "is_candidate": false}, {"start": 64.83, "end": 67.512, "text": "En el mismo Izquierda Diario se empez\u00f3 a expresar algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8890510026967586, "is_candidate": false}, {"start": 67.512, "end": 79.121, "text": "Desde que pas\u00f3 lo de la muerte de Nisman, digo, las entradas se empezaron a multiplicar, pensando que estamos en enero y en febrero, y nosotros quer\u00edamos aprovechar esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n para poder un poco", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8881662375435923, "is_candidate": false}, {"start": 79.761, "end": 83.285, "text": " discutir de pol\u00edtica y poder expresar un poco qu\u00e9 es lo que pensamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8690913028104805, "is_candidate": false}, {"start": 83.285, "end": 94.498, "text": "Digo, en medio de esta crisis, aparte de los diferentes bandos capitalistas, digo, diciendo algunas medias verdades, pero enfrent\u00e1ndose entre ellos, est\u00e1n develando una cuesti\u00f3n central", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7909033342875935, "is_candidate": false}, {"start": 95.683, "end": 98.425, "text": " en el Estado, que es los servicios de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7759456827552982, "is_candidate": false}, {"start": 98.425, "end": 102.349, "text": "Entonces, en ese sentido, nosotros quer\u00edamos presentar esta charla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8738931492680598, "is_candidate": false}, {"start": 102.349, "end": 107.813, "text": "Para nosotros, los servicios de inteligencia son uno de los pilares del Estado burgu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8511464800851392, "is_candidate": false}, {"start": 107.813, "end": 109.735, "text": "Y quer\u00edamos arrancar esta charla con eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0586876679231216, "is_candidate": false}, {"start": 109.735, "end": 110.776, "text": "Y primero, la presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9601068112545779, "is_candidate": false}, {"start": 110.776, "end": 119.563, "text": "En la transmisi\u00f3n se pueden hacer preguntas para los compa\u00f1eros que est\u00e9n vi\u00e9ndolo desde sus casas, o de los locales, o de fuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8545204193234596, "is_candidate": false}, {"start": 119.563, "end": 120.464, "text": "Se pueden hacer preguntas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7855228120293936, "is_candidate": false}, {"start": 120.464, "end": 122.646, "text": "Y despu\u00e9s, tambi\u00e9n, que los compa\u00f1eros hagan la exposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9068465008120917, "is_candidate": false}, {"start": 123.486, "end": 125.687, "text": " se puede preguntar tambi\u00e9n del p\u00fablico que est\u00e1 ac\u00e1 presente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9251018748007943, "is_candidate": false}, {"start": 125.687, "end": 129.708, "text": "As\u00ed que, para que puedan ir pensando, dando sus preguntas o sus dudas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.982574672960395, "is_candidate": false}, {"start": 129.708, "end": 133.81, "text": "Bueno, primero vamos a empezar con la presentaci\u00f3n de Miriam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9432785391125235, "is_candidate": false}, {"start": 133.81, "end": 137.211, "text": "Una presentaci\u00f3n que ya cae m\u00e1s duro, pero bueno, la vamos a presentar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9473999049820501, "is_candidate": false}, {"start": 137.211, "end": 151.016, "text": "Es abogada del CEPRO, del Centro Profesionales por los Derechos Humanos, es dirigente del PTS, del Partido de Trabajadores Socialistas, e intervino en numerosos juicios contra los genocidas de la \u00faltima dictadura militar, como el de Chicol\u00e1s, Ponguerni y la mega causa ESMA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.839184983173093, "is_candidate": false}, {"start": 151.636, "end": 165.329, "text": " Tambi\u00e9n fue una de las principales denunciantes del Proyecto X, aquel proyecto del gobierno que espiaba a los luchadores a la izquierda, y fue abogada de Jorge Julio L\u00f3pez y una de las impulsoras de la lucha ante su desaparici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8443646342806372, "is_candidate": false}, {"start": 165.329, "end": 172.597, "text": "Adem\u00e1s, bueno, desde el PTS hacemos la propuesta al conjunto de los compa\u00f1eros de la Frente Izquierda, a Miriam como precandidata para...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9430193500727954, "is_candidate": false}, {"start": 173.197, "end": 177.519, "text": " a la jefa de gobierno de la Ciudad de Buenos Aires por el PTSI y por el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.871983046506296, "is_candidate": false}, {"start": 177.519, "end": 186.963, "text": "Y despu\u00e9s tambi\u00e9n tenemos al compa\u00f1ero Patricio del Corro, legislador electo de la Ciudad de Buenos Aires por la banca rotativa del Frente de Izquierda y dirigente del PTS.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.885740063718187, "is_candidate": false}, {"start": 186.963, "end": 201.909, "text": "El compa\u00f1ero estuvo procesado e investigado por la justicia macrista cuando era secretario general del Centro de Estudiantes Sociales de la Universidad de Buenos Aires en el marco de lo que fue la gran lucha de los trabajadores de CRAP y de los diferentes cortes que se daban, por ejemplo, en Callao y Corrientes en apoyo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8237365791093462, "is_candidate": false}, {"start": 202.449, "end": 203.832, "text": " a la lucha de los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.011031928389971, "is_candidate": false}, {"start": 203.832, "end": 207.399, "text": "As\u00ed que bueno, primero le dejamos la palabra a Miriam y despu\u00e9s a Pato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8907311245578821, "is_candidate": false}, {"start": 207.399, "end": 211.948, "text": "Bueno, recuerden que pueden estar haciendo sus preguntas en vivo y adem\u00e1s al p\u00fablico est\u00e1 presente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9311657072181935, "is_candidate": false}, {"start": 216.377, "end": 227.526, "text": " Buenas tardes compa\u00f1eros, gracias por haber venido y tambi\u00e9n a aquellos que est\u00e1n participando en esta nueva modalidad que inauguran los compa\u00f1eros de Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32579436306716025, "is_candidate": true}, {"start": 227.526, "end": 239.535, "text": "Lo que pens\u00e1bamos con Pato es no hacer una charla cl\u00e1sica donde hacemos una larga exposici\u00f3n al principio, sino tirar algunas puntas para que podamos hacer una reflexi\u00f3n colectiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2631117037166313, "is_candidate": true}, {"start": 240.396, "end": 256.886, "text": " Ustedes habr\u00e1n visto estos d\u00edas las intervenciones que tuvimos con Cristian Castillo, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, yo misma participando en distintos programas de televisi\u00f3n, debatiendo con el conjunto de los sectores pol\u00edticos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que estamos atravesando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2964788486589558, "is_candidate": true}, {"start": 256.886, "end": 263.05, "text": "Pero realmente es una situaci\u00f3n que amerita que profundicemos, que pensemos, entonces nosotros queremos hacer como un peque\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30270931033275217, "is_candidate": true}, {"start": 263.65, "end": 272.297, "text": " una peque\u00f1a introducci\u00f3n de la situaci\u00f3n, algunos elementos, algunos de los que ustedes nos habr\u00e1n escuchado estos d\u00edas denunciar y que podamos hacer un debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.291859302686583, "is_candidate": true}, {"start": 272.297, "end": 286.548, "text": "Eso nos parec\u00eda m\u00e1s interesante y tambi\u00e9n intercambiar alrededor de esta situaci\u00f3n porque es evidente que estamos viviendo una crisis pol\u00edtica profunda, algunos hablan de una crisis", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2628665347188358, "is_candidate": true}, {"start": 287.99, "end": 305.52, "text": " de la autoridad estatal, otros dicen incluso que hay que empezar a analizar si no hay una crisis de representatividad, un principio de crisis de representatividad, en el sentido que ya se conocieron en la d\u00e9cada pasada en la Argentina, de descr\u00e9dito profundo del conjunto de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23906748600838001, "is_candidate": true}, {"start": 305.52, "end": 309.062, "text": "Es decir, son todos elementos para que empecemos a pensar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31670245024425125, "is_candidate": true}, {"start": 309.062, "end": 316.766, "text": "Lo que s\u00ed puede constatar uno sencillamente cuando habla, cuando se comenta alrededor de este caso que est\u00e1 en boca del conjunto de la sociedad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29378916117302956, "is_candidate": true}, {"start": 317.506, "end": 324.369, "text": " es que empieza a aparecer a la luz cosas que en general est\u00e1n en un submundo, que no se ve la luz p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28122130630453657, "is_candidate": true}, {"start": 324.369, "end": 333.214, "text": "No porque los servicios de inteligencia sean bestias negras que los tienen encerrados en la calle 25 de Mayo y que solamente los dejan salir para ocasiones especiales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2952277092201214, "is_candidate": true}, {"start": 334.574, "end": 346.16, "text": " sino que son grupos pol\u00edticos que los han utilizado los distintos gobiernos con distintos objetivos, como vamos a analizar m\u00e1s adelante, sino que estos temas com\u00fanmente no se ven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2720061596536302, "is_candidate": true}, {"start": 346.16, "end": 361.507, "text": "Los que por ah\u00ed caminamos m\u00e1s tribunales, sobre todo los tribunales federales, bueno, es casi Vox Populi, que hay jueces que responden a la federal, que hay jueces que responden a la SIDE, que en tal juzgado mejor que no te caiga una denuncia contra la bonaerense porque no va a avanzar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2534417335505931, "is_candidate": true}, {"start": 361.507, "end": 362.528, "text": "Es decir, son cosas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5591357056590192, "is_candidate": false}, {"start": 363.428, "end": 375.742, "text": " que en general permanecen ocultas ante los ojos de las mayor\u00edas populares y que ahora empiezan a salir a la luz fundamentalmente a partir de la muerte de Nisman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2759198749278441, "is_candidate": true}, {"start": 375.742, "end": 382.87, "text": "Y tambi\u00e9n empieza a salir a la luz, y esto es lo que hace al decreto generalizado de las instituciones, de las polic\u00edas, de los jueces fiscales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35894147269229437, "is_candidate": true}, {"start": 384.071, "end": 386.692, "text": " los propios servicios de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43934180946465806, "is_candidate": true}, {"start": 386.692, "end": 389.094, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 consisten estos agentes de inteligencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3954293161267688, "is_candidate": true}, {"start": 389.094, "end": 396.457, "text": "Que es uno de los sectores que ha permanecido casi intacto desde el a\u00f1o 83 a la fecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2799342178994104, "is_candidate": true}, {"start": 396.457, "end": 407.103, "text": "Por distintos motivos que no vienen a cuento ahora, incluso hasta la polic\u00eda bonaerense, en el ej\u00e9rcito hubo un cierto recambio, modificaciones del 83 a esta parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26714215050891155, "is_candidate": true}, {"start": 407.103, "end": 409.104, "text": "Los servicios de inteligencia aprovech\u00e1ndose", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3462921617900022, "is_candidate": true}, {"start": 409.884, "end": 417.588, "text": " de esa calidad precisamente, de tener una identidad reservada, de haber estado infiltrados, permanecieron pr\u00e1cticamente ocultos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29838703526174315, "is_candidate": true}, {"start": 417.588, "end": 427.153, "text": "Ustedes recordar\u00e1n que hace dos a\u00f1os, creo, se conoci\u00f3 la lista del Batall\u00f3n 601, que parad\u00f3jicamente el que la dio la luz fue el general Milani, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29881260882210425, "is_candidate": true}, {"start": 427.153, "end": 438.059, "text": "Milani fue el que dio a conocer la lista de quienes se integraban el Batall\u00f3n 601, que era el cuerpo de inteligencia del ej\u00e9rcito y que actu\u00f3 durante toda la dictadura mancomunadamente con la CIDE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30711830420330155, "is_candidate": true}, {"start": 440.241, "end": 450.662, "text": " Y ah\u00ed se descubri\u00f3 que hab\u00eda personas que estaban infiltradas desde hac\u00eda a\u00f1os en organizaciones y que hab\u00edan estado durante todos los gobiernos constitucionales posteriores en la misma calidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22732751893379477, "is_candidate": true}, {"start": 452.659, "end": 453.74, "text": " con la que hab\u00edan ingresado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5111930530336792, "is_candidate": false}, {"start": 453.74, "end": 461.985, "text": "Bueno, el caso m\u00e1s paradigm\u00e1tico que nosotros denunciamos en una causa que la justicia r\u00e1pidamente decidi\u00f3 archivar es el caso de Gerardo Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2506569869333839, "is_candidate": true}, {"start": 461.985, "end": 470.29, "text": "Gerardo Mart\u00ednez no es que entr\u00f3 a la UOCRA y despu\u00e9s se hizo buch\u00f3n y pas\u00f3 a pasar informaci\u00f3n al batall\u00f3n 601 del ej\u00e9rcito, sino todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2782206151931328, "is_candidate": true}, {"start": 471.05, "end": 479.955, "text": " los que pudimos acceder a su legajo, all\u00ed consta que Gerardo Mart\u00ednez ingres\u00f3 a la UOCRA como agente de reuni\u00f3n de informaci\u00f3n, agente secreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3056844393106919, "is_candidate": true}, {"start": 479.955, "end": 490.441, "text": "Es decir que ingres\u00f3 para convertirse, ingres\u00f3 durante la dictadura para convertirse en un buch\u00f3n de sus propios compa\u00f1eros, entregar sus propios compa\u00f1eros a la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2881194592699978, "is_candidate": true}, {"start": 490.441, "end": 497.085, "text": "Esto es, digo, como el caso paradigm\u00e1tico, pero as\u00ed podr\u00edamos analizar incluso a estas personas que estaban infiltradas en organizaciones de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28481205865591586, "is_candidate": true}, {"start": 497.805, "end": 523.306, "text": " Eso ahora, que hasta ahora hab\u00eda pasado aisladamente, empieza a salir a la luz, como dec\u00eda, porque se ve esta relaci\u00f3n promiscua entre servicios de inteligencia, jueces, fiscales, pol\u00edticos, periodistas, se ve casi de una manera obscena por televisi\u00f3n, un fiscal como el fiscal Nisman, que todo el mundo reconoce, que hablaba con Stiusso, es decir, que hablaba con uno de los jefes de los servicios secretos cotidianamente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23693247791922545, "is_candidate": true}, {"start": 523.906, "end": 538.883, "text": " que antes de detener a una persona le preguntaba a la embajada de Estados Unidos si estaba bien o no, que cuando mand\u00f3 a detener a Menem se olvid\u00f3 de avisarle a la embajada y llam\u00f3 varias veces insistentemente para pedir disculpas a la embajada de Estados Unidos, sale a la luz...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2633219476896952, "is_candidate": true}, {"start": 539.984, "end": 554.299, "text": " que los servicios secretos de la Argentina est\u00e1n completamente colonizados por el Mossad, es decir, por la Agencia Secreta del Estado de Israel y por la CIA, algo que uno pod\u00eda sospechar pero ahora se ve", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2914443325029319, "is_candidate": true}, {"start": 556.23, "end": 567.443, "text": " abiertamente c\u00f3mo eso ocurre cotidianamente, c\u00f3mo as\u00ed se decidan las pol\u00edticas y c\u00f3mo los gobiernos del 83 a esta parte han hecho uso de estos servicios de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26165437194577323, "is_candidate": true}, {"start": 567.443, "end": 573.55, "text": "Por eso les dec\u00eda que no son se\u00f1ores que los tienen encerrados y los sacan cada tanto, sino que del 83 a esta parte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2825379278669362, "is_candidate": true}, {"start": 574.611, "end": 581.472, "text": " los distintos gobiernos constitucionales han utilizado a estos servicios de inteligencia y han sido parte de sus pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32714614900881556, "is_candidate": true}, {"start": 581.472, "end": 597.356, "text": "Bueno, ustedes habr\u00e1n visto, los que han tenido oportunidad de vernos estos d\u00edas en algunos programas de televisi\u00f3n, yo tuve la oportunidad de denunciar como estiuso en persona, el famoso Jaime Estiuso, que ahora todo el mundo habla, estiuso en persona es el que planeaba el encubrimiento de la causa L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22741256953227296, "is_candidate": true}, {"start": 597.356, "end": 602.697, "text": "Hab\u00eda un anexo que se llamaba anexo CIDE en la causa de Julio L\u00f3pez y eran las l\u00edneas investigativas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28331638885430754, "is_candidate": true}, {"start": 603.277, "end": 613.026, "text": " que iba proponiendo la SIDE, que el \u00fanico objetivo que ten\u00eda es desviar la atenci\u00f3n sobre lo que nosotros ped\u00edamos que se investigue, que era la buena herencia, el entorno de Checolat.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24287962396043983, "is_candidate": true}, {"start": 613.026, "end": 620.793, "text": "Es m\u00e1s, la \u00fanica vez que hicieron una investigaci\u00f3n sobre esta l\u00ednea que nosotros ped\u00edamos, nos contestaron con datos sacados de la gu\u00eda telef\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27617443580663015, "is_candidate": true}, {"start": 621.534, "end": 623.215, "text": " O sea, algo que es una tomada de pelo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47674643996240973, "is_candidate": true}, {"start": 623.215, "end": 626.596, "text": "Se imaginan en la era de internet, ni siquiera lo buscaron en Google.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3020919673851167, "is_candidate": true}, {"start": 626.596, "end": 632.099, "text": "Buscaron en una gu\u00eda telef\u00f3nica y dec\u00edan, s\u00ed, fulano vive en tal lado porque figura en la gu\u00eda telef\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4084759862646766, "is_candidate": true}, {"start": 632.099, "end": 641.683, "text": "Ese es el que uso, esa es la SIDE, la ARCHA en persona intervino tambi\u00e9n en esa causa, ahora que dicen que se pas\u00f3 con MASA, pero eso no lo hicieron en...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2432070251583084, "is_candidate": true}, {"start": 641.963, "end": 667.009, "text": " no en un momento en particular, sino en aquel en que ten\u00edan una excelente relaci\u00f3n con el Gobierno Nacional, estamos hablando del a\u00f1o 2006, de la mitad del 2006 para adelante, es decir, hac\u00edan esto en nombre de una pol\u00edtica del Gobierno Nacional, cuando nosotros denunci\u00e1bamos que el Gobierno era responsable del encubrimiento en la causa L\u00f3pez, est\u00e1bamos hablando de esto, de plantar a las 12 brigadas que puso An\u00edbal Fern\u00e1ndez y que se dedicaron a buscar a L\u00f3pez entre todos los campos y pastos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2537707941124945, "is_candidate": true}, {"start": 667.509, "end": 674.014, "text": " que encontraron las cercan\u00edas de la plata, pasando por la SID y que intentaba permanentemente desviar la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30723829926146784, "is_candidate": true}, {"start": 674.014, "end": 681.66, "text": "Es decir, todos fueron usando los servicios de inteligencia para sus distintas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37878426535705556, "is_candidate": true}, {"start": 681.66, "end": 687.425, "text": "El gobierno nacional, bueno, este gobierno precisamente es uno de los que m\u00e1s se caracteriz\u00f3 en esa utilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3274538282058951, "is_candidate": true}, {"start": 687.425, "end": 691.788, "text": "Algunos dicen que hasta Cristina Kirchner, algo que para nosotros es incomprobable, hasta le gusta escuchar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3559327672707533, "is_candidate": true}, {"start": 692.869, "end": 702.252, "text": " Las escuchas, cuando le traen las escuchas en los famosos cassettes que graba la SIDE, las escuchas de las personas que ella manda a espiar y manda a escuchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3714278949032007, "is_candidate": true}, {"start": 702.252, "end": 708.154, "text": "Esto ha salido reiteradamente en los medios de comunicaci\u00f3n, no estoy diciendo nada nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40065621360667447, "is_candidate": true}, {"start": 708.154, "end": 714.476, "text": "Este gobierno, por eso nosotros queremos se\u00f1alar c\u00f3mo actu\u00f3 frente a la muerte de Nisman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.275383255421794, "is_candidate": true}, {"start": 714.476, "end": 721.358, "text": "El gobierno actu\u00f3 pr\u00e1cticamente de la misma manera que ha actuado ante todos los casos resonantes, a los tumbos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37711173393101216, "is_candidate": true}, {"start": 722.495, "end": 725.817, "text": " tratando de ir respondiendo seg\u00fan el humor social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2740228738605295, "is_candidate": true}, {"start": 725.817, "end": 734.201, "text": "Ustedes vieron que los primeros d\u00edas el gobierno se jug\u00f3 muy fuerte por decir que se trataba de un suicidio, todos sus funcionarios hablando del suicidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2944571514113927, "is_candidate": true}, {"start": 734.201, "end": 743.065, "text": "Bueno, lo mandaron a Berni, que hizo ese papel\u00f3n, meti\u00e9ndose en la escena de los hechos en el mismo momento que estaban ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3600021526143943, "is_candidate": true}, {"start": 743.065, "end": 748.728, "text": "Entonces, despu\u00e9s ten\u00edan que aclarar si Berni hab\u00eda llegado primero que la fiscal, si hab\u00eda llegado primero los jueces, que el juez era amigo de Berni.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38827950841790804, "is_candidate": true}, {"start": 749.548, "end": 760.997, "text": " Todo ese papel\u00f3n quiso Bernie para despu\u00e9s la presidenta cambiar de l\u00ednea abruptamente por el humor social y por lo que le dir\u00edan las encuestas para decir que ella est\u00e1 convencida que fue un asesinato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2614096296386945, "is_candidate": true}, {"start": 760.997, "end": 769.884, "text": "Todo sin dar una prueba en un sentido ni en otro, por eso nosotros lo comparamos tambi\u00e9n con la desaparici\u00f3n de Jorge Julio L\u00f3pez porque el Gobierno Nacional actu\u00f3 de la misma manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.294298954417089, "is_candidate": true}, {"start": 769.884, "end": 772.646, "text": "Primero dijo s\u00ed, lo vamos a encontrar, probablemente est\u00e9 perdido,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.374584491358557, "is_candidate": true}, {"start": 773.146, "end": 775.493, "text": " Incluso nos recibi\u00f3 An\u00edbal Fern\u00e1ndez de la Casa de Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4105294920755702, "is_candidate": true}, {"start": 775.493, "end": 779.303, "text": "Nosotros le dijimos, no est\u00e1 perdido, est\u00e1 secuestrado, tiene que buscar por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3659495060165522, "is_candidate": true}, {"start": 780.541, "end": 791.486, "text": " Despu\u00e9s N\u00e9stor Kirchner al tiempo dijo, compa\u00f1ero Tito, te vamos a encontrar, fuiste secuestrado por bandas parapoliciales que siguen funcionando, para despu\u00e9s decir que no existe y nunca m\u00e1s volverlo a nombrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3100790758054712, "is_candidate": true}, {"start": 791.486, "end": 804.273, "text": "Es decir, esto que estamos viendo ahora de estos cambios de pol\u00edtica es lo habitual que ha hecho el kirchnerismo, respondiendo siempre a los tumbos y viendo qu\u00e9 es lo que le conviene mejor seg\u00fan el posicionamiento pol\u00edtico que va necesitando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29352943890752636, "is_candidate": true}, {"start": 804.773, "end": 825.15, "text": " A la par de eso y despu\u00e9s de los primeros d\u00edas de asestada esta crisis profunda, pol\u00edtica profunda, el gobierno intenta cambiar la agenda, intenta imponer la agenda y a partir de all\u00ed manda esta propuesta de ley que tampoco todav\u00eda no se ha debatido p\u00fablicamente demasiado para reformar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2515215609147733, "is_candidate": true}, {"start": 826.466, "end": 832.27, "text": " la SIDE, la Secretar\u00eda de Inteligencia, con un nombre muy rimbombante, que es el de disoluci\u00f3n de la SIDE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3446013852034393, "is_candidate": true}, {"start": 832.27, "end": 846.76, "text": "Esto que tambi\u00e9n estamos acostumbrados del kirchnerismo, que es que toma una bandera, una consigna, un reclamo de la izquierda, de los sectores populares, de los organismos de derechos humanos, para cambiarle su contenido y volverlo su contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2415144635753913, "is_candidate": true}, {"start": 846.76, "end": 855.966, "text": "Porque cualquiera que lea el proyecto que est\u00e1 en danza, todav\u00eda no quiero referirme muy puntualmente al proyecto porque no est\u00e1 el definitivo, est\u00e1 el dictamen que sac\u00f3 el Senado, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2965445171410874, "is_candidate": true}, {"start": 856.646, "end": 879.004, "text": " pero cualquiera que lo vea ve que sacan las escuchas del \u00e1mbito de la Secretar\u00eda de Inteligencia, ahora la AFI, que es algo insostenible porque nadie puede explicar por qu\u00e9 una persona que realiza una escucha en el marco de una causa judicial tiene que ser un agente secreto, hacerlo con dinero reservado, eso no tiene ninguna l\u00f3gica, y lo ponen en el marco de la Procuraci\u00f3n General de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29671979353248457, "is_candidate": true}, {"start": 879.004, "end": 885.169, "text": "Pero si sacamos eso, el conjunto es continuidad y legalizaci\u00f3n de lo que la CIDE ya viene haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26245518587182604, "is_candidate": true}, {"start": 885.729, "end": 905.331, "text": " le vuelven a asignar la inteligencia criminal, esto es la intervenci\u00f3n en las causas judiciales, con lo cual se legaliza esa relaci\u00f3n que tienen los agentes secretos con jueces y fiscales, se vuelven a mantener la clasificaci\u00f3n de los secretos, se vuelve a mantener el car\u00e1cter secreto de sus agentes y ni qu\u00e9 hablar que no hay una sola desclasificaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30202400291033593, "is_candidate": true}, {"start": 906.292, "end": 921.903, "text": " relacionada con la dictadura, que es algo que venimos reclamando y que espec\u00edficamente con mi compa\u00f1ero Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o hemos presentado un proyecto en noviembre donde nosotros exigimos que se abran todos los archivos de la dictadura, porque sabemos que est\u00e1n, porque la causa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30696671618348614, "is_candidate": true}, {"start": 923.223, "end": 936.648, "text": " por la desaparici\u00f3n de los padres de Alejandrina Barri, que est\u00e1 aqu\u00ed presente en la causa ESMA, logramos demostrar que la SIDE tiene los archivos, la ficha de los padres de Alejandrina cuando empezaron a limitar a d\u00f3nde fueron, cuando fueron a Uruguay, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3100403095707406, "is_candidate": true}, {"start": 936.648, "end": 938.269, "text": "Es decir, los archivos est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5135416174802443, "is_candidate": false}, {"start": 938.729, "end": 943.452, "text": " y la Presidenta de la Naci\u00f3n, una vez m\u00e1s, opta por el secreto, es decir, por la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.426785468720293, "is_candidate": true}, {"start": 943.452, "end": 953.9, "text": "Porque con esos archivos, con esa apertura de archivos que reclamamos, podr\u00edamos, por ejemplo, tener muchos m\u00e1s datos para ubicar a los 400 j\u00f3venes que hoy contin\u00faan apropiados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2966809104904107, "is_candidate": true}, {"start": 953.9, "end": 959.964, "text": "No estamos hablando nada m\u00e1s de algo de saber el destino de los desaparecidos, que no es poco, sino tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31633024557960443, "is_candidate": true}, {"start": 960.484, "end": 965.909, "text": " de poder encontrar a los j\u00f3venes que hoy contin\u00faan apropiados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33564841630725384, "is_candidate": true}, {"start": 965.909, "end": 973.295, "text": "Entonces por eso quer\u00eda marcar brevemente esto, despu\u00e9s si quieren charlamos m\u00e1s sobre la nueva ley, pero centralmente que es continuidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30885658545487504, "is_candidate": true}, {"start": 973.295, "end": 977.779, "text": "Mi compa\u00f1ero Cristian Castillo en un programa de televisi\u00f3n lo defini\u00f3 como gatopardismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3865968951790876, "is_candidate": true}, {"start": 977.779, "end": 986.386, "text": "Bueno, puede ser, s\u00ed, porque en lo esencial se consolida este r\u00e9gimen de agentes secretos con fondos reservados,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34689704876966376, "is_candidate": true}, {"start": 987.367, "end": 997.694, "text": " con un secreto que se puede guardar hasta 25 a\u00f1os y dice que a los que entren ahora les van a comprobar que tengan algo as\u00ed como... Bueno, que no hayan violado los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.350121641195028, "is_candidate": true}, {"start": 997.694, "end": 1014.767, "text": "Lo que no dice nada es de todos los que est\u00e1n ahora ya prestando servicios, los 2.000 que est\u00e1n ahora que pasan sin beneficios de inventario a la nueva agencia y que estamos seguros que ya violaron los derechos humanos porque fueron parte de la dictadura y de cr\u00edmenes posteriores como el de Costilla y Santill\u00e1n, por ejemplo, que fueron ellos uno de los que planearon esa masacre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32795651618041743, "is_candidate": true}, {"start": 1016.082, "end": 1028.572, "text": " Nosotros creemos que si no se puede ir m\u00e1s a fondo en todo este debate, yo ahora estoy tirando un poco los t\u00edtulos, pero en el debate que queremos hacer es porque la oposici\u00f3n no puede hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33365087370097746, "is_candidate": true}, {"start": 1028.572, "end": 1037.339, "text": "La oposici\u00f3n es parte de una clase pol\u00edtica, como dec\u00edamos antes, que ha convivido, que ha utilizado, que se relaciona con estos servicios de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25195819602448777, "is_candidate": true}, {"start": 1037.339, "end": 1040.902, "text": "No hay que ser muy avispado para darse cuenta que muchas de las denuncias que hace", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34061476696767434, "is_candidate": true}, {"start": 1041.622, "end": 1057.918, "text": " La oposici\u00f3n incluso contra la propia Presidenta de la Naci\u00f3n, Cristina no descubri\u00f3 nada, cualquiera que mire la tele se da cuenta que eso es trabajo de operaciones de inteligencia, que alguien de la oposici\u00f3n lo blanquea, como tenemos esta gran denuncia para hacer con la Presidenta, que la Presidenta tiene un hotel o fulano tiene una bodega.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3329597537197505, "is_candidate": true}, {"start": 1057.918, "end": 1062.123, "text": "Bueno, \u00bfqui\u00e9n puede saber lo que tiene alguien en una bodega si no es alguien que estuvo haciendo espionaje?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47939034001143976, "is_candidate": true}, {"start": 1062.623, "end": 1077.809, "text": " Bueno, esto es bastante habitual, lo que pasa que ahora lo reconoce, como dec\u00edamos antes, la Presidenta de la Naci\u00f3n, pero todos vemos que los pol\u00edticos patronales tienen muchas relaciones con estos servicios, los utilizan cotidianamente y no es porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2650827870257406, "is_candidate": true}, {"start": 1078.789, "end": 1082.711, "text": " tenga miedo al carpetazo, porque se hace mucho eje que tienen miedo al carpetazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4553223677895045, "is_candidate": true}, {"start": 1082.711, "end": 1104.544, "text": "No, son parte de su pol\u00edtica, as\u00ed como tienen la polic\u00eda, utilizan otras agencias represivas del Estado, los servicios de inteligencia tambi\u00e9n tienen una funci\u00f3n estrat\u00e9gica dentro del Estado capitalista, que es aumentar el poder de polic\u00eda, estar destinados a la criminalizaci\u00f3n de la protesta social y hacen uno de los pilares represivos fundamentales del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26323615016378665, "is_candidate": true}, {"start": 1105.905, "end": 1116.469, "text": " No es casualidad que siempre las principales v\u00edctimas de estos servicios de inteligencia somos la izquierda, el movimiento popular, sus organizaciones, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3215844723009603, "is_candidate": true}, {"start": 1116.469, "end": 1124.693, "text": "Permiso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.908446231843685, "is_candidate": false}, {"start": 1124.693, "end": 1126.834, "text": "Como ustedes saben, bueno, por ejemplo, MASA,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5046950994686809, "is_candidate": false}, {"start": 1128.428, "end": 1134.531, "text": " Si uno mira a quienes lo rodean, dicen que este Toma que estuvo debatiendo con nosotros por televisi\u00f3n est\u00e1 con masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3830103324440305, "is_candidate": true}, {"start": 1134.531, "end": 1146.358, "text": "Bueno, Toma, no necesito investigar mucho, lo est\u00e1 defendiendo Estiuso a todos lados como si Estiuso fuese un prohombre de la patria, un pr\u00f3cer que le ha dedicado su vida a la soberan\u00eda nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26938600777433286, "is_candidate": true}, {"start": 1147.758, "end": 1150.759, "text": " Uno de los jefes de campa\u00f1a de masa es Juanjo \u00c1lvarez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47398181298377984, "is_candidate": true}, {"start": 1150.759, "end": 1165.385, "text": "Juanjo \u00c1lvarez tuvo el desatino de pelearse con N\u00e9stor Kirchner, entonces N\u00e9stor Kirchner al principio de este gobierno le sac\u00f3 su carpeta y en su carpeta constaba que Juanjo \u00c1lvarez es agente de la SIDE, es decir, ese es uno de los que le arma la campa\u00f1a a masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26839346508744, "is_candidate": true}, {"start": 1166.388, "end": 1176.132, "text": " En el caso de Macri todav\u00eda es m\u00e1s expl\u00edcito porque Macri, el primer jefe de polic\u00eda que nombr\u00f3 la ciudad de Buenos Aires es el Fino Palacios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27170248189581014, "is_candidate": true}, {"start": 1176.132, "end": 1186.137, "text": "El Fino Palacios es uno de los que va a ir ahora en unos poquitos dos, tres meses, va a ir a juicio oral por ser uno de los que encubri\u00f3 el atentado de la AMIA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3265488920715517, "is_candidate": true}, {"start": 1186.137, "end": 1195.221, "text": "El Fino Palacios fue contratado por Macri no casualmente, \u00e9l viene tambi\u00e9n del Cuerpo de Informaciones de la Federal, o sea es un experto esp\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27635066220223437, "is_candidate": true}, {"start": 1196.593, "end": 1206.282, "text": " junto con otro agente de la Federal, Ciro James, para que le armen a Macri algo que todo pol\u00edtico capitalista desea tener, que es su propio servicio de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33433556732287617, "is_candidate": true}, {"start": 1206.282, "end": 1218.753, "text": "Macri no contrat\u00f3 a cualquiera, contrat\u00f3 a dos que provienen del Cuerpo de Informaciones de la Federal, como Elfino Palacios y Gerardo Ciro James, y armaron este cuerpo de investigaciones que sale a la luz a partir de la denuncia de Sergio Burstein, un familiar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2635622298332586, "is_candidate": true}, {"start": 1220.014, "end": 1228.257, "text": " de las v\u00edctimas de la AMIA, y a partir de eso, bueno, se desata el esc\u00e1ndalo, que no era solamente eso, sino que tambi\u00e9n espiaba dirigentes docentes, hasta su propia familia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2816015179526842, "is_candidate": true}, {"start": 1228.257, "end": 1235.099, "text": "Porque ya que los ten\u00eda, Macri vio una muy buena oportunidad para espiar a su familia y resolver seguramente algunas cuestiones hereditarias que tendr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39953963255651037, "is_candidate": true}, {"start": 1235.879, "end": 1250.685, "text": " que tendr\u00eda pendiente, pero lo que s\u00ed se demuestra es que tienen una relaci\u00f3n profunda con todos estos servicios y algo que nosotros hemos denunciado y que alguna diputada nacional me lo reclam\u00f3 por estos d\u00edas, pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2981899282358117, "is_candidate": true}, {"start": 1251.745, "end": 1279.485, "text": " no hemos dicho nada que sea mentira, que el gobierno de la Alianza fue uno de los que pasar\u00e1 la historia por haber hecho un uso m\u00e1s abusivo de los servicios de inteligencia porque decidi\u00f3 nada m\u00e1s ni nada menos que para aprobar una reforma tan antiobrera que no la pod\u00eda pasar en un Congreso Nacional que hab\u00eda votado, digo, porque ubiqu\u00e9monos de qu\u00e9 era el Congreso que ten\u00eda la Alianza, ya hab\u00eda votado, por ejemplo, bajarle el 13% a los trabajadores estatales y a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22187014833002705, "is_candidate": true}, {"start": 1280.325, "end": 1297.458, "text": " Ese mismo congreso despu\u00e9s no se animaba a votar la ley Banelco, imag\u00ednense lo que ser\u00eda la llamada ley Banelco que era la ley de reforma laboral, entonces el gobierno de la Alianza de la R\u00faa no tuvo mejor idea que sacar fondos reservados de la SIDE y con eso pagarle una suculenta coima a cada uno de los senadores y as\u00ed conseguir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25855333372603706, "is_candidate": true}, {"start": 1298.158, "end": 1313.071, "text": " la votaci\u00f3n de la ley, es decir, es como el ejemplo extremo de c\u00f3mo los fondos reservados de la SIDE se utilizan para pol\u00edticas contra el pueblo trabajador, no es que lo utilizaron para cualquier cosa, para votar una de las leyes m\u00e1s antiobreras de la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2439816742350318, "is_candidate": true}, {"start": 1313.832, "end": 1315.193, "text": " Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6131292688280927, "is_candidate": false}, {"start": 1315.193, "end": 1324.881, "text": "Y bueno, solamente quiero referirme a esta se\u00f1ora para decir que no puede hablar, que es Elisa Carri\u00f3, que vive haciendo denuncias, ahora dijo que va a denunciar a la Presidenta, porque ella tiene datos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34963296164263613, "is_candidate": true}, {"start": 1324.881, "end": 1329.806, "text": "Elisa Carri\u00f3 se acaba de liar con Macri, Macri, Fino Palacio, Ciro James.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3001197655026586, "is_candidate": true}, {"start": 1329.806, "end": 1332.448, "text": "Es incre\u00edble que todav\u00eda le sigan escuchando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43993073732545684, "is_candidate": true}, {"start": 1332.448, "end": 1340.735, "text": "\u00bfQu\u00e9 cosas tiene para decir esta se\u00f1ora cuando Pino Solanas dijo que lo defiende Stiusso, que cuando ellos quisieron ir a escrechar la SIDE, Elisa Carri\u00f3 se neg\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3321962188325611, "is_candidate": true}, {"start": 1341.035, "end": 1343.616, "text": " o a escrachar la SIDE porque era amiga de Stiusso, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35314391462289585, "is_candidate": true}, {"start": 1343.616, "end": 1351.077, "text": "Despu\u00e9s de eso me parece que deber\u00eda llamarse a silencio por un buen tiempo Elisa Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3601730301097713, "is_candidate": true}, {"start": 1351.077, "end": 1360.259, "text": "En el marco de todo esto que cuesta incluso encontrar un calificativo, algunos han dicho que es como una cloaca de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34244486797211593, "is_candidate": true}, {"start": 1360.259, "end": 1366.28, "text": "La palabra cloaca le va bastante bien a todo esto, es una palabra muy fea, pero en este caso creo que es bastante acertada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33290139991964596, "is_candidate": true}, {"start": 1367.06, "end": 1375.49, "text": " Nosotros, la izquierda, hablamos con la autoridad que nos da haber denunciado cada vez que estuvimos frente a un hecho de este tipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25733531448920466, "is_candidate": true}, {"start": 1375.49, "end": 1383.919, "text": "Nosotros somos los que hemos denunciado, como en el caso que mencionaba antes de Alejandrina, la permanencia de los archivos de la SIDE todav\u00eda hoy en la Secretar\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3047026773523196, "is_candidate": true}, {"start": 1384.64, "end": 1401.859, "text": " de inteligencia, los archivos que provienen de la dictadura, nosotros fuimos junto con un conjunto de organismos de derechos humanos, los que denunciamos y pedimos que se investigue a Gerardo Mart\u00ednez por ser parte del batall\u00f3n 601, junto tambi\u00e9n con organismos de derechos humanos y con los compa\u00f1eros de la agencia Rodolfo Walsh,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28752414032822304, "is_candidate": true}, {"start": 1402.319, "end": 1417.968, "text": " Denunciamos a este agente infiltrado, Am\u00e9rico Balbuena, miembro del Cuerpo de Informaciones de la Polic\u00eda Federal, este cuerpo de inteligencia que sigue actuando y que nadie menciona, todos hablan c\u00f3mo van a reformar a la Exide, pero nadie dice que la Federal tiene a estos los plumas que todav\u00eda siguen yendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2850357285734283, "is_candidate": true}, {"start": 1417.968, "end": 1429.315, "text": "Por ejemplo, la marcha en el marco de la lucha de la jornada de ELEAR del otro d\u00eda en Puente Porred\u00f3n, los compa\u00f1eros le tomaron fotos y publicamos en Izquierda Diario las fotos de estos servicios que estaban", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3287555815437193, "is_candidate": true}, {"start": 1430.055, "end": 1430.936, "text": " ah\u00ed infiltrados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46556898271817193, "is_candidate": true}, {"start": 1430.936, "end": 1446.577, "text": "Y nosotros tambi\u00e9n denunciamos en el marco de las luchas que damos en defensa de los trabajadores, apostando como siempre a que las luchas obreras triunfen, lo que fue uno de los esc\u00e1ndalos m\u00e1s grandes del 83 a esta parte de espionaje, que es el llamado Proyecto X.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2771522806234392, "is_candidate": true}, {"start": 1447.538, "end": 1473.345, "text": " As\u00ed como durante la lucha de Kraft, nosotros logramos demostrar que los informes en los cuales se armaban las causas, que por ejemplo nuestro compa\u00f1ero Poco Hermosilla lleg\u00f3 a tener 16 causas penales, todos esos informes estaban armados con informes provenientes de inteligencia ilegal de la Gendarmer\u00eda Nacional, tambi\u00e9n ahora en la lucha de Lear, demostramos c\u00f3mo esta lucha estaba intentando ser infiltrada por el famoso coronel Galeano,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27337136983060206, "is_candidate": true}, {"start": 1474.125, "end": 1488.948, "text": " que no tuvo mejor idea que armar al gendarme Carancho a L\u00f3pez Torales para que se tire sobre un auto y as\u00ed desacreditar la lucha de los trabajadores, es decir, que hab\u00edan atropellado a un gendarme, poder reprimir despu\u00e9s a continuaci\u00f3n, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21579227532717882, "is_candidate": true}, {"start": 1489.369, "end": 1503.159, "text": " Pero digo, esto no es casualidad, o tenemos nosotros mucha suerte y descubrimos a todos los esp\u00edas, o nosotros tenemos una pol\u00edtica ofensiva, claro, porque no puede ser que nos toquen, sino que creo que tiene que ver con dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2509430047784189, "is_candidate": true}, {"start": 1503.159, "end": 1505.481, "text": "Una, que apoyamos las luchas obreras y estamos all\u00ed", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4756111423372481, "is_candidate": true}, {"start": 1506.301, "end": 1522.528, "text": " a donde a estos servicios de inteligencia le interesa espiar y controlar, y tambi\u00e9n que hemos actuado ofensivamente siempre con el conjunto de los organismos de derechos humanos que siguen denunciando estas pol\u00edticas y no han sido cooptados por los distintos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30484512681953746, "is_candidate": true}, {"start": 1522.528, "end": 1533.273, "text": "Creo que eso es lo que ha hecho que nosotros podamos denunciar los principales casos, tanto el de Galeano, que dar\u00e1 la historia por el Gendarme Carancho, pero tambi\u00e9n que descubrimos c\u00f3mo un militar hab\u00eda sido puesto por Berni,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3383774177065214, "is_candidate": true}, {"start": 1534.093, "end": 1545.54, "text": " para infiltrar una de las principales luchas obreras de los \u00faltimos a\u00f1os en conjunto con la denuncia de Proyecto X, que es una denuncia que todav\u00eda est\u00e1 en curso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3423108965247518, "is_candidate": true}, {"start": 1545.54, "end": 1550.222, "text": "Creo que por eso, para ir cerrando esta introducci\u00f3n y que podamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35183261804541166, "is_candidate": true}, {"start": 1552.483, "end": 1555.504, "text": " que podamos debatir un poquito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37768730878706347, "is_candidate": true}, {"start": 1555.504, "end": 1560.645, "text": "Quer\u00eda destacar algo que bueno, ustedes nos habr\u00e1n escuchado plantearlo todos estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3027165282722867, "is_candidate": true}, {"start": 1560.645, "end": 1568.507, "text": "Nosotros creemos que la \u00fanica manera de salir de este laberinto en lo que nos intentan meter la justicia, fiscales, jueces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26101500372744, "is_candidate": true}, {"start": 1571.188, "end": 1590.659, "text": " los propios servicios, las operaciones cruzadas, cruzadas tanto de un lado y del otro, estamos viendo seg\u00fan el canal de televisi\u00f3n que uno elija para mirar, ve c\u00f3mo se est\u00e1n haciendo operaciones todo el tiempo, entonces, por ejemplo, un lagomarsino es un \u00e1ngel o un demonio, seg\u00fan el canal de televisi\u00f3n que uno mire, es como todo el mundo est\u00e1 operando sobre este caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23825454037235372, "is_candidate": true}, {"start": 1590.659, "end": 1597.123, "text": "Nosotros, puede parecer duro decirlo en este momento, pero as\u00ed no se va a llegar a la verdad, lo dijimos cada vez que hubo un hecho", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25062269257026804, "is_candidate": true}, {"start": 1597.643, "end": 1615.052, "text": " de este tipo, cuando asesinaron a Candela Sol Rodr\u00edguez, cuando tiene que ver con otros hechos, cuando desapareci\u00f3 Julio L\u00f3pez, con esta metodolog\u00eda no se va a llegar a la verdad y por eso nosotros venimos planteando la necesidad de una comisi\u00f3n investigadora independiente que est\u00e9 conformada por personalidades", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22684217599668677, "is_candidate": true}, {"start": 1615.712, "end": 1621.413, "text": " intachables, que nadie dude de su independencia a la hora de poder investigar, de poder analizar las pruebas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3344119650305012, "is_candidate": true}, {"start": 1621.413, "end": 1630.635, "text": "Esta Comisi\u00f3n Investigadora Independiente, que nosotros decimos que debe tener plenos poderes, tiene que tener la facultad de poder acceder a los archivos de la AMIA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2654528569596528, "is_candidate": true}, {"start": 1630.635, "end": 1643.538, "text": "Ustedes saben que aqu\u00ed se han perdido casi 400 cassettes, dicen, en estos a\u00f1os, son archivos que el gobierno nacional, que bueno, Miguel \u00c1ngel Toma, todos dicen que se abrieron, es mentira, lo que hicieron es parte de estos archivos, mandarlos a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2864907656260527, "is_candidate": true}, {"start": 1644.198, "end": 1651.462, "text": " Pero los querellantes, por ejemplo, Laura Ginsberg, los que han dado una lucha ejemplar todos estos a\u00f1os, no han tenido acceso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3012969730453503, "is_candidate": true}, {"start": 1651.462, "end": 1656.205, "text": "Y todos sabemos que si no son ellos los que tienen acceso, no hay una apertura de los archivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34352047164651167, "is_candidate": true}, {"start": 1656.205, "end": 1662.029, "text": "Que los archivos los puedan mirar los mismos que han sido parte del encubrimiento todos estos a\u00f1os, no es una apertura de archivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31154739488928185, "is_candidate": true}, {"start": 1662.029, "end": 1667.112, "text": "Nosotros queremos que esta comisi\u00f3n investigadora conformada por estas personalidades, conformada por las v\u00edctimas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2654721382759574, "is_candidate": true}, {"start": 1668.052, "end": 1687.497, "text": " del atentado de la AMIA, pueda tener acceso a estos archivos, archivos de la SIDE, archivos, como muy bien denuncia Laura Gisbera, quien mencionaba reci\u00e9n, est\u00e1n tambi\u00e9n en Canciller\u00eda, est\u00e1n en otros lugares del Estado, y que pueda tener amplias facultades para acceder a esto y para acceder tambi\u00e9n a la n\u00f3mina completa de todos los agentes que actuaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22205031934187414, "is_candidate": true}, {"start": 1687.757, "end": 1704.712, "text": " en la CIDE del 94 esta parte, los d\u00edas previos que dicen que ya estaban haciendo las escuchas a muchos de los que luego terminar\u00edan siendo involucrados en el hecho, pero que desde ese momento hasta ahora necesitamos la lista de todos los agentes secretos que participaron all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29260497255681395, "is_candidate": true}, {"start": 1704.712, "end": 1711.318, "text": "Es decir, nosotros tenemos una fuerte convicci\u00f3n de que esa es la \u00fanica manera de llegar a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31832286362635553, "is_candidate": true}, {"start": 1712.619, "end": 1731.282, "text": " y que tenemos que movilizarnos para terminar con estos servicios de inteligencia que no son m\u00e1s que parte de un Estado que los utiliza y que los tiene como un pilar fundamental, como dec\u00eda antes, como parte de los \u00f3rganos que tiene de control social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23607370540343708, "is_candidate": true}, {"start": 1731.282, "end": 1740.324, "text": "Es por eso que es importante que todos sigamos esta crisis, que sigamos con atenci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de las distintas maniobras, algunas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2673368021802459, "is_candidate": true}, {"start": 1741.224, "end": 1762.535, "text": " nos indignar\u00e1n m\u00e1s que otra, a m\u00ed particularmente esto de que los fiscales, los mismos fiscales que son los que, qu\u00e9 s\u00e9 yo, por ejemplo Stornel y toda esta gente que son tipos que han estado a la cabeza de la criminalizaci\u00f3n de la protesta social, de cuanta pol\u00edtica derechista hubo en el pa\u00eds, Marijuana, ahora sean ellos los que se movilicen reclamando justicia por el caso Nisman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24291397698624595, "is_candidate": true}, {"start": 1762.535, "end": 1770.539, "text": "Bueno, habr\u00e1 otros que le indignar\u00e1n un poco m\u00e1s a otra cosa, pero lo que s\u00ed tenemos que tener de acuerdo es que es una crisis que est\u00e1 abierta todav\u00eda, no se sabe con qu\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2925570363936233, "is_candidate": true}, {"start": 1771.139, "end": 1777.561, "text": " este grado va a impactar en la pol\u00edtica argentina m\u00e1s de conjunto, pero s\u00ed que tenemos que seguir analiz\u00e1ndola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3447305808733858, "is_candidate": true}, {"start": 1777.561, "end": 1799.226, "text": "Y para cerrar esta primera parte, les quer\u00eda mencionar algo que nosotros dijimos en nuestro alegato, cuando alegamos el \u00faltimo juicio de la ESMA que participamos, una cosa que dijo un sobreviviente que se llama V\u00edctor Basterra, que estuvo muchos a\u00f1os secuestrado en la Escuela de Mec\u00e1nica de la Armada, que tambi\u00e9n lo utilizaron para hacer trabajo esclavo, y cuando decidieron liberarlo ya,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2824863959551628, "is_candidate": true}, {"start": 1800.452, "end": 1812.655, "text": " sobre fin de la dictadura, se le acerca un genocida y le dice vos cuidate, ten\u00e9s cuidado con lo que haces porque los gobiernos pasan pero la comunidad informativa siempre queda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29162224858561925, "is_candidate": true}, {"start": 1813.812, "end": 1816.273, "text": " Y creo que hoy se vuelve a ver eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3886961147474678, "is_candidate": true}, {"start": 1816.273, "end": 1825.156, "text": "Este temor que tienen todos los pol\u00edticos burgueses a meterse con este tema es porque los gobiernos pasan, pero la comunidad informativa siempre queda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2567999296753727, "is_candidate": true}, {"start": 1825.156, "end": 1831.938, "text": "Entonces los servicios de inteligencia tienen tambi\u00e9n un alto poder extorsivo, pero no porque tengan grandes cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29016111299658354, "is_candidate": true}, {"start": 1831.938, "end": 1838.34, "text": "Tienen esos, seguramente, esos tambi\u00e9n, esos negociados, todas esas cosas que se hacen ocultas, todo eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3024780588339887, "is_candidate": true}, {"start": 1838.98, "end": 1843.703, "text": " que se hacen espaldas del pueblo trabajador, las coimas en el Senado es una de las que conocemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31380942453531524, "is_candidate": true}, {"start": 1843.703, "end": 1852.468, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas m\u00e1s de esas cosas se habr\u00e1n hecho en los \u00faltimos a\u00f1os a partir de los fondos reservados de la SIDE, a partir de que no conocemos la identidad de esos agentes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2670114353117222, "is_candidate": true}, {"start": 1852.468, "end": 1867.717, "text": "Y bueno, ac\u00e1 quiero parar un poquito para que podamos empezar a abrir el debate, pero quer\u00eda cerrar con esa frase porque realmente me parece que ese genocida que la dijo ya hace muchos a\u00f1os atr\u00e1s estaba hablando algo que sigue teniendo actualidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26722014706857744, "is_candidate": true}, {"start": 1867.717, "end": 1868.358, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6693921096750626, "is_candidate": false}, {"start": 1879.122, "end": 1881.724, "text": " Bueno, compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9897057573332697, "is_candidate": false}, {"start": 1881.724, "end": 1892.494, "text": "La idea era, despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n de Miriam, abrir un poco las preguntas, tanto entre el p\u00fablico como los compa\u00f1eros, la gente que lo est\u00e9 viendo por izquierda a diario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0347154304497328, "is_candidate": false}, {"start": 1892.494, "end": 1895.576, "text": "As\u00ed que empezamos a anotar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9108421069884121, "is_candidate": false}, {"start": 1896.497, "end": 1905.099, "text": " y despu\u00e9s quienes vayan mandando sus preguntas v\u00eda Twitter, Facebook y por la p\u00e1gina de izquierdadiario.com.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.039188558925077, "is_candidate": false}, {"start": 1905.099, "end": 1909.299, "text": "La idea es hacer una charla m\u00e1s interactiva y poder aprovecharla con las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9917014341363061, "is_candidate": false}, {"start": 1909.299, "end": 1909.499, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9444158517858909, "is_candidate": false}, {"start": 1909.499, "end": 1923.342, "text": "Mi nombre es Osvaldo Curcio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9456799396945875, "is_candidate": false}, {"start": 1924.335, "end": 1929.998, "text": " Trabajo en Metro Gas, soy activista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9481327522000187, "is_candidate": false}, {"start": 1929.998, "end": 1944.087, "text": "El tema que quer\u00eda preguntarte, el caso Esteche, porque se dice que es una persona de izquierda, o de qu\u00e9 brazo, y aparentemente tiene alguna conexi\u00f3n con los servicios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9344299968565991, "is_candidate": false}, {"start": 1944.087, "end": 1947.088, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 queda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9287996242213803, "is_candidate": false}, {"start": 1947.088, "end": 1950.991, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos Esteche puede llegar a abrir en los partidos nuestros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0353446315895765, "is_candidate": false}, {"start": 1952.896, "end": 1954.759, "text": " Esa era mi pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9001677259847064, "is_candidate": false}, {"start": 1954.759, "end": 1957.504, "text": "\u00bfC\u00f3mo sabemos que termina ah\u00ed la cosa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9472703623327077, "is_candidate": false}, {"start": 1957.504, "end": 1966.679, "text": "\u00bfHasta qu\u00e9 nivel lleg\u00f3 este se\u00f1or a conectarse dentro de los partidos nuestros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9035798106757781, "is_candidate": false}, {"start": 1966.679, "end": 1967.36, "text": "Esa es la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9829099251862633, "is_candidate": false}, {"start": 1975.097, "end": 1977.859, "text": " \u00bfQuieren que responda a esta y despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5477781761402083, "is_candidate": false}, {"start": 1977.859, "end": 1986.024, "text": "No, precisamente no puedo pronunciarme sobre algo que es informaci\u00f3n de los servicios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3114519426498943, "is_candidate": true}, {"start": 1986.024, "end": 2001.173, "text": "Claro, ese es el peligro, porque son ocho a\u00f1os de escuchas que dicen que tienen, de los cuales nadie puede explicar porque aparecen en un canal de televisi\u00f3n, suficientemente recortadas, y muchas de ellas con una persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31388548569472163, "is_candidate": true}, {"start": 2001.173, "end": 2001.793, "text": "No estoy hablando ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8156083358043656, "is_candidate": false}, {"start": 2004.352, "end": 2013.982, "text": " de acuerdo pol\u00edtico o no acuerdo pol\u00edtico, con una persona que era la que organizaba, por ejemplo, las marchas cuando se hicieron en apoyo a Palestina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26314589286492673, "is_candidate": true}, {"start": 2013.982, "end": 2018.327, "text": "Entonces supongo que mucha gente debe haber hablado con esa persona y debe estar en esas escuchas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31545789334484753, "is_candidate": true}, {"start": 2019.309, "end": 2023.674, "text": " Ahora, despu\u00e9s de eso se recorta, se edita y se pasa por televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34749900613566076, "is_candidate": true}, {"start": 2023.674, "end": 2041.893, "text": "Lo que queda claro es que no tiene nada que ver con lo que intentaba fundamentar el fiscal Nisman a partir de eso, eran escuchas que realmente uno lo ve por televisi\u00f3n y a m\u00ed me da un poco de risa incluso tratar de mandar presa a la presidenta porque alguien le dijo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2915884339981192, "is_candidate": true}, {"start": 2042.353, "end": 2044.396, "text": " a otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6864717438038526, "is_candidate": false}, {"start": 2044.396, "end": 2047.5, "text": "Viste, Fernando hizo el memor\u00e1ndum.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3560056862839315, "is_candidate": true}, {"start": 2047.5, "end": 2058.655, "text": "Me parece muy poca seriedad en cuanto a una acusaci\u00f3n penal y una acusaci\u00f3n pol\u00edtica basada en informaci\u00f3n de los servicios de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3172321118949557, "is_candidate": true}, {"start": 2058.655, "end": 2059.636, "text": "No tengo m\u00e1s que decirte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5756796851621415, "is_candidate": false}, {"start": 2060.457, "end": 2082.502, "text": " es evidente que no tenemos mayor acuerdo pol\u00edtico con Quebracho ni con Esteche, s\u00ed debo decirte que con mi compa\u00f1ero Cristian Castillo, en representaci\u00f3n del PTS, por supuesto hemos participado en toda y cada una de las acciones que se hicieron, porque Esteche en los \u00faltimos a\u00f1os se la pas\u00f3 preso, fue uno de los presos pol\u00edticos que m\u00e1s tiempo estuvo encarcelado bajo este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2683914328905569, "is_candidate": true}, {"start": 2082.502, "end": 2088.344, "text": "Entonces, eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6449044550163443, "is_candidate": false}, {"start": 2088.344, "end": 2089.424, "text": "\u00bfAlguien m\u00e1s, compa\u00f1eros?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9317623973596009, "is_candidate": false}, {"start": 2120.367, "end": 2128.039, "text": " La pregunta detr\u00e1s de la compa\u00f1era es c\u00f3mo estar\u00eda conformada la comisi\u00f3n investigadora y qu\u00e9 diferencias tendr\u00eda con la CONADEP.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8617072030254653, "is_candidate": false}, {"start": 2137.859, "end": 2141.583, "text": " Bueno, el planteo es simple.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0424070217539938, "is_candidate": false}, {"start": 2141.583, "end": 2144.446, "text": "Hay distintas posiciones dentro de la izquierda incluso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9596341172773035, "is_candidate": false}, {"start": 2144.446, "end": 2160.922, "text": "Hay un planteo de Comisi\u00f3n Investigadora Independiente que ha sido hist\u00f3rica en la Argentina, que es como lo que dec\u00eda Miriam b\u00e1sicamente, como dentro de las organizaciones pol\u00edticas, sociales, sindicales, por fuera de todo lo que puedan ser", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9991126929990312, "is_candidate": false}, {"start": 2162.163, "end": 2169.87, "text": " gente ligada al Estado o a la burocracia sindical, se arma una comisi\u00f3n de notables que pueda desarrollar esta investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.998813353643583, "is_candidate": false}, {"start": 2169.87, "end": 2186.765, "text": "Esto lo pedimos no solamente para el caso del asesinato de Nisman o de la muerte de Nisman, sino tambi\u00e9n para distintos casos de gatillo f\u00e1cil, de persecuci\u00f3n policial, etc\u00e9tera, porque la clave es separarlo de las instituciones del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.006686795654309, "is_candidate": false}, {"start": 2187.105, "end": 2207.462, "text": " o sea separarlo, porque qu\u00e9 investigaci\u00f3n podemos esperar que se desarrolle de este Poder Judicial que comentaba Miriam o de los distintos sectores pol\u00edticos como los que pueda haber dentro de la C\u00e1mara de Diputados donde todos los partidos son parte implicada y con intereses en que esa investigaci\u00f3n no se desarrolle muy lejos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9975667127594231, "is_candidate": false}, {"start": 2207.462, "end": 2210.925, "text": "Entonces es un planteo hist\u00f3rico que desarrolla la izquierda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0215852561398604, "is_candidate": false}, {"start": 2211.645, "end": 2220.372, "text": " Obviamente la Comisi\u00f3n Investigadora Independiente de por s\u00ed no tiene el poder despu\u00e9s de aplicar ninguna pena ni dar ninguna respuesta concreta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0272110583422323, "is_candidate": false}, {"start": 2220.372, "end": 2232.302, "text": "Por eso tambi\u00e9n, pero teniendo ya una certeza de por d\u00f3nde puede ir la investigaci\u00f3n completamente separado de la polic\u00eda y los servicios de inteligencia, es que tambi\u00e9n es m\u00e1s f\u00e1cil", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.050766490787581, "is_candidate": false}, {"start": 2232.862, "end": 2242.168, "text": " apelar a la movilizaci\u00f3n de cientos, de miles de compa\u00f1eros para que esa investigaci\u00f3n y esos culpables puedan tener alg\u00fan tipo de castigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0010062781849685, "is_candidate": false}, {"start": 2242.168, "end": 2248.832, "text": "Porque si esperamos que, por ejemplo en este caso, sean los mismos servicios de inteligencia, la misma polic\u00eda la que investigue cu\u00e1l fue", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9899957755737346, "is_candidate": false}, {"start": 2249.372, "end": 2256.475, "text": " que fue lo que pas\u00f3 esa tarde noche con Nisman, sabemos que no tenemos ninguna salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9941727249260687, "is_candidate": false}, {"start": 2256.475, "end": 2273.963, "text": "Lo mismo vienen planteando los compa\u00f1eros de APMIA en estas oportunidades por el caso AMIA, porque queda bastante claro que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os del atentado de la AMIA, la misma justicia del Estado burgu\u00e9s no puede desarrollar ninguna investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.06265629138873, "is_candidate": false}, {"start": 2273.963, "end": 2275.524, "text": "Entonces el eje de nuestra...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.010945741337986, "is_candidate": false}, {"start": 2276.404, "end": 2299.982, "text": " intervenci\u00f3n pidiendo una comisi\u00f3n investigadora independiente, es poder desarrollar libremente esa investigaci\u00f3n y al mismo tiempo que esa investigaci\u00f3n pueda interpelar a sectores, centros de estudiantes, trabajadores, gente independiente que quiere saber qu\u00e9 pas\u00f3, porque despu\u00e9s para lograr llevar adelante esa investigaci\u00f3n y poner alg\u00fan tipo de justicia va a hacer falta una movilizaci\u00f3n en las calles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0203248480917302, "is_candidate": false}, {"start": 2304.991, "end": 2307.113, "text": " Ah, no, est\u00e1 bien, est\u00e1 prendido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5986461571916708, "is_candidate": false}, {"start": 2307.113, "end": 2307.193, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8659871428339758, "is_candidate": false}, {"start": 2307.193, "end": 2331.554, "text": "Solamente para complementar con lo que dice Patricio, el que, igual no se puede descontextualizar de lo que fue en ese momento hist\u00f3rico cuando, bueno, reci\u00e9n terminada la dictadura, todo el mundo iba all\u00ed a dejar su testimonio, intentando incluso encontrar con vida, por el momento pol\u00edtico que era tan cercano a la dictadura,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3485350020920137, "is_candidate": true}, {"start": 2332.635, "end": 2335.977, "text": " de sus familiares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6089041751097752, "is_candidate": false}, {"start": 2335.977, "end": 2341.621, "text": "Fue una importante recolecci\u00f3n de datos que se bas\u00f3 centralmente en los testimonios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.300801178182862, "is_candidate": true}, {"start": 2341.621, "end": 2358.732, "text": "Despu\u00e9s, bueno, pas\u00f3 hist\u00f3ricamente, pas\u00f3 a la historia como el informe Nunca M\u00e1s que S\u00e1bato, Ernesto S\u00e1bato, el escritor, le hace el pr\u00f3logo donde desarrolla esta teor\u00eda de los dos demonios que tanto hemos discutido y combatido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2666776148307617, "is_candidate": true}, {"start": 2359.552, "end": 2367.416, "text": " igualando un demonio de izquierda con el demonio que se hab\u00eda hecho del aparato de Estado para cometer el genocidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29267755780943094, "is_candidate": true}, {"start": 2367.416, "end": 2374.56, "text": "Pero creo que la comisi\u00f3n investigadora que estamos planteando es una comisi\u00f3n que tiene que tener pleno acceso a todos los archivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2749176179048449, "is_candidate": true}, {"start": 2374.56, "end": 2383.325, "text": "Es decir, la CONADEP no fue a la SIDE y se llev\u00f3 todos los archivos que estaban, como yo pon\u00eda el ejemplo antes de lo que hicimos en causa ESMA, en un caso particular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29366998025039515, "is_candidate": true}, {"start": 2383.325, "end": 2385.666, "text": "Nosotros lo hicimos y peleamos tanto con Alejandrina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4025064603492602, "is_candidate": true}, {"start": 2386.446, "end": 2391.607, "text": " centralmente para demostrar que existen, que hay que dar una pelea porque esos archivos existen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31177572232811, "is_candidate": true}, {"start": 2391.607, "end": 2402.55, "text": "Bueno, la CONADEP no fue esa la orientaci\u00f3n que tuvo, a veces creo que se lo comparan en sentido que se hab\u00edan nombrado personas que ten\u00edan un reconocimiento social en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25985746386008, "is_candidate": true}, {"start": 2402.55, "end": 2413.753, "text": "Lo que nosotros estamos diciendo es una comisi\u00f3n que llegue a la verdad, una comisi\u00f3n que pueda investigar, que tenga pleno acceso a todos los archivos de canciller\u00eda de la SIDE, de la Federal, porque obviamente que la Federal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26447050953053797, "is_candidate": true}, {"start": 2414.293, "end": 2439.414, "text": " tambi\u00e9n tiene su parte en esto, el Fino Palacios no es que va all\u00ed como por casualidad a juicio por el encubrimiento, entonces me parece que tiene otra, esto es para llegar a la verdad, como bien dec\u00eda Patricio, no es que despu\u00e9s va a juzgar, pero s\u00ed creemos que si queremos aproximarnos al menos a la verdad con los elementos que tenemos despu\u00e9s de 20 a\u00f1os, es necesario que esta comisi\u00f3n pueda tener", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2772362898365567, "is_candidate": true}, {"start": 2440.134, "end": 2443.736, "text": " pleno acceso a todos los archivos, por eso est\u00e1 ligado lo de la apertura de los archivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4125048586615494, "is_candidate": true}, {"start": 2443.736, "end": 2467.25, "text": "La CONADEP tuvo otro funcionamiento, que tuvo un rol de recibir centralmente, no digo que lo \u00fanico, pero centralmente recibir las denuncias en un momento en que se estaba reconstruyendo y que hab\u00eda todav\u00eda, porque por eso hay que ubicarse, hab\u00eda una pelea por lo que ahora se llamar\u00eda el relato, porque ustedes imag\u00ednense que todav\u00eda estaba vigente el discurso de los genocidas, que dec\u00eda que estaban todos en Europa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2423817202644748, "is_candidate": true}, {"start": 2467.89, "end": 2471.572, "text": " que otros estaban en campos en el sur, que los hab\u00edan llevado a rehabilitarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35349260301643826, "is_candidate": true}, {"start": 2471.572, "end": 2474.634, "text": "Es decir, ahora uno lo puede ver con una mirada distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3255216329334568, "is_candidate": true}, {"start": 2474.634, "end": 2481.077, "text": "En ese momento los familiares se acercaban a la Conadep para decir, no, mi hijo est\u00e1 desaparecido, fue secuestrado en tal momento, pas\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31322834432308133, "is_candidate": true}, {"start": 2481.077, "end": 2483.839, "text": "Ten\u00eda que ver tambi\u00e9n un poco con empezar a reconstruir una historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33228934830742185, "is_candidate": true}, {"start": 2483.839, "end": 2489.242, "text": "Por eso no, no hay que confundir los momentos y tampoco olvidarse del pr\u00f3logo al nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3318215096074474, "is_candidate": true}, {"start": 2506.391, "end": 2510.896, "text": " Una de las preguntas que nos llegan por internet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8940416612387054, "is_candidate": false}, {"start": 2510.896, "end": 2513.518, "text": "\u00bfA partir de qu\u00e9 este uso puede declarar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7772533601555045, "is_candidate": false}, {"start": 2513.518, "end": 2517.702, "text": "\u00bfSe puede indagarlo sobre la causa L\u00f3pez, Costec y Santill\u00e1n, 19 y 20, norma Sotelo, por internet?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8818744938245188, "is_candidate": false}, {"start": 2529.182, "end": 2538.874, "text": " Bueno, ah\u00ed hay una discusi\u00f3n primero t\u00e9cnica, es llamativo en el caso Nisman que a este uso lo llamen como testigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2965406018495692, "is_candidate": true}, {"start": 2538.874, "end": 2545.381, "text": "Ustedes saben que testigo es alguien que habla de, es un tercero, habla de un hecho ajeno que vio, oy\u00f3, conoci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2874044423548857, "is_candidate": true}, {"start": 2547.076, "end": 2550.257, "text": " como testigo, este uso ya suena un poco extra\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38780250107604575, "is_candidate": true}, {"start": 2550.257, "end": 2557.818, "text": "Un testigo que adem\u00e1s manda primero a su abogado para que negocie en qu\u00e9 condiciones va a declarar y despu\u00e9s se va a presentar \u00e9l cuando tenga ganas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34862992498715484, "is_candidate": true}, {"start": 2557.818, "end": 2559.378, "text": "Es decir, ya hay otro tema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4556871582970716, "is_candidate": true}, {"start": 2559.378, "end": 2569.56, "text": "Que puede parecer t\u00e9cnico, pero no es t\u00e9cnico, porque cuando uno llama a alguien como testigo, queda como testigo lo que dice en esa declaraci\u00f3n testimonial no puede ser despu\u00e9s utilizado en su contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32567192882022966, "is_candidate": true}, {"start": 2569.56, "end": 2573.721, "text": "Es decir, que no es un problema t\u00e9cnico, sino que puede estar dando una punta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3843751345913561, "is_candidate": true}, {"start": 2574.381, "end": 2579.425, "text": " de investigaci\u00f3n, de para d\u00f3nde se est\u00e1 orientando y a qui\u00e9n se est\u00e1 dejando afuera de la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30463143783072855, "is_candidate": true}, {"start": 2579.425, "end": 2582.327, "text": "Entonces, es muy importante seguir esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44524618884210143, "is_candidate": true}, {"start": 2582.327, "end": 2582.628, "text": "Despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7487619147118405, "is_candidate": false}, {"start": 2584.708, "end": 2598.619, "text": " Estiuso, claro que deber\u00eda declarar, Estiuso y todos los que han... Algunos de los que se nombraban ah\u00ed por todos los casos que est\u00e1n ah\u00ed, porque evidentemente en todos esos casos hubo operaciones de la SIDE, de la SIDE armado incluso causas enteras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2634798937708087, "is_candidate": true}, {"start": 2598.619, "end": 2606.426, "text": "Hubo una en el a\u00f1o 96 que abarcaba desde, bueno, desde Quebracho que mencion\u00e1bamos antes, hasta el PTS, mi partido, a todos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3390081742108896, "is_candidate": true}, {"start": 2607.046, "end": 2617.21, "text": " con informes de la SIDE, con qu\u00e9 hac\u00eda cada grupo, d\u00f3nde se reun\u00eda, c\u00f3mo eran sus reuniones, de qu\u00e9 hablaban en sus reuniones, y eso despu\u00e9s intent\u00f3 ser una causa penal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3410311771953931, "is_candidate": true}, {"start": 2617.21, "end": 2626.254, "text": "Era tan burda que bueno, con el paso del tiempo termin\u00f3 cayendo, pero esto es muy habitual, el armado, como vimos lo de Proyecto X, el armado de causas de la SIDE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26737080368399213, "is_candidate": true}, {"start": 2626.254, "end": 2630.436, "text": "Tambi\u00e9n de operaciones, porque si uno ve los d\u00edas previos c\u00f3mo fueron armando el escenario,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36468691024716804, "is_candidate": true}, {"start": 2631.156, "end": 2639.718, "text": " de Puente Puerred\u00f3n, ve como ellos estuvieron actuando y mostrando una situaci\u00f3n de caos, casi que se iba a tomar el poder ese d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3164592935000512, "is_candidate": true}, {"start": 2639.718, "end": 2642.138, "text": "Entonces, bueno, ten\u00edan que actuar las fuerzas represivas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4421744258418667, "is_candidate": true}, {"start": 2642.138, "end": 2644.539, "text": "Es una t\u00edpica operaci\u00f3n de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39620530122427944, "is_candidate": true}, {"start": 2644.539, "end": 2651.4, "text": "Claro que deber\u00edan ser llamados a declarar y claro que deber\u00edan responder por c\u00f3mo actuaron en la causa de Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2955584145107818, "is_candidate": true}, {"start": 2651.4, "end": 2653.701, "text": "Lo que pasa es que tambi\u00e9n se confunde mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3946593593519959, "is_candidate": true}, {"start": 2653.701, "end": 2658.902, "text": "Yo miraba los medios de comunicaci\u00f3n hoy, dicen, bueno, Prostyuso fue relevado, el secreto del a\u00f1o 72, ahora va a ir y va a hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3622797300803704, "is_candidate": true}, {"start": 2659.602, "end": 2667.573, "text": " La fiscal, esta se\u00f1ora a la que tuvo que interrumpir sus vacaciones, es que no se tomaba desde el 2014, dijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26874931197036256, "is_candidate": true}, {"start": 2667.573, "end": 2670.878, "text": "C\u00f3mo se nota que no laburan, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4507180054032103, "is_candidate": true}, {"start": 2670.878, "end": 2676.085, "text": "No me tomo del 2014, estamos a dos meses del 2015, o sea, no era un argumento muy s\u00f3lido para decir que se iba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4857176192302769, "is_candidate": true}, {"start": 2677.492, "end": 2677.592, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9371977357329756, "is_candidate": false}, {"start": 2677.592, "end": 2689.139, "text": "Bueno, esta se\u00f1ora, la de las vacaciones, no le va a preguntar por L\u00f3pez, a lo sumo le va a preguntar por este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3889001043297068, "is_candidate": true}, {"start": 2689.139, "end": 2698.145, "text": "Por eso el otro d\u00eda nosotros mostr\u00e1bamos en un programa de televisi\u00f3n, porque de ahora descubrieron, ayer creo, que Stiusso tiene una flota de Nextel y hablaba por Nextel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26464590751879313, "is_candidate": true}, {"start": 2698.145, "end": 2704.889, "text": "Bueno, lo que yo mostraba el otro d\u00eda es el listado de los Nextel de Stiusso, es decir, muy secreto, no es, pero la justicia le llev\u00f3, \u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas hace que muri\u00f3 Nisman? 15.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3103211039722099, "is_candidate": true}, {"start": 2707.031, "end": 2713.413, "text": " Quince d\u00edas para darse cuenta que tiene una flota de Nextel, ah\u00ed dice, es que uso Antonio Horacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4163744656214631, "is_candidate": true}, {"start": 2713.413, "end": 2716.593, "text": "O sea, esto est\u00e1 en la causa L\u00f3pez desde el a\u00f1o 2006.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46576685672984375, "is_candidate": true}, {"start": 2716.593, "end": 2718.194, "text": "Est\u00e1 en la causa L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49147886189728796, "is_candidate": true}, {"start": 2718.194, "end": 2721.935, "text": "No se crean que es un documento secreto que ustedes est\u00e1n conociendo en exclusiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4122221328239807, "is_candidate": true}, {"start": 2721.935, "end": 2723.175, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7391873460038101, "is_candidate": false}, {"start": 2723.175, "end": 2725.075, "text": "Est\u00e1 en la causa L\u00f3pez desde el a\u00f1o 2006.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4312517946697837, "is_candidate": true}, {"start": 2725.075, "end": 2734.338, "text": "La justicia despu\u00e9s de quince d\u00edas se dio cuenta que hablaba por Radio Nextel con Nisman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3665809965820158, "is_candidate": true}, {"start": 2734.338, "end": 2735.698, "text": "As\u00ed investigan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.665673893817182, "is_candidate": false}, {"start": 2740.207, "end": 2754.133, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de la declaraci\u00f3n que pueda tomar la fiscal, hoy ya trascend\u00eda que hab\u00eda algunos bloques pol\u00edticos que quer\u00edan hacer una interpelaci\u00f3n a este uso en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0312396689227155, "is_candidate": false}, {"start": 2754.133, "end": 2762.897, "text": "Bueno, ah\u00ed es donde entran las contradicciones que tienen las distintas fuerzas pol\u00edticas, todos ligados a partidos patronales para hacerle una investigaci\u00f3n a este uso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0033110441284565, "is_candidate": false}, {"start": 2764.778, "end": 2792.815, "text": " porque alguien se puede imaginar, por ejemplo, al Macrismo pregunt\u00e1ndole cu\u00e1l es la relaci\u00f3n que ten\u00eda \u00e9l con Martins, que era el segundo de Stiusso en su momento, y cuya hija sali\u00f3 a denunciarlo porque tiene una red de prost\u00edbulos que regentea la SIDE en todo el pa\u00eds, por la cual el mismo Martins amenaz\u00f3 de muerte a su hija, y es el tipo que aportaba a la campa\u00f1a de Macri para ser presidente de Boca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0106085716204458, "is_candidate": false}, {"start": 2793.775, "end": 2796.276, "text": " Ya sabemos que eso es completamente imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9914992517847274, "is_candidate": false}, {"start": 2796.276, "end": 2805.92, "text": "\u00bfEl kirchnerismo se animar\u00eda a preguntarle algo sobre la causa L\u00f3pez cuando fue el gobierno de Cristina el que cay\u00f3 sobre la causa L\u00f3pez durante todos estos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9824470678632127, "is_candidate": false}, {"start": 2805.92, "end": 2807.26, "text": "No hay ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0159842876243437, "is_candidate": false}, {"start": 2807.26, "end": 2821.906, "text": "Entonces se abre toda una paradoja con esta crisis pol\u00edtica donde todos los partidos pol\u00edticos est\u00e1n atados como si fueran asesinos atados con una cuerda entre s\u00ed y no saben hasta d\u00f3nde empezar a tirar las denuncias porque se le vuelven en su contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9758154356612436, "is_candidate": false}, {"start": 2821.906, "end": 2822.926, "text": "Eso es lo paradigm\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1294925421802149, "is_candidate": false}, {"start": 2823.226, "end": 2830.289, "text": " Por eso tambi\u00e9n viene generando tanta sensaci\u00f3n de impunidad en toda la sociedad, el caso de Nisman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9554423107190159, "is_candidate": false}, {"start": 2830.289, "end": 2849.956, "text": "Porque se sabe que todos los que est\u00e1n implicados no pueden decir nada y nadie se imagina que Stiusso empezar\u00eda a hablar desde el 72 a la fecha sobre todos los negociados que hay en la pol\u00edtica argentina porque se caer\u00eda el pa\u00eds a pedazos directamente si eso fuera lo que pasara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9918955148236361, "is_candidate": false}, {"start": 2850.316, "end": 2867.556, "text": " Entonces, m\u00e1s all\u00e1 de lo que habla el fiscal y de las declaraciones que piden, las distintas interpelaciones que se pueden hacer en el Congreso, todo el mundo sabe que ac\u00e1 lo que est\u00e1 reinando es un manto de silencio, por eso incluso la marcha de los fiscales, digamos que ahora hay una cuesti\u00f3n bastante parad\u00f3jica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9841408005250692, "is_candidate": false}, {"start": 2867.836, "end": 2880.09, "text": " Hay todo un sector pol\u00edtico y del Poder Judicial que quiere canonizar a Nisman como una persona espectacular que desarrollaba adelante una vocaci\u00f3n de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0105151285482659, "is_candidate": false}, {"start": 2880.09, "end": 2885.356, "text": "Bueno, pero es el mismo que fue el socio de Estiuso que al mismo tiempo est\u00e1n demonizando todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.946167596578647, "is_candidate": false}, {"start": 2885.356, "end": 2887.718, "text": "Entonces hay una contradicci\u00f3n porque esos mismos fiscales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9787977347912593, "is_candidate": false}, {"start": 2888.439, "end": 2901.182, "text": " llamando a decir, yo soy Nisman, el mismo Nisman que era socio de Stiusso al que quieren recusar en la C\u00e1mara de Diputados por prostituci\u00f3n, tr\u00e1fico de armas, tr\u00e1fico de influencias, etc.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0210467278600097, "is_candidate": false}, {"start": 2901.182, "end": 2905.663, "text": "Entonces, eso tambi\u00e9n para ir dando un marco a la situaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.034534677527695, "is_candidate": false}, {"start": 2905.663, "end": 2906.764, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9972934237984924, "is_candidate": false}, {"start": 2906.764, "end": 2910.644, "text": "Ac\u00e1 tenemos otra pregunta que nos llega desde Uruguay, desde Centenario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9023936902241705, "is_candidate": false}, {"start": 2910.644, "end": 2915.506, "text": "\u00bfCu\u00e1nto creen que va a cambiar el servicio de inteligencia con los cambios anunciados por el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8233804313890083, "is_candidate": false}, {"start": 2915.506, "end": 2916.466, "text": "Desde Centenario de Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9331151427087783, "is_candidate": false}, {"start": 2923.61, "end": 2928.162, "text": " Creo que en los centrales respondimos que tiene dos cambios fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29519641805580144, "is_candidate": true}, {"start": 2929.318, "end": 2932.099, "text": " fundamentales, no porque sean profundos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4813052574460651, "is_candidate": true}, {"start": 2932.099, "end": 2934.339, "text": "Esencialmente lo que se cambia son dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4147771107658217, "is_candidate": true}, {"start": 2934.339, "end": 2941.741, "text": "Una, que se establecen penas, porque hoy pr\u00e1cticamente no tiene pena la violaci\u00f3n de la ley de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36776472077763833, "is_candidate": true}, {"start": 2941.741, "end": 2948.643, "text": "Y lo otro es que se pasa el tema de las intervenciones telef\u00f3nicas a la Procuraci\u00f3n General de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2775621035164254, "is_candidate": true}, {"start": 2948.643, "end": 2955.065, "text": "Esto que tan mal pone a toda la oposici\u00f3n y que est\u00e1n ah\u00ed, porque claro, eso tambi\u00e9n es parte de desviar la discusi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3769956853572852, "is_candidate": true}, {"start": 2956.265, "end": 2963.07, "text": " que tan mal lo tiene que pasen a la Procuraci\u00f3n General de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2660521481619985, "is_candidate": true}, {"start": 2963.07, "end": 2984.687, "text": "Lo dem\u00e1s pr\u00e1cticamente es continuidad, hay que ver c\u00f3mo quedan los cambios del Senado, no est\u00e1 claro cu\u00e1nto cambia de contenido con lo que cambiaron en el Senado, sacaron algunas cosas porque la ley dec\u00eda cosas tan b\u00e1rbaras del proyecto que mand\u00f3 el Ejecutivo como que pueden hacer inteligencia tranquilos pero le tienen que dar intervenci\u00f3n a 72 horas al juez, a sus superiores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25766862551398173, "is_candidate": true}, {"start": 2985.427, "end": 2991.593, "text": " Entonces, ah\u00ed Verbinski le dijo, muchacho, no le pueden dar 72 horas porque siempre van a estar dentro las 72 horas, cada vez que lo descubra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33608644961627276, "is_candidate": true}, {"start": 2991.593, "end": 2993.434, "text": "Y bueno, porque todav\u00eda no hace 72 horas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6453334235561163, "is_candidate": false}, {"start": 2993.434, "end": 2997.958, "text": "Y van a ser las 72 horas m\u00e1s largas del universo las de la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44157210864382623, "is_candidate": true}, {"start": 2997.958, "end": 2999.079, "text": "Entonces, eso lo sacaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.435668668913071, "is_candidate": true}, {"start": 2999.079, "end": 3009.128, "text": "Pero lo esencial hay una continuidad absoluta, incluso de las personas, porque la propia ley dice que pasan todos y que le van a controlar la violaci\u00f3n a los derechos humanos los que entren nuevo, pero los anteriores quedan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30179768999273937, "is_candidate": true}, {"start": 3010.069, "end": 3019.061, "text": " Es decir, que pasan absolutamente todos con los fondos reservados, siguiendo clasificando esto de secreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3049696304778191, "is_candidate": true}, {"start": 3019.061, "end": 3024.507, "text": "Ustedes saben que es complicado lo de la clasificaci\u00f3n de los documentos como secreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3912498600433947, "is_candidate": true}, {"start": 3024.507, "end": 3026.61, "text": "No es algo que sea ajeno a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38803613219690347, "is_candidate": true}, {"start": 3026.61, "end": 3027.711, "text": "Por ejemplo, cuando nosotros...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5394114982762784, "is_candidate": false}, {"start": 3029.093, "end": 3043.62, "text": " descubrimos todos los documentos del Proyecto X, ten\u00edamos la misma disyuntiva, eran documentos clasificados, es decir, que al dar a conocer eso que nosotros sacamos a la luz p\u00fablica y que muchos de ustedes habr\u00e1n visto esos documentos que salieron en los medios de comunicaci\u00f3n, est\u00e1bamos cometiendo un delito t\u00e9cnicamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3474100619588273, "is_candidate": true}, {"start": 3043.62, "end": 3054.305, "text": "O sea, para eso es, es para que nadie pueda decir, en la Argentina creo que hay dos personas solamente procesadas por haber, que fueron imputadas, perd\u00f3n, por haber violado secretos, \u00bfsaben qui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23240084022244767, "is_candidate": true}, {"start": 3055.405, "end": 3064.749, "text": " Uno, Marcelo Zain, que lo habr\u00e1n visto estos d\u00edas por televisi\u00f3n hablando, que es el fundador de la PSA, de la Polic\u00eda de Seguridad Aeron\u00e1utica, que en su momento tuvo una causa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.302052255362976, "is_candidate": true}, {"start": 3064.749, "end": 3078.216, "text": "Y la segunda persona, Ivana Dalbianco, nuestra compa\u00f1era del CEPRO y del PTS, porque en un juicio a los Genocidas dio a conocer un archivo que hab\u00edan mandado, que hab\u00edamos pedido que se abra, lo dio a conocer y el fiscal le dijo, ah, pero usted est\u00e1 violando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33159931794914455, "is_candidate": true}, {"start": 3079.236, "end": 3082.399, "text": " secretos de Estado y le quiso imputar una causa penal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4428275645254266, "is_candidate": true}, {"start": 3082.399, "end": 3096.37, "text": "As\u00ed que imag\u00ednense ustedes c\u00f3mo todo el mundo guarda los secretos, que estas son las dos \u00fanicas personas, por lo menos que yo conozco, que tienen una causa penal por haber develado secreto, incluso cuando fue lo de Proyecto X creo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.304120660797749, "is_candidate": true}, {"start": 3096.87, "end": 3111.397, "text": " si no tuvo consecuencias mayores para nosotros, nosotros igual seguimos reivindicando nuestra obligaci\u00f3n que todos los involucrados conozcan lo que hab\u00eda ah\u00ed y no ser parte de ese secreto, creo que fue por el enorme esc\u00e1ndalo que surgi\u00f3, que se arm\u00f3 y el impacto que tuvo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28567307283561993, "is_candidate": true}, {"start": 3111.937, "end": 3117.58, "text": " al develarse tan claramente como se espiaba a los luchadores y a la izquierda, que no tuvo consecuencias penales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3416710157029048, "is_candidate": true}, {"start": 3117.58, "end": 3119.861, "text": "Pero t\u00e9cnicamente es un delito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40539072344983473, "is_candidate": true}, {"start": 3119.861, "end": 3130.087, "text": "Y eso se vuelve a reafirmar en la nueva ley, se vuelve a apostar en el secreto, tanto para el manejo de fondos como para el manejo de los archivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30117192652273184, "is_candidate": true}, {"start": 3130.087, "end": 3131.728, "text": "Otra pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9106178597456107, "is_candidate": false}, {"start": 3131.728, "end": 3137.431, "text": "\u00bfSe puede tener servicios de inteligencia democr\u00e1ticos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8088568593078133, "is_candidate": false}, {"start": 3137.431, "end": 3138.852, "text": "\u00bfQui\u00e9n la quiere responder?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9765658427142022, "is_candidate": false}, {"start": 3142.995, "end": 3157.823, "text": " Bueno, la pregunta para m\u00ed hace tambi\u00e9n a un eje central de la charla que es, yo la voy a responder pero le pido un segundo, que es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0157053394305737, "is_candidate": false}, {"start": 3157.823, "end": 3160.465, "text": "Si hay algo que se ha venido desarrollando, como dec\u00eda antes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0115273191975642, "is_candidate": false}, {"start": 3161.565, "end": 3170.072, "text": " En esta crisis pol\u00edtica ha sido el sentimiento de impunidad, de que no va a pasar nada, de que nada se va a descubrir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9933804152548303, "is_candidate": false}, {"start": 3170.072, "end": 3176.678, "text": "Ese es el sentimiento general que hay en la poblaci\u00f3n, especialmente entre los trabajadores y el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9806140721792281, "is_candidate": false}, {"start": 3177.893, "end": 3184.035, "text": " Y a decir verdad, como dec\u00eda Miriam hace un rato, es un sentimiento completamente fundado, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0313547034762274, "is_candidate": false}, {"start": 3184.035, "end": 3197.361, "text": "No se debe a las especulaciones entre el Grupo Clar\u00edn, la Corpo Kirchnerista de Medios, etc\u00e9tera, sino que es una experiencia que han tenido los trabajadores, los sectores populares durante todos estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0086154545848085, "is_candidate": false}, {"start": 3197.961, "end": 3206.126, "text": " O sea, Miriam agarraba toda la trayectoria pol\u00edtica de los distintos variantes de la oposici\u00f3n patronal y del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0148019100942292, "is_candidate": false}, {"start": 3206.126, "end": 3213.951, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a reformar la Secretar\u00eda de Inteligencia a favor de los trabajadores y el pueblo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.031337890259381, "is_candidate": false}, {"start": 3213.951, "end": 3216.793, "text": "El kirchnerismo de ninguna manera nos llev\u00f3 a esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0363810079499094, "is_candidate": false}, {"start": 3217.293, "end": 3228.421, "text": " El radicalismo de ninguna manera ha sido, como dec\u00eda Miriam, el que us\u00f3 para la SIDE, para pagar la ley Banelco, en las reformas antiobreras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0429215696862293, "is_candidate": false}, {"start": 3228.421, "end": 3242.631, "text": "El pro, de ninguna manera, Miriam ah\u00ed comentaba, como la causa del Fino Palacios, bueno ah\u00ed lo que dec\u00edan distintos testimonios de Macri, es como Macri cuando quiere tener al jefe de seguridad de Boca, cuando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0438150855648183, "is_candidate": false}, {"start": 3243.411, "end": 3246.053, "text": " Pregunta, \u00bfqui\u00e9n puede ser el jefe de seguridad de Boca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0235574820429985, "is_candidate": false}, {"start": 3246.053, "end": 3247.854, "text": "Le pregunta a Bursaco, \u00bfqui\u00e9n podr\u00eda ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9966373667996872, "is_candidate": false}, {"start": 3247.854, "end": 3254.638, "text": "Y dice, pregunt\u00e9mosle a los conocidos de la CIA, la Mossad y la SIDE, \u00bfqui\u00e9n podr\u00eda colaborarnos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9835916434816515, "is_candidate": false}, {"start": 3254.638, "end": 3259.041, "text": "Y es as\u00ed que llega el Fino Palacios a ser amigo de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9800771620212697, "is_candidate": false}, {"start": 3259.041, "end": 3262.683, "text": "Entonces, de ninguna manera podemos pensar que es por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0181860902257918, "is_candidate": false}, {"start": 3262.683, "end": 3263.744, "text": "El masismo ni hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9884315092570567, "is_candidate": false}, {"start": 3265.345, "end": 3271.127, "text": " La polic\u00eda y el resto del aparato represivo, \u00bfpuede dar alguna salida democr\u00e1tica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9673241389521018, "is_candidate": false}, {"start": 3271.127, "end": 3272.247, "text": "De ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0194847811538337, "is_candidate": false}, {"start": 3272.247, "end": 3278.968, "text": "Y aparte, esto en los sectores de juventud se viene notando tambi\u00e9n, porque no es solamente una cuesti\u00f3n de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9973176028336641, "is_candidate": false}, {"start": 3278.968, "end": 3283.31, "text": "O sea, \u00bfqu\u00e9 joven hoy puede confiar en la polic\u00eda, en el aparato represivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0182339154004247, "is_candidate": false}, {"start": 3283.31, "end": 3292.752, "text": "Aunque sea m\u00ednimamente cuando ni siquiera hay que seguir los diarios, sino que vemos como el caso de Ismael Sosa, hay muertos por gatillo f\u00e1cil en recitales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9772348879038336, "is_candidate": false}, {"start": 3293.153, "end": 3296.82, "text": " en la cancha, como es el caso de Luciano Arruga, como salen todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9752663326345883, "is_candidate": false}, {"start": 3296.82, "end": 3298.383, "text": "Y el Poder Judicial, ni hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9380076127220829, "is_candidate": false}, {"start": 3299.486, "end": 3312.056, "text": " Ahora, \u00bfesta casta pol\u00edtica, el Poder Judicial y el aparato represivo son as\u00ed, digamos, por alguna entelequia de maldad que no sabemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0182973382530185, "is_candidate": false}, {"start": 3312.056, "end": 3313.277, "text": "Bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0420611379680191, "is_candidate": false}, {"start": 3313.277, "end": 3323.926, "text": "Claramente es porque responden a un sistema, son los funcionarios, son la casta pol\u00edtica que trabajan para los capitalistas, que trabajan para los grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9834446304961253, "is_candidate": false}, {"start": 3323.926, "end": 3326.628, "text": "Son los grandes empresarios que manejan el tr\u00e1fico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.017627935125657, "is_candidate": false}, {"start": 3327.588, "end": 3337.216, "text": " el tr\u00e1fico de drogas, el tr\u00e1fico de personas, el tr\u00e1fico de armas, son los que quieren mantener investigadas a las organizaciones de los trabajadores y a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0162134038063773, "is_candidate": false}, {"start": 3337.216, "end": 3353.589, "text": "Por eso, aunque ahora haya distintas internas que se ven entre la oposici\u00f3n y el gobierno, si hay una constante en todos los a\u00f1os, sea dictadura o sea democracia, es que la CIDE y los servicios de inteligencia infiltran y buscan informaci\u00f3n de la izquierda y los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9679298494882158, "is_candidate": false}, {"start": 3354.329, "end": 3365.673, "text": " ellos se reparten entre s\u00ed sus trabajos para tirarse carpetazos y dem\u00e1s cosas, pero una constante es que la izquierda y los trabajadores han sido las principales v\u00edctimas de estos servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0157367041099419, "is_candidate": false}, {"start": 3365.673, "end": 3366.634, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.008727017716294, "is_candidate": false}, {"start": 3366.634, "end": 3370.235, "text": "Porque, como dec\u00eda antes, responden a los servicios de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0407733805994501, "is_candidate": false}, {"start": 3370.235, "end": 3373.596, "text": "Entonces, \u00bfpuede haber un servicio de inteligencia democr\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0404760320333524, "is_candidate": false}, {"start": 3373.596, "end": 3379.719, "text": "No bajo un r\u00e9gimen capitalista, no bajo un gobierno de los capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0584618234854353, "is_candidate": false}, {"start": 3380.279, "end": 3391.654, "text": " Por eso nosotros, por ejemplo, impulsamos, Comisi\u00f3n Investigadora Independiente, impulsamos que es necesario abrir los archivos de la CIDE, ahora al mismo tiempo decimos, para hacer eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.990416001456918, "is_candidate": false}, {"start": 3392.611, "end": 3407.527, "text": " va a ser falta una gran movilizaci\u00f3n de trabajadores, de los sectores populares, de los centros estudiantes, de los organismos de derechos humanos, porque si no, de ninguna manera, como venimos viendo, van a ser ellos mismos los que abran los archivos para autoincriminarse entre todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9985303446838679, "is_candidate": false}, {"start": 3407.527, "end": 3412.913, "text": "Por eso la importancia de la movilizaci\u00f3n, y no de la movilizaci\u00f3n como quieren hacer el 18-F,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0090381036914062, "is_candidate": false}, {"start": 3413.934, "end": 3424.904, "text": " que aparte parad\u00f3jicamente llaman la marcha del silencio, como si no hubiera demasiado silencio en torno a lo que mueve la SIDE y el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0463321537568162, "is_candidate": false}, {"start": 3424.904, "end": 3435.555, "text": "Nosotros decimos una organizaci\u00f3n de los trabajadores, de los sectores populares, de la juventud, que obligue a abrir los archivos secretos tanto de la dictadura como de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9523613423693064, "is_candidate": false}, {"start": 3436.195, "end": 3449.358, "text": " En ese camino opinamos que la \u00fanica soluci\u00f3n es, porque si se abrieran los archivos, sabemos que se abrir\u00eda una caja de Pandora que nadie podr\u00eda solucionar, ning\u00fan partido del r\u00e9gimen podr\u00eda solucionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.01815030329811, "is_candidate": false}, {"start": 3449.358, "end": 3459.7, "text": "Entonces muchos a nosotros nos dicen, bueno, pero si ustedes no opinan que se puede hacer un servicio de inteligencia democr\u00e1tico, si no se puede reformar, estamos al horno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9490414075129728, "is_candidate": false}, {"start": 3460.2, "end": 3474.945, "text": " digamos, no podemos hacer nada y en ese sentido prima el escepticismo y por eso le decimos, mir\u00e1, lo m\u00e1s ut\u00f3pico de todo es pensar que van a ser estos partidos los que reformen democr\u00e1ticamente los servicios de inteligencia y los que reformen el aparato represivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9860115946494835, "is_candidate": false}, {"start": 3475.385, "end": 3496.33, "text": " Lo menos ut\u00f3pico es pensar que sean los trabajadores y los sectores populares movilizados los que impongan ese cambio en el camino de un gobierno de los trabajadores que tendr\u00eda que discutir qu\u00e9 tipo de servicio de inteligencia tendr\u00eda para la seguridad nacional y para cuidarse de las clases capitalistas que van a querer atacarnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0078382585024337, "is_candidate": false}, {"start": 3496.57, "end": 3516.049, "text": " Pero en ese sentido nos parece importante porque en un momento donde prima tanto escepticismo entre los trabajadores y los sectores juveniles, mostrar una salida clara es importante porque si no lo que va a primar es un escepticismo generalizado y nosotros decimos lo que hay que construir es una alternativa pol\u00edtica de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9643026374179068, "is_candidate": false}, {"start": 3516.049, "end": 3519.193, "text": "En ese sentido la pregunta es no bajo el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9691291649960319, "is_candidate": false}, {"start": 3521.295, "end": 3525.098, "text": " Bien, otra pregunta m\u00e1s que llega desde Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9219191822755988, "is_candidate": false}, {"start": 3525.098, "end": 3534.607, "text": "En el contexto internacional, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n hay entre Estados Unidos, Israel e Ir\u00e1n y Nisman, junto a la denuncia que iba a presentar hacia Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8641447834144185, "is_candidate": false}, {"start": 3534.607, "end": 3535.848, "text": "Marcela por Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9555124851126865, "is_candidate": false}, {"start": 3542.845, "end": 3559.418, "text": " Para contestarla brevemente y no irnos del eje de la charla, es evidente que hay un cambio en la pol\u00edtica de Estados Unidos de hace un tiempo a esta parte y que el fiscal Nisman, el sector de Estiuso y tal vez la Mossad detr\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2813700215058603, "is_candidate": true}, {"start": 3559.858, "end": 3568.0, "text": " era el sector m\u00e1s interesado de seguir teniendo una herramienta contra Ir\u00e1n y de minar ese cambio de pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3953055114309838, "is_candidate": true}, {"start": 3568.0, "end": 3584.223, "text": "Creo que, como contracara, el intento de memor\u00e1ndum que hizo el gobierno nacional, tal vez en forma bastante aventurera, sin medir las consecuencias de d\u00f3nde se estaba metiendo, ten\u00eda que ver con una lectura de este giro en la pol\u00edtica exterior de Estados Unidos hacia Ir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23891974720270026, "is_candidate": true}, {"start": 3584.223, "end": 3586.183, "text": "En ese sentido, el gobierno nacional intent\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4226648636003061, "is_candidate": true}, {"start": 3587.423, "end": 3590.726, "text": " cerrar este tema aprovechando ese momento pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30869175291515916, "is_candidate": true}, {"start": 3590.726, "end": 3597.81, "text": "Pero bueno, evidentemente por el otro lado hay un sector en el... Cristina aqu\u00ed ya no lo absolutiza, dice, a partir de eso empezamos a sugerir operaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28170187434935345, "is_candidate": true}, {"start": 3597.81, "end": 3602.974, "text": "Lo que pasa es que las operaciones dicen que ella se enriqueci\u00f3 il\u00edcitamente, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, y no puede mostrar lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42710456109060013, "is_candidate": true}, {"start": 3602.974, "end": 3606.956, "text": "Entonces, son operaciones que le trajeron serios problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.383313197006662, "is_candidate": true}, {"start": 3606.956, "end": 3615.442, "text": "Pero ella marca ah\u00ed un punto de inflexi\u00f3n a partir, ciertamente, de que hay un cambio a la pol\u00edtica exterior de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38204630099073267, "is_candidate": true}, {"start": 3615.882, "end": 3623.686, "text": " Y Argentina, una vez m\u00e1s, intenta cambiar y girar junto con Obama en esa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2568100186817186, "is_candidate": true}, {"start": 3623.686, "end": 3630.489, "text": "Y la otra pregunta tambi\u00e9n que vino por Internet, por Izquierda Diario, \u00bfqu\u00e9 estar\u00eda pasando ahora si Nisman estuviera vivo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8987140095969338, "is_candidate": false}, {"start": 3630.489, "end": 3633.851, "text": "De Carolina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9652210554002185, "is_candidate": false}, {"start": 3633.851, "end": 3635.011, "text": "Pato responde, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.021515360985839, "is_candidate": false}, {"start": 3642.885, "end": 3655.673, "text": " siendo las 8 y 20.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9838357170521032, "is_candidate": false}, {"start": 3655.673, "end": 3658.615, "text": "Pasamos a la otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8944825502150607, "is_candidate": false}, {"start": 3658.615, "end": 3665.36, "text": "Por ah\u00ed quer\u00eda preguntar, o ten\u00eda otro sentido, no s\u00e9, y lo puede aclarar, sino as\u00ed es medio complicado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0172720802123265, "is_candidate": false}, {"start": 3672.379, "end": 3674.441, "text": " Bueno, hola, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.708040999379113, "is_candidate": false}, {"start": 3674.441, "end": 3676.122, "text": "Nora habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7990035766066168, "is_candidate": false}, {"start": 3676.122, "end": 3695.498, "text": "Bueno, yo me pregunto, y le pregunto a usted tambi\u00e9n, Nisman, si ya ten\u00eda esta acusaci\u00f3n con Cristina ya de antes, \u00bfpor qu\u00e9 saca justo a denunciar justo en el momento, o casi en el momento en que sucede esto en Francia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7802007264036315, "is_candidate": false}, {"start": 3700.155, "end": 3706.6, "text": " Quisieran que todo el mundo estuviera en contra de Ir\u00e1n y perseguir a cualquier musulm\u00e1n que exista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6904042299412951, "is_candidate": false}, {"start": 3706.6, "end": 3709.243, "text": "La discriminaci\u00f3n total a toda esa gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8661864316342803, "is_candidate": false}, {"start": 3709.243, "end": 3723.596, "text": "Ya hasta yo dudo de que haya sido Ir\u00e1n el que, en el caso de Amia, no s\u00e9, porque todo lo que yo s\u00e9 lo escuch\u00e9 de ellos, de la boca de ellos, de la boca de los noticieros y todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7551427088301275, "is_candidate": false}, {"start": 3724.546, "end": 3737.501, "text": " Entonces, esa es la pregunta que tengo, si fue a prop\u00f3sito que Niman haya sacado esto justo en ese momento para darle m\u00e1s ca\u00f1a a Ir\u00e1n, m\u00e1s le\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6692936511238207, "is_candidate": false}, {"start": 3737.501, "end": 3738.002, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8650455834380828, "is_candidate": false}, {"start": 3739.264, "end": 3757.056, "text": " Bueno, esa es una de las hip\u00f3tesis, precisamente no est\u00e1 confirmada, pero una de las hip\u00f3tesis es que se quiere aprovechar el contexto internacional y lo que hab\u00eda pasado en Francia para que la denuncia est\u00e9 en ese momento y por eso se adelanta su presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.328941370905771, "is_candidate": true}, {"start": 3757.056, "end": 3764.241, "text": "Sobre las pruebas sobre Ir\u00e1n es un poco lo que preguntaba el compa\u00f1ero al principio, lo terminamos analizando ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3473234960157714, "is_candidate": true}, {"start": 3764.841, "end": 3772.205, "text": " Realmente cualquiera que lee el informe y escucha lo que ha trascendido, por m\u00e1s que no haya le\u00eddo el informe completo, es bastante poco s\u00f3lido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29856156884317675, "is_candidate": true}, {"start": 3772.205, "end": 3782.99, "text": "Jur\u00eddicamente es bastante dif\u00edcil juzgar a una persona por algo que dec\u00eds que hace ocho a\u00f1os que le est\u00e1s escuchando el tel\u00e9fono y al octavo a\u00f1o te das cuenta que hay un delito que se cometi\u00f3 hace no s\u00e9 cu\u00e1nto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29908398833898997, "is_candidate": true}, {"start": 3782.99, "end": 3793.195, "text": "Es todo muy extra\u00f1o y estar\u00edamos en un problema si alg\u00fan juez legaliza un tipo de funcionamiento de eso o intenta que eso valga como prueba judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31301053751906993, "is_candidate": true}, {"start": 3793.895, "end": 3797.417, "text": " Y segundo, ustedes vieron el car\u00e1cter de las escuchas, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34502653635573965, "is_candidate": true}, {"start": 3797.417, "end": 3812.265, "text": "Despu\u00e9s empezaron a decir que bueno, pero De L\u00eda dijo que le hab\u00eda pagado unos manguetes a no s\u00e9 qui\u00e9n, a los chicos de Old Boys, pero ya terminamos discutiendo algo que no lo justifico, pero estamos hablando de algo que no tiene absolutamente nada que ver con decir que Ir\u00e1n hizo un atentado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2799427039959296, "is_candidate": true}, {"start": 3812.265, "end": 3818.008, "text": "Es m\u00e1s, ese llamado que le pasan a De L\u00eda, le dice, no, estoy en Bavia, no sab\u00eda que se hab\u00eda firmado un memor\u00e1ndum.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28803480032591067, "is_candidate": true}, {"start": 3818.428, "end": 3826.213, "text": " no ayuda, yo no s\u00e9 qui\u00e9n se le ocurri\u00f3, porque no ayuda para la hip\u00f3tesis precisamente que intentan sostener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3447329011401019, "is_candidate": true}, {"start": 3826.213, "end": 3838.38, "text": "S\u00ed, creo que por eso, cuando nosotros decimos Comisi\u00f3n Investigadora Independiente, no lo decimos para decir tenemos ac\u00e1 algo original y distinto, sino porque realmente hay muchas operaciones, muchas operaciones cruzadas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32212064010962016, "is_candidate": true}, {"start": 3839.46, "end": 3862.167, "text": " Y as\u00ed es imposible que se sepa la verdad, uno se puede mover por cosas que aparecen m\u00e1s fehacientes, analizando un contexto internacional, que est\u00e1 muy bien lo que vos dec\u00eds, Nora, entonces uno analiza por contexto internacional y puede hacer deducciones pol\u00edticas, pero que de conjunto saber qu\u00e9 pas\u00f3, qu\u00e9 pas\u00f3 aquel 18 de julio de 1994, Lamia, y desde ah\u00ed a la muerte de Nisman, es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26596216017941376, "is_candidate": true}, {"start": 3862.167, "end": 3865.428, "text": "Despu\u00e9s cada cual tendr\u00e1 su hip\u00f3tesis, si fue asesinato, si fue homicidio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2944183283091517, "is_candidate": true}, {"start": 3866.468, "end": 3885.934, "text": " Bueno, todos los que adem\u00e1s seguimos investigaciones criminales siempre vamos a tratar de hacer una interpretaci\u00f3n de los hechos, pero si no hay una comisi\u00f3n investigadora que tenga todas las pruebas sobre la mesa y pueda analizarlas, es muy dif\u00edcil porque van dando a conocer incluso las escuchas por partes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29030943100790807, "is_candidate": true}, {"start": 3885.934, "end": 3890.096, "text": "Son muchas las preguntas que est\u00e1n por izquierda diaria y tambi\u00e9n el p\u00fablico est\u00e1 presente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8700082776077107, "is_candidate": false}, {"start": 3892.006, "end": 3892.807, "text": " S\u00ed, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.949038456615627, "is_candidate": false}, {"start": 3892.807, "end": 3893.928, "text": "Hay un comentario primero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.888651537696133, "is_candidate": false}, {"start": 3893.928, "end": 3903.098, "text": "Es muy buena la charla, solo quiero plantearles que hace falta remarcar la importancia de desarrollar la movilizaci\u00f3n de las masas en el medio de esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8519045259067952, "is_candidate": false}, {"start": 3903.098, "end": 3905.781, "text": "Si no, esta crisis ser\u00e1 cerrada o desviada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8413258255444744, "is_candidate": false}, {"start": 3905.781, "end": 3909.986, "text": "Esto tendr\u00eda que ser una pelea que tendremos que dar de los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9269604699214189, "is_candidate": false}, {"start": 3909.986, "end": 3911.607, "text": "Laura Polo, por Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9782039443493914, "is_candidate": false}, {"start": 3913.575, "end": 3921.899, "text": " Bueno, despu\u00e9s de la idea voy a leer todas las preguntas juntas, as\u00ed ustedes tambi\u00e9n terminan de responder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8794568468254804, "is_candidate": false}, {"start": 3921.899, "end": 3932.524, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el espionaje de personas como Stius o Palacios, a figurones de la pol\u00edtica, con el espionaje de personas como Valbuena, el Proyecto X y las organizaciones populares?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8558206702061972, "is_candidate": false}, {"start": 3936.05, "end": 3937.451, "text": " Otra pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8005418943046554, "is_candidate": false}, {"start": 3937.451, "end": 3951.141, "text": "En todo esto, \u00bfno creen ustedes que est\u00e1 detr\u00e1s de la CIA fuertemente apoyado por los especuladores del mercado financiero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8716686525476847, "is_candidate": false}, {"start": 3951.141, "end": 3959.087, "text": "\u00bfQu\u00e9 se cree de nosotros el papel que juega De L\u00eda, que hace un silencio de radio y fue el que m\u00e1s boque\u00f3 la relaci\u00f3n con Ir\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8131043956040525, "is_candidate": false}, {"start": 3960.447, "end": 3975.721, "text": " Y la forma en que se descabez\u00f3 la exide si la presidenta sin consultar a la comisi\u00f3n que funciona en diputados y la ley que mand\u00f3 a tratar con tanta urgencia no es una maniobra infame y desv\u00edo para tapar actos corruptos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8489280274216973, "is_candidate": false}, {"start": 3975.721, "end": 3983.368, "text": "Y la \u00faltima que una compa\u00f1era de Felford que pregunta qui\u00e9nes compondr\u00edan esta comisi\u00f3n investigadora independiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8856897848823817, "is_candidate": false}, {"start": 3985.39, "end": 3992.104, "text": " Bueno, esas son las preguntas, le\u00edmos todas las que hay, hay m\u00e1s tambi\u00e9n por internet, pero bueno, para que puedan responder todas juntas, como ustedes quieran.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8691297338861574, "is_candidate": false}, {"start": 3996.781, "end": 4000.785, "text": " No, empiezo por la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4911803635963097, "is_candidate": true}, {"start": 4000.785, "end": 4003.687, "text": "No s\u00e9, tendr\u00edamos que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4643576833610594, "is_candidate": true}, {"start": 4003.687, "end": 4010.554, "text": "Creo que coincidimos con lo que propongan los compa\u00f1eros de APEMIA y fundamentalmente las v\u00edctimas del atentado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4256361835476429, "is_candidate": true}, {"start": 4010.554, "end": 4017.14, "text": "Ellos hablan de Nora Corti\u00f1as, de P\u00e9rez Esquivel, de compa\u00f1eros de la Asociaci\u00f3n de Extretenidos Desaparecidos, esas personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40211325902226436, "is_candidate": true}, {"start": 4017.62, "end": 4029.01, "text": " que est\u00e9 demostrado que no tienen que ver ni con el poder de turno, ni con ninguno de los que pasaron, tambi\u00e9n, porque el atentado F\u00f3rmula 94 abarca a casi todos los partidos pol\u00edticos y a todos los gobiernos el encubrimiento de la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3088866237717107, "is_candidate": true}, {"start": 4029.01, "end": 4033.254, "text": "Digo, porque ayer yo estaba en un programa de televisi\u00f3n y, por ejemplo, est\u00e1n los radicales, y hablan, y hablan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2828075039819712, "is_candidate": true}, {"start": 4033.254, "end": 4038.198, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 hicieron los radicales cuando tuvieron en el gobierno de la alianza con esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2937482767486389, "is_candidate": true}, {"start": 4038.198, "end": 4039.559, "text": "No se sabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7081180931415487, "is_candidate": false}, {"start": 4039.559, "end": 4043.343, "text": "S\u00ed se sabe para qu\u00e9 usaron la SIDE, digo, pero no con relaci\u00f3n a esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3324587909208728, "is_candidate": true}, {"start": 4043.983, "end": 4057.621, "text": " Y, bueno, esas son las personas que tentativamente proponen los compa\u00f1eros de APM y a personas que no est\u00e9n involucradas con la impunidad y que tengan demostrada un compromiso con la lucha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2958991072822581, "is_candidate": true}, {"start": 4057.621, "end": 4059.063, "text": "Despu\u00e9s hab\u00eda otra que era...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46815888017429674, "is_candidate": true}, {"start": 4063.892, "end": 4079.457, "text": " Lo del papel de Del\u00eda creo que lo dije cuando contest\u00e9 tambi\u00e9n lo de Fernando Esteche, porque sean iguales Del\u00eda y Esteche, pero yo creo que tambi\u00e9n se puede caer y se est\u00e1 utilizando mucho de los medios de comunicaci\u00f3n en una demonizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3420826688760681, "is_candidate": true}, {"start": 4079.457, "end": 4086.24, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de las profundas diferencias que tenemos nosotros con Del\u00eda, se trata de ubicar como una persona, qui\u00e9n pegarle,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3296489232871258, "is_candidate": true}, {"start": 4086.92, "end": 4093.449, "text": " Y a partir de ah\u00ed desacreditar cualquier cr\u00edtica que se pueda hacer hacia la oposici\u00f3n porque dicen, bueno, pero usted lo tiene en Adel\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3293523217677531, "is_candidate": true}, {"start": 4093.449, "end": 4101.52, "text": "Me parece que nosotros nos tenemos que centrar en los problemas pol\u00edticos importantes que realmente no creo, sinceramente, que pasen por lo que tuitea Adel\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3260161589746766, "is_candidate": true}, {"start": 4107.253, "end": 4115.019, "text": " Despu\u00e9s dec\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el espionaje de tipos como Stiusso o Palacios, figurones de la pol\u00edtica, con el espionaje de tipos como Balbuena, Proyecto X?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2620039377896045, "is_candidate": true}, {"start": 4115.019, "end": 4116.38, "text": "No s\u00e9 si la entiendo bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.532113703907422, "is_candidate": false}, {"start": 4116.38, "end": 4127.668, "text": "Para m\u00ed la gran diferencia es que hay momentos de determinadas crisis pol\u00edticas donde los pol\u00edticos burgueses, los que conforman la casta pol\u00edtica, pueden, s\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2631134829654692, "is_candidate": true}, {"start": 4128.368, "end": 4152.947, "text": " intercambiarse carpetazos, datos, pero fundamentalmente los servicios de inteligencia, el 99,9% de su tiempo tienen una funci\u00f3n que, como dec\u00edamos, comparte una funci\u00f3n estrat\u00e9gica que es de aumentar el poder de polic\u00eda del Estado, es de control social, y por eso las v\u00edctimas del espionaje siempre es el movimiento obrero, el movimiento popular, sus organizaciones y la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2527152192427575, "is_candidate": true}, {"start": 4152.947, "end": 4157.271, "text": "El 99,9% de las veces, salvo momentos muy espec\u00edficos de crisis, que es verdad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34675349222985985, "is_candidate": true}, {"start": 4157.691, "end": 4171.461, "text": " que pueden aparecer estos intercambios de informaci\u00f3n o cuando se reordenan las lealtades de la SIDE, que se pasan algunos para trabajar con masa o por el problema del memor\u00e1ndum con Ir\u00e1n, empiezan estos carpetazos que dice la Presidenta que le hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28224854472064276, "is_candidate": true}, {"start": 4171.461, "end": 4174.023, "text": "Eso no se descarta, hay cosas que son bastante obvias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36750748810666745, "is_candidate": true}, {"start": 4174.483, "end": 4180.328, "text": " Pero no es eso lo que hacen los servicios de inteligencia del Estado el 99,9% de su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29940888860438564, "is_candidate": true}, {"start": 4180.328, "end": 4191.058, "text": "De hecho, la gente valguena, entre las tantas funciones que ten\u00eda este infiltrado de la Federal, era sacar informaci\u00f3n, por ejemplo, de la Alameda para pasarla a la Federal y evitar que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33175879154114163, "is_candidate": true}, {"start": 4192.475, "end": 4199.982, "text": " que esa organizaci\u00f3n que escracha prost\u00edbulos donde hay trata de personas, trabajo esclavo, llegara, es decir, que cuando llegara ya estuviese desmantelado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37592882192139665, "is_candidate": true}, {"start": 4199.982, "end": 4210.433, "text": "Claudio Dele Carbonara, nuestro compa\u00f1ero, declar\u00f3 la causa y dice que cuando iba al subte a hacer siempre reportaje le preguntaba, \u00bfy ustedes qu\u00e9 opinan y qu\u00e9 diferencias tienen con la direcci\u00f3n del sindicato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30635831394112534, "is_candidate": true}, {"start": 4210.433, "end": 4212.635, "text": "Todo el tiempo trataba de traerse disputas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3513884646340618, "is_candidate": true}, {"start": 4213.055, "end": 4215.877, "text": " No de la pregunta t\u00edpica de un periodista que es, che, \u00bfy paran ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3800544641416378, "is_candidate": true}, {"start": 4215.877, "end": 4216.758, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo van a parar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7121960224179493, "is_candidate": false}, {"start": 4216.758, "end": 4217.339, "text": "\u00bfA qu\u00e9 hora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5350242813621714, "is_candidate": false}, {"start": 4217.339, "end": 4219.1, "text": "Es lo que cualquier periodista pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.544400968176308, "is_candidate": false}, {"start": 4219.1, "end": 4223.003, "text": "Bueno, evidentemente es porque esa es la funci\u00f3n que tienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3623516366138443, "is_candidate": true}, {"start": 4223.003, "end": 4229.809, "text": "Pusimos el ejemplo de Gerardo Mart\u00ednez, Proyecto X. S\u00ed, est\u00e1 todo el mundo en Proyecto X. Es enorme la cantidad de informaci\u00f3n que hay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3444018738075908, "is_candidate": true}, {"start": 4229.809, "end": 4236.654, "text": "Pero fundamentalmente, si uno tiene que buscar un eje ordenador, est\u00e1 all\u00ed todo aquel que alguna vez se organiz\u00f3 y luch\u00f3 por alg\u00fan motivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.294797369578641, "is_candidate": true}, {"start": 4236.654, "end": 4240.677, "text": "Si alguna vez alguien fue parte de una lucha, ya sea ambiental o pol\u00edtica gremial,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4041114267178303, "is_candidate": true}, {"start": 4242.658, "end": 4248.581, "text": " en el Proyecto X. Ese es el eje ordenador del funcionamiento de los servicios de inteligencia bajo el Estado capitalista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31411007415444847, "is_candidate": true}, {"start": 4248.581, "end": 4253.864, "text": "Y en la Argentina est\u00e1 notorio porque es un pa\u00eds donde hubo dos atentados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3627251341601012, "is_candidate": true}, {"start": 4253.864, "end": 4256.785, "text": "El de la Embajada y el de AMIA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5385825341211734, "is_candidate": false}, {"start": 4257.794, "end": 4261.217, "text": " Un pa\u00eds donde hubo una guerra con Inglaterra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3581432918168108, "is_candidate": true}, {"start": 4261.217, "end": 4263.819, "text": "Bueno, \u00bfcu\u00e1l fue el rol de la CIDE en la guerra con Inglaterra?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4170486281505933, "is_candidate": true}, {"start": 4263.819, "end": 4268.902, "text": "Nadie puede, ni los que han estudiado avesadamente historia nacional pueden dar un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44661817435980755, "is_candidate": true}, {"start": 4268.902, "end": 4276.288, "text": "Ahora, cualquiera que sepa un poquito de historia sabe que la CIDE tuvo un centro clandestino propio que se llam\u00f3 Automotores Orleti en Floresta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32382144393526924, "is_candidate": true}, {"start": 4276.288, "end": 4279.65, "text": "Que la CIDE tuvo que ver con las grandes...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42636451715152246, "is_candidate": true}, {"start": 4281.272, "end": 4295.897, "text": " Piratas del Asfalto, An\u00edbal Gordon, es decir, cualquiera que haya le\u00eddo un poco Historia Nacional puede dar decenas de ejemplos de actos delincuenciales de la SIDE y persecuci\u00f3n hacia el movimiento obrero, la izquierda y los luchadores sociales y pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3252244824201157, "is_candidate": true}, {"start": 4295.897, "end": 4297.598, "text": "Es decir, esos ejemplos podemos dar miles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5305082165564425, "is_candidate": false}, {"start": 4297.598, "end": 4299.138, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 rol cumplieron la guerra en Malvinas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.422364743820696, "is_candidate": true}, {"start": 4299.138, "end": 4301.739, "text": "\u00bfQu\u00e9 rol cumplieron para evitar los atentados?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5099412750727903, "is_candidate": false}, {"start": 4301.739, "end": 4303.64, "text": "Por ejemplo, ninguno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5849258544638354, "is_candidate": false}, {"start": 4303.64, "end": 4307.581, "text": "Bueno, eso tambi\u00e9n habla de cu\u00e1l es la funci\u00f3n social que tienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35113023643248187, "is_candidate": true}, {"start": 4309.514, "end": 4322.842, "text": " Hab\u00eda un compa\u00f1ero que preguntaba, Juan de la Red, en todo esto, \u00bfno creen ustedes que est\u00e1 detr\u00e1s la CIA, fuertemente apoyado por los especuladores del mercado financiero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0097745306585275, "is_candidate": false}, {"start": 4322.842, "end": 4332.328, "text": "Bueno, si por todo esto queremos decir atr\u00e1s de la CIDE, atr\u00e1s del gobierno, atr\u00e1s de los servicios de inteligencia, etc\u00e9tera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0061456868750895, "is_candidate": false}, {"start": 4333.513, "end": 4336.596, "text": " Pero eso ya lo ha dicho el mismo Kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0636407114372894, "is_candidate": false}, {"start": 4336.596, "end": 4348.989, "text": "De hecho, el Kirchnerismo, entre las medias verdades que se van diciendo en estos d\u00edas, ha dicho que hab\u00eda fuertes influencias de la CIA, de la Mossad, dentro de la propia SIDE.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.020400244278525, "is_candidate": false}, {"start": 4350.186, "end": 4363.056, "text": " dando, digamos, una confesi\u00f3n de partes de que un eje del Estado, como son los servicios de inteligencia, est\u00e1n completamente infiltrados por los servicios de inteligencia de pa\u00edses imperialistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0215174191287915, "is_candidate": false}, {"start": 4363.056, "end": 4364.077, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0302611193378093, "is_candidate": false}, {"start": 4364.077, "end": 4376.226, "text": "Que nuestro pa\u00eds est\u00e1 completamente, tiene su aparato represivo, su servicio de inteligencia, completamente subordinados al car\u00e1cter, a los reg\u00edmenes de los pa\u00edses imperialistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9806226102420129, "is_candidate": false}, {"start": 4376.226, "end": 4378.048, "text": "Por eso, como daba buen ejemplo Miriam,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9991637167338743, "is_candidate": false}, {"start": 4378.408, "end": 4385.315, "text": " Nadie puede decir qu\u00e9 rol contra los ingleses en las Malvinas han jugado los de la Sire.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9840517546723756, "is_candidate": false}, {"start": 4385.315, "end": 4399.468, "text": "No puede decir qu\u00e9 grandes negociados o esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n han encontrado de grandes empresarios que vienen ac\u00e1, como Chevron, la Exxon o distintos sectores empresarios en distintos lugares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0083705737626272, "is_candidate": false}, {"start": 4399.468, "end": 4402.05, "text": "Y entonces, en ese sentido, desde ya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9361750324626755, "is_candidate": false}, {"start": 4402.871, "end": 4423.947, "text": " O sea, pero eso ha sido bajo el gobierno militar, ha sido bajo el r\u00e9gimen democr\u00e1tico burgu\u00e9s, tanto sean en un gobierno radical, sea el de la alianza con sectores progresistas, sea con el kirchnerismo, sea con Dualde, sea con Menem, eso ha sido durante todos esos a\u00f1os lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9985861060894893, "is_candidate": false}, {"start": 4423.947, "end": 4430.792, "text": "Por eso hab\u00eda otro compa\u00f1ero que dec\u00eda, bueno, porque si nosotros dec\u00edamos que no puede haber", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9507569020333065, "is_candidate": false}, {"start": 4432.273, "end": 4441.799, "text": " un r\u00e9gimen de servicio democr\u00e1tico bajo el capitalismo, \u00bfpor qu\u00e9 nos ponemos a denunciar todas estas cuestiones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0123899100264255, "is_candidate": false}, {"start": 4441.799, "end": 4446.162, "text": "Bueno, de hecho, Miriam dec\u00eda, por ejemplo, el juicio de los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9717347775996213, "is_candidate": false}, {"start": 4446.162, "end": 4454.828, "text": "Bueno, dejamos en claro cu\u00e1l fue el car\u00e1cter genocida de clase contra los trabajadores del \u00faltimo golpe de Estado, debilitando al ej\u00e9rcito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9791603354352427, "is_candidate": false}, {"start": 4457.054, "end": 4475.538, "text": " Contrariamente a lo que quiso hacer el kirchnerismo, bajando los cuadros y queriendo volver a instaurar una pacificaci\u00f3n entre el Ej\u00e9rcito y la sociedad, algo que ha llevado, digamos, hasta im\u00e1genes lamentables como ese beb\u00e9 Bonafini abrazada a Milania en la tapa de una revista kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.04691078596812, "is_candidate": false}, {"start": 4475.538, "end": 4486.4, "text": "Ese intento de reconciliaci\u00f3n con las Fuerzas Armadas, con toda la sociedad, con los trabajadores, con los j\u00f3venes, es algo completamente reaccionario porque vemos a qu\u00e9 servicio est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9671908593623202, "is_candidate": false}, {"start": 4487.18, "end": 4490.922, "text": " este aparato, por eso nosotros queremos degastar ese aparato represivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9789505466700659, "is_candidate": false}, {"start": 4490.922, "end": 4510.612, "text": "Dec\u00eda Proyecto X, bueno, la gendarmer\u00eda ha sido uno de los grandes pilares en los cuales el kirchnerismo quiso basarse tambi\u00e9n, por eso mostrar que no es una fuerza que tiene intereses patri\u00f3ticos, que est\u00e1 con los trabajadores, etc\u00e9tera, sino que est\u00e1 al servicio de reprimir, de infiltrar, as\u00ed como es la polic\u00eda bonaerense, la federal, las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0077921108264387, "is_candidate": false}, {"start": 4510.612, "end": 4512.933, "text": "El ej\u00e9rcito es una parte clave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.005194749921407, "is_candidate": false}, {"start": 4512.933, "end": 4515.475, "text": "Galeano y Torales, en el caso Lear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0160585204069703, "is_candidate": false}, {"start": 4516.495, "end": 4518.117, "text": " en el caso de Alejandr\u00eda Navarri tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0546875464105647, "is_candidate": false}, {"start": 4518.117, "end": 4523.402, "text": "O sea, todo lo que hacemos nosotros tiene una finalidad, todas esas denuncias tienen una finalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.007170043370271, "is_candidate": false}, {"start": 4523.402, "end": 4536.134, "text": "Somos esc\u00e9pticos, por un lado, de que se puedan reformar y a la vez queremos llevar hasta el final todas esas denuncias porque queremos debilitar ese Estado y ese aparato represivo que es el que despu\u00e9s nos infiltra a nosotros, nos persigue, nos reprime.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.987652059109684, "is_candidate": false}, {"start": 4536.474, "end": 4552.441, "text": " porque como vimos incluso con la denuncia a Galeano y a Torales en la Panamericana, podemos lograr, por lo menos, atemperar el poder de fuego que tienen esas fuerzas para reprimirnos cuando salimos a protestar, para investigarnos como en el caso Balbuena, etc.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0372058018267332, "is_candidate": false}, {"start": 4556.363, "end": 4568.311, "text": " En Compa\u00f1eros llegaron decenas de comentarios m\u00e1s que los que le decimos a los compa\u00f1eros que est\u00e1n conectados a Izquierda Diario, que se las iremos respondiendo en la semana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.883922005817712, "is_candidate": false}, {"start": 4568.311, "end": 4572.775, "text": "Los compa\u00f1eros pueden sentarse a leerlas y responderlas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9117608117611423, "is_candidate": false}, {"start": 4572.775, "end": 4581.841, "text": "Como para ir cerrando, s\u00ed quer\u00edamos dejar una \u00faltima pregunta que est\u00e1n haciendo los compa\u00f1eros de PepsiCo, que se juntaron a ver la charla, que preguntan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8535462983943383, "is_candidate": false}, {"start": 4581.841, "end": 4584.383, "text": "\u00bfEs posible que en el capitalismo desaparezcan los servicios", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8594341194575537, "is_candidate": false}, {"start": 4587.346, "end": 4596.212, "text": " Si quer\u00e9s agregar algo m\u00e1s, Pato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.858335460984348, "is_candidate": false}, {"start": 4596.212, "end": 4603.977, "text": "No, no, lo que estaban diciendo es que tal vez la pregunta la mandaron hace un ratito porque es justo lo que acaba de contestar Pato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37446418399854275, "is_candidate": true}, {"start": 4610.413, "end": 4616.8, "text": " Bueno compa\u00f1eros, estamos por finalizar esta primera charla de un largo ciclo que estamos pensando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9051024587210753, "is_candidate": false}, {"start": 4622.774, "end": 4627.497, "text": " Bueno, compa\u00f1eros, esta es una de las primeras charlas que lanzamos desde Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8070581206962124, "is_candidate": false}, {"start": 4627.497, "end": 4637.024, "text": "Ah\u00ed, como hab\u00edamos dicho, los compa\u00f1eros hicieron esta prueba tambi\u00e9n para poner Lit TV, la Izquierda Diario TV, unidad que est\u00e1 surgiendo de los compa\u00f1eros que toman el diario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8496201581059419, "is_candidate": false}, {"start": 4637.024, "end": 4645.489, "text": "Y una de las primeras charlas de un ciclo de charlas que ya est\u00e1n pensando algunos compa\u00f1eros en universidades, en otros lugares de trabajo que se puedan desarrollar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8967328841206197, "is_candidate": false}, {"start": 4645.489, "end": 4652.174, "text": "Tambi\u00e9n despu\u00e9s los compa\u00f1eros est\u00e1n preparando algo para comer, algo para tomar, para el que se quiera quedar y seguir pregunt\u00e1ndole cosas a los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8385873925882346, "is_candidate": false}, {"start": 4652.974, "end": 4655.978, "text": " \u00bfQuieren cerrar con ustedes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8792651120859847, "is_candidate": false}, {"start": 4655.978, "end": 4658.16, "text": "No, ah\u00ed por la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0818660306074215, "is_candidate": false}, {"start": 4658.16, "end": 4667.27, "text": "Lo que nosotros quer\u00edamos aprovechar tambi\u00e9n en la charla es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.00676460834346, "is_candidate": false}, {"start": 4671.462, "end": 4685.727, "text": " Es para aprovechar, porque evidentemente con el caso Nisman suscit\u00f3 un gran inter\u00e9s y se notan las preguntas, digamos es un caso que se viene siguiendo porque empieza a destapar un mont\u00f3n de ollas y empieza a destapar un mont\u00f3n de cuestiones que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0107561769446962, "is_candidate": false}, {"start": 4687.368, "end": 4695.354, "text": " a\u00f1os pasados quedaban en la completa oscuridad, como es el rol de los servicios, que es una parte central del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0160948657197126, "is_candidate": false}, {"start": 4695.354, "end": 4711.986, "text": "Ahora, por lo que primero dec\u00eda yo, lo que nosotros queremos transmitir es que la \u00fanica salida que tenemos, si queremos que esto no pase, como dec\u00eda alguna de las preguntas, y que se tape como una de las crisis m\u00e1s nacionales, es la organizaci\u00f3n y la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9891500938828649, "is_candidate": false}, {"start": 4713.006, "end": 4731.182, "text": " Nosotros venimos insistiendo tanto con realizar acciones independientes para exigir la apertura de los archivos en todo lo que hace al caso Nisman, pero tambi\u00e9n por el atentado de la AMIA, pero hay un problema que es los mismos medios de comunicaci\u00f3n, la pelea entre la Corpo y la Corpo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0053907091812317, "is_candidate": false}, {"start": 4731.923, "end": 4738.069, "text": " llevan a un escepticismo importante dentro de la poblaci\u00f3n, digamos, dentro de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9374228526972291, "is_candidate": false}, {"start": 4738.069, "end": 4750.541, "text": "Ah\u00ed contaban, si hay trabajadores viendo la charla por internet, o en sus casas, o en el trabajo, probablemente la conclusi\u00f3n sea, bueno, entonces esto es irreformable, pero entonces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9757604789474187, "is_candidate": false}, {"start": 4751.261, "end": 4752.262, "text": " qu\u00e9 podemos hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9551477703635828, "is_candidate": false}, {"start": 4752.262, "end": 4773.54, "text": "Bueno, nosotros los llamamos a organizarse, a organizarse junto al PTS, que venimos planteando luchas en los distintos terrenos, porque, por ejemplo, si uno ve la charla, las causas que llevan Miriam, los compa\u00f1eros del CEPROT, no es simplemente porque sean excelentes abogados que lo llevan, lo cual lo son y han aportado un mont\u00f3n de cosas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.00355893261503, "is_candidate": false}, {"start": 4773.88, "end": 4779.144, "text": " sino porque quieren aportar a la construcci\u00f3n de un partido que tira abajo el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9928719230162436, "is_candidate": false}, {"start": 4779.144, "end": 4796.157, "text": "S\u00ed, los compa\u00f1eros que llevan luchas adelante como los de Lear, los de Kraft, los de las distintas comisiones internas que hay, tanto donde est\u00e1 el PTS, donde hay compa\u00f1eros que se organizan con comisiones internas clasistas o de distintos lugares, ac\u00e1 hay compa\u00f1eros de Felford, de la Coca-Cola,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9912384870276003, "is_candidate": false}, {"start": 4796.497, "end": 4812.408, "text": " del sub, de distintos lugares de capital que lo vienen desarrollando, no lo hacemos simplemente porque queremos organizarnos sindicalmente por cuestiones laborales, sino que tambi\u00e9n queremos organizaciones de trabajadores que salgan a exigir y a movilizarse cuando hay crisis pol\u00edticas como estas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9922327858551144, "is_candidate": false}, {"start": 4812.408, "end": 4826.057, "text": "Cuando conquistamos centros de estudiantes o desarrollamos la movilizaci\u00f3n de los estudiantes en las calles, no lo hacemos simplemente por los derechos de los estudiantes, sino tambi\u00e9n porque queremos apostar a construir una fuerza social junto a los trabajadores, junto a los organismos de derechos humanos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9921830193839796, "is_candidate": false}, {"start": 4826.437, "end": 4832.56, "text": " que puedan torcerle el brazo a estos servicios de inteligencia, a su Estado y a sus gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9892545754346603, "is_candidate": false}, {"start": 4832.56, "end": 4849.968, "text": "Entonces, lo que queremos decir es, la \u00fanica manera de cambiar la situaci\u00f3n actual que se ve de podredumbre, es tirando abajo un r\u00e9gimen que gobierna para los grandes empresarios, para los capitalistas, y construyendo una fuerza social que pueda hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9720521169530472, "is_candidate": false}, {"start": 4849.968, "end": 4854.95, "text": "Porque evidentemente lo que vimos con esta crisis es que el poder de fuego que tienen es muy alto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9200569686556468, "is_candidate": false}, {"start": 4855.51, "end": 4869.65, "text": " Ahora, lo que nadie dice es que el \u00fanico que podr\u00eda parar ese poder de fuego y el \u00fanico en el cual retroceder\u00eda esos servicios de inteligencia es con la movilizaci\u00f3n de los trabajadores, de la juventud y de los estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9715123977226717, "is_candidate": false}, {"start": 4869.65, "end": 4871.713, "text": "Esto en distintos lugares del mundo vemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9520430020772105, "is_candidate": false}, {"start": 4872.133, "end": 4878.818, "text": " que hay levantamiento de la juventud, de sectores de trabajadores que vienen desarrollando distintas alternativas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9942527353715731, "is_candidate": false}, {"start": 4878.818, "end": 4896.131, "text": "Nosotros creemos que hay que apostar a esa movilizaci\u00f3n, pero con un programa claro de un gobierno de trabajadores que quiere decir no m\u00e1s partidos patronales que gobiernen para las grandes empresas, sino partidos que gobiernen para los intereses de la clase trabajadora y para los intereses de las mayor\u00edas populares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985870448917917, "is_candidate": false}, {"start": 4896.551, "end": 4897.532, "text": " Eso es lo que queremos decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9451371583721935, "is_candidate": false}, {"start": 4897.532, "end": 4909.561, "text": "En cierto sentido s\u00ed es dar vuelta todo y por eso militamos desde el PTS en las distintas ramas que ven\u00eda mencionando, por las cuales ustedes habr\u00e1n llegado ac\u00e1 y probablemente muchos compa\u00f1eros lo est\u00e9n viendo por internet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.003236575523683, "is_candidate": false}, {"start": 4909.561, "end": 4919.029, "text": "Pero queremos apostar a que ustedes tambi\u00e9n construyan este partido y estas organizaciones con nosotros porque creemos que es la \u00fanica manera de darle una soluci\u00f3n a esta crisis", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0098086894714893, "is_candidate": false}, {"start": 4919.329, "end": 4939.277, "text": " Por eso el ciclo de charlas es muy interesante para poder politizar la discusi\u00f3n, para poder elevar, para abrir distintas opiniones y tener un debate entre nosotros, solamente si no lo hacemos con un fin puramente period\u00edstico, sino de poner una fuerza militante en las calles que pueda revertir esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0024373802582172, "is_candidate": false}, {"start": 4939.277, "end": 4942.098, "text": "As\u00ed que, bueno, muchas gracias por la charla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9507254373931834, "is_candidate": false}, {"start": 4942.098, "end": 4948.921, "text": "No, una cosita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5628322872246063, "is_candidate": false}, {"start": 4952.643, "end": 4975.456, "text": " Una cosita muy peque\u00f1a antes de terminar porque ya lo dijo todo Pato, pero estuvimos hablando durante toda la charla de las profundas operaciones de prensa, de las demonizaciones de determinadas personas que se hacen desde el Grupo Clar\u00edn, desde determinados medios, es decir, abordamos muchas cosas, por eso los invito que en una crisis pol\u00edtica tan profunda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2514162459691749, "is_candidate": true}, {"start": 4976.036, "end": 4983.181, "text": " y ante la necesidad que tenemos de dar una respuesta propia de los trabajadores y el pueblo, que sigan Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33616400518343903, "is_candidate": true}, {"start": 4983.181, "end": 5001.593, "text": "Y esto lo digo no para ser un chivo de Izquierda Diario, sino porque all\u00ed estamos tratando de reflejar todos estos debates, esto que hoy hicimos en peque\u00f1o en esta charla, es parte de lo que venimos tratando de escribir y de reflejar en Izquierda Diario, donde cotidianamente hay informes profundos y donde tratamos de dar una visi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.286345052322307, "is_candidate": true}, {"start": 5003.354, "end": 5018.144, "text": " que como fue en otros momentos, cuando por ejemplo fue la crisis del campo, que el PTS se hizo conocido porque dec\u00edamos ni ca ni campo, cuando incluso tantos sectores de izquierda se abrazaban a la sociedad rural y nosotros nos negamos a tener esa relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29254568111382495, "is_candidate": true}, {"start": 5019.345, "end": 5032.693, "text": " bipolar de la realidad, creo que en este momento hay muchas operaciones cruzadas y es importante que sigamos izquierda a diario para poder ir intercambiando en este debate y viendo c\u00f3mo podemos dar una respuesta a los trabajadores, como muy bien dec\u00eda Pato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23396932509433876, "is_candidate": true}, {"start": 5032.693, "end": 5032.953, "text": "Nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8802833837611265, "is_candidate": false}], "Index": 1807, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "CDC3xb_Ixg4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CDC3xb_Ixg4", "title": "Charla Online Nisman y la Causa AMIA, con Myriam Bregman y Patricio del Corro", "duration": 5042.0, "view_count": 1247.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}