{"segments": [{"start": 45.998, "end": 55.213, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "cosine_dist": 0.9168349789488817, "is_candidate": false}, {"start": 212.79, "end": 212.851, "text": " efe", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0519957258467847, "is_candidate": false}, {"start": 302.358, "end": 313.226, "text": " el feminismo socialista, el que no separa la lucha por el derecho al aborto, por la paridad, que nos van a encontrar siempre a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39683445340242407, "is_candidate": true}, {"start": 313.226, "end": 327.056, "text": "Ustedes saben que nosotros no despreciamos ninguna lucha, pero no separamos esa lucha de terminar con toda forma de opresi\u00f3n y de explotaci\u00f3n, porque la vivimos en el cuerpo, porque es parte de nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4362040475874146, "is_candidate": true}, {"start": 331.329, "end": 334.254, "text": " Violencia es que una mujer quede en la calle.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7624384361209975, "is_candidate": false}, {"start": 334.254, "end": 336.157, "text": "Violencia es no poder tener trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7884081103619819, "is_candidate": false}, {"start": 336.157, "end": 338.38, "text": "Entonces basta de poses.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7080836093162264, "is_candidate": false}, {"start": 338.38, "end": 339.842, "text": "Basta de hacerse ni una menos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8176796775261223, "is_candidate": false}, {"start": 339.842, "end": 341.705, "text": "Ni una menos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6927004174656329, "is_candidate": false}, {"start": 341.705, "end": 342.607, "text": "Queremos trabajar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5938716010454905, "is_candidate": false}, {"start": 353.55, "end": 364.819, "text": " Nosotros estamos ac\u00e1 porque nuestra pelea por derechos, por vivienda y por trabajo por derechos es una sola.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9852235857234313, "is_candidate": false}, {"start": 364.819, "end": 374.366, "text": "Nosotras sabemos que para terminar con el patriarcado tenemos que terminar con el capitalismo y en esa pelea nos van a encontrar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3920876190712379, "is_candidate": true}, {"start": 385.922, "end": 386.602, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8134606854380544, "is_candidate": false}, {"start": 386.602, "end": 394.006, "text": "Bienvenidos al canal de la Izquierda Diario Multimedios en este especial hacia el 8M.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.45305810099962274, "is_candidate": true}, {"start": 394.006, "end": 398.549, "text": "Y quiero saludar a mi compa\u00f1era Evelyn con la que estamos haciendo este programa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5363268974024062, "is_candidate": false}, {"start": 398.549, "end": 399.389, "text": "Hola, Eve.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6597212675726307, "is_candidate": false}, {"start": 399.389, "end": 400.55, "text": "Hola, Katy.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6368290063769497, "is_candidate": false}, {"start": 400.55, "end": 403.512, "text": "Muy contenta de estar ac\u00e1, muy contenta de este programa especial.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5136577319062543, "is_candidate": false}, {"start": 403.512, "end": 405.433, "text": "Y bueno, arrancamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6164506405041339, "is_candidate": false}, {"start": 406.113, "end": 426.97, "text": " S\u00ed, queremos decirle que ya como dec\u00eda la invitaci\u00f3n va a estar con nosotros compartiendo Miriam Bregman la invitaci\u00f3n hacia el 8M y esto es una iniciativa que surgi\u00f3 desde Pan y Rosa que viene ya desde varias semanas atr\u00e1s realizando encuentros plenarios presenciales v\u00eda Zoom, no solamente ac\u00e1 en Buenos Aires sino en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4440397708528332, "is_candidate": true}, {"start": 427.67, "end": 435.014, "text": " no solamente en la Argentina, sino en otros pa\u00edses, en 14 pa\u00edses m\u00e1s espec\u00edficamente y en 8 idiomas, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4755024540031294, "is_candidate": true}, {"start": 435.014, "end": 441.318, "text": "Para volver a poner a las mujeres, hacer que tiemble la tierra por nuestros derechos hacia el 8M.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.502080297562847, "is_candidate": false}, {"start": 441.318, "end": 445.44, "text": "Y tenemos tambi\u00e9n para compartir con ustedes un mont\u00f3n de materiales, \u00bfno, Eve?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4525799315935144, "is_candidate": true}, {"start": 445.44, "end": 453.305, "text": "Exactamente, as\u00ed como vos dec\u00eds que las mujeres nuevamente vamos a estar saliendo a las calles para pelear por nuestros derechos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.48691422401629103, "is_candidate": true}, {"start": 455.566, "end": 457.627, "text": " por ni una menos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5549926768651332, "is_candidate": false}, {"start": 457.627, "end": 470.97, "text": "Vamos a tener tambi\u00e9n los testimonios de las mujeres que ahora le vienen poniendo el cuerpo, como las trabajadoras de salud que le pusieron el cuerpo a la pandemia desde el primer d\u00eda, las trabajadoras docentes que hoy est\u00e1 la vuelta a clases en boca de todos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5662974159931408, "is_candidate": false}, {"start": 470.97, "end": 473.471, "text": "Bueno, ellas lo contar\u00e1n mejor.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6818827778672016, "is_candidate": false}, {"start": 473.471, "end": 481.153, "text": "Trabajadoras aeron\u00e1uticas, trabajadoras telef\u00f3nicas, que cada una de ellas nos van a contar las peleas que vienen dando desde sus lugares de trabajo", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5070682073131427, "is_candidate": false}, {"start": 481.633, "end": 496.586, "text": " Y adem\u00e1s vamos a tener un testimonio de las compa\u00f1eras, de las mujeres de ERNICA, que son mujeres que vimos durante todo el a\u00f1o pasado una pelea enorme que dieron ellas por tierra, por techo y por vivienda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5459619973916895, "is_candidate": false}, {"start": 496.586, "end": 499.889, "text": "S\u00ed, y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.53007521601347, "is_candidate": false}, {"start": 499.889, "end": 505.334, "text": "Tambi\u00e9n lo que queremos compartir con ustedes, esperando a Miriam, \u00bfen d\u00f3nde nos pueden escribir?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5218930825615622, "is_candidate": false}, {"start": 505.954, "end": 510.458, "text": " S\u00ed, nos pueden escribir en el chat ac\u00e1 del video de YouTube.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.568066179527186, "is_candidate": false}, {"start": 510.458, "end": 518.924, "text": "Y adem\u00e1s, tenemos una consigna para que nos respondan, que es justamente que tiene que ver con este programa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5144476588502795, "is_candidate": false}, {"start": 518.924, "end": 520.205, "text": "\u00bfY tiene que ver con qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6087062409111705, "is_candidate": false}, {"start": 520.205, "end": 523.988, "text": "La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 vas a marchar este 8 de marzo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6759401048559112, "is_candidate": false}, {"start": 523.988, "end": 535.637, "text": "D\u00e9jenos ah\u00ed sus comentarios, preguntas tambi\u00e9n que podamos responder, que podemos responder nosotras, las compa\u00f1eras que vengan, o preguntas tambi\u00e9n para que Miriam las vaya preparando y las vaya respondiendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5138355942458392, "is_candidate": false}, {"start": 536.217, "end": 544.982, "text": " S\u00ed, o si nos quieren compartir lo que quieren expresar, estamos ac\u00e1 para poder leerlos en este especial hacia el 8M.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5395905714878648, "is_candidate": false}, {"start": 544.982, "end": 548.184, "text": "Y bueno, arrancamos con un testimonio de las compa\u00f1eras de salud.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5089107236691871, "is_candidate": false}, {"start": 548.184, "end": 551.906, "text": "Vemos la primera parte, \u00bfte parece, Eve, para compartir con todos ustedes?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4592286636491344, "is_candidate": true}, {"start": 551.906, "end": 552.166, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9925790539453491, "is_candidate": false}, {"start": 553.417, "end": 568.221, "text": " Bueno, al momento de estallar el esc\u00e1ndalo hab\u00eda menos de un 50% de los trabajadores de la salud vacunados, as\u00ed que desde ya este privilegio nos da bronca, pero somos conscientes que no empieza ni con el vacunatorio ni cae del cielo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.746615753703705, "is_candidate": false}, {"start": 568.221, "end": 576.363, "text": "Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda privilegi\u00f3 a los empresarios como Pfizer en toda la pandemia desde el comienzo, Kicillof,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8158234311236308, "is_candidate": false}, {"start": 577.043, "end": 585.847, "text": " vaci\u00f3 IOMA, que es una obra social muy importante, por 400.000 pesos al mes para beneficiar y salvar a las cl\u00ednicas privadas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8294630623127237, "is_candidate": false}, {"start": 585.847, "end": 596.413, "text": "Esos son los privilegiados que se negaron a unificar el sistema de salud, que nos hubiese permitido planificar de mejor forma donde estaban las camas, los respiradores, los recursos, el personal.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8543024517453186, "is_candidate": false}, {"start": 597.353, "end": 602.26, "text": " No se hicieron los testeos, el rastreo y los aislamientos necesarios a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8023016150171893, "is_candidate": false}, {"start": 602.26, "end": 604.402, "text": "Bueno, eso tiene costo de vidas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7495048899378018, "is_candidate": false}, {"start": 604.402, "end": 614.996, "text": "Son nuestros pacientes, son familias, miles de contagios que se podr\u00edan haber evitado, miles de familias que podr\u00edan no haber sufrido la situaci\u00f3n de carencias y el vaciamiento del sistema de salud.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8213087008466986, "is_candidate": false}, {"start": 615.797, "end": 631.807, "text": " y tambi\u00e9n nos impacta a nosotras con el 10% de los contagiados a nivel nacional y casi 400 compa\u00f1eras y compa\u00f1eros muertos en el \u00faltimo registro, todas muertes evitables porque no se les respetaron la licencia y eran grupos de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7909761779535277, "is_candidate": false}, {"start": 631.807, "end": 638.811, "text": "Bueno, consideramos que el Estado es responsable junto con el gobierno nacional y los provinciales de esta situaci\u00f3n criminal.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8129515960073488, "is_candidate": false}, {"start": 639.684, "end": 644.808, "text": " \u00bfCrees que algo puede cambiar con la nueva ministra, Bisotti, a cargo del Ministerio de Salud?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.886750365937854, "is_candidate": false}, {"start": 644.808, "end": 650.171, "text": "Ac\u00e1 no hay un problema de un ministro u otro porque es un plan de conjunto y son todos partes del mismo equipo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8430885251070929, "is_candidate": false}, {"start": 650.171, "end": 656.916, "text": "Por ejemplo, Fern\u00e1ndez hoy dijo en la Asamblea Legislativa que se encontr\u00f3 con un sistema de salud quebrado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7611549956564855, "is_candidate": false}, {"start": 656.916, "end": 666.702, "text": "Bueno, ante tremendo diagn\u00f3stico, la soluci\u00f3n que tiene es un recorte del 9,4% del presupuesto de salud para pagar la deuda externa, legitimando la deuda del macrismo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8552827647424216, "is_candidate": false}, {"start": 667.763, "end": 687.014, "text": " No cambia, o sea, con la asunci\u00f3n de un ministro, ni hablar del cinismo de la reta, aterrizando de buceos mientras en ese momento estaban amedrentando a los trabajadores de la salud que est\u00e1n en el acampo enfrente del Ministerio, donde ya tuvimos presos y los tuvimos que liberar a estas altas horas de la madrugada, y ah\u00ed no hay grieta.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7933586996039383, "is_candidate": false}, {"start": 687.654, "end": 698.179, "text": " Para el trato a los trabajadores no hay grieta, solo contamos con el apoyo de legisladores del Frente Izquierda, como Alejandr\u00edn Navarri, y un silencio total de los funcionarios kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7429722614208251, "is_candidate": false}, {"start": 698.179, "end": 706.683, "text": "Bueno, nuestro sindicato, ATES, CTEAN y HABLAR hicieron un tuit tard\u00edo cuando hac\u00eda falta un paro y plan de lucha nacional.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8538912726967811, "is_candidate": false}, {"start": 706.683, "end": 710.125, "text": "Ustedes tuvieron que lidiar tambi\u00e9n con funcionarios, supongo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9260032676918895, "is_candidate": false}, {"start": 710.125, "end": 713.867, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n que se dio en el hospital y c\u00f3mo lo manejaron?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8425033243720931, "is_candidate": false}, {"start": 714.394, "end": 726.302, "text": " S\u00ed, ac\u00e1 en el Garrahan incluso fue el propio Gin\u00e9s Garc\u00eda junto con la direcci\u00f3n de las centrales sindicales de UPCN, SUTEBA y Atenacional que promovieron un convenio colectivo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6215251323265929, "is_candidate": false}, {"start": 726.302, "end": 738.429, "text": "Nosotros desde el a\u00f1o pasado venimos en un proceso de lucha donde en asamblea votamos a 11 compa\u00f1eros delegados paritarios que ni siquiera fueron parte de las negociaciones o charlas de este convenio colectivo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6050700117917014, "is_candidate": false}, {"start": 738.429, "end": 742.612, "text": "Por ejemplo, nuestra compa\u00f1era Karina Manrique, que es enfermera de la Neonatolog\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6495075216343392, "is_candidate": false}, {"start": 744.093, "end": 745.314, "text": " no fueron informados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7435691386892107, "is_candidate": false}, {"start": 745.314, "end": 762.646, "text": "Nosotros venimos de 7 paros por la insalubridad y por el aumento salarial miserable que nos dieron y en las asambleas votamos y convocamos a una interhospitalaria para unir a todos los sectores de salud, que justamente estas burocracias sindicales son las que vienen dividi\u00e9ndonos en todos los hospitales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5763342960732218, "is_candidate": false}, {"start": 762.646, "end": 773.114, "text": "Mismo las direcciones de los hospitales que proponen un convenio colectivo que es ultra precarizador porque ya de entrada nos divide entre contratados, terciarizados o planta permanente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5128606613676421, "is_candidate": false}, {"start": 773.654, "end": 788.93, "text": " Nosotros desde ac\u00e1 de la Junta Interna estamos difundiendo todos los materiales y toda la informaci\u00f3n, digamos, necesaria que se sepa para discutir este convenio colectivo y que los trabajadores sean parte de la discusi\u00f3n y que lo votemos en asamblea todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5842963783696613, "is_candidate": false}, {"start": 789.81, "end": 799.853, "text": " Y tambi\u00e9n para informar a todos los trabajadores de la salud, porque el Garrahan es una vidriera, entonces sabemos que tambi\u00e9n empiezan por ac\u00e1, pero contin\u00faan en el resto de los otros hospitales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5454455171607819, "is_candidate": false}, {"start": 799.853, "end": 814.158, "text": "As\u00ed tambi\u00e9n es que pedimos, por ejemplo, que el resto de las juntas internas de la CTA y ATE se pronuncien para desconocer este convenio colectivo, repudiarlo y que se involucre al conjunto de todos los trabajadores de la salud.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5554196418745407, "is_candidate": false}, {"start": 816.465, "end": 838.944, "text": " Bueno, y como dec\u00edan las compa\u00f1eras, planteando muy claramente las demandas que tienen, y como lo planteaba B\u00e1rbara, no es un problema de qu\u00e9 ministerio est\u00e1 o qu\u00e9 personalidad est\u00e1 en el ministerio, sino de ad\u00f3nde uno invierte lo que tiene que invertirse, sobre todo teniendo en cuenta una salud quebrada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5139336767416045, "is_candidate": false}, {"start": 838.944, "end": 843.007, "text": "Estas son las compa\u00f1eras que tambi\u00e9n igual el lunes se van a estar movilizando, Eve.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.494732463249719, "is_candidate": true}, {"start": 844.088, "end": 844.929, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6359523163081799, "is_candidate": false}, {"start": 844.929, "end": 856.958, "text": "S\u00ed, yo me quedaba pensando un par de cosas por esto que salt\u00f3 en medio de esto, del esc\u00e1ndalo de las Cunavit y todo, pero que pareciera que siempre est\u00e1 y que est\u00e1 dado de manera natural.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5584391072123494, "is_candidate": false}, {"start": 859.78, "end": 873.49, "text": " pol\u00edticos, que hay dirigentes sindicales, que ellos tienen el derecho natural de darse la vacuna, de adelantarse en la fila, mientras que durante todo el a\u00f1o, por ejemplo, trabajadores... \u00bfQu\u00e9 dijo el presidente?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5756318252066192, "is_candidate": false}, {"start": 873.49, "end": 878.854, "text": "El argumento era que eran de sectores estrat\u00e9gicos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5703904497337067, "is_candidate": false}, {"start": 878.854, "end": 886.58, "text": "Estas trabajadoras son las que eran parte del sector estrat\u00e9gico, que no tiene que ver con una cuesti\u00f3n solamente de que esta gente se adelant\u00f3 en la fila,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5857644102497142, "is_candidate": false}, {"start": 887.02, "end": 895.324, "text": " sino que cost\u00f3 la vida de trabajadoras que estuvieron poniendo el cuerpo y ni siquiera se le daban las licencias que requer\u00edan para no poner en riesgo su vida.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5168139879016393, "is_candidate": false}, {"start": 895.324, "end": 899.026, "text": "O sea, mujeres que pusieron en riesgo su vida para cuidarla de otros.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5508402664389227, "is_candidate": false}, {"start": 899.026, "end": 902.508, "text": "Y ten\u00e9s a los pol\u00edticos que, no s\u00e9, muchos de mis amigos, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5096967783688418, "is_candidate": false}, {"start": 902.568, "end": 913.138, "text": " sus amigas del barrio lo votaron para eso, para estar un poco mejor y todo, y resulta que ten\u00e9s estos esc\u00e1ndalos que no escapan de ning\u00fan color pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6203361935100169, "is_candidate": false}, {"start": 913.138, "end": 923.047, "text": "Es Alberto Fern\u00e1ndez, es el ministro Gin\u00e9s y es la reta ac\u00e1 en la Ciudad de Buenos Aires, entonces, y no escapa tampoco a esos dirigentes sindicales que no tienen nada que ver con la vida de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6063007116163498, "is_candidate": false}, {"start": 923.047, "end": 926.01, "text": "As\u00ed que yo creo que verdaderamente es parte de cuestionar", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5413570235820144, "is_candidate": false}, {"start": 927.691, "end": 936.935, "text": " que nuestras vidas valen y valen verdaderamente y que me parece que las compa\u00f1eras que vienen dando esta pelea y dan estas exigencias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5323553551452818, "is_candidate": false}, {"start": 936.935, "end": 944.018, "text": "Es muy importante y es muy importante resaltar eso, nuestra pelea como mujeres y nuestra realidad en cada \u00e1mbito donde estamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.624320335617782, "is_candidate": false}, {"start": 944.018, "end": 949.621, "text": "Si te parece y les parece, vamos a compartir la segunda parte del testimonio de las compa\u00f1eras de salud.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5387989247555507, "is_candidate": false}, {"start": 952.031, "end": 955.614, "text": " Recientes y concurrentes, la bronca fue la misma que contaban las compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7903277413456657, "is_candidate": false}, {"start": 955.614, "end": 965.921, "text": "Nosotros venimos de muchas movilizaciones y paros de fin de a\u00f1o, denunciando la precarizaci\u00f3n que hay y tambi\u00e9n peleando por un salario que alcance para vivir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.705050782888015, "is_candidate": false}, {"start": 965.921, "end": 971.845, "text": "Nosotros tenemos compa\u00f1eros que laburan a veces m\u00e1s de 36 horas seguidas, sin descanso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7621448495855878, "is_candidate": false}, {"start": 971.845, "end": 979.99, "text": "Compa\u00f1eros concurrentes que no cobran un salario, que realizan gratis las mismas tareas y despu\u00e9s tienen que salir a buscar otro laburo para sostentarse, que no tienen RT.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7298379352786308, "is_candidate": false}, {"start": 981.291, "end": 987.213, "text": " Yo ingres\u00e9 en octubre al Sistema P\u00fablico de Salud como residente y estuve meses enteros sin cobrar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6780858338843747, "is_candidate": false}, {"start": 987.213, "end": 996.556, "text": "Y en esas circunstancias igual hicimos frente a la situaci\u00f3n con mucho agotamiento, sobre todo los que estuvieron durante todo el a\u00f1o, y realmente no tuvimos ninguna respuesta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7577097667149375, "is_candidate": false}, {"start": 996.556, "end": 998.817, "text": "Los sindicatos como M\u00e9dicos Municipales, Federaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7890175414825406, "is_candidate": false}, {"start": 1000.197, "end": 1026.034, "text": " discuten a nuestras espaldas, negociaron con el gobierno de la ciudad en este caso, y lo mismo se repite en diferentes jurisdicciones, por lo que incluso nosotros dimos una pelea para avanzar en movilizar juntos residentes de capital, de provincia, de naci\u00f3n, porque entendemos que somos un mismo sistema de salud, que tenemos las mismas problem\u00e1ticas, y que pelear contra la precarizaci\u00f3n que nos imponen disfrazada de formaci\u00f3n, no es s\u00f3lo por nuestras condiciones de trabajo, sino porque eso implica atender", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.742052966778388, "is_candidate": false}, {"start": 1026.494, "end": 1040.151, "text": " en mejores condiciones, porque alguien que te atiende sin dormir despu\u00e9s de una guardia y que no se pudo ir a la casa todav\u00eda a descansar y lo obligan a mantener la jornada, y no est\u00e1 en las mejores condiciones para ver la necesidad de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7531377933290985, "is_candidate": false}, {"start": 1040.151, "end": 1040.932, "text": "Y nosotros adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9265226694356252, "is_candidate": false}, {"start": 1041.893, "end": 1058.577, "text": " Todo el tiempo traemos esto a colaci\u00f3n porque necesitamos el apoyo a nuestros pacientes, porque es una misma pelea por la salud p\u00fablica y porque vemos tambi\u00e9n c\u00f3mo impacta en ellos esta situaci\u00f3n de crisis y la necesidad de que se hayan medidas urgentes, o sea, de inversi\u00f3n necesaria en salud y tambi\u00e9n para sus necesidades.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7282841795987497, "is_candidate": false}, {"start": 1058.577, "end": 1064.398, "text": "O sea, yo tengo pacientes que me piden espaciar los turnos porque no tienen plata ni para pagar el bondi.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7792154449888418, "is_candidate": false}, {"start": 1064.398, "end": 1068.719, "text": "\u00bfC\u00f3mo se preparan las trabajadoras de la salud para este pr\u00f3ximo 8M?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8525739820934107, "is_candidate": false}, {"start": 1069.737, "end": 1082.068, "text": " Nos preparamos desde las salas, desde los sectores, desde abajo, mientras le exigimos a ATE, CTA, como el resto de las centrales sindicares, un paro y plan de lucha para fortalecer esta movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7665311999553606, "is_candidate": false}, {"start": 1082.068, "end": 1087.493, "text": "En salud somos el 70% de las trabajadoras mujeres.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7241716229353365, "is_candidate": false}, {"start": 1087.493, "end": 1090.636, "text": "En los hospitales, como ac\u00e1 en el Garrahan, peleamos por las licencias", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8546406445861208, "is_candidate": false}, {"start": 1091.477, "end": 1116.637, "text": " para las madres con hijos menores, por el jard\u00edn maternal, peleamos contra la violencia, la terciarizaci\u00f3n, pero a la vez aprendimos despu\u00e9s de a\u00f1os de lucha y con la fuerza de las pibas de la Marea Verde que los derechos se conquistan en las calles, estamos defendiendo en los hospitales la conquista de la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, porque despu\u00e9s de a\u00f1os de trabajar y de ver muertes evitables en la clandestinidad, la queremos erradicar", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7933912034474271, "is_candidate": false}, {"start": 1117.538, "end": 1139.335, "text": " Y es as\u00ed que marchamos con nuestros pacientes, otras trabajadoras de distintos sectores que se indignan con esta precarizaci\u00f3n que tiene la misma bronca que nosotras por los femicidios, como las familias de Guernica, con quienes pusimos en pie una aposta sanitaria, y para unificar la pelea y fortalecer la lucha por vivienda, trabajo y tierra para vivir.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8086817556999226, "is_candidate": false}, {"start": 1139.335, "end": 1146.12, "text": "Entonces vamos a estar en las calles con ellas e invitamos a todas a marchar con Pan y Rosas este 8 de marzo, con estas banderas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9148539877443569, "is_candidate": false}, {"start": 1147.162, "end": 1147.643, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9904764155623351, "is_candidate": false}, {"start": 1147.643, "end": 1149.224, "text": "No, por nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9808711529088191, "is_candidate": false}, {"start": 1149.224, "end": 1171.936, "text": "Lo que queda m\u00e1s que claro por el testimonio de las compa\u00f1eras es que lejos de lo que dice el gobierno que de esta pandemia salimos todos iguales, no es verdad para nada porque las compa\u00f1eras, bueno, todas las cuestiones que fueron denunciando, el hecho de los bajos salarios, la falta de un convenio discutido con los trabajadores y no con una burocracia que es obsecuente con todos los", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.51595189322918, "is_candidate": false}, {"start": 1173.116, "end": 1192.926, "text": " con todas las pol\u00edticas de precarizaci\u00f3n que lleva adelante el gobierno, la cuesti\u00f3n de una salud quebrada en donde se ha desfinanciado y donde las compa\u00f1eras, as\u00ed y todo, siguen siendo el sector m\u00e1s esencial, donde fueron reprimidas e incluso me acuerdo hace poco desde el gobierno de la RETA que les mand\u00f3 a la polic\u00eda por exigir", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5015714264011208, "is_candidate": false}, {"start": 1193.426, "end": 1210.285, "text": " el derecho a la profesionalizaci\u00f3n del trabajo que realizan y, sin embargo, mucho discurso pero pocos recursos, no solamente para atender los reclamos de las mujeres trabajadoras de la salud y los trabajadores, sino tambi\u00e9n para reconocerlos o para apoyar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.46054665956391005, "is_candidate": true}, {"start": 1210.905, "end": 1212.906, "text": " o para apoyar a las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6284176477393171, "is_candidate": false}, {"start": 1212.906, "end": 1222.09, "text": "En ese sentido, me parece que el hecho de que las mismas compa\u00f1eras quieran salir a movilizarse es un gesto m\u00e1s que de fuerza, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4929146271499685, "is_candidate": true}, {"start": 1222.09, "end": 1225.772, "text": "Para visibilizar el reclamo de las compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.502387217501417, "is_candidate": false}, {"start": 1225.772, "end": 1234.156, "text": "Pero bueno, seguimos en esta parte de los testimonios de compa\u00f1eras esenciales y en este caso vamos a estar charlando con compa\u00f1eros aeron\u00e1uticos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49022615907613665, "is_candidate": true}, {"start": 1234.156, "end": 1238.818, "text": "M\u00e1s espec\u00edficamente con Eduardo Lusa y Halle C\u00f3rdoba, si est\u00e1n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5090663040919735, "is_candidate": false}, {"start": 1241.013, "end": 1242.755, "text": " Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6710387608511703, "is_candidate": false}, {"start": 1242.755, "end": 1244.376, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9011493971419832, "is_candidate": false}, {"start": 1244.376, "end": 1245.577, "text": "\u00bfAlle y Edu nos escuchan?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5837363339307042, "is_candidate": false}, {"start": 1245.577, "end": 1249.341, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7259815926081097, "is_candidate": false}, {"start": 1249.341, "end": 1252.464, "text": "\u00bfTenemos alg\u00fan problema, me parece, t\u00e9cnico, porque no lo estamos escuchando?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5897773242605708, "is_candidate": false}, {"start": 1252.464, "end": 1253.625, "text": "\u00bfO nosotros?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6926875129176873, "is_candidate": false}, {"start": 1253.625, "end": 1257.689, "text": "Hola, Alle, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.686190795845794, "is_candidate": false}, {"start": 1257.689, "end": 1259.511, "text": "Hola, Alle y Edu.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8467003507820816, "is_candidate": false}, {"start": 1259.511, "end": 1262.473, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9157740917467444, "is_candidate": false}, {"start": 1262.473, "end": 1263.034, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9582883528587902, "is_candidate": false}, {"start": 1265.69, "end": 1267.131, "text": " Buenas tardes, compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9475364715136434, "is_candidate": false}, {"start": 1267.131, "end": 1268.252, "text": "\u00bfUstedes pueden escucharnos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8707579970939123, "is_candidate": false}, {"start": 1268.252, "end": 1269.213, "text": "Ahora s\u00ed, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6887939347151507, "is_candidate": false}, {"start": 1269.213, "end": 1276.119, "text": "Bueno, gracias por poder participar de este especial hacia el 8M.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5236409752290683, "is_candidate": false}, {"start": 1276.119, "end": 1281.063, "text": "Edu, te quer\u00eda hacer una pregunta, teniendo en cuenta, bueno,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5486570376807209, "is_candidate": false}, {"start": 1281.483, "end": 1299.555, "text": " de que todos venimos ya casi como un a\u00f1o de seguir el proceso de la gran lucha que ustedes est\u00e1n dando en las calles, en todos lados, buscando la solidaridad, festivales, montones de cosas, pero al mismo tiempo van a participar del 8M.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5311391409088655, "is_candidate": false}, {"start": 1299.555, "end": 1304.139, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 todo eso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7442041779617432, "is_candidate": false}, {"start": 1304.139, "end": 1306.18, "text": "Si hay algo que destacar de la", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9377965412941824, "is_candidate": false}, {"start": 1307.146, "end": 1322.555, "text": " La lucha de la TAN, el conflicto de la TAN es que su vanguardia m\u00e1s activa, su sector m\u00e1s din\u00e1mico, el sector protag\u00f3nico son las compa\u00f1eras trabajadoras, compa\u00f1eras de tierra, compa\u00f1eras de cargas, en especial compa\u00f1eras tripulantes.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9042886051487891, "is_candidate": false}, {"start": 1322.555, "end": 1333.702, "text": "As\u00ed que en asambleas, en intersectoriales, estamos poniendo un \u00e9nfasis muy, muy especial para que las compa\u00f1eras puedan destacarse en esta movilizaci\u00f3n que es importante, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9406292614060335, "is_candidate": false}, {"start": 1337.069, "end": 1337.589, "text": " Claro, desde ya.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8725401507643202, "is_candidate": false}, {"start": 1337.589, "end": 1341.41, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el conflicto, Eduardo?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9212874125156445, "is_candidate": false}, {"start": 1341.41, "end": 1362.997, "text": "El conflicto de la TAN tuvo su \u00faltimo episodio con los despidos, con 200 despidos, justamente mayor\u00eda compa\u00f1eras, despu\u00e9s de un a\u00f1o de conflicto donde la empresa extorsion\u00f3 y los sindicatos claudicaron y el gobierno dej\u00f3 correr a la empresa, finalmente quisieron poner un punto final", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9171603636637045, "is_candidate": false}, {"start": 1363.68, "end": 1372.925, "text": " con el despido de los \u00faltimos compa\u00f1eros que no hab\u00edan aceptado el march llamado Retiro Voluntario, porque estamos hablando del retiro m\u00e1s involuntario de la historia, quiz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9501620812683745, "is_candidate": false}, {"start": 1372.925, "end": 1390.573, "text": "Lejos esto de haber sido Jaque Marti que la empresa pretend\u00eda, ha fortalecido los \u00e1nimos de lucha, ha fortalecido las asambleas, y hemos salido a la calle m\u00e1s de una vez desde entonces, y hoy estamos reclamando los compa\u00f1eros y las compa\u00f1eras de la TAM en la cotidiana laboral.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8628598485265944, "is_candidate": false}, {"start": 1390.573, "end": 1391.514, "text": "Hay un acta firmada", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8839302232159274, "is_candidate": false}, {"start": 1392.622, "end": 1402.505, "text": " en el Ministerio de Trabajo y Transporte, que han firmado tambi\u00e9n los sindicatos donde de forma abstracta, de forma muy general, se plantea la idea de la continuidad laboral.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9278893707993807, "is_candidate": false}, {"start": 1402.505, "end": 1412.508, "text": "Nuestra lucha consiste justamente en hacer concreto, en precisar ese aspecto del acta y bueno, poder seguir trabajando en el rubro aeron\u00e1utico.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9154243831232645, "is_candidate": false}, {"start": 1414.593, "end": 1416.054, "text": " Muy bien, Edu, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.848909235240677, "is_candidate": false}, {"start": 1416.054, "end": 1418.656, "text": "Mucha fuerza en esa lucha.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5870051889117068, "is_candidate": false}, {"start": 1418.656, "end": 1433.867, "text": "Yo quer\u00eda hacerle una pregunta a Aye, justamente tomando el programa especial que estamos haciendo hoy por el 8 de marzo, quer\u00eda preguntarle, ustedes, las trabajadoras aeron\u00e1uticas, \u00bfpor qu\u00e9 van a marchar este 8 de marzo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5625793895049127, "is_candidate": false}, {"start": 1433.867, "end": 1435.528, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 van a salir a las calles?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7278387446187974, "is_candidate": false}, {"start": 1437.193, "end": 1443.64, "text": " S\u00ed, bueno, nosotras somos trabajadoras GPS, tercerizadas Aerol\u00edneas y Argentinas, ni m\u00e1s ni menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7275972602288473, "is_candidate": false}, {"start": 1443.64, "end": 1455.112, "text": "Y bueno, desde el principio de la pandemia, ya hace un a\u00f1o, igual que todos los aeron\u00e1uticos, todos los aeron\u00e1uticos, venimos en lucha, peleando por nuestro salario, por nuestra salud, por nuestro puesto de trabajo, porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7137792188562335, "is_candidate": false}, {"start": 1455.932, "end": 1472.533, "text": " lo que destaca de la TAM son que la mayor\u00eda son mujeres y a partir de esa lucha que logramos la unidad entre Aeroparque y Ezeiza y confluir con las trabajadoras de la TAM y no solo las aeron\u00e1uticas sino tambi\u00e9n las mujeres de Guernica, como todos sabemos todo el conflicto que fue este a\u00f1o en Guernica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7332267839200781, "is_candidate": false}, {"start": 1473.7, "end": 1502.527, "text": " c\u00f3mo esta pandemia peg\u00f3 en todos los sectores, la empresa nos empez\u00f3 a atacar, a perseguir, obviamente que nosotras nos seguimos organizando y formamos una comisi\u00f3n de mujeres de GPS, y ah\u00ed donde salimos a hablar con todas las compa\u00f1eras, nos encontramos en la Richeri, un corte donde sali\u00f3 en todos los medios, porque somos muy conscientes, siendo la industria m\u00e1s golpeada, que ac\u00e1 la respuesta la tiene el gobierno, la tiene que dar, y que nos genera, es una hipocres\u00eda enorme,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6690746581064149, "is_candidate": false}, {"start": 1503.447, "end": 1528.943, "text": " como los sindicatos, la burocracia, hacen o\u00eddos sordos, no dan las espaldas, pero tambi\u00e9n tenemos una moral porque no nos sorprende que las mujeres est\u00e9n al frente ya que hubo millones de mujeres en las calles, la marea verde es algo que sabemos que la lucha empieza por ah\u00ed donde nos encontramos y queremos que esa marea entre en todas las f\u00e1bricas, en los aeropuertos, que este 15 de marzo si piensan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5999446454398369, "is_candidate": false}, {"start": 1531.404, "end": 1545.207, "text": " inaugurar Aeroparque, vamos a estar ah\u00ed con todas las trabajadoras de la TAM, con todas las aeron\u00e1uticas, vamos a este 8M, vamos a invadir las calles con todos los sectores, con la fuerza, con nuestros compa\u00f1eros, con las compa\u00f1eras de Guernica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6715306513666984, "is_candidate": false}, {"start": 1545.207, "end": 1560.531, "text": "Estamos hartas, no queremos escuchar m\u00e1s que haya una mujer muerta por el machismo, no queremos m\u00e1s una familia en la calle, sin techo, queremos que todas tengamos vivienda, todas tengamos trabajo, por eso este 8 de marzo vamos a marchar y creo que es un a\u00f1o muy particular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7052096359498554, "is_candidate": false}, {"start": 1561.031, "end": 1561.451, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9667487530087967, "is_candidate": false}, {"start": 1561.451, "end": 1568.416, "text": "A un a\u00f1o de esta pandemia y que no puede ser que este paso no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7663282056234116, "is_candidate": false}, {"start": 1568.416, "end": 1576.762, "text": "Bueno, muchas gracias compa\u00f1eros por participar con nosotros en este especial hacia el 8M, as\u00ed que nos estamos viendo el pr\u00f3ximo lunes en las calles.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5083696792180632, "is_candidate": false}, {"start": 1576.762, "end": 1578.864, "text": "Les mandamos un fuerte abrazo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6275809855032302, "is_candidate": false}, {"start": 1579.994, "end": 1583.515, "text": " Este lunes nos encontramos compa\u00f1erosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7005191132461196, "is_candidate": false}, {"start": 1583.515, "end": 1584.095, "text": "Adi\u00f3s, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.78264916246172, "is_candidate": false}, {"start": 1584.095, "end": 1584.795, "text": "Hasta luego, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7595907012412035, "is_candidate": false}, {"start": 1584.795, "end": 1588.836, "text": "Bueno, ahora seguimos con este especial con Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.49713980657858803, "is_candidate": true}, {"start": 1588.836, "end": 1596.837, "text": "Les recordamos a todas y a todos los que nos est\u00e1n viendo que dejen sus comentarios y que respondan a la consigna por qu\u00e9 van a marchar este 8 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5557323727563391, "is_candidate": false}, {"start": 1596.837, "end": 1606.659, "text": "Y ahora seguimos, presentamos a Nicole, una de las compa\u00f1eras, una de las mujeres que es parte de la Comisi\u00f3n de Mujeres de Guernica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5180007796172081, "is_candidate": false}, {"start": 1606.659, "end": 1607.639, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.638256112980738, "is_candidate": false}, {"start": 1607.96, "end": 1610.98, "text": " Con el testimonio de Nicole, nos vamos a una breve pausa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5742958292661008, "is_candidate": false}, {"start": 1618.646, "end": 1624.168, "text": " Hola, soy Nicole, miembro de la Comisi\u00f3n de Mujeres de la Asamblea Permanente de Guernica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8082819405310314, "is_candidate": false}, {"start": 1624.168, "end": 1637.352, "text": "Nosotros decidimos movilizar este 8 de marzo porque precisamente much\u00edsimas de nuestras compa\u00f1eras se separaron de sus hogares huyendo de la violencia de g\u00e9nero y fueron a buscar un refugio en la toma de tierra de Guernica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8266086557357878, "is_candidate": false}, {"start": 1638.747, "end": 1653.008, "text": " Nosotros, como se sabe, ya hace ocho meses que venimos peleando por el derecho a la tierra, a la vivienda y al trabajo genuino, pero tambi\u00e9n para que el Estado se haga responsable de estas situaciones de violencia en la cual viven nuestras compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7989477345423774, "is_candidate": false}, {"start": 1659.795, "end": 1670.389, "text": " Cuando decimos que el Estado es responsable son por cuestiones muy concretas, como por ejemplo cuando el presidente sali\u00f3 a hablar por todos los medios diciendo que el patriarcado se hab\u00eda terminado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7420803488873597, "is_candidate": false}, {"start": 1670.389, "end": 1676.296, "text": "Dos meses atr\u00e1s a nosotras nos reprim\u00edan y nos desalojaban a punta de gases y balas de goma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6759873689870186, "is_candidate": false}, {"start": 1677.438, "end": 1682.406, "text": " Much\u00edsimas de nuestras compa\u00f1eras ya tienen las denuncias pertinentes hechas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8660540195814428, "is_candidate": false}, {"start": 1682.406, "end": 1684.749, "text": "La justicia no hace absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9394269888048616, "is_candidate": false}, {"start": 1684.749, "end": 1690.718, "text": "Los botones antip\u00e1nico, como se sabe, no funcionan si no ten\u00e9s internet o wifi en tu celular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8169566654015987, "is_candidate": false}, {"start": 1692.601, "end": 1716.353, "text": " Nosotros dimos cuenta de todas estas situaciones que sufren nuestras compa\u00f1eras dentro de nuestra asamblea, a los funcionarios del Ministerio de Desarrollo de la provincia, con el cual venimos negociando ya hace tres meses por el derecho a la vivienda, a lo cual ellos no responden, que la \u00fanica respuesta que tiene el gobierno para estas mujeres es un parador totalmente desastroso, que por su misma boca ellos dicen", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8036450569260465, "is_candidate": false}, {"start": 1716.733, "end": 1739.416, "text": " que no ayuda en nada a la mujer a salir de esta situaci\u00f3n de violencia porque no ofrece ni siquiera ayuda psicol\u00f3gica ni mucho menos monetaria y encima de eso son paradores exclusivos para mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y si la mujer tiene hijos, los ni\u00f1os van a parar a otros paradores que ser\u00edan para ni\u00f1os b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.782981712535201, "is_candidate": false}, {"start": 1740.478, "end": 1742.72, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 pueden hacer estas mujeres?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8929475780062156, "is_candidate": false}, {"start": 1742.72, "end": 1744.823, "text": "\u00bfQu\u00e9 pueden hacer estas compa\u00f1eras?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8220736015087421, "is_candidate": false}, {"start": 1744.823, "end": 1745.864, "text": "\u00bfAbandonar a sus hijos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9204493641619468, "is_candidate": false}, {"start": 1745.864, "end": 1748.788, "text": "\u00bfDejarlos que los cr\u00ede el Estado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8674691740294527, "is_candidate": false}, {"start": 1748.788, "end": 1749.949, "text": "\u00bfTerminar en las calles?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9103441940766099, "is_candidate": false}, {"start": 1749.949, "end": 1751.671, "text": "\u00bfO terminar tomando una tierra?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9159553154247302, "is_candidate": false}, {"start": 1751.671, "end": 1754.655, "text": "\u00bfO morir a manos de estos violentos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9758929487993679, "is_candidate": false}, {"start": 1754.655, "end": 1756.297, "text": "Por todo esto que comento es que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9423361185483988, "is_candidate": false}, {"start": 1757.598, "end": 1776.943, "text": " Es que este 8 de marzo vamos a salir a movilizarnos porque la violencia no se acaba solamente con discursos, sino con acciones concretas y un presupuesto bien establecido en donde se pueda brindar ayuda psicol\u00f3gica, monetaria y principalmente de vivienda a estas mujeres que sufren cuestiones de violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8270649438052071, "is_candidate": false}, {"start": 1782.776, "end": 1791.625, "text": " A trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de Mujeres, desde adentro de la toma, pudimos organizar a nuestras compa\u00f1eras, brindarles un apoyo y una ayuda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7818428286774509, "is_candidate": false}, {"start": 1791.625, "end": 1804.097, "text": "Inclusive, despu\u00e9s del desalojo, volvimos a reorganizar a nuestros vecinos, conformando as\u00ed la asamblea permanente, despu\u00e9s del corte del Puente Porred\u00f3n, y nos organizamos semana a semana a trav\u00e9s de asambleas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8352472142088931, "is_candidate": false}, {"start": 1805.679, "end": 1817.776, "text": " Hicimos much\u00edsimas cosas, hicimos rifas, hicimos festivales, hicimos campa\u00f1as de donaciones y recibimos mucho apoyo del sector trabajador para poder continuar con esta pelea que es d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7716056599446275, "is_candidate": false}, {"start": 1817.776, "end": 1821.421, "text": "Conformamos tambi\u00e9n lo que es la coordinaci\u00f3n de tomas y sectores en lucha", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.738871764376893, "is_candidate": false}, {"start": 1821.821, "end": 1840.022, "text": " Y hemos estado acompa\u00f1ando a nuestros compa\u00f1eros trabajadores, ya sea por cuidar su puesto de trabajo, por que paren con la persecuci\u00f3n sindical, o para que paren de despedirlos, o por el sueldo a nuestros compa\u00f1eros docentes, por el regreso seguro a clases.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.721571327428603, "is_candidate": false}, {"start": 1840.022, "end": 1842.124, "text": "Y bueno, por eso este 8 de marzo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8540453953081765, "is_candidate": false}, {"start": 1842.705, "end": 1868.373, "text": " Los invitamos y les pedimos que nos acompa\u00f1en en el corte de la 9 de julio a las 2 de la tarde, porque violencia no es solamente el maltrato f\u00edsico, sino tambi\u00e9n violencias que te desalojen, violencias no tener una vivienda, violencias no llegar a fin de mes, no poder darle de comer a tus hijos, porque la violencia no se acaba solamente con discursos, sino con recursos y con acciones concretas, con un presupuesto bien establecido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8141829770766351, "is_candidate": false}, {"start": 1868.373, "end": 1872.434, "text": "Por eso, vamos todos el 8 de marzo al corte de la 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8947213743449481, "is_candidate": false}, {"start": 1876.895, "end": 1880.277, "text": " Bueno, volvemos ac\u00e1 en este especial por el 8 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5153355215104518, "is_candidate": false}, {"start": 1880.277, "end": 1885.101, "text": "Recuerden que la consigna es \u00bfPor qu\u00e9 march\u00e1s este 8 de marzo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.514116689462573, "is_candidate": false}, {"start": 1885.101, "end": 1892.065, "text": "Y bueno, en este bloque vamos a estar hablando de las pibas, de la juventud espec\u00edficamente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5553807732962952, "is_candidate": false}, {"start": 1892.065, "end": 1898.65, "text": "Y est\u00e1 ac\u00e1 con nosotros Guadalupe, que ella es secretaria del Cefil.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.523668962797006, "is_candidate": false}, {"start": 1898.65, "end": 1900.571, "text": "Y bueno, Guada, contanos un poco", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5327226428210967, "is_candidate": false}, {"start": 1902.652, "end": 1907.393, "text": " sobre la juventud, sobre el movimiento de mujeres, sobre la marea verde y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5815170939416614, "is_candidate": false}, {"start": 1907.393, "end": 1910.254, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo nos preparamos para este 8 de marzo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6238257901458761, "is_candidate": false}, {"start": 1910.254, "end": 1912.794, "text": "Bueno, muchas gracias por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6853775970082133, "is_candidate": false}, {"start": 1912.794, "end": 1921.496, "text": "Me parece que es central, en un a\u00f1o donde van m\u00e1s femicidios que d\u00eda, hablar de la problem\u00e1tica de la violencia hacia las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6866360803641137, "is_candidate": false}, {"start": 1921.496, "end": 1928.057, "text": "El primer femicidio del a\u00f1o fue en manos de un polic\u00eda de La Rioja que asesin\u00f3 a Noelia Albornoz,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6908468779743326, "is_candidate": false}, {"start": 1928.337, "end": 1933.462, "text": " Ayer hubo un caso id\u00e9ntico en Villa del Parque, en la ciudad de Buenos Aires, donde mataron a Sol Acu\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7186692268907389, "is_candidate": false}, {"start": 1933.462, "end": 1943.533, "text": "Hoy, en Madariaga, en la provincia de Buenos Aires, hubo otro femicidio a Graciela, una mujer, todo en manos de polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6121447955868007, "is_candidate": false}, {"start": 1943.533, "end": 1950.24, "text": "Y yo creo que el caso de \u00darsula, que puso en boca de todas nosotras la palabra, el grito del ni una menos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6990545851916181, "is_candidate": false}, {"start": 1951.761, "end": 1962.933, "text": " representa esto tambi\u00e9n, 18 denuncias hab\u00eda hecho \u00darsula contra el polic\u00eda que la asesin\u00f3, 18 veces la patearon, 18 veces la ningunearon, la boludearon y hoy tenemos una piba menos entre nosotras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7210340037913248, "is_candidate": false}, {"start": 1962.933, "end": 1971.782, "text": "Y a m\u00ed me parece que es un problema cuando se dice que el Estado est\u00e1 ausente, porque estos casos nos demuestran que el Estado est\u00e1 presente, que est\u00e1 actuando, incluso cuando todas nosotras sal\u00edamos a denunciar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7036366223734352, "is_candidate": false}, {"start": 1972.142, "end": 1976.745, "text": " en el caso de \u00darsula, el rol de la polic\u00eda, el rol del Estado, el rol de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7506996775245727, "is_candidate": false}, {"start": 1976.745, "end": 1989.714, "text": "Bueno, Axel Kicillof y Sergio Berni estaban haciendo un acto en homenaje a la polic\u00eda, entonces ah\u00ed el Estado est\u00e1 actuando, el Estado nos est\u00e1 hablando, est\u00e1 dando un mensaje queriendo callar nuestros reclamos y para m\u00ed fortaleciendo a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6786095314761791, "is_candidate": false}, {"start": 1990.134, "end": 1996.822, "text": " Yo creo que no nos sirve la pol\u00edtica de lo posible, no nos sirve la pol\u00edtica de lo que se puede, de lo que no molesta a los poderosos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6695698648517341, "is_candidate": false}, {"start": 1996.822, "end": 2003.49, "text": "Creo que qued\u00f3 claro que con eso no vamos a ir a ning\u00fan lado y estoy harta de las frases bonitas, de las frases vac\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7160731273245553, "is_candidate": false}, {"start": 2003.49, "end": 2008.236, "text": "No nos sirve nada que Alberto Fern\u00e1ndez salga a decir en cadena nacional que \u00e9l est\u00e1 tirando al patriarcado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6294289580103434, "is_candidate": false}, {"start": 2008.516, "end": 2021.149, "text": " o que nos pida un pacto a la sociedad contra la violencia machista, si despu\u00e9s va a anunciar que va a construir nada m\u00e1s 14 refugios contra los femicidios en un pa\u00eds donde no llega eso, ni a un refugio por provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6697819124264166, "is_candidate": false}, {"start": 2021.149, "end": 2025.514, "text": "A m\u00ed no me sirve de nada que Alberto Fern\u00e1ndez diga que el futuro es verde o no es futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6830070202891195, "is_candidate": false}, {"start": 2025.914, "end": 2030.556, "text": " si ma\u00f1ana se va a votar y todo el PJ va a votar en la provincia de Chubut la megaminer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6649424886564126, "is_candidate": false}, {"start": 2030.556, "end": 2036.018, "text": "No nos sirve nada que nos vengan a decir que defienden el r\u00edo ac\u00e1 en la ciudad de Buenos Aires y van a contaminar los r\u00edos en Chubut.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7368728503864768, "is_candidate": false}, {"start": 2036.018, "end": 2043.26, "text": "Nuestro ambientalismo no termina en la general paz y nosotros estamos peleando por pol\u00edticas concretas, por pol\u00edticas que le cambien la realidad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6790879540509825, "is_candidate": false}, {"start": 2043.26, "end": 2044.261, "text": "Entonces, en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7899670333407751, "is_candidate": false}, {"start": 2044.941, "end": 2074.257, "text": " que tenemos que denunciar cuando desde el gobierno se hacen frases vac\u00edas, y me parece que tambi\u00e9n ya la realidad demostr\u00f3 que no nos sirve de nada tener referentes que se dicen que son rebeldes, que se dicen que son la nueva cara de la pol\u00edtica latinoamericana, cuando despu\u00e9s cuando hay que poner el cuerpo no est\u00e1n y se borran, no nos sirve de nada referentas que quieren estar para la foto, pero despu\u00e9s cuando est\u00e1 la marcha de \u00darsula no participan, cuando la RETA que tiene un bloqueo medi\u00e1tico hist\u00f3rico encierra a las enfermeras y las", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6898146669630045, "is_candidate": false}, {"start": 2074.657, "end": 2078.739, "text": " reprime, no le ponen el cuerpo, o cuando desalojan y reprimen a las mujeres, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6631081539197539, "is_candidate": false}, {"start": 2078.739, "end": 2095.145, "text": "Me parece que no alcanza con la foto, que nosotros necesitamos m\u00e1s referentes, como son Miriam Bergman, como es Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, como Alejandrina Barri, no s\u00e9, cuando nosotros salimos, cuando los pibes salen, cuando los trabajadores salen, la que est\u00e1 ah\u00ed es la izquierda, y me parece que ese es el camino a multiplicar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6835706786396267, "is_candidate": false}, {"start": 2095.145, "end": 2103.348, "text": "El otro d\u00eda, en una de las juntadas que nosotras estamos haciendo, de Pan y Rosas, de preparaci\u00f3n hacia el 8 de marzo, una compa\u00f1era en el local de Villa Hortusa, una estudiante, dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.75087322535177, "is_candidate": false}, {"start": 2104.068, "end": 2107.914, "text": " A m\u00ed me gust\u00f3 mucho la frase, dec\u00eda, no hay que perder la euforia de cambiarlo todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7289883614689987, "is_candidate": false}, {"start": 2107.914, "end": 2115.186, "text": "Y a m\u00ed me gust\u00f3 que use la palabra euforia porque... Aparte esto de la revoluci\u00f3n de las hijas y todo eso que se habla mucho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5911800668363723, "is_candidate": false}, {"start": 2115.186, "end": 2115.767, "text": "Y despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7859664741319233, "is_candidate": false}, {"start": 2116.664, "end": 2120.865, "text": " Yo creo que esa frase, la euforia, o sea, yo creo que todas nos sentimos un poco euf\u00f3ricas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7531611391069485, "is_candidate": false}, {"start": 2120.865, "end": 2123.466, "text": "Hace 3, 4 a\u00f1os ten\u00edamos euforia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.731564100016304, "is_candidate": false}, {"start": 2123.466, "end": 2126.807, "text": "Yo estaba hace 3, 4 a\u00f1os tomando la Facultad de Filosof\u00eda y Letras por el Derecho al Aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8403653622801628, "is_candidate": false}, {"start": 2126.807, "end": 2134.71, "text": "Hab\u00eda tomas en las universidades por ese tema, en el Pellegrini, en la Facultad de Medicina bajaban las estatuas de las v\u00edrgenes, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6801943220652553, "is_candidate": false}, {"start": 2134.71, "end": 2138.871, "text": "O sea, era un acto de euforia, era un acto de rebeld\u00eda y ese es el movimiento que nosotras supimos construir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7484600288504948, "is_candidate": false}, {"start": 2138.871, "end": 2144.893, "text": "Y lamentablemente hay que preguntarse y hay que preguntarnos y preguntarles hoy a los centros de estudiantes por qu\u00e9 nos siguieron ese camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6940469391834183, "is_candidate": false}, {"start": 2145.413, "end": 2147.655, "text": " Muchas de las conducciones de esos centros estudiantes cambiaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7626475780805565, "is_candidate": false}, {"start": 2147.655, "end": 2162.089, "text": "Hoy, por ejemplo, en mi centro de estudiantes dirige Patria Grande, que habla mucho de feminismo, pero, por ejemplo, las marchas de usura no convocaron, hacia el 8 de marzo no est\u00e1n diciendo una palabra, no est\u00e1n convocando asambleas, no est\u00e1n convocando comisiones, por ejemplo, contra los femicidios, no hay espacios de organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7438125215004383, "is_candidate": false}, {"start": 2162.089, "end": 2167.174, "text": "Las autoridades de la UBA, por ejemplo, donde muchas son kirchneristas, como en mi facultad, quieren tomar finales el 8 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7720633231401709, "is_candidate": false}, {"start": 2167.734, "end": 2172.337, "text": " Nosotros estamos llamando un paro, un paro internacional, un paro de mujeres y quieren tomar finales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7481507076426975, "is_candidate": false}, {"start": 2172.337, "end": 2175.419, "text": "Bueno, con nuestras consejeras directivas ya lo hemos hecho y lo volvimos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7077040573178641, "is_candidate": false}, {"start": 2175.419, "end": 2179.181, "text": "Estamos proponiendo a Sueto en toda la Universidad de Buenos Aires y que se llame realmente al paro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7292611281004576, "is_candidate": false}, {"start": 2179.181, "end": 2183.084, "text": "Hay un mont\u00f3n de observatorios de g\u00e9nero, de institutos feministas en las universidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7482815657887557, "is_candidate": false}, {"start": 2183.084, "end": 2183.925, "text": "Yo creo que realmente...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9010890503812267, "is_candidate": false}, {"start": 2184.685, "end": 2198.06, "text": " Y desde esos espacios hay que llamar a convocar, hay que construir un gran 8 de marzo, me parece que hay que salir a las calles, que nosotras supimos construir un movimiento muy rebelde, muy cuestionador, que hoy vuelve con el grito del ni una menos, supimos conseguir el aborto en el pa\u00eds del papa argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7245488386329484, "is_candidate": false}, {"start": 2199.702, "end": 2216.629, "text": " Me parece que tenemos un compromiso por estar en las calles, me parece que tenemos un compromiso porque no se olviden los nombres de las mujeres asesinadas este a\u00f1o, que se vuelvan bandera, hay que salir por ellas, hay que salir por las que no est\u00e1n, y no podemos permitir que nadie nos diga c\u00f3mo organizarnos, de qu\u00e9 forma, qu\u00e9 podemos denunciar, qu\u00e9 no podemos denunciar, si podemos salir a las calles, si no podemos salir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.713187834007732, "is_candidate": false}, {"start": 2216.629, "end": 2218.99, "text": "No hay que dejar que nadie nos diga hasta d\u00f3nde podemos llegar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7576373598041868, "is_candidate": false}, {"start": 2218.99, "end": 2226.313, "text": "Y me parece que eso se consigue con un movimiento independiente de las calles, independiente de la iglesia, de los gobiernos y de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6556420613444949, "is_candidate": false}, {"start": 2227.077, "end": 2243.873, "text": " Exactamente, muy bien Wada, me parece que es muy claro lo que dec\u00eds, adem\u00e1s porque eso, exigencias claras a los que tienen la responsabilidad justamente de prevenir y de", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5334318331364174, "is_candidate": false}, {"start": 2244.754, "end": 2253.781, "text": " que tienen el poder, digamos, de decisi\u00f3n, por as\u00ed decirlo, tenemos un ministerio de la mujer y dem\u00e1s, pero siguen habiendo femicidios brutales cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5963362302391351, "is_candidate": false}, {"start": 2253.781, "end": 2262.687, "text": "Entonces, yo quer\u00eda decir tambi\u00e9n, bueno, agarrando esto de la juventud y dem\u00e1s, yo quer\u00eda hablar un poco de las que somos las m\u00e1s precarizadas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6002866977245502, "is_candidate": false}, {"start": 2263.027, "end": 2271.813, "text": " Yo tambi\u00e9n soy estudiante, yo soy estudiante de abogac\u00eda, he estudiado en la UBA, pero la verdad es que en medio de la pandemia a m\u00ed me cost\u00f3 much\u00edsimo seguir los estudios.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5390192564133226, "is_candidate": false}, {"start": 2271.813, "end": 2286.044, "text": "Y quiero hablar de algo espec\u00edfico que es la rebeld\u00eda tambi\u00e9n de eso, de nosotros en la ciudad, yo buscaba un par de notas, de datos tambi\u00e9n, en la ciudad en este \u00faltimo tiempo aument\u00f3 la precarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5412647161064381, "is_candidate": false}, {"start": 2286.764, "end": 2290.627, "text": " Y la precarizaci\u00f3n aumenta incluso m\u00e1s en las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5914969291553628, "is_candidate": false}, {"start": 2290.627, "end": 2299.073, "text": "Solamente en el a\u00f1o pasado, de 2019 a 2020, pas\u00f3 del 19% al 21% la precarizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5158153592882722, "is_candidate": false}, {"start": 2299.073, "end": 2301.235, "text": "Es decir, que somos totalmente descartables.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6589815536396946, "is_candidate": false}, {"start": 2301.235, "end": 2311.603, "text": "Mujeres que trabajamos en call center, limpiamos las casas ajenas, llevamos los pedidos, atendemos en las farmacias, sentamos en cualquier local en donde vayan a comprar algo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5859620673607746, "is_candidate": false}, {"start": 2311.603, "end": 2313.284, "text": "Hay un joven precarizado atendiendo que", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5304507227929237, "is_candidate": false}, {"start": 2313.624, "end": 2314.404, "text": " No tenemos derechos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6637774959897498, "is_candidate": false}, {"start": 2314.404, "end": 2315.084, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.796797809953955, "is_candidate": false}, {"start": 2315.084, "end": 2322.826, "text": "Que no tenemos ning\u00fan derecho, que tenemos una inestabilidad y una incertidumbre absoluta con la que nos estamos manejando constantemente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5522576129058223, "is_candidate": false}, {"start": 2322.826, "end": 2326.247, "text": "Y eso nos hace completamente vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5836830766167813, "is_candidate": false}, {"start": 2326.247, "end": 2330.048, "text": "Adem\u00e1s, las mujeres ocupamos los puestos, eso, donde hay m\u00e1s precarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6107715655760817, "is_candidate": false}, {"start": 2330.048, "end": 2340.911, "text": "Yo soy trabajadora de casas particulares y ac\u00e1 en la ciudad solamente se perdieron, no s\u00e9, el 38% de las mujeres que trabajamos en ese sector, perdimos el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5539289220576266, "is_candidate": false}, {"start": 2341.431, "end": 2342.311, "text": " \u00bfY qu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7908817773471116, "is_candidate": false}, {"start": 2342.311, "end": 2345.153, "text": "Que en medio de la pandemia nos quedamos sin un mango.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6047588786747206, "is_candidate": false}, {"start": 2345.153, "end": 2354.537, "text": "O sea, yo no tengo hijos, pero un mont\u00f3n de mujeres que son madres, que la mayor\u00eda del sector de trabajadoras de casas particulares son madres, son sost\u00e9n de hogar, se quedaron sin un mango.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5565122790029007, "is_candidate": false}, {"start": 2354.537, "end": 2358.279, "text": "Esas son las mujeres que despu\u00e9s estuvieron en Guernica peleando por un techo para sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6472516959099875, "is_candidate": false}, {"start": 2358.279, "end": 2360.08, "text": "\u00bfY cu\u00e1l fue la respuesta del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5885477250232729, "is_candidate": false}, {"start": 2360.08, "end": 2362.141, "text": "La respuesta del gobierno fue desalojar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.571089586648319, "is_candidate": false}, {"start": 2362.861, "end": 2371.528, "text": " porque tambi\u00e9n est\u00e1 mucho este discurso del virus, de la pandemia, que la pandemia es lo que provoca todo, lo que provoca las pol\u00edticas, lo que provoca la desmovilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5409905631752658, "is_candidate": false}, {"start": 2371.528, "end": 2388.403, "text": "Bueno, la realidad, nosotros, yo soy parte de una red de trabajadores precarios que nos empezamos a organizar en medio de esta pandemia y tenemos que ser muy claros, nosotros en la red lo estamos diciendo, el virus no es el responsable de que a m\u00ed, porque soy extranjera, no me hayan dado la IFE y no se lo hayan dado a un mont\u00f3n de personas que lo necesitaban.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5514073859711879, "is_candidate": false}, {"start": 2388.843, "end": 2390.004, "text": " No, eso no fue el virus.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6714276880098999, "is_candidate": false}, {"start": 2390.004, "end": 2404.036, "text": "No fue el virus el responsable de que, no s\u00e9, no haya alguien viendo si se cumpli\u00f3 o no el DNU antidespidos, el decreto antidesalojos, cuando hay desalojos brutales en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5237011401207805, "is_candidate": false}, {"start": 2404.036, "end": 2407.98, "text": "Entonces, ese discurso del virus, a lo que nos quieren acostumbrar,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5906145702187684, "is_candidate": false}, {"start": 2408.32, "end": 2415.104, "text": " es tambi\u00e9n lo que quieren argumentarlo para decir, bueno, empeoran sus condiciones de vida y bueno, es la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5764909557458457, "is_candidate": false}, {"start": 2415.104, "end": 2433.234, "text": "Pero la realidad es que hay responsables concretos, es el gobierno nacional, es el gobierno de la RETA, son los responsables de la precarizaci\u00f3n de nuestra vida, de que no podamos seguir con nuestros estudios, de que incluso sufriendo violencia de g\u00e9nero, las mujeres no tengan una entrada, no tengan d\u00f3nde ir tambi\u00e9n, son condiciones materiales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5236326147019276, "is_candidate": false}, {"start": 2435.075, "end": 2442.021, "text": " Entonces, nada, otra cosa tambi\u00e9n ac\u00e1, por esto que dec\u00eda Guada, del feminismo de cart\u00f3n incluso yo dir\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.49215245770549454, "is_candidate": true}, {"start": 2442.021, "end": 2459.817, "text": "Porque hay muchas, muchas que dicen defender a los pibes y todo, y nosotras, yo fui parte de estar en la legislatura porte\u00f1a con los trabajadores de aplicaciones que no tienen ning\u00fan derecho y que se mueren abajo de un colectivo sin ART y sin seguro de vida.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5053384823087301, "is_candidate": false}, {"start": 2461.738, "end": 2477.386, "text": " el oficialismo ac\u00e1 en la Ciudad de Buenos Aires y la oposici\u00f3n, el peronismo, el kirchnerismo, Ophelia Fern\u00e1ndez, todos los que se dicen que est\u00e1n con los j\u00f3venes y que irradian juventud en sus redes sociales y que son muy rebeldes, se abstuvieron, se abstuvieron, entonces eso implica que la juventud no tenga ning\u00fan derecho.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.539272198454128, "is_candidate": false}, {"start": 2477.386, "end": 2479.968, "text": "Quiero aclarar solo una cosita m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5937614530956656, "is_candidate": false}, {"start": 2480.848, "end": 2493.536, "text": " pero que es importante, me parece, porque es uno de los ejemplos mayores que est\u00e1 dando la juventud precaria en este momento, que son los trabajadores, que son las mujeres, las trabajadoras, las pibas de mi edad, de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5316943046586158, "is_candidate": false}, {"start": 2493.536, "end": 2506.285, "text": "Hay un call center que se llama Heylatan, que est\u00e1 en Rosario, que hicieron las pibas ante el abandono empresarial y ante la justicia que decret\u00f3 un fraude, una quiebra, digo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5164582060371746, "is_candidate": false}, {"start": 2508.562, "end": 2521.225, "text": " Ellos se organizaron en m\u00e1s de 80 d\u00edas de acampe, fondo de lucha, durmieron ah\u00ed, pasaron hambre, pasaron fr\u00edo, y el empresario, bueno, decidi\u00f3 cerrar con la complejidad de la justicia, el gobierno, nada de negocio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5619488929091483, "is_candidate": false}, {"start": 2521.225, "end": 2528.947, "text": "Y ellos decidieron en asamblea, organizado desde abajo, como tambi\u00e9n lo supimos hacer las mujeres, se organizaron", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4963964505560087, "is_candidate": true}, {"start": 2529.847, "end": 2531.988, "text": " Y tomaron su lugar de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7643184756841248, "is_candidate": false}, {"start": 2531.988, "end": 2532.829, "text": "Y hoy est\u00e1n peleando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6673051903933251, "is_candidate": false}, {"start": 2532.829, "end": 2542.294, "text": "Bueno, eso es un ejemplo para nosotros, para la juventud trabajadora, para la juventud precaria, para los m\u00e1s descartables, porque la juventud, eso, somos los que tenemos los peores laburos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5744419946056081, "is_candidate": false}, {"start": 2542.294, "end": 2553.86, "text": "Bueno, es la organizaci\u00f3n, y esa organizaci\u00f3n que est\u00e1n dando hoy los pibes y las pibas de Heylatan, lo queremos llevar a todos lados, escuelas docentes, escuelas trabajadoras de salud, y en distintos lados, porque ya no queremos resignarnos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5086568105368604, "is_candidate": false}, {"start": 2555.441, "end": 2575.23, "text": " Hoy es ni una menos, pero depende, es tambi\u00e9n nuestra vida, son nuestros sue\u00f1os, son nuestros sue\u00f1os de tener una casa propia, de eso, de por qu\u00e9 nos tenemos que resignar a aceptar que nos sigan matando, que nos sigan matando y que haya eso, que den discursos hermosos cuando hacen todo en medio, encerrados en un congreso, cobrando un mont\u00f3n de guita y un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.46804041734467305, "is_candidate": true}, {"start": 2577.288, "end": 2580.271, "text": " Eso, a nosotros nos siguen pasando estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5751564907232465, "is_candidate": false}, {"start": 2580.271, "end": 2581.732, "text": "Bueno, nos tenemos que organizar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6021863124707418, "is_candidate": false}, {"start": 2581.732, "end": 2588.798, "text": "Esa es, me parece, la gran conclusi\u00f3n, la organizaci\u00f3n y la pelea y ganar las calles, porque eso es necesario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5523358865128065, "is_candidate": false}, {"start": 2588.798, "end": 2604.31, "text": "Nosotros en la red tambi\u00e9n, o sea, venimos aprendiendo a organizarnos y todo, que lo principal es salir a la calle, porque ya vemos que confiando en la justicia, en los gobiernos y dem\u00e1s, no...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4907579197768509, "is_candidate": true}, {"start": 2605.713, "end": 2610.866, "text": " No conquistamos nuestros derechos, se conquistan en las calles.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4982742888043781, "is_candidate": true}, {"start": 2610.866, "end": 2612.491, "text": "As\u00ed es, nunca nos regalaron nada.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6679464893048852, "is_candidate": false}, {"start": 2615.316, "end": 2633.37, "text": " Bueno, ahora que dijimos todo esto, que queremos hablarle a toda la juventud tambi\u00e9n, todas las universitarias, todas las trabajadoras que hablan, queremos ir a una tanda y seguir con este programa especial del 8 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5531075156271452, "is_candidate": false}, {"start": 2633.37, "end": 2644.459, "text": "Recuerden que en breve va a estar Miriam Bregman con nosotros ac\u00e1 en el piso tambi\u00e9n dando unas palabras y comenten en el chat ustedes por qu\u00e9 marchan este 8 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5428976217877941, "is_candidate": false}, {"start": 2649.64, "end": 2649.804, "text": " \u00a1Adi\u00f3s!", "cosine_dist": 0.9505634428577597, "is_candidate": false}, {"start": 2689.733, "end": 2701.917, "text": " Adem\u00e1s, el lunes nos reunimos junto con Soledad Acu\u00f1a, nuestra ministra de Educaci\u00f3n, con el ministro de Educaci\u00f3n nacional, Trota, para ultimar todo el consenso en t\u00e9rminos de los protocolos necesarios para la vuelta a clases presenciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9858415015210124, "is_candidate": false}, {"start": 2701.917, "end": 2714.842, "text": "A partir del mi\u00e9rcoles, en forma gradual, todos los chicos vuelven a sus escuelas todos los d\u00edas, al menos una jornada simple de al menos cuatro horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9932080267935821, "is_candidate": false}, {"start": 2715.735, "end": 2723.359, "text": " Estamos organizados hace m\u00e1s de un mes cuando declararon que el 17 de febrero hab\u00eda que volver a las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7627596571511095, "is_candidate": false}, {"start": 2723.359, "end": 2732.443, "text": "Estamos ac\u00e1 porque creemos que las condiciones para la presencialidad no est\u00e1n nada, porque las escuelas son un espacio hoy inseguro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7601227747188175, "is_candidate": false}, {"start": 2732.443, "end": 2743.868, "text": "Esta ma\u00f1ana, igual que la semana pasada, nosotros nos pusimos en comunicaci\u00f3n igual con las familias con las que tenemos contacto desde el a\u00f1o pasado, porque aparte tenemos WhatsApp, ese es nuestro medio de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7140217544531053, "is_candidate": false}, {"start": 2744.654, "end": 2759.109, "text": " Y con ellas acordamos que no estaban dadas las condiciones para ingresar hoy a la escuela, siguen faltando elementos de higiene y hay otras condiciones que la escuela no est\u00e1 garantizando, que se supone el protocolo dice que tienen que estar dadas para ingresar.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6705762659624295, "is_candidate": false}, {"start": 2759.109, "end": 2767.317, "text": "Las familias estaban de acuerdo con esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n de no poner en riesgo a sus hijes en este contexto y los invitamos a formar,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6993262539724794, "is_candidate": false}, {"start": 2768.132, "end": 2772.857, "text": " a hacer una recorrida por la instituci\u00f3n para ver las condiciones y tambi\u00e9n que fueran ellas testigos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7072320503109852, "is_candidate": false}, {"start": 2772.857, "end": 2774.218, "text": "Es muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9704821779073091, "is_candidate": false}, {"start": 2774.218, "end": 2779.824, "text": "No estoy muy de acuerdo con ustedes porque es lo mismo, hay aglomeraci\u00f3n, vos viste lo que es ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8449570152980848, "is_candidate": false}, {"start": 2779.824, "end": 2782.647, "text": "No est\u00e1 bueno tampoco para los chicos, o sea, a m\u00ed mucho no me gusta.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.749307125357469, "is_candidate": false}, {"start": 2782.647, "end": 2788.493, "text": "Hay muchos colegios que no empezaron, el gobierno dice una cosa, pero despu\u00e9s dicen los colegios que faltan un mont\u00f3n de cosas todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.765724308238116, "is_candidate": false}, {"start": 2788.493, "end": 2790.535, "text": "Y entonces eso ya queda en los padres y mandarlo o no.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7640559382735476, "is_candidate": false}, {"start": 2791.496, "end": 2794.478, "text": " como ellos si o si te exigen que lo tienes que mandar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8836122561449227, "is_candidate": false}, {"start": 2794.478, "end": 2799.161, "text": "Nosotros como pap\u00e1s nos tenemos que organizar a mandar a los chicos con doble barbijo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8678363356387905, "is_candidate": false}, {"start": 2799.161, "end": 2806.546, "text": "Nosotros como mam\u00e1s tenemos que hacer de pol\u00edtico, de psic\u00f3logos, de todo para los chicos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8118121862407488, "is_candidate": false}, {"start": 2806.546, "end": 2820.876, "text": "Y lo poquito que no tengo un trabajo en blanco, entonces me tengo que autogenerar vendiendo algo, pan o queque, porque algunas mam\u00e1s me deben conocer porque me vivo ofreciendo pan y queque vendiendo para sobrevivir, llegar a un alquiler.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8338744781128811, "is_candidate": false}, {"start": 2821.736, "end": 2826.339, "text": " porque no puedes ni acceder a un cr\u00e9dito de vivienda porque no est\u00e1s registrada en blanco.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7800939552162887, "is_candidate": false}, {"start": 2826.339, "end": 2831.263, "text": "Este es el 8 de marzo, nos representa a que tenemos que tener la mente m\u00e1s amplia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8624113759962302, "is_candidate": false}, {"start": 2831.263, "end": 2835.866, "text": "Estamos luchando por la igualdad, por evitar la violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8707332335678502, "is_candidate": false}, {"start": 2835.866, "end": 2838.127, "text": "Este 8 de marzo no es como cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9950801607552913, "is_candidate": false}, {"start": 2838.127, "end": 2851.116, "text": "Obviamente vamos a estar en la calle por \u00darsula, por Guadalupe, por ni una menos, pero tambi\u00e9n queremos hacerlo junto a las familias y organizarnos porque, como ustedes saben, esta vuelta a la presencialidad sin recursos, sin condiciones que propusieron ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766794435589249, "is_candidate": false}, {"start": 2851.576, "end": 2872.652, "text": " en la ciudad, el gobierno de Larreta y Acu\u00f1a, y tanto a nivel nacional, el gobierno del ministro Trota, tambi\u00e9n, o sea, nos tiene preocupados con mucha incertidumbre, no solo a les docentes, sino tambi\u00e9n a las familias, que no fuimos consultados sobre esta vuelta a la presencialidad, que no pudimos ser parte de las decisiones, de discutir y decidir c\u00f3mo y en qu\u00e9 condiciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9236701005112866, "is_candidate": false}, {"start": 2873.172, "end": 2888.163, "text": " retornamos a la vuelta a las escuelas y por eso lo que se expresa es ese temor que mencionaba antes con mucha incertidumbre hay m\u00e1s de 100 casos de contagios en la capital las familias se est\u00e1n volviendo locas literalmente para poder organizarse y poder", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9436502003668571, "is_candidate": false}, {"start": 2889.624, "end": 2894.085, "text": " cumplir con el esquema propuesto, donde los chicos van pocas horas a las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9079780454197517, "is_candidate": false}, {"start": 2894.085, "end": 2901.667, "text": "Ustedes saben que las escuelas somos mayor\u00eda mujeres, no solo las docentes, sino tambi\u00e9n las auxiliares, que est\u00e1n cargando con una enorme tarea de limpieza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9549556475222977, "is_candidate": false}, {"start": 2901.667, "end": 2916.671, "text": "Las que tambi\u00e9n son las madres de nuestros chicos, que son quienes traen todos los d\u00edas a la escuela y que tienen que organizarse muchas veces con muchas ni\u00f1as para traer algunos d\u00edas en un horario a unos y a otros, y a su vez sus propios trabajos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9167820335921318, "is_candidate": false}, {"start": 2916.671, "end": 2917.831, "text": "Entendemos que todo eso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0183622428127506, "is_candidate": false}, {"start": 2918.431, "end": 2929.118, "text": " nos est\u00e1 afectando doblemente, se est\u00e1 precarizando, viendo precarizadas nuestras vidas, nuestras compa\u00f1eras que son madres tambi\u00e9n, las docentes que son madres, tambi\u00e9n se est\u00e1n viendo afectadas por toda esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8892965582230741, "is_candidate": false}, {"start": 2929.118, "end": 2947.571, "text": "Y el gobierno no ha entregado recursos, los chicos que est\u00e1n exceptuados no recibieron conectividad ni wifi gratuito, no ha, digamos, aumentado en un momento de crisis y pandemia el plan de alimentaci\u00f3n, los comedores escolares, nuestras compa\u00f1eras de comedores se est\u00e1n viendo con sus salarios recortados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9466738746907, "is_candidate": false}, {"start": 2948.411, "end": 2973.648, "text": " Y bueno, por eso tambi\u00e9n para este 8 queremos organizarnos porque nos atraviesa a todas, digamos, la situaci\u00f3n que estamos viviendo, no solo de la pandemia, sino tambi\u00e9n la crisis econ\u00f3mica y queremos estar en las calles como mujeres trabajadoras, como madres trabajadoras, de familias trabajadoras, para poder alzar nuestra voz y que se escuche bien fuerte este 8 de marzo que el Gobierno y el Estado son responsables de esta situaci\u00f3n que estamos atravesando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8925119289922114, "is_candidate": false}, {"start": 2974.497, "end": 2987.41, "text": " Bueno, desde que empez\u00f3 todo el debate sobre la presencialidad, las direcciones sindicales, sobre todo UTC Tera, que es la direcci\u00f3n docente mayoritaria de la Ciudad de Buenos Aires, no busc\u00f3 organizar a la docencia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7699629801480238, "is_candidate": false}, {"start": 2987.41, "end": 2990.694, "text": "Imag\u00ednense que somos 60.000 docentes en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8541176231434323, "is_candidate": false}, {"start": 2991.294, "end": 3012.541, "text": " La comunidad educativa es una fuerza enorme, tampoco plante\u00f3 ninguna medida de lucha y esto para nosotros responde a que est\u00e1n alineados al Gobierno Nacional y la presencialidad presionada por las patronales, inconsulta y a las apuradas, es parte tambi\u00e9n del plan del Gobierno Nacional de Trota y de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7816181835314184, "is_candidate": false}, {"start": 3013.923, "end": 3027.001, "text": " Por nuestra parte venimos planteando una exigencia para que este 8 haya un paro nacional de setera para poder salir por todas nuestras reivindicaciones como te explic\u00e1bamos anteriormente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7549945424244074, "is_candidate": false}, {"start": 3028.343, "end": 3049.684, "text": " Por otro lado, en las escuelas, nosotros desde la 9 de abril venimos impulsando una organizaci\u00f3n que nos parece muy importante, que son los comit\u00e9s de higiene y seguridad junto a familias, junto a docentes, junto a estudiantes, para poder controlar, para poder denunciar y para poder exigir no solo las condiciones en las cuales estamos trabajando y nuestros estudiantes est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7271855361123228, "is_candidate": false}, {"start": 3050.164, "end": 3067.433, "text": " estudiando, sino tambi\u00e9n por las licencias para las familias trabajadoras, para las dispensas, para las maestras que son madres y tienen hijos e hijas de riesgo, y sobre todo para poder plantear un plan de vacunaci\u00f3n serio.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7017720990239189, "is_candidate": false}, {"start": 3067.433, "end": 3078.279, "text": "Es un esc\u00e1ndalo lo que pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n VIP y todav\u00eda las maestras no sabemos cu\u00e1ndo va a ser nuestra fecha para vacunarnos, ni tampoco la comunidad educativa lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7443343278487433, "is_candidate": false}, {"start": 3079.379, "end": 3092.53, "text": " As\u00ed que bueno, por todas estas reivindicaciones queremos salir con todo este 8 de marzo y convocamos a todas las compa\u00f1eras, a todas las familias a que nos acompa\u00f1en en nuestra columna de Pan y Rosas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7510108204195017, "is_candidate": false}, {"start": 3096.92, "end": 3103.525, "text": " Bueno, y ya estamos en la \u00faltima parte de este especial Hacia el 8M y estamos con la invitada especial que todo el mundo esperaba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5576954940655685, "is_candidate": false}, {"start": 3103.525, "end": 3104.185, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.626218912662125, "is_candidate": false}, {"start": 3104.185, "end": 3104.866, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.444488409749874, "is_candidate": true}, {"start": 3104.866, "end": 3105.947, "text": "Gracias, Katy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6523163807683441, "is_candidate": false}, {"start": 3105.947, "end": 3113.993, "text": "O por lo menos todos los que est\u00e1n siguiendo este especial Hacia el 8M y que est\u00e1n escribiendo en las redes, te estaban esperando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48644525753449086, "is_candidate": true}, {"start": 3113.993, "end": 3120.177, "text": "No s\u00e9 si pudiste seguir las intervenciones de los compa\u00f1eros que estuvieron planteando, bueno, por qu\u00e9 movilizarse este 8.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5053217191941838, "is_candidate": false}, {"start": 3121.323, "end": 3137.455, "text": " S\u00ed, estuve escuchando varias de las intervenciones, varias de lo que se dec\u00eda aqu\u00ed y la verdad es que Compa\u00f1\u00eda Rosas, no s\u00f3lo, creo que vos lo dijiste hoy tambi\u00e9n, no s\u00f3lo nos vamos a estar movilizando en Argentina, sino en distintos lugares del mundo, en algunos lugares est\u00e1 una pol\u00e9mica grande, como en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18170599026118728, "is_candidate": true}, {"start": 3138.235, "end": 3140.937, "text": " porque parece que cambiarse el nombre no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3186150980509429, "is_candidate": true}, {"start": 3140.937, "end": 3154.446, "text": "Viste que Podemos se llama ahora Unidas Podemos, pero junto con el gobierno, porque participan del gobierno, llaman a prohibir en Madrid las manifestaciones de m\u00e1s de 500 personas para este 8M.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21178465778119593, "is_candidate": true}, {"start": 3154.446, "end": 3160.73, "text": "As\u00ed que parece que con cambiarse la denominaci\u00f3n no alcanza para defender los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2185666324095783, "is_candidate": true}, {"start": 3160.73, "end": 3162.771, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vamos a movilizarnos este 8M?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5068959882457993, "is_candidate": false}, {"start": 3163.882, "end": 3180.99, "text": " Mira, yo creo que este 8M, las mujeres obviamente tenemos un motor, que es el que nos viene teniendo la calle \u00faltimamente, que es el de los femicidios, los brutales femicidios, pero tambi\u00e9n empieza a haber todo un proceso, Katy, que es lo que se ve en estas compa\u00f1eras que ustedes", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19091311070252592, "is_candidate": true}, {"start": 3181.83, "end": 3190.975, "text": " Ustedes se entrevistaron como parte de un proceso m\u00e1s grande que se da en todo el pa\u00eds y que tiene que ver con mujeres que se ponen al frente de las luchas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18203720037173943, "is_candidate": true}, {"start": 3190.975, "end": 3199.78, "text": "No es que estamos luchando solo las mujeres, pero s\u00ed que en muchos de los procesos muy importantes que se est\u00e1n dando en el pa\u00eds, estamos las mujeres adelante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20114909579314721, "is_candidate": true}, {"start": 3199.78, "end": 3205.984, "text": "Yo creo que, para comenzar, \u00bfpor qu\u00e9 es importante que estemos en la calle y por qu\u00e9 es importante que nos movilicemos este 8?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19763381963570814, "is_candidate": true}, {"start": 3205.984, "end": 3208.846, "text": "Porque las mujeres demostramos que nuestra fuerza es imparable.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28047569975784536, "is_candidate": true}, {"start": 3209.773, "end": 3214.196, "text": " Mira, cuando empezamos con la marea verde no era una marea, era una olita chiquitita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30294841575292486, "is_candidate": true}, {"start": 3214.196, "end": 3215.617, "text": "Claro, de r\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5828713238354101, "is_candidate": false}, {"start": 3215.617, "end": 3218.179, "text": "De r\u00edo, de laguna.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5114798639135005, "is_candidate": false}, {"start": 3218.179, "end": 3228.026, "text": "Muy peque\u00f1a, muy peque\u00f1a, la iglesia en contra, los partidos tradicionales en contra, dos gobiernos kirchneristas en el poder cajoneando en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2556161861626246, "is_candidate": true}, {"start": 3228.026, "end": 3232.168, "text": "Aparte llevarlo como consigna en las campa\u00f1as era tambi\u00e9n espantar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5586859305838552, "is_candidate": false}, {"start": 3232.168, "end": 3236.792, "text": "En las campa\u00f1as, hac\u00edamos campa\u00f1a con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, con Cristian Castillo, con Andrea Datri,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2603943938375378, "is_candidate": true}, {"start": 3237.412, "end": 3241.814, "text": " Y ahora te dec\u00edan, a m\u00ed me lo dec\u00edan un mont\u00f3n, es medio piantabotos hablar del aborto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30966711467927344, "is_candidate": true}, {"start": 3241.814, "end": 3244.575, "text": "Entonces nosotros dijimos, mir\u00e1, nosotros tenemos convicciones m\u00e1s all\u00e1 de los votos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2588803792254619, "is_candidate": true}, {"start": 3244.575, "end": 3246.915, "text": "Bueno, te miraban como diciendo, pobre gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40165725115376805, "is_candidate": true}, {"start": 3246.915, "end": 3253.358, "text": "Pero hubo compa\u00f1eras, la Campa\u00f1a Nacional por el Derecho al Aborto, muchas compa\u00f1eras que se fueron organizando, que persistieron en la lucha.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21387046680317545, "is_candidate": true}, {"start": 3254.278, "end": 3271.634, "text": " Y que esa persistencia en la lucha demostr\u00f3 que cuando vos te propones un objetivo, ese objetivo es imparable, que no hay fuerza o aparato, burocracia, porque mira, burocracia m\u00e1s grande que la iglesia cat\u00f3lica, ser\u00e1 dif\u00edcil pensar, y otras iglesias tambi\u00e9n que se organizaron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1655404992295234, "is_candidate": true}, {"start": 3271.634, "end": 3274.777, "text": "Bueno, hubo de todo, hubo de todo para frenar esa lucha.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.299163762164137, "is_candidate": true}, {"start": 3275.658, "end": 3277.579, "text": " Y no se pudo, no se pudo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3463088137662337, "is_candidate": true}, {"start": 3277.579, "end": 3299.631, "text": "Yo creo que si se conquist\u00f3 en plena pandemia, conquistamos el derecho al aborto legal y gratuito, es porque sirve luchar, porque la fuerza de las mujeres organizada, fue una fuerza organizada, coordinada con miles de debates, con miles de peleas en el medio como corresponde, pero que estuvo puesta en objetivo, conseguir que el aborto sea ley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.15239384896683505, "is_candidate": true}, {"start": 3299.631, "end": 3302.012, "text": "Y yo creo que esa experiencia de lucha nos sirve para", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2580268083516547, "is_candidate": true}, {"start": 3302.632, "end": 3304.193, "text": " Un mont\u00f3n de otros temas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37876482342328144, "is_candidate": true}, {"start": 3304.193, "end": 3305.033, "text": "S\u00ed, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6172080813576548, "is_candidate": false}, {"start": 3305.033, "end": 3308.154, "text": "Y hoy estamos enfrentando los femicidios tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5475322422141227, "is_candidate": false}, {"start": 3308.154, "end": 3310.776, "text": "S\u00ed, bueno, la pandemia, una de las consecuencias que tuvo fue esa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2671212254406624, "is_candidate": true}, {"start": 3310.776, "end": 3316.098, "text": "Mira, la pandemia trajo pobreza en el mundo, aument\u00f3 las condiciones de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2431008875858136, "is_candidate": true}, {"start": 3316.098, "end": 3321.62, "text": "Esto se puede ver en diversos pa\u00edses, pero en Argentina trajo algo muy particular, que es que aument\u00f3 la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1727240772694303, "is_candidate": true}, {"start": 3321.62, "end": 3324.201, "text": "Los ricos se hicieron m\u00e1s ricos, los pobres se hicieron m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26301447196783034, "is_candidate": true}, {"start": 3324.201, "end": 3330.564, "text": "Entre los sectores que m\u00e1s perjudicados se vieron por las consecuencias sociales y econ\u00f3micas de las pandemias estamos las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.15391924657434775, "is_candidate": true}, {"start": 3332.274, "end": 3338.239, "text": " Hay estudios que dicen que se retrocedieron 10 a\u00f1os en condiciones laborales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2016631851143479, "is_candidate": true}, {"start": 3338.239, "end": 3344.264, "text": "Y otra consecuencia terrible de la pandemia fue el aumento de la violencia hacia las mujeres en las condiciones de encierro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21416419369013917, "is_candidate": true}, {"start": 3344.264, "end": 3349.008, "text": "Habr\u00e1 que ver despu\u00e9s con el tiempo y con m\u00e1s perspectiva qu\u00e9 llev\u00f3 a eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.219146786920428, "is_candidate": true}, {"start": 3350.189, "end": 3375.691, "text": " Femicidios que estamos viviendo en el \u00faltimo tiempo, no solo aumentan en cantidad, sino que son sumamente brutales, con algunos elementos a destacar, que creo que alguna de las compa\u00f1eras los dec\u00eda, uno de cada cinco femicidios cometidos a manos de miembros de la Fuerza de Seguridad, que andan con su arma, que en este estado policial en el que se vive la Argentina, vos sab\u00e9s que el polic\u00eda es 24 por 7, es polic\u00eda todo el tiempo, tiene derecho a andar armado, y esto en Valent\u00f3n hay bastante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1432806331048997, "is_candidate": true}, {"start": 3376.711, "end": 3395.524, "text": " Y esto se est\u00e1 viendo en femicidios terribles, femicidios contra pibas muy jovencitas, un mont\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que quedan sin sus mam\u00e1s, y por eso este 8M, uno de los grandes consignas que vamos a tener compa\u00f1erosas es que queremos medidas urgentes contra el femicidio, que se declare la emergencia y que se tomen medidas urgentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1925993257942038, "is_candidate": true}, {"start": 3395.524, "end": 3404.03, "text": "Mir\u00e1, ya se crearon consejos, ministerios, comisiones, nos falta una bicameral contra los femicidios, es la \u00fanica idea que falta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4042533707834426, "is_candidate": true}, {"start": 3405.29, "end": 3407.412, "text": " Los femicidios siguen ocurriendo y son cada vez m\u00e1s brutales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.363132779550181, "is_candidate": true}, {"start": 3407.412, "end": 3416.279, "text": "Entonces queremos medidas, en serio, no queremos m\u00e1s discursos, no queremos que Alberto Fern\u00e1ndez cometa esos furcios que entusiasmaron a tantas, volvimos mujeres, no, no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21574478282849685, "is_candidate": true}, {"start": 3416.279, "end": 3418.08, "text": "No, queremos medidas concretas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3636048639968248, "is_candidate": true}, {"start": 3418.08, "end": 3421.203, "text": "Y a veces dicen, bueno, se necesita m\u00e1s presupuesto, entonces me puse a revisar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23411485022726675, "is_candidate": true}, {"start": 3422.904, "end": 3423.564, "text": " \u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5913775533380907, "is_candidate": false}, {"start": 3423.564, "end": 3425.105, "text": "Hab\u00eda un cable de tel\u00f3n que me asombr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38264567562669827, "is_candidate": true}, {"start": 3425.105, "end": 3426.747, "text": "Hablaba de 8 billones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41617021824310174, "is_candidate": true}, {"start": 3426.747, "end": 3427.387, "text": "\u00bfBillones?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6513490989495005, "is_candidate": false}, {"start": 3427.387, "end": 3427.607, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8295172935354602, "is_candidate": false}, {"start": 3427.607, "end": 3429.729, "text": "Yo digo, \u00bfc\u00f3mo billones, millones?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4215907781826631, "is_candidate": true}, {"start": 3429.729, "end": 3432.11, "text": "Bueno, ya se dice cualquier cosa en las cifras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2998035376293382, "is_candidate": true}, {"start": 3432.11, "end": 3435.592, "text": "El Ministerio para la Mujer, por lo pronto, tiene un presupuesto de 6.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26712719607345237, "is_candidate": true}, {"start": 3438.007, "end": 3439.607, "text": " N\u00fameros sobran.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.637972118402385, "is_candidate": false}, {"start": 3439.607, "end": 3441.588, "text": "\u00bfPero el problema cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6425218938823029, "is_candidate": false}, {"start": 3441.588, "end": 3449.289, "text": "El problema es que va orientado a cualquier cosa, a sostener estos consejos, ministerios, comisiones, a cualquier tipo de estudios, encuestas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1758450086998079, "is_candidate": true}, {"start": 3449.289, "end": 3452.45, "text": "No necesitamos ni estudios ni encuestas, eso lo puede hacer cualquier universidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25763570250447254, "is_candidate": true}, {"start": 3452.45, "end": 3456.85, "text": "En la Argentina hay miles de universidades que se ocupan de las pol\u00edticas de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2743197253042341, "is_candidate": true}, {"start": 3456.85, "end": 3459.431, "text": "Lo que necesitamos es que haya respuestas concretas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24187418698367258, "is_candidate": true}, {"start": 3459.431, "end": 3465.092, "text": "Hoy una periodista, Ingrid Beck, dec\u00eda que en el origen de toda la violencia de las mujeres hay una violencia econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22579895560835572, "is_candidate": true}, {"start": 3465.512, "end": 3466.433, "text": " y un origen econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5677778787912986, "is_candidate": false}, {"start": 3466.433, "end": 3474.706, "text": "Y si vos te pones a pensar una mujer que est\u00e1 sufriendo violencia en su hogar, lo primero que necesita para irse al hogar es plata.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1630965687772522, "is_candidate": true}, {"start": 3474.706, "end": 3478.251, "text": "Si tiene hijos necesita dinero, necesita vacantes en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.243826567313718, "is_candidate": true}, {"start": 3479.255, "end": 3482.236, "text": " Si tiene un trabajo necesita licencia en el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19624898088221565, "is_candidate": true}, {"start": 3482.236, "end": 3484.717, "text": "\u00bfNo se podr\u00edan tomar todas esas medidas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.436900699740682, "is_candidate": true}, {"start": 3484.717, "end": 3492.74, "text": "Ya la verdad es que da bronca, porque no queremos m\u00e1s discursos vac\u00edos, no queremos m\u00e1s frases hechas, se necesitan medidas urgentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20405927929802725, "is_candidate": true}, {"start": 3492.74, "end": 3496.022, "text": "Ah\u00ed te acabo de decir varias que son elementales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2719861165048122, "is_candidate": true}, {"start": 3496.022, "end": 3497.882, "text": "No, anuncian la creaci\u00f3n de 14", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32887934616364256, "is_candidate": true}, {"start": 3500.504, "end": 3501.465, "text": " \u00bfY un plan de viviendas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47261242631087097, "is_candidate": true}, {"start": 3501.465, "end": 3505.47, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no hay un plan de viviendas que se construya de manera urgente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22933776323208488, "is_candidate": true}, {"start": 3505.47, "end": 3507.573, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con todas las viviendas ociosas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2712392655351852, "is_candidate": true}, {"start": 3507.573, "end": 3510.176, "text": "Hay 300.000 viviendas ociosas en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2770668790730534, "is_candidate": true}, {"start": 3510.176, "end": 3515.542, "text": "Hay en la ciudad de Buenos Aires, un 10% de las viviendas de la ciudad de Buenos Aires est\u00e1n ociosas, vac\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20877344211067972, "is_candidate": true}, {"start": 3516.463, "end": 3524.771, "text": " \u00bfC\u00f3mo puede ser que esas viviendas no est\u00e1n destinadas inmediatamente para aquellas mujeres que necesitan abandonar su hogar para ir con sus hijos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18897777370723046, "is_candidate": true}, {"start": 3524.771, "end": 3536.383, "text": "Para eso, para guarder\u00edas materno-infantiles... Bueno, la cantidad de medidas que las mujeres necesitamos, no puede haber una pol\u00edtica porque se habla mucho de que se incorpor\u00f3 en el presupuesto la perspectiva de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22460630050597719, "is_candidate": true}, {"start": 3536.903, "end": 3539.325, "text": " Vos decime, \u00bfqu\u00e9 perspectiva de g\u00e9nero?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33187816142882043, "is_candidate": true}, {"start": 3539.325, "end": 3545.01, "text": "No puede ser hablar con la E, decir varones y mujeres, eso no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34893887171798244, "is_candidate": true}, {"start": 3545.01, "end": 3550.796, "text": "Claro, el lenguaje tiene que ser respetuoso de todas nosotras, pero eso no es perspectiva de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22326087368664993, "is_candidate": true}, {"start": 3550.796, "end": 3557.462, "text": "No puede haber perspectiva de g\u00e9nero si las mam\u00e1s hoy en la Argentina tienen al 62% de los pibes debajo de la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1952007715855879, "is_candidate": true}, {"start": 3557.995, "end": 3567.765, "text": " Entonces, ah\u00ed hay una contradicci\u00f3n enorme en el discurso que no se puede resolver y que este 8, tiene que ser 8 de marzo, tiene que ser el puntapi\u00e9 para salir a pelear por esos derechos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1874089213635507, "is_candidate": true}, {"start": 3567.765, "end": 3579.258, "text": "Yo no veo tanta lejan\u00eda entre un reclamo contra los femicidios, un reclamo por el derecho al aborto para no morir y un reclamo de estos que las mujeres est\u00e1n expresando y que ustedes mostraban hoy en el...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17501207823504494, "is_candidate": true}, {"start": 3579.938, "end": 3598.699, "text": " S\u00ed, un poco ten\u00e9s toda la raz\u00f3n porque, no s\u00e9, hoy estaba viendo el testimonio de las se\u00f1oras all\u00e1 en Jujuy que reclamaban por el derecho a la educaci\u00f3n, \u00bfno?, donde hab\u00eda una maestra para siete grados donde no les alcanza la plata para pagar el internet para que los chicos puedan tener clases y entonces,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5216885900416011, "is_candidate": false}, {"start": 3599.179, "end": 3617.379, "text": " S\u00ed existe esa desigualdad, o sea, yo dec\u00eda hoy al comienzo, no necesitamos buenos discursos, sino que necesitamos recursos y que esos recursos que vos bien planteas, que son de billones, sean destinados concretamente, pero eso no va a ser posible si es que no est\u00e1 pensado junto con las personas que realmente lo necesitamos, me parece.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4883430198141172, "is_candidate": true}, {"start": 3617.379, "end": 3618.36, "text": "Claro, claro, por eso digo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3921442286152025, "is_candidate": true}, {"start": 3619.361, "end": 3624.886, "text": " Me daba risa este cable porque sumaba tantas cosas que le daba n\u00fameros en billones de todas las cosas que se han hecho para las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1959623044096509, "is_candidate": true}, {"start": 3624.886, "end": 3628.59, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n esos billones?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3285462260561186, "is_candidate": true}, {"start": 3628.59, "end": 3635.416, "text": "Lo importante es... Mir\u00e1, te voy a dar otro dato m\u00e1s, que me hab\u00eda olvidado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2635810310620449, "is_candidate": true}, {"start": 3635.416, "end": 3643.304, "text": "Del presupuesto que Macri destinaba al organismo que podr\u00edamos decir antecesor del Ministerio de las Mujeres, se aument\u00f3 el presupuesto 13 veces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19438593286131334, "is_candidate": true}, {"start": 3644.921, "end": 3647.562, "text": " \u00bfVos ves que 13 veces estamos mejor?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2751741803932536, "is_candidate": true}, {"start": 3647.562, "end": 3672.493, "text": "Entonces es un problema profundo el del Estado capitalista, es un problema profundo porque se van creando burocracias estatales con programas que crean otros programas, que crean consejos, que a su vez crean comisiones para analizar lo que el Consejo decidi\u00f3 que va a hacer con el programa que vot\u00f3 el Congreso, pero la mujer laburante que se tiene que ir de la casa con los pibes, no tiene vacante, no tiene licencia en el laburo y si no ten\u00e9s trabajo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.14321851420472276, "is_candidate": true}, {"start": 3675.372, "end": 3686.377, "text": " porque el plan de acompa\u00f1ar, que es el plan que est\u00e1 destinado a las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero que no tienen ingresos, es por seis meses y un salario m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2207385046870607, "is_candidate": true}, {"start": 3686.377, "end": 3687.958, "text": "\u00bfAlguien puede subsistir con eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3034684137327164, "is_candidate": true}, {"start": 3687.958, "end": 3696.361, "text": "Entonces me parece que entre todos los agravios que las mujeres sufrimos, en este momento es muy, muy importante estar en la calle.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21008094780169206, "is_candidate": true}, {"start": 3696.361, "end": 3697.522, "text": "No da lo mismo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45585512699881325, "is_candidate": true}, {"start": 3697.842, "end": 3699.485, "text": " No da lo mismo si te quedas en casa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3270498421016881, "is_candidate": true}, {"start": 3699.485, "end": 3706.778, "text": "Yo s\u00e9 que en la endemia todas tenemos cuidado, todos tenemos que tratar de no contagiarnos, de no contagiar a nuestros hijos e hijas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2027614584110996, "is_candidate": true}, {"start": 3706.778, "end": 3710.344, "text": "Todos tenemos esos temores, pero con las precauciones del caso yo creo que tenemos que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2718078997624275, "is_candidate": true}, {"start": 3711.437, "end": 3728.147, "text": " No da igual si vos te manifest\u00e1s en una red social, que es importante hacerlo, que se escuche nuestra voz, a veces coordinamos estas acciones, deber\u00edamos coordinar m\u00e1s acciones las mujeres para que se escuchen nuestros reclamos, pero tambi\u00e9n en fechas particulares como esta es importante que estemos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17336090764815282, "is_candidate": true}, {"start": 3728.587, "end": 3735.632, "text": " Es importante por los femicidios para exigir estas medidas concretas y tambi\u00e9n, Katy, por lo que habl\u00e1bamos hace unos minutitos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21039477301831966, "is_candidate": true}, {"start": 3735.632, "end": 3737.693, "text": "Porque hay muchas mujeres que est\u00e1n luchando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3777810819747073, "is_candidate": true}, {"start": 3737.693, "end": 3738.334, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7290213811070461, "is_candidate": false}, {"start": 3738.334, "end": 3748.701, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que hay algo que empieza a crecer, que las mujeres empiezan a demostrar que toman en s\u00ed mismas sus luchas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4955862909909031, "is_candidate": true}, {"start": 3748.701, "end": 3751.283, "text": "Y eso se demuestra, hay una resistencia que empieza a crecer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5207953739196165, "is_candidate": false}, {"start": 3752.975, "end": 3757.559, "text": " Est\u00e1 bien lo que vos plante\u00e1s, pero existe el otro sector que empieza a organizarse y hay una resistencia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.424998271084466, "is_candidate": true}, {"start": 3757.559, "end": 3773.752, "text": "Exactamente, m\u00e1s all\u00e1 del rol de esto de no salgas a la calle, el quedate en casa nunca es para los burgueses, para los pol\u00edticos que se van de vacaciones a Brasil como la reta, no es para ellos, el quedate en casa es para nosotras cuando queremos salir a reclamar, parece que es bastante dirigido el temor que tienen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17758900962194513, "is_candidate": true}, {"start": 3775.814, "end": 3796.336, "text": " Mira, yo creo que hay grandes fen\u00f3menos que empiezan a aparecer, muy sintom\u00e1ticos, muy sintom\u00e1ticos, como bueno, ustedes hablaron creo tambi\u00e9n de la toma de este frigor\u00edfico a Revif, donde enfrentan a la burocracia, donde toman el frigor\u00edfico Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y Claudio Le Carbonat, mis compa\u00f1eros estuvieron ayer all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.16427167193149395, "is_candidate": true}, {"start": 3796.336, "end": 3796.836, "text": "Uno empieza a ver", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5082397360772153, "is_candidate": false}, {"start": 3797.737, "end": 3798.618, "text": " Cosas nuevas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6234478394439494, "is_candidate": false}, {"start": 3798.618, "end": 3804.902, "text": "Como m\u00e9todos de lucha nuevos, como trabajadores que dicen, bueno, basta, no voy a perder el laburo, no voy a perder todo, empiezo a luchar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26248052899898666, "is_candidate": true}, {"start": 3804.902, "end": 3808.864, "text": "Pero veo que tambi\u00e9n hay mucha participaci\u00f3n de mujeres en estas peleas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.204898197220848, "is_candidate": true}, {"start": 3808.864, "end": 3820.771, "text": "Pens\u00e1 que este resurgir de las luchas, podr\u00edamos ponerle un nombre, tuvo un gran puntapi\u00e9 en Guernica, con la toma de Guernica, donde tambi\u00e9n hab\u00eda much\u00edsimas mujeres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19329071438386758, "is_candidate": true}, {"start": 3820.771, "end": 3822.212, "text": "Esas im\u00e1genes dolorosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3119997079646041, "is_candidate": true}, {"start": 3822.212, "end": 3823.013, "text": "Impresionante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7377904794710313, "is_candidate": false}, {"start": 3823.533, "end": 3828.314, "text": " Y al desalojo donde nos dec\u00edan desalojamos para hacer una cancha de golf.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2680761856503704, "is_candidate": true}, {"start": 3828.314, "end": 3830.035, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 desalojaron para hacer una cancha de golf?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3626315293824861, "is_candidate": true}, {"start": 3830.035, "end": 3833.456, "text": "Para que cuatro ricos jueguen al golf.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30255347073895655, "is_candidate": true}, {"start": 3833.456, "end": 3840.398, "text": "Desalojaron a miles de familias que lo que estaban haciendo era reclamar a trav\u00e9s de esa toma que quer\u00edan un techo para vivir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20485743427998215, "is_candidate": true}, {"start": 3841.298, "end": 3848.261, "text": " Y desalojaron mujeres, las im\u00e1genes, \u00bfte acord\u00e1s, Cati, de las mam\u00e1s con los beb\u00e9s saliendo, corriendo de las balas policiales?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21727444858119216, "is_candidate": true}, {"start": 3848.261, "end": 3854.344, "text": "Y lo vimos en las provincias tambi\u00e9n, las nenitas llorando porque la polic\u00eda le hab\u00eda sacado la sillita.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5047175418827539, "is_candidate": false}, {"start": 3854.344, "end": 3855.244, "text": "S\u00ed, s\u00ed, en Matanza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3933232515461127, "is_candidate": true}, {"start": 3855.244, "end": 3857.765, "text": "Bueno, en tantos lugares del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3080015772107433, "is_candidate": true}, {"start": 3857.765, "end": 3860.026, "text": "Hay tomas en R\u00edo Negro, hay tomas en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2418124503540937, "is_candidate": true}, {"start": 3860.026, "end": 3861.507, "text": "Estuve hace poco en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4099621492873078, "is_candidate": true}, {"start": 3861.507, "end": 3862.147, "text": "Rosario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7035841821441489, "is_candidate": false}, {"start": 3862.587, "end": 3867.289, "text": " Estuve en San\u00f3n con mujeres que hab\u00edan ido a una asamblea de San\u00f3n, en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2425474327160072, "is_candidate": true}, {"start": 3867.289, "end": 3873.392, "text": "Bueno, es un fen\u00f3meno en el pa\u00eds, creo que fue como un puntapi\u00e9 la lucha por tierra, donde las mujeres tuvimos un gran protagonismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20039761415463353, "is_candidate": true}, {"start": 3873.392, "end": 3876.333, "text": "Pero mira, la lucha docente hoy, las vimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2558549739412873, "is_candidate": true}, {"start": 3876.333, "end": 3879.075, "text": "Las compa\u00f1eras docentes, movilizaciones enormes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22767607649177624, "is_candidate": true}, {"start": 3879.075, "end": 3886.518, "text": "En Mendoza, contra el gobierno de Cambiemos, aqu\u00ed vemos que cuando nos ponemos de pie empezamos a luchar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2296609215167087, "is_candidate": true}, {"start": 3886.518, "end": 3890.72, "text": "Los distintos gobiernos est\u00e1n haciendo pol\u00edticas muy similares con relaci\u00f3n a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2331357413242009, "is_candidate": true}, {"start": 3892.257, "end": 3913.62, "text": " En Mendoza, Tucum\u00e1n, hoy he escuchado un video de una compa\u00f1era que me emocion\u00f3 de Tucum\u00e1n donde hablaba contra ese gobierno brutal de Mansur que no s\u00f3lo encubre a los femicidas, que hace una semana le acept\u00f3 la renuncia a un juez totalmente involucrado en el encubrimiento de un caso de femicidio, como el juez si lo destitu\u00edan iba a perder la jubilaci\u00f3n de privilegio que hizo Mansur, le acept\u00f3 la renuncia un ratito antes que los destituyan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1679264479831698, "is_candidate": true}, {"start": 3914.181, "end": 3917.664, "text": " Es terrible c\u00f3mo se protegen, es terrible c\u00f3mo se protegen entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2573082431610766, "is_candidate": true}, {"start": 3917.664, "end": 3919.725, "text": "Despu\u00e9s decimos, \u00a1ay, la impunidad de los femicidios!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3943213770423102, "is_candidate": true}, {"start": 3919.725, "end": 3932.175, "text": "Tienen nombre y apellido la impunidad de los femicidios, la impunidad de estos tipos, y bueno, la compa\u00f1era lo marcaba, ella como docente, como precarizada docente del Plan Fines, y me parece que tambi\u00e9n en esas docentes somos mayor\u00eda mujeres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.16385913192692447, "is_candidate": true}, {"start": 3932.535, "end": 3946.627, "text": " Las enfermeras, gran componente femenino en esta lucha que en Capital hemos acompa\u00f1ado con Alejandrina Barri, numeros\u00edsimas marchas de enfermeras auto-organizadas, surgi\u00f3 todo un proceso de auto-organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.16782807637938213, "is_candidate": true}, {"start": 3947.748, "end": 3964.678, "text": " Las burocracias se han encargado de no pelear por ellas, no solo por la pandemia, sino que en capital enfermeras y t\u00e9cnicos vienen reclamando por el reconocimiento de la carrera profesional porque para el gobierno no son profesionales las enfermeras, entonces las dejaron afuera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.200229070306988, "is_candidate": true}, {"start": 3964.678, "end": 3966.82, "text": "Bueno, creo que las mujeres... Ah, vi hoy tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30253277390749667, "is_candidate": true}, {"start": 3967.987, "end": 3984.151, "text": " que me interes\u00f3 much\u00edsimo, me lo mand\u00f3 un compa\u00f1ero del Seprodmar del Plata, una lucha enorme de mujeres del pescado, que estaban en la planta, en la puerta de la f\u00e1brica, reclamando tambi\u00e9n mujeres que trabajan... Eso s\u00ed que es precarizado, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18737072984159475, "is_candidate": true}, {"start": 3984.151, "end": 3985.072, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6494359465114565, "is_candidate": false}, {"start": 3985.072, "end": 3987.412, "text": "Un trabajo s\u00faper precarizado, tambi\u00e9n peleando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.320892037434484, "is_candidate": true}, {"start": 3987.412, "end": 3997.135, "text": "Entonces, yo no quiero hacer una sumatoria de luchas, pero si vos ves todo eso, ves que por abajo trabajadores y trabajadoras empiezan a reclamar, porque creo que, mira,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1531922674827837, "is_candidate": true}, {"start": 3997.635, "end": 4004.959, "text": " Lo pod\u00e9s decir con distintas palabras, pero el gobierno no parece ser un gobierno que se va a enfrentar mucho a las patronales si vos quer\u00e9s condiciones de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27325610511851217, "is_candidate": true}, {"start": 4004.959, "end": 4007.901, "text": "Lo vimos en Vicent\u00edn Recular en chancletas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.287759479924552, "is_candidate": true}, {"start": 4007.901, "end": 4009.342, "text": "Eso te lo puedo decir yo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5658948733444638, "is_candidate": false}, {"start": 4009.342, "end": 4010.643, "text": "Y se volvi\u00f3 para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4218924867808209, "is_candidate": true}, {"start": 4010.643, "end": 4012.784, "text": "Claramente te lo puedo decir yo que no va a ser.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5725094957457183, "is_candidate": false}, {"start": 4013.144, "end": 4030.597, "text": " Bueno, vos lo viviste en tu experiencia, segu\u00eds todav\u00eda reclamando por tu puesto de trabajo en Pepsico, Macri los desaloj\u00f3, el juez que los desaloj\u00f3 a ustedes fue y dijo en la justicia federal que s\u00ed, que la mesa judicial de Macri los hab\u00eda apretado, pero \u00bfqui\u00e9n repara los derechos laborales de ustedes?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17916085397174297, "is_candidate": true}, {"start": 4030.597, "end": 4037.581, "text": "Nadie, el juez sigue siendo juez, todos los involucrados siguen en sus puestos y ustedes siguen sin su trabajo, entonces yo creo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21496353720993133, "is_candidate": true}, {"start": 4038.442, "end": 4051.114, "text": " Que a veces de manera m\u00e1s consciente, a veces todav\u00eda muy por intuici\u00f3n, se empieza a ver que la justicia que te joden con los femicidios, que encubre a los genocidas, que protege a los genocidas, no va a ser la que defienda tus derechos laborales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19522371854788556, "is_candidate": true}, {"start": 4051.114, "end": 4058.66, "text": "Que las direcciones sindicales que no llaman a un paro por los derechos de las mujeres, que no reclaman cuando las mujeres se aman, tampoco van a estar cuando vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21334337281441051, "is_candidate": true}, {"start": 4059.961, "end": 4074.348, "text": " necesitas salir a reclamar por tus condiciones de trabajo y que el gobierno es un gobierno que da muchos discursos pero que entre los discursos y los hechos hay una distancia enorme como se vio cuando dijo que entre los jubilados y los bancos, iba a elegir a los jubilados pero los bancos siguen ganando y los jubilados siguen perdiendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17018055615333394, "is_candidate": true}, {"start": 4074.348, "end": 4078.93, "text": "Entonces yo creo que empieza a haber una combinaci\u00f3n de elementos pol\u00edticos de luchas", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21140015837608694, "is_candidate": true}, {"start": 4079.73, "end": 4090.773, "text": " que hace que esta situaci\u00f3n se ponga un poco m\u00e1s interesante, si pensamos en una perspectiva que haga que la crisis no la paguen nuevamente trabajadores y trabajadoras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25520776907244025, "is_candidate": true}, {"start": 4090.773, "end": 4091.933, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7586981143361293, "is_candidate": false}, {"start": 4091.933, "end": 4097.575, "text": "Bueno, te cuento que la lista de YouTube est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4917613785260768, "is_candidate": true}, {"start": 4098.94, "end": 4101.542, "text": " A full con los mensajes hacia vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.600520630834408, "is_candidate": false}, {"start": 4101.542, "end": 4106.526, "text": "Nosotros agradecemos y desde ya te agradecemos de poder estar con vos participando de este especial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4993325061722623, "is_candidate": true}, {"start": 4106.526, "end": 4113.192, "text": "Te vamos a compartir todos los mensajes de los compa\u00f1eros que est\u00e1n mandando muchos, muchos, muchos saludos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5428391025726221, "is_candidate": false}, {"start": 4113.192, "end": 4120.118, "text": "Y les quiero recordar que este 14, a las 14 horas, perd\u00f3n, el 8, nos vamos a encontrar en el obelisco.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4672915623111701, "is_candidate": true}, {"start": 4120.558, "end": 4132.704, "text": " Y para unir esto que vos dec\u00edas, por lo menos nosotros ac\u00e1 en Cava, a todos esos sectores que han salido a luchar y que fueron parte de esa referencia, como las familias de Guernica y de otros sectores que vamos a establecer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4593417361158886, "is_candidate": true}, {"start": 4132.704, "end": 4135.486, "text": "Aeron\u00e1uticos que tambi\u00e9n estuvieron ac\u00e1, compa\u00f1eros de lata.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33545388435443346, "is_candidate": true}, {"start": 4135.486, "end": 4137.167, "text": "Bueno, telef\u00f3nicos, SIDESALUD.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.516461266615813, "is_candidate": false}, {"start": 4137.167, "end": 4137.967, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9 pasa, Cati?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7241226464958485, "is_candidate": false}, {"start": 4137.967, "end": 4142.57, "text": "Que nosotros como un partido de izquierda, como un partido anticapitalista,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22034555676780399, "is_candidate": true}, {"start": 4143.755, "end": 4146.877, "text": " vemos en ese lugar el lugar donde tenemos que estar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3236232321356217, "is_candidate": true}, {"start": 4146.877, "end": 4147.597, "text": "Tenemos que estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.373890677874278, "is_candidate": true}, {"start": 4147.597, "end": 4149.298, "text": "\u00bfD\u00f3nde vamos a estar si no?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39762080788739806, "is_candidate": true}, {"start": 4149.298, "end": 4154.781, "text": "Nuestro partido, nuestros referentes, empezando por Nicol\u00e1s, por mi caso, por todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20856845824370063, "is_candidate": true}, {"start": 4154.781, "end": 4160.123, "text": "\u00bfD\u00f3nde vamos a estar si no estamos apoyando y apostando a que esto se desarrolle?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2590275117491281, "is_candidate": true}, {"start": 4160.123, "end": 4161.604, "text": "Porque es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41248807245959895, "is_candidate": true}, {"start": 4161.604, "end": 4165.246, "text": "Yo creo que yo lo viv\u00ed tambi\u00e9n en mi experiencia como abogada de las f\u00e1bricas recuperadas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1786809215773698, "is_candidate": true}, {"start": 4165.646, "end": 4179.297, "text": " No es lo mismo una lucha, si vos te logr\u00e1s sacar la burocracia encima, si desarroll\u00e1s formas democr\u00e1ticas de organizaci\u00f3n o de autoorganizaci\u00f3n como desarrollaron, por ejemplo, los trabajadores de San\u00f3n, sino uno no se explica c\u00f3mo una f\u00e1brica puede estar 20 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17172175047233929, "is_candidate": true}, {"start": 4181.288, "end": 4192.743, "text": " con todo en contra, con un mercado capitalista alrededor resistiendo, una f\u00e1brica recuperada que se la recuperaron a una patronal que ten\u00eda un mont\u00f3n de subsidios, un mont\u00f3n de beneficios que despu\u00e9s cuando ellos la tomaron desaparecieron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.14502545912241505, "is_candidate": true}, {"start": 4192.743, "end": 4198.691, "text": "Entonces vos dec\u00eds, tiene algo que ver y yo creo que tiene mucho que ver, que se hayan auto-organizado, que hayan confiado en sus fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1995902391982538, "is_candidate": true}, {"start": 4198.911, "end": 4213.236, "text": " que se hayan coordinado con otros sectores en lucha como hicieron en Neuqu\u00e9n y como hacen permanentemente, que hayan buscado una unidad con los movimientos sociales, los movimientos desocupados, todo eso hacia la enorme fuerza que permite desarrollarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1388495869152533, "is_candidate": true}, {"start": 4213.236, "end": 4221.919, "text": "Yo le sum\u00e9 desde el inicio, bueno, la fuerza de las mujeres, esa fuerza de la organizaci\u00f3n de las mujeres que la quieren invisibilizar pero no, no es invisible, si vos te pones a mirar,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1591450129437182, "is_candidate": true}, {"start": 4223.46, "end": 4229.566, "text": " te vas acercando de a poquito con la lupa, vos empez\u00e1s a ver que todo eso est\u00e1 latente y que lo que hay que hacer es potenciarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19442557284120632, "is_candidate": true}, {"start": 4229.566, "end": 4234.351, "text": "Bueno, en potenciar eso est\u00e1 la apuesta grande que hace nuestro partido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22269075950079875, "is_candidate": true}, {"start": 4234.351, "end": 4242.939, "text": "Ayer hablaba con un amigo de esta casa, Patricio del Corro, Pato del Corro, y le dec\u00eda, bueno, es como la canci\u00f3n de los piojos, desde lejos no se ve, viste.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2245777463714641, "is_candidate": true}, {"start": 4244.02, "end": 4245.502, "text": " \u00bfA vos te gusta el rock, C\u00e1tira?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5707473123392395, "is_candidate": false}, {"start": 4245.502, "end": 4246.522, "text": "Desde lejos no se ve.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3851797506474752, "is_candidate": true}, {"start": 4246.522, "end": 4248.244, "text": "Bueno, nosotros estamos cerca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44073262779470435, "is_candidate": true}, {"start": 4248.244, "end": 4252.007, "text": "Estamos cerca, somos parte y le tenemos que acercar la lupa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2619061560067174, "is_candidate": true}, {"start": 4252.007, "end": 4260.514, "text": "Este programa, todo lo que est\u00e1 haciendo la izquierda a diario, el nuevo lanzamiento que vamos a hacer a partir del 24 de marzo, es para acercar la lupa, porque desde lejos no se ve.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18676422332312148, "is_candidate": true}, {"start": 4260.514, "end": 4262.376, "text": "Los grandes medios te lo quieren invisibilizar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3109858365962176, "is_candidate": true}, {"start": 4262.376, "end": 4264.838, "text": "Te muestran 10 veces a Patricia Bullrich por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2922995552665689, "is_candidate": true}, {"start": 4265.879, "end": 4270.602, "text": " Diciendo barbaridades, pero no te muestran que en el otro extremo est\u00e1n todas estas mujeres luchando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28457438799665324, "is_candidate": true}, {"start": 4270.602, "end": 4276.845, "text": "S\u00ed, si no, le hacen reportaje a gente que incluso en la campa\u00f1a electoral no ha sacado m\u00e1s votos que nosotros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5352653556342322, "is_candidate": false}, {"start": 4276.845, "end": 4280.747, "text": "Ah, bueno, eso es una delante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38779067096212416, "is_candidate": true}, {"start": 4280.747, "end": 4282.808, "text": "Espery Milei son como estrellas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47751358650633857, "is_candidate": true}, {"start": 4282.808, "end": 4284.789, "text": "Pero, \u00bfde d\u00f3nde salieron?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3652762073789847, "is_candidate": true}, {"start": 4284.789, "end": 4288.491, "text": "Bueno, hay muchos intereses patronales en que eso sean las representaciones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27964619748631614, "is_candidate": true}, {"start": 4288.491, "end": 4293.914, "text": "Lo que no se quiere demostrar, me parece, bueno, Cristina antes dec\u00eda que a la izquierda del kirchnerismo solamente hab\u00eda una pared.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5134052305617844, "is_candidate": false}, {"start": 4293.914, "end": 4294.875, "text": "No, evidentemente,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6545028092028988, "is_candidate": false}, {"start": 4295.695, "end": 4302.481, "text": " Bueno, la pared parece que estaba un poco porosa, pero creo que es importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28265437345587174, "is_candidate": true}, {"start": 4302.481, "end": 4312.289, "text": "Por eso s\u00ed, este 8 para m\u00ed es como el inicio de algo nuevo que empieza a ponerse en pie y que tenemos que tratar de potenciar con todo porque all\u00ed", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17726271937767946, "is_candidate": true}, {"start": 4313.65, "end": 4321.754, "text": " va a estar el germen de, si queremos dar una salida que sea completamente distinta, una salida anticapitalista que como te dec\u00eda, no haga que la crisis la paguen los trabajadores del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2335695205531445, "is_candidate": true}, {"start": 4321.754, "end": 4334.62, "text": "Que la crisis la paguen los trabajadores del pueblo lo vimos muchas veces en los \u00faltimos a\u00f1os por el rol de los partidos tradicionales, por el rol de las burocracias sindicales, por el rol de aquellos que te hablan en lenguaje amigo pero siempre en un momento te dicen paren porque...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.14876780497299236, "is_candidate": true}, {"start": 4335.44, "end": 4359.009, "text": " Bueno, yo tengo otra imagen que es la que te dec\u00eda, me parece a m\u00ed que la lucha de las f\u00e1bricas recuperadas, esto que te dec\u00eda de Zanon, de enfrentar a la burocracia, despu\u00e9s recuperar el sindicato, organizarse, confiar en sus propias fuerzas, coordinarse con otros sectores, es un poco en chiquitito, obviamente, como un camino a seguir en todas estas luchas que estuvimos hablando hoy.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.15007309406895009, "is_candidate": true}, {"start": 4359.009, "end": 4360.87, "text": "Me olvidaba de una lucha que quiero nombrar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2500155159401599, "is_candidate": true}, {"start": 4361.75, "end": 4367.092, "text": " en la Capital Federal, la RETA lo acaba de poner como el enemigo a enfrentar, que son los vendedores ambulantes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28584910618505943, "is_candidate": true}, {"start": 4367.092, "end": 4382.339, "text": "Tambi\u00e9n nuestros compa\u00f1eros en Jujuy, Natalia Morales, nuestra compa\u00f1era diputada de Jujuy, Gast\u00f3n Remi, Alejandro Vilca, vienen acompa\u00f1ando mucho la persecuci\u00f3n que el gobierno de Morales hace a las vendedoras ambulantes, tambi\u00e9n a muchas mujeres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21745160950686093, "is_candidate": true}, {"start": 4382.339, "end": 4390.422, "text": "En C\u00f3rdoba el otro d\u00eda hicimos una charla con Laura Vilches y tambi\u00e9n los feriantes muy perseguidos, todos aquellos que tratan de ganarse la vida como pueden", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17718853206204066, "is_candidate": true}, {"start": 4390.742, "end": 4396.424, "text": " Y bueno, creo que tambi\u00e9n son parte de las luchas y que hay que acompa\u00f1arlos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22794256541105862, "is_candidate": true}, {"start": 4396.424, "end": 4397.504, "text": "S\u00ed, desde ya.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7368009035989693, "is_candidate": false}, {"start": 4397.504, "end": 4402.586, "text": "Y que sobre todo siempre sirve luchar y que cada uno de esos peque\u00f1os ejemplos son enormes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.44815222723654735, "is_candidate": true}, {"start": 4402.586, "end": 4409.468, "text": "Y nosotros lo supimos ver, para tomar lo que vos dec\u00edas, con las compa\u00f1eras en Mendoza de las f\u00e1bricas recuperadas que se planteaban, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5458640000589632, "is_candidate": false}, {"start": 4409.468, "end": 4411.609, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo vamos a hacer ahora que tenemos f\u00e1brica en Mendoza?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5509832827196314, "is_candidate": false}, {"start": 4412.669, "end": 4420.471, "text": " Y las compa\u00f1\u00edas dicen, pero nosotros vimos un vide\u00edto que nos acercaron de la Comisi\u00f3n de Mujeres de San\u00f3n y dijeron, ac\u00e1 est\u00e1, como lo tenemos que hacer y esas cosas se reproducen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4910341237908519, "is_candidate": true}, {"start": 4420.471, "end": 4426.893, "text": "Pero independientemente de c\u00f3mo terminen esos procesos de lucha, nosotras ya no volvemos a ser las mismas, tampoco.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5411584297847081, "is_candidate": false}, {"start": 4426.893, "end": 4436.336, "text": "Y eso tambi\u00e9n es muy importante remarcarlo porque crecemos mucho en conciencia y en saber tambi\u00e9n qui\u00e9nes son nuestros aliados y qui\u00e9nes son nuestros enemigos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5291743258003261, "is_candidate": false}, {"start": 4436.796, "end": 4445.44, "text": " y por eso es muy importante siempre tambi\u00e9n, como vos dec\u00edas, remarcar esto y ponerle una lupa gigante, porque ah\u00ed no est\u00e1n los que hacen lindos discursos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5144889782902782, "is_candidate": false}, {"start": 4445.44, "end": 4453.544, "text": "Ah\u00ed no est\u00e1n los que no se atienden en los hospitales, no est\u00e1n los que no mandan a sus hijos a los colegios privados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5360617278837269, "is_candidate": false}, {"start": 4453.544, "end": 4463.989, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 nosotros, como vos dec\u00edas, Nico y Claudio estuvieron con los trabajadores del frigor\u00edfico, bueno, a vos te vemos en todos lados, Alejandrina, Natalia, bueno, la izquierda est\u00e1 donde tiene que estar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5394894951224639, "is_candidate": false}, {"start": 4464.389, "end": 4471.153, "text": " Estuvieron en la lucha de Pepsi con nosotros, nos han dicho, a ustedes, o sea, luchaban mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5594794893191529, "is_candidate": false}, {"start": 4471.153, "end": 4472.514, "text": "Por eso les cerraron en la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6768852623388948, "is_candidate": false}, {"start": 4472.514, "end": 4475.675, "text": "Y est\u00e1 mal recuperar nuestras conquistas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5345496796187081, "is_candidate": false}, {"start": 4475.675, "end": 4488.543, "text": "As\u00ed que, bueno, por eso digo que no solamente sirven esos ejemplos, sino tambi\u00e9n sirve luchar, porque nosotras desde ning\u00fan punto de vista vamos a volver a ser las mismas, sino que somos personas mucho m\u00e1s conscientes en cuanto a de qui\u00e9nes y por qu\u00e9 queremos luchar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5156926146022454, "is_candidate": false}, {"start": 4488.543, "end": 4490.624, "text": "Y en ese sentido me parece muy importante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5669865852509685, "is_candidate": false}, {"start": 4491.164, "end": 4502.072, "text": " As\u00ed que bueno, nada, agradecerte infinitamente haber estado con nosotros, a ustedes los que nos est\u00e1n siguiendo, ya para despedirnos, si quer\u00e9s dejar alguna conclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48322993866390673, "is_candidate": true}, {"start": 4502.072, "end": 4504.213, "text": "S\u00ed, me quedo pensando muchas cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37969108397122076, "is_candidate": true}, {"start": 4504.213, "end": 4509.016, "text": "Porque primero, que creo que este 8, como te dec\u00eda, tenemos que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25630094030940254, "is_candidate": true}, {"start": 4510.217, "end": 4539.077, "text": " llevar la bandera del ni una menos muy alto muy fuerte tal vez hay un intento de que todo se reduzca una reforma judicial feminista y yo creo que es uno de los debates que tenemos pendiente en el movimiento de mujeres que no queremos que nuestra lucha sea funcionar a otras disputas pol\u00edticas yo creo que de \u00faltima que la justicia es un desastre que la justicia patriarcal lo sabemos pero tambi\u00e9n sabemos y somos muy conscientes que el patriarcado no se va a terminar ni porque una reforma judicial", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20273602042547934, "is_candidate": true}, {"start": 4539.978, "end": 4557.564, "text": " ponga alguna que otra mujer o utilice lenguaje de g\u00e9nero que el patriarcado no se va a caer porque lo diga el presidente de la naci\u00f3n o salga una u otra ley y que nuestra pelea es por la igualdad real y que para tirar abajo el patriarcado hay que terminar con el capitalismo porque el capitalismo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21396438959511688, "is_candidate": true}, {"start": 4558.084, "end": 4561.647, "text": " y el patriarcado van de la mano, el capitalismo es el que sostiene el patriarcado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3047015780815966, "is_candidate": true}, {"start": 4561.647, "end": 4574.337, "text": "Y mir\u00e1, hay algo que me parece, hoy te dec\u00eda esta cita de que en el origen de todas las violencias est\u00e1 la violencia econ\u00f3mica y el capitalismo necesita que las mujeres sigamos teniendo la carga", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1935664524112729, "is_candidate": true}, {"start": 4575.373, "end": 4588.099, "text": " principalmente del trabajo en el hogar, de las tareas de cuidado, entonces el capitalismo se va a encargar muy bien de proteger el patriarcado, no se va a caer, lo tenemos que tirar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1867227586870155, "is_candidate": true}, {"start": 4588.099, "end": 4601.806, "text": "Y entonces creo que estar planteando todas las compa\u00f1eras con las que estamos hablando, que hoy llamemos a nuestras amigas, llamemos a todas nuestras conocidas, a todos aquellos que nos quieran acompa\u00f1ar tambi\u00e9n, dici\u00e9ndoles el 8 tenemos una gran cita,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17535033699202662, "is_candidate": true}, {"start": 4602.58, "end": 4620.391, "text": " porque sabemos que no hay una medida m\u00e1gica para terminar con los femicidios, pero s\u00ed que el Estado es responsable porque podr\u00eda estar tomando un mont\u00f3n de medidas que hoy no se toman porque la plata se destina para la deuda externa, para pagarle a los buitres, para un mont\u00f3n de otras cosas y no para lo que nosotras estamos reclamando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1406497426627944, "is_candidate": true}, {"start": 4620.391, "end": 4629.297, "text": "Entonces creo que ah\u00ed tenemos un gran elemento porque somos feministas, porque somos feministas socialistas, porque somos profundamente anticapitalistas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17225392193731204, "is_candidate": true}, {"start": 4630.137, "end": 4638.905, "text": " Esta lucha, la lucha contra los femicidios, todas las luchas que las mujeres las damos, las enmarcamos en esa pelea mayor por terminar con este sistema de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24499150146944293, "is_candidate": true}, {"start": 4638.905, "end": 4653.739, "text": "Y tambi\u00e9n, porque est\u00e1n todas esas peleas en curso, creemos que tenemos que apostar a ello, que tenemos que potenciar esa fuerza, y ah\u00ed por lo menos mi partido, el PTS, ve que tiene que concentrar toda su fuerza, que hoy no hay cosas mucho m\u00e1s importantes que hacer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18202675959843284, "is_candidate": true}, {"start": 4654.279, "end": 4664.822, "text": " estar apoyando todas esas peleas para que se potencien entre ellas, para que se coordinen y para que triunfen, para que la crisis no la paguen los trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22036002660960974, "is_candidate": true}, {"start": 4664.822, "end": 4666.142, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias Miriam.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6177458765561048, "is_candidate": false}, {"start": 4666.142, "end": 4675.144, "text": "Nosotros nos vamos a despedir con los testimonios de las compa\u00f1eras de Telef\u00f3nico y de Subte, que van a estar ahora cerrando el programa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.46223687142235703, "is_candidate": true}, {"start": 4675.544, "end": 4681.125, "text": " Y les recordamos que a partir de las 14 horas en el Obelisco junto a las familias de Guernica y otros sectores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4571416951793137, "is_candidate": true}, {"start": 4681.125, "end": 4684.186, "text": "M\u00e1s tarde vamos a estar desde Pan y Rosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5341463391257832, "is_candidate": false}, {"start": 4684.186, "end": 4686.126, "text": "Los invitamos para que columnen con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6153917415912569, "is_candidate": false}, {"start": 4686.126, "end": 4691.547, "text": "Y m\u00e1s tarde nos vamos a movilizar del Congreso con el Frente de Izquierda y Pan y Rosa, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.47408254426548224, "is_candidate": true}, {"start": 4691.547, "end": 4692.328, "text": "Desde las 17 horas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5056148630407914, "is_candidate": false}, {"start": 4692.328, "end": 4693.488, "text": "Desde las 17 horas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6409172112081382, "is_candidate": false}, {"start": 4693.488, "end": 4696.969, "text": "As\u00ed que nos vemos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5701279561495312, "is_candidate": false}, {"start": 4696.969, "end": 4698.409, "text": "Hasta el pr\u00f3ximo programa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.712553899427296, "is_candidate": false}, {"start": 4704.372, "end": 4712.999, "text": " Cuando nos enteramos que Guadalupe no hab\u00eda podido acceder ni siquiera a un bot\u00f3n antip\u00e1nico por falta de conectividad en la zona, nos llen\u00f3 de odio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8003641141242257, "is_candidate": false}, {"start": 4712.999, "end": 4723.487, "text": "El bot\u00f3n antip\u00e1nico, para quienes no conocen, tiene un chip conectado a una red celular, igual que un celular com\u00fan, por lo que necesita s\u00ed o s\u00ed de conectividad si no nos funciona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7103557544762256, "is_candidate": false}, {"start": 4723.487, "end": 4729.752, "text": "Nosotras vemos desde siempre que las empresas de telecomunicaciones amasan ganancias millonarias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7732720657890106, "is_candidate": false}, {"start": 4729.752, "end": 4732.395, "text": "En plena pandemia, por ejemplo, fueron de las grandes ganadoras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7623389521479781, "is_candidate": false}, {"start": 4732.975, "end": 4747.427, "text": " Pero a pesar de esto y a m\u00e1s de 30 a\u00f1os de haber sido privatizadas las telecomunicaciones y en pleno siglo XXI, sigue siendo enorme la brecha digital al punto de que el 36% de las familias del pa\u00eds no tienen acceso a internet.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6998962221258056, "is_candidate": false}, {"start": 4747.427, "end": 4752.231, "text": "Est\u00e1 m\u00e1s que claro que lo \u00fanico que les interesa a estas empresas son sus ganancias millonarias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7471993336031153, "is_candidate": false}, {"start": 4752.831, "end": 4764.397, "text": " y que hace poco el gobierno las declar\u00f3 servicio p\u00fablico y esencial, pero de todas formas ninguna de las empresas invierte un peso para garantizar un acceso universal y de calidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7141227288575838, "is_candidate": false}, {"start": 4764.397, "end": 4766.318, "text": "Estamos muy lejos de eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7860995346189257, "is_candidate": false}, {"start": 4766.318, "end": 4770.601, "text": "Y tambi\u00e9n estamos muy lejos de que el gobierno les exija que lo cumplan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7347261261837496, "is_candidate": false}, {"start": 4770.601, "end": 4774.463, "text": "O sea, el gobierno saca un decreto pero no cumple con su propio decreto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7609832961808927, "is_candidate": false}, {"start": 4775.203, "end": 4793.934, "text": " M\u00e1s bien lo que vemos son im\u00e1genes de Alberto Fern\u00e1ndez cerrando su gira por M\u00e9xico junto a empresarios como Carlos Slim, que es el due\u00f1o de Claro, que es la principal empresa que provee el servicio en la Patagonia, donde fue el femicidio de Guadalupe, y vemos c\u00f3mo el gobierno las autoriza para que sigan subiendo sus tarifas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6720558202421847, "is_candidate": false}, {"start": 4794.694, "end": 4805.264, "text": " Tambi\u00e9n lo que vemos es que hay miles de pibes y pibas que tuvieron que abandonar las escuelas y universidades porque no tienen conectividad o porque no lo pueden pagar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.72266946612073, "is_candidate": false}, {"start": 4805.264, "end": 4810.528, "text": "Acceder a un bot\u00f3n antip\u00e1nico es algo elemental, o sea, tener conectividad es esencial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7089153872556724, "is_candidate": false}, {"start": 4811.309, "end": 4824.965, "text": " Por eso, como trabajadoras de las telecomunicaciones y parte de la agrupaci\u00f3n Violeta y Pan y Rosas, estamos impulsando un petitorio exigiendo el acceso a la conectividad y un plan nacional de emergencia ante la violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7070343002541656, "is_candidate": false}, {"start": 4826.446, "end": 4837.491, "text": " O sea, para garantizar medidas b\u00e1sicas como el acceso al trabajo, la construcci\u00f3n de refugios, viviendas, equipos interdisciplinarios, licencias para las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6745235301903187, "is_candidate": false}, {"start": 4837.491, "end": 4852.618, "text": "Pero para esto tambi\u00e9n nos parece fundamental que nuestros sindicatos de telecomunicaciones como FOETRE y SACSAID dejen de mirar para otro lado y realmente se pongan frente a esta pelea para organizar la fuerza de miles de mujeres en nuestro gremio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6623999551016945, "is_candidate": false}, {"start": 4860.188, "end": 4868.235, "text": " Mi nombre es Agustina, soy trabajadora del surte, soy parte de la agrupaci\u00f3n Bani Rosas y este 8M vamos a estar en las calles m\u00e1s que nunca.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5217625237271284, "is_candidate": false}, {"start": 4868.235, "end": 4878.285, "text": "Despu\u00e9s de un a\u00f1o donde las patronales con el aval de los gobiernos nos han atacado y han ajustado nuestras condiciones de vida, es all\u00ed donde tenemos que estar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5394031234762756, "is_candidate": false}, {"start": 4878.285, "end": 4881.608, "text": "Nosotras como trabajadoras del surte, por ejemplo, nos vimos obligadas a volver", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5218272153328274, "is_candidate": false}, {"start": 4882.628, "end": 4890.692, "text": " cuando todav\u00eda hab\u00eda un pico de casos de COVID en el pa\u00eds debido al vencimiento del decreto presidencial.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5632861785758118, "is_candidate": false}, {"start": 4890.692, "end": 4894.914, "text": "Nos fuimos obligados a hacer malabares con nuestros hijos e hijas para volver a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6209266790021373, "is_candidate": false}, {"start": 4894.914, "end": 4901.498, "text": "De la misma manera tuvimos que salir a parar porque la empresa quer\u00eda obligar a nuestros compa\u00f1eros mayores de 60 a\u00f1os a volver a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5835796117894297, "is_candidate": false}, {"start": 4904.479, "end": 4907.001, "text": " siendo que son parte del grupo de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6937315336391522, "is_candidate": false}, {"start": 4907.001, "end": 4920.129, "text": "Mientras las patronales como Metrov\u00edas hacen este tipo de cosas y te llenan los bolsillos gracias a jugosos subsidios que cobran de parte del Estado, la partida presupuestaria destinada para mujeres v\u00edctimas de violencia", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.531239609202852, "is_candidate": false}, {"start": 4920.549, "end": 4921.87, "text": " es \u00ednfima.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7025313092860666, "is_candidate": false}, {"start": 4921.87, "end": 4926.192, "text": "Hay 14 centros de asistencia a v\u00edctimas de violencia en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5589520016888994, "is_candidate": false}, {"start": 4926.192, "end": 4937.459, "text": "Por eso tenemos que exigirles a las centrales sindicales que este 8M paremos en todos los lugares del pa\u00eds para que podamos salir m\u00e1s a movilizarnos por todos nuestros derechos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5010924093202287, "is_candidate": false}, {"start": 4937.459, "end": 4946.645, "text": "Te invito a que marches con Pani Rosa, con nosotras, con las trabajadoras docentes, las estudiantes, las que estuvieron en primera l\u00ednea, las mujeres de Bernica que pelean por techo y muchas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5319136381841363, "is_candidate": false}], "Index": 1796, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "CriIXyqSrT4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CriIXyqSrT4", "title": "Especial #8M con Myriam Bregman, trabajadoras y estudiantes", "duration": 4951.0, "view_count": 2545.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}