{"segments": [{"start": 0.189, "end": 5.193, "text": " Bien, seguimos conociendo las distintas propuestas que nos vamos a encontrar en las pr\u00f3ximas elecciones nacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9280484860210808, "is_candidate": false}, {"start": 5.193, "end": 15.881, "text": "Y hoy tenemos la visita de Miriam Brenkman, quien es militante del PTS y encabeza una de las opciones que se van a presentar como f\u00f3rmula presidencial dentro del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9485790950790901, "is_candidate": false}, {"start": 15.881, "end": 16.882, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9791128405640723, "is_candidate": false}, {"start": 16.882, "end": 17.283, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6650720481536676, "is_candidate": false}, {"start": 17.283, "end": 18.443, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n ustedes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.727851039251736, "is_candidate": false}, {"start": 18.443, "end": 25.429, "text": "Bueno, Miriam, contanos, por favor, cu\u00e1les son las principales razones que te impulsaron a presentarte como cabeza de f\u00f3rmula presidencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9467656441651313, "is_candidate": false}, {"start": 26.36, "end": 31.507, "text": " Bueno, fue una discusi\u00f3n de todo nuestro partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31359335123619847, "is_candidate": true}, {"start": 31.507, "end": 34.09, "text": "Realizamos congresos, conferencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36188769828759837, "is_candidate": true}, {"start": 34.09, "end": 36.193, "text": "Nace a ra\u00edz de una propuesta de Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33461266167177484, "is_candidate": true}, {"start": 36.193, "end": 40.659, "text": "Yo lo hab\u00eda acompa\u00f1ado a \u00e9l en el 2015 en una f\u00f3rmula presidencial invertida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3279997620052002, "is_candidate": true}, {"start": 41.4, "end": 45.141, "text": " donde \u00e9l fue nuestro candidato presidente y yo vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36451357590613764, "is_candidate": true}, {"start": 45.141, "end": 60.926, "text": "Y bueno, elaboramos esa propuesta para discutir con el resto del frente de izquierda de que esta vez sea una mujer, sea yo la que encabece la f\u00f3rmula, tambi\u00e9n producto de las peleas que tenemos planteado para adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2542240477896103, "is_candidate": true}, {"start": 60.926, "end": 65.847, "text": "Es evidente que la agenda de g\u00e9nero ha sido borrada de la realidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3338246770153356, "is_candidate": true}, {"start": 67.365, "end": 73.49, "text": " Y quer\u00edamos una f\u00f3rmula que tambi\u00e9n d\u00e9 un mensaje pol\u00edtico en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3124357175961906, "is_candidate": true}, {"start": 73.49, "end": 76.373, "text": "La f\u00f3rmula surge tambi\u00e9n de un acuerdo con Izquierda Socialista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9664753963739344, "is_candidate": false}, {"start": 76.373, "end": 91.726, "text": "S\u00ed, posteriormente, una vez que otros dos partidos del Frente de Izquierda anuncian que ya ten\u00edan una f\u00f3rmula presidencial, empezamos a discutir con Izquierda Socialista y llegamos a un acuerdo de compartir esta lista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26912424359883325, "is_candidate": true}, {"start": 91.986, "end": 96.191, "text": " Y el armado electoral con Izquierda Socialista, \u00bfc\u00f3mo se acomod\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0299417567479805, "is_candidate": false}, {"start": 96.191, "end": 102.779, "text": "Porque claro, los primeros puestos, los de presidente y vice, est\u00e1n ocupados por personas del PTS, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0303959533242104, "is_candidate": false}, {"start": 102.779, "end": 106.083, "text": "No, eso est\u00e1 en discusi\u00f3n todav\u00eda, es algo muy reciente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29491838918758717, "is_candidate": true}, {"start": 106.083, "end": 111.83, "text": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas cerraremos la f\u00f3rmula definitiva, pero bueno, tenemos algunas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2761761054545232, "is_candidate": true}, {"start": 112.972, "end": 130.703, "text": " compa\u00f1eros muy referentes de la lucha de los trabajadores, como puede ser Rub\u00e9n Pollo Sobrero en la Gobernaci\u00f3n, o Jorge Hadar, un gran referente de la lucha docente de la Ciudad de Buenos Aires, tambi\u00e9n en la Jefatura de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33936802602213645, "is_candidate": true}, {"start": 130.703, "end": 138.608, "text": "Y aqu\u00ed en la provincia de Santa Fe, donde tambi\u00e9n vamos a compartir f\u00f3rmula para las elecciones provinciales entre Octavio Crivaro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2482517639681705, "is_candidate": true}, {"start": 139.188, "end": 145.67, "text": " y Daniela Vergara, una compa\u00f1era que yo tambi\u00e9n la conoc\u00eda por todo lo que es la lucha docente de Santa Fe, que hemos seguido muy de cerca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26837095891502183, "is_candidate": true}, {"start": 145.67, "end": 152.591, "text": "Ellos tambi\u00e9n han venido al Congreso, donde soy diputada nacional, a compartirnos su lucha, a pedir solidaridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28151273267259225, "is_candidate": true}, {"start": 152.591, "end": 157.913, "text": "As\u00ed que tambi\u00e9n aqu\u00ed estamos en f\u00f3rmula compartida y dando esta pelea a las elecciones adelantadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3141194799025121, "is_candidate": true}, {"start": 157.913, "end": 159.633, "text": "Ustedes saben que las elecciones adelantadas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4788817555427518, "is_candidate": true}, {"start": 160.231, "end": 185.199, "text": " Es una gran maniobra pol\u00edtica que hacen los gobernadores para despegarse de las elecciones nacionales, para no tener que meterse en la pol\u00edtica econ\u00f3mica nacional y tratar de solamente hablar de su gesti\u00f3n, pero que hace que los partidos de izquierda, por ejemplo, vayamos sin ning\u00fan tipo de fondo ni espacio garantizado en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21353954171200762, "is_candidate": true}, {"start": 185.199, "end": 189.26, "text": "As\u00ed que son campa\u00f1as muy a pulm\u00f3n, con mucho esfuerzo y por eso pido", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31481108445439554, "is_candidate": true}, {"start": 189.992, "end": 195.354, "text": " que nos acompa\u00f1en, que acompa\u00f1en a Octavio, que acompa\u00f1en a Daniela en estas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31939527791948974, "is_candidate": true}, {"start": 195.354, "end": 206.238, "text": "En cuanto a la pol\u00edtica econ\u00f3mica que bien nombrabas reci\u00e9n, estamos en un escenario muy complicado, muy complejo, no solo hablando de lo que es el futuro, sino tambi\u00e9n en el presente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.97111384205351, "is_candidate": false}, {"start": 206.238, "end": 210.3, "text": "\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las primeras medidas que aplicar\u00edas como presidenta para abordar esta situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9102149222556409, "is_candidate": false}, {"start": 212.41, "end": 217.272, "text": " Primero, pelearla, desde ahora hay que pelearla mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3047461101383535, "is_candidate": true}, {"start": 217.272, "end": 228.976, "text": "Nosotros lo dijimos cuando se firm\u00f3 el acuerdo con el fondo, se ratific\u00f3 el acuerdo que hab\u00eda hecho Mauricio Macri, se vot\u00f3 en el Congreso que el acuerdo era inflacionario en perspectiva recesivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.261172218004031, "is_candidate": true}, {"start": 228.976, "end": 232.257, "text": "Lo que estamos viviendo ahora, ante todo, no es in\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3002571933051058, "is_candidate": true}, {"start": 232.257, "end": 233.918, "text": "Nadie se puede asustar, es lo que firmaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36855186187849287, "is_candidate": true}, {"start": 235.222, "end": 248.774, "text": " porque nosotros una bola de cristal no tenemos y si hace un a\u00f1o y medio dijimos que lo que ven\u00eda era mucha m\u00e1s inflaci\u00f3n y en perspectiva ven\u00eda recesi\u00f3n, es sencillamente porque eso est\u00e1 escrito en el acuerdo con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2644390075239411, "is_candidate": true}, {"start": 248.774, "end": 262.966, "text": "Entonces una primera medida es el desconocimiento soberano de ese acuerdo, un acuerdo que no solo es ileg\u00edtimo, porque no es un pr\u00e9stamo, es un mecanismo de dominaci\u00f3n, no es un pr\u00e9stamo, es un mecanismo de dominaci\u00f3n que se lo dieron a la Argentina en un momento en que Estados Unidos se jugaba un eje", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2968268500073984, "is_candidate": true}, {"start": 263.504, "end": 277.554, "text": " Trump, Bolsonaro, Macri, y en mantener ese eje, por eso violaron toda la propia normativa del fondo para poder otorgarlo, sino que tambi\u00e9n te condiciona absolutamente la pol\u00edtica econ\u00f3mica del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26534993221209413, "is_candidate": true}, {"start": 277.554, "end": 282.057, "text": "Entonces, si no rompes con eso, y el otro elemento que te quer\u00eda se\u00f1alar es que es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24110632381517139, "is_candidate": true}, {"start": 282.837, "end": 285.679, "text": " Algo que ahora hasta algunos organismos del Estado dicen es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24659990372861473, "is_candidate": true}, {"start": 285.679, "end": 301.427, "text": "Bueno, lo venimos diciendo del 2018 cuando nos presentamos a que Erellante era una causa penal, lo dijimos en el debate, los que voten esto est\u00e1n votando algo totalmente nulo, los actos nulos no se pueden salvar, deben ser precisamente declarados nulos, su nulidad es insalvable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21469301476603608, "is_candidate": true}, {"start": 301.427, "end": 311.393, "text": "Pero bueno, estaban embalados, eran calle C porque la izquierda, nos dec\u00edan en los debates que \u00edbamos con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, la izquierda quiere el caos, nosotros le dec\u00edamos el caos es el fondo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23871185513132476, "is_candidate": true}, {"start": 312.533, "end": 338.949, "text": " se vio en el 89, se vio en el 2001, el caos es el FMI y es lo que estamos viviendo ahora, entonces, o discut\u00eds ese acuerdo troncal que tiene la Argentina que condiciona absolutamente su pol\u00edtica econ\u00f3mica, de hecho ahora lo ves a masa de China, Estados Unidos, todo para conseguir plata para pagarle el fondo, no es plata para salud, no es plata para educaci\u00f3n, no es plata para ninguna de las urgencias que tiene nuestro pueblo, sino solamente para cumplir con ese acuerdo ilegal e ileg\u00edtimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21704641437325367, "is_candidate": true}, {"start": 338.949, "end": 340.23, "text": "Desconocemos el acuerdo, \u00bfy despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9851772780469762, "is_candidate": false}, {"start": 341.767, "end": 344.63, "text": " Despu\u00e9s hay que tomar una serie de medidas muy urgentes en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39984943070803725, "is_candidate": true}, {"start": 344.63, "end": 348.813, "text": "Ustedes ac\u00e1 tienen las grandes cerealeras, lo pueden ver de cerca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35291099462931985, "is_candidate": true}, {"start": 348.813, "end": 356.359, "text": "Que las cerealeras hayan ganado como nunca no hace que Rosario viva mejor, que el pueblo trabajador viva mejor, que los j\u00f3venes tengan un empleo de calidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3423093066048719, "is_candidate": true}, {"start": 356.359, "end": 363.225, "text": "Entonces lo que hay que discutir es por qu\u00e9 un grupo de empresas maneja la entrada y salida de d\u00f3lares del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22147254968043084, "is_candidate": true}, {"start": 363.225, "end": 365.447, "text": "Te organizan una corrida en 5 minutos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4207106306224654, "is_candidate": true}, {"start": 365.447, "end": 369.951, "text": "Entonces la discusi\u00f3n del monopolio del comercio exterior que plantea la izquierda est\u00e1 m\u00e1s vigente que nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3254861920648955, "is_candidate": true}, {"start": 371.437, "end": 378.726, "text": " Hay que estatizar el comercio exterior, el manejo total de comercio exterior y ponerlo bajo control de sus trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29279837389290975, "is_candidate": true}, {"start": 378.726, "end": 386.355, "text": "Hoy f\u00edjate que la Argentina tuvo durante el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez 48.000 millones de d\u00f3lares de super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2613982678562582, "is_candidate": true}, {"start": 386.355, "end": 389.059, "text": "Es mentira que no entraron d\u00f3lares, es mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38014120014031494, "is_candidate": true}, {"start": 389.059, "end": 390.48, "text": "Pero no qued\u00f3 un d\u00f3lar en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3180591264243928, "is_candidate": true}, {"start": 391.363, "end": 396.989, "text": " porque se lo llevan para mandar utilidades a sus casas centrales, porque se lo llevan en el pago de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27693471288059446, "is_candidate": true}, {"start": 396.989, "end": 402.354, "text": "Entonces, hay que discutir algunas cuestiones econ\u00f3micas de fondo para salir de esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28612026516445066, "is_candidate": true}, {"start": 402.354, "end": 407.359, "text": "Ahora, si vos escuch\u00e1s lo que te dicen enfrente de todos, juntos por el cambio, te dicen m\u00e1s de lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2749305552568708, "is_candidate": true}, {"start": 407.359, "end": 409.501, "text": "M\u00e1s de lo mismo, un poco mejor, cambiando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3214796796931476, "is_candidate": true}, {"start": 409.501, "end": 415.027, "text": "Bueno, hay que tener un pensamiento muy m\u00e1gico para pensar que haciendo lo mismo vas a tener un resultado diferente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2992707983303795, "is_candidate": true}, {"start": 415.827, "end": 424.275, "text": " Nombraste el empleo de calidad y hablando de no hacer siempre lo mismo, una de las banderas que levantan desde la izquierda tiene que ver con la reducci\u00f3n de la jornada laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9447332447395899, "is_candidate": false}, {"start": 424.275, "end": 427.137, "text": "\u00bfC\u00f3mo se aplicar\u00eda en lo pr\u00e1ctico esta reducci\u00f3n de la jornada laboral?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8965451731434247, "is_candidate": false}, {"start": 427.137, "end": 431.621, "text": "\u00bfTiene estudiado sobre cu\u00e1nta cantidad de empresas y dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9449618755574614, "is_candidate": false}, {"start": 431.621, "end": 443.731, "text": "Absolutamente estudiado porque nos parece una discusi\u00f3n central para este periodo electoral, aunque no es una discusi\u00f3n electoral, lo que permite el periodo electoral es meter algunos debates, la gente est\u00e1 con la cabeza m\u00e1s abierta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24145541538693427, "is_candidate": true}, {"start": 444.684, "end": 451.207, "text": " a escuchar qu\u00e9 se dice, entonces, es algo para pelear, para organizarnos desde abajo y para pelear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2495096745497286, "is_candidate": true}, {"start": 451.207, "end": 454.808, "text": "Esa es la clave de nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34169162451214874, "is_candidate": true}, {"start": 454.808, "end": 459.89, "text": "La jornada laboral en la Argentina tiene hoy 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26603925251487304, "is_candidate": true}, {"start": 459.89, "end": 465.172, "text": "Las 8 horas de trabajo que rigen formalmente se empezaron a regir en el a\u00f1o 29.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23728568796317284, "is_candidate": true}, {"start": 465.172, "end": 473.955, "text": "En el a\u00f1o 29, es decir, que est\u00e1s con una jornada laboral que pas\u00f3 por montones de avances de la ciencia, de la t\u00e9cnica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25411587615251496, "is_candidate": true}, {"start": 474.495, "end": 480.378, "text": " pero que no report\u00f3 ni en que trabajemos menos ni en que trabajemos mejor, solo aument\u00f3 la ganancia de los grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2993693390310209, "is_candidate": true}, {"start": 480.378, "end": 498.927, "text": "Si hoy reduc\u00eds la jornada laboral a 6 horas y repart\u00eds las horas de trabajo que quedar\u00edan libres, que quedar\u00edan vacantes, solamente las 12.000 grandes empresas, las m\u00e1s grandes, en esas serialenas que nombramos, en las que tienen mucho dinero y que han ganado mucho en el \u00faltimo tiempo, se podr\u00edan crear inmediatamente un mill\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22363742544063925, "is_candidate": true}, {"start": 499.387, "end": 502.809, "text": " de puestos de trabajo genuinos con derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.379674823615592, "is_candidate": true}, {"start": 502.809, "end": 505.371, "text": "\u00bfNo es eso lo que deber\u00edamos estar discutiendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5451909625729667, "is_candidate": false}, {"start": 505.371, "end": 516.717, "text": "Trabajo genuino de calidad, un mill\u00f3n de puestos de trabajo solamente en eso, no te estoy hablando del Estado, no te estoy hablando nada m\u00e1s que en las 12.000 grandes empresas radicadas en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22653348086525749, "is_candidate": true}, {"start": 516.717, "end": 523.661, "text": "Entonces creo que hay una discusi\u00f3n que evita totalmente llevar la discusi\u00f3n a ese lado, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2734931752813021, "is_candidate": true}, {"start": 523.661, "end": 525.643, "text": "Porque hay que afectar los intereses de los grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3159705473242975, "is_candidate": true}, {"start": 526.522, "end": 532.085, "text": " y lo que han hecho los gobiernos del Macrismo, del Frente de Todos, es evitar cualquier tipo de discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2572979369687606, "is_candidate": true}, {"start": 532.085, "end": 544.853, "text": "Han adoptado la teor\u00eda del derrame, que si le das mucho a los de arriba, le das el d\u00f3lar Soja, el d\u00f3lar Malbec, le dejas entrar y salir los d\u00f3lares como quieran, como est\u00e1n haciendo ahora en Vaca Muerta, le das todo eso, en alg\u00fan momento va a derramar y todos vamos a vivir mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24716413547912575, "is_candidate": true}, {"start": 544.853, "end": 551.077, "text": "Bueno, del menemismo a esta parte, eso se ha comprobado que es falso y por eso la Argentina est\u00e1 en la situaci\u00f3n que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2927214335343007, "is_candidate": true}, {"start": 551.077, "end": 552.878, "text": "\u00bfY en cuanto a pol\u00edticas antiinflacionarias, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0213122596158477, "is_candidate": false}, {"start": 553.951, "end": 573.401, "text": " Mira, la primera pol\u00edtica que hay que tomar es que ning\u00fan salario pierda con la inflaci\u00f3n, porque hoy lo dijo cruelmente el due\u00f1o de la An\u00f3nima, Brown, que dijo, y yo lo que hago es remarco, y se ri\u00f3, no s\u00e9 si vieron ese video, pero es terrible verlo, c\u00f3mo se r\u00edan en nuestra cara, c\u00f3mo esos grandes formadores de precios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2471518198938123, "is_candidate": true}, {"start": 574.121, "end": 575.882, "text": " se matan de risa, a ellos no les importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38674987074295697, "is_candidate": true}, {"start": 575.882, "end": 579.966, "text": "Entonces, la primera medida que hay que tomar es que ning\u00fan salario pierda con la antinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3286968626505862, "is_candidate": true}, {"start": 579.966, "end": 590.695, "text": "Segundo, si ten\u00e9s el acuerdo con el fondo que te obliga al aumento de tarifas, que te obliga a otras tantas medidas, que los d\u00f3lares se vayan para pagarle al fondo, te quedes sin reserva, est\u00e1s votando una pol\u00edtica inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24709526856319863, "is_candidate": true}, {"start": 590.695, "end": 593.858, "text": "Entonces, si no discut\u00eds el acuerdo con el fondo, es mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2761007004028141, "is_candidate": true}, {"start": 593.858, "end": 600.383, "text": "Por eso es mentira y aumentan los precios y te dicen precios justos, precios cuidados, le van cambiando los t\u00edtulos y fracasan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25524094495769867, "is_candidate": true}, {"start": 600.383, "end": 602.465, "text": "Porque no est\u00e1n teniendo una pol\u00edtica antiinflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3920763230815082, "is_candidate": true}, {"start": 604.022, "end": 612.748, "text": " Entonces, alguna de esas medidas, como te dije, control de las divisas que entran y salen del pa\u00eds, evitar la fuga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2776023086140791, "is_candidate": true}, {"start": 612.748, "end": 623.035, "text": "Nosotros creemos que tiene que haber un banco estatal \u00fanico, controlado por trabajadores y trabajadoras, que solamente con ese sistema pod\u00e9s evitar que hoy el sistema de bancos sea el que te organiza la fuga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2752168228704226, "is_candidate": true}, {"start": 623.035, "end": 629.759, "text": "Te dicen c\u00f3mo fugarlo, te explican, te ayudan, te dicen si es en Uruguay donde te conviene sacarla primero, si es en otro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3377836191550524, "is_candidate": true}, {"start": 629.759, "end": 633.382, "text": "Son discusiones muy estructurales, pero son las \u00fanicas que te van a dar una salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35348911054124155, "is_candidate": true}, {"start": 634.082, "end": 636.206, "text": " Son las \u00fanicas por las que vale la pena pelear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3126895462371775, "is_candidate": true}, {"start": 636.206, "end": 638.028, "text": "Nadie va a pelear por precios justos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.441146815842811, "is_candidate": true}, {"start": 638.028, "end": 639.21, "text": "\u00bfVos te imagin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5521039444940739, "is_candidate": false}, {"start": 639.21, "end": 643.437, "text": "O alguien que va a hacer las compras todos los d\u00edas, como seguramente lo haces vos, lo hago yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2573077575576107, "is_candidate": true}, {"start": 643.437, "end": 645.68, "text": "Ah, no, yo voy a luchar porque haya precios justos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3666878283941378, "is_candidate": true}, {"start": 645.68, "end": 648.184, "text": "Bueno, no, porque es toda una cosa que no sirve para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36292204681595763, "is_candidate": true}, {"start": 649.195, "end": 652.739, "text": " Estamos casi en un 9% de inflaci\u00f3n con esas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3543319003585288, "is_candidate": true}, {"start": 652.739, "end": 657.303, "text": "Pero te entretienen, discuten, hacen como que les preocupa la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3139590735766504, "is_candidate": true}, {"start": 657.303, "end": 665.832, "text": "Entonces, o se toman estas medidas de fondo o circularmente vamos a un nuevo ajuste que es lo que est\u00e1n preparando las dem\u00e1s coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2918322416643604, "is_candidate": true}, {"start": 666.372, "end": 673.917, "text": " Un poco antes lo nombrabas, pero \u00bfqu\u00e9 rol ocupar\u00eda Santa Fe en este hipot\u00e9tico gobierno de Miriam Bregman, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1a y el Frente de Izquierda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.974684273283494, "is_candidate": false}, {"start": 673.917, "end": 685.824, "text": "Bueno, nosotros pensamos otro tipo de organizaci\u00f3n social donde nuestra pelea es anticapitalista, es por el socialismo y depende tambi\u00e9n del avance de la izquierda del grado de movilizaci\u00f3n y organizaci\u00f3n que tengamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2866191044951665, "is_candidate": true}, {"start": 686.404, "end": 701.751, "text": " La provincia de Santa Fe tiene esa ubicaci\u00f3n geopol\u00edtica en el mapa argentino que les trae tantas complicaciones y que les da una provincia absolutamente rica, pero con un pueblo completamente pobre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23789989963815916, "is_candidate": true}, {"start": 701.751, "end": 710.475, "text": "Entonces creo que lo que hay que discutir es eso, en Santa Fe est\u00e1n las cerealeras, en Santa Fe est\u00e1n los puertos, en Santa Fe est\u00e1 la hidrov\u00eda, todo en manos privadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2883393516145324, "is_candidate": true}, {"start": 710.475, "end": 712.656, "text": "Pero eso tiene un punto, porque si vos empez\u00e1s a mirar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28165602176691995, "is_candidate": true}, {"start": 713.88, "end": 718.922, "text": " Hay puntos de inflexi\u00f3n donde vos ves que se complica todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31851320586047505, "is_candidate": true}, {"start": 718.922, "end": 726.226, "text": "Y no se revierten las condiciones que produjeron eso, ni siquiera eso, ni siquiera se discute que los puertos est\u00e9n en manos privadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22655982887723525, "is_candidate": true}, {"start": 726.226, "end": 736.25, "text": "Bueno, estuvo toda la discusi\u00f3n de Vicent\u00edn, que realmente fue un bochorno, porque se hablaba de la soberan\u00eda alimentaria y al d\u00eda siguiente dej\u00f3 de importar la soberan\u00eda alimentaria, en plena pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28586155852852957, "is_candidate": true}, {"start": 736.25, "end": 741.052, "text": "Se hacen unos discursos rimbombantes para tirarlos a la basura en cinco minutos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3051271685307868, "is_candidate": true}, {"start": 741.052, "end": 742.213, "text": "Puertos, hidrov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45138567715680966, "is_candidate": true}, {"start": 743.44, "end": 748.084, "text": " tierras superf\u00e9rtiles que no sirven para alimentar ni a su propia poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2988432430309602, "is_candidate": true}, {"start": 748.084, "end": 754.229, "text": "Creo que Santa Fe es como, yo siempre digo cuando voy a otros lugares, dicen, no, porque la izquierda no quiere hablar de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2391795144172736, "is_candidate": true}, {"start": 754.229, "end": 755.23, "text": "Hablemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7322384546538534, "is_candidate": false}, {"start": 755.23, "end": 756.07, "text": "Hablemos de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5479745987207638, "is_candidate": false}, {"start": 756.07, "end": 757.151, "text": "Siempre al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44432796995731616, "is_candidate": true}, {"start": 757.151, "end": 761.335, "text": "Digo, no, veamos cu\u00e1l es el punto de inflexi\u00f3n que llev\u00f3 Rosario a esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2647766439364515, "is_candidate": true}, {"start": 761.335, "end": 768.861, "text": "Veamos c\u00f3mo puede ser que en el Congreso votan la Sociedad de Acciones Simplificadas dici\u00e9ndonos que es para que los emprendedores puedan constituir su sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2110603825178723, "is_candidate": true}, {"start": 768.861, "end": 769.301, "text": "Esto fue en el 2016.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5621054162307093, "is_candidate": false}, {"start": 770.902, "end": 774.407, "text": " Busque las actas taquigr\u00e1ficas, los dije ah\u00ed, esto va a alimentar el narco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27999001932984646, "is_candidate": true}, {"start": 774.407, "end": 777.031, "text": "Le est\u00e1n dando la herramienta legal que necesitan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3018508100498045, "is_candidate": true}, {"start": 777.031, "end": 786.785, "text": "En la Argentina no cuestion\u00f3 la ley de identidades financieras, que es un gran alimento de la fuga y el lavado, y encima reagregaron esa ley que la vot\u00f3 el macrismo con muchos votos peronistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2690455945220398, "is_candidate": true}, {"start": 787.896, "end": 795.061, "text": " Entonces, creo que Santa Fe un poco como que resume esa desigualdad en la que han ido metiendo a la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3046864125075702, "is_candidate": true}, {"start": 795.061, "end": 807.249, "text": "Empresas cada vez m\u00e1s ricas, una concentraci\u00f3n de riqueza obscena, construcci\u00f3n de edificios, viviendas para que no viva nadie y gente que no tiene d\u00f3nde vivir, casas y gente, gente sin casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2467312470502404, "is_candidate": true}, {"start": 807.249, "end": 817.556, "text": "Creo que es un debate y lo venimos dando bastante en el Congreso, invito a que vean nuestras intervenciones y van a ver que hablamos mucho de Rosario, precisamente por eso, porque es un punto nodal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26529726258354747, "is_candidate": true}, {"start": 818.556, "end": 822.899, "text": " de lo que est\u00e1 ocurriendo en nuestro pa\u00eds y hacia d\u00f3nde est\u00e1n llevando a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3130081869267416, "is_candidate": true}, {"start": 822.899, "end": 830.442, "text": "Nombraste estas casas vac\u00edas, estos departamentos vac\u00edos que se ven de a montones en la ciudad y en las grandes ciudades de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0715625024166076, "is_candidate": false}, {"start": 830.442, "end": 837.906, "text": "\u00bfC\u00f3mo abordar\u00edan esta problem\u00e1tica del acceso a la vivienda y el alto costo de los alquileres, m\u00e1s all\u00e1 del debate de la ley nacional que se est\u00e1 dando en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0412691839101398, "is_candidate": false}, {"start": 837.906, "end": 841.408, "text": "El problema de la ley, y empiezo por lo \u00faltimo, el problema de la ley, ojo que es una trampa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29299130886138736, "is_candidate": true}, {"start": 842.228, "end": 858.692, "text": " porque te dicen que hay que cambiar la ley pero lo quieren cambiar en un sentido regresivo, ojo, quieren volver a las normas de la dictadura donde se liber\u00f3 completamente el mercado inmobiliario, para m\u00ed no se puede llamar ni mercado porque el derecho a la vivienda no puede ser un negocio, es el derecho a vivir, a tener un techo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2699035407815321, "is_candidate": true}, {"start": 858.692, "end": 866.713, "text": "Entonces cuidado con esa discusi\u00f3n, hay mucha demagogia porque lo que quieren es sacar las cl\u00e1usulas que hacen que no se pueda aumentar todo lo que la inflaci\u00f3n aumenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27573430104030583, "is_candidate": true}, {"start": 866.713, "end": 869.894, "text": "Yo creo que hay que ir a una discusi\u00f3n profunda, uno obviamente plan de viviendas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3445334393328108, "is_candidate": true}, {"start": 871.508, "end": 878.333, "text": " Los recursos est\u00e1n, el problema es que se destinan al pago de la deuda, se destinan a cualquier otra cosa menos a una necesidad b\u00e1sica como es el plan de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34059938558675407, "is_candidate": true}, {"start": 878.333, "end": 892.663, "text": "Y en otros pa\u00edses del mundo se han intentado algunas soluciones elementales como que vos no pod\u00e9s dedicar al turismo la mayor parte de los inmuebles de una ciudad cuando ni siquiera ten\u00e9s para alquilar a los propios habitantes de ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2339321798653501, "is_candidate": true}, {"start": 892.663, "end": 896.125, "text": "Hoy te est\u00e1n dando, en la Ciudad de Buenos Aires te est\u00e1n dando cr\u00e9ditos para alquilar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29060990150432975, "is_candidate": true}, {"start": 897.472, "end": 898.974, "text": " No hay cr\u00e9dito, acceso a la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27551063855743907, "is_candidate": true}, {"start": 898.974, "end": 914.593, "text": "Por eso yo te mencionaba antes el tema de un sistema estatal \u00fanico, un sistema de banca \u00fanica, un banco \u00fanico nacional, permitir\u00eda, por ejemplo, que los fondos, que vos evitas que se fuguen, se destinen a la construcci\u00f3n de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27678696320101437, "is_candidate": true}, {"start": 917.276, "end": 927.895, "text": " Pero no en el socialismo por el que yo peleo, en la Argentina estuvo el banco hipotecario en el cual trabaj\u00e9, fue muchos a\u00f1os bancaria, pas\u00e9 la privatizaci\u00f3n y vi por qu\u00e9 destru\u00edan el banco hipotecario, porque quer\u00edan dejar librado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23517013865044634, "is_candidate": true}, {"start": 928.936, "end": 940.683, "text": " el tema de la vivienda completamente al negocio inmobiliario, lo pas\u00e9 desde adentro, lo puedo contar desde adentro, \u00bfc\u00f3mo puede ser que hoy en la Argentina comprar una casa no lo sue\u00f1a nadie?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26513428214715795, "is_candidate": true}, {"start": 940.683, "end": 944.985, "text": "Pero ahora tampoco alquilar, \u00bfhasta d\u00f3nde piensan seguir sac\u00e1ndole al pueblo trabajador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32852322296891434, "is_candidate": true}, {"start": 944.985, "end": 947.467, "text": "Creo que son algunas de las cuestiones que hay que discutir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36019690824695827, "is_candidate": true}, {"start": 948.307, "end": 957.858, "text": " Y ante todo, tenemos que enfrentar que venimos peleando en el Congreso sin que en los cuatro a\u00f1os del gobierno de todos haya llegado al recinto y se haya podido discutir en la estafa que fueron los cr\u00e9ditos UBA, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28153357810710966, "is_candidate": true}, {"start": 957.858, "end": 965.346, "text": "Que hoy miles y miles de personas en todo el pa\u00eds, de ellos varios rosarinos, santafesinos, quedaron atrapados en C\u00f3rdoba, es un drama enorme tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2534452220618363, "is_candidate": true}, {"start": 965.819, "end": 989.146, "text": " con este sistema que fue realmente un enga\u00f1o, donde pag\u00e1s tu vivienda 4 o 5 veces y no termin\u00e1s de pagar jam\u00e1s, entonces creo que el problema de la vivienda es un problema central, pero que tiene que ser una discusi\u00f3n estructural, no puede ser que la promesa sea darnos cr\u00e9ditos para alquilar, sepan aquellos que la RETA ahora se promociona como candidato nacional, que su gran propuesta para la vivienda es darte un cr\u00e9dito para que puedas alquilar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28232290417793626, "is_candidate": true}, {"start": 989.146, "end": 993.568, "text": "Mir\u00e1, yo la primera vez que alquil\u00e9 ten\u00eda 15 a\u00f1os, porque el pueblo donde viv\u00eda aqu\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34036808120743545, "is_candidate": true}, {"start": 994.341, "end": 1000.224, "text": " en el norte de la provincia de Buenos Aires se inund\u00f3 y tuve que irme a vivir con mi hermano a otra ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28156362189671114, "is_candidate": true}, {"start": 1000.224, "end": 1006.326, "text": "O sea, desde los 15 a\u00f1os s\u00e9 lo que significa alquilar, no ten\u00e9s garant\u00eda y ahora tampoco te alcanza para pagar el alquiler.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2622856741955152, "is_candidate": true}, {"start": 1006.326, "end": 1010.869, "text": "Entonces vamos en una decadencia absoluta que hay que empezar a cuestionarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3099971198635194, "is_candidate": true}, {"start": 1010.869, "end": 1015.09, "text": "La gesti\u00f3n del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez se pone muy orgullosa porque se entreg\u00f3 creo que 160.000 viviendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3285894433634903, "is_candidate": true}, {"start": 1018.373, "end": 1031.851, "text": " Es una locura, hay 3,5 millones de familias con d\u00e9ficit habitacional en la Argentina, mis compa\u00f1eros me lo contaban aqu\u00ed en la ciudad de Rosario, que acompa\u00f1an muchas de las luchas de los barrios por vivienda, es un problema central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.255330934831169, "is_candidate": true}, {"start": 1032.955, "end": 1037.518, "text": " Pero bueno, llega la etapa electoral, empiezan todos a vender espejitos de colores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26704817434659023, "is_candidate": true}, {"start": 1037.518, "end": 1041.14, "text": "Si no tom\u00e1s algunas medidas estructurales, no va a haber fondo para vivienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2942865300035439, "is_candidate": true}, {"start": 1041.14, "end": 1045.103, "text": "Miriam, te traigo en los \u00faltimos minutos al plano de lo pol\u00edtico partidario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9855311992397282, "is_candidate": false}, {"start": 1045.103, "end": 1049.806, "text": "\u00bfQu\u00e9 diferencia la f\u00f3rmula que encabez\u00e1s de la que encabezan Gabriel Solano y Vilma Ripoll?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0088508395139768, "is_candidate": false}, {"start": 1050.712, "end": 1055.355, "text": " Mira, yo creo que lo central que vamos a hacer es campa\u00f1a contra los candidatos del ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.392340962598821, "is_candidate": true}, {"start": 1055.355, "end": 1064.882, "text": "Eso por lo menos, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y yo estamos convencidos y hemos tenido algunas discusiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3526072469130541, "is_candidate": true}, {"start": 1064.882, "end": 1071.806, "text": "Ustedes saben que yo hace muchos a\u00f1os soy creyente en causas de lesa humanidad y he peleado mucho contra este Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33228234048713157, "is_candidate": true}, {"start": 1071.806, "end": 1076.95, "text": "A m\u00ed me desapareci\u00f3 un compa\u00f1ero como Jorge Julio L\u00f3pez en los juicios de la Ciudad de La Plata, donde trabaj\u00e9 mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3866874458705629, "is_candidate": true}, {"start": 1077.748, "end": 1088.092, "text": " Yo creo que la izquierda tiene que ser independiente del gobierno del frente de todos, independiente de la oposici\u00f3n de derecha y tambi\u00e9n de todas las instituciones del Estado, como el reaccionario Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2806124342287911, "is_candidate": true}, {"start": 1088.092, "end": 1090.213, "text": "Ah\u00ed tenemos una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35671217708049263, "is_candidate": true}, {"start": 1090.213, "end": 1098.156, "text": "Y despu\u00e9s creo que hay otras discusiones, como ellos han elegido una construcci\u00f3n unilateral hacia los movimientos sociales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.298613069361214, "is_candidate": true}, {"start": 1098.874, "end": 1111.885, "text": " como colaterales partidarias y nosotros creemos que la izquierda tiene que tener una perspectiva mucho m\u00e1s amplia, que tiene que tener desarrollo te\u00f3rico, que tiene que tener debate intelectual, que tiene que dar pelea en los principales", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31051220371485777, "is_candidate": true}, {"start": 1112.355, "end": 1133.42, "text": " los sindicatos y la construcci\u00f3n de agrupaciones, es decir, creo que hay discusiones que son m\u00e1s de fondo, pero lo m\u00e1s importante a destacar es que la unidad de la izquierda est\u00e1 garantizada, nosotros hemos utilizado los dos mecanismos, algunas veces hemos ido a paso, otras veces hemos utilizado la f\u00f3rmula \u00fanica y estamos convencidos con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26850754907827323, "is_candidate": true}, {"start": 1133.84, "end": 1150.183, "text": " que ese desencanto, que esa bronca que produce incluso muchos de aquellos que creyeron que el gobierno del frente de todos iba realmente a revertir la herencia macrista, hay que salir a pelearlo, hay que salir a disputearlo y a plantearlo a todos esos trabajadores y trabajadoras que la salida es por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23691958514110323, "is_candidate": true}, {"start": 1150.183, "end": 1156.405, "text": "Que de nuevo repetir el mismo c\u00edrculo vicioso no sirve de nada y mucho menos creer en los espejitos de color en la ultraderecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28620882766300304, "is_candidate": true}, {"start": 1156.405, "end": 1161.866, "text": "Hay una invitaci\u00f3n para el 17 de junio a debatir esto en un congreso en Plaza de Mayo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0841007270878158, "is_candidate": false}, {"start": 1161.866, "end": 1162.146, "text": "\u00bfVan a ir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.067380451109385, "is_candidate": false}, {"start": 1162.742, "end": 1167.906, "text": " No, es una propuesta que hacen los compa\u00f1eros, pero ya tienen su f\u00f3rmula decidida, no es un debate en realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.383119951750172, "is_candidate": true}, {"start": 1167.906, "end": 1168.506, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.062475903437359, "is_candidate": false}, {"start": 1168.506, "end": 1171.909, "text": "Miriam, por \u00faltimo te consulto por esto que lo planteaste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.04211684017489, "is_candidate": false}, {"start": 1171.909, "end": 1182.336, "text": "Se habla mucho de que la rebeld\u00eda y el hartazgo se canaliza por derecha, por los autodenominados libertarios, y se habla bastante poco del crecimiento electoral de la izquierda en algunos territorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0632184767489197, "is_candidate": false}, {"start": 1183.357, "end": 1186.318, "text": " por ejemplo, Jujuy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.084761173833022, "is_candidate": false}, {"start": 1186.318, "end": 1200.244, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a ser para alcanzar a esos enojados, a esos hartos, a esos cansados, teniendo en cuenta el aparato medi\u00e1tico y de difusi\u00f3n que hay en torno a estos personajes tan virulentos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.029743694266616, "is_candidate": false}, {"start": 1200.504, "end": 1216.715, "text": " Bueno, primero pidi\u00e9ndonos que nos acompa\u00f1en, que acompa\u00f1en a Octavio Crivaro, Daniela Vergara, Irene Gamboa, aqu\u00ed en las elecciones, porque las elecciones adelantadas tambi\u00e9n tienen eso, son elecciones donde no hay espacios de publicidad, no hay fondos partidarios, entonces priman los grandes aparatos y los apoyos de los grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29652666775207825, "is_candidate": true}, {"start": 1216.715, "end": 1220.078, "text": "Despu\u00e9s dec\u00eds, bueno, \u00bfy por qu\u00e9 tal ley no sale o tal problema con las vacunas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31702656365378157, "is_candidate": true}, {"start": 1220.888, "end": 1226.112, "text": " porque las farmac\u00e9uticas, porque las cerealeras, son las que pagan las campa\u00f1as electorales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.293149587914615, "is_candidate": true}, {"start": 1226.112, "end": 1233.498, "text": "Entonces pedimos que nos den la posibilidad de participar, que nos ayuden a pasar el piso proscriptivo y que podamos estar dando esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22826859064216987, "is_candidate": true}, {"start": 1233.498, "end": 1243.005, "text": "Con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o acompa\u00f1amos muy de cerca la experiencia de Jujuy, porque est\u00e1 all\u00ed encabezando nuestro compa\u00f1ero Alejandro Vilca, y tiene que ver un poco con lo que estuvimos hablando en esta charla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27085459577676774, "is_candidate": true}, {"start": 1243.405, "end": 1268.762, "text": " es la construcci\u00f3n desde abajo, junto con otras agrupaciones recuperamos el sindicato docente, recuperamos UATRE, Jujuy, es decir, participamos del movimiento de mujeres con mis compa\u00f1eras Natalia Morales y dem\u00e1s ah\u00ed en la provincia, es decir, una construcci\u00f3n muy por abajo que termina reflej\u00e1ndose en un candidato, en un amigo como Alejandro Vilca, recolector de residuos, que logra canalizar esa bronca, ese descontento con el gobierno de Morales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21862239482510926, "is_candidate": true}, {"start": 1269.426, "end": 1290.679, "text": " el gobierno radical de Morales que ahora est\u00e1 haciendo una convenci\u00f3n constituyente completamente cuestionable en este mismo momento y donde la izquierda es una voz contra \u00e9l, contra el pacto que tiene con el PJ que lo ayuda a sostenerse y mantenerse, y a tener tambi\u00e9n una pol\u00edtica de persecuci\u00f3n hacia el resto de las organizaciones pol\u00edticas y sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.257511617064594, "is_candidate": true}, {"start": 1290.679, "end": 1294.321, "text": "As\u00ed que esa experiencia de Jujuy obviamente es el desaf\u00edo trasladarla", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3313255327334417, "is_candidate": true}, {"start": 1294.881, "end": 1308.157, "text": " a otros lugares del pa\u00eds, pero cuenten con Nicol\u00e1s, cuenten conmigo para dar esa pelea porque creo que es la pelea del momento, que verdaderamente se plantea una salida por izquierda cuando las dem\u00e1s coaliciones todo lo que te plantean es m\u00e1s ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2586016221570876, "is_candidate": true}, {"start": 1308.157, "end": 1314.144, "text": "Bueno, Miriam, te agradecemos much\u00edsimo tu tiempo y seguramente a medida que avance el cronograma electoral nos volvamos a comunicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0059202655925217, "is_candidate": false}, {"start": 1314.144, "end": 1315.065, "text": "Muchas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8994117186653862, "is_candidate": false}], "Index": 1832, "channel_id": "UCqDo4bzqA7Y2KLspzI_Uqug", "channel": "Conclusi\u00f3n TV Diario Digital ", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@conclusion.diario.digital", "id": "Cuv6LEw7MSI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Cuv6LEw7MSI", "title": "Bregman buscar\u00e1 la Presidencia: \"Santa Fe resume la desigualdad en la metieron a la Argentina\"", "duration": 1325.0, "view_count": 144.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}