{"segments": [{"start": 39.65, "end": 40.671, "text": " Hola, buenas noches, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.028815524434134, "is_candidate": false}, {"start": 40.671, "end": 41.091, "text": "Edgar, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9927599584720534, "is_candidate": false}, {"start": 41.091, "end": 41.932, "text": "Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s, Marcelo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8945909735852715, "is_candidate": false}, {"start": 41.932, "end": 45.935, "text": "Bien, escenario distinto a Dos Voces, porque hoy es un programa distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8975371346512626, "is_candidate": false}, {"start": 45.935, "end": 48.357, "text": "Hoy se hace el debate capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8461063788315061, "is_candidate": false}, {"start": 48.357, "end": 50.239, "text": "Hoy en Todo Noticias, Ana, Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8927667164351731, "is_candidate": false}, {"start": 50.239, "end": 52.24, "text": "Programa s\u00faper, s\u00faper especial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8463622715696116, "is_candidate": false}, {"start": 52.24, "end": 58.145, "text": "Se van a ver cara a cara los principales candidatos de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.870574178824224, "is_candidate": false}, {"start": 58.145, "end": 58.946, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9572465305653424, "is_candidate": false}, {"start": 59.346, "end": 64.11, "text": " Exactamente, Leandro Santoro, Javier Milei y Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9455236895995254, "is_candidate": false}, {"start": 64.11, "end": 69.454, "text": "Van a estar precisamente, van a debatir todos los temas que a vos te interesan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8720329493274708, "is_candidate": false}, {"start": 69.454, "end": 82.343, "text": "Los temas que afectan tu bolsillo, los temas que afectan la educaci\u00f3n de tus chicos, los temas que afectan la sanidad, todo lo que tiene que ver con la pandemia, los temas que afectan la inseguridad y obviamente la econom\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9148418679111933, "is_candidate": false}, {"start": 82.363, "end": 84.605, "text": " S\u00ed, y estamos muy contentos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0424791124679393, "is_candidate": false}, {"start": 84.605, "end": 92.39, "text": "Ustedes podr\u00e1n preguntarse por qu\u00e9 estamos tan contentos, porque esto que estamos viendo, esto es la esencia de A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9483898656984228, "is_candidate": false}, {"start": 92.39, "end": 99.975, "text": "Es la esencia de un programa que lleva 25 a\u00f1os y que su coraz\u00f3n es el debate de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9644382760372167, "is_candidate": false}, {"start": 99.975, "end": 102.277, "text": "En este caso, el debate de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9981511962842561, "is_candidate": false}, {"start": 102.277, "end": 104.118, "text": "Esto es la esencia de A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9271504591443289, "is_candidate": false}, {"start": 104.118, "end": 111.203, "text": "A Dos Voces marc\u00f3 camino en los debates y hoy estamos en un debate muy, pero muy importante para la democracia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9203829025372794, "is_candidate": false}, {"start": 111.323, "end": 113.784, "text": " As\u00ed es, las reglas est\u00e1n pactadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.964284685999939, "is_candidate": false}, {"start": 113.784, "end": 116.485, "text": "Hubo varias reuniones con los representantes de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8698859267530515, "is_candidate": false}, {"start": 116.485, "end": 119.967, "text": "Fueron todas aceptadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9128988210526174, "is_candidate": false}, {"start": 119.967, "end": 124.929, "text": "Dentro de todo el debate hay una buena parte del debate que va a haber intercambio entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8588588310254723, "is_candidate": false}, {"start": 124.929, "end": 126.43, "text": "Esto va a enriquecer el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8965998871078177, "is_candidate": false}, {"start": 126.43, "end": 134.794, "text": "Lo vamos a ver, digamos, proponiendo sus ideas y adem\u00e1s contraproponiendo, obviamente, cada candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9189231087652002, "is_candidate": false}, {"start": 134.794, "end": 137.195, "text": "Hay much\u00edsima gente en el estudio hoy, dados vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9475890511086531, "is_candidate": false}, {"start": 137.295, "end": 137.955, "text": " S\u00ed, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0173951500045324, "is_candidate": false}, {"start": 137.955, "end": 139.056, "text": "Y algo para destacar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9350959090094431, "is_candidate": false}, {"start": 139.056, "end": 144.699, "text": "Todo lo que vos vas a ver hoy en este debate, todo fue consensuado y acordado por los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9195605871276065, "is_candidate": false}, {"start": 144.699, "end": 147.961, "text": "Nada de lo que pase ac\u00e1 va a ser improvisado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8742138156263715, "is_candidate": false}, {"start": 147.961, "end": 150.663, "text": "Todo tiene el visto bueno de cada una de las fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8886697172172445, "is_candidate": false}, {"start": 150.663, "end": 150.963, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0963190431497267, "is_candidate": false}, {"start": 150.963, "end": 155.085, "text": "Estamos con much\u00edsima gente en los estudios de A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9658973549593161, "is_candidate": false}, {"start": 155.085, "end": 159.368, "text": "Hay representantes, bueno, acompa\u00f1ando a los candidatos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9250256839944626, "is_candidate": false}, {"start": 159.368, "end": 160.869, "text": "Por ejemplo, en Juntos por el Cambio est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9387763666018495, "is_candidate": false}, {"start": 161.409, "end": 168.838, "text": " Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Fern\u00e1n Quir\u00f3s, Mart\u00edn Tet\u00e1, Ricardo L\u00f3pez Murphy, Paula Oliveto, bueno, much\u00edsima gente m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9640226236590811, "is_candidate": false}, {"start": 168.838, "end": 175.145, "text": "S\u00ed, por el frente de todos est\u00e1, entre otros, Gisela Marciota, Victoria Montenegro, Alejandro Amor y Mariano Recalde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.949293928424718, "is_candidate": false}, {"start": 175.145, "end": 181.712, "text": "Por Libertad Avanza, bueno, tambi\u00e9n mucha gente, Victoria Villarroel, Karina Millet, Ramiro Marra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9795055371922248, "is_candidate": false}, {"start": 182.91, "end": 188.535, "text": " Y por el frente de izquierda, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, Gabriel Solano, Cristian Castillo y Celeste Fierro, entre otros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9986934533402989, "is_candidate": false}, {"start": 188.535, "end": 190.856, "text": "Hay much\u00edsimos periodistas, muchos colegas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0035634889601277, "is_candidate": false}, {"start": 190.856, "end": 192.017, "text": "Le agradecemos much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9767256840128364, "is_candidate": false}, {"start": 192.017, "end": 192.978, "text": "Muchos fot\u00f3grafos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0575078094806787, "is_candidate": false}, {"start": 192.978, "end": 194.419, "text": "Es una noche especial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9501748136717213, "is_candidate": false}, {"start": 194.419, "end": 196.541, "text": "Vos lo vas a ver cara a cara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9510852170655814, "is_candidate": false}, {"start": 196.541, "end": 205.788, "text": "Y ya invitamos, precisamente, a los candidatos a ingresar al estudio a dos voces para empezar el debate en instantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9861228261332567, "is_candidate": false}, {"start": 205.788, "end": 207.65, "text": "Los invitamos para comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9870963075061685, "is_candidate": false}, {"start": 223.646, "end": 229.888, "text": " Ah\u00ed est\u00e1n, ah\u00ed est\u00e1n Mar\u00eda Eugenia Vidal, Leandro Santoro, Javier Millet, Miriam Brinkman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9538913153181359, "is_candidate": false}, {"start": 229.888, "end": 236.809, "text": "Les agradecemos much\u00edsimo porque, bueno, tuvieron una gran disposici\u00f3n a hacer el debate que esto enriquece mucho la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9733656218566009, "is_candidate": false}, {"start": 236.809, "end": 243.371, "text": "Facilitaron las cosas y les agradecemos tanto los cuatro candidatos como sus jefes de campa\u00f1a, su equipo de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9628172129812398, "is_candidate": false}, {"start": 244.031, "end": 259.095, "text": " Mir\u00e1 que tenemos experiencias en debate, pero la verdad, cuando todo el equipo de producci\u00f3n de A2 Voces, que ha hecho un trabajo espectacular, se sent\u00f3 a hablar con ellos, con sus representantes, muy r\u00e1pido se acord\u00f3, lo cual habla bien de ellos y habla bien del sistema que vamos a implementar esta noche.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9545305029558077, "is_candidate": false}, {"start": 259.095, "end": 269.998, "text": "As\u00ed es, es un sistema novedoso, que ahora en un ratito te lo vamos a explicar, en la cual hay minutos fijos, minutos en los cuales vamos a poder intercambiar, va a haber preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9207408395057181, "is_candidate": false}, {"start": 269.998, "end": 271.198, "text": "Vamos a hacer una breve pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0107852724278994, "is_candidate": false}, {"start": 272.318, "end": 275.26, "text": " Los invitamos a los fot\u00f3grafos ahora s\u00ed a poder sacar la foto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8705579010081266, "is_candidate": false}, {"start": 275.26, "end": 280.983, "text": "Y enseguida vamos a volver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9289269725006915, "is_candidate": false}, {"start": 280.983, "end": 282.604, "text": "Fot\u00f3grafos de todos los medios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9305891680522902, "is_candidate": false}, {"start": 282.604, "end": 285.186, "text": "Tambi\u00e9n, bueno, hay periodistas de todos los medios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9032756000935439, "is_candidate": false}, {"start": 285.186, "end": 287.887, "text": "Est\u00e1 Rom\u00e1n Lehmann de Infobae.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9932826506400675, "is_candidate": false}, {"start": 287.887, "end": 290.349, "text": "Est\u00e1 Ariel Stemperle de Perfil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9219389598950705, "is_candidate": false}, {"start": 290.349, "end": 291.81, "text": "Juli\u00e1n D'Imperio de Perfil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.87906841113061, "is_candidate": false}, {"start": 292.43, "end": 306.957, "text": " Federico Mayor de Clar\u00edn, Antonio Ricovene de P\u00e1gina 12, Francisco Lloren del Cronista, Mat\u00edas Moreno de La Naci\u00f3n, Karina Micheleto de P\u00e1gina 12, Alejandro Marinelli de Revista Amfibia,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9399578106928463, "is_candidate": false}, {"start": 308.4, "end": 311.064, "text": " Claudio Mardone, de Tiempo Argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0229320394851216, "is_candidate": false}, {"start": 311.064, "end": 313.787, "text": "Est\u00e1 Rodrigo Calegari, de Noticias Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0248882365746492, "is_candidate": false}, {"start": 313.787, "end": 318.072, "text": "Est\u00e1 Pablo Winacourt, tambi\u00e9n de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0101886027173856, "is_candidate": false}, {"start": 318.072, "end": 320.155, "text": "As\u00ed que... Hacemos la pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0462295596021916, "is_candidate": false}, {"start": 320.155, "end": 322.137, "text": "Dale, hacemos la pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9977994583254202, "is_candidate": false}, {"start": 322.137, "end": 324.74, "text": "Volvemos del debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9325172797803115, "is_candidate": false}, {"start": 324.74, "end": 326.442, "text": "Volvemos de la pausa y comenzamos el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9958790226805784, "is_candidate": false}, {"start": 351.712, "end": 359.52, "text": " Al finalizar cada eje habr\u00e1 un espacio de intercambio libre entre candidatos y candidatas de seis minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7615214097048727, "is_candidate": false}, {"start": 359.52, "end": 364.085, "text": "Adem\u00e1s, una vez terminadas las exposiciones, habr\u00e1 un bloque de preguntas y respuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7721232143044248, "is_candidate": false}, {"start": 365.126, "end": 370.909, "text": " Cada uno podr\u00e1 hacer una pregunta y luego de la respuesta, una posible repregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7382597902611164, "is_candidate": false}, {"start": 370.909, "end": 376.913, "text": "Las preguntas tendr\u00e1n una duraci\u00f3n m\u00e1xima de 30 segundos y las respuestas de un minuto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7918604093257006, "is_candidate": false}, {"start": 376.913, "end": 380.395, "text": "El orden de las preguntas fue determinado seg\u00fan el resultado del espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7789950887927741, "is_candidate": false}, {"start": 381.195, "end": 391.604, "text": " El orden de los atriles y las exposiciones fue determinado por sorteo y la modalidad de este debate fue consensuada con los equipos de campa\u00f1a de las distintas fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7824675084475925, "is_candidate": false}, {"start": 391.604, "end": 398.29, "text": "Al final, cada aspirante a la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n tendr\u00e1 un minuto para hacer su cierre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7707933372864939, "is_candidate": false}, {"start": 411.644, "end": 416.191, "text": " Los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para una presentaci\u00f3n general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7796274227107296, "is_candidate": false}, {"start": 416.989, "end": 420.131, "text": " El debate se dividir\u00e1 en tres ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.836866605341372, "is_candidate": false}, {"start": 420.131, "end": 423.614, "text": "Uno, calidad institucional, seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7393446902020445, "is_candidate": false}, {"start": 423.614, "end": 426.436, "text": "Dos, econom\u00eda, educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7159140976406926, "is_candidate": false}, {"start": 426.436, "end": 429.158, "text": "Tres, pol\u00edtica sanitaria en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7648292072802336, "is_candidate": false}, {"start": 429.158, "end": 436.564, "text": "El candidato o candidata tendr\u00e1 un minuto y medio para exponer sus propuestas en cada eje y se sumar\u00e1 un minuto de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6819031749028005, "is_candidate": false}, {"start": 436.564, "end": 443.009, "text": "Al finalizar cada eje habr\u00e1 un espacio de intercambio libre entre candidatos y candidatas de seis minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7573801547054041, "is_candidate": false}, {"start": 443.909, "end": 449.415, "text": " Adem\u00e1s, una vez terminadas las exposiciones, habr\u00e1 un bloque de preguntas y respuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7493902582727892, "is_candidate": false}, {"start": 449.415, "end": 455.222, "text": "Cada uno podr\u00e1 hacer una pregunta y luego de la respuesta, una posible repregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7378283710731244, "is_candidate": false}, {"start": 455.222, "end": 461.248, "text": "Las preguntas tendr\u00e1n una duraci\u00f3n m\u00e1xima de 30 segundos y las respuestas de un minuto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7887722623766965, "is_candidate": false}, {"start": 461.248, "end": 464.732, "text": "El orden de las preguntas fue determinado seg\u00fan el resultado del espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8092325252221838, "is_candidate": false}, {"start": 465.513, "end": 475.921, "text": " El orden de los atriles y las exposiciones fue determinado por sorteo y la modalidad de este debate fue consensuada con los equipos de campa\u00f1a de las distintas fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7790862728449679, "is_candidate": false}, {"start": 475.921, "end": 482.607, "text": "Al final, cada aspirante a la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n tendr\u00e1 un minuto para hacer su cierre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7845929719517393, "is_candidate": false}, {"start": 496.102, "end": 501.286, "text": " Los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para una presentaci\u00f3n general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8081057925132235, "is_candidate": false}, {"start": 501.286, "end": 504.469, "text": "El debate se dividir\u00e1 en tres ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8181499092602363, "is_candidate": false}, {"start": 504.469, "end": 507.952, "text": "Uno, calidad institucional, seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7440294556457521, "is_candidate": false}, {"start": 507.952, "end": 510.754, "text": "Dos, econom\u00eda, educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7317566547618943, "is_candidate": false}, {"start": 510.754, "end": 513.476, "text": "Tres, pol\u00edtica sanitaria en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7636955780446159, "is_candidate": false}, {"start": 513.476, "end": 518.1, "text": "El candidato o candidata tendr\u00e1 un minuto y medio para exponer sus propuestas en cada eje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6844430742400609, "is_candidate": false}, {"start": 525.183, "end": 527.324, "text": " Bueno, y ya vamos a comenzar con el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.008787995223713, "is_candidate": false}, {"start": 527.324, "end": 531.487, "text": "Ya los candidatos est\u00e1n en cada uno de los atriles que fueron sorteados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9578900860630509, "is_candidate": false}, {"start": 531.487, "end": 533.388, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0322776730974774, "is_candidate": false}, {"start": 533.388, "end": 537.811, "text": "A ver, vamos con la presentaci\u00f3n ya de c\u00f3mo hacer las reglas del debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9401266536214954, "is_candidate": false}, {"start": 537.811, "end": 540.093, "text": "As\u00ed todos lo pueden escuchar, est\u00e1 tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9543495532513862, "is_candidate": false}, {"start": 540.093, "end": 547.397, "text": "Ellos lo saben, lo saben los asesores, la gente de campa\u00f1a, pero vos que nos est\u00e1s viendo tambi\u00e9n que necesitas saberlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9215244835353167, "is_candidate": false}, {"start": 547.397, "end": 548.218, "text": "Estas son las reglas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9733397630009536, "is_candidate": false}, {"start": 552.987, "end": 558.312, "text": " Los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para una presentaci\u00f3n general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8091896184270794, "is_candidate": false}, {"start": 558.312, "end": 561.495, "text": "El debate se dividir\u00e1 en tres ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8680750301348041, "is_candidate": false}, {"start": 561.495, "end": 564.277, "text": "Uno, calidad institucional, seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7506182252135878, "is_candidate": false}, {"start": 564.277, "end": 567.8, "text": "Dos, econom\u00eda, educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7215846515324098, "is_candidate": false}, {"start": 567.8, "end": 569.922, "text": "Tres, pol\u00edtica sanitaria en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7973663406310901, "is_candidate": false}, {"start": 570.522, "end": 577.929, "text": " El candidato o candidata tendr\u00e1 un minuto y medio para exponer sus propuestas en cada eje y se sumar\u00e1 un minuto de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7002835806483139, "is_candidate": false}, {"start": 577.929, "end": 585.216, "text": "Al finalizar cada eje habr\u00e1 un espacio de intercambio libre entre candidatos y candidatas de seis minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7794367181617995, "is_candidate": false}, {"start": 585.216, "end": 596.266, "text": "Adem\u00e1s, una vez terminadas las exposiciones, habr\u00e1 un bloque de preguntas y respuestas en el que cada uno podr\u00e1 elegir a otro para hacerle una pregunta y luego de la respuesta una posible repregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7652111686131858, "is_candidate": false}, {"start": 597.106, "end": 602.609, "text": " Las preguntas tendr\u00e1n una duraci\u00f3n m\u00e1xima de 30 segundos y las respuestas de un minuto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8092334208481418, "is_candidate": false}, {"start": 602.609, "end": 606.852, "text": "El orden de las preguntas fue determinado seg\u00fan el resultado del espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.810791237043245, "is_candidate": false}, {"start": 606.852, "end": 617.297, "text": "El orden de los atriles y las exposiciones fue determinado por sorteo y la modalidad de este debate fue consensuada con los equipos de campa\u00f1a de las distintas fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7931899501635682, "is_candidate": false}, {"start": 617.297, "end": 624.001, "text": "Al final, cada aspirante a la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n tendr\u00e1 un minuto para hacer su cierre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7791608704914978, "is_candidate": false}, {"start": 630.442, "end": 633.306, "text": " Bueno, y como dec\u00eda Mar\u00eda Segulinto, fue sorteado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8491464955096202, "is_candidate": false}, {"start": 633.306, "end": 640.376, "text": "Vamos a comenzar con el primer minuto, el minuto que tiene que ver por qu\u00e9 hay que votarlo a \u00e9l y no a los otros candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8699278633646805, "is_candidate": false}, {"start": 640.376, "end": 642.038, "text": "Comienza Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8989033191497909, "is_candidate": false}, {"start": 642.038, "end": 642.319, "text": "Miriam.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9146832011720667, "is_candidate": false}, {"start": 643.61, "end": 646.931, "text": " Buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.319697487169026, "is_candidate": true}, {"start": 646.931, "end": 654.012, "text": "El pa\u00eds vive una situaci\u00f3n cr\u00edtica, pero lo de las PASO fue una campa\u00f1a vaciada de propuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16109993091167296, "is_candidate": true}, {"start": 654.012, "end": 661.214, "text": "El Frente de Izquierda Unidad s\u00ed las tuvo y por eso las vamos a reafirmar en esta instancia, en este debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19306411197861562, "is_candidate": true}, {"start": 661.214, "end": 668.776, "text": "Somos la izquierda que se uni\u00f3, obtuvimos m\u00e1s de un mill\u00f3n de votos y resultamos tercera fuerza en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2160044205583277, "is_candidate": true}, {"start": 669.856, "end": 681.018, "text": " Hace dos a\u00f1os muchos votaban por terminar con el desastroso gobierno de Macri y de la exgobernadora Vidal, con la promesa de poder llenar la heladera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18042876345669379, "is_candidate": true}, {"start": 681.018, "end": 684.279, "text": "Eso con Fern\u00e1ndez no ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29858102817043375, "is_candidate": true}, {"start": 684.279, "end": 687.879, "text": "A nosotros, a nosotras nos conocen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2700496128097424, "is_candidate": true}, {"start": 687.879, "end": 697.841, "text": "Saben que vamos a defender siempre los intereses de las mujeres y la diversidad, del pueblo trabajador, la educaci\u00f3n p\u00fablica, las demandas socioambientales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18402592319326783, "is_candidate": true}, {"start": 698.951, "end": 704.772, "text": " Las distintas variantes de la derecha y el peronismo ya tienen garantizada su representaci\u00f3n en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2421552095241586, "is_candidate": true}, {"start": 704.772, "end": 707.653, "text": "Lo que est\u00e1 en juego es si la izquierda va a estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36623437220616784, "is_candidate": true}, {"start": 707.653, "end": 712.494, "text": "Muy bien, ahora el turno es, de acuerdo al sorteo, de Leandro Santoro, del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9874530726619671, "is_candidate": false}, {"start": 712.494, "end": 714.694, "text": "Leandro, su minuto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048475843129791, "is_candidate": false}, {"start": 714.694, "end": 727.957, "text": "Bueno, soy Leandro Santoro, soy licenciado en Ciencias Pol\u00edticas, docente universitario, pap\u00e1 de Francisca y Antonia, legislador porte\u00f1o desde hace cuatro a\u00f1os y si me tengo que presentar por algo es b\u00e1sicamente por lo que creo y por lo que lucho.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.06126344276332, "is_candidate": false}, {"start": 729.082, "end": 739.327, "text": " Creo en la gente, creo en la amistad, creo en el poder de la solidaridad, creo en el di\u00e1logo pol\u00edtico, creo en la democracia con sentido social y creo en una Argentina inclusiva y desarrollada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0553912073180296, "is_candidate": false}, {"start": 740.498, "end": 745.481, "text": " Ahora, en lo que definitivamente no creo es en los que se la saben todas, ni en las verdades absolutas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0750359038370203, "is_candidate": false}, {"start": 745.481, "end": 749.544, "text": "Tampoco creo en la violencia, ni mucho menos en la discriminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.04929063979127, "is_candidate": false}, {"start": 749.544, "end": 755.567, "text": "Porque creo en estos valores es que entiendo que la empat\u00eda y la sensibilidad son claves para construir una sociedad m\u00e1s justa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0773977278888347, "is_candidate": false}, {"start": 755.567, "end": 760.811, "text": "Por eso si me tengo que definir pol\u00edticamente por algo es porque busco construir un pa\u00eds con igualdad y libertad al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0149923213078755, "is_candidate": false}, {"start": 761.551, "end": 771.077, "text": " Lucho tambi\u00e9n para que haya un sentido de comunidad que prevalezca la idea del ego\u00edsmo, y si bien no provengo del peronismo, lucho por la justicia social, la independencia econ\u00f3mica y la soberan\u00eda pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0242551281704753, "is_candidate": false}, {"start": 771.077, "end": 779.342, "text": "Formo parte de un frente que defiende lo p\u00fablico y lo privado, el mercado y el Estado, pero que entiende que el inter\u00e9s com\u00fan tiene que estar sobre el inter\u00e9s particular.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9666049116194535, "is_candidate": false}, {"start": 779.342, "end": 781.224, "text": "Bien, gracias Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0047350274493827, "is_candidate": false}, {"start": 781.224, "end": 784.586, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal, su minuto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8747380707448466, "is_candidate": false}, {"start": 784.586, "end": 785.006, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0152662829901515, "is_candidate": false}, {"start": 786.551, "end": 793.955, "text": " Quiero primero proponerles a todos que acompa\u00f1emos una propuesta que es pedirle al presidente que le pida la renuncia a An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6999476108837326, "is_candidate": false}, {"start": 793.955, "end": 797.357, "text": "Lo que pas\u00f3 fue inaceptable, cruz\u00f3 un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7508168321100435, "is_candidate": false}, {"start": 797.357, "end": 798.798, "text": "Hoy no les vengo a hablar de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6559930949751647, "is_candidate": false}, {"start": 798.798, "end": 800.779, "text": "Esto no se trata de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.734998415700254, "is_candidate": false}, {"start": 800.779, "end": 813.646, "text": "Se trata de c\u00f3mo salimos de esta crisis interminable, de c\u00f3mo nos ponemos de pie, de c\u00f3mo encontramos una salida, de c\u00f3mo hacemos para que nuestros hijos no se vayan para siempre y para que los que se quedan tengan una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5939946861345845, "is_candidate": false}, {"start": 814.506, "end": 832.633, "text": " El 12 de septiembre 9 millones de argentinos le dio a Juntos por el Cambio una tarea, construir una mayor\u00eda en el Congreso que le dijera basta al gobierno y que vuelva a lo b\u00e1sico, la gente trabajando, los chicos en la escuela aprendiendo, los delincuentes presos, los pol\u00edticos decentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.67147695639706, "is_candidate": false}, {"start": 833.493, "end": 846.083, "text": " Si construimos esa mayor\u00eda, esa es nuestra firmeza, ese es nuestro l\u00edmite, el l\u00edmite que se construye con coraje para que haya que cambiar lo que haya que cambiar, pero sin gritos, sin dedos levantados, sin shows.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6514603633095857, "is_candidate": false}, {"start": 846.083, "end": 847.444, "text": "Para eso necesitamos tu voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.843813392882705, "is_candidate": false}, {"start": 847.444, "end": 849.085, "text": "Muy bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.003039403444928, "is_candidate": false}, {"start": 849.085, "end": 854.469, "text": "Y cerramos entonces este minuto de presentaci\u00f3n con el se\u00f1or Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9802232874683573, "is_candidate": false}, {"start": 854.469, "end": 858.352, "text": "Soy Javier Milei, soy economista, liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7727667590099011, "is_candidate": false}, {"start": 859.875, "end": 874.055, "text": " Yo grito mucho, grito porque estoy indignado, porque estoy cansado de la casta pol\u00edtica que d\u00eda a d\u00eda nos est\u00e1 robando el futuro y que si seguimos as\u00ed, en 50 a\u00f1os vamos a ser la villa de miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7979689471120904, "is_candidate": false}, {"start": 874.055, "end": 876.358, "text": "\u00bfHay algunos que dicen que soy peligroso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8456230426766956, "is_candidate": false}, {"start": 876.358, "end": 876.418, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8935079841143335, "is_candidate": false}, {"start": 877.219, "end": 880.52, "text": " Soy peligroso, soy peligroso para la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7537591618542595, "is_candidate": false}, {"start": 880.52, "end": 881.62, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6846205129266234, "is_candidate": false}, {"start": 881.62, "end": 889.102, "text": "Porque conmigo se acab\u00f3 la joda de los privilegios de los pocos pol\u00edticos que le va bien y a todos los argentinos va mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7126576922235693, "is_candidate": false}, {"start": 889.102, "end": 894.124, "text": "Y despu\u00e9s dicen que una persona sola gritando no puede cambiar nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8171656184838074, "is_candidate": false}, {"start": 894.124, "end": 897.524, "text": "Les dejo una frase del general San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8208696604114859, "is_candidate": false}, {"start": 897.524, "end": 899.005, "text": "Una persona sola gritando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8370957458026567, "is_candidate": false}, {"start": 900.517, "end": 908.678, "text": " hace mucho m\u00e1s ruido que cien mil callados y en especial cuando esos cien mil est\u00e1n de acuerdo para perjudicar a los intereses de la patria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7650084511864284, "is_candidate": false}, {"start": 910.257, "end": 911.057, "text": " Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9606253903731986, "is_candidate": false}, {"start": 911.057, "end": 914.558, "text": "Ah\u00ed arroba uno segundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9998783289300383, "is_candidate": false}, {"start": 914.558, "end": 916.839, "text": "Vamos a entrar ya en el primer tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9421718832247847, "is_candidate": false}, {"start": 916.839, "end": 923.561, "text": "El primer tema tem\u00e1tico es calidad institucional y seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8747419477834162, "is_candidate": false}, {"start": 923.561, "end": 924.442, "text": "S\u00ed, as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0120310174031524, "is_candidate": false}, {"start": 924.442, "end": 928.843, "text": "Los candidatos tienen un minuto y medio cada uno para explicar sus visiones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9590995723596681, "is_candidate": false}, {"start": 928.843, "end": 935.225, "text": "Despu\u00e9s hay un minuto de r\u00e9plica, lo que tengan que decir, y seis minutos libres para que puedan intercambiar opiniones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9718292586669497, "is_candidate": false}, {"start": 935.425, "end": 941.832, "text": " Bien, y de acuerdo al sorteo, el primer minuto y medio para su propuesta, Leandro Santoro, el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9216083695781743, "is_candidate": false}, {"start": 941.832, "end": 942.953, "text": "Leandro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9765996721856559, "is_candidate": false}, {"start": 942.953, "end": 948.619, "text": "Bueno, voy a utilizar este primer minuto para hablar de un tema que creo que nos preocupa mucho, que es el tema de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0131541413079541, "is_candidate": false}, {"start": 948.619, "end": 953.924, "text": "Yo no s\u00e9 si mucha gente lo sabe, pero la seguridad en la Ciudad de Buenos Aires es responsabilidad del jefe de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9731830304381229, "is_candidate": false}, {"start": 955.76, "end": 960.303, "text": " Ir en la lucha contra la inseguridad es ir en contra de los negocios econ\u00f3micos de la delincuencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9991081186603883, "is_candidate": false}, {"start": 960.303, "end": 961.824, "text": "Y ac\u00e1 tenemos un problema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.01224141356628, "is_candidate": false}, {"start": 961.824, "end": 968.069, "text": "Mir\u00e1, te voy a poner un ejemplo para que lo entiendas claro, a pesar de que seguramente voy a tener que hacer una generalizaci\u00f3n injusta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0417609128844572, "is_candidate": false}, {"start": 968.069, "end": 972.892, "text": "Si yo te digo d\u00f3nde se consiguen repuestos de autopartes robadas, me vas a decir en Guarnes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9509901988412826, "is_candidate": false}, {"start": 972.892, "end": 977.916, "text": "Si te pregunto si sab\u00e9s d\u00f3nde se pueden conseguir joyer\u00eda robada, relojes o cadenas, me vas a decir en la calle Libertad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0141890710847754, "is_candidate": false}, {"start": 978.596, "end": 982.257, "text": " Si te pregunto d\u00f3nde se compran los celulares robados, todos sabemos que es C11.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.988685033782838, "is_candidate": false}, {"start": 982.257, "end": 987.439, "text": "Y si te pregunto d\u00f3nde funcionan los talleres clandestinos, seguramente me vas a decir en el Bajo Flores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0568832528466867, "is_candidate": false}, {"start": 987.439, "end": 988.819, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 pasa esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9829693196579762, "is_candidate": false}, {"start": 988.819, "end": 991.74, "text": "Porque hay un error en la conducci\u00f3n pol\u00edtica de la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0290347818398546, "is_candidate": false}, {"start": 991.74, "end": 996.062, "text": "Mir\u00e1, adem\u00e1s de haber un error en t\u00e9rminos de la mirada, hay un error en el manejo de los recursos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.969675985077951, "is_candidate": false}, {"start": 996.062, "end": 1002.884, "text": "En t\u00e9rminos de los recursos materiales, el gobierno de la ciudad, para hacer campa\u00f1a, le don\u00f3 5 patrulleros a 3", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9965695422628807, "is_candidate": false}, {"start": 1003.564, "end": 1006.405, "text": " municipios del PRO de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9299406963118985, "is_candidate": false}, {"start": 1006.405, "end": 1012.948, "text": "Cinco municipios que no necesitaban patrulleros, pero que, obviamente, los necesitaban para la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0195857512731197, "is_candidate": false}, {"start": 1012.948, "end": 1013.828, "text": "Este problema no es nuevo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9961550406543069, "is_candidate": false}, {"start": 1013.828, "end": 1020.271, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que, adem\u00e1s, en la ciudad de Buenos Aires, de despilfarrar los recursos materiales, despilfarramos los recursos humanos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0002885948667881, "is_candidate": false}, {"start": 1020.271, "end": 1031.896, "text": "Mir\u00e1, durante la gesti\u00f3n de Macri, por lo menos ocho agentes de la polic\u00eda de la ciudad de Buenos Aires, pagados por los contribuyentes, formaron parte de estructuras de inteligencia ilegal que espiaron a dirigentes pol\u00edticos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.988578271397511, "is_candidate": false}, {"start": 1032.296, "end": 1033.938, "text": " y a los familiares de Lara San Juan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9817761481488437, "is_candidate": false}, {"start": 1033.938, "end": 1036.44, "text": "Una verdadera verg\u00fcenza que todav\u00eda no est\u00e1 aclarada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9670399024827281, "is_candidate": false}, {"start": 1036.44, "end": 1042.605, "text": "Y lo m\u00e1s importante de todo, hace dos a\u00f1os y medio que a la ciudad de Buenos Aires le falta un polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9781256709785449, "is_candidate": false}, {"start": 1042.605, "end": 1046.228, "text": "No nos hemos cansado con mi compa\u00f1ero de pedir por la aparici\u00f3n de Arshak.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9998189731966479, "is_candidate": false}, {"start": 1046.228, "end": 1048.31, "text": "Hoy me est\u00e1 acompa\u00f1ando la mam\u00e1 en la tribuna.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9697149746408222, "is_candidate": false}, {"start": 1048.31, "end": 1054.315, "text": "Dos a\u00f1os y medio, desapareci\u00f3, no fue recibida por el jefe de gobierno y la ciudad le tiene que dar una respuesta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9615933513947568, "is_candidate": false}, {"start": 1054.315, "end": 1056.477, "text": "Gracias, Leandro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8902460835055397, "is_candidate": false}, {"start": 1056.477, "end": 1059.28, "text": "Bueno, ahora minuto y medio para Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9102441855868719, "is_candidate": false}, {"start": 1061.394, "end": 1062.896, "text": " Arranquemos por lo b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8707742386093904, "is_candidate": false}, {"start": 1062.896, "end": 1066.519, "text": "Para que haya calidad institucional, tiene que haber alternancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7484048905514058, "is_candidate": false}, {"start": 1066.519, "end": 1071.483, "text": "No como propuso el subsecretario del Gobierno Nacional, Emilio Persico, la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6442751886921212, "is_candidate": false}, {"start": 1071.483, "end": 1075.447, "text": "Para que haya seguridad y justicia, tiene que haber igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6626924029137933, "is_candidate": false}, {"start": 1075.447, "end": 1078.71, "text": "Cuando hay igualdad ante la ley, no hay privilegios en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6800982280282105, "is_candidate": false}, {"start": 1078.71, "end": 1082.373, "text": "Cuando hay igualdad ante la ley, no avanzan las mafias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7635287754986338, "is_candidate": false}, {"start": 1082.373, "end": 1085.696, "text": "Cuando hay igualdad ante la ley, los delincuentes van presos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.728053862292612, "is_candidate": false}, {"start": 1085.696, "end": 1086.777, "text": "La lista que me acompa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7880409731887058, "is_candidate": false}, {"start": 1087.538, "end": 1088.918, "text": " Defiende la igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7948191838876001, "is_candidate": false}, {"start": 1088.918, "end": 1092.439, "text": "Con el ejemplo, Sandra Pitta, investigadora del CONICET.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6461638156710028, "is_candidate": false}, {"start": 1092.439, "end": 1095.9, "text": "Ricardo L\u00f3pez Murphy, un ejemplo de honestidad y coherencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6662022480641879, "is_candidate": false}, {"start": 1095.9, "end": 1099.081, "text": "Paulo Libeto luch\u00f3 toda su vida contra la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6665978305335853, "is_candidate": false}, {"start": 1099.081, "end": 1101.621, "text": "Mart\u00edn Tetallo, vos sab\u00e9s que somos gente honesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7792582120030215, "is_candidate": false}, {"start": 1101.621, "end": 1105.502, "text": "Y que nos preocupa la seguridad y te lo demostramos cuando gobernamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6525615547323517, "is_candidate": false}, {"start": 1105.502, "end": 1108.043, "text": "En la naci\u00f3n, en la provincia y en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6920557379021403, "is_candidate": false}, {"start": 1108.743, "end": 1116.625, "text": " Y el resultado m\u00e1s evidente es que hubo menos muertes por inseguridad, que es lo m\u00e1s irreparable como lo que pas\u00f3 hoy con Lucas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6887829159132295, "is_candidate": false}, {"start": 1116.625, "end": 1121.347, "text": "Que tambi\u00e9n hubo m\u00e1s mafiosos presos y que peleamos en serio contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6919117943961743, "is_candidate": false}, {"start": 1121.347, "end": 1125.368, "text": "En esto es mucho m\u00e1s importante lo que haces que lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7143915331290285, "is_candidate": false}, {"start": 1125.368, "end": 1135.911, "text": "Y vas a tener que elegir el 14 de noviembre entre un pa\u00eds que libera presos y arma una justicia paralela o un pa\u00eds donde la justicia, la seguridad y la honestidad no son negociables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6542033868442375, "is_candidate": false}, {"start": 1138.831, "end": 1145.313, "text": " Muy bien, el turno ahora, el minuto y medio para fijar su propuesta, Javier Milet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9175452453472632, "is_candidate": false}, {"start": 1145.313, "end": 1151.554, "text": "Bueno, lo que quiero se\u00f1alar es que la Rep\u00fablica est\u00e1 quebrada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.795610136230861, "is_candidate": false}, {"start": 1151.554, "end": 1154.355, "text": "La Rep\u00fablica est\u00e1 acabada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7862889834383882, "is_candidate": false}, {"start": 1154.355, "end": 1162.237, "text": "El origen de la Rep\u00fablica tiene que ver, por un lado, con la figura del monarca, que b\u00e1sicamente es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8031524369521308, "is_candidate": false}, {"start": 1162.237, "end": 1164.298, "text": "Pero, \u00bfcu\u00e1l es el problema con el monarca?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8885983710660467, "is_candidate": false}, {"start": 1164.298, "end": 1165.278, "text": "Que puede derivar en tirano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8230736558472944, "is_candidate": false}, {"start": 1166.721, "end": 1175.663, "text": " Por otra parte, el Parlamento representa la figura de la aristocracia, supuestamente el gobierno de los mejores, pero que puede derivar en oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.771285994258598, "is_candidate": false}, {"start": 1175.663, "end": 1186.606, "text": "Y despu\u00e9s tenemos a la justicia, una justicia independiente que se tiene que encargar de controlar a los otros dos poderes, cosa que tampoco pasa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7827583874615822, "is_candidate": false}, {"start": 1186.606, "end": 1187.466, "text": "Pero eso no es todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.924000592407373, "is_candidate": false}, {"start": 1188.444, "end": 1190.285, "text": " Es decir, \u00bfqu\u00e9 es en el fondo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.845315307014483, "is_candidate": false}, {"start": 1190.285, "end": 1191.887, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 est\u00e1 el Estado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.795048698064962, "is_candidate": false}, {"start": 1191.887, "end": 1195.97, "text": "El Estado est\u00e1 para cuidar la vida, para cuidar la propiedad, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7710314904475775, "is_candidate": false}, {"start": 1195.97, "end": 1200.133, "text": "Pero adem\u00e1s, la Constituci\u00f3n est\u00e1 para cuidarnos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.778800438217875, "is_candidate": false}, {"start": 1200.133, "end": 1214.504, "text": "Ahora, la pregunta es, \u00bfacaso no estamos en un Estado fallido donde el Ministro de Seguridad utiliza informaci\u00f3n privilegiada para perseguir al sector privado, para perseguir a opositores, para, digamos, prepotearlo por redes sociales?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7725934895930701, "is_candidate": false}, {"start": 1215.265, "end": 1229.033, "text": " La verdad que en definitiva la rep\u00fablica est\u00e1 perdida y eso pasa porque la justicia no act\u00faa, porque el poder ejecutivo es tir\u00e1nico y b\u00e1sicamente porque el Congreso es una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.754174013546315, "is_candidate": false}, {"start": 1229.033, "end": 1230.594, "text": "Javier, mil gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9828517472283044, "is_candidate": false}, {"start": 1230.594, "end": 1232.575, "text": "Ahora es un minuto y medio, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9093851033006051, "is_candidate": false}, {"start": 1234.005, "end": 1244.59, "text": " Mi ley habla de la casta, pero fue asesor del genocida Busi, est\u00e1 con los fachos de Vox en Espa\u00f1a, que defienden la monarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1808516060291464, "is_candidate": true}, {"start": 1244.59, "end": 1248.231, "text": "Ideas m\u00e1s rancias no se consiguen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2513227364149886, "is_candidate": true}, {"start": 1248.231, "end": 1256.255, "text": "Ac\u00e1 ya gobernaron todos y la pobreza de la dictadura para ac\u00e1 pas\u00f3 del 4 al 40%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16675237971901502, "is_candidate": true}, {"start": 1256.255, "end": 1260.137, "text": "\u00bfC\u00f3mo no va a haber enojo con esa dirigencia pol\u00edtica que nos trajo hasta ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19831466264040698, "is_candidate": true}, {"start": 1261.297, "end": 1270.02, "text": " Si a vos te dec\u00edan quedate en casa y despu\u00e9s aparec\u00edan las fotos de la fiesta en Olivos o la de Carri\u00f3 con los mariachis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20580925147377205, "is_candidate": true}, {"start": 1270.02, "end": 1282.063, "text": "Pero ojo, ojo, cuando mi ley habla contra la casta lo hace para distraer, para ocultar al poder econ\u00f3mico del cual es empleado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2148910843413483, "is_candidate": true}, {"start": 1282.063, "end": 1286.485, "text": "Ninguna de las fuerzas presentes se quiere meter en serio con el poder econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24707182872003852, "is_candidate": true}, {"start": 1287.566, "end": 1297.535, "text": " porque ah\u00ed est\u00e1n los due\u00f1os del pa\u00eds, los que se fugan la plata afuera y a vos te hacen pagar impuestos hasta cuando compras un paquete de fideos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21791613415124167, "is_candidate": true}, {"start": 1297.535, "end": 1303.42, "text": "La casta judicial los protege, dice que pagan coimas porque tienen estado de necesidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22264047980344603, "is_candidate": true}, {"start": 1303.88, "end": 1312.023, "text": " Nosotros planteamos que los funcionarios cobren como una enfermera, nosotros ya lo hacemos, que sean revocables, juicios por jurados, elecci\u00f3n de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1724885084738701, "is_candidate": true}, {"start": 1312.023, "end": 1320.826, "text": "Nuestra pelea es porque gobiernen los trabajadores y las trabajadoras, porque la salida no va a venir de arriba, va a venir de abajo con el pueblo autoorganizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20527489102923324, "is_candidate": true}, {"start": 1320.826, "end": 1321.386, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5909436723703638, "is_candidate": false}, {"start": 1322.005, "end": 1332.227, "text": " Muy bien, ahora entramos en el minuto de r\u00e9plica, tambi\u00e9n fue sorteado, y el primer minuto es para Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9251702597586298, "is_candidate": false}, {"start": 1332.227, "end": 1335.467, "text": "Bueno, hablemos un poco de calidad institucional, \u00bfqu\u00e9 les parece?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9892574956065229, "is_candidate": false}, {"start": 1335.467, "end": 1341.708, "text": "La semana pasada se vot\u00f3 en el Parlamento, o se pretend\u00eda votar en el Parlamento, una ley muy importante, la ley de etiquetado frontal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0608756935144115, "is_candidate": false}, {"start": 1341.708, "end": 1345.269, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo, juntos por el cambio, que hab\u00eda votado en el Senado esa ley?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9422371490896766, "is_candidate": false}, {"start": 1345.269, "end": 1351.11, "text": "Prefiri\u00f3 no darle qu\u00f3rum, no al gobierno, sino a la sociedad, para tratar de generar un da\u00f1o pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9939522967309224, "is_candidate": false}, {"start": 1351.929, "end": 1354.41, "text": " Decime si eso es calidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0230978767901302, "is_candidate": false}, {"start": 1354.41, "end": 1367.836, "text": "Algo parecido pas\u00f3 hace 15 d\u00edas, cuando Mar\u00eda Eugenia Vidal, para mostrarse dura frente a la derecha que le est\u00e1 sacando votos, plante\u00f3 que ella se quer\u00eda poner en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n presidencial discutiendo la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados, cosa que no hab\u00eda sucedido nunca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9906258710547475, "is_candidate": false}, {"start": 1367.836, "end": 1375.9, "text": "Ni siquiera cuando ella fue gobernadora de la provincia de Buenos Aires y el conjunto de las fuerzas pol\u00edticas le reconoci\u00f3 al se\u00f1or Mosca como presidente de la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0339875002371157, "is_candidate": false}, {"start": 1376.4, "end": 1378.121, "text": " Y por \u00faltimo, porque en la ciudad tambi\u00e9n pasa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9713283663674853, "is_candidate": false}, {"start": 1378.121, "end": 1379.921, "text": "\u00bfVos te acord\u00e1s que votaste en el 2017?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9904370021087335, "is_candidate": false}, {"start": 1379.921, "end": 1388.204, "text": "En el 2017 Mart\u00edn Lust\u00f3 entr\u00f3 como candidato opositor, diciendo que la RETA todo lo que pod\u00eda comprar lo compraba y todo lo que pod\u00eda vender lo vend\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9445984484546052, "is_candidate": false}, {"start": 1388.204, "end": 1389.125, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0198997032433332, "is_candidate": false}, {"start": 1389.125, "end": 1393.266, "text": "Lo compr\u00f3 a \u00e9l y utiliz\u00f3 a sus legisladores para vender el espacio p\u00fablico de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0272213749830221, "is_candidate": false}, {"start": 1393.266, "end": 1394.307, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8985415460260149, "is_candidate": false}, {"start": 1394.307, "end": 1397.208, "text": "Santoro, su minuto de Derecho a R\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9389296134918274, "is_candidate": false}, {"start": 1397.208, "end": 1397.908, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9303094657770608, "is_candidate": false}, {"start": 1398.969, "end": 1399.929, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7680816122779106, "is_candidate": false}, {"start": 1399.929, "end": 1411.634, "text": "Primero, lamento porque es la primera vez que la veo a la mam\u00e1 de Arshak y lamento su dolor y rechazo profundamente que la hayan convocado para ser utilizada en un debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7674667566613737, "is_candidate": false}, {"start": 1411.634, "end": 1420.897, "text": "En segundo lugar, tambi\u00e9n quiero decir que cuando fui gobernadora, la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados de mi gobierno los primeros dos a\u00f1os fue justamente de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7292293534773908, "is_candidate": false}, {"start": 1421.637, "end": 1423.138, "text": " No fue de mi gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7829049943280257, "is_candidate": false}, {"start": 1423.138, "end": 1426.441, "text": "Los segundos dos a\u00f1os s\u00ed fueron del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8195832390936, "is_candidate": false}, {"start": 1426.441, "end": 1429.763, "text": "As\u00ed que no se est\u00e1 avanzando sobre ninguna calidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7953817301082498, "is_candidate": false}, {"start": 1429.763, "end": 1433.266, "text": "Pero quiero ser propositiva en este minuto de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8139633945153282, "is_candidate": false}, {"start": 1433.266, "end": 1437.989, "text": "Y creo que un eje central del que habl\u00f3 Javier, del que habl\u00f3 Miriam, es el de los privilegios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6916248074639681, "is_candidate": false}, {"start": 1437.989, "end": 1441.992, "text": "Y quiero decir que pelear contra los privilegios es pelear contra el sistema de verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7623448760355716, "is_candidate": false}, {"start": 1442.512, "end": 1450.557, "text": " es pedirle las declaraciones juradas a 40.000 polic\u00edas de la polic\u00eda bonaerense y echarlos como ech\u00e9 a 13.000 cuando hacen las cosas mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6817370846895201, "is_candidate": false}, {"start": 1450.557, "end": 1456.02, "text": "Y como por supuesto si la justicia demuestra en el \u00e1rea de San Juan que son culpables, espero que la ciudad los eche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7255602674103521, "is_candidate": false}, {"start": 1456.02, "end": 1462.283, "text": "Es tambi\u00e9n terminar con el poder de los varones del Conur\u00f3n y que no se queden 25 a\u00f1os en el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6757499429111578, "is_candidate": false}, {"start": 1462.283, "end": 1464.885, "text": "Es terminar con las jubilaciones de privilegio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7298965748148643, "is_candidate": false}, {"start": 1464.885, "end": 1466.526, "text": "No lo digo, lo hago.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7953574994458207, "is_candidate": false}, {"start": 1467.953, "end": 1472.655, "text": " Muy bien, el turno entonces del minuto de r\u00e9plica para Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8834093369223821, "is_candidate": false}, {"start": 1472.655, "end": 1483.461, "text": "En primer lugar, quiero decirle que cuando ustedes cruzan los \u00edndices de libertad econ\u00f3mica con los de transparencia, saben que van a encontrar una relaci\u00f3n contundente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.817205541355346, "is_candidate": false}, {"start": 1484.221, "end": 1487.865, "text": " Cuanto m\u00e1s liberales son los pa\u00edses, son menos corruptos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7745190458847442, "is_candidate": false}, {"start": 1487.865, "end": 1491.99, "text": "Cuanto m\u00e1s interviene el Estado y m\u00e1s presente est\u00e1, m\u00e1s corrupto es.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8075953276937163, "is_candidate": false}, {"start": 1491.99, "end": 1498.677, "text": "B\u00e1sicamente, Argentina, digamos, en todo lo que tiene que ver con la gobernabilidad, est\u00e1 de la mitad de la tabla para abajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7884099772889949, "is_candidate": false}, {"start": 1499.318, "end": 1504.419, "text": " Somos un desastre en lo de regulaci\u00f3n y cumplimiento, 81 de 128.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8583415812149485, "is_candidate": false}, {"start": 1504.419, "end": 1507.68, "text": "Falta de sanci\u00f3n al gobierno, 87 de 128.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8286999375342093, "is_candidate": false}, {"start": 1507.68, "end": 1511.541, "text": "Un sistema de investigaci\u00f3n inefectivo, 109 de 128.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.83547856842227, "is_candidate": false}, {"start": 1511.541, "end": 1512.401, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7768288295788248, "is_candidate": false}, {"start": 1512.401, "end": 1518.343, "text": "Eso hace que los pol\u00edticos sean unos delincuentes y que esos cr\u00edmenes no tienen sanci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7895279943934674, "is_candidate": false}, {"start": 1518.343, "end": 1518.743, "text": "Y despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8983842567069265, "is_candidate": false}, {"start": 1519.483, "end": 1529.732, "text": " Estimada Miriam, es incre\u00edble que en tan poco tiempo hayas juntado falacia a d\u00f3minen, falacia a falsa asociaci\u00f3n, de vuelta falacia a d\u00f3minen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7800710703187501, "is_candidate": false}, {"start": 1529.732, "end": 1531.594, "text": "Pod\u00e9s hacerlo con argumentos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8680897614133722, "is_candidate": false}, {"start": 1533.113, "end": 1533.754, "text": " Bien, gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9545991098645205, "is_candidate": false}, {"start": 1533.754, "end": 1538.498, "text": "Es su minuto de Derecho de R\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9270767554805122, "is_candidate": false}, {"start": 1538.498, "end": 1538.638, "text": "Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9276149187971763, "is_candidate": false}, {"start": 1538.638, "end": 1538.798, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8615236167421875, "is_candidate": false}, {"start": 1538.798, "end": 1539.979, "text": "Hablen, hablen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45147828795460576, "is_candidate": true}, {"start": 1539.979, "end": 1544.803, "text": "La salida es desde abajo, como lo mostramos las mujeres para conquistar el aborto legal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27235160134601133, "is_candidate": true}, {"start": 1544.803, "end": 1547.865, "text": "En las calles, movilizadas, autoorganizadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24157670457003644, "is_candidate": true}, {"start": 1547.865, "end": 1554.691, "text": "Como lo muestran los trabajadores que enfrentan los techos salariales de la burocracia sindical autoconvoc\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21285898477536525, "is_candidate": true}, {"start": 1554.691, "end": 1559.355, "text": "Como lo muestran las asambleas socioambientales que recorren todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2107942474099389, "is_candidate": true}, {"start": 1559.955, "end": 1563.857, "text": " Pero algunos nos dicen, no se puede, no es el momento, espera un poquito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.237987377602786, "is_candidate": true}, {"start": 1563.857, "end": 1573.503, "text": "No se puede si empoder\u00e1s a los gobernadores como Mansur, que eran los que le organizaban los votos a Macri en el Congreso para votar las peores leyes, las leyes contra los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2264917672902801, "is_candidate": true}, {"start": 1573.503, "end": 1580.828, "text": "La ley de blanqueo, no se puede con gente como Mansur, que oblig\u00f3 a una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os violada a parir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26389857573582265, "is_candidate": true}, {"start": 1581.528, "end": 1592.12, "text": " No se puede, si en la Ciudad de Buenos Aires llevas 15 a\u00f1os primero con la RETA, primero con Macri y despu\u00e9s con la RETA, vot\u00e1ndole todas las leyes, le votan hasta los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22046668445197415, "is_candidate": true}, {"start": 1592.12, "end": 1603.272, "text": "Y esa complicidad no s\u00f3lo la denuncia el Frente de Izquierda, ahora tambi\u00e9n la denuncian, en las peleas que tienen, algunos como el diputado Roberto Tailade del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18323921401886512, "is_candidate": true}, {"start": 1604.535, "end": 1606.016, "text": " Gracias, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0080817346218538, "is_candidate": false}, {"start": 1606.016, "end": 1608.438, "text": "Bueno, ya vamos a otra parte del debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9167382378680287, "is_candidate": false}, {"start": 1608.438, "end": 1617.926, "text": "S\u00ed, terminamos la primera parte de lo que es calidad institucional, seguridad y justicia y vamos al cierre de todo esto que son los seis minutos libres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.914091909474908, "is_candidate": false}, {"start": 1617.926, "end": 1619.267, "text": "S\u00ed, seis minutos libres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8491375045718709, "is_candidate": false}, {"start": 1619.267, "end": 1620.408, "text": "Pueden dialogar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.885484609308486, "is_candidate": false}, {"start": 1620.408, "end": 1625.272, "text": "Nosotros vamos a administrar el tiempo para que nadie, digamos, ocupe todo el tiempo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8929230047873508, "is_candidate": false}, {"start": 1625.272, "end": 1626.513, "text": "No s\u00e9, \u00bfqui\u00e9n quiere empezar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9270554622419372, "is_candidate": false}, {"start": 1626.513, "end": 1627.354, "text": "A ver, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.965866960185884, "is_candidate": false}, {"start": 1628.03, "end": 1639.714, "text": " S\u00ed, creo que no nos entr\u00f3 dentro del poco tiempo un tema que me parece clave, que los cuatro discutamos esta noche, que es recuperar lo que nos robaron en la Ciudad de Buenos Aires con la quita de coparticipaci\u00f3n federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6986463220120174, "is_candidate": false}, {"start": 1639.714, "end": 1651.358, "text": "La Ciudad de Buenos Aires es una de las jurisdicciones que m\u00e1s aporta a los recursos federales y de las que menos recibe, y de manera injusta, en el medio de la pandemia, nos sacaron 76.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6664419986039083, "is_candidate": false}, {"start": 1651.358, "end": 1655.059, "text": "Son 210 millones de pesos por d\u00eda con los que se podr\u00edan comprar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.73998957582574, "is_candidate": false}, {"start": 1655.78, "end": 1661.547, "text": " 15.000 patrulleros, 6.000 ambulancias, con los que se bancaba la ciudad de Buenos Aires, tu seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.680712812501856, "is_candidate": false}, {"start": 1661.547, "end": 1667.073, "text": "Y es importante que todos digamos que vamos a votar a favor de una ley que nos permita recuperar esos recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6835927720325128, "is_candidate": false}, {"start": 1667.827, "end": 1670.189, "text": " Es libre, as\u00ed que cualquiera puede hablar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.024232528311255, "is_candidate": false}, {"start": 1670.189, "end": 1673.932, "text": "Me parece que es una discusi\u00f3n s\u00faper interesante, tengo entendido que est\u00e1 avanzando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0880868412114448, "is_candidate": false}, {"start": 1673.932, "end": 1680.438, "text": "Todos sabemos que Macri es r\u00e1pido para hacer n\u00fameros, fij\u00e9monos lo que pas\u00f3 con el correo argentino, de qu\u00e9 manera se favoreci\u00f3 a s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.020719119596237, "is_candidate": false}, {"start": 1680.438, "end": 1688.946, "text": "Y lo que est\u00e1 en discusi\u00f3n es si le pas\u00f3 lo que le correspond\u00eda a la ciudad o un poco m\u00e1s para ayudarlo a la recta, como hab\u00eda hecho con la transferencia de tierras nacionales y con la loter\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0225860703795784, "is_candidate": false}, {"start": 1689.486, "end": 1696.609, "text": " Ahora, yo creo que hay una propuesta que podr\u00edamos tratar de consensuar tambi\u00e9n esta noche ac\u00e1, que es la necesidad de reforzar un plan nacional de desarme.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.051515509766013, "is_candidate": false}, {"start": 1696.609, "end": 1697.39, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.974672578707027, "is_candidate": false}, {"start": 1697.39, "end": 1702.032, "text": "Porque creo que la mayor\u00eda estamos de acuerdo en que portar armas libremente es una locura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.029001113943348, "is_candidate": false}, {"start": 1702.032, "end": 1708.935, "text": "Sin embargo, Patricia Bullrich, que es del Espacio Pol\u00edtico de Mar\u00eda Eugenia Vidal, y el propio Javier Milley sostienen que quien quiere andar armado", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.006840585843591, "is_candidate": false}, {"start": 1709.315, "end": 1712.279, "text": " puede y debe andar armado sin ning\u00fan tipo de regulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0121125293376578, "is_candidate": false}, {"start": 1712.279, "end": 1716.804, "text": "Me parece que es importante de cara a la discusi\u00f3n de la seguridad que la gente sepa qu\u00e9 opinamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0049495341386743, "is_candidate": false}, {"start": 1716.804, "end": 1721.409, "text": "Para m\u00ed es una locura total y hay que fortalecer el programa nacional de desarme.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0519189040982957, "is_candidate": false}, {"start": 1721.409, "end": 1723.212, "text": "Estar\u00eda bueno saber qu\u00e9 piensan el resto de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.014367403573127, "is_candidate": false}, {"start": 1723.212, "end": 1725.815, "text": "A m\u00ed lo que me parece es que las pistolas Taser", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29590026567523275, "is_candidate": true}, {"start": 1726.435, "end": 1728.376, "text": " No, a vos te asesor\u00f3 Bernie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39832869589696096, "is_candidate": true}, {"start": 1728.376, "end": 1741.964, "text": "A m\u00ed me parece que las picolas Taser es mejor... Yo no me voy a asesorar con Bernie si quiero hablar en serio de este tema, porque en todo el mundo... Pero vos vas a comparar la pistola Taser con una pistola de... No, yo digo que ustedes le votaron a la polic\u00eda, el traspaso de la polic\u00eda a la reta y despu\u00e9s se queja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4780411783854366, "is_candidate": true}, {"start": 1741.964, "end": 1743.785, "text": "\u00bfQu\u00e9 te crees que iba a ser la reta con la polic\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3948365007778326, "is_candidate": true}, {"start": 1743.785, "end": 1746.727, "text": "Y ahora le quer\u00e9s dar encima un arma de tortura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3426970879022285, "is_candidate": true}, {"start": 1746.727, "end": 1749.629, "text": "No me des elegir entre Guatemala y Guatepeor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34281413239347935, "is_candidate": true}, {"start": 1749.629, "end": 1752.411, "text": "Es una polic\u00eda que persigue a los vendedores ambulantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0143134092923187, "is_candidate": false}, {"start": 1753.391, "end": 1777.205, "text": " que persigue a los senegaleses, lo hemos llevado a la legislatura, a la comunidad senegalesa se la persigue, persigue a los pibes en la calle, la vimos en diciembre del 17, pateando la cabeza a un pibe que ni siquiera hab\u00eda estado en la movilizaci\u00f3n, la vimos como le quedaba un jubilado y encima ahora le quieren dar otro arma de tortura y una cosita m\u00e1s, legalizaci\u00f3n de la marihuana basta de presos por cultivar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22106581190509222, "is_candidate": true}, {"start": 1778.746, "end": 1784.609, "text": " La verdad es que hay un tema muy interesante que es justamente el sistema de coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8092860362215888, "is_candidate": false}, {"start": 1784.609, "end": 1785.67, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9494640505956242, "is_candidate": false}, {"start": 1785.67, "end": 1790.352, "text": "En la Constituci\u00f3n original de Alberti no hab\u00eda coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8418737576747741, "is_candidate": false}, {"start": 1790.352, "end": 1796.396, "text": "Y la coparticipaci\u00f3n es una idea de la justicia social que es verdaderamente injusta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7682719048996357, "is_candidate": false}, {"start": 1796.396, "end": 1797.837, "text": "Porque \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.789057487566714, "is_candidate": false}, {"start": 1797.837, "end": 1802.98, "text": "La Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires es quien m\u00e1s es perjudicado groseramente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8063072563393482, "is_candidate": false}, {"start": 1802.98, "end": 1805.101, "text": "Es decir, con lo cual lo \u00fanico que hizo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7814755667547114, "is_candidate": false}, {"start": 1805.841, "end": 1815.443, "text": " Al sacarle a la ciudad el kircherismo, la plata, porque dej\u00f3 el gobierno de la ciudad de estar en las conferencias, \u00bfqu\u00e9 es lo que hizo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7403082356430949, "is_candidate": false}, {"start": 1815.443, "end": 1821.864, "text": "Agudiz\u00f3 a\u00fan m\u00e1s la injusticia con los porte\u00f1os, es decir, aumenta el castigo \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.786562376355072, "is_candidate": false}, {"start": 1821.864, "end": 1825.925, "text": "Para financiar a los infran, para financiar todos los feudos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7964317083286236, "is_candidate": false}, {"start": 1825.925, "end": 1828.025, "text": "Y despu\u00e9s el tema de la libre portaci\u00f3n de armas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.972180695309523, "is_candidate": false}, {"start": 1828.025, "end": 1829.446, "text": "Les voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8063390248578709, "is_candidate": false}, {"start": 1829.446, "end": 1829.846, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8851044864105236, "is_candidate": false}, {"start": 1829.846, "end": 1831.466, "text": "En Estados Unidos esto se estudi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9215048229635291, "is_candidate": false}, {"start": 1832.006, "end": 1835.329, "text": " Hay lugares donde hay libre portaci\u00f3n y en otros no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7590244212287733, "is_candidate": false}, {"start": 1835.329, "end": 1836.249, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9315102486992294, "is_candidate": false}, {"start": 1836.249, "end": 1839.772, "text": "En aquellos lugares donde hay libre portaci\u00f3n, les voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.821888197105415, "is_candidate": false}, {"start": 1839.772, "end": 1841.614, "text": "La delincuencia es menor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.909583473792863, "is_candidate": false}, {"start": 1841.614, "end": 1842.214, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8432734072005426, "is_candidate": false}, {"start": 1842.214, "end": 1847.198, "text": "Porque le aumenta el costo esperado al delincuente y eso hace que los beneficios caigan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8087623008655545, "is_candidate": false}, {"start": 1847.198, "end": 1848.619, "text": "Por lo tanto, la delincuencia caiga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8231655845088645, "is_candidate": false}, {"start": 1849.36, "end": 1857.285, "text": " Si Sartoro quiere seguir pegado, pegue con los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6310945233680922, "is_candidate": false}, {"start": 1857.285, "end": 1865.891, "text": "Me queda claro que ninguno de los tres dijo que iba a votar a favor de la recuperaci\u00f3n de la coparticipaci\u00f3n que le corresponde a los porteneros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6101646080387682, "is_candidate": false}, {"start": 1865.891, "end": 1868.513, "text": "Es absolutamente injusto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5598929573534159, "is_candidate": false}, {"start": 1868.513, "end": 1871.435, "text": "Yo voy a ir directamente contra el sistema de coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7419336412956924, "is_candidate": false}, {"start": 1871.435, "end": 1876.558, "text": "Hay que eliminar el coeficiente de la coparticipaci\u00f3n porque eso es absolutamente", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7213527395997468, "is_candidate": false}, {"start": 1877.058, "end": 1881.661, "text": " Y justo, de hecho, desde 1994 se pidi\u00f3 que se haga una nueva ley de coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8751672182592446, "is_candidate": false}, {"start": 1881.661, "end": 1884.862, "text": "Para eso, Javier, vas a necesitar una reforma constitucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8002618075020638, "is_candidate": false}, {"start": 1884.862, "end": 1889.525, "text": "Yo no recomendar\u00eda una reforma constitucional con el quixerismo en el poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8221871464452264, "is_candidate": false}, {"start": 1889.525, "end": 1891.466, "text": "Yo entiendo el problema del quixerismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8341074676083275, "is_candidate": false}, {"start": 1891.466, "end": 1892.667, "text": "Estamos mezclando... Espera, comenzan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1410608404338431, "is_candidate": false}, {"start": 1892.667, "end": 1893.927, "text": "Una cosa es la ley de coparticipaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0343774347402064, "is_candidate": false}, {"start": 1903.132, "end": 1914.879, "text": " que se requiere el acuerdo de los 24 gobernadores, cosa que mi ley no sabe, y otra cosa es la coparticipaci\u00f3n de la ciudad, son dos discusiones distintas, esa discusi\u00f3n est\u00e1 encarrilada hoy entre una Comisi\u00f3n de la Ciudad y una Comisi\u00f3n Toro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9782050926310267, "is_candidate": false}, {"start": 1914.879, "end": 1915.84, "text": "No est\u00e1 encarrilada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.92162566807504, "is_candidate": false}, {"start": 1915.84, "end": 1917.721, "text": "Marcelo, d\u00e9jame terminar el concepto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0029484815403928, "is_candidate": false}, {"start": 1924.365, "end": 1925.426, "text": " a los gritos locos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.880555724942499, "is_candidate": false}, {"start": 1925.426, "end": 1929.309, "text": "Marcelo, termino el concepto, termino el concepto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9011327066218745, "is_candidate": false}, {"start": 1929.309, "end": 1934.013, "text": "De la misma manera, de la misma manera, de la misma manera, que me parece un error.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9771488796997895, "is_candidate": false}, {"start": 1934.013, "end": 1940.998, "text": "A ver, termina Santoro y... Termino, soy dando dos cosas nada m\u00e1s para mostrar c\u00f3mo a veces mezclando para confundir, digamos, se trata de enga\u00f1ar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9958796806269731, "is_candidate": false}, {"start": 1940.998, "end": 1951.467, "text": "Una cosa es la discusi\u00f3n sobre las pistolas Taser, que es una herramienta para la polic\u00eda, y otra cosa es la posibilidad que la gente tenga la posibilidad de tener una pistola en su casa para provocar masacres como la que ocurre en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.991104920548999, "is_candidate": false}, {"start": 1951.467, "end": 1953.248, "text": "Yo no tengo problema de dar las dos discusiones", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9318591912510857, "is_candidate": false}, {"start": 1953.308, "end": 1955.309, "text": " No hay discusiones, el error es mezclar las discusiones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9416050195159651, "is_candidate": false}, {"start": 1955.309, "end": 1956.23, "text": "A ver, Monsen, para sacar algo limpio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0232106410852848, "is_candidate": false}, {"start": 1956.23, "end": 1957.19, "text": "Miren, se habl\u00f3 m\u00e1s que cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9574250438266728, "is_candidate": false}, {"start": 1957.19, "end": 1958.491, "text": "Primero los datos, Santoro, primero los datos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8494871443371628, "is_candidate": false}, {"start": 1958.491, "end": 1960.232, "text": "\u00bfC\u00f3mo dijiste que la reta con Cherique no pasara en el chequeado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0241310126795693, "is_candidate": false}, {"start": 1960.232, "end": 1960.992, "text": "Para sacar algo limpio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9338355529171907, "is_candidate": false}, {"start": 1960.992, "end": 1962.313, "text": "Si la reta con Cherique, si la reta con Cherique.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0829640036322634, "is_candidate": false}, {"start": 1962.313, "end": 1963.394, "text": "Bueno, entonces va a ser as\u00ed el debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9893773082395101, "is_candidate": false}, {"start": 1963.394, "end": 1964.434, "text": "\u00bfEste se\u00f1or va a sacar algo limpio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7800689713982755, "is_candidate": false}, {"start": 1982.705, "end": 1983.346, "text": " \u00bfC\u00f3mo las r\u00eden las mujeres?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9703715029272607, "is_candidate": false}, {"start": 1983.346, "end": 1984.767, "text": "\u00bfEst\u00e1n acostumbrados a que las mujeres no hablen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9305724903728401, "is_candidate": false}, {"start": 1984.767, "end": 1986.248, "text": "\u00bfEst\u00e1n muy acostumbrados a que las mujeres no hablen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7740284569461233, "is_candidate": false}, {"start": 1986.248, "end": 1988.53, "text": "No, porque est\u00e1 acostumbrado a que las mujeres \u00e9l solamente le habla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.822363588945749, "is_candidate": false}, {"start": 1988.53, "end": 1989.391, "text": "Vamos a hacer 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8612464040465974, "is_candidate": false}, {"start": 1989.391, "end": 1990.632, "text": "Lo acaban de hacer, lo acaban de hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7109828389135857, "is_candidate": false}, {"start": 1990.632, "end": 1991.853, "text": "No me amenaces, no me amenaces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9019189175354624, "is_candidate": false}, {"start": 2007.327, "end": 2008.387, "text": " porque puede constituir un delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7376350984899023, "is_candidate": false}, {"start": 2008.387, "end": 2009.828, "text": "Bueno, ya termin\u00f3 el tiempo, Mirei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9177695533510546, "is_candidate": false}, {"start": 2009.828, "end": 2013.128, "text": "Mirei, hay que respetar las normas que ustedes mismos abordaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9133129348386166, "is_candidate": false}, {"start": 2013.128, "end": 2014.689, "text": "Yo tambi\u00e9n lo estoy respetando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8329099294360491, "is_candidate": false}, {"start": 2014.689, "end": 2016.229, "text": "Mirei, gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9217404934989217, "is_candidate": false}, {"start": 2016.229, "end": 2022.39, "text": "Berman necesitaba terminar y usted se agot\u00f3 todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9032200980599756, "is_candidate": false}, {"start": 2022.39, "end": 2026.911, "text": "A ver, Miriam Brinkman de Mozart, 15 segundos m\u00e1s y 15 segundos s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.947084432605556, "is_candidate": false}, {"start": 2026.911, "end": 2029.472, "text": "\u00bfVos te parece que yo puedo intervenir ahora despu\u00e9s de este griter\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2894579489226565, "is_candidate": true}, {"start": 2031.002, "end": 2034.224, "text": " A m\u00ed me parece muy dif\u00edcil, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3459983422863363, "is_candidate": true}, {"start": 2034.224, "end": 2044.608, "text": "Que este se\u00f1or ac\u00e1 empez\u00f3 haci\u00e9ndose el educadito, pero en los actos nos dice zurdo de mierda, se rodea de un mont\u00f3n de defensores de los genocidas y dice zurdo de mierda, van a correr.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19986824074858378, "is_candidate": true}, {"start": 2044.608, "end": 2047.59, "text": "Y apenas empieza el debate ya empieza con el mismo ataque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5282282652846739, "is_candidate": false}, {"start": 2047.59, "end": 2050.331, "text": "Qu\u00e9 zurdo de mierda nos van a correr.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3501131689070681, "is_candidate": true}, {"start": 2050.331, "end": 2051.792, "text": "Lo mismo que nos dec\u00edan en la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33799132688809375, "is_candidate": true}, {"start": 2052.512, "end": 2058.654, "text": " No, en serio lo digo, porque si este va a ser el mecanismo, as\u00ed no puedo... \u00bfNo tratan de ponerle l\u00edmite porque tiene raz\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8660071658089846, "is_candidate": false}, {"start": 2058.654, "end": 2059.955, "text": "S\u00ed, vamos a ponerle l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9958607565947553, "is_candidate": false}, {"start": 2059.955, "end": 2060.675, "text": "Es imposible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.013661940147137, "is_candidate": false}, {"start": 2060.675, "end": 2063.776, "text": "A ver, p\u00f3nganme cadenas, as\u00ed est\u00e1 m\u00e1s c\u00f3modo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8595833867007564, "is_candidate": false}, {"start": 2063.776, "end": 2065.197, "text": "\u00bfVos no conoc\u00e9s las reglas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8645534218537607, "is_candidate": false}, {"start": 2065.197, "end": 2065.797, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0268353334773754, "is_candidate": false}, {"start": 2065.797, "end": 2069.318, "text": "De tan artistas que sos, no conoc\u00e9s las normas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0006162685652276, "is_candidate": false}, {"start": 2069.318, "end": 2071.579, "text": "\u00bfA no reconocer las normas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9933389899693219, "is_candidate": false}, {"start": 2071.579, "end": 2073.84, "text": "Mire, vamos a hacer lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8952263675392356, "is_candidate": false}, {"start": 2073.84, "end": 2078.962, "text": "Nosotros estamos administrando el tiempo, estamos administrando el tiempo, mi ley y usted se pas\u00f3 mucho m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8975070418715271, "is_candidate": false}, {"start": 2080.042, "end": 2082.723, "text": " Vamos a cortar el micr\u00f3fono de los que hablan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8841025119237081, "is_candidate": false}, {"start": 2082.723, "end": 2083.884, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal, 15 segundos finales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8950724162771571, "is_candidate": false}, {"start": 2083.884, "end": 2095.109, "text": "15 segundos tenemos que cerrar y que esto sirva de experiencia para los pr\u00f3ximos minutos libres porque si no, a ver si me entiende, tenemos que cortar el micr\u00f3fono si no se respetan las normas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9615706513264286, "is_candidate": false}, {"start": 2096.088, "end": 2096.808, "text": " S\u00ed, Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.848842681825572, "is_candidate": false}, {"start": 2096.808, "end": 2104.351, "text": "Lo primero es que si nosotros no somos capaces de respetar las normas que nosotros mismos firmamos, dif\u00edcilmente podamos cumplir cualquiera de las propuestas que hagamos esta noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7320725733075322, "is_candidate": false}, {"start": 2104.351, "end": 2108.753, "text": "En segundo lugar, para dejar bien en claro el tema coparticipaci\u00f3n, no hay nada encarrilado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6723039876972116, "is_candidate": false}, {"start": 2108.753, "end": 2115.776, "text": "Hay una demanda en la Corte Suprema de la Justicia y hay un proyecto de ley que el kirchnerismo no quiere votar en el Congreso para recuperar los fondos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7512221397068555, "is_candidate": false}, {"start": 2115.776, "end": 2120.998, "text": "En tercer lugar, una propuesta para que quede algo en claro, deroguemos las jubilaciones de privilegio tambi\u00e9n en la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6676207705176178, "is_candidate": false}, {"start": 2121.298, "end": 2123.02, "text": " Bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9529435587905921, "is_candidate": false}, {"start": 2123.02, "end": 2127.924, "text": "Terminamos el primer bloque, calidad institucional, seguridad, justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9162801464740793, "is_candidate": false}, {"start": 2127.924, "end": 2132.768, "text": "Vamos a hacer un minuto para que puedan ingresar los asesores que quieren hablar con los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9618280240818999, "is_candidate": false}, {"start": 2132.768, "end": 2135.27, "text": "Y seguimos con el segundo bloque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.92135355559929, "is_candidate": false}, {"start": 2135.27, "end": 2139.974, "text": "Mientras que esto ocurre, estamos en el aire.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9477576984239238, "is_candidate": false}, {"start": 2139.974, "end": 2140.694, "text": "Pueden pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9381779057774084, "is_candidate": false}, {"start": 2140.694, "end": 2141.235, "text": "Pueden pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9690976965754584, "is_candidate": false}, {"start": 2149.889, "end": 2152.935, "text": " No, no, no, le estamos controlando con Pablo May.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9809639676083999, "is_candidate": false}, {"start": 2169.557, "end": 2171.099, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9251832557887093, "is_candidate": false}, {"start": 2171.099, "end": 2172.18, "text": "Hay much\u00edsima gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0571578312020808, "is_candidate": false}, {"start": 2172.18, "end": 2173.02, "text": "Est\u00e1n los asesores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9730121933079867, "is_candidate": false}, {"start": 2173.02, "end": 2178.806, "text": "Hemos pactado esto, que se pod\u00edan acercar por cada candidato dos o tres asesores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8746524448259827, "is_candidate": false}, {"start": 2178.806, "end": 2183.25, "text": "Hay much\u00edsima gente en el estudio de A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8890042225767532, "is_candidate": false}, {"start": 2183.25, "end": 2193.639, "text": "Hay, bueno, est\u00e1 Sandra Pitta, Manuel Ferreiro, Hern\u00e1n Reyes, Enrique Sacco, Federico Salvai, Julia Pomares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9593598985824485, "is_candidate": false}, {"start": 2194.62, "end": 2201.183, "text": " Bueno, Marcelo, vamos a aclarar que el segundo tema que viene ahora es econom\u00eda, educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9621517455379316, "is_candidate": false}, {"start": 2201.183, "end": 2205.866, "text": "Vamos con el mismo esquema que tuvimos antes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9754068409231468, "is_candidate": false}, {"start": 2205.866, "end": 2207.247, "text": "Agradecemos a los asesores que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9611804480961306, "is_candidate": false}, {"start": 2210.244, "end": 2222.455, "text": " Estamos siguiendo, una de las ventajas es que no hay pausa comercial en la mayor\u00eda del debate, pero bueno, hemos instrumentado este minuto para que puedan conversar con los asesores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8997182830370433, "is_candidate": false}, {"start": 2222.455, "end": 2225.297, "text": "Ahora viene el tema econom\u00eda, educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8309865337972429, "is_candidate": false}, {"start": 2226.018, "end": 2236.987, "text": " Con el mismo sistema, un minuto y medio para explicar sus visiones, un minuto de r\u00e9plica y seis minutos, mir\u00e1 c\u00f3mo les pedimos, seis minutos de debate libre y que se respeten y que sea parejo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9535738091382844, "is_candidate": false}, {"start": 2236.987, "end": 2241.13, "text": "O sea, est\u00e1 bueno que hablen, pero bueno, es bueno que se entiende y se escucha, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9162036098564337, "is_candidate": false}, {"start": 2241.13, "end": 2241.87, "text": "Y que nadie monopolice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9241023129314101, "is_candidate": false}, {"start": 2241.87, "end": 2243.612, "text": "Y que no tengamos que intervenir nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9114653150740619, "is_candidate": false}, {"start": 2243.612, "end": 2247.134, "text": "Cuanto menos participamos nosotros, mejor anda todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8655048969746557, "is_candidate": false}, {"start": 2247.134, "end": 2251.398, "text": "Minuto y medio de la propuesta, Mar\u00eda Eugenia Vidal, juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9029109481493919, "is_candidate": false}, {"start": 2252.737, "end": 2255.478, "text": " Hoy estamos peor que en diciembre de 2019.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8175755072210471, "is_candidate": false}, {"start": 2255.478, "end": 2256.619, "text": "Hay m\u00e1s pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8591084138939421, "is_candidate": false}, {"start": 2256.619, "end": 2259.82, "text": "Cuando vas al supermercado gastas m\u00e1s y pod\u00e9s comprar menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7876636350052489, "is_candidate": false}, {"start": 2259.82, "end": 2261.861, "text": "Si busc\u00e1s trabajo no lo consegu\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7658114576333741, "is_candidate": false}, {"start": 2261.861, "end": 2264.482, "text": "Y si lo quer\u00e9s dar ten\u00e9s miedo de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6825461823658743, "is_candidate": false}, {"start": 2264.482, "end": 2267.944, "text": "El pa\u00eds est\u00e1 m\u00e1s endeudado y vos est\u00e1s m\u00e1s endeudado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7243725213072028, "is_candidate": false}, {"start": 2267.944, "end": 2271.025, "text": "Pero lo peor de todo es la sensaci\u00f3n de que no ten\u00e9s salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7392551217230224, "is_candidate": false}, {"start": 2271.025, "end": 2273.887, "text": "Y yo quiero decirte que s\u00ed, que hay una salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7810565328694807, "is_candidate": false}, {"start": 2273.887, "end": 2277.728, "text": "Aprendimos que no es f\u00e1cil, que no es r\u00e1pido, pero es posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.75172555373732, "is_candidate": false}, {"start": 2277.728, "end": 2280.97, "text": "Y empieza si nos ponemos de acuerdo todos en algunas cosas b\u00e1sicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7309711405419539, "is_candidate": false}, {"start": 2281.71, "end": 2285.693, "text": " La plata se gana trabajando y no pod\u00e9s gastar m\u00e1s de lo que gan\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7055241301015411, "is_candidate": false}, {"start": 2285.693, "end": 2288.795, "text": "El que no tiene trabajo y quiere trabajar tiene prioridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6987444011721041, "is_candidate": false}, {"start": 2288.795, "end": 2292.238, "text": "El que puede dar trabajo no tiene que tener miedo de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7335212395823214, "is_candidate": false}, {"start": 2292.238, "end": 2295.6, "text": "Los chicos tienen que estar en la escuela aprendiendo para tener trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7308116979531973, "is_candidate": false}, {"start": 2295.6, "end": 2298.683, "text": "Y vas a progresar rompi\u00e9ndote el alma, pero con nada que venga de arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8004549467108885, "is_candidate": false}, {"start": 2299.503, "end": 2304.807, "text": " Los pa\u00edses que desarrollaron y que crecieron entendieron esto y lo aplicaron en sus pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7394577950864709, "is_candidate": false}, {"start": 2304.807, "end": 2311.992, "text": "Y no te hablo de Alemania, que es un pa\u00eds lejano, te hablo de Per\u00fa, de Paraguay, de Uruguay, de pa\u00edses cercanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7425716817311139, "is_candidate": false}, {"start": 2311.992, "end": 2320.798, "text": "El 14 de diciembre podemos construir una mayor\u00eda donde tenemos m\u00e1s de 30 propuestas para votar este progreso, para votar que sea posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7629769682835563, "is_candidate": false}, {"start": 2321.218, "end": 2329.008, "text": " Vamos a dar todas las discusiones que haya que dar, las m\u00e1s dif\u00edciles, las m\u00e1s profundas, pero hay una en la que toda la lista est\u00e1 de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7209594545582154, "is_candidate": false}, {"start": 2329.008, "end": 2332.912, "text": "No vamos a votar nuevos impuestos y no vamos a votar aumento de los existentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8443130775948156, "is_candidate": false}, {"start": 2334.36, "end": 2335.581, "text": " Muy bien, Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0142062818310706, "is_candidate": false}, {"start": 2335.581, "end": 2337.401, "text": "Javier Milei, su tiempo, su minuto y medio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9473074840823462, "is_candidate": false}, {"start": 2337.401, "end": 2345.665, "text": "Bueno, en primer lugar, digamos, estoy feliz, he ganado el debate, digamos, juntos por el cambio, digamos, que subi\u00f3 los impuestos, dice de bajarlos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.768420212053266, "is_candidate": false}, {"start": 2345.665, "end": 2348.186, "text": "Es m\u00e1s, en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires tambi\u00e9n los subieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8109984526791224, "is_candidate": false}, {"start": 2348.186, "end": 2349.627, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no los bajan ahora?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8753952212397881, "is_candidate": false}, {"start": 2349.627, "end": 2352.608, "text": "Pero quiero hablar, \u00bfsaben qu\u00e9?, del modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7848840871936806, "is_candidate": false}, {"start": 2352.608, "end": 2361.712, "text": "Todos ellos, de alguna u otra manera, adhieren a una idea que es esto, que donde hay una necesidad, hay un derecho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8133648236171237, "is_candidate": false}, {"start": 2362.907, "end": 2365.789, "text": " \u00bfSaben cu\u00e1l es el problema con eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8729759621005643, "is_candidate": false}, {"start": 2365.789, "end": 2367.61, "text": "Que las necesidades son infinitas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7317469554461531, "is_candidate": false}, {"start": 2367.61, "end": 2371.993, "text": "Y cuando ustedes crean un derecho, alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.86807062179504, "is_candidate": false}, {"start": 2371.993, "end": 2373.394, "text": "\u00bfY sabe cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8413192090811156, "is_candidate": false}, {"start": 2373.394, "end": 2376.676, "text": "Que los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.835436179212537, "is_candidate": false}, {"start": 2376.676, "end": 2382.26, "text": "Por lo tanto, necesidades infinitas, derechos infinitos, recursos finitos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7476850995407653, "is_candidate": false}, {"start": 2382.26, "end": 2383.28, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7420877885908042, "is_candidate": false}, {"start": 2383.28, "end": 2384.661, "text": "Eso es inconsistente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8535036895250644, "is_candidate": false}, {"start": 2384.661, "end": 2386.723, "text": "Deriva en crisis fiscales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8607870084947143, "is_candidate": false}, {"start": 2386.723, "end": 2389.625, "text": "No por nada, digamos, Argentina no para de caer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7581792221282408, "is_candidate": false}, {"start": 2390.245, "end": 2390.665, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8185696281053836, "is_candidate": false}, {"start": 2390.665, "end": 2393.546, "text": "Porque es el modelo de la inconsistencia fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8424269605982719, "is_candidate": false}, {"start": 2393.546, "end": 2396.106, "text": "El modelo que deriva siempre en crisis.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7914678495981033, "is_candidate": false}, {"start": 2396.106, "end": 2402.447, "text": "Unas crisis que solamente benefician a la casta pol\u00edtica porque cada vez implican un Estado cada vez m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7952737602682522, "is_candidate": false}, {"start": 2402.447, "end": 2414.11, "text": "En el fondo, lo que tenemos es que Argentina, fruto de esto, desde el a\u00f1o 1950, cada dos a\u00f1os uno tiene crisis.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8067303283735299, "is_candidate": false}, {"start": 2414.11, "end": 2419.671, "text": "En definitiva, este es un modelo decadente que a los \u00fanicos que favoreci\u00f3 fue a ellos, a la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8363147841028091, "is_candidate": false}, {"start": 2421.011, "end": 2421.592, "text": " Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0251494603685438, "is_candidate": false}, {"start": 2421.592, "end": 2423.072, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9008809830624364, "is_candidate": false}, {"start": 2423.072, "end": 2425.573, "text": "Minuto y medio para Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9347796368530166, "is_candidate": false}, {"start": 2425.573, "end": 2426.593, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4502389079290682, "is_candidate": true}, {"start": 2426.593, "end": 2435.596, "text": "Educaci\u00f3n es la consigna y no puedo dejar pasar que cuando Mar\u00eda Eugenia era gobernadora explot\u00f3 una escuela producto de la desidia estatal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1708607452733525, "is_candidate": true}, {"start": 2435.596, "end": 2437.197, "text": "Justicia por Sandra y Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.353578101097334, "is_candidate": true}, {"start": 2438.399, "end": 2446.002, "text": " Mi ley, la Reta Vidal, toda la derecha, nos dicen que cuanto menos derechos tengan los trabajadores, m\u00e1s trabajo va a haber.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18695519428854923, "is_candidate": true}, {"start": 2446.002, "end": 2451.504, "text": "Eso es falso, ya se hizo en los 90 y la desocupaci\u00f3n lleg\u00f3 casi al 20%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1812294020043852, "is_candidate": true}, {"start": 2451.504, "end": 2457.286, "text": "Hoy la juventud ya trabaja sin derechos, sin aguinaldos, sin vacaciones y es donde m\u00e1s hay desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18885874619320842, "is_candidate": true}, {"start": 2458.306, "end": 2470.19, "text": " pero del otro lado el gobierno le est\u00e1 dando beneficios al agronegocio, a las mineras, a las automotrices y dicen que eso generar\u00eda m\u00e1s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1478502030173655, "is_candidate": true}, {"start": 2470.19, "end": 2474.512, "text": "Ya se demostr\u00f3 que tampoco, lo \u00fanico que genera es m\u00e1s desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22762664140728905, "is_candidate": true}, {"start": 2474.512, "end": 2483.455, "text": "Adem\u00e1s con la burocracia sindical aliada est\u00e1n firmando convenios flexibilizadores como lo acaban de hacer en el ESMATA y que adem\u00e1s Fern\u00e1ndez fue a sacarse una foto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20793742914801927, "is_candidate": true}, {"start": 2484.477, "end": 2499.107, "text": " Al rev\u00e9s, nuestra propuesta es reducir la jornada laboral a seis horas, repartiendo las horas de trabajo entre ocupados y desocupados, sin reducci\u00f3n salarial y que nadie cobre por debajo de la canasta familiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.15124912583188566, "is_candidate": true}, {"start": 2499.107, "end": 2509.414, "text": "Empezando por implementar esta medida solamente en las grandes empresas, se podr\u00edan generar 900.000 puestos de trabajo genuinos, casi un mill\u00f3n de personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17689992986132608, "is_candidate": true}, {"start": 2509.414, "end": 2514.377, "text": "Y de esa forma, no sacarle siempre a los que trabajan, a los verdaderos creadores de riqueza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23578510468921865, "is_candidate": true}, {"start": 2515.058, "end": 2522.529, "text": " Vos sab\u00e9s que la izquierda va a estar siempre de tu lado y va a ser la que va a defender esto con fuerza en las calles y en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2209448806646428, "is_candidate": true}, {"start": 2522.529, "end": 2525.233, "text": "Muy bien, cierra el minuto y medio Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9742222051968987, "is_candidate": false}, {"start": 2525.233, "end": 2527.697, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema m\u00e1s importante que hoy tiene la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.075639125328316, "is_candidate": false}, {"start": 2527.697, "end": 2529.94, "text": "La inflaci\u00f3n y la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1210255293293168, "is_candidate": false}, {"start": 2530.521, "end": 2531.682, "text": " \u00bfC\u00f3mo se resuelve este problema?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9407438261227618, "is_candidate": false}, {"start": 2531.682, "end": 2532.663, "text": "Con d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0268558194414255, "is_candidate": false}, {"start": 2532.663, "end": 2536.768, "text": "El problema recurrente de las crisis en la Argentina es la falta de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0014975448055774, "is_candidate": false}, {"start": 2536.768, "end": 2538.409, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 tenemos problema de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0362186017091266, "is_candidate": false}, {"start": 2538.409, "end": 2548.22, "text": "Primero hay un tema estructural que lo podemos discutir otro d\u00eda, pero hay un tema que agrav\u00f3 al problema estructural, que es el proceso vergonzoso y ruin de haber tomado deuda para la fuga de capitales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9930727165586852, "is_candidate": false}, {"start": 2548.82, "end": 2556.123, "text": " Durante el gobierno de Mar\u00eda Eugenia se tomaron 100.000 millones de d\u00f3lares y se habilit\u00f3 la fuga para 86.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0143870407819786, "is_candidate": false}, {"start": 2556.123, "end": 2561.825, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se hizo esto si no se construy\u00f3 una escuela, no se hizo un kil\u00f3metro de subte, no se ampli\u00f3 ninguna f\u00e1brica?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.004988844192228, "is_candidate": false}, {"start": 2561.825, "end": 2563.906, "text": "Nadie sabe d\u00f3nde est\u00e1n los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9792474395843491, "is_candidate": false}, {"start": 2563.906, "end": 2568.768, "text": "Para generarles los negocios a los fondos de inversi\u00f3n y a los bancos amigos de los amigos de Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0163053393531642, "is_candidate": false}, {"start": 2568.768, "end": 2569.929, "text": "\u00bfSabes c\u00f3mo era la operaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0825901228476962, "is_candidate": false}, {"start": 2569.929, "end": 2574.731, "text": "Tra\u00edan dinero de afuera porque hab\u00edan flexibilizado el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0148481464491796, "is_candidate": false}, {"start": 2575.131, "end": 2583.853, "text": " Subieron la tasa de inter\u00e9s, plancharon el tipo de cambio, hicieron guita, esos pesos los transformaron en d\u00f3lares, los d\u00f3lares se los dejaron llevar de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9785099631839647, "is_candidate": false}, {"start": 2583.853, "end": 2593.136, "text": "En un d\u00eda, me acuerdo que Sturzenegger vendi\u00f3 1.400 millones de d\u00f3lares para que el d\u00f3lar que estaba a 20, dos meses despu\u00e9s terminara valiendo 40 mangos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0172368154078808, "is_candidate": false}, {"start": 2593.136, "end": 2594.436, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9 pas\u00f3 esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9323194231426593, "is_candidate": false}, {"start": 2594.436, "end": 2595.997, "text": "Porque hay una concepci\u00f3n de los negocios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9453943438989042, "is_candidate": false}, {"start": 2596.497, "end": 2598.118, "text": " Los tipos trabajan para los negocios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9934585589432005, "is_candidate": false}, {"start": 2598.118, "end": 2600.74, "text": "Lo mismo pas\u00f3 con las tarifas de servicios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9818296296633864, "is_candidate": false}, {"start": 2600.74, "end": 2612.368, "text": "Los 3.000% de aumento en las tarifas de servicios p\u00fablicos se debe a que pusieron al gerente de la Shell al frente del Ministerio de Energ\u00eda y que los due\u00f1os de las empresas el\u00e9ctricas siguen siendo amigos de Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0147256545360464, "is_candidate": false}, {"start": 2612.368, "end": 2619.333, "text": "Entonces, para entender el conflicto econ\u00f3mico de la Argentina, entendamos que la falta de d\u00f3lares es el tema y los negociados son los amigos del poder.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9815268306532658, "is_candidate": false}, {"start": 2619.993, "end": 2621.674, "text": " Bien, gracias a Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9658604133148232, "is_candidate": false}, {"start": 2621.674, "end": 2624.857, "text": "Ahora entramos en el minuto de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9290682008854619, "is_candidate": false}, {"start": 2624.857, "end": 2630.761, "text": "Y el minuto de r\u00e9plica, acuerdo al sorteo, le toca a Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9068509397492253, "is_candidate": false}, {"start": 2630.761, "end": 2632.502, "text": "Otra vez a Pero Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8606711892498363, "is_candidate": false}, {"start": 2632.502, "end": 2635.504, "text": "Pero vamos a contestar punto por punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8053736941838767, "is_candidate": false}, {"start": 2635.504, "end": 2639.026, "text": "Habl\u00f3 de la deuda, Leandro, que es un tema recurrente del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7365501950327659, "is_candidate": false}, {"start": 2639.026, "end": 2647.132, "text": "Primero quiero decir que si Cristina le hubiera entregado a Mauricio el mismo super\u00e1vit fiscal y comercial que N\u00e9stor le entreg\u00f3 a ella, no habr\u00eda deuda durante el gobierno de Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7998606262929121, "is_candidate": false}, {"start": 2647.532, "end": 2651.518, "text": " Porque la deuda, y como la inflaci\u00f3n, es hija del d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7091278476470934, "is_candidate": false}, {"start": 2651.518, "end": 2654.243, "text": "Y todo, cualquier economista se los puede decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7120125336502433, "is_candidate": false}, {"start": 2654.243, "end": 2661.053, "text": "Pero lo m\u00e1s importante de todo es que tan es as\u00ed, que en este gobierno, en este momento, Alberto se endeud\u00f3 en m\u00e1s de 30.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7650467785945914, "is_candidate": false}, {"start": 2663.056, "end": 2671.025, "text": " Y s\u00ed, me van a decir que fue en pesos, no fue en d\u00f3lares, pero es a valor del d\u00f3lar oficial y ajustado por tasa, lo vas a tener que pagar igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6954722847450141, "is_candidate": false}, {"start": 2671.025, "end": 2674.609, "text": "Entonces, si queremos ponernos de acuerdo en algo, pong\u00e1monos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7849638180823413, "is_candidate": false}, {"start": 2674.609, "end": 2679.154, "text": "En un pa\u00eds que tiene que exportar para tener d\u00f3lares y para eso se tiene que abrir en su econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7097527377506399, "is_candidate": false}, {"start": 2679.614, "end": 2682.597, "text": " que no puede emitir porque si no genera inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7273729637009159, "is_candidate": false}, {"start": 2682.597, "end": 2688.564, "text": "Y hoy no pagas tarifas, es verdad, no pagas aumentos, pero cuando vas al supermercado lo pagas con inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7490234833755358, "is_candidate": false}, {"start": 2688.564, "end": 2691.687, "text": "Y nos tenemos que poner de acuerdo tambi\u00e9n en no endeudarnos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.826795546449013, "is_candidate": false}, {"start": 2691.687, "end": 2693.99, "text": "Pero para eso hay que definir prioridades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6460551248909441, "is_candidate": false}, {"start": 2693.99, "end": 2695.712, "text": "Muy bien, el minuto ahora para Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9125128837373827, "is_candidate": false}, {"start": 2696.465, "end": 2702.772, "text": " Bueno, yo voy a continuar con la l\u00f3gica del modelo de la casta, que genera un gasto p\u00fablico explosivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.772457836501534, "is_candidate": false}, {"start": 2702.772, "end": 2704.854, "text": "Y claro, hay que financiarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8960389506140942, "is_candidate": false}, {"start": 2704.854, "end": 2707.037, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo se financia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8744076618159091, "is_candidate": false}, {"start": 2707.037, "end": 2710.361, "text": "Una de las fuentes es subiendo los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.892371923366981, "is_candidate": false}, {"start": 2710.361, "end": 2712.823, "text": "Nos matan impuestos, ahogan a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.906513264978382, "is_candidate": false}, {"start": 2713.704, "end": 2715.325, "text": " matan el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8129059351719192, "is_candidate": false}, {"start": 2715.325, "end": 2719.846, "text": "De hecho, Argentina inici\u00f3 el siglo XX en el mismo nivel que Australia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.892645821724309, "is_candidate": false}, {"start": 2719.846, "end": 2725.949, "text": "Hoy tiene un PBI per c\u00e1pita que es el 25% al d\u00f3lar oficial y 12,5% al paralelo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8440642611610649, "is_candidate": false}, {"start": 2725.949, "end": 2727.109, "text": "Es decir, pirrimos el 87,5%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.807070441136214, "is_candidate": false}, {"start": 2730.35, "end": 2733.372, "text": " La otra es financiarlo con deuda, una inmoralidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8202784786276136, "is_candidate": false}, {"start": 2733.372, "end": 2733.772, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8624432394378997, "is_candidate": false}, {"start": 2733.772, "end": 2736.974, "text": "Porque es cobrar impuestos futuros y carguen sobre qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8938823916268086, "is_candidate": false}, {"start": 2736.974, "end": 2740.336, "text": "Sobre los que no se nacieron y ni siquiera sobre los que votaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8002879382858523, "is_candidate": false}, {"start": 2740.336, "end": 2744.739, "text": "O sea, gente absolutamente inocente que est\u00e1 pagando la fiesta de otros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8345113937655637, "is_candidate": false}, {"start": 2744.739, "end": 2747.781, "text": "Y la otra fuente es la fuente de la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8140492958854602, "is_candidate": false}, {"start": 2747.781, "end": 2754.265, "text": "Argentina le ha quitado 13 cero a la moneda, le podr\u00eda quitar dos m\u00e1s, vive en descontrol inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7902435799707564, "is_candidate": false}, {"start": 2754.265, "end": 2756.486, "text": "Por lo tanto, se genera un modelo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7529022629192312, "is_candidate": false}, {"start": 2756.766, "end": 2766.154, "text": " S\u00ed, que hace asfixia al sector privado, distorsiona precios y la \u00fanica consecuencia es que los argentinos somos cada vez m\u00e1s pobres mientras que la costa cada vez m\u00e1s rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7583536424107522, "is_candidate": false}, {"start": 2766.154, "end": 2767.495, "text": "Bien, gracias, Miley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9731642619435446, "is_candidate": false}, {"start": 2767.495, "end": 2769.317, "text": "Ahora el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9276116693836837, "is_candidate": false}, {"start": 2769.317, "end": 2771.159, "text": "Un minuto, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7901090548367492, "is_candidate": false}, {"start": 2771.159, "end": 2771.699, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.924677728501079, "is_candidate": false}, {"start": 2771.699, "end": 2780.106, "text": "Porque Miley puede gritar lo que quiera, pero en el Brasil, de su h\u00e9roe Bolsonaro, ya se aplic\u00f3 las recetas que \u00e9l dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16094762749871017, "is_candidate": true}, {"start": 2780.106, "end": 2781.287, "text": "Se hizo una reforma laboral,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3105965483038652, "is_candidate": true}, {"start": 2782.148, "end": 2786.934, "text": " se eliminaron derechos, se promet\u00edan 2 millones de puestos laborales por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2191003747283704, "is_candidate": true}, {"start": 2786.934, "end": 2788.516, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5023106794664961, "is_candidate": false}, {"start": 2788.516, "end": 2791.94, "text": "Creci\u00f3 la desocupaci\u00f3n, del 12 al 14%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2443288798607206, "is_candidate": true}, {"start": 2791.94, "end": 2798.027, "text": "Y otra cosa m\u00e1s, que tampoco dice mi ley, aunque grite, la inflaci\u00f3n se duplic\u00f3, la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20560559104814047, "is_candidate": true}, {"start": 2799.128, "end": 2805.152, "text": " Y quiero decir algo m\u00e1s respecto de otro mito liberal y la inflaci\u00f3n, porque siempre le echan la culpa al aumento de salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21856312800030342, "is_candidate": true}, {"start": 2805.152, "end": 2811.597, "text": "En la Argentina van 4 a\u00f1os consecutivos de ca\u00edda del salario y tenemos un 50% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19980379603590193, "is_candidate": true}, {"start": 2811.597, "end": 2816.981, "text": "Salarios y jubilaciones deben actualizarse mensualmente seg\u00fan la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.244643795495617, "is_candidate": true}, {"start": 2816.981, "end": 2826.668, "text": "Seamos claros, la soga al cuello que tiene la econom\u00eda argentina se llama Fondo Monetario Internacional, deuda externa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23778488634827943, "is_candidate": true}, {"start": 2827.088, "end": 2830.354, "text": " fuga de capitales, servicios privatizados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27823669253781425, "is_candidate": true}, {"start": 2830.354, "end": 2834.3, "text": "No hay salida para las mayor\u00edas populares si se mantiene ese esquema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2837695686148709, "is_candidate": true}, {"start": 2835.171, "end": 2835.931, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0031351000715718, "is_candidate": false}, {"start": 2835.931, "end": 2837.472, "text": "Leandro Santoro, su minuto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.034871826491642, "is_candidate": false}, {"start": 2837.472, "end": 2841.672, "text": "Yo a las falacias econ\u00f3micas de Mario Eugenia Vidal las voy a responder en los seis minutos libres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.110427203125119, "is_candidate": false}, {"start": 2841.672, "end": 2844.413, "text": "S\u00ed quiero aprovechar este tiempo para hablar un minuto de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.965003291122065, "is_candidate": false}, {"start": 2844.413, "end": 2848.954, "text": "Mir\u00e1, la educaci\u00f3n en la Ciudad de Buenos Aires la gestiona Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0169253425296318, "is_candidate": false}, {"start": 2848.954, "end": 2850.434, "text": "\u00bfY sabes cu\u00e1l es la consecuencia de eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.013985385546518, "is_candidate": false}, {"start": 2850.434, "end": 2854.195, "text": "Que hace diez a\u00f1os el presupuesto cae un punto por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9535314382021616, "is_candidate": false}, {"start": 2854.195, "end": 2858.996, "text": "Tambi\u00e9n cuando fueron gobierno, pasaron de seis puntos del PBI a 4,8.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9651814510082248, "is_candidate": false}, {"start": 2858.996, "end": 2863.517, "text": "No es que uno quiera hablar de Macri porque lo traiga todo el tiempo a la mesa por esnovismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0064834755421943, "is_candidate": false}, {"start": 2863.937, "end": 2866.459, "text": " Simplemente es que est\u00e1n reivindicando su gesti\u00f3n y que quieren volver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9932245267980552, "is_candidate": false}, {"start": 2866.459, "end": 2868.3, "text": "Bueno, digamos que fue lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9612656994878932, "is_candidate": false}, {"start": 2868.3, "end": 2876.186, "text": "En la ciudad de Buenos Aires tambi\u00e9n hay otro tema que es muy importante, que es que en el a\u00f1o 2018 quisieron cerrar 14 escuelas nocturnas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.988559875620893, "is_candidate": false}, {"start": 2876.186, "end": 2880.69, "text": "Hoy me est\u00e1 acompa\u00f1ando ac\u00e1 Mariana, que es miembro de una de esas escuelas nocturnas que quisieron cerrar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9933826869546567, "is_candidate": false}, {"start": 2880.69, "end": 2884.212, "text": "Mar\u00eda Eugenia, espero que la conozcas, como no conoc\u00edas a la mam\u00e1 de Arshak.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0216791191107475, "is_candidate": false}, {"start": 2884.212, "end": 2885.694, "text": "Es el Colegio Jos\u00e9 Ingeniero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9420232150675921, "is_candidate": false}, {"start": 2885.694, "end": 2891.058, "text": "Si no hubiese sido, entre otras cosas, por la intervenci\u00f3n de la comunidad educativa, seguramente se hubiese cerrado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.017241603618429, "is_candidate": false}, {"start": 2891.798, "end": 2902.062, "text": " La Ciudad de Buenos Aires tiene un d\u00e9ficit con la educaci\u00f3n enorme, faltan 20.000 vacantes todos los a\u00f1os y es incre\u00edble que todav\u00eda sigamos permitiendo que los centros de primera infancia dependan del desarrollo humano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9777117805943245, "is_candidate": false}, {"start": 2902.062, "end": 2904.583, "text": "Bien, muy bien, gracias Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9743596124246054, "is_candidate": false}, {"start": 2904.583, "end": 2913.226, "text": "Hay un mont\u00f3n de medios que est\u00e1n cubriendo, le agradecemos tambi\u00e9n a la agencia TELA que est\u00e1 cubriendo todo el debate para todo el pa\u00eds, as\u00ed que se lo agradecemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9165572093310559, "is_candidate": false}, {"start": 2913.226, "end": 2914.646, "text": "Vamos a los minutos libres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8724546409907925, "is_candidate": false}, {"start": 2914.646, "end": 2916.707, "text": "A ver, vamos, lo que ustedes acordaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9156534249386937, "is_candidate": false}, {"start": 2917.387, "end": 2919.21, "text": " Es discusi\u00f3n libre, son seis minutos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9389417076617245, "is_candidate": false}, {"start": 2919.21, "end": 2922.955, "text": "La producci\u00f3n est\u00e1 controlando que el tiempo sea parejo de todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9144466508766974, "is_candidate": false}, {"start": 2922.955, "end": 2926.9, "text": "Cuando alguien se pase o no respete, vamos a tener que cortar el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9964828619677135, "is_candidate": false}, {"start": 2926.9, "end": 2928.082, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8671104662948025, "is_candidate": false}, {"start": 2928.082, "end": 2929.123, "text": "Seis minutos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0322008358532035, "is_candidate": false}, {"start": 2929.123, "end": 2931.646, "text": "Primero, Mar\u00eda Eugenia, pedir\u00eda yo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9269325296452049, "is_candidate": false}, {"start": 2931.646, "end": 2934.47, "text": "\u00bfUstedes se acuerdan que se comprometieron a hacer 3.000 jardines de infantes?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9981572332931077, "is_candidate": false}, {"start": 2935.251, "end": 2937.953, "text": " con la plata del f\u00fatbol para todos, no llegaron a ser ni 150.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.096574515038155, "is_candidate": false}, {"start": 2937.953, "end": 2940.516, "text": "Y este es un problema terrible en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9693642152424938, "is_candidate": false}, {"start": 2940.516, "end": 2946.901, "text": "Porque los chicos de la primera infancia, en la educaci\u00f3n inicial, terminan siendo a guarder\u00edas que son en realidad dep\u00f3sitos de chicos pobres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0171884357342165, "is_candidate": false}, {"start": 2946.901, "end": 2949.323, "text": "Es incre\u00edble que este tema no est\u00e9 en la agenda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9980290673872232, "is_candidate": false}, {"start": 2949.323, "end": 2954.248, "text": "Como tambi\u00e9n es incre\u00edble que no pongamos en discusi\u00f3n cu\u00e1ntas horas tienen que ir los pibes y las pibas al colegio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.998716065167886, "is_candidate": false}, {"start": 2954.648, "end": 2957.131, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 antes de la pandemia iban cuatro horas por d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9219842818369111, "is_candidate": false}, {"start": 2957.131, "end": 2959.553, "text": "No hay un programa de jornada extendida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0230572132573423, "is_candidate": false}, {"start": 2959.553, "end": 2964.277, "text": "Ni siquiera se les ocurre porque tendr\u00edan que abrir escuelas, porque tendr\u00edan que nombrar cargos docentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9899782854615985, "is_candidate": false}, {"start": 2964.277, "end": 2968.502, "text": "La pregunta que yo me hago es, \u00bfla educaci\u00f3n en la Ciudad de Buenos Aires es prioridad?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9511469613362509, "is_candidate": false}, {"start": 2968.502, "end": 2969.683, "text": "Ustedes seguro se tienen la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.077647254719614, "is_candidate": false}, {"start": 2970.303, "end": 2976.084, "text": " La respuesta es esta, 45.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6806383078978342, "is_candidate": false}, {"start": 2976.084, "end": 2990.508, "text": "45 son los d\u00edas de clase que este a\u00f1o le ganamos a la educaci\u00f3n contra la mayor parte de las provincias del pa\u00eds, en especial la provincia de Buenos Aires, por ir a la Corte Suprema y resistir el cierre de escuelas que el Frente de Todos milit\u00f3 un a\u00f1o y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6884743066879511, "is_candidate": false}, {"start": 2990.508, "end": 2991.528, "text": "El otro n\u00famero es 50.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7159886681956342, "is_candidate": false}, {"start": 2991.528, "end": 2993.089, "text": "50 escuelas nuevas, 60%", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8571887663069667, "is_candidate": false}, {"start": 2995.229, "end": 2999.13, "text": " en el punto del sur de la ciudad, lo cual favorece la igualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6125771813727112, "is_candidate": false}, {"start": 2999.13, "end": 3009.452, "text": "El tercer dato es que la Ciudad de Buenos Aires es la que tiene nivel de cobertura, en nivel inicial, m\u00e1s alto de la Argentina, adem\u00e1s de ingl\u00e9s de primer grado, programaci\u00f3n y rob\u00f3tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7389950357660192, "is_candidate": false}, {"start": 3009.452, "end": 3010.992, "text": "Pero vamos a las propuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6513116326830162, "is_candidate": false}, {"start": 3010.992, "end": 3019.334, "text": "En las propuestas nosotros queremos llevar al Congreso una ley de emergencia educativa para ir a buscar al mill\u00f3n 300 mil chicos que perdimos en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.750241681654082, "is_candidate": false}, {"start": 3019.334, "end": 3021.054, "text": "Mario Eugenio, 4 a\u00f1os de gobierno, Mario Leandro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8678516928496678, "is_candidate": false}, {"start": 3021.054, "end": 3021.534, "text": "Escuchemos a Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9421582958089505, "is_candidate": false}, {"start": 3021.834, "end": 3023.656, "text": " S\u00ed, cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25384733577717256, "is_candidate": true}, {"start": 3023.656, "end": 3030.342, "text": "A nosotros no nos tienen que hablar en tercera persona de la educaci\u00f3n p\u00fablica, porque nuestros hijos y nuestras hijas van a la escuela p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1867094812455189, "is_candidate": true}, {"start": 3030.342, "end": 3036.147, "text": "Sabemos de la falta de vacantes, sabemos de la angustia que genera la inscripci\u00f3n online, lo pasamos, lo vivimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19582700362445538, "is_candidate": true}, {"start": 3037.268, "end": 3060.416, "text": " Y tambi\u00e9n sabemos que para que este gobierno de Larreta y de Vidal le diera comida a los chicos durante la pandemia, a los pibes y pibas de esta ciudad, tuvimos que presentar un amparo, tuvimos que pelearla junto a las cooperadoras, junto a docentes, tuvimos que hacerlo de nuestras bancas porque le quer\u00edan dar un s\u00e1ndwich con algo parecido a jam\u00f3n y queso y una barrita de cereal podrida a los chicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.171738780207637, "is_candidate": true}, {"start": 3060.416, "end": 3062.957, "text": "Y una cosita m\u00e1s, tampoco le votamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24661191592054565, "is_candidate": true}, {"start": 3063.837, "end": 3073.273, "text": " la venta de tierras en Lugano para que hagan una cancha de golf, como le vot\u00f3 el peronismo a la RETA, a cambio de que haga un jard\u00edn de infantes, que por supuesto no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20849105204030438, "is_candidate": true}, {"start": 3073.273, "end": 3075.216, "text": "No, si yo no monopolizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4176227940915729, "is_candidate": true}, {"start": 3075.216, "end": 3076.799, "text": "Una vez que puedo decir una palabrita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30457636787997355, "is_candidate": true}, {"start": 3078.456, "end": 3081.158, "text": " \u00bfQuer\u00e9s alguna m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9094794756349927, "is_candidate": false}, {"start": 3081.158, "end": 3084.52, "text": "Bien, vamos por algunas de las cosas que dijo Miriam.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8861150945986, "is_candidate": false}, {"start": 3084.52, "end": 3089.484, "text": "Miriam dice que yo digo que la culpa de la inflaci\u00f3n es lo de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8762607344632606, "is_candidate": false}, {"start": 3089.484, "end": 3090.365, "text": "Falso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.901337805193698, "is_candidate": false}, {"start": 3090.365, "end": 3093.467, "text": "Digamos, yo creo en el principio de imputaci\u00f3n de Menger.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9200799107570122, "is_candidate": false}, {"start": 3093.467, "end": 3096.609, "text": "Son los precios los que determinan los costos y no los costos los que determinan los precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8658342104487409, "is_candidate": false}, {"start": 3096.609, "end": 3098.931, "text": "Si vos ten\u00e9s un problema de teor\u00eda del valor, no es mi problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8884967072448944, "is_candidate": false}, {"start": 3098.931, "end": 3100.452, "text": "\u00bfLa teor\u00eda de McDonald's la conoc\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4202760441518941, "is_candidate": true}, {"start": 3100.452, "end": 3101.253, "text": "\u00bfLa del empleado al mes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42558963266257477, "is_candidate": true}, {"start": 3101.713, "end": 3103.374, "text": " S\u00ed, claro que la conozco y conozco las falacias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9203432470288605, "is_candidate": false}, {"start": 3103.374, "end": 3105.175, "text": "Ah, porque es un empleado de la multinacional, el \u00fanico que hace.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46921647130820765, "is_candidate": true}, {"start": 3105.175, "end": 3107.036, "text": "Y conozco las falacias tambi\u00e9n y te la puedo contar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9211091705974972, "is_candidate": false}, {"start": 3107.036, "end": 3108.157, "text": "Ronald McDonald.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5894475663630467, "is_candidate": false}, {"start": 3108.157, "end": 3109.017, "text": "S\u00ed, por eso, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9075794716331521, "is_candidate": false}, {"start": 3109.017, "end": 3114.82, "text": "A ver, lo otro que quiero agregar, digamos, esa acusaci\u00f3n con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8855086219776402, "is_candidate": false}, {"start": 3114.82, "end": 3118.382, "text": "Si hay alguien que es cr\u00edtico del fondo, soy yo porque soy liberal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8613712707416095, "is_candidate": false}, {"start": 3118.382, "end": 3121.484, "text": "De hecho, es un invento de White y Keynes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8532314614093843, "is_candidate": false}, {"start": 3122.304, "end": 3125.826, "text": " Algo que queda claro, que yo no le tengo mucho cari\u00f1o a Keynes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7802687842158684, "is_candidate": false}, {"start": 3125.826, "end": 3128.607, "text": "La otra es hablar de la flexibilizaci\u00f3n laboral de los 90.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8262499880927976, "is_candidate": false}, {"start": 3128.607, "end": 3140.652, "text": "Te cuento que hubo un esc\u00e1ndalo, que fue el de la Banelco, porque justamente no la hicieron durante... Eso no fue en los 90, en los 90 estaba Cavallo, que le rob\u00f3 todos los ahorros a la clase media, y ahora indica con una cara que yo no lo puedo creer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.735426569158383, "is_candidate": false}, {"start": 3140.652, "end": 3146.614, "text": "Justamente lo que te estoy diciendo es que no hicieron la reforma laboral, por eso estuvo la ley de... No, par\u00e1, par\u00e1, dame un segundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9245480220620919, "is_candidate": false}, {"start": 3148.855, "end": 3149.295, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9444944527508, "is_candidate": false}, {"start": 3149.295, "end": 3151.636, "text": "Y despu\u00e9s hay otra cosa m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9115739492439684, "is_candidate": false}, {"start": 3151.636, "end": 3154.338, "text": "Otra vez volv\u00e9s a repetir la falacia de la asociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9051316930462718, "is_candidate": false}, {"start": 3154.338, "end": 3157.659, "text": "A ver, te lo voy a explicar para que no lo repitas tanto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8334465322394717, "is_candidate": false}, {"start": 3157.659, "end": 3158.82, "text": "O sea, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8854071198116837, "is_candidate": false}, {"start": 3158.82, "end": 3162.121, "text": "Yo tengo cosas en com\u00fan claramente con Trump, con Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8621690852033266, "is_candidate": false}, {"start": 3162.121, "end": 3163.121, "text": "S\u00ed, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9025102908247993, "is_candidate": false}, {"start": 3163.121, "end": 3164.442, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l es la idea?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8182689943141691, "is_candidate": false}, {"start": 3164.442, "end": 3165.443, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l es la idea?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9830147757122759, "is_candidate": false}, {"start": 3165.443, "end": 3169.844, "text": "Es ir y dar la pelea contra la izquierda empobrecedora de todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6095186795982719, "is_candidate": false}, {"start": 3169.844, "end": 3170.245, "text": "600.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8570273410564357, "is_candidate": false}, {"start": 3170.245, "end": 3173.666, "text": "600.000 muertos es el resultado de la generaci\u00f3n de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8954240442030382, "is_candidate": false}, {"start": 3179.512, "end": 3185.224, "text": " Mire, a ver si se puede comportar de acuerdo a lo que pactamos sus equipos de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9406077672073525, "is_candidate": false}, {"start": 3185.224, "end": 3188.091, "text": "El tiempo que queda es para Vidal y para Santoro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.907372597525035, "is_candidate": false}, {"start": 3189.95, "end": 3190.61, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.050366522256458, "is_candidate": false}, {"start": 3190.61, "end": 3192.251, "text": "El tiempo que queda para decir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8836311671860998, "is_candidate": false}, {"start": 3192.251, "end": 3195.611, "text": "Pusiste tus ideas, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9555342478759411, "is_candidate": false}, {"start": 3195.611, "end": 3200.972, "text": "Yo te voy a decir, porque seguramente no las conoc\u00e9s, pero las 54 escuelas que se hicieron en la ciudad, 19 se han reemplazado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0785662278354071, "is_candidate": false}, {"start": 3200.972, "end": 3202.673, "text": "Te quisiera preguntar dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9748418951461227, "is_candidate": false}, {"start": 3202.673, "end": 3205.533, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas escuelas construiste vos en tu gesti\u00f3n en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0253236751859793, "is_candidate": false}, {"start": 3205.533, "end": 3209.214, "text": "Y \u00bfcu\u00e1ntas leyes vot\u00f3 el macrismo los cuatro a\u00f1os que fueron gobierno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0234602328928384, "is_candidate": false}, {"start": 3209.214, "end": 3211.114, "text": "Porque no votaron ninguna ley de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9863397279015595, "is_candidate": false}, {"start": 3211.114, "end": 3212.055, "text": "Ninguna ley de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9281210461954073, "is_candidate": false}, {"start": 3212.055, "end": 3218.676, "text": "No es prioridad la educaci\u00f3n, ni en la ciudad, ni para un proyecto conservador que se imagina que la forma de progresar es quitando derechos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9431617145220609, "is_candidate": false}, {"start": 3219.056, "end": 3225.801, "text": " Si asumimos que siempre hay que ponerse del lado del fuerte para de esa manera progresar, vamos a construir una sociedad m\u00e1s desigual.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9983966703909265, "is_candidate": false}, {"start": 3225.801, "end": 3234.787, "text": "No es para nada menos importante tambi\u00e9n que no se hayan comprometido a cumplir con la ley de financiamiento educativo del 6% del producto para garantizar que todo crece.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0003070106282896, "is_candidate": false}, {"start": 3236.588, "end": 3243.894, "text": " En mi gobierno se construyeron 65 escuelas, los cuatro a\u00f1os anteriores de Scioli se construyeron tres, as\u00ed que est\u00e1s mal informado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6914639092943257, "is_candidate": false}, {"start": 3243.894, "end": 3250.619, "text": "En segundo lugar, decir tambi\u00e9n que ac\u00e1 en el fondo cuando hablamos de educaci\u00f3n hablamos de dos modelos tambi\u00e9n bien distintos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6901568322746379, "is_candidate": false}, {"start": 3250.619, "end": 3252.3, "text": "Uno que despu\u00e9s de la pandemia te propone.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8294009407954978, "is_candidate": false}, {"start": 3252.66, "end": 3261.586, "text": " viaje de egresados despu\u00e9s de haber cerrado las escuelas un a\u00f1o y medio, adoctrinamiento donde el presidente dice que fue un debate formidable y pasar sin nota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7087995871018713, "is_candidate": false}, {"start": 3261.586, "end": 3271.532, "text": "En la ciudad de Buenos Aires hoy el jefe de gobierno anunci\u00f3 jornada extendida obligatoria en sexto y s\u00e9ptimo grado, centros de apoyo escolar para seguir las trayectorias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6331950388876858, "is_candidate": false}, {"start": 3271.532, "end": 3273.794, "text": "Hoy las escuelas abiertas los s\u00e1bados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6161628388986955, "is_candidate": false}, {"start": 3273.794, "end": 3277.156, "text": "Y por supuesto vamos a ir a buscar al mill\u00f3n trescientos mil chicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.798142266496583, "is_candidate": false}, {"start": 3277.156, "end": 3279.858, "text": "La ciudad ya empez\u00f3 y ya recuper\u00f3 a la mitad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7816545312959163, "is_candidate": false}, {"start": 3279.858, "end": 3281.779, "text": "Los \u00faltimos 15 segundos son de Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0935811093416095, "is_candidate": false}, {"start": 3282.239, "end": 3283.8, "text": " No, si me interrumpi\u00f3 todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8686704520886837, "is_candidate": false}, {"start": 3283.8, "end": 3286.42, "text": "Pero nos estamos monitoreando para que est\u00e9 parejo, cr\u00e9anme que est\u00e1 parejo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9345872780836388, "is_candidate": false}, {"start": 3286.42, "end": 3290.181, "text": "Pero parece que cuando me monitorean no hacen la limpieza de lo de ella.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7921610586753807, "is_candidate": false}, {"start": 3290.181, "end": 3291.502, "text": "Es imposible, es imposible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9308878717829675, "is_candidate": false}, {"start": 3291.502, "end": 3298.824, "text": "Nosotros podemos... Si ella cree que puede subir los salarios, que ganemos todos un mill\u00f3n de d\u00f3lares, vamos a ser todos ricos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8369826880508267, "is_candidate": false}, {"start": 3298.824, "end": 3299.604, "text": "15 segundos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9063805560606211, "is_candidate": false}, {"start": 3302.165, "end": 3307.266, "text": " Mir\u00e1, lo que tengo que decir es que en un debate se tiene que poder decir ideas y no estar agrediendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24526449319400145, "is_candidate": true}, {"start": 3307.266, "end": 3310.407, "text": "Utilizo estos 15 segundos para decir que deje de agredir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35039789371693075, "is_candidate": true}, {"start": 3310.407, "end": 3315.527, "text": "Y de decir las palabras falacia que ya nos cans\u00f3 a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6879056240198809, "is_candidate": false}, {"start": 3315.527, "end": 3323.029, "text": "Ya terminamos los 6 minutos libres de acuerdo a lo que hemos pactado con todos los equipos de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9002095778230131, "is_candidate": false}, {"start": 3323.029, "end": 3325.169, "text": "\u00bfQu\u00e9 pueden pasar los asesores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9638096946208966, "is_candidate": false}, {"start": 3325.169, "end": 3328.73, "text": "El minuto de los asesores pueden incorporarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9436689720504486, "is_candidate": false}, {"start": 3330.13, "end": 3331.111, "text": " al debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9960520401393712, "is_candidate": false}, {"start": 3331.111, "end": 3335.755, "text": "Porque despu\u00e9s entramos, Marcelo, en el tercer tema de discusi\u00f3n de debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9478383799422279, "is_candidate": false}, {"start": 3335.755, "end": 3338.257, "text": "Para despu\u00e9s, vamos a entrar en el final.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9627173895009064, "is_candidate": false}, {"start": 3338.257, "end": 3340.239, "text": "Efectivamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.024535541124962, "is_candidate": false}, {"start": 3340.239, "end": 3348.626, "text": "Bueno, estamos viendo much\u00edsima gente, muchos periodistas, muchos acompa\u00f1antes de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9586069560054414, "is_candidate": false}, {"start": 3348.626, "end": 3350.788, "text": "Est\u00e1 a power, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0957859221975685, "is_candidate": false}, {"start": 3350.788, "end": 3353.951, "text": "Te digo una cosa, esta \u00faltima, estos seis minutos libres,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0037490442440988, "is_candidate": false}, {"start": 3354.551, "end": 3355.751, "text": " Estuvo m\u00e1s ordenado, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0110378723041178, "is_candidate": false}, {"start": 3355.751, "end": 3356.332, "text": "S\u00ed, estuvo m\u00e1s ordenado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9779383632837545, "is_candidate": false}, {"start": 3356.332, "end": 3359.753, "text": "Yo he encontrado los medimos desde la producci\u00f3n a la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9799519160322905, "is_candidate": false}, {"start": 3359.753, "end": 3367.195, "text": "Le queremos contar que mientras est\u00e1n hablando a minutos libres, estamos midiendo cu\u00e1nto m\u00e1s o menos habla cada uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.937873415859112, "is_candidate": false}, {"start": 3367.195, "end": 3371.037, "text": "La idea es que en promedio hable cada uno uno y medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9693666517467358, "is_candidate": false}, {"start": 3371.037, "end": 3373.918, "text": "Alguno puede hablar m\u00e1s, otro menos, de acuerdo a su estrategia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8985796313292725, "is_candidate": false}, {"start": 3373.918, "end": 3379.76, "text": "Por eso tenemos m\u00e1s o menos el momento y los segundos que le resta a cada uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9121632976829172, "is_candidate": false}, {"start": 3380.06, "end": 3382.962, "text": " Entendemos a los candidatos, porque nosotros tenemos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9678723608077586, "is_candidate": false}, {"start": 3382.962, "end": 3387.226, "text": "Cuando vos empez\u00e1s a hablar, \u00bfpens\u00e1s que hablaste mucho menos tiempo del que en realidad hablaste?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9419063039652701, "is_candidate": false}, {"start": 3387.226, "end": 3388.046, "text": "Pero ac\u00e1 hablan todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0205990250301586, "is_candidate": false}, {"start": 3388.046, "end": 3390.208, "text": "Ac\u00e1 hablan todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0223052063412175, "is_candidate": false}, {"start": 3390.208, "end": 3393.29, "text": "Ahora est\u00e1n hablando precisamente con los asesores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9335204986449965, "is_candidate": false}, {"start": 3393.29, "end": 3396.013, "text": "Es el minuto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9350993816102154, "is_candidate": false}, {"start": 3396.013, "end": 3397.994, "text": "Vamos a ir al tercer tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.969731021536398, "is_candidate": false}, {"start": 3397.994, "end": 3401.437, "text": "Con la misma regla anteriores, con el mismo sorteo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9846348509529783, "is_candidate": false}, {"start": 3401.437, "end": 3402.658, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.963245072798839, "is_candidate": false}, {"start": 3402.658, "end": 3404.199, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n regresando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.006000309779399, "is_candidate": false}, {"start": 3404.199, "end": 3408.763, "text": "Es el tercer tema elegido, acordado con los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9819245758500719, "is_candidate": false}, {"start": 3410.664, "end": 3416.247, "text": " El equipo de Javier Milei, de Miriam Bregman, Leandro Santoro, Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.902378862460461, "is_candidate": false}, {"start": 3416.247, "end": 3423.37, "text": "Y le agradecemos sinceramente a los asesores el poder de s\u00edntesis para darle consejos a sus candidatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9459025208973705, "is_candidate": false}, {"start": 3423.37, "end": 3426.512, "text": "Nos vamos a meter en el tercer tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0120085145593547, "is_candidate": false}, {"start": 3426.512, "end": 3435.516, "text": "El tercer tema es pol\u00edtica sanitaria en pandemia, un tema clave que vivimos a partir del 20 de marzo del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9254639906861444, "is_candidate": false}, {"start": 3435.516, "end": 3436.137, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9275751559061435, "is_candidate": false}, {"start": 3436.137, "end": 3438.118, "text": "Bueno, empieza Javier Milei con su minuto y medio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9362899328602041, "is_candidate": false}, {"start": 3438.698, "end": 3451.772, "text": " Bueno, lo primero que hay que entender es que este tema de la pandemia, el mundo ya le hab\u00eda encontrado soluci\u00f3n de c\u00f3mo es el tratamiento en 1927 con el modelo de Kermack y McKendrick.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.800827285541271, "is_candidate": false}, {"start": 3451.772, "end": 3453.694, "text": "Pero ac\u00e1, digamos, se lo desconoci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8784777095727203, "is_candidate": false}, {"start": 3453.694, "end": 3455.315, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la l\u00f3gica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7278232608469065, "is_candidate": false}, {"start": 3455.315, "end": 3457.858, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 pasa con la cantidad de infectados?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8402119763159138, "is_candidate": false}, {"start": 3457.858, "end": 3459.56, "text": "La cantidad de infectados b\u00e1sicamente depende", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9099807418113625, "is_candidate": false}, {"start": 3460.56, "end": 3468.447, "text": " de los susceptibles, es decir, aquellas personas que pueden enfermarse, la probabilidad de enfermarse y la tasa de contagio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8279607600042603, "is_candidate": false}, {"start": 3468.447, "end": 3472.61, "text": "Eso lo que va a hacer son aquellos que van a quedar siendo infectados dentro del sistema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8613438633207894, "is_candidate": false}, {"start": 3472.61, "end": 3481.879, "text": "Y por otro lado, salen del sistema los removidos, ya sea los que se mueren o los que se curan o los que son testeados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7542860920778427, "is_candidate": false}, {"start": 3481.879, "end": 3483.96, "text": "Es decir, \u00bfcu\u00e1l era la estrategia", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8084276858771041, "is_candidate": false}, {"start": 3484.861, "end": 3489.909, "text": " S\u00ed, que todos sab\u00edamos que ten\u00edamos que llevar a cabo para enfrentar la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8038677687738301, "is_candidate": false}, {"start": 3489.909, "end": 3494.656, "text": "En la primera etapa, cuando no hab\u00eda vacunas, hab\u00eda que hacer testeos masivos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8376096110171877, "is_candidate": false}, {"start": 3494.656, "end": 3500.024, "text": "Sin embargo, este gobierno, por no dejar de robar, decidi\u00f3 condenar a la muerte a", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.771545468340612, "is_candidate": false}, {"start": 3501.065, "end": 3502.426, "text": " miles de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8438307260100455, "is_candidate": false}, {"start": 3502.426, "end": 3511.815, "text": "De hecho, si Argentina hubiera hecho las cosas como un pa\u00eds mediocre, en lugar de tener hoy 115 mil muertos, hubiera tenido 25 mil muertos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.775343263089126, "is_candidate": false}, {"start": 3511.815, "end": 3519.062, "text": "Es decir, este gobierno genocida se llev\u00f3 la vida de 90 mil personas por no poder dejar de robar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8077159655305628, "is_candidate": false}, {"start": 3519.062, "end": 3519.723, "text": "Porque primero,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8395053663228288, "is_candidate": false}, {"start": 3520.103, "end": 3525.344, "text": " no teste\u00f3 por ladr\u00f3n y despu\u00e9s por hacer negocios con las vacunas tampoco vacun\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8036857671244418, "is_candidate": false}, {"start": 3525.344, "end": 3528.685, "text": "Por lo tanto, digamos, esto es parte tambi\u00e9n de la casta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7930722145484144, "is_candidate": false}, {"start": 3528.685, "end": 3531.745, "text": "La casta no renuncia a los privilegios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7734743072795391, "is_candidate": false}, {"start": 3531.745, "end": 3538.207, "text": "Si tiene que elegir entre seguir robando y que se muera la gente, prefiere que se muera la gente con tal de no seguir robando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7156641323516447, "is_candidate": false}, {"start": 3538.207, "end": 3539.227, "text": "Gracias, Emilei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8962779617909721, "is_candidate": false}, {"start": 3539.227, "end": 3542.168, "text": "Su minuto y medio, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8822809820839348, "is_candidate": false}, {"start": 3542.168, "end": 3542.328, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8909188297475895, "is_candidate": false}, {"start": 3542.328, "end": 3543.608, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que Emilei no va a decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2734783089658761, "is_candidate": true}, {"start": 3544.568, "end": 3552.051, "text": " \u00bfCu\u00e1les son los motivos que llevaron a que estemos en lo que va del siglo XXI en la cuarta crisis pand\u00e9mica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17565891648656895, "is_candidate": true}, {"start": 3552.051, "end": 3561.155, "text": "Esta situaci\u00f3n es consecuencia de la destrucci\u00f3n del ambiente, de la deforestaci\u00f3n, del maltrato animal, de las mega granjas que son incubadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19204054171157825, "is_candidate": true}, {"start": 3561.155, "end": 3566.378, "text": "El capitalismo produjo esta crisis y la juventud lo enfrenta en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29279951605300003, "is_candidate": true}, {"start": 3566.378, "end": 3570.54, "text": "Esa juventud a la que ya le sacaron los derechos a un aguinaldo a vacaciones pagas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2101309667866701, "is_candidate": true}, {"start": 3571.36, "end": 3577.467, "text": " a un trabajo, a un salario digno y ahora tambi\u00e9n le quieren robar todo futuro destruyendo el planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2002245467214563, "is_candidate": true}, {"start": 3577.467, "end": 3587.818, "text": "Como dicen ellos y ellas, no hay planeta B. El gobierno vot\u00f3 en diciembre del a\u00f1o pasado un presupuesto de ajuste cuando sab\u00eda que ven\u00eda la segunda ola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17089406572299304, "is_candidate": true}, {"start": 3587.818, "end": 3589.319, "text": "El frente de izquierda lo denunci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4291442703408317, "is_candidate": true}, {"start": 3590.2, "end": 3597.107, "text": " Pero ahora, como si fuese poco, lo reconoce en sus propios audios Fernanda Vallejos, la diputada Fernanda Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1771439011944278, "is_candidate": true}, {"start": 3597.107, "end": 3601.532, "text": "Eso se llama ajuste, ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3999075656688196, "is_candidate": true}, {"start": 3601.532, "end": 3608.46, "text": "Recortaron el presupuesto COVID, sacaron el IFE, todo sabiendo, como dije, que ven\u00eda la segunda ola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17874500867854481, "is_candidate": true}, {"start": 3608.46, "end": 3609.16, "text": "Y una cosa m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4443031973456718, "is_candidate": true}, {"start": 3610.021, "end": 3618.968, "text": " Los que se cargaron y las que se cargaron sobre sus espaldas la pelea contra el COVID fueron todos los trabajadores y trabajadoras de la salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18470795730713196, "is_candidate": true}, {"start": 3618.968, "end": 3630.757, "text": "Por eso le exigimos a Vidal y a Larreta el pase a la carrera profesional de las enfermeras y enfermeros de esta ciudad, plenos derechos para residentes y concurrentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19391712373686654, "is_candidate": true}, {"start": 3630.757, "end": 3637.863, "text": "No pueden hablar de salud tratando as\u00ed a los trabajadores y trabajadoras de esta ciudad que estuvieron en la primera l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2463144496995039, "is_candidate": true}, {"start": 3638.183, "end": 3640.244, "text": " Leandro Santoro, su minuto y medio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9730774786620943, "is_candidate": false}, {"start": 3640.244, "end": 3658.192, "text": "Me sumo a lo que acaba de decir Miriam, de hecho est\u00e1 conmigo hoy ac\u00e1 Cristian Acosta, enfermero del Ramos Mej\u00eda, tambi\u00e9n reprimido en la protesta de la legislatura porte\u00f1a, as\u00ed que si tambi\u00e9n, Mar\u00eda Eugenia, lo conoces y quer\u00e9s hablar con \u00e9l, va a ser interesante escucharlo c\u00f3mo es vivir en pandemia, siendo que tu propio gobierno no te reconoce como profesional de la salud.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.020612915581931, "is_candidate": false}, {"start": 3658.732, "end": 3661.395, "text": " Ahora, enfrentamos una pandemia s\u00faper compleja.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0115968548708871, "is_candidate": false}, {"start": 3661.395, "end": 3664.178, "text": "Es cierto, nadie ten\u00eda un manual de c\u00f3mo resolverla.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0119179883167935, "is_candidate": false}, {"start": 3664.178, "end": 3672.788, "text": "Sin embargo, a pesar de que el mundo no vend\u00eda respiradores, no vend\u00eda insumos, a nadie le falt\u00f3 una cama de terapia intensiva, a nadie le falt\u00f3 un respirador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9908209625088463, "is_candidate": false}, {"start": 3672.788, "end": 3676.872, "text": "4.000 respiradores, 4.000 camas de terapia intensiva, m\u00e1s de 80 millones de vacunas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0514141759712372, "is_candidate": false}, {"start": 3676.872, "end": 3678.915, "text": "El gobierno argentino hizo un esfuerzo enorme", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9807042367437239, "is_candidate": false}, {"start": 3679.235, "end": 3692.526, "text": " para garantizar que el sistema de salud que hab\u00eda dejado, destruido el macrismo, que en los cuatro a\u00f1os de gobierno hab\u00eda bajado su presupuesto a 23%, mejor dicho, 23% de lo que ten\u00eda, era la forma de encarar de esta manera la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9597720710617305, "is_candidate": false}, {"start": 3692.526, "end": 3694.988, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 hizo Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.947421548760185, "is_candidate": false}, {"start": 3694.988, "end": 3696.429, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 manera gestion\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0168560840220133, "is_candidate": false}, {"start": 3696.429, "end": 3698.711, "text": "Porque la verdad, respiradores no compr\u00f3 ninguno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9534259824466793, "is_candidate": false}, {"start": 3699.051, "end": 3700.792, "text": " Pero s\u00ed comprob\u00f3 barbijos a sobreprecio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0364773155965852, "is_candidate": false}, {"start": 3700.792, "end": 3706.435, "text": "M\u00e1s de 5 millones de barbijos a sobreprecio, algunos de los cuales los lleg\u00f3 a pagar 3.000 pesos cada uno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0522814416871415, "is_candidate": false}, {"start": 3706.435, "end": 3713.519, "text": "Tampoco contrat\u00f3 camas de terapia intensiva, pero s\u00ed lo que hizo fue tratar de contratar los hoteles de la hermana de \u00e9l, por ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9966619130586553, "is_candidate": false}, {"start": 3713.519, "end": 3714.68, "text": "Y en la gesti\u00f3n en Las Villas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9196103072625161, "is_candidate": false}, {"start": 3715.22, "end": 3719.563, "text": " Ustedes recordar\u00e1n c\u00f3mo arranc\u00f3 la pandemia, faltaba agua en la Villa 31.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9309580505246746, "is_candidate": false}, {"start": 3719.563, "end": 3730.549, "text": "Hoy me acompa\u00f1a Nora tambi\u00e9n, que es una de las responsables de haber tratado de construir una red de contenci\u00f3n en la Villa 31, porque en plena pandemia no hab\u00eda agua y la responsabilidad no era de AISA, era del gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9636516008669758, "is_candidate": false}, {"start": 3730.549, "end": 3733.971, "text": "Entonces, cuando hablamos de pandemia, tenemos que pensar en este tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9617446929640738, "is_candidate": false}, {"start": 3733.971, "end": 3734.691, "text": "Gracias, Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9304275679486418, "is_candidate": false}, {"start": 3734.691, "end": 3738.093, "text": "El minuto y medio para Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9112009929618237, "is_candidate": false}, {"start": 3739.167, "end": 3743.49, "text": " Como dije a lo largo de todo este debate, es m\u00e1s importante lo que haces que lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7484891367040332, "is_candidate": false}, {"start": 3743.49, "end": 3748.773, "text": "Y yo no voy a omitir opini\u00f3n en este minuto y medio, sino que te voy a contar c\u00f3mo fueron los hechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7313510483666275, "is_candidate": false}, {"start": 3748.773, "end": 3757.419, "text": "En el gobierno de la ciudad tuviste un l\u00edder de pandemia que es Fern\u00e1n Quir\u00f3s, que est\u00e1 hoy en el p\u00fablico, que lo acaba de galardonar la Academia Nacional de Medicina por su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6937607171763882, "is_candidate": false}, {"start": 3757.419, "end": 3760.221, "text": "En el gobierno nacional tuvieron que echar al ministro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7854442236730387, "is_candidate": false}, {"start": 3760.221, "end": 3764.304, "text": "En el gobierno de la ciudad todos esperamos nuestro turno para vacunarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.729160133496471, "is_candidate": false}, {"start": 3764.304, "end": 3768.607, "text": "En el gobierno nacional funcionarios y militantes se vacunaron antes que tu abuelo o tu pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.736520598200706, "is_candidate": false}, {"start": 3769.367, "end": 3776.972, "text": " En el gobierno de la ciudad ganamos 45 d\u00edas de clase por ir a la Corte Suprema a defender que tus hijos est\u00e9n en la escuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6873804385098914, "is_candidate": false}, {"start": 3776.972, "end": 3782.595, "text": "En el gobierno nacional tuviste un ministro de Educaci\u00f3n y un presidente que milit\u00f3 el cierre de escuelas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7192292124015472, "is_candidate": false}, {"start": 3782.595, "end": 3785.197, "text": "El gobierno de la ciudad nunca improvis\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7143445416904244, "is_candidate": false}, {"start": 3785.197, "end": 3788.279, "text": "El gobierno de la ciudad siempre confi\u00f3 en tu responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6799881851883491, "is_candidate": false}, {"start": 3788.279, "end": 3789.139, "text": "Tuvo un plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0250344969333187, "is_candidate": false}, {"start": 3789.139, "end": 3791.541, "text": "El gobierno nacional improvis\u00f3 todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7905876137691521, "is_candidate": false}, {"start": 3791.541, "end": 3794.383, "text": "Nunca tuvo un plan, te maltrat\u00f3, te falt\u00f3 el respeto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8006829213332555, "is_candidate": false}, {"start": 3795.183, "end": 3800.526, "text": " Y como ves, al final del d\u00eda, esto no se trata de lo que decimos y no se trata de lo que hacemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6787294884030045, "is_candidate": false}, {"start": 3800.526, "end": 3804.328, "text": "Cuando esta pandemia termine, vamos a seguir trabajando para cuidarte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7674677180825047, "is_candidate": false}, {"start": 3804.328, "end": 3813.492, "text": "Hoy Fernanda est\u00e1 trabajando en un plan de salud mental para poder acercarle ayuda a todas esas personas que viven en la ciudad y sienten que tienen problemas emocionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7804681260226596, "is_candidate": false}, {"start": 3813.492, "end": 3817.354, "text": "Te cuidamos antes, te cuidamos ahora y te vamos a seguir cuidando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8099309411341412, "is_candidate": false}, {"start": 3818.203, "end": 3818.643, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9129627632076923, "is_candidate": false}, {"start": 3818.643, "end": 3821.065, "text": "Bueno, vamos al minuto de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9747582890230267, "is_candidate": false}, {"start": 3821.065, "end": 3823.027, "text": "El primer minuto es para Javier Milet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8561015232127411, "is_candidate": false}, {"start": 3823.027, "end": 3827.45, "text": "Bien, lo primero que puedo decir es que hubo un error de diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8747719096823738, "is_candidate": false}, {"start": 3827.45, "end": 3835.536, "text": "Ese error de diagn\u00f3stico fue tanto en el gobierno nacional como a nivel, digamos, de cada uno de los estados provinciales, en especial", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8791668990065968, "is_candidate": false}, {"start": 3836.377, "end": 3854.22, "text": " la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, que fue c\u00f3mplice de la cuarentena cavern\u00edcola, se confundi\u00f3 un problema de equilibrio parcial con uno de equilibrio general, se careci\u00f3 de orden de magnitudes, es decir, nunca se mir\u00f3 qu\u00e9 implicaban en t\u00e9rminos de muertos, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8094659730376876, "is_candidate": false}, {"start": 3855.101, "end": 3858.882, "text": " O, por ejemplo, hab\u00eda falencias matem\u00e1ticas, se analizaban mal los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8475839222091169, "is_candidate": false}, {"start": 3858.882, "end": 3861.103, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el resultado de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9013092768725846, "is_candidate": false}, {"start": 3861.103, "end": 3868.325, "text": "Que Argentina, por ejemplo, en un relevamiento que hizo Bloomberg, Argentina fue el peor pa\u00eds del mundo en el tratamiento de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.846757887756253, "is_candidate": false}, {"start": 3868.325, "end": 3874.607, "text": "Argentina tuvo una ca\u00edda del PBI que casi triplica al resto que tuvo, digamos, el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.846574231748801, "is_candidate": false}, {"start": 3875.347, "end": 3880.612, "text": " Y adem\u00e1s, digamos, hoy Argentina est\u00e1 entre los 10 pa\u00edses con mayor cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8433093583123595, "is_candidate": false}, {"start": 3880.612, "end": 3882.093, "text": "Hicimos todo mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7865708679941841, "is_candidate": false}, {"start": 3882.093, "end": 3882.453, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.785744463111623, "is_candidate": false}, {"start": 3882.453, "end": 3894.044, "text": "Porque no se teste\u00f3, no se vacuna, digamos, como corresponde, y por ende, digamos, se nos encerr\u00f3, se nos empobreci\u00f3, y los \u00fanicos que se siguieron subiendo los sueldos fueron la casta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.82512428988399, "is_candidate": false}, {"start": 3894.044, "end": 3895.565, "text": "Bien, gracias, Miley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9326298105404892, "is_candidate": false}, {"start": 3895.565, "end": 3897.567, "text": "Miriam Brinkman, su minuto derecho de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8661734538701543, "is_candidate": false}, {"start": 3898.218, "end": 3899.059, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5583313728691892, "is_candidate": false}, {"start": 3899.059, "end": 3905.122, "text": "En pandemia se agudiz\u00f3 tambi\u00e9n la crisis de la vivienda, el hacinamiento en los barrios populares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1735637177224446, "is_candidate": true}, {"start": 3905.122, "end": 3911.246, "text": "No nos olvidamos de las mujeres que, como Ramona, perdieron la vida en la Villa 31.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20223010824002596, "is_candidate": true}, {"start": 3911.246, "end": 3917.03, "text": "El Gobierno Nacional recort\u00f3 el IFE, que en un 64% era cobrado por mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.15117071245267044, "is_candidate": true}, {"start": 3917.03, "end": 3925.415, "text": "En Guernica, como en la 31, le pasaron por encima con las topadoras a ellas, a sus peque\u00f1os hijos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17989881508522543, "is_candidate": true}, {"start": 3926.275, "end": 3934.362, "text": " cuando estaban reclamando nada m\u00e1s ni nada menos que una vivienda, muchas estaban ah\u00ed huyendo de la violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20181873398009698, "is_candidate": true}, {"start": 3934.362, "end": 3939.707, "text": "La RETA remat\u00f3 esta ciudad, pero no lo hizo solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19727402941580052, "is_candidate": true}, {"start": 3939.707, "end": 3948.114, "text": "De las 500 hect\u00e1reas aproximadamente que privatiz\u00f3, unas 300 fueron en complicidad con el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2072279766964057, "is_candidate": true}, {"start": 3948.114, "end": 3952.759, "text": "Ac\u00e1 tengo los datos, los dejo a disposici\u00f3n, dato por dato, de todas las leyes que le votaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2293463557847324, "is_candidate": true}, {"start": 3953.579, "end": 3958.26, "text": " En plena pandemia votaron darle m\u00e1s beneficios a las grandes constructoras de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2006828975565612, "is_candidate": true}, {"start": 3958.26, "end": 3961.561, "text": "Y despu\u00e9s preguntan por qu\u00e9 crece la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3305578528072489, "is_candidate": true}, {"start": 3961.561, "end": 3966.663, "text": "Hay que terminar con esta irracionalidad de casa sin gente y gente sin casas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1896531912435666, "is_candidate": true}, {"start": 3966.663, "end": 3968.263, "text": "Leandro Santoro, su minuto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9361255932457357, "is_candidate": false}, {"start": 3968.263, "end": 3973.225, "text": "\u00bfAlguno recuerda alguna pol\u00edtica p\u00fablica del jefe de gobierno para ayudar a las personas en pandemia?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.023002909495346, "is_candidate": false}, {"start": 3973.225, "end": 3973.965, "text": "Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.973813608869019, "is_candidate": false}, {"start": 3973.965, "end": 3975.065, "text": "Hace memoria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1979342639820236, "is_candidate": false}, {"start": 3975.065, "end": 3979.667, "text": "Mir\u00e1 lo que hicimos nosotros, porque este gobierno ayud\u00f3 a la gente en situaci\u00f3n de emergencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.061544008111469, "is_candidate": false}, {"start": 3980.902, "end": 3985.367, "text": " IFE, 11.000 millones pusimos solamente en la Ciudad de Buenos Aires con 300.000 beneficiarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0305421279550269, "is_candidate": false}, {"start": 3985.367, "end": 3989.991, "text": "La ATP le lleg\u00f3 a 2 de cada 3 empresas de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.979535459779232, "is_candidate": false}, {"start": 3989.991, "end": 3998.239, "text": "Hoy m\u00e1s de 150.000 porte\u00f1os y porte\u00f1as no pagan m\u00e1s ganancias y con la tarjeta alimentar llegamos a 67.000 beneficiarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0131340790724848, "is_candidate": false}, {"start": 3998.239, "end": 4000.502, "text": "Nos ocupamos de la gente, no nos dedicamos solamente a hablar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9990384795730805, "is_candidate": false}, {"start": 4000.842, "end": 4003.043, "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 fue lo que hizo el gobierno porte\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9460350038369404, "is_candidate": false}, {"start": 4003.043, "end": 4004.123, "text": "Se dedic\u00f3 a hacer negocios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.92206111838673, "is_candidate": false}, {"start": 4004.123, "end": 4005.364, "text": "Y en esto coincido con Miriam.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0490494037841942, "is_candidate": false}, {"start": 4005.364, "end": 4007.425, "text": "Vendieron m\u00e1s de 160 hect\u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0220035014790085, "is_candidate": false}, {"start": 4007.425, "end": 4009.526, "text": "Yo no vot\u00e9 ninguna venta de ninguna hect\u00e1rea.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0576089535368685, "is_candidate": false}, {"start": 4009.526, "end": 4012.487, "text": "Te voy a decir qu\u00e9 es lo que equivale al barrio de San Telmo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9539555065299363, "is_candidate": false}, {"start": 4012.487, "end": 4019.31, "text": "Lo que hicieron despu\u00e9s fue concesionar 300 hect\u00e1reas a concesionarios privados, que es lo que equivale al barrio de Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9383294832603042, "is_candidate": false}, {"start": 4019.31, "end": 4019.89, "text": "\u00bfTe das cuenta?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9542032536676245, "is_candidate": false}, {"start": 4019.89, "end": 4022.772, "text": "Para esto quieren diputados en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9504169665286668, "is_candidate": false}, {"start": 4022.772, "end": 4025.333, "text": "Para llevar adelante la venta de terrenos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.939166822268403, "is_candidate": false}, {"start": 4025.333, "end": 4030.395, "text": "Como un sector de la derecha niega el calentamiento clim\u00e1tico y niega la importancia de defender los espacios verdes,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.979443666324053, "is_candidate": false}, {"start": 4030.655, "end": 4032.116, "text": " No le dan importancia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9877254198482974, "is_candidate": false}, {"start": 4032.116, "end": 4032.656, "text": "Gracias, Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9644768304992283, "is_candidate": false}, {"start": 4032.656, "end": 4036.037, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal, su minuto de Derecho a R\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9411982592369278, "is_candidate": false}, {"start": 4036.037, "end": 4039.959, "text": "Bueno, primero no vamos a aceptar ninguna denuncia que ponga en duda nuestra honestidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.864735372766647, "is_candidate": false}, {"start": 4039.959, "end": 4055.465, "text": "En el tema Barbijo fue una compra que nunca se termin\u00f3 de concretar porque apenas apareci\u00f3 la denuncia, no solamente nos pusimos a disposici\u00f3n de la justicia, hicimos una auditor\u00eda, sino que adem\u00e1s a partir de ah\u00ed todo lo que compramos en pandemia est\u00e1 en un portal p\u00fablico que todos pueden averiguar y saber lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7015511293968327, "is_candidate": false}, {"start": 4055.965, "end": 4063.087, "text": " En segundo lugar, las pol\u00edticas p\u00fablicas de la pandemia, las que Leandro hizo menci\u00f3n, son todas con la maquinita de imprimir del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7234365099998037, "is_candidate": false}, {"start": 4063.087, "end": 4064.687, "text": "As\u00ed es muy f\u00e1cil ayudar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7936227498442076, "is_candidate": false}, {"start": 4064.687, "end": 4072.349, "text": "La ciudad ayud\u00f3, a\u00fan con la baja de coparticipaci\u00f3n, d\u00e1ndole exenci\u00f3n de ingresos brutos y de ABL a los sectores m\u00e1s golpeados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.713822155076574, "is_candidate": false}, {"start": 4072.349, "end": 4074.27, "text": "Pero no todo es plata, no todo es platita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.807463224364738, "is_candidate": false}, {"start": 4074.85, "end": 4076.471, "text": " Hay cosas que no son platita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7134215747593504, "is_candidate": false}, {"start": 4076.471, "end": 4084.336, "text": "Por ejemplo, las 82 peatonales que pusimos para que los due\u00f1os de bares y restaurant puedan poner sus mesas y eso los ayude a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6513552635970374, "is_candidate": false}, {"start": 4084.336, "end": 4095.382, "text": "Por ejemplo, todo el sistema de bicicletas que trabajamos durante 14 a\u00f1os para que los chicos puedan ir a la escuela sin contagiarse y los trabajadores no esenciales tambi\u00e9n poder transitar la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6707811694638606, "is_candidate": false}, {"start": 4095.382, "end": 4096.623, "text": "Por ejemplo, los voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6794551733127485, "is_candidate": false}, {"start": 4096.983, "end": 4102.005, "text": " que acompa\u00f1aron a los adultos mayores, que fueron los m\u00e1s golpeados y\u00e9ndoles a comprar la comida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6645634464856656, "is_candidate": false}, {"start": 4102.005, "end": 4107.667, "text": "As\u00ed que s\u00ed, estuvimos cuidando, estuvimos al lado tuyo y vos lo sab\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7301678867299894, "is_candidate": false}, {"start": 4107.667, "end": 4108.328, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.032235490138314, "is_candidate": false}, {"start": 4108.328, "end": 4112.769, "text": "Vamos a entrar ahora en los seis minutos libres de este tema que es pol\u00edtica sanitaria en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9697742239887522, "is_candidate": false}, {"start": 4112.769, "end": 4113.61, "text": "Lo bravo viene ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9589822511152548, "is_candidate": false}, {"start": 4113.61, "end": 4113.93, "text": "Lo bravo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9760899140098236, "is_candidate": false}, {"start": 4114.91, "end": 4135.945, "text": " Bien, le reiteramos que pueden dialogar entre ustedes, lo que s\u00ed, no queremos que nadie monopolice y eso fue pactado con sus candidatos, sus jefes de campa\u00f1a, as\u00ed que si alguien monopoliza y se va por la rama... Pasando el minuto 50, que es m\u00e1s o menos el promedio de lo que tiene que hablar cada uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9350793494232611, "is_candidate": false}, {"start": 4135.945, "end": 4137.226, "text": "Vamos a tener que cortar el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0690386217739636, "is_candidate": false}, {"start": 4138.006, "end": 4139.547, "text": " As\u00ed que pueden dialogar o se desmiren, Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9731314817055168, "is_candidate": false}, {"start": 4139.547, "end": 4151.336, "text": "Quer\u00eda decir algo porque me llama la atenci\u00f3n lo que dice Vidal, porque ellos para su fuerza pol\u00edtica, pas\u00f3 de antivacunas, incluso iban a algunas marchas y todos se los ve\u00edan en la calle revoleando barbijo a la vista de la Pfizer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16240152255934914, "is_candidate": true}, {"start": 4151.336, "end": 4158.48, "text": "Entonces han pasado por todas las etapas, decirle Comandante Alberto, a decir que no iban a colaborar en nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17081191797503537, "is_candidate": true}, {"start": 4158.48, "end": 4163.524, "text": "Veo que hay mucha especulaci\u00f3n pol\u00edtica en las actitudes que van tomando y muy pocas sanitarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23969236284184436, "is_candidate": true}, {"start": 4163.524, "end": 4164.745, "text": "Pero le quiero decir otra cosa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2616292128418185, "is_candidate": true}, {"start": 4166.477, "end": 4173.722, "text": " \u00bfC\u00f3mo puede ser que hayan reprimido de la manera que reprimieron a las trabajadoras, a esas mujeres que pelean d\u00eda a d\u00eda en la 31?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18107298314097908, "is_candidate": true}, {"start": 4173.722, "end": 4185.47, "text": "Ni siquiera les avisaron que se ten\u00edan que ir para que vean el nivel de crueldad, porque buscaban la foto de la topadora, la foto en elecciones de la topadora pasando por arriba de esas mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22247892945284453, "is_candidate": true}, {"start": 4185.47, "end": 4187.151, "text": "Yo la conozco, Vidal, porque ya...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43964437633586606, "is_candidate": true}, {"start": 4188.132, "end": 4198.087, "text": " reprimi\u00f3 a las trabajadoras de PepsiCo y como dijo ac\u00e1 Santoro, tambi\u00e9n ac\u00e1 me acompa\u00f1a Katy Balaguer, una de las leonas de PepsiCo, un ejemplo de lucha para nosotros que fue reprimida por Viral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19590333866373655, "is_candidate": true}, {"start": 4198.087, "end": 4200.851, "text": "Ella le mand\u00f3 una carta y ni siquiera la atendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27618882402542033, "is_candidate": true}, {"start": 4200.851, "end": 4203.395, "text": "En primer lugar, los desalojos son ordenados por la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7318330434260898, "is_candidate": false}, {"start": 4203.655, "end": 4206.718, "text": " no son decididos por la Polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7337810592087048, "is_candidate": false}, {"start": 4206.718, "end": 4209.161, "text": "Eso pasa siempre y en todas las jurisdicciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6686705993891406, "is_candidate": false}, {"start": 4209.161, "end": 4212.505, "text": "En segundo lugar, quiero decir sobre la Villa 31.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6671145654970838, "is_candidate": false}, {"start": 4212.505, "end": 4218.291, "text": "Yo no s\u00e9 cu\u00e1nto la caminaron, pero yo s\u00ed la camin\u00e9 porque fui Ministra de Desarrollo Social hace 14 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7584832333172781, "is_candidate": false}, {"start": 4218.291, "end": 4219.813, "text": "En el Gobierno de Ibarra que el frente de todos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8107786661099055, "is_candidate": false}, {"start": 4220.753, "end": 4223.115, "text": " El gobierno del frente de todos apoyaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6785611864008627, "is_candidate": false}, {"start": 4223.115, "end": 4227.499, "text": "Y entonces cuando la caminaba, esta Villa 31 de hoy no es esa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8316646646765433, "is_candidate": false}, {"start": 4227.499, "end": 4230.621, "text": "En ese lugar donde se hizo el desalojo, se va a hacer una escuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.674801803048947, "is_candidate": false}, {"start": 4230.621, "end": 4237.807, "text": "Pero adem\u00e1s ya hoy est\u00e1 el Ministerio de Educaci\u00f3n, y hay un polo educativo, y hay calles abiertas, y hay iluminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5907459194432818, "is_candidate": false}, {"start": 4237.807, "end": 4241.15, "text": "Hay mucho avance a partir de lo que se hizo en la Villa 31.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6561505750323506, "is_candidate": false}, {"start": 4241.15, "end": 4242.571, "text": "A ver, Santoro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0341933055715, "is_candidate": false}, {"start": 4242.571, "end": 4245.914, "text": "Es dif\u00edcil hablar porque la gente por ah\u00ed no conoce.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0557149399849157, "is_candidate": false}, {"start": 4245.914, "end": 4248.196, "text": "Lo que pasa es que Mar\u00eda Eugenia s\u00ed tiene la obligaci\u00f3n de conocer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9990277297939053, "is_candidate": false}, {"start": 4248.596, "end": 4250.458, "text": " A ver, puso reci\u00e9n el caso de las bicicletas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0953127552579376, "is_candidate": false}, {"start": 4250.458, "end": 4254.442, "text": "Las bicicletas en la Ciudad de Buenos Aires se arancelaron en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.037671051034897, "is_candidate": false}, {"start": 4254.442, "end": 4257.165, "text": "Los barbijos se compraron con sobrepeso y hay causas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8944074083973179, "is_candidate": false}, {"start": 4257.165, "end": 4260.829, "text": "Dos funcionarios perdieron su lugar por eso y hay una causa que est\u00e1 avanzando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9890024373273892, "is_candidate": false}, {"start": 4260.829, "end": 4265.914, "text": "Pueden leer el diario Infobae, el periodista Nicol\u00e1s Pisi tiene una excelente informaci\u00f3n sobre el tema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0137558575191539, "is_candidate": false}, {"start": 4265.914, "end": 4270.499, "text": "Efectivamente es un desquicio hablar con gente que en alg\u00fan momento plante\u00f3 que viv\u00edamos una infectadura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0288318811462018, "is_candidate": false}, {"start": 4270.959, "end": 4280.949, "text": " \u00bfSe entiende lo dif\u00edcil que es construir consenso con un espacio pol\u00edtico que contiene personas que sosten\u00edan en mayo, reci\u00e9n iniciada la pandemia, que est\u00e1bamos encarando una infectadura?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9948797894691502, "is_candidate": false}, {"start": 4280.949, "end": 4284.212, "text": "Y el caso de Javier Milet directamente ya es el extremo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9625153022117919, "is_candidate": false}, {"start": 4284.212, "end": 4285.773, "text": "Ni siquiera \u00e9l se vacun\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9782900866561726, "is_candidate": false}, {"start": 4285.773, "end": 4292.439, "text": "O sea, si vos no te vacun\u00e1s y no crees en la ciencia, \u00bfde qu\u00e9 manera, por ejemplo, pod\u00e9s pedir la responsabilidad social?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9862122754679542, "is_candidate": false}, {"start": 4292.439, "end": 4293.941, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 manera pod\u00e9s opinar de eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9538696857186612, "is_candidate": false}, {"start": 4294.121, "end": 4297.104, "text": " Si termin\u00e1s creciendo en un asunto de terraplanismo cient\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9635237529002136, "is_candidate": false}, {"start": 4297.104, "end": 4302.71, "text": "A ver, vamos por parte de las cosas que est\u00e1 diciendo Santoro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8769927622486864, "is_candidate": false}, {"start": 4302.71, "end": 4305.072, "text": "Me acusa de negador del cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9710396567874174, "is_candidate": false}, {"start": 4305.072, "end": 4312.56, "text": "Si uno mirara lo que son los estudios de 10.000 a\u00f1os atr\u00e1s hasta hoy, 5.000 a\u00f1os atr\u00e1s, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8230324160500119, "is_candidate": false}, {"start": 4312.56, "end": 4316.124, "text": "La temperatura del planeta, s\u00ed, est\u00e1 en el nivel m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8591267810411889, "is_candidate": false}, {"start": 4316.984, "end": 4319.865, "text": " Es incre\u00edble lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9148447243264798, "is_candidate": false}, {"start": 4319.865, "end": 4333.31, "text": "El otro punto tiene que ver, se habl\u00f3 de infectadura, claramente, el modelo de cuarentena cavern\u00edcola que impuls\u00f3 este gobierno constituye una violaci\u00f3n del estatuto de Roma, art\u00edculo 7, inciso K.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8375091723663033, "is_candidate": false}, {"start": 4333.31, "end": 4333.61, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9331353207029659, "is_candidate": false}, {"start": 4333.61, "end": 4342.013, "text": "Porque fue contra, b\u00e1sicamente, la propiedad, no dejar de usar la propiedad, entonces o te volv\u00e9s un esclavo o te mor\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8349954188955377, "is_candidate": false}, {"start": 4342.013, "end": 4344.734, "text": "Despu\u00e9s otras cosas que dijo el tema de la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9969100359897122, "is_candidate": false}, {"start": 4345.834, "end": 4351.637, "text": " Yo entiendo, Leandro, que vos deb\u00e9s tener alg\u00fan problema de que no pod\u00e9s llevar una vida libre y solo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8779007749058585, "is_candidate": false}, {"start": 4351.637, "end": 4352.818, "text": "O sea, pero yo, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8051151904613973, "is_candidate": false}, {"start": 4352.818, "end": 4354.418, "text": "Hago renta-riesgo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8505216685452125, "is_candidate": false}, {"start": 4354.418, "end": 4355.899, "text": "O sea, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8044918050042162, "is_candidate": false}, {"start": 4355.899, "end": 4358.06, "text": "Mir\u00e1, as\u00ed como... \u00bfPero es irresponsable socialmente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9205216901002312, "is_candidate": false}, {"start": 4358.06, "end": 4359.001, "text": "Es riesgo para todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5538050696890693, "is_candidate": false}, {"start": 4359.001, "end": 4359.981, "text": "A ver, te doy una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0085691155703285, "is_candidate": false}, {"start": 4359.981, "end": 4361.202, "text": "\u00bfNos hisoparon ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9358337290344767, "is_candidate": false}, {"start": 4361.202, "end": 4362.983, "text": "\u00bfNos hisoparon ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8696764065780336, "is_candidate": false}, {"start": 4362.983, "end": 4364.843, "text": "Parir a Miami se vacuna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8004900453982505, "is_candidate": false}, {"start": 4364.843, "end": 4366.284, "text": "Parir a Miami se vacuna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6965314972945049, "is_candidate": false}, {"start": 4366.284, "end": 4367.725, "text": "Pero yo s\u00ed me hisop\u00e9 antes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8884694884361056, "is_candidate": false}, {"start": 4367.725, "end": 4370.126, "text": "Es incre\u00edble, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8823937317588648, "is_candidate": false}, {"start": 4370.126, "end": 4371.567, "text": "Parir a Miami se vacuna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9825594543772764, "is_candidate": false}, {"start": 4371.567, "end": 4372.187, "text": "A ver, \u00bfte das cuenta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8818576998283524, "is_candidate": false}, {"start": 4372.187, "end": 4374.248, "text": "Que me interrumpe y despu\u00e9s... Parir a Miami se vacuna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9564829611517074, "is_candidate": false}, {"start": 4374.628, "end": 4382.036, "text": " Entonces, a ver, yo cada vez que hago un acto voy a alg\u00fan lugar, me sopo 48 horas antes y el mismo d\u00eda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7958263190043668, "is_candidate": false}, {"start": 4382.036, "end": 4383.477, "text": "Siempre uso barbijo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8746723688291199, "is_candidate": false}, {"start": 4383.477, "end": 4385.56, "text": "Hago una evaluaci\u00f3n de renta de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8430185891005482, "is_candidate": false}, {"start": 4385.56, "end": 4385.84, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9353964017606493, "is_candidate": false}, {"start": 4385.84, "end": 4387.181, "text": "Porque yo no soy un grupo de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9122509244010735, "is_candidate": false}, {"start": 4387.181, "end": 4388.503, "text": "\u00bfY ya sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8102633300137319, "is_candidate": false}, {"start": 4388.503, "end": 4390.364, "text": "Por algo piden cl\u00e1usula de indemnidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8918073685739081, "is_candidate": false}, {"start": 4390.364, "end": 4390.665, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9437210852094294, "is_candidate": false}, {"start": 4390.665, "end": 4392.687, "text": "Porque no est\u00e1n, digamos, todas las vacunas bien probadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7852635000311707, "is_candidate": false}, {"start": 4392.867, "end": 4393.587, "text": " y te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9292836277076261, "is_candidate": false}, {"start": 4393.587, "end": 4395.028, "text": "\u00bfNo est\u00e1 toda la vacuna bien probada?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.054976408588496, "is_candidate": false}, {"start": 4395.028, "end": 4396.028, "text": "\u00bfAh, s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.928312840516725, "is_candidate": false}, {"start": 4396.028, "end": 4397.709, "text": "\u00bfEst\u00e1 probada la fase 3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8322743157489121, "is_candidate": false}, {"start": 4397.709, "end": 4399.77, "text": "\u00bfEn serio est\u00e1 probada la de la Sinopharm?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8135604892380892, "is_candidate": false}, {"start": 4399.77, "end": 4402.691, "text": "Dale, decilo ahora y vas a, digamos, y que quede bien marcado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8357117487443706, "is_candidate": false}, {"start": 4402.691, "end": 4405.793, "text": "Javier, toda la vacuna est\u00e1 probada por la ANIMA, te est\u00e1s diciendo una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9026750712254001, "is_candidate": false}, {"start": 4405.793, "end": 4407.573, "text": "Que no est\u00e1 probada por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8668746024518326, "is_candidate": false}, {"start": 4407.573, "end": 4409.774, "text": "As\u00ed opinas de econom\u00eda, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1105515761760503, "is_candidate": false}, {"start": 4409.774, "end": 4412.336, "text": "As\u00ed opinas de econom\u00eda, Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9706901608285751, "is_candidate": false}, {"start": 4412.336, "end": 4413.156, "text": "Y le voy a decir algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.958977109398133, "is_candidate": false}, {"start": 4413.336, "end": 4415.258, "text": " Quiero decir lo m\u00e1s importante, porque esto tambi\u00e9n marca el futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9047762027428675, "is_candidate": false}, {"start": 4428.353, "end": 4452.357, "text": " Presidente, el Gobierno Nacional improvis\u00f3 durante toda la pandemia, improvis\u00f3 cuando no supo salir de la cuarentena, improvis\u00f3 cuando no compr\u00f3 todas las marcas que hac\u00edan falta para que todos tuvi\u00e9ramos la vacuna, improvis\u00f3 cuando el Presidente te prometi\u00f3 que ibas a tener 10 millones de vacunas en febrero y no las tuviste, improvis\u00f3 cuando te dijo que ibas a tener la segunda dosis en agosto y si no fuera por Fern\u00e1n Quir\u00f3s y su estudio de Moderna, no habr\u00eda habido segunda dosis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6892159896902064, "is_candidate": false}, {"start": 4452.717, "end": 4465.212, "text": " Todo fue improvisaci\u00f3n, pero la peor improvisaci\u00f3n fue que despu\u00e9s de que votaste el 12 de septiembre y le dijiste que todo esto estaba mal, se pasaron una semana discutiendo cargos de poder y volvieron a lo peor del pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6678295719323071, "is_candidate": false}, {"start": 4465.212, "end": 4466.714, "text": "Esa es la peor improvisaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6383400683038156, "is_candidate": false}, {"start": 4466.714, "end": 4468.456, "text": "Y es la que van a seguir haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5596633051923366, "is_candidate": false}, {"start": 4471.918, "end": 4477.019, "text": " No, que me parece que ac\u00e1 se ponen unos t\u00edtulos, visto improvisaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24197943338036831, "is_candidate": true}, {"start": 4477.019, "end": 4490.441, "text": "No, no, no, se prioriz\u00f3 el negocio de los laboratorios, el \u00fanico que denunciaba que hab\u00eda que declarar de utilidad p\u00fablica los laboratorios fue el frente de izquierda, el que dijo que hab\u00eda que pelear por liberar las patentes fue el frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21090562587167683, "is_candidate": true}, {"start": 4490.441, "end": 4492.762, "text": "El resto hacen esto, se tiran, que hay Macri,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25731052733861814, "is_candidate": true}, {"start": 4493.302, "end": 4494.163, "text": " Santoro, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8561481111523113, "is_candidate": false}, {"start": 4494.163, "end": 4496.905, "text": "Que hay Cristina, que hay Macri, que hay Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4384178831188804, "is_candidate": true}, {"start": 4496.905, "end": 4498.366, "text": "Bueno, en el medio la salud de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46894987476945393, "is_candidate": true}, {"start": 4498.366, "end": 4499.147, "text": "A ver, Miriam, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8936166498877703, "is_candidate": false}, {"start": 4499.147, "end": 4499.847, "text": "Santoro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9937152484998654, "is_candidate": false}, {"start": 4499.847, "end": 4501.669, "text": "La pregunta es muy sencilla.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9721785474379888, "is_candidate": false}, {"start": 4501.669, "end": 4502.669, "text": "La pregunta es muy sencilla.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9506982866799438, "is_candidate": false}, {"start": 4502.669, "end": 4504.211, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas vacunas trajo el Jefe de Gobierno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0085275439841053, "is_candidate": false}, {"start": 4504.211, "end": 4505.452, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas compraron?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0259379297664304, "is_candidate": false}, {"start": 4505.452, "end": 4506.272, "text": "Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.995713359471962, "is_candidate": false}, {"start": 4506.272, "end": 4512.517, "text": "No compraron vacunas, no compraron respiradores, lo \u00fanico... Barbijo s\u00ed compraron, como dijimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0792466751825538, "is_candidate": false}, {"start": 4512.517, "end": 4514.539, "text": "Ahora, se la pasaron diciendo que no pod\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9934438918615713, "is_candidate": false}, {"start": 4514.539, "end": 4518.422, "text": "Cuando le demostraron que s\u00ed, salieron por el mundo a buscar vacunas, nadie les vendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.022317394069998, "is_candidate": false}, {"start": 4518.422, "end": 4519.342, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0120126314838982, "is_candidate": false}, {"start": 4519.342, "end": 4521.444, "text": "Ya terminamos este tercer bloque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9699960474158725, "is_candidate": false}, {"start": 4521.444, "end": 4522.005, "text": "Lo que viene ahora...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9914860465635056, "is_candidate": false}, {"start": 4523.081, "end": 4524.242, "text": " Mucho mejor todav\u00eda de lo que vimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.940105389738831, "is_candidate": false}, {"start": 4524.242, "end": 4524.583, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0182008439933543, "is_candidate": false}, {"start": 4524.583, "end": 4526.584, "text": "Ahora vamos a hacer una pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.871303481635851, "is_candidate": false}, {"start": 4526.584, "end": 4527.445, "text": "Es muy breve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7872726077204655, "is_candidate": false}, {"start": 4527.445, "end": 4529.387, "text": "Continuamos con el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8440543850541686, "is_candidate": false}, {"start": 4529.387, "end": 4531.148, "text": "Hay un cuarto bloque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8833265205963, "is_candidate": false}, {"start": 4531.148, "end": 4535.932, "text": "Cada uno de los candidatos va a elegir a otro para preguntarle y repreguntarle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8396761254100111, "is_candidate": false}, {"start": 4535.932, "end": 4537.133, "text": "As\u00ed que no te lo pierdas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8480327178349851, "is_candidate": false}, {"start": 4537.133, "end": 4538.414, "text": "Ni nosotros sabemos qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.943523196209785, "is_candidate": false}, {"start": 4538.414, "end": 4539.055, "text": "No, exacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0446738365369066, "is_candidate": false}, {"start": 4539.055, "end": 4540.997, "text": "Esto fue acordado por ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9943439291947976, "is_candidate": false}, {"start": 4541.497, "end": 4543.801, "text": " Y ahora vamos a ver porque no sabemos qui\u00e9n va a preguntar a qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9224657961897893, "is_candidate": false}, {"start": 4543.801, "end": 4547.646, "text": "Estuvo totalmente acordado y bueno, lo vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9260507997828636, "is_candidate": false}, {"start": 4547.646, "end": 4550.491, "text": "Yo tengo alguna sospecha, pero qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8766893313289125, "is_candidate": false}, {"start": 4550.491, "end": 4553.175, "text": "Nadia, pero que pasen los asesores, pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9179317806122176, "is_candidate": false}, {"start": 4553.175, "end": 4556.961, "text": "Pregunta y respuesta, cara a cara, el debate aqu\u00ed en Capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8537284887975682, "is_candidate": false}, {"start": 4565.52, "end": 4568.282, "text": " y se sumar\u00e1 un minuto de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7575899117232701, "is_candidate": false}, {"start": 4568.282, "end": 4575.567, "text": "Al finalizar cada eje habr\u00e1 un espacio de intercambio libre entre candidatos y candidatas de seis minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7651128688690684, "is_candidate": false}, {"start": 4575.567, "end": 4580.109, "text": "Adem\u00e1s, una vez terminadas las exposiciones, habr\u00e1 un bloque de preguntas y respuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7884895886169874, "is_candidate": false}, {"start": 4581.15, "end": 4586.952, "text": " Cada uno podr\u00e1 hacer una pregunta y luego de la respuesta, una posible repregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7487846590798763, "is_candidate": false}, {"start": 4586.952, "end": 4592.954, "text": "Las preguntas tendr\u00e1n una duraci\u00f3n m\u00e1xima de 30 segundos y las respuestas de un minuto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7853161816925814, "is_candidate": false}, {"start": 4592.954, "end": 4596.436, "text": "El orden de las preguntas fue determinado seg\u00fan el resultado del espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7832942675787038, "is_candidate": false}, {"start": 4597.236, "end": 4607.647, "text": " El orden de los atriles y las exposiciones fue determinado por sorteo y la modalidad de este debate fue consensuada con los equipos de campa\u00f1a de las distintas fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7810896617250701, "is_candidate": false}, {"start": 4607.647, "end": 4614.314, "text": "Al final, cada aspirante a la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n tendr\u00e1 un minuto para hacer su cierre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7814459663632629, "is_candidate": false}, {"start": 4627.688, "end": 4632.242, "text": " Los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para una presentaci\u00f3n general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7797482983729571, "is_candidate": false}, {"start": 4633.03, "end": 4636.192, "text": " El debate se dividir\u00e1 en tres ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8436347716001643, "is_candidate": false}, {"start": 4636.192, "end": 4639.675, "text": "Uno, calidad institucional, seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7457618887576851, "is_candidate": false}, {"start": 4639.675, "end": 4642.477, "text": "Dos, econom\u00eda, educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7341927931176357, "is_candidate": false}, {"start": 4642.477, "end": 4645.199, "text": "Tres, pol\u00edtica sanitaria en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.77430312368556, "is_candidate": false}, {"start": 4645.199, "end": 4652.605, "text": "El candidato o candidata tendr\u00e1 un minuto y medio para exponer sus propuestas en cada eje y se sumar\u00e1 un minuto de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6824701928563945, "is_candidate": false}, {"start": 4652.605, "end": 4659.07, "text": "Al finalizar cada eje habr\u00e1 un espacio de intercambio libre entre candidatos y candidatas de seis minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7603157900223462, "is_candidate": false}, {"start": 4659.95, "end": 4665.456, "text": " Adem\u00e1s, una vez terminadas las exposiciones, habr\u00e1 un bloque de preguntas y respuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7595647068346751, "is_candidate": false}, {"start": 4665.456, "end": 4671.283, "text": "Cada uno podr\u00e1 hacer una pregunta y luego de la respuesta, una posible repregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7441910821726747, "is_candidate": false}, {"start": 4671.283, "end": 4677.289, "text": "Las preguntas tendr\u00e1n una duraci\u00f3n m\u00e1xima de 30 segundos y las respuestas de un minuto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7884780805265632, "is_candidate": false}, {"start": 4677.289, "end": 4680.773, "text": "El orden de las preguntas fue determinado seg\u00fan el resultado del espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7885991430382334, "is_candidate": false}, {"start": 4681.554, "end": 4691.962, "text": " El orden de los atriles y las exposiciones fue determinado por sorteo y la modalidad de este debate fue consensuada con los equipos de campa\u00f1a de las distintas fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7790539612252848, "is_candidate": false}, {"start": 4691.962, "end": 4698.648, "text": "Al final, cada aspirante a la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n tendr\u00e1 un minuto para hacer su cierre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7710221768972685, "is_candidate": false}, {"start": 4712.003, "end": 4716.555, "text": " Los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para una presentaci\u00f3n general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.779854086673725, "is_candidate": false}, {"start": 4717.367, "end": 4720.49, "text": " El debate se dividir\u00e1 en tres ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8416462300379189, "is_candidate": false}, {"start": 4720.49, "end": 4723.972, "text": "Uno, calidad institucional, seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7438982110759251, "is_candidate": false}, {"start": 4723.972, "end": 4726.795, "text": "Dos, econom\u00eda, educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7441592405634283, "is_candidate": false}, {"start": 4726.795, "end": 4729.517, "text": "Tres, pol\u00edtica sanitaria en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7888439946438013, "is_candidate": false}, {"start": 4729.517, "end": 4736.922, "text": "El candidato o candidata tendr\u00e1 un minuto y medio para exponer sus propuestas en cada eje y se sumar\u00e1 un minuto de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6836511019835839, "is_candidate": false}, {"start": 4736.922, "end": 4743.368, "text": "Al finalizar cada eje habr\u00e1 un espacio de intercambio libre entre candidatos y candidatas de seis minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7444718692733813, "is_candidate": false}, {"start": 4744.248, "end": 4749.774, "text": " Adem\u00e1s, una vez terminadas las exposiciones, habr\u00e1 un bloque de preguntas y respuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7776334869860807, "is_candidate": false}, {"start": 4749.774, "end": 4755.599, "text": "Cada uno podr\u00e1 hacer una pregunta y luego de la respuesta, una posible repregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7453677751005778, "is_candidate": false}, {"start": 4755.599, "end": 4760.764, "text": "Las preguntas tendr\u00e1n una duraci\u00f3n m\u00e1xima de 30 segundos y las respuestas de un minuto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8106705703050606, "is_candidate": false}, {"start": 4761.665, "end": 4765.849, "text": " El orden de las preguntas fue determinado seg\u00fan el resultado del espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8192694459168703, "is_candidate": false}, {"start": 4765.849, "end": 4776.297, "text": "El orden de los atriles y las exposiciones fue determinado por sorteo y la modalidad de este debate fue consensuada con los equipos de campa\u00f1a de las distintas fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7756166337340491, "is_candidate": false}, {"start": 4776.297, "end": 4782.963, "text": "Al final, cada aspirante a la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n tendr\u00e1 un minuto para hacer su cierre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7708236589916405, "is_candidate": false}, {"start": 4796.34, "end": 4800.856, "text": " Los candidatos y candidatas tendr\u00e1n un minuto libre para una presentaci\u00f3n general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7745725912400389, "is_candidate": false}, {"start": 4801.684, "end": 4804.807, "text": " El debate se dividir\u00e1 en tres ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8355772609267216, "is_candidate": false}, {"start": 4804.807, "end": 4808.309, "text": "Uno, calidad institucional, seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.755567493014293, "is_candidate": false}, {"start": 4808.309, "end": 4811.112, "text": "Dos, econom\u00eda, educaci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7327533819876108, "is_candidate": false}, {"start": 4811.112, "end": 4813.834, "text": "Tres, pol\u00edtica sanitaria en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7863033940429281, "is_candidate": false}, {"start": 4813.834, "end": 4821.259, "text": "El candidato o candidata tendr\u00e1 un minuto y medio para exponer sus propuestas en cada eje y se sumar\u00e1 un minuto de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6750650800371303, "is_candidate": false}, {"start": 4821.259, "end": 4827.685, "text": "Al finalizar cada eje habr\u00e1 un espacio de intercambio libre entre candidatos y candidatas de seis minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7520829500537375, "is_candidate": false}, {"start": 4828.546, "end": 4833.078, "text": " Adem\u00e1s, una vez terminadas las exposiciones, habr\u00e1 un bloque de preguntas y respuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7757275146666801, "is_candidate": false}, {"start": 4834.051, "end": 4835.372, "text": " Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.964418008727797, "is_candidate": false}, {"start": 4835.372, "end": 4837.213, "text": "El que responde a nuestra derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9764591160595678, "is_candidate": false}, {"start": 4837.213, "end": 4837.974, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9427276534173934, "is_candidate": false}, {"start": 4837.974, "end": 4846.479, "text": "Como hemos acordado, la elecci\u00f3n, qui\u00e9n empieza a elegir, es de acuerdo al resultado de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9115228799994857, "is_candidate": false}, {"start": 4846.479, "end": 4848.821, "text": "Y nosotros no sabemos a qui\u00e9n van a elegir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9375566900298807, "is_candidate": false}, {"start": 4848.821, "end": 4850.842, "text": "No, vamos a ver, sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9309688300428303, "is_candidate": false}, {"start": 4850.842, "end": 4856.366, "text": "Entonces, la primera en elegir a qui\u00e9n le va a preguntar es Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9186967139523773, "is_candidate": false}, {"start": 4856.366, "end": 4858.627, "text": "As\u00ed es, la invitamos a que venga aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9429030237915421, "is_candidate": false}, {"start": 4859.881, "end": 4861.402, "text": " No, no, desde ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9363375950591647, "is_candidate": false}, {"start": 4861.402, "end": 4862.083, "text": "Ah, desde ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9857063241052402, "is_candidate": false}, {"start": 4862.083, "end": 4862.903, "text": "Bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9554797486723478, "is_candidate": false}, {"start": 4862.903, "end": 4864.104, "text": "Ac\u00e1 digo a qui\u00e9n elijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6966831015089572, "is_candidate": false}, {"start": 4864.104, "end": 4865.185, "text": "No, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9704476987240019, "is_candidate": false}, {"start": 4865.185, "end": 4866.086, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8458139850430287, "is_candidate": false}, {"start": 4866.086, "end": 4867.567, "text": "Elijo a Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8270804870291993, "is_candidate": false}, {"start": 4867.567, "end": 4868.288, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9347135440698301, "is_candidate": false}, {"start": 4868.288, "end": 4868.948, "text": "Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9606432070216174, "is_candidate": false}, {"start": 4868.948, "end": 4869.649, "text": "Bueno, entonces... \u00bfVamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0036114949148045, "is_candidate": false}, {"start": 4869.649, "end": 4869.789, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "cosine_dist": 0.9555937734008184, "is_candidate": false}, {"start": 4873.78, "end": 4878.525, "text": " Mar\u00eda Eugenia Vidal de este lado y Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9431193564299476, "is_candidate": false}, {"start": 4878.525, "end": 4887.975, "text": "La mec\u00e1nica la reiteramos, es una pregunta de 30 segundos, una respuesta de un minuto, una repregunta de 30 segundos, una respuesta de un minuto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8701154720209558, "is_candidate": false}, {"start": 4887.975, "end": 4890.738, "text": "As\u00ed que sus 30 segundos, Mar\u00eda Eugenia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.878658682834902, "is_candidate": false}, {"start": 4892.031, "end": 4896.234, "text": " Como hablamos mucho en este debate, hay mucha preocupaci\u00f3n por la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7049248359815039, "is_candidate": false}, {"start": 4896.234, "end": 4898.436, "text": "Todos estamos preocupados por eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7149609549892926, "is_candidate": false}, {"start": 4898.436, "end": 4904.701, "text": "La pelea contra el narcotr\u00e1fico es dif\u00edcil, yo lo s\u00e9 mejor que nadie, por todas las batallas que me toc\u00f3 dar en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7425381135871785, "is_candidate": false}, {"start": 4904.701, "end": 4909.645, "text": "Y lo que pas\u00f3 esta semana para m\u00ed cruz\u00f3 un l\u00edmite con el tuit de An\u00edbal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.815782426082133, "is_candidate": false}, {"start": 4909.645, "end": 4915.47, "text": "Y yo te vi que saliste p\u00fablicamente a decir que no te hab\u00eda gustado, que pensabas que era inaceptable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7652445930016296, "is_candidate": false}, {"start": 4915.47, "end": 4917.772, "text": "\u00bfNo crees que Alberto y Cristina tienen que pedirle la renuncia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7410642666839347, "is_candidate": false}, {"start": 4921.712, "end": 4924.593, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 el micr\u00f3fono, hab\u00eda un problema en el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0062051980693456, "is_candidate": false}, {"start": 4924.593, "end": 4929.475, "text": "Mir\u00e1, yo creo que esa es una discusi\u00f3n que tengo que dar dentro de mi espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0502406301498186, "is_candidate": false}, {"start": 4929.475, "end": 4931.616, "text": "No corresponder\u00eda que la venga a decir ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0318343380237618, "is_candidate": false}, {"start": 4931.616, "end": 4933.576, "text": "Pero yo tambi\u00e9n te escuchaba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9878793476127803, "is_candidate": false}, {"start": 4933.576, "end": 4943.64, "text": "Y la verdad es que, teniendo en cuenta que Mauricio Macri escuch\u00f3 a los hijos de Diego Santilli, tal cual lo denunci\u00f3 Nancy Pazos, que es su mam\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.05686444419383, "is_candidate": false}, {"start": 4944.52, "end": 4951.047, "text": " La pregunta que yo a veces me hago es, \u00bfqu\u00e9 les pas\u00f3 a ustedes que permitieron que su jefe pol\u00edtico los investigue?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0360019194080456, "is_candidate": false}, {"start": 4951.047, "end": 4958.956, "text": "Eso es verdaderamente mucho m\u00e1s jodido que mandar un tuit equivocado como el que mand\u00f3 An\u00edbal y, sin embargo, no gener\u00f3 el repudio de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.992707116152201, "is_candidate": false}, {"start": 4958.956, "end": 4960.138, "text": "Muy bien, repregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0100996149539723, "is_candidate": false}, {"start": 4962.093, "end": 4963.734, "text": " No fue un tuit equivocado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8080247138742968, "is_candidate": false}, {"start": 4963.734, "end": 4967.175, "text": "Fue un tuit donde divulg\u00f3 datos privados de sus hijas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7451716651115752, "is_candidate": false}, {"start": 4967.175, "end": 4971.177, "text": "Y yo soy querellante en la causa donde se investiga el espionaje porque fui v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7044971811628795, "is_candidate": false}, {"start": 4971.177, "end": 4976.839, "text": "Y como soy querellante y conozco el expediente, s\u00e9 que no hay ning\u00fan elemento que involucre a Macri con esas escuchas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7101147941766709, "is_candidate": false}, {"start": 4977.449, "end": 4983.431, "text": " S\u00ed, lo que pasa es que ah\u00ed la que hizo la acusaci\u00f3n fue Nancy Pazos, la mam\u00e1 de los hijos de Diego, y es cierto que vos sos querellante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0932652650571462, "is_candidate": false}, {"start": 4983.431, "end": 4993.814, "text": "A m\u00ed me llama mucho la atenci\u00f3n porque los polic\u00edas de la ciudad testiguaron frente a la Comisi\u00f3n Bicameral de Inteligencia contando que hac\u00edan espionaje sobre vos, sobre Cristina y sobre los familiares del ARA San Juan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1136659027886222, "is_candidate": false}, {"start": 4994.514, "end": 5004.544, "text": " Y adem\u00e1s en tu gesti\u00f3n, durante los 4 a\u00f1os que fuiste gobernadora, se armaron 7 bases de la AFI en tu territorio, donde se permiti\u00f3 hacer espionaje ilegal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1093042939041098, "is_candidate": false}, {"start": 5004.544, "end": 5016.276, "text": "Por eso tambi\u00e9n me parece muy duro que pongamos las discusiones en este plano, porque hablar de los hijos de alguien, si bien es cierto, yo coincido, yo creo que An\u00edbal estuvo muy mal, con los hijos no se tiene que hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1011795511677869, "is_candidate": false}, {"start": 5016.957, "end": 5025.905, "text": " Y pongo el caso de Nancy porque lo tuite\u00f3 ayer y porque adem\u00e1s est\u00e1 en una causa judicial y me parece doloroso, y me parece que sobre eso s\u00ed Mauricio Macri tendr\u00eda que dar explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.134924024111789, "is_candidate": false}, {"start": 5025.905, "end": 5028.768, "text": "La diferencia es que Macri no es An\u00edbal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6947856015904941, "is_candidate": false}, {"start": 5028.768, "end": 5030.189, "text": "S\u00ed, ya lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0069784497723613, "is_candidate": false}, {"start": 5030.189, "end": 5032.171, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9269379200617951, "is_candidate": false}, {"start": 5032.171, "end": 5034.493, "text": "Los invitamos a volver a los atriles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9705946829889686, "is_candidate": false}, {"start": 5038.442, "end": 5047.671, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1n volviendo a batirle Mar\u00eda Eugenia Vidal, Leandro Santoro, y ahora le toca el turno para la elecci\u00f3n a Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9460685807498715, "is_candidate": false}, {"start": 5047.671, "end": 5052.335, "text": "Exactamente, porque venimos en el orden del resultado, as\u00ed que Santoro es el que va a elegir a qui\u00e9n preguntar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9532078429629488, "is_candidate": false}, {"start": 5052.335, "end": 5053.216, "text": "No s\u00e9 a qui\u00e9n elige.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9801482675129057, "is_candidate": false}, {"start": 5053.216, "end": 5054.838, "text": "La voy a elegir a Mar\u00eda Eugenia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.176738878788378, "is_candidate": false}, {"start": 5054.838, "end": 5063.045, "text": "Ah, bueno, entonces pasan, pero de distintos lugares, porque Leandro Santoro pregunta de este lado y Mar\u00eda Eugenia de este lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9138659298603694, "is_candidate": false}, {"start": 5066.647, "end": 5067.788, "text": " Bueno, tus 30 segundos iniciales, Leandro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0477262602425033, "is_candidate": false}, {"start": 5067.788, "end": 5071.25, "text": "En septiembre del 2021 ten\u00edamos que pagar 3.800 millones de d\u00f3lares, en diciembre 3.800 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9327534688502783, "is_candidate": false}, {"start": 5071.25, "end": 5076.073, "text": "El a\u00f1o que viene tendr\u00edamos que pagarle al fondo 17.800 millones de d\u00f3lares y en el 2023 18.900 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0207585590449542, "is_candidate": false}, {"start": 5076.073, "end": 5081.536, "text": "Quiere decir que en nuestros cuatro a\u00f1os de gesti\u00f3n tenemos que pagarle al Fondo Monetario Internacional 44.300 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0439951021045368, "is_candidate": false}, {"start": 5081.536, "end": 5083.637, "text": "Mi pregunta es muy sencilla, \u00bfc\u00f3mo se imaginaban que se pagaba esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.036396112936557, "is_candidate": false}, {"start": 5098.551, "end": 5106.476, "text": " Para quien no tiene cr\u00e9dito, nunca hay deuda posible de pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7926994289905882, "is_candidate": false}, {"start": 5106.476, "end": 5114.942, "text": "Por supuesto, si nosotros hubi\u00e9ramos ganado la elecci\u00f3n, el mundo que s\u00ed confiaba en nosotros, nos hubiera dado cr\u00e9dito y por supuesto hubi\u00e9ramos tenido mejores plazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6645129721985055, "is_candidate": false}, {"start": 5114.942, "end": 5119.446, "text": "Hoy el desaf\u00edo es con la falta de confianza que gener\u00f3 tu gobierno con todas las", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5943411196618926, "is_candidate": false}, {"start": 5120.726, "end": 5137.713, "text": " y con todas las equivocaciones y los errores que cometieron desde la inflaci\u00f3n a la que nos est\u00e1n llevando, la falta de acuerdo con el Fondo durante dos a\u00f1os, dos a\u00f1os sin acordar con el Fondo y sin perspectiva de si va a suceder y c\u00f3mo va a ser ese acuerdo porque no hay plan, porque no hay rumbo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6888136134693502, "is_candidate": false}, {"start": 5137.713, "end": 5142.055, "text": "Y creo que ac\u00e1 quiero sumar una cosa importante para redondear tu respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6923001974008307, "is_candidate": false}, {"start": 5142.055, "end": 5147.397, "text": "Mir\u00e1, hay mucha discusi\u00f3n que se puede dar en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica p\u00fablica, de dos misiones de pa\u00eds, de dos modelos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7340027544880656, "is_candidate": false}, {"start": 5148.157, "end": 5153.541, "text": " Pero hay cosas que bajan un escal\u00f3n y que tienen que ver con los valores y la moralidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6701997198921252, "is_candidate": false}, {"start": 5153.541, "end": 5165.531, "text": "Y hoy en la campa\u00f1a, cuando hablamos de pandemia, habl\u00e9 de vacunaci\u00f3n VIP, habl\u00e9 de Olivosgate, habl\u00e9 de todas esas cosas por las que todav\u00eda no escuch\u00e9, perd\u00f3n, y me parecen inmorales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.707937482345638, "is_candidate": false}, {"start": 5165.531, "end": 5167.832, "text": "Su re-pregunta, Santoro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0087606225052186, "is_candidate": false}, {"start": 5167.832, "end": 5170.755, "text": "A ver, \u00bfse fugaron un FMI?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0586679461506303, "is_candidate": false}, {"start": 5172.074, "end": 5183.341, "text": " se fumaron un FMI, y mientras ustedes se fumaron un FMI, este gobierno renegoci\u00f3 con los acreedores privados y los re\u00f3 a la Argentina 37.700 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0689611728050035, "is_candidate": false}, {"start": 5183.341, "end": 5187.404, "text": "Estamos haciendo un esfuerzo por renegociar una deuda que no contrajimos y que no sabemos d\u00f3nde est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0156998119300817, "is_candidate": false}, {"start": 5187.404, "end": 5192.787, "text": "Yo s\u00e9 que directamente no es tu culpa, pero nos ten\u00e9s que ayudar a resolver este problema, Mario Eugenia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.034858003175316, "is_candidate": false}, {"start": 5192.787, "end": 5197.63, "text": "Porque este problema de la deuda externa no solamente va a afectar al gobierno de Alberto, sino a los pr\u00f3ximos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.091328703834155, "is_candidate": false}, {"start": 5200.412, "end": 5201.173, "text": " Su minuto para respuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750470202595726, "is_candidate": false}, {"start": 5201.173, "end": 5208.315, "text": "El problema de la deuda y de la inflaci\u00f3n es un problema de todos, de eso no tengo duda, pero la responsabilidad de gobernar hasta el 2023 es de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6214129177312473, "is_candidate": false}, {"start": 5208.315, "end": 5216.797, "text": "2 de cada 3 d\u00f3lares que tomamos de deuda fue para pagar deudas anteriores entre registradas y no registradas que dej\u00f3 Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6688587564624746, "is_candidate": false}, {"start": 5216.797, "end": 5220.818, "text": "240.000 millones de deuda hab\u00eda cuando llegamos, porque la deuda, Leandro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7545871296324591, "is_candidate": false}, {"start": 5221.178, "end": 5223.799, "text": " no es hija de la fuga, es hija del d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6828192943015028, "is_candidate": false}, {"start": 5223.799, "end": 5226.759, "text": "Y cuando llegamos hab\u00eda 5.8% de d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8166820698025856, "is_candidate": false}, {"start": 5226.759, "end": 5234.741, "text": "De la misma manera que hab\u00eda un INDEC mentiroso que no te dec\u00eda qu\u00e9 escond\u00eda a los pobres, no te dec\u00eda cu\u00e1l era la inflaci\u00f3n, no te dec\u00eda cu\u00e1l era la desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7084247777179455, "is_candidate": false}, {"start": 5234.741, "end": 5239.482, "text": "De la misma manera hab\u00eda deudas ocultas, hab\u00eda reservas negativas en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6648607163295776, "is_candidate": false}, {"start": 5239.482, "end": 5242.103, "text": "Ese fue el punto de partida y por eso tuvimos que tomar deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6793413000631328, "is_candidate": false}, {"start": 5243.223, "end": 5244.503, "text": " Bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0112531618237897, "is_candidate": false}, {"start": 5244.503, "end": 5246.004, "text": "Ahora s\u00ed pueden volver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9850717330225631, "is_candidate": false}, {"start": 5246.004, "end": 5254.185, "text": "La mec\u00e1nica pactada por ellos mismos indica que a aquellos que le preguntaron no le pueden volver a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.938124398992443, "is_candidate": false}, {"start": 5254.185, "end": 5266.568, "text": "Entonces, ahora le toca a Miley, pero... Disc\u00falpeme, pero yo le voy a hacer una pregunta al pueblo argentino y en especial a los ciudadanos de la Capital Federal, porque yo no discuto con la casta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8903649871632487, "is_candidate": false}, {"start": 5266.568, "end": 5271.029, "text": "Mi pregunta para el pueblo argentino es, mire, Argentina,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7869392281531801, "is_candidate": false}, {"start": 5272.142, "end": 5273.482, "text": " es el pa\u00eds de los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.807008141086202, "is_candidate": false}, {"start": 5273.482, "end": 5278.063, "text": "Argentina produce alimentos para 400 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8103808612416643, "is_candidate": false}, {"start": 5278.063, "end": 5280.384, "text": "La presi\u00f3n fiscal promedio en el campo es del 60%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7499355004341622, "is_candidate": false}, {"start": 5280.384, "end": 5289.486, "text": "\u00bfQuiere decir que se llevan el alimento de 240 millones de seres humanos y hay 5 millones de argentinos que tienen hambre?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8578611854038949, "is_candidate": false}, {"start": 5289.486, "end": 5292.847, "text": "Disc\u00falpeme, dice, podr\u00e1, podr\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8285997763352616, "is_candidate": false}, {"start": 5292.847, "end": 5294.787, "text": "Me exige a preguntar a ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8231634768862441, "is_candidate": false}, {"start": 5294.787, "end": 5297.588, "text": "Pero si no pregunta, no es que tienen los minutos libres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8757763531476672, "is_candidate": false}, {"start": 5298.524, "end": 5304.049, "text": " Bueno, estoy preguntando, digamos, o sea, \u00bfalguien quiere seguir con este modelo de casta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0009351694148876, "is_candidate": false}, {"start": 5304.049, "end": 5305.79, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9545165538344892, "is_candidate": false}, {"start": 5305.79, "end": 5310.895, "text": "O una de las dos, o le pregunta a Miriam Brehme... Yo le pregunt\u00e9 al pueblo argentino... Miriam Brehme a quien...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8112149550798823, "is_candidate": false}, {"start": 5313.797, "end": 5316.66, "text": " No, yo le ten\u00eda que preguntar a \u00e9l por el mecanismo acordado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23934398385956424, "is_candidate": true}, {"start": 5316.66, "end": 5318.181, "text": "Pero, \u00bfelige o no elige?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.895251846185462, "is_candidate": false}, {"start": 5318.181, "end": 5319.102, "text": "S\u00ed, s\u00ed, lo elijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8040878571767416, "is_candidate": false}, {"start": 5319.102, "end": 5321.645, "text": "Bueno, entonces pasen, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9559100227734088, "is_candidate": false}, {"start": 5321.645, "end": 5327.371, "text": "Elijo preguntarle, pero quiero aclarar algo antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3688398623226866, "is_candidate": true}, {"start": 5327.371, "end": 5328.872, "text": "Quiero aclarar algo antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4643666548958828, "is_candidate": true}, {"start": 5328.872, "end": 5328.932, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8987407662524584, "is_candidate": false}, {"start": 5329.933, "end": 5352.638, "text": " Primero tengo derecho a contestar lo que dijo, porque lo escucho hablar de la casta en todos lados, lo escuch\u00e9 hablar de la casta ac\u00e1, y la verdad que es llamativo que alguien que arm\u00f3 su lista con la peor casta que tiene la Argentina, que es la casta militar, que fue parte de la casta pol\u00edtica siendo asesor de Busi, que defiende a la casta mon\u00e1rquica, algo m\u00e1s rancio que la monarqu\u00eda espa\u00f1ola, que los borbones espa\u00f1oles y \u00e9l est\u00e1 con Vox,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16070229688073057, "is_candidate": true}, {"start": 5353.118, "end": 5363.801, "text": " que los defiende, yo no voy a permitir que cuando se dirija al frente de izquierda hable como Casta, primero porque yo cobro como una enfermera, lo que digo lo hago, no vivo de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.14809775336947129, "is_candidate": true}, {"start": 5363.801, "end": 5377.704, "text": "Y segundo, porque nuestra lista est\u00e1 llena de trabajadores y trabajadoras, hoy la nombr\u00e9 a Cati Balaguer, digo s\u00f3lo una cosa m\u00e1s, Alejandro Vilca, 23% de los votos en Jujuy, recolector de residuos, c\u00f3mo le da la cara para decirle Casta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1592745118900003, "is_candidate": true}, {"start": 5379.165, "end": 5381.647, "text": " Bueno, sigue Miriam con la falacia de asociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.879506645865518, "is_candidate": false}, {"start": 5381.647, "end": 5384.168, "text": "No, no, no me puede contestar porque esa no es mi pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5009626109083729, "is_candidate": false}, {"start": 5384.168, "end": 5386.11, "text": "Yo ahora le voy a hacer mi pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8567099023433873, "is_candidate": false}, {"start": 5386.11, "end": 5387.511, "text": "\u00c9l ya habl\u00f3, ya hizo su peronata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4800776416489191, "is_candidate": true}, {"start": 5387.511, "end": 5390.333, "text": "Mirei, usted hizo sus propias condiciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0048853741591233, "is_candidate": false}, {"start": 5390.333, "end": 5393.075, "text": "Usted le pregunt\u00f3 al pueblo argentino al que le pregunt\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9011680304131143, "is_candidate": false}, {"start": 5393.075, "end": 5393.415, "text": "Ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.016347367456903, "is_candidate": false}, {"start": 5393.415, "end": 5394.796, "text": "Ahora yo le voy a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.836411496520761, "is_candidate": false}, {"start": 5394.796, "end": 5396.077, "text": "Ok, yo le estoy contestando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9530093477988132, "is_candidate": false}, {"start": 5396.357, "end": 5398.538, "text": " Me disculpa a los dos, hemos acordado reglas del juego, hay que cumplirlas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8787959611591986, "is_candidate": false}, {"start": 5398.538, "end": 5399.859, "text": "Miriam Breitman, usted hizo una pregunta reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9292835307073611, "is_candidate": false}, {"start": 5399.859, "end": 5400.739, "text": "Y que resp\u00f3ndala, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9363338847743023, "is_candidate": false}, {"start": 5412.244, "end": 5416.409, "text": " No us\u00f3 el tiempo para una pregunta, Miriam, por favor, responda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8944164822909016, "is_candidate": false}, {"start": 5416.409, "end": 5418.191, "text": "Miriam, por favor, d\u00e9jelo hablar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5819614083555912, "is_candidate": false}, {"start": 5427.261, "end": 5429.002, "text": " quiere decir que coincide en todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7645336300153819, "is_candidate": false}, {"start": 5429.002, "end": 5432.564, "text": "Segundo, digamos, le voy a explicar, quiz\u00e1s usted no sepa de regulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8499388913398781, "is_candidate": false}, {"start": 5432.564, "end": 5439.127, "text": "Cuando una empresa, en una regulaci\u00f3n, si licita, agota todas las superutilidades, funciona como una competitiva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8601470462249634, "is_candidate": false}, {"start": 5439.127, "end": 5439.947, "text": "\u00bfY sabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9192164338774251, "is_candidate": false}, {"start": 5439.947, "end": 5444.09, "text": "Adem\u00e1s, los ingresos los deriva de los pasajeros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8397830271059428, "is_candidate": false}, {"start": 5444.09, "end": 5444.71, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.880293440289267, "is_candidate": false}, {"start": 5444.71, "end": 5447.791, "text": "No como los pol\u00edticos, que los deriva de una fuente compulsivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7973409258052832, "is_candidate": false}, {"start": 5447.791, "end": 5448.372, "text": "\u00bfY Buxi qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5977186204705975, "is_candidate": false}, {"start": 5448.372, "end": 5449.032, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9083084165996573, "is_candidate": false}, {"start": 5449.032, "end": 5450.293, "text": "A ver, le voy a explicar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8647392353534257, "is_candidate": false}, {"start": 5450.293, "end": 5452.334, "text": "Ese es un trabajo que yo hice, digamos, de asesor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9571698136829638, "is_candidate": false}, {"start": 5452.334, "end": 5453.274, "text": "\u00bfPor conocida?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8186036718569689, "is_candidate": false}, {"start": 5453.274, "end": 5454.475, "text": "No, a ver, en el momento,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8074393920471322, "is_candidate": false}, {"start": 5454.955, "end": 5457.717, "text": " S\u00ed, estaba elegido democr\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7624720529420144, "is_candidate": false}, {"start": 5457.717, "end": 5465.422, "text": "Es decir, entonces, si Bush no correspond\u00eda que estuviera... Y su lista llena de genocidas no son castas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7398118735114396, "is_candidate": false}, {"start": 5465.422, "end": 5466.563, "text": "Eso es falso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8407246039986923, "is_candidate": false}, {"start": 5466.563, "end": 5468.704, "text": "Miriam, ahora puede repreguntar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8973685196675641, "is_candidate": false}, {"start": 5468.704, "end": 5469.244, "text": "D\u00e9jelo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0236227293297597, "is_candidate": false}, {"start": 5469.244, "end": 5470.165, "text": "Ahora va a repreguntar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9531831562049812, "is_candidate": false}, {"start": 5470.165, "end": 5470.505, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5095948664926394, "is_candidate": false}, {"start": 5472.066, "end": 5478.871, "text": " El punto es, entonces, si Busi ten\u00eda todos esos problemas, quiere decir que fall\u00f3 la democracia, quiere decir que fallaron las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8232823111051577, "is_candidate": false}, {"start": 5478.871, "end": 5490.86, "text": "Por lo tanto, digamos, o sea, todo lo que... Y despu\u00e9s, lo que tiene que ver con Milista, digamos, son personas que, digamos, combaten a las v\u00edctimas del terrorismo de la misma manera que combaten, s\u00ed, a la violencia, digamos, del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7631096821278633, "is_candidate": false}, {"start": 5490.86, "end": 5494.743, "text": "O sea, con lo cual estamos en contra de todo el terrorismo de Estado y de los terroristas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8192308602867476, "is_candidate": false}, {"start": 5494.743, "end": 5495.823, "text": "Le pregunto, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0274160642172119, "is_candidate": false}, {"start": 5496.724, "end": 5497.566, "text": " 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9376250300553012, "is_candidate": false}, {"start": 5497.566, "end": 5504.664, "text": "Escuch\u00e9 por ah\u00ed que considera homicidio grabado por el v\u00ednculo, incluso la interrupci\u00f3n del embarazo de una ni\u00f1a que fue violada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16562257974719086, "is_candidate": true}, {"start": 5505.606, "end": 5507.227, "text": " Afirma eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8878135880108879, "is_candidate": false}, {"start": 5507.227, "end": 5509.248, "text": "Ah\u00ed de vuelta hicieron una falacia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9281434588330697, "is_candidate": false}, {"start": 5509.248, "end": 5519.352, "text": "Yo como liberal creo en el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo basado en el principio de una agravaci\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, la libertad y la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7957368701796896, "is_candidate": false}, {"start": 5519.352, "end": 5529.356, "text": "Por lo tanto, defiendo la vida, la biolog\u00eda dice que la vida inicia con la concepci\u00f3n porque en ese momento se genera un nuevo ser con una DNA totalmente distinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8162507810193246, "is_candidate": false}, {"start": 5529.356, "end": 5534.498, "text": "Y no solo eso, sino que adem\u00e1s hay una fundamentaci\u00f3n matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.88101298127394, "is_candidate": false}, {"start": 5535.038, "end": 5539.081, "text": " vida tiene dos altodiscretos en el momento de la concepci\u00f3n, en la media, d\u00e9jame terminar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8123423756392435, "is_candidate": false}, {"start": 5550.525, "end": 5552.906, "text": " S\u00ed, las mujeres podemos entender los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5378161399297527, "is_candidate": false}, {"start": 5552.906, "end": 5557.669, "text": "\u00bfSab\u00e9s que las mujeres podemos entender los n\u00fameros?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8423067299845327, "is_candidate": false}, {"start": 5557.669, "end": 5559.249, "text": "Miriam, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8946732398676449, "is_candidate": false}, {"start": 5559.249, "end": 5561.511, "text": "Miriam, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8763255590332679, "is_candidate": false}, {"start": 5561.511, "end": 5565.392, "text": "\u00bfEs perpetua o no es perpetua lo que vos desped\u00eds para una ni\u00f1a violada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22580339349586465, "is_candidate": true}, {"start": 5565.392, "end": 5568.534, "text": "No, disculpame, de vuelta, sigue sin dejarme terminar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8901065021797446, "is_candidate": false}, {"start": 5568.534, "end": 5575.277, "text": "Es decir, la \u00fanica forma que yo avalo el aborto es cuando est\u00e1 en riesgo la vida de la madre porque hay un conflicto de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8000995104178075, "is_candidate": false}, {"start": 5576.718, "end": 5579.76, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9369819917348494, "is_candidate": false}, {"start": 5579.76, "end": 5583.503, "text": "Disculpen, pero un poco inusual, porque \u00e9l habl\u00f3, hizo su alegato pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.280202936070462, "is_candidate": true}, {"start": 5583.503, "end": 5585.164, "text": "Est\u00e1 bien, est\u00e1 bien, por eso la dejamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9316895723315376, "is_candidate": false}, {"start": 5585.164, "end": 5589.067, "text": "Est\u00e1 muy acostumbrado a agredirlo, dejan hablar siempre todo lo que quiere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24994281420022035, "is_candidate": true}, {"start": 5589.067, "end": 5599.255, "text": "A ver, bueno, ahora estamos entrando al momento final del debate, es el minuto final.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9054717148471624, "is_candidate": false}, {"start": 5599.255, "end": 5600.256, "text": "Silencio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9642928424017038, "is_candidate": false}, {"start": 5602.03, "end": 5605.733, "text": " a ver si se comportan democr\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0337730825261888, "is_candidate": false}, {"start": 5605.733, "end": 5608.916, "text": "Vamos a entrar al minuto final.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9179315828404104, "is_candidate": false}, {"start": 5608.916, "end": 5611.878, "text": "El orden fue elegido por sorteo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8650534518009587, "is_candidate": false}, {"start": 5611.878, "end": 5616.301, "text": "Leandro Santoro es quien cierra, mejor dicho, el debate del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9823155433497126, "is_candidate": false}, {"start": 5616.301, "end": 5618.303, "text": "Un minuto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9695652747836145, "is_candidate": false}, {"start": 5618.303, "end": 5620.985, "text": "Miren, yo s\u00e9 que este a\u00f1o y medio que vivimos fue muy duro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0694179892665991, "is_candidate": false}, {"start": 5620.985, "end": 5622.626, "text": "Tambi\u00e9n s\u00e9 que estamos empezando a salir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0494134557402741, "is_candidate": false}, {"start": 5622.626, "end": 5626.469, "text": "S\u00e9 que mucha gente perdi\u00f3 empleo, negocios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1286558222278362, "is_candidate": false}, {"start": 5626.469, "end": 5628.831, "text": "Algunos perdimos familiares y amigos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.103447164185026, "is_candidate": false}, {"start": 5628.831, "end": 5629.452, "text": "S\u00e9 que es dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0614663096541042, "is_candidate": false}, {"start": 5630.481, "end": 5638.329, "text": " Ahora, quiero comprometerme en este momento para que sepan que cuando entremos al Congreso hay algunas cosas que van a estar absolutamente claras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.11964730207584, "is_candidate": false}, {"start": 5638.329, "end": 5651.002, "text": "La primera es que el compromiso para que nunca haya un recorte a la educaci\u00f3n, el compromiso irrestricto nuestro para que nunca m\u00e1s se vuelva a endeudar irresponsablemente a la gente y no permitir que las tarifas ahoguen a las familias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0417126037891566, "is_candidate": false}, {"start": 5651.582, "end": 5670.909, "text": " Los compromisos que yo asum\u00ed de pibe cuando empec\u00e9 a militar son exactamente los mismos, es la idea de luchar por una Argentina m\u00e1s justa, m\u00e1s igualitaria, para garantizar que esta movilidad social ascendente que nos dio orgullo y que nos hizo ser un pa\u00eds de clase media, siga existiendo, y para seguir defendiendo el modelo de seguridad social que es el orgullo de todas las argentinas y todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0582483017107474, "is_candidate": false}, {"start": 5670.909, "end": 5674.55, "text": "A eso me comprometo y espero que nos acompa\u00f1en el pr\u00f3ximo domingo 14 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0514087431071397, "is_candidate": false}, {"start": 5675.45, "end": 5677.093, "text": " Bien, muy bien, Leandro Santoro, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9501305754846816, "is_candidate": false}, {"start": 5677.093, "end": 5679.978, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, el minuto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.874318304171546, "is_candidate": false}, {"start": 5679.978, "end": 5682.722, "text": "El minuto final para Media Break, ma'am.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.963715235070793, "is_candidate": false}, {"start": 5682.722, "end": 5684.345, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46247551182536195, "is_candidate": true}, {"start": 5684.345, "end": 5687.53, "text": "La situaci\u00f3n del pa\u00eds es grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27277887530984757, "is_candidate": true}, {"start": 5687.53, "end": 5688.391, "text": "Adem\u00e1s del ajuste...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40581409015126935, "is_candidate": true}, {"start": 5692.654, "end": 5693.555, "text": " \u00bfPuedo empezar de nuevo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47613700617437604, "is_candidate": true}, {"start": 5693.555, "end": 5694.976, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9610821669594374, "is_candidate": false}, {"start": 5694.976, "end": 5705.264, "text": "Estaba diciendo que la situaci\u00f3n del pa\u00eds es grave y que adem\u00e1s del ajuste se viene el acuerdo con el FMI que por algo lo dejan para despu\u00e9s de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.14379797387741622, "is_candidate": true}, {"start": 5705.264, "end": 5713.23, "text": "Todos los presentes ya dijeron que lo van a votar, diga lo que diga el acuerdo, lo votan, entran al Congreso con la mano levantada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18482315046101572, "is_candidate": true}, {"start": 5714.131, "end": 5718.175, "text": " Las dos principales fuerzas pol\u00edticas est\u00e1n detonadas por dentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19247471460743149, "is_candidate": true}, {"start": 5718.175, "end": 5721.377, "text": "Nadie sabe qu\u00e9 har\u00e1n sus candidatos despu\u00e9s de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20777298848382852, "is_candidate": true}, {"start": 5721.377, "end": 5730.164, "text": "Si vos quer\u00e9s estar seguro, segura, de cu\u00e1l va a ser tu representaci\u00f3n en el Congreso, vot\u00e1 al frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19857995093121084, "is_candidate": true}, {"start": 5730.164, "end": 5735.409, "text": "Sab\u00e9s que siempre vamos a estar del mismo lado, en el Congreso y en las calles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2279520783271316, "is_candidate": true}, {"start": 5735.809, "end": 5738.913, "text": " Ellos tienen la representaci\u00f3n asegurada, como dije al inicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20012477223650216, "is_candidate": true}, {"start": 5738.913, "end": 5741.255, "text": "Nosotros estamos peleando una banca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2767018810499854, "is_candidate": true}, {"start": 5741.255, "end": 5744.358, "text": "Sabemos que no es f\u00e1cil, pero es posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2723956987879884, "is_candidate": true}, {"start": 5744.358, "end": 5745.499, "text": "Podemos lograrlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46569998998760953, "is_candidate": true}, {"start": 5745.499, "end": 5750.805, "text": "Vamos con la fuerza de las mujeres, los trabajadores y trabajadoras, y de la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26298602266170856, "is_candidate": true}, {"start": 5750.805, "end": 5753.168, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7329708161537083, "is_candidate": false}, {"start": 5753.168, "end": 5755.59, "text": "Muchas gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9669419316311421, "is_candidate": false}, {"start": 5755.59, "end": 5757.152, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal, su minuto final.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9678178619297736, "is_candidate": false}, {"start": 5757.788, "end": 5763.054, "text": " Bueno, primero agradecerles a ustedes y a todos los candidatos que fueron parte de este debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7759271778877563, "is_candidate": false}, {"start": 5763.054, "end": 5767.519, "text": "El 12 de septiembre fuimos a votar enojados, cansados, angustiados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7678796709152498, "is_candidate": false}, {"start": 5767.519, "end": 5770.863, "text": "Y el lunes nos levantamos y dijimos, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7138351107323255, "is_candidate": false}, {"start": 5770.863, "end": 5772.985, "text": "Somos millones que dijimos basta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8930070365552999, "is_candidate": false}, {"start": 5772.985, "end": 5776.229, "text": "Ya no nos sentimos solos y respiramos aliviados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6768552960321677, "is_candidate": false}, {"start": 5776.229, "end": 5777.61, "text": "Y apareci\u00f3 una enorme oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.732592328279376, "is_candidate": false}, {"start": 5778.451, "end": 5787.679, "text": " La oportunidad de construir una mayor\u00eda de 120 diputados que sea una pared inmensa contra un gobierno que te miente y que te falta el respeto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7210179398763003, "is_candidate": false}, {"start": 5787.679, "end": 5797.667, "text": "Tambi\u00e9n la oportunidad de empezar a sanar heridas y de encontrar una salida para la Argentina, porque yo s\u00e9 que esta Argentina tiene una salida, que todav\u00eda est\u00e1 ac\u00e1 y que es nuestra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6836790337815619, "is_candidate": false}, {"start": 5798.047, "end": 5802.191, "text": " Lo vi en los m\u00e9dicos y en los enfermeros que lucharon en la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.747069590191568, "is_candidate": false}, {"start": 5802.191, "end": 5807.196, "text": "Lo vi en los chicos que lloraban para volver a clase y en los padres que defend\u00edan la apertura de escuelas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6967658279965554, "is_candidate": false}, {"start": 5807.196, "end": 5810.359, "text": "Lo vi en los comerciantes que pelearon por seguir abiertos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6853368179033079, "is_candidate": false}, {"start": 5810.359, "end": 5812.661, "text": "Lo vi y por esa Argentina peleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6421185960556104, "is_candidate": false}, {"start": 5812.661, "end": 5816.725, "text": "Por eso este 14 de noviembre vas a definir en qu\u00e9 pa\u00eds quer\u00e9s vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7001102336257161, "is_candidate": false}, {"start": 5816.725, "end": 5820.129, "text": "Por tus padres, por tus hijos, por vos mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7834716187603739, "is_candidate": false}, {"start": 5820.129, "end": 5821.89, "text": "No nos rindamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8809021534070578, "is_candidate": false}, {"start": 5821.89, "end": 5822.251, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8255370025607399, "is_candidate": false}, {"start": 5822.939, "end": 5824.36, "text": " Gracias Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0155635553580329, "is_candidate": false}, {"start": 5824.36, "end": 5829.362, "text": "Bueno, el minuto final para Milet y terminamos el debate con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9478498094736387, "is_candidate": false}, {"start": 5829.362, "end": 5848.229, "text": "Hoy aqu\u00ed se presentaron dos modelos, el modelo colectivista con final castrochavista, en una versi\u00f3n a velocidad supers\u00f3nica, en otra versi\u00f3n a velocidad de F\u00f3rmula 1, y en otra versi\u00f3n a velocidad de caracol con muy buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7424732500966849, "is_candidate": false}, {"start": 5848.229, "end": 5852.031, "text": "Yo vine a defender el modelo de la libertad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.802926327870011, "is_candidate": false}, {"start": 5853.248, "end": 5858.711, "text": " el del liberalismo, basado en el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7136708095397222, "is_candidate": false}, {"start": 5858.711, "end": 5870.157, "text": "Ese modelo, donde los pa\u00edses m\u00e1s libres son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos, y a su vez tienen 40 veces menos de pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7849739224190787, "is_candidate": false}, {"start": 5870.157, "end": 5874.159, "text": "Por lo tanto, quiero dejarles un mensaje de esperanza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7818355296875774, "is_candidate": false}, {"start": 5874.159, "end": 5880.202, "text": "Existe un futuro mejor, pero ese futuro mejor existe solamente si ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8088310676397934, "is_candidate": false}, {"start": 5880.202, "end": 5881.363, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8534631891134091, "is_candidate": false}, {"start": 5882.245, "end": 5882.585, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0057205897398949, "is_candidate": false}, {"start": 5882.585, "end": 5883.386, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9687371903136572, "is_candidate": false}, {"start": 5883.386, "end": 5884.627, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9636124587280285, "is_candidate": false}, {"start": 5884.627, "end": 5886.268, "text": "Muchas gracias a los cuatro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0052616776782684, "is_candidate": false}, {"start": 5886.268, "end": 5892.452, "text": "Les agradecemos a los cuatro, a Leandro, a Miriam, a Javier y a Mar\u00eda Ju\u00f1a Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9440393922963612, "is_candidate": false}, {"start": 5892.452, "end": 5897.415, "text": "Los invitamos que, as\u00ed los fot\u00f3grafos pueden terminar su tarea, adelante del atril.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9834068535769444, "is_candidate": false}, {"start": 5897.415, "end": 5900.737, "text": "Adelante del atril y si tienen ganas de saludarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0333675730392011, "is_candidate": false}, {"start": 5900.737, "end": 5901.838, "text": "Donde est\u00e9n m\u00e1s c\u00f3modos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0588673499064938, "is_candidate": false}, {"start": 5901.838, "end": 5903.399, "text": "Si est\u00e1n ah\u00ed, si no, pasen ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9483342543067843, "is_candidate": false}, {"start": 5903.399, "end": 5904.86, "text": "No, ac\u00e1 mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0251992572940027, "is_candidate": false}, {"start": 5904.86, "end": 5905.78, "text": "Ac\u00e1, miren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0003085684638575, "is_candidate": false}, {"start": 5905.78, "end": 5905.86, "text": "S\u00ed.", "cosine_dist": 0.8772329829871325, "is_candidate": false}, {"start": 5905.86, "end": 5906.981, "text": "Bueno, no s\u00e9, como quieran.", "cosine_dist": 0.9491244940193929, "is_candidate": false}, {"start": 5913.232, "end": 5915.953, "text": " Mar\u00eda Eugenia Vidal, hoy la hicimos subir y bajar varias veces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9192986307046437, "is_candidate": false}, {"start": 5915.953, "end": 5918.854, "text": "Se hace mucho ejercicio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9042582862623191, "is_candidate": false}, {"start": 5918.854, "end": 5919.835, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.016041488645243, "is_candidate": false}, {"start": 5919.835, "end": 5922.736, "text": "As\u00ed los compa\u00f1eros reporteros gr\u00e1ficos pueden trabajar mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9754665341272784, "is_candidate": false}, {"start": 5922.736, "end": 5926.317, "text": "Hay much\u00edsima gente, ya en el estudio estamos terminando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0238498650362144, "is_candidate": false}, {"start": 5926.317, "end": 5931.799, "text": "La verdad fue un debate muy lindo, se trataron todos los temas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.925266490569786, "is_candidate": false}, {"start": 5931.799, "end": 5933.2, "text": "Acalorado como todo debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9579178050734228, "is_candidate": false}, {"start": 5933.2, "end": 5936.021, "text": "Y bueno, en la democracia hay pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9893358149718009, "is_candidate": false}, {"start": 5936.021, "end": 5938.342, "text": "Y bueno, en la democracia... Mir\u00e1 Edgar, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.050904487191674, "is_candidate": false}, {"start": 5938.342, "end": 5939.702, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0701492073552061, "is_candidate": false}, {"start": 5939.702, "end": 5941.363, "text": "As\u00ed que gracias a todos los que est\u00e1n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.989494844195207, "is_candidate": false}, {"start": 5945.423, "end": 5951.145, "text": " El mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo, otro debate, como siempre la voz en TODO NOTICIAS.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9484614834085243, "is_candidate": false}, {"start": 5951.145, "end": 5954.666, "text": "En este caso, los candidatos a diputados de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8979115176016663, "is_candidate": false}, {"start": 5954.666, "end": 5963.529, "text": "As\u00ed es, los seis candidatos que fueron elegidos por la gente para las PASO van a debatir aqu\u00ed en TODO NOTICIAS.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9298038097035489, "is_candidate": false}, {"start": 5963.529, "end": 5964.789, "text": "Una pausa y hacemos el cierre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.971683102405506, "is_candidate": false}, {"start": 5964.789, "end": 5966.53, "text": "Ah, bueno, dale, vamos a una pausa y volvemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9879070433290843, "is_candidate": false}, {"start": 5966.53, "end": 5966.93, "text": "Ya estamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9662862438802872, "is_candidate": false}], "Index": 1775, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "CWBpgMOyBzI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CWBpgMOyBzI", "title": "#DebateCapital en A DOS VOCES: Milei, Bregman, Santoro y Vidal cara a cara (Programa del 13/10/2021)", "duration": 6004.0, "view_count": 1025095.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}