{"segments": [{"start": 0.51, "end": 3.214, "text": " Y ese acuerdo no permite salida a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34516342749965256, "is_candidate": true}, {"start": 3.214, "end": 6.498, "text": "O discut\u00eds eso o no hay salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40426686498752284, "is_candidate": true}, {"start": 6.498, "end": 8.622, "text": "Quiero parar un toque ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8048251710826735, "is_candidate": false}, {"start": 8.622, "end": 12.587, "text": "Porque me parece que es interesant\u00edsimo en esta parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8469229165522232, "is_candidate": false}, {"start": 12.587, "end": 15.512, "text": "\u00bfTe asustaste que quer\u00eda parar de forever?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0300397142197577, "is_candidate": false}, {"start": 15.512, "end": 15.912, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9490472152302242, "is_candidate": false}, {"start": 23.15, "end": 34.355, "text": " Baja y Domingo de D\u00eda del Profesor, porque aunque no se acuerda ni nuestra madre, hoy es 17 de septiembre, es el D\u00eda del Profesor, pero bueno, estamos bastante invisibilizados con nuestro d\u00eda, \u00bfno, baby?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8462590837817767, "is_candidate": false}, {"start": 34.355, "end": 36.976, "text": "Ni tu vieja se acuerda de eso, pero est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8883065191706152, "is_candidate": false}, {"start": 38.857, "end": 46.382, "text": " S\u00ed, yo creo que este muchachito de Twitter dice bastante bien lo que es el D\u00eda del Profesor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8421974303710739, "is_candidate": false}, {"start": 46.382, "end": 48.363, "text": "Feliz D\u00eda del Profesor a todos mis colegas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8497539713890544, "is_candidate": false}, {"start": 48.363, "end": 59.75, "text": "Tenemos el honor de ejercer una profesi\u00f3n que nos exige formaci\u00f3n, esfuerzo, dedicaci\u00f3n, compromiso, precarizaci\u00f3n, pero sobre todo enfrentar la invisibilizaci\u00f3n de nuestro d\u00eda porque Sarmiento falleci\u00f3 una semana antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8328621284250152, "is_candidate": false}, {"start": 61.391, "end": 61.751, "text": " \u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.033095653527894, "is_candidate": false}, {"start": 61.751, "end": 66.094, "text": "Eso es por culpa de Sarmiento, porque aunque falleci\u00f3, nos sigue cagando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7865192957709742, "is_candidate": false}, {"start": 66.094, "end": 81.822, "text": "Yo la verdad que siempre, como que en septiembre hay muchas fechas relacionadas a la educaci\u00f3n, est\u00e1 el 11 de septiembre que es el d\u00eda del maestro, a m\u00ed me da mucha bronca que se pase de largo que Sarmiento fue uno de los ide\u00f3logos, b\u00e1sicamente, del asesinato de los pueblos originarios, de que hab\u00eda que combatir la barbarie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7793055999629647, "is_candidate": false}, {"start": 81.822, "end": 85.104, "text": "Honor, honor a Ir\u00e1n Sarmiento, el padre de la escuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8048349136576943, "is_candidate": false}, {"start": 85.104, "end": 86.145, "text": "La verdad me da mucha bronca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.01305887357996, "is_candidate": false}, {"start": 87.472, "end": 88.173, "text": " Bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7510518116834454, "is_candidate": false}, {"start": 88.173, "end": 90.414, "text": "Para empezar relajados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9603795529508321, "is_candidate": false}, {"start": 90.414, "end": 96.299, "text": "En este domingo lluvioso igual tenemos varias cosas para romperles los ovarios a muchos que los escuchen atentamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8520082932808573, "is_candidate": false}, {"start": 96.299, "end": 97.52, "text": "Ella dice los ovarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0423769190238836, "is_candidate": false}, {"start": 97.52, "end": 100.502, "text": "No, porque romper los huevos es de machista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9557793461406946, "is_candidate": false}, {"start": 100.502, "end": 101.463, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9311075022420499, "is_candidate": false}, {"start": 101.463, "end": 102.563, "text": "\u00bfQu\u00e9 tenemos para hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8455085362163349, "is_candidate": false}, {"start": 102.563, "end": 103.724, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 tenemos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8233863199982259, "is_candidate": false}, {"start": 103.724, "end": 104.065, "text": "\u00bfPlata?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9383690074293692, "is_candidate": false}, {"start": 104.065, "end": 109.108, "text": "Seguro que no, as\u00ed que seguramente ya hablamos el alias de Mercado Pago.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8092412286053702, "is_candidate": false}, {"start": 109.108, "end": 110.97, "text": "Pero bueno, mientras tanto s\u00ed trajimos un programa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8505237761668047, "is_candidate": false}, {"start": 113.37, "end": 114.031, "text": " Con muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9587530572487192, "is_candidate": false}, {"start": 114.031, "end": 116.254, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 trajimos el programa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8762289887309306, "is_candidate": false}, {"start": 116.254, "end": 118.116, "text": "No, arranc\u00f3 oficialmente la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8499231796953518, "is_candidate": false}, {"start": 118.116, "end": 122.061, "text": "Arranc\u00f3 de ac\u00e1, de cara al 22 de octubre, la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7912223636780724, "is_candidate": false}, {"start": 122.061, "end": 127.629, "text": "Nosotros este s\u00e1bado estuvimos ah\u00ed en la Plaza de los Inmigrantes, en Olivos, difundiendo un poco nuestras ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8453959008833393, "is_candidate": false}, {"start": 127.629, "end": 128.85, "text": "As\u00ed que tenemos varios consejos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9274722729720165, "is_candidate": false}, {"start": 129.431, "end": 135.075, "text": " El primer consejo ser\u00eda que se lleven protector solar cuando salen de sus casas porque est\u00e1 dif\u00edcil el sol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8890857810252912, "is_candidate": false}, {"start": 135.075, "end": 136.155, "text": "Est\u00e1 complicado el sol.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9086164105250562, "is_candidate": false}, {"start": 136.155, "end": 146.542, "text": "Y el calentamiento global no ayuda, as\u00ed que... Est\u00e1 enojado, como que te da unos rayitos suaves a las 7 de la ma\u00f1ana y despu\u00e9s son arder en el infierno hasta las 6 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7799959435632169, "is_candidate": false}, {"start": 146.542, "end": 152.125, "text": "As\u00ed que s\u00ed, chicas, no se conf\u00eden de eso de yo soy morocho, me lo aguanto, porque no, el sol est\u00e1 terrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7886583698371044, "is_candidate": false}, {"start": 152.125, "end": 153.566, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9525004416695468, "is_candidate": false}, {"start": 153.566, "end": 154.227, "text": "Datos de salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8111271398951703, "is_candidate": false}, {"start": 155.328, "end": 156.13, "text": " \u00bfPero qu\u00e9 tenemos hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8802438968524968, "is_candidate": false}, {"start": 156.13, "end": 156.651, "text": "A ver, contame.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9278262003454035, "is_candidate": false}, {"start": 156.651, "end": 163.405, "text": "Bueno, hoy lo que vamos a traer es una reacci\u00f3n a una entrevista que hizo Miriam Bregman en Futurock el domingo pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8777580122892248, "is_candidate": false}, {"start": 163.405, "end": 165.429, "text": "Es en el programa \u00bfC\u00f3mo la ves?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8692202644798429, "is_candidate": false}, {"start": 165.429, "end": 166.151, "text": "de Gabriel Suet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8828723330829493, "is_candidate": false}, {"start": 166.95, "end": 175.733, "text": " Y bueno, nosotros lo traemos ac\u00e1 porque se quiere instalar la idea de que solo hay tres candidatos de ac\u00e1 a octubre, y que vos ten\u00e9s que elegir qui\u00e9n te va a robar menos entre esos tres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8418307409355443, "is_candidate": false}, {"start": 175.733, "end": 179.815, "text": "Y no, chicas, son cinco los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8816384530925347, "is_candidate": false}, {"start": 179.815, "end": 190.179, "text": "Son cinco, pero yo me acuerdo de Schiaretti que, no s\u00e9 si alguien lo vio, si alguien sabe d\u00f3nde est\u00e1, lo vio caminando por ah\u00ed, que avise porque... Avisen a los padres de Schiaretti que lo necesitamos en la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8068143654695435, "is_candidate": false}, {"start": 192.901, "end": 196.505, "text": " Vamos a reaccionar a una entrevista de Miriam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9223099384803883, "is_candidate": false}, {"start": 196.505, "end": 198.447, "text": "Mientras tanto traemos el principio de la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9226871948929153, "is_candidate": false}, {"start": 198.447, "end": 202.791, "text": "Ah\u00ed voy a ir poniendo el principio de la entrevista para que lo vayan viendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.943600767451319, "is_candidate": false}, {"start": 211.099, "end": 215.682, "text": " ...favorita del programa, que es cuando viene alguien ac\u00e1 al piso a conversar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8538240343446266, "is_candidate": false}, {"start": 215.682, "end": 217.303, "text": "Hoy, una candidata presidenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9233894029343066, "is_candidate": false}, {"start": 217.303, "end": 220.805, "text": "Ya est\u00e1 con nosotros Miriam Bregman, candidata del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8446271997206762, "is_candidate": false}, {"start": 220.805, "end": 221.365, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9854056970356729, "is_candidate": false}, {"start": 221.365, "end": 222.486, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4919889954417237, "is_candidate": true}, {"start": 222.486, "end": 223.046, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8361416922635005, "is_candidate": false}, {"start": 223.046, "end": 224.767, "text": "Muchas gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8583850959067942, "is_candidate": false}, {"start": 224.767, "end": 236.613, "text": "Bueno, hay mucho para conversar, porque vos ten\u00e9s una mirada alternativa a lo que son las principales posiciones de la campa\u00f1a, aquellos candidatos con m\u00e1s caudal de votos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8401589803644924, "is_candidate": false}, {"start": 237.774, "end": 247.645, "text": " Me parece muy interesante hablar con vos porque est\u00e1 corrido mucho el eje hacia la derecha, y creo que el primer desaf\u00edo para ustedes debe ser...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7940446997252344, "is_candidate": false}, {"start": 248.899, "end": 252.021, "text": " que se los escuche, ser parte de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8370889198229627, "is_candidate": false}, {"start": 252.021, "end": 254.964, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s viviendo esa campa\u00f1a con este desaf\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9013587372947501, "is_candidate": false}, {"start": 254.964, "end": 262.209, "text": "S\u00ed, la verdad que s\u00ed, hay un primer desaf\u00edo porque incluso al d\u00eda siguiente de las PASO ya se te quer\u00eda instalar que hab\u00eda tres candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29754993434260313, "is_candidate": true}, {"start": 262.209, "end": 263.651, "text": "Y no hay tres candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4270930533730011, "is_candidate": true}, {"start": 263.651, "end": 275.02, "text": "Quienes votaron eligieron a cinco para que est\u00e9n en octubre y cinco, que como bien reflej\u00e1s vos, de nuestra parte tenemos una mirada muy diferente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2936665532412197, "is_candidate": true}, {"start": 275.72, "end": 284.768, "text": " Y m\u00e1s all\u00e1 de resultados electorales coyunturales, tenemos una presencia en la vida pol\u00edtica del pa\u00eds que es innegable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2560348883047786, "is_candidate": true}, {"start": 284.768, "end": 289.012, "text": "Siempre pregunto, mir\u00e1, cuando te despiden, \u00bfqui\u00e9n estuvo el d\u00eda que te despidieron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3373438607438254, "is_candidate": true}, {"start": 289.012, "end": 292.235, "text": "\u00bfQui\u00e9nes estuvieron con vos cuando tuviste que denunciar violencia de g\u00e9nero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2756221123453202, "is_candidate": true}, {"start": 292.235, "end": 294.136, "text": "\u00bfA qu\u00e9 llamaste primero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407873652903199, "is_candidate": true}, {"start": 294.136, "end": 300.182, "text": "Porque sab\u00edas que iban a estar incondicionalmente y no te iban a preguntar qui\u00e9n est\u00e1 del otro lado, a qui\u00e9n perjudica esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2485193689106504, "is_candidate": true}, {"start": 300.962, "end": 317.817, "text": " Entonces creo que a veces, y es parte de c\u00f3mo es el sistema electoral en estas democracias capitalistas, se vota atomizado, vos a votar vos solito, pensando y qu\u00e9 me conviene y qu\u00e9 no me conviene, lo \u00faltimo que escuchaste, lo \u00faltimo que te dijeron, miedo a tal cosa, pero cuesta generar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2053305701210677, "is_candidate": true}, {"start": 318.417, "end": 321.839, "text": " esa conciencia de que somos millones los que estamos de este lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34523895269364135, "is_candidate": true}, {"start": 321.839, "end": 325.781, "text": "No es un problema de la izquierda que se corra la agenda pol\u00edtica a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2504510819336071, "is_candidate": true}, {"start": 325.781, "end": 329.903, "text": "La izquierda podr\u00e1 obtener mejores o peores resultados a partir de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3807872148991973, "is_candidate": true}, {"start": 329.903, "end": 341.749, "text": "El problema pol\u00edtico, el problema social y el problema en el bolsillo lo va a tener quienes se levantan todos los d\u00edas para ir a trabajar y no te alcanza, quienes se levantan todos los d\u00edas y tienen que buscar un alquiler y no encontr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2330050160542969, "is_candidate": true}, {"start": 342.509, "end": 354.879, "text": " Entonces, la verdad que es una campa\u00f1a que es muy dif\u00edcil, porque incluso en otras campa\u00f1as se hac\u00edan muchas promesas electorales, en esta pr\u00e1cticamente las promesas est\u00e1n apareciendo reci\u00e9n, ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25966421772770587, "is_candidate": true}, {"start": 354.879, "end": 361.084, "text": "M\u00e1s bien es una campa\u00f1a de miedo, no votes a estos porque vienen gobernando, no votes a aquel porque es un salto al vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2877768891302276, "is_candidate": true}, {"start": 361.084, "end": 367.089, "text": "No es una campa\u00f1a donde se est\u00e9n discutiendo ideas profundas, a pesar de la grave situaci\u00f3n que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3198682054998212, "is_candidate": true}, {"start": 370.411, "end": 373.252, "text": " Para que no se hable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7117690999185832, "is_candidate": false}, {"start": 373.252, "end": 385.676, "text": "A m\u00ed me parece importante mostrar que claro, que hay un objetivo importante en general que instalan los grandes medios y las fuerzas pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales que es borrar a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7759848702458756, "is_candidate": false}, {"start": 385.676, "end": 391.338, "text": "Borrar que haya una voz que cuestione la pol\u00edtica que se viene llevando hasta ac\u00e1 y que hay otra alternativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7388849996602704, "is_candidate": false}, {"start": 391.338, "end": 395.399, "text": "O sea, fundamentalmente creo que hay un objetivo importante en hacer eso, en borrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7720176454881791, "is_candidate": false}, {"start": 395.919, "end": 411.255, "text": " S\u00ed, a m\u00ed me pareci\u00f3 como cuando arrancaba con la entrevista, que son los t\u00edpicos primeros inicios de entrevistas, donde al toque te van a preguntar un poco qu\u00e9 pasa, qu\u00e9 pasa que crece la derecha, qu\u00e9 pasa, qu\u00e9 pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8684178835273121, "is_candidate": false}, {"start": 411.255, "end": 413.858, "text": "Y me parece que Miriam hace una introducci\u00f3n muy perfecta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8449680346093335, "is_candidate": false}, {"start": 415.419, "end": 427.51, "text": " de cu\u00e1l es la trampa democr\u00e1tica que ten\u00e9s hoy en d\u00eda y sobre todo con respecto a la trampa democr\u00e1tica, ah\u00ed yo estaba, me confund\u00ed mientras vos hablabas, pens\u00e9 que no estaba adelantando el v\u00eddeo y lo estaba adelantando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8031119233007802, "is_candidate": false}, {"start": 427.51, "end": 441.502, "text": "Pero porque me parec\u00eda interesante que en esta parte de la entrevista le preguntan justamente a Miriam cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de Jujuy, donde la izquierda tuvo y tiene un gran peso y que fue justamente quien motoriz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8244748947396234, "is_candidate": false}, {"start": 442.222, "end": 444.163, "text": " motoriz\u00f3 no, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9321449783375835, "is_candidate": false}, {"start": 444.163, "end": 450.967, "text": "Quien acompa\u00f1\u00f3 la lucha del pueblo trabajador, quien estuvo dentro del congreso y fuera y en las calles, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8183465565014911, "is_candidate": false}, {"start": 450.967, "end": 455.85, "text": "Y bueno, ah\u00ed le voy a hacer la pregunta clave que tambi\u00e9n estamos analizando todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.877901974128111, "is_candidate": false}, {"start": 455.85, "end": 459.152, "text": "\u00bfC\u00f3mo en Jujuy sale, en mi ley, el candidato m\u00e1s votado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8926660570588907, "is_candidate": false}, {"start": 459.152, "end": 460.092, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9518188944896372, "is_candidate": false}, {"start": 460.092, "end": 461.313, "text": "\u00bfC\u00f3mo es posible este suceso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0557727780170154, "is_candidate": false}, {"start": 461.313, "end": 463.094, "text": "Le preguntaron b\u00e1sicamente sobre lo de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.880536882366122, "is_candidate": false}, {"start": 463.094, "end": 464.695, "text": "\u00a1Dios m\u00edo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0196512843183014, "is_candidate": false}, {"start": 464.695, "end": 466.076, "text": "\u00bfC\u00f3mo pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.07679257895859, "is_candidate": false}, {"start": 466.076, "end": 467.776, "text": "Y ah\u00ed, bueno, la otra estructura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9911307998077041, "is_candidate": false}, {"start": 468.957, "end": 476.305, "text": " En las nacionales, mir\u00e1, en las nacionales pas\u00f3 un fen\u00f3meno poco analizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3629582124066677, "is_candidate": true}, {"start": 476.305, "end": 487.516, "text": "Nacionalmente en Jujuy, yo lo conozco de cerca porque lo preguntamos y muchos dijeron, bueno, votamos a la candidatura de Millet porque ve\u00edamos que era la manera de castigar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.271959848285135, "is_candidate": true}, {"start": 488.417, "end": 496.367, "text": " a Gerardo Morales, o sea, ve\u00edan una identificaci\u00f3n, Morales la reta, mi ley, bueno, funcion\u00f3 un poco eso, hay que ver si eso se mantiene o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24131726797637365, "is_candidate": true}, {"start": 496.367, "end": 502.896, "text": "Y despu\u00e9s para nosotros fue una elecci\u00f3n incre\u00edble porque, por ejemplo, ganamos en Umahuaca 25% de los votos, o sea, la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2646916872693089, "is_candidate": true}, {"start": 504.077, "end": 527.048, "text": " la lista m\u00e1s votada en lugares donde se hizo eje la lucha en el \u00faltimo tiempo, donde estuvo mucha presencia la lucha en las calles despu\u00e9s de la reforma constitucional que acordaron la UCR y el PJ, que nosotros fuimos la fuerza que claramente la rechaz\u00f3 en las calles y en el recinto, hizo que obtuvi\u00e9ramos para una elecci\u00f3n ejecutiva, estoy hablando, donde a la izquierda siempre nos cuesta mucho m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2454753791742489, "is_candidate": true}, {"start": 527.728, "end": 543.398, "text": " resultados alt\u00edsimos como f\u00f3rmula presidencial en algunos distritos, tuvimos con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o el 16%, 10% Alejandro Vilca, senador, es decir, ocurrieron en los dos extremos, podr\u00eda decir, tambi\u00e9n muchos vieron que la salida era por izquierda tambi\u00e9n en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22267899121126733, "is_candidate": true}, {"start": 543.398, "end": 546.46, "text": "Nosotros venimos con haciendo muy buenas elecciones en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2819319513093871, "is_candidate": true}, {"start": 547.182, "end": 555.809, "text": " Aqu\u00ed un poco quer\u00eda mostrar esto porque est\u00e1n viendo, depende de donde se pone el ojo, es el an\u00e1lisis que se hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8047111930444482, "is_candidate": false}, {"start": 555.809, "end": 573.324, "text": "Porque siempre hay una idea de instalar de la derecha crece, la derecha crece, la derecha crece, pero nadie te habla del fen\u00f3meno Jujuy en donde Umahuaca, que fue un pueblo que estuvo ah\u00ed en Jujuy a la vanguardia de la pelea, con grandes represiones y dem\u00e1s, y donde la izquierda tuvo, la izquierda sali\u00f3 a primera fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8181960697629805, "is_candidate": false}, {"start": 573.324, "end": 575.386, "text": "Pero eso dec\u00edan omitirlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9093278323906508, "is_candidate": false}, {"start": 575.786, "end": 593.574, "text": " S\u00ed, y yo creo que tambi\u00e9n ac\u00e1 explica un poco lo mal que funciona la democracia tambi\u00e9n hoy en d\u00eda, que la gente termina votando un candidato para sacar a otro y as\u00ed esta trampa de siempre entrar en ese juego que est\u00e1 pensado como para que se mantengan en esas fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7215022017674488, "is_candidate": false}, {"start": 593.994, "end": 608.52, "text": " Claro, y ac\u00e1, esta otra parte extracto de la entrevista va justamente a esa parte del hueso de analizar el tema de los resultados y lo que bien vos dec\u00eds, la trampa que hay veces son estas elecciones democr\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8245849966983165, "is_candidate": false}, {"start": 608.52, "end": 615.883, "text": "Este momento que atravesamos se volc\u00f3 a expresarse en un candidato de ultraderecha y no hacia la izquierda como pas\u00f3 por ejemplo en Chile.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8127650344898145, "is_candidate": false}, {"start": 616.872, "end": 624.695, "text": " Bueno, en el mundo en realidad hay como un movimiento m\u00e1s pendular, expresiones por izquierda o centro izquierda y expresiones m\u00e1s por derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26933258123656856, "is_candidate": true}, {"start": 624.695, "end": 627.476, "text": "Est\u00e1n las dos cosas como fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34924360479436223, "is_candidate": true}, {"start": 627.476, "end": 632.779, "text": "Argentina tal vez viene m\u00e1s desacompasada porque ven\u00eda el eje Bolsonaro, Trump.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3047403124071666, "is_candidate": true}, {"start": 632.779, "end": 635.52, "text": "Argentina llega m\u00e1s tarde a esa oleada de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3667283418291254, "is_candidate": true}, {"start": 636.941, "end": 650.898, "text": " de derecha cuando los gobiernos de la regi\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de los resultados de los gobiernos y para quienes gobierne Boricho, gobierne Lula, gobierne Petro, gobierne cualquiera, hubo como una vuelta de nuevo m\u00e1s hacia la centro izquierda o hacia el centro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23356868122638774, "is_candidate": true}, {"start": 650.898, "end": 655.423, "text": "Creo que a Milai lo construyeron para que canalice ese descontento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578897593973389, "is_candidate": true}, {"start": 655.423, "end": 655.623, "text": "\u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9310926647829004, "is_candidate": false}, {"start": 656.384, "end": 663.606, "text": " Mira, el poder econ\u00f3mico y el poder medi\u00e1tico, lo construyeron, no es casualidad que se canaliza en Mila y tiene que ver con lo que ven\u00edamos hablando antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23853926955888072, "is_candidate": true}, {"start": 663.606, "end": 680.331, "text": "Ahora, la izquierda no es que hizo una peor elecci\u00f3n ejecutiva nacional que la que hab\u00eda hecho en las \u00faltimas elecciones, m\u00e1s o menos obtuvimos lo mismo de manera desigual, si quer\u00e9s, porque por eso en provincias donde no tenemos tanta presencia nos fue mucho m\u00e1s flojo que en provincias donde estamos o en la propia capital federal donde sacamos 5% de la f\u00f3rmula presidencial,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24436833808851133, "is_candidate": true}, {"start": 680.811, "end": 696.098, "text": " que para la izquierda es una buena elecci\u00f3n en una ejecutiva, con todo lo que habl\u00e1bamos antes tambi\u00e9n de lo que se invierte en campa\u00f1a, de todo eso que nosotros no lo tenemos, entonces creo que hay un corrimiento pol\u00edtico y hay una idea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24091579870872193, "is_candidate": true}, {"start": 696.858, "end": 707.786, "text": " que creo que tambi\u00e9n ha jugado en contra, que es esto que vos siempre ten\u00e9s que votar algo que no quer\u00e9s, pero vos sos el obligado de evitar que no gane otro peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2295532058541223, "is_candidate": true}, {"start": 707.786, "end": 712.83, "text": "Esta idea viene funcionando y viene diluyendo a muchos, que no es la izquierda estrictamente, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2789403294592335, "is_candidate": true}, {"start": 713.65, "end": 738.468, "text": " Yo creo que de cara a octubre todos los que tenemos ideas de izquierda, ideas solidarias, aquellos que piensan que no sal\u00eds adelante pis\u00e1ndole la cabeza al de al lado, que est\u00e1s de acuerdo en defender los derechos de las mujeres y que no hay por qu\u00e9 esperar y es momento de plantear nuestra agenda porque en la Argentina muere una mujer casi por d\u00eda producto de la violencia de g\u00e9nero, porque somos las que m\u00e1s sufrimos el ajuste, mujeres, ni\u00f1os y ni\u00f1as son los que m\u00e1s sufren el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2264995814418591, "is_candidate": true}, {"start": 739.088, "end": 744.353, "text": " Que todos esos tenemos que tener una expresi\u00f3n pol\u00edtica clara, mostrar que somos muchos de este lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33105007461779457, "is_candidate": true}, {"start": 744.353, "end": 755.345, "text": "Porque a todo ese sector le dicen, no, no, no, vos sos el responsable de evitar que gane mi ley, vos ten\u00e9s que votar a otro candidato para que as\u00ed jugando y llegara al balotage y entonces podemos hacer que no gane mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22755580152408672, "is_candidate": true}, {"start": 755.345, "end": 755.945, "text": "\u00bfEn el medio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6747785569287587, "is_candidate": false}, {"start": 756.966, "end": 763.875, "text": " Lo ves, al gobernador de Santa Fe que ya se est\u00e1 preparando y salta el charquito y dice, yo lo votar\u00eda a Miley en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25880315653274644, "is_candidate": true}, {"start": 763.875, "end": 771.224, "text": "En el medio ves una funcionaria de transporte de Kicillof que la ve dif\u00edcil y dice, yo pego el saltito y me voy con Miley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34620365178762547, "is_candidate": true}, {"start": 771.224, "end": 772.766, "text": "En el medio, Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5417393252574716, "is_candidate": false}, {"start": 773.487, "end": 778.551, "text": " que estaba con cuadro de Pedro hasta hace 15 d\u00edas y dec\u00eda, yo me paso con mi ley porque es lo m\u00e1s grande que hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3303671618225732, "is_candidate": true}, {"start": 778.551, "end": 791.26, "text": "Pero a vos, como votante, con valores solidarios o feminista, en contra del extractivismo te dicen que votas un candidato que no tiene nada que ver con lo que vos pens\u00e1s y vos defend\u00e9s porque est\u00e1 en vos la defensa del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21575448592933377, "is_candidate": true}, {"start": 791.26, "end": 793.322, "text": "A m\u00ed me parece que esa l\u00f3gica de mal menor", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3701866899549434, "is_candidate": true}, {"start": 794.438, "end": 797.341, "text": " No es un problema que perjudica los votos que tiene la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4068208509724608, "is_candidate": true}, {"start": 797.341, "end": 802.766, "text": "Es un problema que perjudica mostrar que los que pensamos otra cosa somos muchos, somos mucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3430376465028524, "is_candidate": true}, {"start": 802.766, "end": 804.047, "text": "Que no hay que resignar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.569074427475594, "is_candidate": false}, {"start": 804.047, "end": 810.733, "text": "Ac\u00e1, para m\u00ed ac\u00e1 es como que te dice medio un amiga date cuenta que no viene sirviendo lo que est\u00e1s haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8414010860431897, "is_candidate": false}, {"start": 810.733, "end": 811.473, "text": "Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7392182578835917, "is_candidate": false}, {"start": 811.473, "end": 816.337, "text": "O sea, hay que dejar de comerse el cuento del mal menor porque realmente no viene funcionando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7708062926947786, "is_candidate": false}, {"start": 816.337, "end": 820.761, "text": "O sea, por lo menos m\u00ednimo podr\u00edamos decirlo los \u00faltimos 10 a\u00f1os de que siempre es votar a uno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7404380451563786, "is_candidate": false}, {"start": 822.543, "end": 830.089, "text": " que es un poquitito menos malo que lo otro y todo eso, ese cuento que en general termina cag\u00e1ndonos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7925354455440736, "is_candidate": false}, {"start": 830.089, "end": 843.84, "text": "Por ejemplo, yo empec\u00e9 a militar cuando fue toda la marea verde en las calles, que salimos a denunciar a la iglesia, a los antiderechos, que estaban los antiderechos dentro de todos los partidos tradicionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.766743129870214, "is_candidate": false}, {"start": 844.46, "end": 860.653, "text": " que nos negaron al principio en el Senado el aborto, pero adem\u00e1s me parece que ah\u00ed tambi\u00e9n hay una fuerza que viene mostr\u00e1ndose, que es que los derechos m\u00e1s dif\u00edciles se ganan en las calles y que se conquistan ah\u00ed, y que ese es el lugar para defenderlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7454114234130665, "is_candidate": false}, {"start": 860.653, "end": 868.859, "text": "No hay otra forma en plantear siempre que ten\u00e9s que tener una estrategia para votar bien, entre comillas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7784505961677507, "is_candidate": false}, {"start": 869.159, "end": 871.46, "text": " S\u00ed, y adem\u00e1s con esta l\u00f3gica del mal menor, chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8218347831485368, "is_candidate": false}, {"start": 871.46, "end": 877.103, "text": "O sea, nosotros lo venimos desarrollando en distintos programas, pero esta frase que a vos te gusta tanto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8544046071318846, "is_candidate": false}, {"start": 877.103, "end": 881.705, "text": "Que el mal menor antes que menor es un mal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8158479058384367, "is_candidate": false}, {"start": 881.705, "end": 885.146, "text": "Y es hasta donde nos venimos viendo hoy en d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8647645558420881, "is_candidate": false}, {"start": 885.146, "end": 891.189, "text": "O sea, venimos del 2015, que hab\u00eda que votar a Scioli o a Macri para sacar a Cristina, despu\u00e9s a Alberto, y ahora masa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8712042593367193, "is_candidate": false}, {"start": 891.809, "end": 894.132, "text": " O sea, masa es el mal menor, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9061934764380123, "is_candidate": false}, {"start": 894.132, "end": 897.515, "text": "O sea, masa que los que vivimos en Tigre lo sufrimos bastante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8194648523179068, "is_candidate": false}, {"start": 897.515, "end": 899.177, "text": "Yo vengo de Las Tunas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9412315988686053, "is_candidate": false}, {"start": 899.177, "end": 905.684, "text": "Yo s\u00e9 lo que es en Las Tunas no salir a certa hora de la noche porque no importa qui\u00e9n eras, hab\u00eda razia y si te ve la ayuda te lleva adentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7613015586433115, "is_candidate": false}, {"start": 905.684, "end": 909.328, "text": "De cada palo, todos sabemos lo que es el COD, las cosas que hacen el COD con la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8299621333546459, "is_candidate": false}, {"start": 909.688, "end": 911.229, "text": " con las polic\u00edas municipales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8398912772179491, "is_candidate": false}, {"start": 911.229, "end": 915.271, "text": "Massa es el que le entreg\u00f3 b\u00e1sicamente todos los humedales a Nordelta, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8451766596432717, "is_candidate": false}, {"start": 915.271, "end": 920.334, "text": "O sea, todos los humedales a Nordelta y esta gente me quiere convencer ahora que Massa va a defender nuestros recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8820941136322553, "is_candidate": false}, {"start": 920.334, "end": 921.355, "text": "Es la salvaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9297939330409996, "is_candidate": false}, {"start": 921.355, "end": 922.055, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9047109973794861, "is_candidate": false}, {"start": 922.055, "end": 932.561, "text": "O sea, las tunas se inundan, no por una cuesti\u00f3n clim\u00e1tica, no porque llueve mucho, se inunda porque la comarca, que es un country de Nordelta, abre sus compuertas y tira todo el agua a Coso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8882284590783458, "is_candidate": false}, {"start": 932.561, "end": 933.922, "text": "Esa pol\u00edtica la permiti\u00f3 Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.846102470455797, "is_candidate": false}, {"start": 934.682, "end": 939.666, "text": " Entonces, no me vengas con que Massa es el mal menor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8962987282036511, "is_candidate": false}, {"start": 939.666, "end": 939.966, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8947964021529831, "is_candidate": false}, {"start": 939.966, "end": 943.488, "text": "Ese es el modelo, digamos, para cagar m\u00e1s todav\u00eda los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7594940064923372, "is_candidate": false}, {"start": 943.488, "end": 944.969, "text": "S\u00ed, sobre todo que est\u00e1 gobernando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9195828150023815, "is_candidate": false}, {"start": 944.969, "end": 948.492, "text": "Porque la gente quiere convencer que Massa va a solucionar los problemas que hizo Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9303813141324365, "is_candidate": false}, {"start": 948.492, "end": 949.132, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.957339494705729, "is_candidate": false}, {"start": 949.132, "end": 954.776, "text": "El Massa candidato quiere convencer contra el Massa ministro de que va a salvar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8018321749938901, "is_candidate": false}, {"start": 954.776, "end": 954.996, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.059689890843554, "is_candidate": false}, {"start": 954.996, "end": 959.859, "text": "Pero bueno, ac\u00e1 traje otra parte, traemos otro recorte de la entrevista donde creo que lo explica un poco mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9500635350717073, "is_candidate": false}, {"start": 961.4, "end": 971.384, "text": " Pero Sergio Massa cuando manda el presupuesto al Congreso Nacional, y lo votan todos, lo votan los diputados de Grabois, lo votan todos, ac\u00e1... No, la de Grabois se obtuvieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2891592443684914, "is_candidate": true}, {"start": 971.384, "end": 972.324, "text": "El presupuesto nacional no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5436697806174966, "is_candidate": false}, {"start": 972.324, "end": 972.964, "text": "Ah, el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.863642466035007, "is_candidate": false}, {"start": 972.964, "end": 975.265, "text": "No cre\u00ed que lo de... No, no, yo no miento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7216869909050725, "is_candidate": false}, {"start": 975.265, "end": 977.086, "text": "No te voy a decir una cosa que no es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44345648100532487, "is_candidate": true}, {"start": 977.086, "end": 978.167, "text": "Puedo confundirme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.702069964644737, "is_candidate": false}, {"start": 978.167, "end": 983.469, "text": "Mentir no miento, te digo las votaciones como son.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2897628570669375, "is_candidate": true}, {"start": 983.469, "end": 986.57, "text": "El presupuesto nacional, cuando Sergio Massa lo manda, se encarga", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3648499279055304, "is_candidate": true}, {"start": 987.566, "end": 995.518, "text": " de poner en la p\u00e1gina 3, es decir, al comienzo, que todo lo que se discuta en ese presupuesto tiene que ser acorde con lo que se firm\u00f3 con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22672677974313082, "is_candidate": true}, {"start": 995.518, "end": 996.339, "text": "Y lo votan todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6363840884328371, "is_candidate": false}, {"start": 996.339, "end": 997.3, "text": "Y lo votan todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7422356274839845, "is_candidate": false}, {"start": 1000.732, "end": 1007.554, "text": " Entonces, hay una clara decisi\u00f3n de quienes vienen gobernando de alinearse con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31762801149245223, "is_candidate": true}, {"start": 1007.554, "end": 1010.635, "text": "Y ese acuerdo no permite salida a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35651932824875, "is_candidate": true}, {"start": 1010.635, "end": 1013.116, "text": "O discut\u00eds eso o no hay salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3662486291208795, "is_candidate": true}, {"start": 1013.116, "end": 1016.057, "text": "Adem\u00e1s... Par\u00e1, quiero parar un toque ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8445927047624326, "is_candidate": false}, {"start": 1016.057, "end": 1018.658, "text": "Porque me parece que es interesant\u00edsimo en esta parte...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8327256199778537, "is_candidate": false}, {"start": 1019.938, "end": 1022.941, "text": " Ah, \u00bfte asustaste que yo iba a parar de por forever?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0294667356070777, "is_candidate": false}, {"start": 1022.941, "end": 1024.141, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9681083007020296, "is_candidate": false}, {"start": 1024.141, "end": 1027.424, "text": "Yo ni.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.880326166051826, "is_candidate": false}, {"start": 1027.424, "end": 1028.505, "text": "No, no, que... Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9927550031552486, "is_candidate": false}, {"start": 1028.505, "end": 1032.387, "text": "En vivo, la puta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9969367116015326, "is_candidate": false}, {"start": 1032.387, "end": 1036.47, "text": "No, porque me parece que ah\u00ed est\u00e1 la cuesti\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8888494569859692, "is_candidate": false}, {"start": 1036.47, "end": 1042.735, "text": "Que te vienen hablando de no ten\u00e9s que dejar llegar a Miley, qu\u00e9 pasa, todo lo que venimos diciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9287302313362532, "is_candidate": false}, {"start": 1043.195, "end": 1055.46, "text": " pero que nadie pone en jaque y en cuesti\u00f3n lo que es el acuerdo con el Fondo Monetario, que los mismos empresarios vienen ganando, porque es importante resaltar que en esta crisis no todos pierden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8713455316976962, "is_candidate": false}, {"start": 1055.46, "end": 1058.921, "text": "Los que perdemos somos los trabajadores, pero los empresarios siguen ganando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8628606946480293, "is_candidate": false}, {"start": 1058.921, "end": 1065.664, "text": "Los que remarcan los precios, los monopolios que tiene la alimentaci\u00f3n, ellos van ganando, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8639964927445647, "is_candidate": false}, {"start": 1065.664, "end": 1069.005, "text": "Entonces creo que ah\u00ed est\u00e1 el tema de d\u00f3nde se pone el foco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8544263781800416, "is_candidate": false}, {"start": 1069.005, "end": 1071.626, "text": "Que hay que justamente cuestionar la ganancia de esta gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8862240436537576, "is_candidate": false}, {"start": 1071.94, "end": 1072.781, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9229543206414597, "is_candidate": false}, {"start": 1072.781, "end": 1097.617, "text": "Aparte el tema es que para m\u00ed eso es justamente lo que no quieren discutir y por eso, o sea, la situaci\u00f3n social que se est\u00e1 viviendo hoy en d\u00eda y por eso siempre hacen la misma pregunta, que yo ya estoy cansada porque no estamos en un balotaje, estamos en unas elecciones generales en donde hay cinco candidatos, donde est\u00e1 la izquierda, donde puede ser una canalizaci\u00f3n, digamos, de la bronca de todos los que no opinamos lo mismo que los dem\u00e1s candidatos, pero siempre preguntan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7827449923566256, "is_candidate": false}, {"start": 1097.617, "end": 1097.957, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.841399764378403, "is_candidate": false}, {"start": 1098.958, "end": 1099.518, "text": " \u00bfQu\u00e9 har\u00eda la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9678344296864335, "is_candidate": false}, {"start": 1099.518, "end": 1105.644, "text": "Yo creo que a este periodista no le qued\u00f3 muchas ganas despu\u00e9s de preguntar qu\u00e9 va a ser el balotar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9163993579493681, "is_candidate": false}, {"start": 1105.644, "end": 1111.089, "text": "Miramos c\u00f3mo Miller atiende este tipo de preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7815386158478029, "is_candidate": false}, {"start": 1111.089, "end": 1116.053, "text": "No, no, hay que renegociarlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0183349617713309, "is_candidate": false}, {"start": 1116.053, "end": 1119.336, "text": "Conf\u00edo en que no le vas a meter la pregunta, que es como la pregunta de moda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.053573794720027, "is_candidate": false}, {"start": 1119.336, "end": 1122.079, "text": "Todo indica que podr\u00eda haber un balotage de masa con Miller.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0659123147570857, "is_candidate": false}, {"start": 1122.992, "end": 1130.039, "text": " Ayer Monz\u00f3 dijo, yo soy m\u00e1s centrista, como una especie de respuesta a, yo elegir\u00eda a m\u00e1s ser un hipot\u00e9tico o a lo tal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0168987746545999, "is_candidate": false}, {"start": 1130.039, "end": 1131.38, "text": "\u00bfUstedes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0302619839219351, "is_candidate": false}, {"start": 1131.38, "end": 1134.042, "text": "Yo creo que esa pregunta hoy es una trampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3517948180920426, "is_candidate": true}, {"start": 1134.042, "end": 1137.085, "text": "Y prepara a los que se hacen tan saltando de bando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4831130841066147, "is_candidate": true}, {"start": 1138.206, "end": 1152.603, "text": " Es una trampa porque ac\u00e1 no hay un balotaje, ac\u00e1 lo que hay es una elecci\u00f3n el 22 de octubre, que para m\u00ed es important\u00edsimo que mostremos quienes estamos en contra, tanto de la derecha de mi ley, pero que tambi\u00e9n nos oponemos al ajuste que est\u00e1 llevando adelante Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2638638096648669, "is_candidate": true}, {"start": 1152.603, "end": 1153.685, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 voy a elegir ahora", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.523813317132491, "is_candidate": false}, {"start": 1154.185, "end": 1159.768, "text": " entre dolarizaci\u00f3n de mi ley, ajuste de Sergio Massa o ajuste y orden de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25632886830595103, "is_candidate": true}, {"start": 1159.768, "end": 1178.656, "text": "Ac\u00e1 hay otra alternativa que es la izquierda que piensa absolutamente distinto y es una pregunta que hoy no corresponde porque yo en serio opino que es antidemocr\u00e1tica, porque elimina opciones, te hace saltar pasos, te hace evitar que vos votes por convicciones y es lo que nos viene trayendo hasta ac\u00e1, que nunca te dejan votar por tus convicciones, de hecho el ballotage,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24690576787816243, "is_candidate": true}, {"start": 1179.116, "end": 1197.781, "text": " lo inventan, y vos lo deb\u00e9s saber, ante la debilidad de los sistemas pol\u00edticos, ante que no pueden conseguir que en un capitalismo decadente, donde cada vez se vive peor, no en Argentina, a nivel mundial, donde hay una pobreza extrema, donde vuelven las guerras en el centro de Europa, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24271369940459675, "is_candidate": true}, {"start": 1197.781, "end": 1199.401, "text": "Bueno, te quedan dos alternativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4309098614487705, "is_candidate": true}, {"start": 1199.401, "end": 1200.601, "text": "Bueno, no hay dos alternativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7630117845267083, "is_candidate": false}, {"start": 1200.601, "end": 1204.342, "text": "Lo preguntabas porque en ese escenario hipot\u00e9tico muchos dicen hay un riesgo para la democracia de un lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1149099808744547, "is_candidate": false}, {"start": 1204.342, "end": 1206.383, "text": "Para vos, masa y mi ley son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.037739883344939, "is_candidate": false}, {"start": 1207.475, "end": 1209.516, "text": " No, vos dijiste eso, yo no lo dije.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.646401087418928, "is_candidate": false}, {"start": 1209.516, "end": 1210.677, "text": "No, no, yo no dije eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7949932726206566, "is_candidate": false}, {"start": 1210.677, "end": 1223.765, "text": "No, no, no, no, no empecemos, no empecemos, yo no empecemos, no empecemos con esos juegos, porque yo te... No, no, pero eso es algo que est\u00e1s poniendo en mi boca, algo que yo no dije.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33974121387545153, "is_candidate": true}, {"start": 1223.765, "end": 1225.786, "text": "\u00bfC\u00f3mo te voy a decir que Masevill\u00e9s o lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.471223401648023, "is_candidate": true}, {"start": 1226.448, "end": 1228.41, "text": " Pero era una pregunta, para vos son lo mismo o no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9965984894822499, "is_candidate": false}, {"start": 1228.41, "end": 1231.894, "text": "No, no es una pregunta eso, eso no es una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4219343331221913, "is_candidate": true}, {"start": 1231.894, "end": 1237.019, "text": "Eso es una idea de a ver si Bebel logra un titulito sac\u00e1ndole a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3216069165166765, "is_candidate": true}, {"start": 1237.019, "end": 1240.763, "text": "Pero pierde el pueblo trabajador, Leandro, pierde el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36188725462723337, "is_candidate": true}, {"start": 1240.763, "end": 1242.164, "text": "Pero estamos de acuerdo, yo te pregunt\u00e9 eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0149404822438426, "is_candidate": false}, {"start": 1242.244, "end": 1244.325, "text": " Me gusta como se empieza a remangar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.016827295956609, "is_candidate": false}, {"start": 1244.325, "end": 1245.065, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9829561721072265, "is_candidate": false}, {"start": 1245.065, "end": 1249.387, "text": "Ac\u00e1 me gusta porque se enoja, porque ya la primera pregunta fue como de la tiro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7062270228764478, "is_candidate": false}, {"start": 1249.387, "end": 1253.088, "text": "Despu\u00e9s la segunda es como, ah, \u00bfpero est\u00e1s diciendo que son lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8341403618132728, "is_candidate": false}, {"start": 1253.088, "end": 1255.209, "text": "Primero porque eso, no son preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.666324225266738, "is_candidate": false}, {"start": 1255.209, "end": 1266.773, "text": "Despu\u00e9s terminan siendo definiciones como pol\u00edticas sobre la izquierda cuando no estamos en esa situaci\u00f3n y donde siempre eso, te terminan como poniendo medio entre paredes de a ver lo que pod\u00e9s decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8137166373823823, "is_candidate": false}, {"start": 1268.122, "end": 1279.07, "text": " S\u00ed, y adem\u00e1s para m\u00ed es una pregunta bastante ideol\u00f3gica, con esta idea de que se quiere poner el ojo en la responsabilidad de la izquierda si avanza o no avanza a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7947229531505489, "is_candidate": false}, {"start": 1279.07, "end": 1286.215, "text": "Pero los que tienen que dar explicaciones de si avanza o no avanza a la derecha es el frente de todos ahora Uni\u00f3n por la Patria y veremos con qu\u00e9 nombre se ponen despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8223937050883515, "is_candidate": false}, {"start": 1286.215, "end": 1288.897, "text": "Porque hay que decir que en estos cuatro a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8743775282878888, "is_candidate": false}, {"start": 1289.978, "end": 1292.762, "text": " avanz\u00f3 la derecha mucho m\u00e1s que en otros a\u00f1os, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8316607657668478, "is_candidate": false}, {"start": 1292.762, "end": 1295.245, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 se da ese avance de la derecha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8688313777901622, "is_candidate": false}, {"start": 1295.245, "end": 1296.547, "text": "Porque ah\u00ed es contento, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8846548762712402, "is_candidate": false}, {"start": 1296.547, "end": 1307.801, "text": "Porque todos... hay que traerlo a la memoria, pero todos recordamos un mi\u00e9rcoles a Alberto Fern\u00e1ndez hablando de la soberan\u00eda alimenticia, diciendo vamos a nacionalizar Vicent\u00edn, hubo un suspiro de la derecha y volvieron para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7983657035556062, "is_candidate": false}, {"start": 1308.422, "end": 1310.884, "text": " Entonces, \u00bfa d\u00f3nde van a poner el ojo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7940141953347037, "is_candidate": false}, {"start": 1310.884, "end": 1316.927, "text": "Porque ellos quieren poner la responsabilidad del ojo en la izquierda, y es el gobierno el que nos trajo hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.80637271494745, "is_candidate": false}, {"start": 1316.927, "end": 1319.408, "text": "Eso es lo que no hay que perder de vista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.886664817256813, "is_candidate": false}, {"start": 1319.408, "end": 1329.034, "text": "O sea, que si hoy en d\u00eda tu opci\u00f3n del mal menor es masa, es porque justamente Alberto Fern\u00e1ndez dijo que iba a llenar la ladera y no hizo nada, y continu\u00f3 con el ajuste macrista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8364333638672359, "is_candidate": false}, {"start": 1329.034, "end": 1329.815, "text": "Ay, me calent\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0123225835462046, "is_candidate": false}, {"start": 1330.955, "end": 1333.817, "text": " Es que s\u00ed, porque siempre te hacen la misma pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.759924992884218, "is_candidate": false}, {"start": 1333.817, "end": 1334.577, "text": "Dale, boludo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9331082373768277, "is_candidate": false}, {"start": 1334.577, "end": 1336.698, "text": "Es como que yo estoy como, hasta, amiga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9898741197912366, "is_candidate": false}, {"start": 1336.698, "end": 1339.98, "text": "Date cuenta que no sirve esa estrategia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7781948301739021, "is_candidate": false}, {"start": 1339.98, "end": 1345.943, "text": "Pero bueno, volviendo a la entrevista de Miriam, yo creo que en esta parte va desarrollando m\u00e1s ese punto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8761432298523351, "is_candidate": false}, {"start": 1347.284, "end": 1350.207, "text": " Que vos ten\u00e9s garant\u00eda de lo que vamos a votar, que no nos vamos de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620368752828139, "is_candidate": true}, {"start": 1350.207, "end": 1363.402, "text": "Yo fui diputada en el 2016 cuando comenz\u00f3 el gobierno Mauricio Macri, yo los ve\u00eda, parec\u00edan el gatito de la suerte, como levantaban la manita el querido Sergio Amasa, hac\u00edan as\u00ed y le votaban todo a Macri, yo los vi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27392385121032414, "is_candidate": true}, {"start": 1363.402, "end": 1365.944, "text": "Contra la ley de la repetido votamos 5 en contra, 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3832390628015717, "is_candidate": true}, {"start": 1367.606, "end": 1368.246, "text": " \u00a1Desastre!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7272202371393256, "is_candidate": false}, {"start": 1368.246, "end": 1373.189, "text": "\u00bfQui\u00e9n no sab\u00eda que darle una ley de arrepentido a Comodoro Pi va a ser una chanchada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33110088336689014, "is_candidate": true}, {"start": 1373.189, "end": 1375.63, "text": "No creo que yo sea la \u00fanica que se dio cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3644961119923734, "is_candidate": true}, {"start": 1375.63, "end": 1392.96, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece muy importante el resultado que obtenga la izquierda, que es muy importante ampliar la bancada de diputados y legisladores para lo que se viene para adelante por esta reconfiguraci\u00f3n del sistema pol\u00edtico y porque el ajuste ya lleg\u00f3, no es que prometen ajuste, el ajuste ya est\u00e1 ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23891623547781093, "is_candidate": true}, {"start": 1393.34, "end": 1413.129, "text": " ya lleg\u00f3 y lo que prometen es m\u00e1s si es para el congreso pueden votar a los diputados frente izquierda y elegir otro candidato a presidente bueno a m\u00ed me gustar\u00eda que no que no eso aunque me parece muy bien que voten a los legisladores y legisladoras de la izquierda me parece que hay que dar una se\u00f1al pol\u00edtica muy contundente y la primera era bueno s\u00ed esto me parece importante tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3042860098925795, "is_candidate": true}, {"start": 1415.43, "end": 1441.995, "text": " Esto, de que haya una expresi\u00f3n por izquierda que no da lo mismo, o sea, m\u00e1s all\u00e1 de que las elecciones son una parte nom\u00e1s de la pelea, digamos, que da la izquierda por construir una fuerza que plantea una salida distinta y que pueda haber otra alternativa, pero que no da lo mismo porque es justamente pelear todo un sector pol\u00edtico que rechace el ajuste, que rechace los ataques de la derecha y que vea que la forma de salir a la crisis tiene que ser organizados y tiene que ser peleando en las calles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7213235049594657, "is_candidate": false}, {"start": 1442.955, "end": 1448.36, "text": " Creo que esa es la importancia tambi\u00e9n que tiene el voto a Miriam, a la izquierda tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7432036654800029, "is_candidate": false}, {"start": 1448.36, "end": 1455.846, "text": "S\u00ed, s\u00ed, en esta cosa de, bueno, chiques, dejemos de votar, dejen de votar a la derecha y empecemos a canalizar el descontento por la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8477617015862987, "is_candidate": false}, {"start": 1455.846, "end": 1461.191, "text": "Y que tambi\u00e9n ese descontento, como nosotros decimos, es en las calles, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8203457117423152, "is_candidate": false}, {"start": 1461.191, "end": 1468.657, "text": "Y que tambi\u00e9n hay que tener cuidado con este discurso de que te hablan siempre, \u00bfno?, de mi ley es un quiebre para la democracia, mi ley es la vuelta del fascismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8051917153349666, "is_candidate": false}, {"start": 1469.077, "end": 1474.723, "text": " Ya dijimos, esta gente te dice que viene el fascismo y despu\u00e9s le arman las listas, entonces no entend\u00e9s cu\u00e1l es su discurso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8633897976389713, "is_candidate": false}, {"start": 1474.723, "end": 1484.752, "text": "Pero a m\u00ed me parece muy interesante este fragmento de la entrevista de Miriam, donde pone en cuesti\u00f3n este discurso de el quiebre de la democracia con Milai, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8342456635093691, "is_candidate": false}, {"start": 1484.752, "end": 1490.297, "text": "A ver... Un riesgo para la democracia que hasta ahora otros dirigentes u otros espacios no representaban.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7957327999549082, "is_candidate": false}, {"start": 1490.297, "end": 1491.899, "text": "\u00bfPara vos es un quiebre lo de Javier Milai?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7809220605753838, "is_candidate": false}, {"start": 1493.383, "end": 1503.111, "text": " Sus ideas individuales son, no s\u00e9 si un quiebre provocadora, pong\u00e1mosle, atraviesa l\u00edmites que por ah\u00ed en otro momento otros se cuidaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2405092840158155, "is_candidate": true}, {"start": 1503.111, "end": 1504.252, "text": "Pero no empezaron ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5834197700196369, "is_candidate": false}, {"start": 1504.252, "end": 1507.075, "text": "\u00bfS\u00f3lo en lo discursivo o es un riesgo real?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7752584928586655, "is_candidate": false}, {"start": 1507.075, "end": 1509.957, "text": "No, \u00bfsab\u00e9s por qu\u00e9 al tema del riesgo le pongo un l\u00edmite?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36210429416196954, "is_candidate": true}, {"start": 1509.957, "end": 1514.1, "text": "Porque yo conf\u00edo mucho en la capacidad de reacci\u00f3n de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2581015397624279, "is_candidate": true}, {"start": 1514.921, "end": 1532.634, "text": " Ya la Corte Suprema, otra instituci\u00f3n reaccionaria de nuestro pa\u00eds, se crey\u00f3 envalentonada bajo el gobierno a Mauricio Macri, crey\u00f3 que pod\u00eda desempolvar una ley derogada, como la del 2x1, que estaba vigente, exhumarla y decir, bueno, vamos a ajustarnos a esta ley", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2520896210768627, "is_candidate": true}, {"start": 1533.274, "end": 1535.975, "text": " Y hubo una marcha en Plaza de Mayo m\u00e1s que multitudinaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9861445372190784, "is_candidate": false}, {"start": 1535.975, "end": 1538.896, "text": "M\u00e1s que multitudinaria y en un hecho hist\u00f3rico tuvieron que volver atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3093735642197043, "is_candidate": true}, {"start": 1538.896, "end": 1540.756, "text": "Entonces yo conf\u00edo en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36260946328735255, "is_candidate": true}, {"start": 1540.756, "end": 1552.94, "text": "Hicieron lo mismo con el Consejo de la Magistratura, tambi\u00e9n exhumaron una ley que no estaba... Ahora nadie va a salir a manifestarse en defensa del Consejo de la Magistratura, de la rosca institucionalizada, costosa e in\u00fatil del Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.265545184590534, "is_candidate": true}, {"start": 1552.94, "end": 1553.86, "text": "Pero cuando tocaron,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47945808866014517, "is_candidate": true}, {"start": 1555.086, "end": 1563.733, "text": " con un mecanismo similar, sacaron una ley del ba\u00fal y la quisieron usar para defender a los genocidas, para mandarlos a su casa, hubo reacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24244332919102662, "is_candidate": true}, {"start": 1563.733, "end": 1577.303, "text": "Entonces, para m\u00ed el peligro hay que enfrentarlo, no hay que naturalizar sus ideas, pero conf\u00edo en esa reacci\u00f3n y creo que por eso est\u00e1 muy bien que nunca lo hayamos naturalizado, que siempre lo hayamos dicho ac\u00e1, esta gente piensa eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22833695550849276, "is_candidate": true}, {"start": 1577.303, "end": 1580.606, "text": "Ahora, si vos sos gobernador de Santa Fe, Perotti,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2679798980564476, "is_candidate": true}, {"start": 1581.824, "end": 1586.61, "text": " del Partido Justicialista, de Uni\u00f3n por la Patria y te da lo mismo votar a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3012124457788875, "is_candidate": true}, {"start": 1586.61, "end": 1590.014, "text": "Despu\u00e9s no te asombres porque no se vea peligro en mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36022235545618597, "is_candidate": true}, {"start": 1590.014, "end": 1592.416, "text": "\u00bfC\u00f3mo que viene...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34071395636608104, "is_candidate": true}, {"start": 1592.416, "end": 1593.498, "text": "\u00bfViene...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6567091981748225, "is_candidate": false}, {"start": 1593.498, "end": 1597.102, "text": "No me acuerdo cu\u00e1l es la palabra que usaste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3938197847189686, "is_candidate": true}, {"start": 1597.102, "end": 1598.583, "text": "El riesgo de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5135463083759069, "is_candidate": false}, {"start": 1598.583, "end": 1601.327, "text": "Ah, pero yo si hay una segunda vuelta lo voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43460768886431866, "is_candidate": true}, {"start": 1601.327, "end": 1601.987, "text": "\u00bfQu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9541809070835489, "is_candidate": false}, {"start": 1602.731, "end": 1607.274, "text": " Te iba a preguntar de nuevo si vas a votar en segunda vuelta, pero no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.030302435003818, "is_candidate": false}, {"start": 1607.274, "end": 1610.596, "text": "No, no, pero te espant\u00f3 entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6172323577785852, "is_candidate": false}, {"start": 1610.596, "end": 1615.98, "text": "Te espanta entonces lo que alguien diga, yo en un ballotage voto a Mila y te espanta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8382095408261068, "is_candidate": false}, {"start": 1617.206, "end": 1621.028, "text": " No, deber\u00eda espantar a aquellos que le dicen que a la vez hay un riesgo a la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36190122386270995, "is_candidate": true}, {"start": 1621.028, "end": 1623.028, "text": "Lo que pasa es que yo mi ley lo tengo sentado al lado, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3404103757756818, "is_candidate": true}, {"start": 1623.028, "end": 1624.049, "text": "Ah, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.019600611904104, "is_candidate": false}, {"start": 1624.049, "end": 1625.669, "text": "Lo tengo sentado al lado y veo lo que hace.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4391103155241398, "is_candidate": true}, {"start": 1625.669, "end": 1632.712, "text": "\u00c9l dijo, hasta el hartazgo, que no iba a votar ning\u00fan proyecto de ley de alquileres, que \u00e9l solo quer\u00eda la derogaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30863289377886927, "is_candidate": true}, {"start": 1632.712, "end": 1636.974, "text": "Que \u00e9l era derogaci\u00f3n o nada, porque \u00e9l va a fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4487768917400212, "is_candidate": true}, {"start": 1636.974, "end": 1642.176, "text": "Luego llamaron la C\u00e1mara Inmobiliaria, le dijeron, che, \u00bfpor qu\u00e9 no te sent\u00e1s y le das cuero a un adjunto por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36241860079504085, "is_candidate": true}, {"start": 1642.176, "end": 1644.117, "text": "Y entr\u00f3 y se sent\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43334371318279274, "is_candidate": true}, {"start": 1645.504, "end": 1648.247, "text": " Se puso ah\u00ed, dio qu\u00f3rum, se fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4636206891508937, "is_candidate": true}, {"start": 1648.247, "end": 1655.055, "text": "Al rato lo llamaron de nuevo y le dijo, se necesita qu\u00f3rum para que te sientes y que haya qu\u00f3rum al momento de votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22574770907205888, "is_candidate": true}, {"start": 1655.055, "end": 1659.44, "text": "Bueno, vos ten\u00e9s mucha experiencia parlamentaria, sab\u00e9s que al momento de votar tiene que haber qu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.330120986966956, "is_candidate": true}, {"start": 1659.44, "end": 1663.104, "text": "Volvi\u00f3, se sent\u00f3 e hizo que se apruebe el dictamen de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32498779170456404, "is_candidate": true}, {"start": 1663.464, "end": 1669.406, "text": " Entonces, mi ley es un t\u00edtere del Poder Econ\u00f3mico, dir\u00e1 lo que dir\u00e1, pero ac\u00e1 el problema central es el Poder Econ\u00f3mico que est\u00e1 atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2801404066404757, "is_candidate": true}, {"start": 1669.406, "end": 1678.35, "text": "Y ese Poder Econ\u00f3mico es riesgoso, gane quien gane, porque est\u00e1n envalentonados con nuestro pa\u00eds, porque le impusieron el acuerdo con el fondo, porque todos los d\u00edas te imponen aumentos de tarifa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2771039642494104, "is_candidate": true}, {"start": 1678.35, "end": 1687.453, "text": "Ac\u00e1 el problema central es que del otro lado no le estamos oponiendo una oposici\u00f3n en igual sentido en las calles y en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.257717857013109, "is_candidate": true}, {"start": 1687.453, "end": 1691.575, "text": "Ac\u00e1 el problema es que la dirigencia sindical, ayer vi a alguno que yo dec\u00eda, che, mir\u00e1 este.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39332368114913807, "is_candidate": true}, {"start": 1692.715, "end": 1694.277, "text": " En un acto en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44378570984514176, "is_candidate": true}, {"start": 1694.277, "end": 1696.72, "text": "Mir\u00e1 vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8552547428039503, "is_candidate": false}, {"start": 1696.72, "end": 1700.365, "text": "Yo sab\u00eda que segu\u00eda dirigiendo el sindicato, porque no los ves para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29408620610628455, "is_candidate": true}, {"start": 1700.365, "end": 1704.59, "text": "Solo para aparecer para la rosca pol\u00edtica o ahora porque se juntaron con Miley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2541269304047018, "is_candidate": true}, {"start": 1704.59, "end": 1706.553, "text": "Es un desastre lo que est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40848811496572734, "is_candidate": true}, {"start": 1706.553, "end": 1707.093, "text": "Ahora...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0342602347712382, "is_candidate": false}, {"start": 1709.35, "end": 1719.26, "text": " Me parece interesante porque hay sectores del peronismo que est\u00e1n diciendo que est\u00e1 en riesgo la democracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8131908978377974, "is_candidate": false}, {"start": 1719.26, "end": 1721.702, "text": "Ahora, yo primero les tengo una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8291740248209425, "is_candidate": false}, {"start": 1721.702, "end": 1725.646, "text": "Dirigen los principales sindicatos del pa\u00eds, no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1n haciendo si es que est\u00e1 en peligro la democracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8029739606616246, "is_candidate": false}, {"start": 1726.967, "end": 1738.72, "text": " No solo porque algunos se pasan contra mi ley, sino porque la misma CGT, por ejemplo, saca comunicados apoyando a Massa con ciertas medidas que est\u00e1 tomando para las elecciones, porque perdieron 6 millones de votos y est\u00e1n en una crisis enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7914239673035848, "is_candidate": false}, {"start": 1738.72, "end": 1741.183, "text": "Pero adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1n haciendo para enfrentar esos sectores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.744640063493088, "is_candidate": false}, {"start": 1741.183, "end": 1743.305, "text": "No son desgenerados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9752741481716343, "is_candidate": false}, {"start": 1743.305, "end": 1748.511, "text": "O sea, te robo mil y te devuelvo dos pesos con cincuenta y te tengo que festejar eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8383586676038582, "is_candidate": false}, {"start": 1749.099, "end": 1764.406, "text": " Y adem\u00e1s me parece porque, o sea, en la defensa de la democracia, o sea, sin discutir las condiciones de vida donde est\u00e1 la gente, o sea, y c\u00f3mo se da este voto a mi ley, la bronca que existe, o sea, de la cuesti\u00f3n social que se vive, que es cada vez peor, se abri\u00f3 la puerta a Sora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.728488076529912, "is_candidate": false}, {"start": 1767.427, "end": 1769.408, "text": " Fantasmas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.048454385898971, "is_candidate": false}, {"start": 1769.408, "end": 1781.531, "text": "Eso, o sea, digamos, cuando venimos de gobiernos que sabemos que nos vienen ajustando, que vienen gobernando para el porcentaje m\u00e1s chico del pa\u00eds, que maneja las grandes empresas, y se ve que la gente no llega a fin de mes, que vivimos cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8037754514171277, "is_candidate": false}, {"start": 1781.531, "end": 1787.072, "text": "O sea, \u00bfsobre la base de qu\u00e9, digamos, quer\u00e9s discutir vos, entonces, c\u00f3mo est\u00e1 la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7530389662724494, "is_candidate": false}, {"start": 1787.072, "end": 1789.353, "text": "\u00bfO por qu\u00e9 vota tal o cual candidato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8152060690447258, "is_candidate": false}, {"start": 1789.353, "end": 1792.834, "text": "O sea, \u00bfpor qu\u00e9 no discutimos eso, que es lo principal, que es c\u00f3mo estamos viviendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8346809784515443, "is_candidate": false}, {"start": 1793.336, "end": 1796.939, "text": " S\u00ed, porque ac\u00e1 se pone bastante picante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8289659002757408, "is_candidate": false}, {"start": 1796.939, "end": 1802.524, "text": "Despu\u00e9s del ballotage la entrevista empieza a tomar un tono bastante de medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8361284397090355, "is_candidate": false}, {"start": 1802.524, "end": 1805.066, "text": "Me gusta mucho la entrevista porque se ven las posiciones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8394046994177153, "is_candidate": false}, {"start": 1805.066, "end": 1807.929, "text": "No, o sea, todo bien Futurock, pero es el medio oficialista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.888339978091098, "is_candidate": false}, {"start": 1807.929, "end": 1816.116, "text": "Es el medio que defiende al gobierno y que quiere convencerte de que de alguna forma masa es lo menos peor y todo lo que venimos diciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8497948711109433, "is_candidate": false}, {"start": 1817.668, "end": 1825.165, "text": " El tema es esto, que te abstraen, que es como que la gente est\u00e1 enojada porque, no s\u00e9, Mercurio est\u00e1 retr\u00f3grado y no porque no llega a fin de mes, no porque vos vas todos los d\u00edas...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7795781835272741, "is_candidate": false}, {"start": 1825.64, "end": 1831.724, "text": " al chino a comprar algo y te gastas dos lucas, tres lucas en un fideo, unas galletitas y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8194819045225482, "is_candidate": false}, {"start": 1831.724, "end": 1834.426, "text": "O sea, que hoy en d\u00eda no est\u00e1 siendo fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7842504763582865, "is_candidate": false}, {"start": 1834.426, "end": 1838.129, "text": "Pero bueno, voy con... Seguimos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8878979627303122, "is_candidate": false}, {"start": 1838.129, "end": 1841.391, "text": "Yo trat\u00e1ndome de freno porque... Continuamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8848607268758593, "is_candidate": false}, {"start": 1841.391, "end": 1843.373, "text": "Hablando de enojos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9352516801340243, "is_candidate": false}, {"start": 1843.373, "end": 1850.238, "text": "Pero bueno, quiero dejar la \u00faltima parte porque ah\u00ed lo cortamos un poquito, pero sigue, sigue la disputa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8741862010714072, "is_candidate": false}, {"start": 1851.715, "end": 1857.802, "text": " Yo te permito una sensaci\u00f3n, vos despu\u00e9s configurala como quieras o dame las respuestas que vos quieras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.822227746548746, "is_candidate": false}, {"start": 1857.802, "end": 1862.928, "text": "Hay una sensaci\u00f3n de mucha gente que dice, si gana mi ley esto es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8434175678404316, "is_candidate": false}, {"start": 1862.928, "end": 1864.45, "text": "Est\u00e1 bien, no me gusta este gobierno, pero...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8750984433780988, "is_candidate": false}, {"start": 1865.624, "end": 1873.227, "text": " La posibilidad de que Milai nos gobierne, alguien que tiene una vicepresidenta que reivindica la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.793799204532501, "is_candidate": false}, {"start": 1873.227, "end": 1882.711, "text": "Frente a eso, hay ya candidatos que tienen m\u00e1s posibilidades de frenar ese triunfo de Milai y otros que tienen menos posibilidades de frenar ese triunfo de Milai.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8579256537997281, "is_candidate": false}, {"start": 1884.053, "end": 1891.159, "text": " La izquierda, vos sos candidata, yo entiendo, sos candidata, el 22 de octubre sos candidata, ten\u00e9s que sacar la mayor cantidad de votos posible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8885221306364878, "is_candidate": false}, {"start": 1891.159, "end": 1894.943, "text": "Yo no, quienes pensamos distinto, quienes no creemos eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49553272549516936, "is_candidate": true}, {"start": 1894.943, "end": 1898.506, "text": "Yo creo que a mi ley se lo para con la lucha, la organizaci\u00f3n y la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.370362086630622, "is_candidate": true}, {"start": 1898.506, "end": 1901.449, "text": "En alg\u00fan momento la neutralidad... No, no es neutralidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8326557544967838, "is_candidate": false}, {"start": 1902.029, "end": 1903.03, "text": " Ac\u00e1 no hay neutralidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6223363588829305, "is_candidate": false}, {"start": 1903.03, "end": 1905.232, "text": "Yo no soy neutral ante nada y creo que me conocen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3904144336992974, "is_candidate": true}, {"start": 1905.232, "end": 1906.913, "text": "Si hay algo que no soy es neutral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36479628241272455, "is_candidate": true}, {"start": 1906.913, "end": 1909.455, "text": "Puedo jugarme demasiado por mis ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2998195155816399, "is_candidate": true}, {"start": 1909.455, "end": 1911.858, "text": "A veces le guste a quien le guste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4248347043095342, "is_candidate": true}, {"start": 1911.858, "end": 1913.879, "text": "Pero neutral yo no soy ante nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4483422849457277, "is_candidate": true}, {"start": 1913.879, "end": 1916.642, "text": "Pero el que le hizo el fuego a mi ley fue la justa, no la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4724606350920788, "is_candidate": true}, {"start": 1918.092, "end": 1920.816, "text": " El que trajo a mi ley hasta ac\u00e1 fue el ajuste, no la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46084444354006804, "is_candidate": true}, {"start": 1920.816, "end": 1933.812, "text": "Yo te invito, y te invito en serio si quer\u00e9s, nosotros con Nicol\u00e1s de Ca\u00f1o vamos siempre a La Matanza, a La Ferrere, porque tenemos mucho trabajo pol\u00edtico en la zona, porque hay un gran problema con el tema de la vivienda, hay tomas de tierras permanentemente, entonces estamos en contacto permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2700071470357478, "is_candidate": true}, {"start": 1933.812, "end": 1936.535, "text": "Yo te llevo ah\u00ed y vos le habl\u00e1s del riesgo de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3069242617821908, "is_candidate": true}, {"start": 1937.324, "end": 1940.385, "text": " No, pero le dec\u00eds, es un peligro lo que piensa Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683826880991652, "is_candidate": true}, {"start": 1940.385, "end": 1951.431, "text": "A esas mam\u00e1s que se tuvieron que ir a vivir a un terreno, que las desalojan, que Spinoza, Berni las acosan todo el tiempo, que Kicillof, no s\u00e9, como si no existiera esa parte de la poblaci\u00f3n, no s\u00e9 a qui\u00e9n le habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2516275396063796, "is_candidate": true}, {"start": 1951.431, "end": 1951.671, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8455296145314313, "is_candidate": false}, {"start": 1952.85, "end": 1955.071, "text": " Vamos a los comedores donde no llega la comida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4103116492813291, "is_candidate": true}, {"start": 1955.071, "end": 1959.434, "text": "Vamos a esos barrios donde se levantan a las cinco y media de la ma\u00f1ana y a la tele titulan problema de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28325993730653387, "is_candidate": true}, {"start": 1959.434, "end": 1968.76, "text": "Y siempre digo, \u00bfpor qu\u00e9 no dicen que no tienen un colectivo para tomarse cerca de la calle, que tienen que caminar kil\u00f3metros y kil\u00f3metros a las cinco y media de la matanza, cinco y media de la ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2913490255673057, "is_candidate": true}, {"start": 1968.76, "end": 1972.443, "text": "Porque a nadie se le ocurre que el colectivo te tiene que pasar cerca cuando es un servicio p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27695704413090794, "is_candidate": true}, {"start": 1973.34, "end": 1975.261, "text": " Ojo con esa idea, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6263499756434914, "is_candidate": false}, {"start": 1975.261, "end": 1982.525, "text": "Ojo con la idea que creemos que lo que nos importa a quienes tenemos algunas cuestiones resueltas es lo que le importa a la mayor\u00eda, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24529092065630742, "is_candidate": true}, {"start": 1982.525, "end": 1983.905, "text": "\u00bfQu\u00e9 les importa a ellos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.904068278307826, "is_candidate": false}, {"start": 1983.905, "end": 1988.688, "text": "Hay una situaci\u00f3n cr\u00edtica, Gabriel, que es terrible, pero terrible en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33233215467211275, "is_candidate": true}, {"start": 1988.688, "end": 1992.55, "text": "Le dicen, vienen por tus derechos y miran y dicen, \u00bfcu\u00e1l derecho?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3297153491820407, "is_candidate": true}, {"start": 1992.55, "end": 1994.05, "text": "\u00bfQu\u00e9 me van a sacar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4570289802502987, "is_candidate": true}, {"start": 1994.05, "end": 1996.612, "text": "\u00bfLa bicicleta, la que pedaleo todo el d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5226408705284206, "is_candidate": false}, {"start": 1996.612, "end": 1997.272, "text": "\u00bfQu\u00e9 me van a sacar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5012069551621127, "is_candidate": false}, {"start": 1997.272, "end": 2000.874, "text": "Bueno, pero la dirigencia pol\u00edtica es responsable de que s\u00ed puede haber un escenario peor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9849370582818123, "is_candidate": false}, {"start": 2001.954, "end": 2021.343, "text": " Yo veo escenarios malos para la Argentina, no estoy diciendo que veo escenarios buenos, porque te digo claramente y te digo el acuerdo con el fondo que hoy nos empez\u00f3 a pagar, en serio, todo esto es el preludio para preparar al pa\u00eds para darte un saque a\u00fan mayor, entonces o nos paramos y empezamos a resistir y a pelear por otra cosa o no veo salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19838610350983155, "is_candidate": true}, {"start": 2021.343, "end": 2027.526, "text": "Entonces cuando vos me dec\u00eds, vos no ves riesgo, el \u00fanico riesgo que yo veo es que no estemos a la altura de la respuesta que tenemos que dar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2795252874569327, "is_candidate": true}, {"start": 2028.632, "end": 2036.095, "text": " que ac\u00e1 no puede seguir pasando esto, no puede ser que Gerardo Mart\u00ednez se re\u00fana con Miley y le prometa el modelo UOCRA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2936403982655421, "is_candidate": true}, {"start": 2036.095, "end": 2037.255, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el modelo UOCRA?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349405338946526, "is_candidate": true}, {"start": 2037.255, "end": 2040.216, "text": "\u00bfQue se terminaron las indemnizaciones en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3629246928351073, "is_candidate": true}, {"start": 2040.216, "end": 2046.999, "text": "Sergio Massa va a la tele y dice la ley de alquileres fracas\u00f3, tendr\u00eda que ser una ley por provincia, pero eso es lo que dice Miley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2631041402200729, "is_candidate": true}, {"start": 2046.999, "end": 2049.08, "text": "Y despu\u00e9s te dicen viene el riesgo, \u00bfqu\u00e9 riesgo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.459878734121267, "is_candidate": true}, {"start": 2050.16, "end": 2056.664, "text": " Entonces el \u00fanico riesgo lo tiene que parar la izquierda, el resto se acomodan todos, se pasan todos, quedan todos bien con el capital financiero, todos quedan bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26879692766090835, "is_candidate": true}, {"start": 2056.664, "end": 2059.206, "text": "Ah, pero la izquierda es la que tiene que parar el riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4050887727037783, "is_candidate": true}, {"start": 2059.206, "end": 2071.514, "text": "No, la izquierda la responsabilidad que tiene es dar todo lo que pueda por defender los derechos de las mujeres que lo han borrado completamente de la agenda y por luchar por la organizaci\u00f3n y por la movilizaci\u00f3n para frenar lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23124279333673736, "is_candidate": true}, {"start": 2071.514, "end": 2073.716, "text": "O sea, Massa dice, yo quiero un gobierno de unidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9764978634996142, "is_candidate": false}, {"start": 2073.716, "end": 2077.899, "text": "Bueno, hasta ah\u00ed, porque el se\u00f1or ese de gorrita... Se est\u00e1 ganando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9183307264522975, "is_candidate": false}, {"start": 2082.082, "end": 2086.165, "text": " Ac\u00e1 ya hay un poco poniendo en cuesti\u00f3n cu\u00e1l es el debate que hace la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8293655477580951, "is_candidate": false}, {"start": 2086.165, "end": 2086.866, "text": "Volvemos a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8008146779605463, "is_candidate": false}, {"start": 2089.747, "end": 2090.548, "text": " Est\u00e1 todo bien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.851031521733022, "is_candidate": false}, {"start": 2090.548, "end": 2097.854, "text": "Pero la revista va redundando sobre poner el ojo en la responsabilidad de la izquierda, en si va a deber balotar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8735875653807206, "is_candidate": false}, {"start": 2097.854, "end": 2099.435, "text": "Te quieren llevar siempre a ese discurso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8039673777234788, "is_candidate": false}, {"start": 2099.435, "end": 2102.798, "text": "Pero a m\u00ed me parece muy claro lo que dice Miriam.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9010882635189853, "is_candidate": false}, {"start": 2102.798, "end": 2107.021, "text": "Nuestra responsabilidad est\u00e1 en enfrentar el ajuste y no est\u00e1 en enfrentar al que viene solamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7961381568769577, "is_candidate": false}, {"start": 2107.021, "end": 2110.224, "text": "Est\u00e1 en enfrentar el ajuste que est\u00e1 hoy en d\u00eda llev\u00e1ndose a cabo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9435243273296424, "is_candidate": false}, {"start": 2110.224, "end": 2112.906, "text": "O sea, que nuestras organizaciones est\u00e1n en las calles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9266293751699326, "is_candidate": false}, {"start": 2112.906, "end": 2118.491, "text": "S\u00ed, a m\u00ed me parece que est\u00e1 bueno esto de que la izquierda lo que tiene que hacer entonces es poner todo en los lugares donde estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7535469450313191, "is_candidate": false}, {"start": 2119.831, "end": 2132.356, "text": " en los lugares de trabajo, de estudio, donde estamos todo el tiempo, mostrar que tiene que haber otra alternativa, que tienen que ser organizados, que tienen que ser discutiendo las prioridades que tenemos los trabajadores y que esa es la forma realmente de parar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7499482172688894, "is_candidate": false}, {"start": 2132.356, "end": 2135.898, "text": "Diciendo, bueno, en alg\u00fan momento, reci\u00e9n hay esto, lo otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6813385222746438, "is_candidate": false}, {"start": 2135.898, "end": 2144.441, "text": "Bueno, ac\u00e1 este es el \u00faltimo clip que traemos un poco, lo saqu\u00e9 al se\u00f1or de la gorrita y voy directamente a la respuesta de Miriam, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9114337287973406, "is_candidate": false}, {"start": 2146.499, "end": 2153.024, "text": " Porque no es solamente que es ministro de econom\u00eda, que ya es un montonazo y est\u00e1 a cargo del gobierno, como todos lo sabemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3739533624474083, "is_candidate": true}, {"start": 2153.024, "end": 2154.706, "text": "Entonces dice, yo voy a hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5568846596083643, "is_candidate": false}, {"start": 2154.706, "end": 2156.948, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no lo hiciste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7777498478993278, "is_candidate": false}, {"start": 2156.948, "end": 2159.31, "text": "Y \u00bfpor qu\u00e9 le diste de retenciones cero a las automotrices?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37377946741665213, "is_candidate": true}, {"start": 2160.66, "end": 2164.904, "text": " Decime si vos ten\u00e9s un kiosco, ten\u00e9s una despensa, alguno que nos est\u00e9 escuchando a ver si tiene impuesto cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26801663171135603, "is_candidate": true}, {"start": 2164.904, "end": 2167.027, "text": "Que nos llame y nos cuente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46105803141634705, "is_candidate": true}, {"start": 2167.027, "end": 2170.33, "text": "Si sos monotributista, te atras\u00e1s dos meses, te cortan la obra social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2899264378276305, "is_candidate": true}, {"start": 2170.33, "end": 2172.752, "text": "\u00bfTen\u00e9s impuesto cero o pag\u00e1s para trabajar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35183908301223965, "is_candidate": true}, {"start": 2172.752, "end": 2173.593, "text": "\u00bfPag\u00e1s para trabajar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6074577931074345, "is_candidate": false}, {"start": 2173.593, "end": 2175.055, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace Sergio Massa con eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4911572367541245, "is_candidate": true}, {"start": 2175.055, "end": 2176.276, "text": "Ah, s\u00ed, ya s\u00e9, te descuenta 500 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4744520515824229, "is_candidate": true}, {"start": 2178.154, "end": 2180.114, "text": " como una gran medida de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4153094016971861, "is_candidate": true}, {"start": 2180.114, "end": 2182.655, "text": "Pero en serio, les digo, generan bronca esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3447158140331925, "is_candidate": true}, {"start": 2182.655, "end": 2185.155, "text": "Y eso que la gente no sabe todo lo que se decide.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4692043936416501, "is_candidate": true}, {"start": 2185.155, "end": 2188.296, "text": "Yo te digo las del Congreso, en el Ministerio de Econom\u00eda se deben deshidrotar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37997739697326005, "is_candidate": true}, {"start": 2188.296, "end": 2199.898, "text": "Te digo la del Congreso porque es la que m\u00e1s o menos manejo, me acuerdo, y me indignan particularmente, como es la ley de alquileres, que 13 diputados del frente de todos no hayan venido a votar para frenar el dictamen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.273097761785291, "is_candidate": true}, {"start": 2199.898, "end": 2205.159, "text": "Est\u00e1 bien, no pod\u00edamos ganar el nuestro, pod\u00edamos frenar el de Juntos por el Cambio, no aparecieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29560059354372503, "is_candidate": true}, {"start": 2206.039, "end": 2209.824, "text": " Me indigna que voten retenciones cero para las automotrices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3178736981542052, "is_candidate": true}, {"start": 2209.824, "end": 2212.967, "text": "Despu\u00e9s viene Alberto Fern\u00e1ndez y dice, la industria que m\u00e1s gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28640831436058556, "is_candidate": true}, {"start": 2212.967, "end": 2221.797, "text": "Y si es la que m\u00e1s gan\u00f3, \u00bfpor qu\u00e9 le ten\u00e9s que dar retenciones cero a ese y le cobras ingresos brutos hasta el \u00faltimo comerciante que tiene un kiosquito en La Ferrere?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2449778588191548, "is_candidate": true}, {"start": 2222.538, "end": 2236.833, "text": " O sea, hay una sensaci\u00f3n de que se puede decir cualquier cosa, que est\u00e1 bien, la canaliz\u00f3 alguien, que insulta a todos, que habla contra la casta pol\u00edtica, que le pusieron muchas horas de televisi\u00f3n para que lo canalice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25059023236499045, "is_candidate": true}, {"start": 2236.833, "end": 2240.616, "text": "Pero m\u00e1s all\u00e1 de la canalizaci\u00f3n electoral, esa bronca est\u00e1 en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3757030507924446, "is_candidate": true}, {"start": 2241.457, "end": 2243.899, "text": " Esa sensaci\u00f3n de todo el tiempo me est\u00e1n jodiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3911640070506176, "is_candidate": true}, {"start": 2243.899, "end": 2245.46, "text": "Laburo todo el d\u00eda y no llego a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4728446019796886, "is_candidate": true}, {"start": 2245.46, "end": 2248.102, "text": "Laburo todo el d\u00eda y me aumentan la carne un 60%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39486688207698983, "is_candidate": true}, {"start": 2248.102, "end": 2250.764, "text": "Laburo todo el d\u00eda y la riqueza de los de arriba es obscena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2952313899367358, "is_candidate": true}, {"start": 2250.764, "end": 2252.466, "text": "Y viven consiguiendo cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5042674678057719, "is_candidate": false}, {"start": 2252.466, "end": 2255.848, "text": "Y d\u00f3lar Malbeck, y d\u00f3lar soja, y ahora hubo otro d\u00f3lar soja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3505448990768587, "is_candidate": true}, {"start": 2255.848, "end": 2257.149, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8320409053028709, "is_candidate": false}, {"start": 2257.149, "end": 2259.611, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quieren sacarle a los que laburan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43777016559021165, "is_candidate": true}, {"start": 2259.611, "end": 2261.072, "text": "Hay una bronca, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6298263689791734, "is_candidate": false}, {"start": 2261.072, "end": 2263.655, "text": "Pod\u00e9s hacer la estrategia electoral que quieras, incluso te puede ir bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43719622019277493, "is_candidate": true}, {"start": 2264.485, "end": 2266.947, "text": " Pod\u00e9s ganar el Balotage, te pod\u00e9s ir fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6314858291532548, "is_candidate": false}, {"start": 2266.947, "end": 2271.091, "text": "Pero la situaci\u00f3n social, la ten\u00e9s ah\u00ed abajo, est\u00e1 y es grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.439732408994821, "is_candidate": true}, {"start": 2271.091, "end": 2276.456, "text": "Este fen\u00f3meno de que a\u00fan trabajando no lleg\u00e1s a fin de mes, es un fen\u00f3meno nuevo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40949618343259364, "is_candidate": true}, {"start": 2276.456, "end": 2277.737, "text": "No era as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6446398720273184, "is_candidate": false}, {"start": 2277.737, "end": 2279.238, "text": "No era as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4955398553704623, "is_candidate": true}, {"start": 2279.238, "end": 2279.819, "text": "Es grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8667522660380963, "is_candidate": false}, {"start": 2280.259, "end": 2284.74, "text": " \u00bfLa izquierda que va a votar con respecto a la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6542989975667229, "is_candidate": false}, {"start": 2284.74, "end": 2290.101, "text": "No, la izquierda nunca estuvo de acuerdo con el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3758256780215903, "is_candidate": true}, {"start": 2290.101, "end": 2292.502, "text": "Pero sacando la frase del salario no es ganancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6518549905101784, "is_candidate": false}, {"start": 2292.502, "end": 2293.422, "text": "Es salario, no es ganancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5052849522468668, "is_candidate": false}, {"start": 2293.422, "end": 2295.302, "text": "Pero pong\u00e1mosle el nombre de impuesto a los ingresos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6480207833801501, "is_candidate": false}, {"start": 2295.302, "end": 2299.563, "text": "El m\u00e1s progresivo est\u00e1 en cualquier pa\u00eds que tiene una sociedad de bienestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7191912045300699, "is_candidate": false}, {"start": 2299.563, "end": 2300.283, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7544003507287872, "is_candidate": false}, {"start": 2300.283, "end": 2302.444, "text": "Argentina tiene un sistema totalmente... O sea, el que m\u00e1s viene, m\u00e1s paga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6887859309196016, "is_candidate": false}, {"start": 2303.024, "end": 2304.805, "text": " S\u00ed, pero no el que trabaja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6404525240936025, "is_candidate": false}, {"start": 2304.805, "end": 2307.047, "text": "S\u00ed, en cualquier pa\u00eds del mundo est\u00e1 el impuesto a la ganancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7540440221748603, "is_candidate": false}, {"start": 2307.047, "end": 2314.531, "text": "Si gan\u00e1s m\u00e1s de un mill\u00f3n de pesos de salario, tampoco... Bueno, el que trabaja, el que vive de su salario, el que est\u00e1 bajo convenio colectivo de trabajo, ese no tiene por qu\u00e9 cobrar ganancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3063204218023363, "is_candidate": true}, {"start": 2314.531, "end": 2316.432, "text": "Y lo conozco y lo veo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3922580016647239, "is_candidate": true}, {"start": 2316.432, "end": 2318.474, "text": "F\u00e1brica alimenticia del Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4312152600509349, "is_candidate": true}, {"start": 2318.474, "end": 2319.955, "text": "Porque yo adem\u00e1s soy abogada de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5535983845201673, "is_candidate": false}, {"start": 2319.955, "end": 2321.856, "text": "Pero ganan arriba de 700 mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7182950686994379, "is_candidate": false}, {"start": 2321.856, "end": 2323.617, "text": "S\u00ed, algunos s\u00ed, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo hacen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4970033352304519, "is_candidate": true}, {"start": 2323.617, "end": 2325.678, "text": "Van de lunes a lunes 12 horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48192500970245367, "is_candidate": true}, {"start": 2325.678, "end": 2326.899, "text": "\u00bfVos te parece que eso es vida?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45206630714459684, "is_candidate": true}, {"start": 2326.899, "end": 2328.32, "text": "No, a ellos tampoco les parece que es vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6518568961804074, "is_candidate": false}, {"start": 2328.82, "end": 2340.927, "text": " No te puedo explicar lo que te dicen las mam\u00e1s en la f\u00e1brica y se ponen a llorar porque se sienten mal, porque pasaron 12 horas ah\u00ed adentro, van a la casa, saludan a los hijos, si tienen suerte y les coincide el horario para poder saludarlos porque a veces lleg\u00e1s cuando ya est\u00e1n durmiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2811176138846271, "is_candidate": true}, {"start": 2340.927, "end": 2357.396, "text": "Bueno, yo me quedo mucho con esta frase de todo el tiempo nos est\u00e1n jodiendo porque me parece como que eso es bastante lo que se vive todos los d\u00edas, como que siempre hay una nueva novedad de que los mismos de siempre te cagaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7416627716212607, "is_candidate": false}, {"start": 2357.996, "end": 2361.4, "text": " Y aparte tambi\u00e9n esta visi\u00f3n de que nadie gana 700.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.719614726417807, "is_candidate": false}, {"start": 2361.4, "end": 2365.785, "text": "Que en realidad no es que est\u00e1n tan en contra del impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.748877147860093, "is_candidate": false}, {"start": 2365.785, "end": 2367.727, "text": "O sea, hay una clara divisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8242425208720255, "is_candidate": false}, {"start": 2367.727, "end": 2374.094, "text": "Unas cosas son los que trabajan y viven de su salario y otras cosas, no s\u00e9, los jueces que tienen privilegios y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8097241481158595, "is_candidate": false}, {"start": 2374.094, "end": 2377.878, "text": "Pero adem\u00e1s eso me parece que es bastante... S\u00ed, te pueden poner en cuesti\u00f3n eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8694675829393586, "is_candidate": false}, {"start": 2378.198, "end": 2389.821, "text": " El kirchnerismo fue una bandera, esta idea de el que trabaja m\u00e1s tiene que ayudar al que tiene menos, pero mientras tanto el poder econ\u00f3mico no se toca, son los trabajadores que nos tenemos que ayudar entre los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.789125082816012, "is_candidate": false}, {"start": 2389.821, "end": 2394.883, "text": "Pero ah\u00ed Miriam lo dijo claramente, la gente trabaja 12 horas de lunes a lunes, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7926878211446194, "is_candidate": false}, {"start": 2396.424, "end": 2404.012, "text": " Yo me acuerdo una vez, mi viejo me dijo una frase que a m\u00ed me conmovi\u00f3 mucho, que era tipo, yo trabaj\u00e9 mucho para que vos no tengas que trabajar mucho, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8610038692658009, "is_candidate": false}, {"start": 2404.012, "end": 2405.894, "text": "Y ese es el sue\u00f1o obrero, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8880673914048194, "is_candidate": false}, {"start": 2405.894, "end": 2409.698, "text": "Que tus hijos no tengan que sufrir las condiciones que vos sufriste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.840805028540846, "is_candidate": false}, {"start": 2409.698, "end": 2414.664, "text": "Pero el tema es que en el medio, las medidas que van tomando los gobiernos, las diligencias pol\u00edticas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8039734439106249, "is_candidate": false}, {"start": 2415.024, "end": 2416.705, "text": " Es en contra de eso, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8634674438822537, "is_candidate": false}, {"start": 2416.705, "end": 2420.006, "text": "O sea, nosotros discutimos que no llegamos a pagar el alquiler.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8211987227510734, "is_candidate": false}, {"start": 2420.006, "end": 2426.208, "text": "O sea, ya directamente no so\u00f1amos en comprar una casa, sino que so\u00f1amos con poder llegar a alquilar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8134851212394891, "is_candidate": false}, {"start": 2426.208, "end": 2426.588, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7585202631384, "is_candidate": false}, {"start": 2426.588, "end": 2427.169, "text": "Es terrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9248238542939949, "is_candidate": false}, {"start": 2427.169, "end": 2431.93, "text": "Y quieren discutir todo eso, el fen\u00f3meno Minei, sin desconocer la bronca que hay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8710879361248463, "is_candidate": false}, {"start": 2431.93, "end": 2436.552, "text": "Entonces, me parece que lo interesante en esto es que somos muchos los que la estamos pasando mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8249976396488262, "is_candidate": false}, {"start": 2436.552, "end": 2441.094, "text": "Que somos muchos, justamente, los que no estamos llegando a fin de mes y que son unos pocos los que se est\u00e1n quedando con todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9078772759542073, "is_candidate": false}, {"start": 2441.094, "end": 2444.595, "text": "Entonces, cada octubre el descontento tiene que ser por izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8161227630947018, "is_candidate": false}, {"start": 2444.935, "end": 2450.741, "text": " pero que tambi\u00e9n nosotros nos tenemos que preparar para lo que se viene, porque vienen por todo y nosotros tenemos que tener una respuesta en las calles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8243150302667451, "is_candidate": false}, {"start": 2450.741, "end": 2465.417, "text": "Por eso nos organizamos en nuestros lugares de trabajo, en nuestros lugares de estudio, justamente para dar esta pelea, porque no confiamos, porque no vamos a confiar en masa, en el r\u00e9gimen, que te sacan mil, te dan uno y te dicen que tienes que votar contento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8430284502990488, "is_candidate": false}, {"start": 2465.657, "end": 2474.85, "text": " Y que no somos la minor\u00eda, o sea que somos la mayor\u00eda de los que trabajamos y de los que est\u00e1n sufriendo esta situaci\u00f3n y que son los que la est\u00e1n viviendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8053985567610115, "is_candidate": false}, {"start": 2474.85, "end": 2478.876, "text": "Entonces est\u00e1 bueno marcar eso, que es una pelea por todo ese sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8242708097075748, "is_candidate": false}, {"start": 2478.876, "end": 2481.72, "text": "S\u00ed, es que es una pelea y que arranca ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.879520590702512, "is_candidate": false}, {"start": 2481.92, "end": 2489.222, "text": " Pero bueno, ya se nos est\u00e1 haciendo largo, as\u00ed que vamos cerrando este ciclo, este programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8293597503730723, "is_candidate": false}, {"start": 2489.222, "end": 2500.545, "text": "Antes de cerrar, de ir a nuestros buenos reels para terminar arriba, quer\u00eda igualmente hacer la efemeride porque este s\u00e1bado se cumplieron 47 a\u00f1os de la noche de los l\u00e1pices.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.848658494805465, "is_candidate": false}, {"start": 2501.085, "end": 2524.555, "text": " un 16 de septiembre de 1976 con una dictadura de seis meses, el operativo de tareas de circuitos CAMS secuestraron una docena de estudiantes secundarios de La Plata, dentro de los cuales hoy en d\u00eda siguen desaparecidas la mayor\u00eda y los \u00fanicos liberados fue Emil Semoler, Gustavo Carlotti, Patricia Miranda y Pablo D\u00edaz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8645955633173645, "is_candidate": false}, {"start": 2524.555, "end": 2529.777, "text": "A m\u00ed me parece interesante escuchar hoy en d\u00eda conmemorar este aniversario como lo hacemos todos los a\u00f1os, pero hoy", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8724207932712411, "is_candidate": false}, {"start": 2530.158, "end": 2533.186, "text": " tiene en contexto en que la derecha quiere poner en cuesti\u00f3n nuevamente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8872406917004856, "is_candidate": false}, {"start": 2536.07, "end": 2537.972, "text": " El balance de la dictadura militar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.875094166239315, "is_candidate": false}, {"start": 2537.972, "end": 2542.895, "text": "Esta idea de correr el ojo y volver a la idea de que fue una guerra, de que hubo dos demonios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.808713263652307, "is_candidate": false}, {"start": 2542.895, "end": 2544.096, "text": "Bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8716911630609039, "is_candidate": false}, {"start": 2544.096, "end": 2545.257, "text": "Fue un genocidio de Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8988958946681657, "is_candidate": false}, {"start": 2545.257, "end": 2547.338, "text": "Los invitamos a que vean el programa de hace dos semanas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9051764677070341, "is_candidate": false}, {"start": 2547.338, "end": 2548.96, "text": "El anterior, el anterior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8806750649652533, "is_candidate": false}, {"start": 2548.96, "end": 2549.44, "text": "\u00bfEl anterior?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9369594539926723, "is_candidate": false}, {"start": 2549.44, "end": 2549.82, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.032381491694717, "is_candidate": false}, {"start": 2549.82, "end": 2553.963, "text": "Los invitamos a que vean el anterior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9130783088875162, "is_candidate": false}, {"start": 2553.963, "end": 2565.292, "text": "Porque para nosotros lo importante es recordar esos estudiantes secundarios que pelearon por el boleto educativo, pero que tambi\u00e9n era una generaci\u00f3n que, como siempre decimos, pon\u00eda en jaque y pon\u00eda en cuesti\u00f3n la desigualdad, justamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8457117587636908, "is_candidate": false}, {"start": 2565.692, "end": 2584.754, "text": " pon\u00eda en cuesti\u00f3n la ganancia y por eso hubo un golpe de estado orquestado a la medida de los poderes econ\u00f3micos justamente para exterminar a toda una generaci\u00f3n que no se resignaba, que quer\u00eda pelear por un sistema distinto y por eso nosotros siempre decimos los homenajeamos record\u00e1ndolos pero tomamos sus banderas y continuamos la lucha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8372074291404985, "is_candidate": false}, {"start": 2585.672, "end": 2602.635, "text": " S\u00ed, relacionado a esto tambi\u00e9n, por eso el viernes que viene, el 22, vamos a ser en el terciario de 39, donde estudiamos una jornada cultural, tambi\u00e9n a 47 a\u00f1os de la noche de los l\u00e1pices, y porque ac\u00e1 en Vicente L\u00f3pez tambi\u00e9n hubo estudiantes secundarios desaparecidos, de lo que en esa \u00e9poca era el Nacional de Vicente L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7489930043997421, "is_candidate": false}, {"start": 2602.635, "end": 2611.537, "text": "Algunos de ellos fueron militantes de la juventud de Barista y en ese momento estaban relacionados a una toma del colegio que se hab\u00eda hecho a\u00f1os anteriores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7924563638215146, "is_candidate": false}, {"start": 2612.617, "end": 2630.263, "text": " Entonces, bueno, tambi\u00e9n me parece importante como para mostrar que seguimos peleando contra la impunidad y que la pelea por nuestros compa\u00f1eros detenidos desaparecidos tiene que ver tambi\u00e9n contra el ajuste que piden los mismos que en esa \u00e9poca apoyaron el golpe, el genocidio, y que tiene que ser relacionado totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7955621197104381, "is_candidate": false}, {"start": 2630.263, "end": 2634.045, "text": "Entonces, bueno, los invitamos a ver m\u00fasica, artistas, un poco de todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8139892327233054, "is_candidate": false}, {"start": 2634.685, "end": 2648.688, "text": " S\u00ed, s\u00famense como p\u00fablico, s\u00famense como organizadores, s\u00famense como expositores, los esperamos el viernes que viene, el 7 y medio, en el 39, en la media 6, que justamente antes fue en Nacional de Vicente L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8393405022856567, "is_candidate": false}, {"start": 2648.688, "end": 2655.85, "text": "Y bueno, para terminar y descontracturar, yo he tra\u00eddo unos buenos reels para ver, y aqu\u00ed traje el primero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.819806642228036, "is_candidate": false}, {"start": 2655.85, "end": 2658.45, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8934822115817043, "is_candidate": false}, {"start": 2658.45, "end": 2661.511, "text": "La semana pasada recordamos un poco lo que fue la virtualidad, 2MIT y dem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8426886364489082, "is_candidate": false}, {"start": 2663.152, "end": 2669.197, "text": " Bueno, ac\u00e1 tenemos una nueva estrategia por si te quer\u00e9s escapar de alg\u00fan meet laboral, de alguna clase virtual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.84938017378733, "is_candidate": false}, {"start": 2669.197, "end": 2671.039, "text": "\u00bfQu\u00e9 era de la tipa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9679622530508707, "is_candidate": false}, {"start": 2671.039, "end": 2672.44, "text": "No entend\u00ed nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8705529377610459, "is_candidate": false}, {"start": 2691.374, "end": 2695.796, "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando aqu\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0213052552513977, "is_candidate": false}, {"start": 2695.796, "end": 2697.958, "text": "Era una broma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9125587157044457, "is_candidate": false}, {"start": 2697.958, "end": 2701.26, "text": "Me gusta el perrito ah\u00ed como diciendo hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.992635885058996, "is_candidate": false}, {"start": 2701.26, "end": 2703.021, "text": "Era mejor desconectar la c\u00e1mara e irte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7943896282945127, "is_candidate": false}, {"start": 2703.021, "end": 2704.501, "text": "Pero bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9380825878015068, "is_candidate": false}, {"start": 2704.501, "end": 2706.402, "text": "Siempre se puede agregar un chistecito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8585309062997519, "is_candidate": false}, {"start": 2706.402, "end": 2709.544, "text": "Siempre una buena escena dram\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8926403751693961, "is_candidate": false}, {"start": 2709.544, "end": 2713.947, "text": "Porque si te quer\u00e9s desconectar despu\u00e9s ten\u00e9s que justificar, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8737557945159871, "is_candidate": false}, {"start": 2713.947, "end": 2714.947, "text": "En cambio ah\u00ed ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0945185223771166, "is_candidate": false}, {"start": 2716.963, "end": 2718.346, "text": " Y bueno, ac\u00e1 traemos otro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8522126930446792, "is_candidate": false}, {"start": 2718.346, "end": 2722.695, "text": "Para recordar la gente que se es due\u00f1a de los campos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.935990475408383, "is_candidate": false}, {"start": 2722.695, "end": 2725.281, "text": "C\u00f3mo se relaciona con el campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.965112710460887, "is_candidate": false}, {"start": 2725.281, "end": 2726.063, "text": "Mira lo que hice para eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0139618991424961, "is_candidate": false}, {"start": 2727.557, "end": 2729.758, "text": " En la voz de Cheto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0602403959967956, "is_candidate": false}, {"start": 2729.758, "end": 2730.859, "text": "\u00a1Qu\u00e9 para\u00edso!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0021341617065755, "is_candidate": false}, {"start": 2730.859, "end": 2736.622, "text": "En estos lugares... de ni\u00f1os... me cri\u00e9 yo... \u00a1Ah, la c***!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.036783744622725, "is_candidate": false}, {"start": 2736.622, "end": 2740.784, "text": "\u00a1Qu\u00e9 hijo de p***!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9107283321556872, "is_candidate": false}, {"start": 2740.784, "end": 2743.866, "text": "\u00a1Patea as\u00ed!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0575843430489797, "is_candidate": false}, {"start": 2743.866, "end": 2753.911, "text": "El patea as\u00ed... Bueno, y para traer \u00faltimo traje el reel que me identifica mucho Los Domingos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9041963517500425, "is_candidate": false}, {"start": 2754.951, "end": 2756.932, "text": " cuando uno... ay no, me copiaste mal si me bancas o no me bancas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8726768686942223, "is_candidate": false}, {"start": 2756.932, "end": 2780.265, "text": "r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido, r\u00e1pido", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8534289780904719, "is_candidate": false}, {"start": 2782.54, "end": 2783.0, "text": " \u00bfY as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9637413784541721, "is_candidate": false}, {"start": 2783.0, "end": 2784.04, "text": "\u00bfCon este clima?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8368111840903104, "is_candidate": false}, {"start": 2784.04, "end": 2785.541, "text": "As\u00ed no se va a sacar el pa\u00eds adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8310388458616323, "is_candidate": false}, {"start": 2785.541, "end": 2785.801, "text": "\u00bfAs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9494139562856998, "is_candidate": false}, {"start": 2785.801, "end": 2786.341, "text": "\u00bfAs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9688655295145283, "is_candidate": false}, {"start": 2786.341, "end": 2786.481, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8345126062965404, "is_candidate": false}, {"start": 2786.481, "end": 2786.961, "text": "As\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0451685414354792, "is_candidate": false}, {"start": 2786.961, "end": 2787.961, "text": "No, corte, corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9181713886482021, "is_candidate": false}, {"start": 2787.961, "end": 2789.321, "text": "Yo me desvivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8145841096750561, "is_candidate": false}, {"start": 2789.321, "end": 2790.501, "text": "Bueno, muy largo, muy largo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8794949682088954, "is_candidate": false}, {"start": 2790.501, "end": 2790.722, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9039163210401541, "is_candidate": false}, {"start": 2790.722, "end": 2792.162, "text": "Demasiado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.899748939596232, "is_candidate": false}, {"start": 2792.162, "end": 2792.602, "text": "Chau.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9619500660025689, "is_candidate": false}, {"start": 2792.602, "end": 2793.922, "text": "Chau.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9494340700046141, "is_candidate": false}, {"start": 2793.922, "end": 2796.623, "text": "No, bueno, den me gusta, compartan, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7987976524824072, "is_candidate": false}, {"start": 2796.623, "end": 2799.683, "text": "A todos los que conozcan, a los que quieran molestar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8486492068866043, "is_candidate": false}, {"start": 2799.683, "end": 2808.605, "text": "Es domingo lluvioso, as\u00ed que... Bueno, cerramos antes que colapse y nos vemos la semana que viene y s\u00edgannos en Instagram en que subimos los reel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8880493215003052, "is_candidate": false}, {"start": 2808.605, "end": 2809.005, "text": "Bes\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9131716986128081, "is_candidate": false}], "Index": 1873, "channel_id": "UChmBZWQFKow_gk8Bc1RQwLw", "channel": "Antes que Colapse", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@AntesqueColapse", "id": "D8YeTftyc3w", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=D8YeTftyc3w", "title": "#AntesQueColapse Reaccionado a Myriam Bregman. Amigues, basta del mal menor.", "duration": 2814.0, "view_count": 134.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}