{"segments": [{"start": 2.91, "end": 11.973, "text": " Este es un podcast de la Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8285988577857065, "is_candidate": false}, {"start": 11.973, "end": 21.036, "text": "No podemos estar en esta situaci\u00f3n donde se cierren empresas por un grupo intransigente que lo \u00fanico que hace es destruir la fuente de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.815437560246976, "is_candidate": false}, {"start": 21.036, "end": 28.078, "text": "Si eventualmente ma\u00f1ana no se resolviese el conflicto, vamos a habilitar la posibilidad de importar todos los neum\u00e1ticos que necesiten.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9903374801327697, "is_candidate": false}, {"start": 30.45, "end": 42.245, "text": " Hay que organizar bien el discurso, qui\u00e9nes estaban, c\u00f3mo se organiz\u00f3, c\u00f3mo se gest\u00f3, c\u00f3mo conseguimos viajar en un avi\u00f3n privado antes de largar la noticia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8431009221655332, "is_candidate": false}, {"start": 42.91, "end": 52.612, "text": " Condenar a Cristina Elizabeth Fern\u00e1ndez de Kirchner a la pena de seis a\u00f1os de prisi\u00f3n, inhabilitaci\u00f3n especial perpetua para ejercer cargos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8859985419102727, "is_candidate": false}, {"start": 52.612, "end": 55.013, "text": "El Poder Judicial se plat\u00f3, hizo lo que ten\u00eda que hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7990746692357571, "is_candidate": false}, {"start": 55.013, "end": 58.914, "text": "El Poder Judicial se carg\u00f3 al hombro de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8373927387815975, "is_candidate": false}, {"start": 58.914, "end": 60.134, "text": "En el Congreso no los veo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8547448707444197, "is_candidate": false}, {"start": 60.134, "end": 64.615, "text": "El famoso economista Millet es bastante baboneta porque ah\u00ed no aparece jam\u00e1s a dar un debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8093229007128926, "is_candidate": false}, {"start": 66.548, "end": 75.055, "text": " Cuando tuvimos que firmar ese acuerdo con el fondo, les dije a todos, no vamos a afectar ni a la seguridad social, ni a la educaci\u00f3n, ni a la ciencia y la astrolog\u00eda, ni al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.903505941669053, "is_candidate": false}, {"start": 75.055, "end": 77.437, "text": "Y lo he cumplido cabalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9476046581925136, "is_candidate": false}, {"start": 77.437, "end": 89.706, "text": "Pudimos llevar adelante ese plan sin que los salarios se depriman, sin que los trabajadores de la educaci\u00f3n se vean postergados, sin que la salud pase a un segundo plano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8998416215494325, "is_candidate": false}, {"start": 89.706, "end": 91.748, "text": "Hemos sido enga\u00f1ados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8853635410227111, "is_candidate": false}, {"start": 91.748, "end": 93.689, "text": "Hemos sido enga\u00f1ados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8833040095503926, "is_candidate": false}, {"start": 93.689, "end": 94.35, "text": "\u00bfY ahora qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.890484360867818, "is_candidate": false}, {"start": 94.35, "end": 95.431, "text": "\u00bfY ahora qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8562624604290869, "is_candidate": false}, {"start": 100.063, "end": 109.089, "text": " Bienvenides a un nuevo episodio de Hemos sido enga\u00f1ados y ahora qu\u00e9, nuestro episodio n\u00famero 15, nuestro final de temporada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8583115163479055, "is_candidate": false}, {"start": 109.089, "end": 111.09, "text": "Mi nombre es Leo M\u00e9ndola.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9017608329325417, "is_candidate": false}, {"start": 111.09, "end": 112.651, "text": "Yo soy Jessica Alca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7914207312003609, "is_candidate": false}, {"start": 112.651, "end": 119.096, "text": "Y hoy estamos ac\u00e1 en el estudio con Miriam Bregman, diputada nacional por el Frente Izquierdo de los Trabajadores Unidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9260887600250405, "is_candidate": false}, {"start": 119.096, "end": 119.876, "text": "\u00bfC\u00f3mo andas Miriam?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9107074308897312, "is_candidate": false}, {"start": 119.876, "end": 120.436, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.765247829448394, "is_candidate": false}, {"start": 120.436, "end": 121.077, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6834358240302025, "is_candidate": false}, {"start": 121.397, "end": 122.579, "text": " Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8022328662515051, "is_candidate": false}, {"start": 122.579, "end": 129.567, "text": "Antes que nada, porque es este nuestro episodio final de temporada, vamos a agradecer a todos los que se sumaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8918244298318605, "is_candidate": false}, {"start": 129.567, "end": 136.374, "text": "Tuvimos muchas voces, muchas opiniones, amigos y amigas que fueron dando tambi\u00e9n su visi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026836198696657, "is_candidate": false}, {"start": 136.374, "end": 139.618, "text": "Bueno, charlamos de todo durante el a\u00f1o en esto que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0182916411297078, "is_candidate": false}, {"start": 140.999, "end": 160.944, "text": " intentamos hacer durante todo el a\u00f1o que fue charlar de los principales temas pol\u00edticos que atravesaban a nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n nos metimos tambi\u00e9n en los problemas de nuestra regi\u00f3n, hicimos un episodio dedicado a lo que pasaba en Latinoam\u00e9rica y hoy nos encuentra este \u00faltimo episodio en el medio de El Mundial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8776114419175172, "is_candidate": false}, {"start": 161.984, "end": 178.792, "text": " Ah\u00ed estamos, en una especie de frenes\u00ed esperanza y tambi\u00e9n algo de cautela, porque este episodio lo van a escuchar despu\u00e9s de la final y hoy es d\u00eda viernes, as\u00ed que todav\u00eda no sabemos c\u00f3mo sali\u00f3 el resultado todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.898823399180581, "is_candidate": false}, {"start": 178.792, "end": 182.514, "text": "\u00bfVos c\u00f3mo viviste el mundial estos d\u00edas, estos \u00faltimos d\u00edas, Bregman?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9362824121700744, "is_candidate": false}, {"start": 182.774, "end": 200.102, "text": " a m\u00ed me gusta mucho el f\u00fatbol entonces vivo cuando hay partidos interesantes importantes me gusta seguirlo me gusta verlo y este mundial tuvo un creo que en la argentina me cuesta pensar que los \u00faltimos mundiales hayan tenido semejante nivel", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27490744473423023, "is_candidate": true}, {"start": 201.002, "end": 208.306, "text": " de seguimiento, pero lo digo porque veo, por ejemplo, nuestros hijos, nuestras hijas, todo el mundo junt\u00e1ndose para verlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2710650829740018, "is_candidate": true}, {"start": 208.306, "end": 209.567, "text": "Creo que hubo mucho de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3890495874638219, "is_candidate": true}, {"start": 209.567, "end": 216.27, "text": "Y por el otro extremo, en todo el mundo tuvo una alta, una alta discusi\u00f3n pol\u00edtica alrededor de este Mundial y ac\u00e1 en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27832868582935055, "is_candidate": true}, {"start": 216.27, "end": 218.171, "text": "Y vamos Messi, vamos Messi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7936765673337096, "is_candidate": false}, {"start": 218.171, "end": 221.273, "text": "Seguimos muy twitera tambi\u00e9n, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7692975161284005, "is_candidate": false}, {"start": 221.273, "end": 227.516, "text": "Y s\u00ed, s\u00ed, me contengo un poco para no opinar demasiado, pero a veces que si yo lo veo jugar a Nahuel Molina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38255868749693944, "is_candidate": true}, {"start": 227.876, "end": 229.717, "text": " Y un aplausito le tengo que dedicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48934027444398354, "is_candidate": true}, {"start": 229.717, "end": 231.077, "text": "Hay que mandarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9345540373457633, "is_candidate": false}, {"start": 231.077, "end": 233.898, "text": "Si se enreda, hay que bancar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.904997352645462, "is_candidate": false}, {"start": 233.898, "end": 235.078, "text": "En el minuto a minuto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9818947880100899, "is_candidate": false}, {"start": 235.078, "end": 236.739, "text": "Totalmente, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9073928839059744, "is_candidate": false}, {"start": 236.739, "end": 238.719, "text": "Bueno, vamos a hacer un repaso, Miriam, \u00bfte parece?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7238597248445021, "is_candidate": false}, {"start": 238.719, "end": 242.341, "text": "De un poco los principales hechos de lo que pas\u00f3 en este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7011728256208101, "is_candidate": false}, {"start": 242.341, "end": 246.342, "text": "Y tambi\u00e9n, bueno, pensar qu\u00e9 nos espera para el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7371496144631116, "is_candidate": false}, {"start": 246.342, "end": 253.524, "text": "As\u00ed que les pedimos que se queden hasta el final para escuchar a esta invitada especial, Miriam Bregman, hoy ac\u00e1 en Hemos sido enga\u00f1ado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6766965471098412, "is_candidate": false}, {"start": 253.524, "end": 255.165, "text": "\u00bfY ahora qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9263236425251768, "is_candidate": false}, {"start": 255.165, "end": 256.065, "text": "Hemos sido enga\u00f1ado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8564333505479418, "is_candidate": false}, {"start": 258.812, "end": 261.416, "text": " Seguinos en redes y en www.alesquierdadiario.com", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.710909949040132, "is_candidate": false}, {"start": 264.904, "end": 272.966, "text": " Bueno, antes de la efervescencia de esta mundialista que charl\u00e1bamos, salt\u00f3 a la luz un esc\u00e1ndalo donde no falt\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8934520582351297, "is_candidate": false}, {"start": 272.966, "end": 282.687, "text": "Jueces, personajes de uno de los multimedios, el multimedia m\u00e1s poderoso del pa\u00eds, exmiembros de inteligencia servicios y una mansi\u00f3n frente a un lago.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8907799852144566, "is_candidate": false}, {"start": 282.687, "end": 284.228, "text": "No falt\u00f3 nada en esa secuencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9260850277333368, "is_candidate": false}, {"start": 284.228, "end": 288.008, "text": "Y por otro lado tambi\u00e9n una condena a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9433040752262334, "is_candidate": false}, {"start": 288.008, "end": 291.649, "text": "Bueno, muy cuestionada esa condena que sali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9017647339570768, "is_candidate": false}, {"start": 291.869, "end": 304.08, "text": " S\u00ed, este tipo de entramados, Miriam, salen, pensaba, salen a la luz muy cada tanto en nuestro pa\u00eds, es como una cocina del poder que se maneja, se mueve un poco en las sombras.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6374315300028397, "is_candidate": false}, {"start": 304.08, "end": 308.385, "text": "\u00bfPara vos esto es una falla o es la norma del sistema pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7057611472791394, "is_candidate": false}, {"start": 309.449, "end": 310.65, "text": " Las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48846116196527467, "is_candidate": true}, {"start": 310.65, "end": 311.25, "text": "Las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6477541221099868, "is_candidate": false}, {"start": 311.25, "end": 328.042, "text": "La falla es la impunidad que han adquirido en el \u00faltimo tiempo que hace que gente con tanto poder hable descaradamente como habla en sus celulares, siendo que ellos mismos est\u00e1n siendo parte de una operaci\u00f3n que incluye servicios de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18282586559134184, "is_candidate": true}, {"start": 328.042, "end": 335.928, "text": "Bueno, era como obvio que esto pod\u00eda parecer publicado en alg\u00fan lado, pero bueno, tienen mucha impunidad y hay una norma", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2678504148865539, "is_candidate": true}, {"start": 336.508, "end": 348.915, "text": " que es c\u00f3mo se maneja el Poder Judicial, el Poder Pol\u00edtico, los medios de comunicaci\u00f3n, los grandes empresarios en su relaci\u00f3n permanente, continua, donde el Poder Judicial decide sobre la vida de millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19294761089439416, "is_candidate": true}, {"start": 348.915, "end": 360.142, "text": "Pens\u00e1 que estos jueces son los que deciden cu\u00e1nto vas a pagar vos de tarifa de cable, si ten\u00e9s un juicio laboral, si gana alguno de estos empresarios o el trabajador tiene alguna posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1597091375582249, "is_candidate": true}, {"start": 360.142, "end": 365.245, "text": "Es decir, vos despu\u00e9s lo ten\u00e9s que bajar a la vida cotidiana y estos jueces deciden sobre much\u00edsimas cosas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.206820050773046, "is_candidate": true}, {"start": 365.885, "end": 370.471, "text": " que inciden a la mayor\u00eda de quienes habitan el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25995989340396475, "is_candidate": true}, {"start": 370.471, "end": 383.508, "text": "Lo que pasa es que, bueno, aparece ligado a esc\u00e1ndalos relacionados a la vida p\u00fablica, pero son los mismos jueces elegidos de la misma manera que se elige cualquier juez que despu\u00e9s decide el destino de millones o de las mujeres cuando van a denunciar violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19114657919255584, "is_candidate": true}, {"start": 384.689, "end": 400.887, "text": " tienen un funcionamiento que es permanente, pero lo que hay de novedoso en todo esto es esa impunidad, ese poder pol\u00edtico que han adquirido en los \u00faltimos a\u00f1os, dado que el poder judicial en Am\u00e9rica Latina tom\u00f3 un rol sumamente pol\u00edtico, incluso interviniendo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.189551420675653, "is_candidate": true}, {"start": 401.588, "end": 420.264, "text": " en la designaci\u00f3n de presidentes en procesos pol\u00edticos, sacando a presidentes de la posibilidad de ser candidatos, como pas\u00f3 claramente en el caso de Lula en Brasil, sin la intervenci\u00f3n del Poder Judicial dif\u00edcilmente Bolsonaro hubiese llegado a presidente como lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2152471572217226, "is_candidate": true}, {"start": 420.264, "end": 425.468, "text": "Entonces, lo que estamos viendo es esa combinaci\u00f3n de un elemento estructural", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2308938944985347, "is_candidate": true}, {"start": 426.65, "end": 439.824, "text": " de este tipo de democracias burguesas y por el otro lado un elemento nuevo donde el Poder Judicial bajo el manto del Departamento de Estado de Estados Unidos viene desde hace mucho tiempo teniendo un poder muy concreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21154998725630214, "is_candidate": true}, {"start": 441.346, "end": 443.85, "text": " Es algo yo siempre lo cuento pero cuesta imagin\u00e1rselo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2632465098141632, "is_candidate": true}, {"start": 443.85, "end": 451.542, "text": "Llevan a los jueces de Estados Unidos a decirle c\u00f3mo tienen que resolver, por ejemplo, el conflicto mapuche en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20421648235008882, "is_candidate": true}, {"start": 451.542, "end": 455.128, "text": "Eso te lo digo con conocimiento directo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29153075588386446, "is_candidate": true}, {"start": 455.128, "end": 456.33, "text": "Est\u00e1n formados all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6801776664684149, "is_candidate": false}, {"start": 456.97, "end": 477.057, "text": " van all\u00e1 y all\u00e1 les dicen, mire, Chile, Argentina, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, tienen que resolver de esta manera este tipo de conflictos, tienen que aplicar la legislaci\u00f3n antiterrorista, tienen que hacer esto, bajan legislaciones, bajan legislaciones directas, ahora est\u00e1 en la discusi\u00f3n las leyes de blanqueo y dem\u00e1s, leyes dictadas por el Gafi, ten\u00e9s todo lo que es la legislaci\u00f3n antiterrorista que se vot\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19821304835817677, "is_candidate": true}, {"start": 477.617, "end": 489.804, "text": " Durante la d\u00e9cada del 2000 en muchos de nuestros pa\u00edses, bueno, en Argentina bajo el gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, esto de la asociaci\u00f3n il\u00edcita terrorista que despu\u00e9s incluso tuvieron que volver para atr\u00e1s, bueno, se van creando figuras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21360076956062446, "is_candidate": true}, {"start": 491.013, "end": 511.833, "text": " que se incorporan a los c\u00f3digos penales distintas legislaciones especiales, m\u00e1s jueces y fiscales formados directamente en Estados Unidos para aplicar ese tipo de legislaci\u00f3n e ir a un control social mucho m\u00e1s severo en pa\u00edses que a la salida de sus respectivas dictaduras, como ha sido en el cono sur de nuestro continente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18520913376367798, "is_candidate": true}, {"start": 512.673, "end": 523.615, "text": " han encontrado pobreza, desocupaci\u00f3n y donde no se alteraron las condiciones estructurales que esas dictaduras impusieron a sangre y fuego para las mayor\u00edas populares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2236280448988902, "is_candidate": true}, {"start": 523.615, "end": 540.758, "text": "Es decir, que no es que la educaci\u00f3n peg\u00f3 un salto y qued\u00f3 atr\u00e1s lo que hab\u00eda conquistado la dictadura para las clases dominantes, no es que se cuestionaron las leyes laborales que las dictaduras impusieron, aument\u00f3 el nivel de pobreza, sino que los gobiernos posteriores con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1812940549551293, "is_candidate": true}, {"start": 541.818, "end": 558.304, "text": " distintas situaciones, con alg\u00fan momento de recuperaci\u00f3n en alguno de esos periodos, de conjunto administraron esa situaci\u00f3n que conquistaron las dictaduras y en algunos casos, que si yo el caso del gobierno de Menem, para poner un ejemplo en la Argentina, avanzaron a\u00fan m\u00e1s sobre las mayor\u00edas populares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21323737203073168, "is_candidate": true}, {"start": 558.304, "end": 561.305, "text": "Entonces el Poder Judicial ha ido acompa\u00f1ando eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2860060164689203, "is_candidate": true}, {"start": 561.305, "end": 563.586, "text": "Cuando vos mir\u00e1s la legislaci\u00f3n laboral en Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3272994793479397, "is_candidate": true}, {"start": 564.626, "end": 572.588, "text": " de precarizaci\u00f3n laboral, por ejemplo, lo que tiene que ver, hay una figura que cualquier laburante que nos est\u00e9 escuchando va a sonarle muy conocido, que es el monotributo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.292234654612215, "is_candidate": true}, {"start": 572.588, "end": 590.872, "text": "La Corte Suprema ha tenido un rol categ\u00f3rico en decir que eso es legal y que un trabajador, en el caso que intervino la Corte, es un m\u00e9dico del Hospital Alem\u00e1n, puede estar 20 a\u00f1os con monotributo y eso no indica que tiene relaci\u00f3n de dependencia con el hospital, sino que \u00e9l es un ser libre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18802953006803647, "is_candidate": true}, {"start": 591.412, "end": 594.414, "text": " para que se pueda tomar en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6177274923677403, "is_candidate": false}, {"start": 594.414, "end": 608.484, "text": "Por eso yo siempre aclaro que a veces nos escuchan discutir mucho alrededor de estos temas, le digo a los trabajadores, a las trabajadoras, a los j\u00f3venes, cuando a veces nos escuchan mucho enfatizar a Nico del Ca\u00f1o, a Cristian Castillo, a m\u00ed, alrededor de estos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23429489321017194, "is_candidate": true}, {"start": 608.484, "end": 611.046, "text": "Bueno, pero \u00bfqu\u00e9 nos importa a nosotros de todo eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27721077656778415, "is_candidate": true}, {"start": 611.046, "end": 612.627, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver con nosotros?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29900898312726276, "is_candidate": true}, {"start": 612.627, "end": 613.548, "text": "Tiene mucho que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4255491969812404, "is_candidate": true}, {"start": 613.988, "end": 614.909, "text": " tiene mucho que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4835869508893501, "is_candidate": true}, {"start": 614.909, "end": 626.476, "text": "El rol que ha adquirido este Poder Judicial en el \u00faltimo periodo no es que sea m\u00e1s reaccionario que el que ten\u00eda antes, pero es un mayor intervencionismo y deciden sobre cosas muy, muy profundas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.190991463410478, "is_candidate": true}, {"start": 626.476, "end": 633.16, "text": "Por ejemplo, que hoy est\u00e9 vigente toda la legislaci\u00f3n de la dictadura militar que no fue expresamente derogada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18743995756912712, "is_candidate": true}, {"start": 633.16, "end": 635.321, "text": "O sea, que si no la derog\u00e1s expresamente queda vigente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2894243793429413, "is_candidate": true}, {"start": 635.321, "end": 642.345, "text": "Obviamente que es una responsabilidad de quienes han gobernado este pa\u00eds, pero es una responsabilidad de Corte Suprema que ha ido sacando acordadas desde el a\u00f1o 30.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21927827922021637, "is_candidate": true}, {"start": 643.346, "end": 670.5, "text": " hasta la fecha distintas acordadas donde sucesivamente fue legitimando todas las legislaciones que se dictan durante la dictadura es decir los famosos decretos ley o distintos nombres que se fueron saliendo las dictaduras la corte suprema dijo est\u00e1n todos vigentes salvo que se re\u00fane el congreso y lo derogue miren si no influencia porque por ejemplo toda la legislaci\u00f3n laboral que se tir\u00f3 abajo de la ley de contrato de trabajo durante la dictadura bueno est\u00e1 vigente gracias a esas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1658036910990045, "is_candidate": true}, {"start": 670.88, "end": 676.824, "text": " Es algo muy del d\u00eda a d\u00eda, que tiene implicancias directas en la vida de millones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8582132004638697, "is_candidate": false}, {"start": 676.824, "end": 691.975, "text": "Quiz\u00e1s eso se opone un poco a esa idea que tambi\u00e9n circul\u00f3, que cuando fue tambi\u00e9n el atentado a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, o algunas tem\u00e1ticas que tienen que ver con el problema de la justicia, como que en realidad parecen para tapar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9003337505924979, "is_candidate": false}, {"start": 692.855, "end": 702.522, "text": " Una situaci\u00f3n insostenible, una situaci\u00f3n muy mala, pero aparec\u00eda un poco esa idea de que son en \u00faltima instancia maniobras para tapar lo que realmente pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8981997867063716, "is_candidate": false}, {"start": 702.522, "end": 705.564, "text": "Puede tener algo de eso, pero tienen incidencia tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9126300982519223, "is_candidate": false}, {"start": 705.564, "end": 710.908, "text": "Pero desde la izquierda tenemos que analizar profundamente qu\u00e9 significa, claro, cuando grupos de derecha", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25841321117775706, "is_candidate": true}, {"start": 711.548, "end": 722.012, "text": " como el propio Millet alent\u00f3 que atacara a nuestro local de la Juventud en La Plata, rebeliones y hac\u00edan pintadas poniendo Bregman del Ca\u00f1o atac\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34504266279024376, "is_candidate": true}, {"start": 722.012, "end": 731.216, "text": "Cuando se alienta permanentemente a atacar a determinados sectores pol\u00edticos, no est\u00e1 alejado que despu\u00e9s aparezca alguien que quiera matar a la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3015609817004339, "is_candidate": true}, {"start": 732.296, "end": 746.647, "text": " vos ten\u00e9s que analizar y si hay un uso pol\u00edtico hay que denunciarlo, nosotros hemos denunciado cuando se quiere hacer un uso partidista de una situaci\u00f3n que involucra a las mayor\u00edas, pero esto no te impide ver una realidad y si hay un atentado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20045560923174077, "is_candidate": true}, {"start": 747.707, "end": 753.311, "text": " de caracter\u00edsticas fachas, como el que ocurri\u00f3 contra la vicepresidenta, es una obligaci\u00f3n denunciarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26939451623581245, "is_candidate": true}, {"start": 753.311, "end": 759.796, "text": "Es una obligaci\u00f3n denunciarlo porque todo ataque antidemocr\u00e1tico, indefectiblemente, se vuelve contra el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2025694864864096, "is_candidate": true}, {"start": 759.796, "end": 765.56, "text": "Eso es as\u00ed, lo demuestra la historia, lo demuestra c\u00f3mo ocurren los hechos pol\u00edticos en un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21701402147149784, "is_candidate": true}, {"start": 765.56, "end": 770.243, "text": "Entonces, creo que, hablo en nombre del PTS en el Frente de Izquierda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2127991672648447, "is_candidate": true}, {"start": 770.743, "end": 792.918, "text": " Estoy convencida que este a\u00f1o ha sido un a\u00f1o muy intenso, pero que hemos dado una lucha pol\u00edtica muy dura, siendo opositores, netamente opositores a este gobierno, denunciando el ajuste permanentemente, denunciando incluso que la propia Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner apoya a Sergio Massa, que es el que lleva adelante este ajuste brutal, sin bajar ni un momento ninguna de nuestras banderas de independencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1683819806047625, "is_candidate": true}, {"start": 792.918, "end": 800.423, "text": "Hemos sabido denunciar cuando hay ataques reaccionarios, proscriptivos, que son estos que estamos mencionando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18024038715518687, "is_candidate": true}, {"start": 800.943, "end": 812.65, "text": " Vos ten\u00e9s una trayectoria importante, muy importante como abogado en los juicios, recuerdo las im\u00e1genes del juicio Echecol\u00e1s en La Plata, est\u00e1bamos ah\u00ed en nuestras juventudes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.912269754887809, "is_candidate": false}, {"start": 812.65, "end": 813.691, "text": "Eran muy chicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5994238045823657, "is_candidate": false}, {"start": 813.691, "end": 815.492, "text": "\u00c9ramos muy chicos, est\u00e1bamos ah\u00ed afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.859688570373703, "is_candidate": false}, {"start": 815.492, "end": 817.593, "text": "Bueno, yo tambi\u00e9n era bastante m\u00e1s chica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6955098086988035, "is_candidate": false}, {"start": 817.593, "end": 819.134, "text": "Vos eras muy joven tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9810542799640054, "is_candidate": false}, {"start": 820.635, "end": 847.254, "text": " ten\u00e9s toda una experiencia alrededor de esto enfrent\u00e1ndote tambi\u00e9n a a lo que se llama los s\u00f3tanos de la democracia, los servicios de inteligencia, vos tambi\u00e9n en algunas entrevistas quiz\u00e1s pon\u00edas un matiz en esta idea de s\u00f3tano, dabas m\u00e1s la idea de de cimientos, pero el a\u00f1o que viene se cumplen cuarenta a\u00f1os del fin de la dictadura, y se presentan algunas algunas continuidades de de respecto, incluso todo el mundo empieza a discutir sobre estos cuarenta a\u00f1os de la", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8682664860957756, "is_candidate": false}, {"start": 850.076, "end": 857.866, "text": " \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda cambiar este esquema que nos estabas contando, que funciona de una manera tan estructural, que est\u00e1 tan asentado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8832375538559869, "is_candidate": false}, {"start": 858.522, "end": 862.464, "text": " Bueno, primero te ligo con lo primero que dec\u00edas de los juicios a los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.307133805390275, "is_candidate": true}, {"start": 862.464, "end": 869.949, "text": "Hay una frase que siempre recuerdo que se la dijo un genocida en la ESMA a V\u00edctor Basterra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2457235637187981, "is_candidate": true}, {"start": 869.949, "end": 878.314, "text": "V\u00edctor Basterra es uno de los sobrevivientes de la dictadura, hoy fallecido, que aparece en la pel\u00edcula 1985 como v\u00edctima de trabajo esclavo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32293604240459717, "is_candidate": true}, {"start": 878.314, "end": 881.936, "text": "Esta discusi\u00f3n que hay en esa pel\u00edcula alrededor del trabajo esclavo, \u00e9l es V\u00edctor Basterra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3399387944403911, "is_candidate": true}, {"start": 881.936, "end": 886.359, "text": "Y V\u00edctor Basterra precisamente estaba en esa etapa de trabajo esclavo en la ESMA", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24617402775850739, "is_candidate": true}, {"start": 887.259, "end": 910.103, "text": " y estaba pr\u00f3ximo a ser liberado y se acerca un genocida y le dice ten\u00e9 cuidado porque los gobiernos pasan pero la comunidad informativa siempre queda los gobiernos pasan pero los servicios de inteligencia seguimos actuando y la idea de comunidad informativa con que no se destruye la informaci\u00f3n no es mentira eso que la dictadura se fue y tir\u00f3 todos los papelitos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22669271765301025, "is_candidate": true}, {"start": 910.983, "end": 916.907, "text": " Es parte de c\u00f3mo se construye la democracia burguesa posterior, la democracia capitalista posterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2652472267580531, "is_candidate": true}, {"start": 916.907, "end": 922.271, "text": "Por eso digo, no son s\u00f3tanos, son verdaderos cimientos donde se han asentado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24150218775910404, "is_candidate": true}, {"start": 922.271, "end": 927.515, "text": "Y la dictadura, como dijo Rodolfo Walsh, es miseria planificada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2658541469971254, "is_candidate": true}, {"start": 927.515, "end": 935.32, "text": "Entonces nosotros lo que tenemos que pensar profundamente es c\u00f3mo esa miseria planificada, todos los gobiernos posteriores,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17667307484700223, "is_candidate": true}, {"start": 936.041, "end": 953.383, "text": " no se revirti\u00f3 sino m\u00e1s bien que se profundiz\u00f3 porque para eso estuvo esa dictadura militar, ese exterminio, esa tortura a toda una vanguardia obrera y popular que empezaba a enfrentar profundamente a ese sistema y terminaba en un cuestionamiento al sistema capitalista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22960232578243778, "is_candidate": true}, {"start": 953.743, "end": 965.91, "text": " terminaba en un cuestionamiento al sistema capitalista, en las bases de la organizaci\u00f3n del sistema capitalista, m\u00e1s all\u00e1 del programa y las discusiones que podemos hacer, si las estrategias mediante las cuales mucho de esa militancia se propon\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22846953903478995, "is_candidate": true}, {"start": 965.91, "end": 982.859, "text": "Bueno, ah\u00ed hay toda una discusi\u00f3n que no viene a cuento hoy, aunque es muy interesante, pero s\u00ed que nosotros creemos y hemos dado un gran debate durante todo este a\u00f1o a trav\u00e9s de asambleas abiertas que hicimos en todo el pa\u00eds con nuestro partido, con el PTS, con todos nuestros referentes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18990143648481306, "is_candidate": true}, {"start": 984.108, "end": 1003.632, "text": " en el pa\u00eds para discutir que no solo nos queda agachar la cabeza frente a esta democracia burguesa, que no solo nos queda agachar la cabeza y ver c\u00f3mo se pierden conquistas todos los d\u00edas, que es mentira eso, que es lo que hay y no queda otra, y que entre Guatemala y Guatepeor ten\u00e9s que elegir siempre el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19225808072355688, "is_candidate": true}, {"start": 1003.632, "end": 1010.253, "text": "Creo que ah\u00ed hay un debate muy interesante y que el a\u00f1o que viene, con estos 40 a\u00f1os que vos mencionabas, tienen que servir para eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18650186471025443, "is_candidate": true}, {"start": 1010.253, "end": 1011.994, "text": "\u00bfEsto es lo m\u00e1ximo que podemos aspirar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36132054471373154, "is_candidate": true}, {"start": 1012.794, "end": 1014.916, "text": " Esto es lo m\u00e1ximo que podemos aspirar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36755724469740536, "is_candidate": true}, {"start": 1014.916, "end": 1024.263, "text": "Esto es lo m\u00e1ximo que puede aspirar la juventud con un sistema que no le garantiza un salario digno, que no le garantiza ni siquiera que le paguen vacaciones, que no le garantiza ninguno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25331567252386444, "is_candidate": true}, {"start": 1024.263, "end": 1025.103, "text": "No ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5771618115964882, "is_candidate": false}, {"start": 1025.103, "end": 1032.348, "text": "El pa\u00eds por el que peleamos, donde se termine con toda irracionalidad capitalista, ni siquiera le garantiza vivir como sus abuelos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22210578578354212, "is_candidate": true}, {"start": 1033.289, "end": 1033.989, "text": " Ni siquiera eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48306078081559445, "is_candidate": true}, {"start": 1033.989, "end": 1049.918, "text": "Hace unos d\u00edas estuve en una charla muy interesante con compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Estados Unidos, de nuestro grupo hermano en Estados Unidos, y sent\u00eda esa sensaci\u00f3n de que estamos hablando el mismo idioma, porque ellos me contaban las discusiones dentro del Partido Dem\u00f3crata hace muy poquitos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18088230012655493, "is_candidate": true}, {"start": 1051.579, "end": 1070.338, "text": " todo lo que se presenta como el a la izquierda del Partido Dem\u00f3crata ha cometido una traici\u00f3n enorme que es votar contra una huelga obrera y yo lo trasladaba a Argentina, una huelga ferroviaria en ese caso lo trasladaba a Argentina y aquellos sectores de los movimientos sociales de los que se plantean de izquierda que entraron al frente de todos han votado durante este periodo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1779300383139888, "is_candidate": true}, {"start": 1071.673, "end": 1094.686, "text": " el presupuesto de ajuste, la rebaja de las jubilaciones, los beneficios para las grandes patronal, entonces o este sistema lo cuestion\u00e1s de ra\u00edz o es mentira, porque es mentira que desde adentro y entrando en el peronismo y haciendo acuerdos vos vas a ser m\u00e1s vivo que el otro que tiene todo el poder, que tiene todo el poder econ\u00f3mico medi\u00e1tico y vos vas a lograr cambiarlo desde adentro, entonces creo que el a\u00f1o que viene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1833593556886718, "is_candidate": true}, {"start": 1095.266, "end": 1117.587, "text": " Vamos a un debate muy muy interesante desde eso y nosotros tenemos una responsabilidad especial porque tenemos bancas en el Parlamento, las distintas legislaturas, entonces tenemos que usar ese lugar y as\u00ed lo usamos y as\u00ed lo hacemos cotidianamente para demostrar que nosotros no estamos ah\u00ed porque creemos que ganando una banca despu\u00e9s otra, que es importante porque hemos definido votaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23071304496548262, "is_candidate": true}, {"start": 1118.208, "end": 1143.901, "text": " Entonces es importante que a trav\u00e9s de las bancas de izquierda se impida que no salga una ley antiobrera, por ejemplo, contra las mujeres, y hemos luchado y sido parte fundamental en conquista de otro como el derecho al aborto, pero la clave es la lucha y la organizaci\u00f3n extraparlamentaria, que ah\u00ed es donde se decide verdaderamente el destino de los pueblos, no es ah\u00ed adentro cambiando, a ver si yo conquisto, le saco una banca a la derecha y yo como soy un poco m\u00e1s pobre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18083598951765356, "is_candidate": true}, {"start": 1144.361, "end": 1148.605, "text": " Bueno, si miramos todo este ejemplo que te digo de Estados Unidos, se vio muy categ\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24295706511745496, "is_candidate": true}, {"start": 1148.605, "end": 1154.67, "text": "Cuando Biden apret\u00f3 y dijo hay que reventar una huelga obrera de los trabajadores ferroviarios, lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21671319308495585, "is_candidate": true}, {"start": 1154.67, "end": 1169.223, "text": "Y cuando ac\u00e1 dijeron hay que votar las jubilaciones previo a la pandemia, te estoy hablando cuando frente a todo se llevaba muy bien entre todos, previo a la pandemia, dijeron hay que cambiar la f\u00f3rmula con la cual se calcula las jubilaciones porque al fondo monetario con esta f\u00f3rmula no podemos ir atada a la inflaci\u00f3n, necesitamos otra", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.225382853527197, "is_candidate": true}, {"start": 1169.904, "end": 1176.067, "text": " que despegue la actualizaci\u00f3n de las jubilaciones de la inflaci\u00f3n, lo votaron todos, todas, todes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27337052569787224, "is_candidate": true}, {"start": 1176.067, "end": 1178.608, "text": "Lo siguen defendiendo, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7180693448150751, "is_candidate": false}, {"start": 1178.608, "end": 1184.891, "text": "Y lo siguen defendiendo que se habla bastante poco porque es muy vergonzosa la situaci\u00f3n en la que est\u00e1n los jubilados y jubiladas hoy en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3275869701331957, "is_candidate": true}, {"start": 1194.498, "end": 1209.959, "text": " Muy cortito por esto que mencionabas, una idea que por algunas cosas que estuvimos leyendo hab\u00eda impactado en esta reuni\u00f3n que tuviste con militantes de la organizaci\u00f3n Les Boys, que es una organizaci\u00f3n hermana del PTS en Argentina, que era tambi\u00e9n este rol de los...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8950882650146841, "is_candidate": false}, {"start": 1210.64, "end": 1211.721, "text": " de los diputados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8879356956918898, "is_candidate": false}, {"start": 1211.721, "end": 1231.457, "text": "Que pod\u00edan jugar un rol m\u00e1s all\u00e1 de la presentaci\u00f3n de las leyes, o sea, acompa\u00f1ando la la lucha de los trabajadores, organizando, siendo un factor de organizaci\u00f3n tambi\u00e9n, y no solo dedicarse, digamos, a a ubicarse ah\u00ed en en la bancada y acompa\u00f1ar, porque adem\u00e1s hay que decir que en este caso los los diputados que se ubican a la izquierda del Partido Dem\u00f3crata terminan", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9058764873549189, "is_candidate": false}, {"start": 1235.251, "end": 1239.594, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, justificando que, bueno, no es tan malo como entr\u00f3 al principio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25554857591815594, "is_candidate": true}, {"start": 1239.594, "end": 1245.998, "text": "Bueno, es una l\u00f3gica que te lleva todo el tiempo a aceptar males menores, a elegir el menos malo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21834683474283156, "is_candidate": true}, {"start": 1245.998, "end": 1255.164, "text": "Y yo creo que si en la Argentina estamos viendo una incipiente impugnaci\u00f3n del sistema pol\u00edtico, ni que hablar en otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, tiene que ver tambi\u00e9n con eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22531946647483325, "is_candidate": true}, {"start": 1255.164, "end": 1264.391, "text": "Con un hartazgo de tantos a\u00f1os de este esquema donde, que es un fen\u00f3meno mundial, no solamente en nuestro pa\u00eds, pero durante los \u00faltimos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27220179574593306, "is_candidate": true}, {"start": 1265.471, "end": 1281.427, "text": " 30 y pico, 40 a\u00f1os, se han dividido el poder entre dos coaliciones que se alternan unas con otras, pero que ninguna de las dos cambia las bases fundamentales del neoliberalismo, o sea que sobre esas mismas pol\u00edticas, sobre esos mismos ataques que logr\u00f3 consolidar la clase dominante,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17579851075613762, "is_candidate": true}, {"start": 1282.208, "end": 1310.517, "text": " algunos hacen un gobierno un poco m\u00e1s pobre y otros un gobierno m\u00e1s de derecha pero que las condiciones estructurales no cambian por eso estamos en una decadencia permanente en nuestro pa\u00eds se siente categ\u00f3ricamente siempre pongo el ejemplo que al comienzo ante el comienzo de la dictadura la pobreza era del 4 y es del 43 por ciento entonces son situaciones terribles como han cambiado las condiciones de labor hoy ten\u00e9s alt\u00edsimos porcentajes de trabajo precarizado sin registrar algo que parec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1673095760471076, "is_candidate": true}, {"start": 1311.257, "end": 1313.679, "text": " En la Argentina la jubilaci\u00f3n era como un hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35292546480257836, "is_candidate": true}, {"start": 1313.679, "end": 1317.482, "text": "Vos llegabas a una edad, te jubilabas, una jubilaci\u00f3n m\u00e1s o menos alta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24656446801734588, "is_candidate": true}, {"start": 1317.482, "end": 1318.924, "text": "Hoy la jubilaci\u00f3n no es m\u00e1s un derecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36097396693179784, "is_candidate": true}, {"start": 1319.548, "end": 1331.975, "text": " Sobre eso, Miriam, vos reci\u00e9n hablabas tambi\u00e9n de estas expresiones de ultraderecha que aparecen un poco con este fracaso de estas dos coaliciones que no pueden dar respuesta a los problemas de las grandes mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6492724878313976, "is_candidate": false}, {"start": 1331.975, "end": 1337.599, "text": "Aparecen fen\u00f3menos como el de Javier Milei capitalizando un poco ese descontento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5741242064131091, "is_candidate": false}, {"start": 1337.599, "end": 1341.221, "text": "Lo vimos con los copitos, Revoluci\u00f3n Federal, vos misma sufriste", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7848703087717928, "is_candidate": false}, {"start": 1341.801, "end": 1348.784, "text": " el ataque por parte de estos grupos de Revoluci\u00f3n Federal, si nos atacaron a Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y a m\u00ed en la puerta del Congreso antes de una sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4495856483565913, "is_candidate": true}, {"start": 1348.784, "end": 1355.787, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 rol est\u00e1 jugando en este contexto de decadencia y de tantos problemas econ\u00f3micos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6523039651994429, "is_candidate": false}, {"start": 1355.787, "end": 1359.408, "text": "\u00bfQu\u00e9 rol juegan estas expresiones pol\u00edticas de ultraderecha para vos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7368000778122983, "is_candidate": false}, {"start": 1359.548, "end": 1374.263, "text": " Yo creo que centralmente de la crisis del a\u00f1o 2008, la crisis internacional del a\u00f1o 2008, se han ido desarrollando nuevos fen\u00f3menos pol\u00edticos, no solo de derecha sino tambi\u00e9n por izquierda, que cuestionan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25865253734281546, "is_candidate": true}, {"start": 1375.144, "end": 1392.65, "text": " por izquierda, pero fundamentalmente lo que hay es una derechizaci\u00f3n de la derecha y una radicalizaci\u00f3n de los sectores de derecha que dicen, bueno, es el momento de ir a fondo, que se muestran como disruptivos, que resaltan los peores valores del individualismo contra las mujeres, machistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18329791409564877, "is_candidate": true}, {"start": 1393.69, "end": 1407.301, "text": " con distintos grados y particularidades en los diferentes pa\u00edses, pero que de conjunto vemos que hay eso, por eso parecen Trump, Bolsonaro, Milley a la Argentina en forma bastante simult\u00e1nea y coordinada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20934157742960968, "is_candidate": true}, {"start": 1407.301, "end": 1412.905, "text": "Pero creo que, como te digo, aparecen fen\u00f3menos de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27643767350979187, "is_candidate": true}, {"start": 1414.427, "end": 1432.925, "text": " los dos extremos no s\u00f3lo por derecha sino tambi\u00e9n por izquierda lo que pasa es que estos fen\u00f3menos de derecha tienen un impulso y un apoyo enorme enorme medi\u00e1tico econ\u00f3mico hoy creo que no hay lugar del pa\u00eds donde vayas que mi ley no sea conocido debe ser m\u00e1s conocido que alberto fern\u00e1ndez y eso vos te parece casualidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19898129870840364, "is_candidate": true}, {"start": 1433.826, "end": 1446.11, "text": " o hubo una enorme inversi\u00f3n econ\u00f3mica y medi\u00e1tica para que eso ocurra y para que todo aquel pibe que est\u00e9 descontento vea un tipo medio despeinado que grita vamos a quemar el Banco Central y crea que la salida es por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21294692153128503, "is_candidate": true}, {"start": 1446.11, "end": 1453.792, "text": "Claro, despu\u00e9s cuando vos ten\u00e9s tiempo, te sent\u00e1s con esos j\u00f3venes, pod\u00e9s acceder a alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n que te da m\u00e1s de 15 segundos para explicar tus ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2583679525872924, "is_candidate": true}, {"start": 1454.432, "end": 1463.397, "text": " Y le explic\u00e1s, mir\u00e1 que este tipo quiere que vos trabajes sin derechos, mir\u00e1 que quiere terminar con la educaci\u00f3n p\u00fablica, mir\u00e1 que est\u00e1 en contra del AEC y los pibes se agarran la cabeza y dicen, pero yo no quiero eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25812165044528357, "is_candidate": true}, {"start": 1463.397, "end": 1466.559, "text": "Bueno, eso es este personaje que van construyendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34297219811763024, "is_candidate": true}, {"start": 1466.559, "end": 1470.521, "text": "Pero eso se construye, no es que alguien sigue un derechista porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2889820102701022, "is_candidate": true}, {"start": 1470.521, "end": 1480.267, "text": "Hay un descontento profundo con quienes han gobernado, m\u00e1s a\u00fan cuando no solo estuvo la experiencia con la derecha macrista, sino que vino el gobierno de frente de todo y fue una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2561775414951655, "is_candidate": true}, {"start": 1480.267, "end": 1482.268, "text": "Dos ciclos de fracaso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8184999287950587, "is_candidate": false}, {"start": 1482.268, "end": 1483.649, "text": "Porque fracasa la derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39971712083075095, "is_candidate": true}, {"start": 1484.369, "end": 1500.332, "text": " prometen, esto va a cambiar, vamos a llenar la heladera, se va a terminar, promet\u00edan un nuevo ciclo, vuelve el asado, vuelve el asado, asume el gobierno al frente de todos y empieza ajustando los jubilados, empiezan a caer los salarios, bueno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24086884641812079, "is_candidate": true}, {"start": 1501.309, "end": 1508.673, "text": " La verdad, crecen las ayudas a las grandes patronales, que es la otra contracara, porque no es que ac\u00e1 perdimos todos con el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2597724810286408, "is_candidate": true}, {"start": 1508.673, "end": 1523.161, "text": "Los sectores m\u00e1s concentrados de la econom\u00eda se han llevado 41.000 millones de d\u00f3lares, que son un mont\u00f3n de ceros, 41.000 millones de d\u00f3lares que se les sac\u00f3 durante el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez a los sectores trabajadores y se les transfiri\u00f3 a los sectores del capital m\u00e1s concentrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17799010119027592, "is_candidate": true}, {"start": 1523.161, "end": 1525.362, "text": "Es decir, un gobierno netamente regresivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2500184427137925, "is_candidate": true}, {"start": 1525.362, "end": 1529.564, "text": "Y ni qu\u00e9 hablar, ahora habr\u00eda que hacer los c\u00e1lculos de nuevo despu\u00e9s del ajustazo de masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2630854568733866, "is_candidate": true}, {"start": 1530.044, "end": 1547.104, "text": " supongo que eso tiene que haber crecido bastante m\u00e1s, entonces toda esa situaci\u00f3n es la que hace que estos sectores de derecha se monten sobre ese descontento y prometan recetas f\u00e1ciles, porque si yo te digo hay que valorizar la econom\u00eda, vos ten\u00e9s que cobrar en d\u00f3lares, porque vas a estar en contra, si hoy te est\u00e1s muriendo de hambre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.16240363051416395, "is_candidate": true}, {"start": 1547.104, "end": 1548.446, "text": "Claro, la parte que no te explican,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4193321534785157, "is_candidate": true}, {"start": 1548.746, "end": 1552.487, "text": " ni nadie le repregunta a mi ley de d\u00f3nde va a sacar los d\u00f3lares para dolarizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2319785242103849, "is_candidate": true}, {"start": 1552.487, "end": 1559.65, "text": "Como esos d\u00f3lares no van a estar, lo que va a tener que hacer una mega devaluaci\u00f3n donde vos vas a ganar en d\u00f3lares 0,00 centavos de d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21441522838840865, "is_candidate": true}, {"start": 1559.65, "end": 1564.632, "text": "Si vas a ganar en d\u00f3lares, pero vas a trabajar todo el d\u00eda para no llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2667094951814061, "is_candidate": true}, {"start": 1564.632, "end": 1565.972, "text": "Mucho peor que ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37678436104552027, "is_candidate": true}, {"start": 1565.972, "end": 1572.054, "text": "Entonces todo tienes una explicaci\u00f3n, pero tiran recetas f\u00e1ciles, recetas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26953346946636736, "is_candidate": true}, {"start": 1572.054, "end": 1573.655, "text": "Hay algo tambi\u00e9n con esto de la que", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6415282132291444, "is_candidate": false}, {"start": 1575.876, "end": 1596.454, "text": " la ultraderecha liberal que se concentra mucho en la casta pol\u00edtica, pero despu\u00e9s el otro d\u00eda vos te cruzaste un poco en un programa de televisi\u00f3n que estaba Miley que defend\u00eda a la justicia y adem\u00e1s que nunca hablan de el poder econ\u00f3mico por ejemplo, o sea que no es casual tampoco creo que estas expresiones aparezcan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.636674639817502, "is_candidate": false}, {"start": 1596.454, "end": 1597.195, "text": "Y el espacio que le dan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9378516141418326, "is_candidate": false}, {"start": 1598.116, "end": 1604.023, "text": " Me cruc\u00e9, es una manera muy elegante de decir, porque Meley no acepta debates despu\u00e9s de que debati\u00f3 conmigo en el debate de TN.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24214327807787905, "is_candidate": true}, {"start": 1604.023, "end": 1607.908, "text": "Nunca m\u00e1s quiso, cosa que yo hubiese estado dispuesta en ese programa que vos mencion\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2412739400188999, "is_candidate": true}, {"start": 1607.908, "end": 1611.153, "text": "Bueno, nos sentamos y a ver, decime qu\u00e9 opinas de la casta judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2905701605917277, "is_candidate": true}, {"start": 1612.564, "end": 1614.045, "text": " \u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de la casta judicial?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39568433601323016, "is_candidate": true}, {"start": 1614.045, "end": 1629.513, "text": "Que est\u00e1 teniendo una intervenci\u00f3n pol\u00edtica enorme en los pr\u00f3ximos d\u00edas, va a resolver lo de la coparticipaci\u00f3n si corresponde a la Provincia de Buenos Aires, la Ciudad de Buenos Aires, se est\u00e1 decidiendo en temas pol\u00edticos, est\u00e1 decidiendo si Cristina Kirchner puede ser candidata o no, est\u00e1 decidiendo sobre temas econ\u00f3micos, qu\u00e9 s\u00e9 yo, es una intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2387752692188927, "is_candidate": true}, {"start": 1629.513, "end": 1631.594, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina de la casta judicial, Javier Milay?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36629107076138867, "is_candidate": true}, {"start": 1631.594, "end": 1634.656, "text": "No dijo una palabra, se dedic\u00f3 a defenderla totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2371864243972691, "is_candidate": true}, {"start": 1634.656, "end": 1638.598, "text": "Entonces, si yo hubiese tenido la oportunidad de preguntarle,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2416470478430245, "is_candidate": true}, {"start": 1639.418, "end": 1641.84, "text": " de contraponer sus videos, le hubiese preguntado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.317709963848401, "is_candidate": true}, {"start": 1641.84, "end": 1648.003, "text": "Bueno, pero usted dice todo esto, empez\u00f3 a hablar de la teor\u00eda del valor, viste cosas inconexas que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25691596580553455, "is_candidate": true}, {"start": 1648.003, "end": 1650.985, "text": "Volvamos al CBC.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3610288115258077, "is_candidate": true}, {"start": 1650.985, "end": 1653.486, "text": "Bueno, pero \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s de la casta judicial?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3471942990785839, "is_candidate": true}, {"start": 1653.486, "end": 1660.07, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de que los empresarios entre el gobierno de Macri y el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez se han llevado 71.000 millones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19347904357372803, "is_candidate": true}, {"start": 1663.392, "end": 1667.555, "text": " de d\u00f3lares extras de los que ten\u00edan previamente, de este reparto regresivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21836647965512768, "is_candidate": true}, {"start": 1667.555, "end": 1679.324, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinas de que las ganancias de las 500 grandes empresas dependen, la mitad de sus ganancias son por la explotaci\u00f3n directa de sus trabajadores y la otra mitad, el 49,2, por los beneficios que el Estado le da?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19365854812864014, "is_candidate": true}, {"start": 1679.324, "end": 1685.009, "text": "O sea, verdaderos planeros, estos empresarios que viven del Estado, son millones y millones y millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23891741628380347, "is_candidate": true}, {"start": 1685.009, "end": 1686.43, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinas, Javier Milay, de eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32879082918688685, "is_candidate": true}, {"start": 1686.43, "end": 1688.711, "text": "Bueno, eso Javier Milay no se le pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3825195532768635, "is_candidate": true}, {"start": 1688.711, "end": 1690.192, "text": "\u00bfUstedes vieron que alguien le haga esa pregunta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38738296988033116, "is_candidate": true}, {"start": 1691.033, "end": 1699.687, "text": " \u00bfQu\u00e9 opina de los empresarios, como dice Jessica, que son el poder real que est\u00e1 detr\u00e1s de los pol\u00edticos que gerencian sus intereses?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18453625890270853, "is_candidate": true}, {"start": 1699.687, "end": 1701.73, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina del poder real ese?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33500345783044805, "is_candidate": true}, {"start": 1701.73, "end": 1705.997, "text": "Bueno, yo s\u00e9 qu\u00e9 opina, porque si vos estudias un poco cu\u00e1l es su idea, hac\u00e9s una comparaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2898138583162969, "is_candidate": true}, {"start": 1706.437, "end": 1721.609, "text": " de lo que ha pasado en el mundo, \u00e9l opina que hay que terminar con toda la legislaci\u00f3n laboral, con la salud p\u00fablica, con la educaci\u00f3n p\u00fablica y hay que dejar solo como tareas del Estado una fuerte seguridad para que reprime y la justicia para que mantenga raya a los sectores populares, los sectores trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22342529918622323, "is_candidate": true}, {"start": 1721.609, "end": 1729.035, "text": "Bueno, esa es su ideolog\u00eda de fondo, pero eso nunca ten\u00e9s la posibilidad de que un joven lo escuche en los medios masivos de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26132709634924245, "is_candidate": true}, {"start": 1729.395, "end": 1756.608, "text": " Y un discurso, par\u00e9ntesis, no, un discurso anticasta que vi\u00e9ndolo incluso ahora pronunciarse por algunos personajes de la pol\u00edtica, la se\u00f1ora de Burrich le dice con un... La se\u00f1ora de Burrich defiende a Cavallo y a Menem, defiende a Cavallo y a Menem, por eso cuando yo digo la Argentina gobernaron todos y llegamos hasta ac\u00e1, nos trajeron hasta ac\u00e1, por eso todos son responsables, gobernaron distintas variantes del peronismo, gobern\u00f3 el radicalismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4806410652368226, "is_candidate": true}, {"start": 1757.586, "end": 1759.127, "text": " y gobernaron las ideas de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34398856956218393, "is_candidate": true}, {"start": 1759.127, "end": 1765.65, "text": "\u00c9l defiende a Cavallo y a Menem, y cualquiera que haya vivido esa \u00e9poca recuerda lo terrible que fue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2569467227726028, "is_candidate": true}, {"start": 1765.65, "end": 1778.156, "text": "Yo era estudiante, ten\u00eda una pasant\u00eda miserable, obviamente no ten\u00eda ni vacaciones ni aguinaldo, un contrato de trabajo de los m\u00e1s precarios avalado por la uva, por supuesto, como correspond\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26234700502775976, "is_candidate": true}, {"start": 1779.476, "end": 1789.601, "text": " no es que la uva se resisti\u00f3 tampoco a eso, pero nos mandaban a distintas empresas, yo atend\u00eda un tel\u00e9fono y era pasante, ten\u00eda cuarto a\u00f1o de abogac\u00eda y atend\u00eda un tel\u00e9fono de una cosa que nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24230855120592976, "is_candidate": true}, {"start": 1789.601, "end": 1796.264, "text": "Claro, bueno, ese es el sistema que promueven y que quieren, entonces me parece que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2483922106757922, "is_candidate": true}, {"start": 1797.885, "end": 1804.447, "text": " si tuvi\u00e9semos este tiempo para que la juventud escuche qu\u00e9 significan esas ideas, las cosas ser\u00edan muy distintas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2747119919035137, "is_candidate": true}, {"start": 1804.447, "end": 1807.767, "text": "Y eso es lo que vimos, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o siempre lo cuenta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.252574166968763, "is_candidate": true}, {"start": 1807.767, "end": 1821.01, "text": "Que cuando estuvo recorriendo en estas asambleas, que les dec\u00eda que hicimos asambleas abiertas que hicimos en todo el pa\u00eds, Nicol\u00e1s estuvo en varias, en el Conurbano bonaerense, y gente que le dec\u00eda, pero yo no sab\u00eda que esas ideas quer\u00edan decir eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21326706067519885, "is_candidate": true}, {"start": 1821.01, "end": 1823.051, "text": "Digo, estamos hablando de mi ley, te puedo decir lo mismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32572287654240406, "is_candidate": true}, {"start": 1825.292, "end": 1838.765, "text": " lo que dicen la RETA o Vidal cuando te cuentan que si todos tuvi\u00e9semos un convenio similar al de la UOCRA bajar\u00eda la desocupaci\u00f3n porque no habr\u00eda trabajo no registrado, es al rev\u00e9s, la UOCRA tiene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26692476389282893, "is_candidate": true}, {"start": 1839.425, "end": 1841.766, "text": " El mundo de fantas\u00eda que presentan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7784499112038047, "is_candidate": false}, {"start": 1841.766, "end": 1844.888, "text": "Te venden estas ideas para que la salida a esta crisis sea de derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2636286057120747, "is_candidate": true}, {"start": 1844.888, "end": 1846.328, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 nuestro desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4447129779608028, "is_candidate": true}, {"start": 1846.328, "end": 1854.451, "text": "Crear una voluntad colectiva lo suficientemente fuerte para que la salida sea por izquierda y para terminar con todas estas irracionalidades del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17807748364071863, "is_candidate": true}, {"start": 1854.451, "end": 1863.935, "text": "La principal de nuestro pa\u00eds es que es un pa\u00eds productor de alimentos y la mitad de los pibes comen una vez por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25317059559386923, "is_candidate": true}, {"start": 1863.935, "end": 1865.156, "text": "Hemos sido enga\u00f1ados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8964296514497248, "is_candidate": false}, {"start": 1865.99, "end": 1867.776, "text": " \u00bfY ahora qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7991062900002508, "is_candidate": false}, {"start": 1867.776, "end": 1868.278, "text": "\u00bfY ahora qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7041859807811852, "is_candidate": false}, {"start": 1872.673, "end": 1877.758, "text": " Vos mencionabas que habr\u00eda que ver las dos partes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8474168232183179, "is_candidate": false}, {"start": 1877.758, "end": 1897.856, "text": "Y estaba este concepto de polarizaci\u00f3n asim\u00e9trica, capaz que es un poco complejo, pero la idea de que no solo hay que mirar a esta derecha que surge, que le da mucho espacio medi\u00e1tico, y mencionabas las asambleas de las que viene siendo parte la militancia del PTS, tambi\u00e9n, bueno, gente que simpatiza con las ideas de la izquierda y todo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8975260044035932, "is_candidate": false}, {"start": 1898.756, "end": 1917.591, "text": " Y si mir\u00e1s un poco lo que viene pasando en Argentina, procesos de lucha, de organizaci\u00f3n, estuvo la huelga del neum\u00e1tico, fue muy importante, los trabajadores de la salud, que vos incluso en la asamblea que se hizo en Capital Federal, en la CABA, estuviste ah\u00ed participando con muchos m\u00e9dicos, residentes, j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9038142209832902, "is_candidate": false}, {"start": 1917.591, "end": 1919.253, "text": "S\u00ed, s\u00ed, particip\u00e9 en todas las movilizaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41558919041663733, "is_candidate": true}, {"start": 1919.253, "end": 1924.237, "text": "Estuviste en todas las movilizaciones, los compa\u00f1eros fueron parte de esa asamblea y todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8699891072819431, "is_candidate": false}, {"start": 1924.237, "end": 1926.699, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves esta parte de la foto donde", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8234610547511738, "is_candidate": false}, {"start": 1927.559, "end": 1931.502, "text": " La izquierda evidentemente est\u00e1 jugando un rol importante ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9205590753322999, "is_candidate": false}, {"start": 1931.502, "end": 1935.104, "text": "Bueno, nosotros no tenemos ni ese apoyo econ\u00f3mico ni ese apoyo medi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41544707838942874, "is_candidate": true}, {"start": 1935.104, "end": 1947.992, "text": "Nosotros cuando decimos que somos independientes, promovemos la independencia pol\u00edtica, eso tiene su contracara, que es que ning\u00fan empresario, ninguno de todos estos que bancan a todos estos partidos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23999228004783357, "is_candidate": true}, {"start": 1949.012, "end": 1960.935, "text": " No hablo solo de la derecha, te digo, al frente de todos, con los laboratorios, que despu\u00e9s tuviste una crisis enorme con las vacunas en nuestro pa\u00eds, donde los laboratorios ten\u00edan un poder de decidici\u00f3n terrible en plena pandemia, pero hab\u00edan bancado la campa\u00f1a al frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29335683300885507, "is_candidate": true}, {"start": 1960.935, "end": 1970.938, "text": "Entonces, lo nuestro es una pelea por abajo, a pulm\u00f3n, con militancia, y as\u00ed todos fuimos la tercera fuerza pol\u00edtica en las \u00faltimas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23769881800155945, "is_candidate": true}, {"start": 1970.938, "end": 1973.179, "text": "No fue la derecha la tercera fuerza pol\u00edtica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4020181164460117, "is_candidate": true}, {"start": 1973.579, "end": 1998.031, "text": " La tercera fuerza pol\u00edtica fue el Frente de Izquierda y eso para nosotros es importante, no porque pensamos que eso sea lo decisivo, la cantidad de votos que sac\u00f3 el Frente de Izquierda, pero es una expresi\u00f3n de que muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, trabajadores, trabajadoras, j\u00f3venes, ven que la salida es por izquierda porque est\u00e1n apoyando a una fuerza claramente anticapitalista que abiertamente dice que pelea por el socialismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19089738375840515, "is_candidate": true}, {"start": 1998.371, "end": 2002.474, "text": " abiertamente dice, queremos cambiar esta sociedad de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2637537387239458, "is_candidate": true}, {"start": 2002.474, "end": 2013.381, "text": "Entonces me parece que ah\u00ed hay una primera expresi\u00f3n que nos impact\u00f3, obviamente eso no lo vas a escuchar en ning\u00fan lado, lo puso Clar\u00edn, alg\u00fan art\u00edculo m\u00e1s al d\u00eda siguiente de las elecciones y r\u00e1pidamente pasaron a decir...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2426928619302946, "is_candidate": true}, {"start": 2013.561, "end": 2018.323, "text": " A veces lo nombra Pagni en alguna editorial, le gusta citarlo de vez en cuando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8821035542120342, "is_candidate": false}, {"start": 2018.323, "end": 2022.425, "text": "Le gusta, menos mal que Pagni se acuerda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3097923863797575, "is_candidate": true}, {"start": 2022.425, "end": 2033.41, "text": "Pero es importante porque ante el descontento, el fracaso del gobierno de frente de todos, ante el incumplimiento de las promesas electorales que hizo el gobierno de frente de todos, que haya un sector", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21430484729505017, "is_candidate": true}, {"start": 2034.6, "end": 2054.368, "text": " que diga, entonces apoyo a la izquierda, nos parece que hay ah\u00ed una semilla muy grande, lo vimos con las asambleas que realizamos en todo el pa\u00eds de compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que se acercaban desde ese lugar diciendo, bueno, yo quiero conocer la izquierda, quiero conocer sus ideas y quiero saber por qu\u00e9 ustedes dicen que es mentira, que tengo que aceptar, que solo me queda agachar la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20738168035232618, "is_candidate": true}, {"start": 2054.368, "end": 2062.291, "text": "Esos ejemplos que vos das del Zunda, de los trabajadores y trabajadoras de la salud, distintos fen\u00f3menos que se ven en el pa\u00eds, muestran que hay una fuerza social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2026242821890345, "is_candidate": true}, {"start": 2063.411, "end": 2088.159, "text": " que hay fuerza social para cambiar las cosas, el problema es que hay que organizarla, el problema es que hay que convencer a esos trabajadores y trabajadoras que eso se debe organizar, que eso se debe coordinar, que eso tiene que ser parte de una nueva voluntad colectiva, como te dec\u00eda antes, junto obviamente con los sectores que apoyamos esas peleas y esas perspectivas, para que no solo est\u00e9 la derecha pegando, pidiendo m\u00e1s ajuste, pidiendo reforma laboral, pidiendo que se terminen las jubilaciones,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.16633023224886245, "is_candidate": true}, {"start": 2089.119, "end": 2101.063, "text": " Eso est\u00e1, lo vemos en distintos lugares, porque la lucha de salud no solo fue en la Ciudad de Buenos Aires, fue en diversos lugares del pa\u00eds, el suma que vos nombrabas, los movimientos sociales independientes permanentemente en la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21296629221567842, "is_candidate": true}, {"start": 2101.063, "end": 2103.944, "text": "Bueno, hay una fuerza enorme, pero est\u00e1 desorganizada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27477244834590897, "is_candidate": true}, {"start": 2103.944, "end": 2112.686, "text": "Entonces nuestra apuesta es a que eso se coordine, a que eso se una y que podamos juntos, juntas, dar otra perspectiva ante esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19195719142490342, "is_candidate": true}, {"start": 2112.686, "end": 2115.207, "text": "Quer\u00eda sumarte tambi\u00e9n, el otro d\u00eda tuve el privilegio", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7970334347149147, "is_candidate": false}, {"start": 2115.667, "end": 2122.552, "text": " participaron trabajadores rurales de distintas provincias que adem\u00e1s son parte de esos fen\u00f3menos que vos dec\u00edas, tienen instancias de autoconvocados, trabajadores del Sitrus, de Tucum\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6385242562434772, "is_candidate": false}, {"start": 2134.961, "end": 2137.622, "text": " Que nos cuentes un poco de lo que viste los testimonios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6397916688128238, "is_candidate": false}, {"start": 2137.622, "end": 2142.705, "text": "Y tambi\u00e9n del proceso de organizaci\u00f3n, que se est\u00e1 dando un lugar, o sea, un sector muy invisibilizado tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.664442501831003, "is_candidate": false}, {"start": 2142.705, "end": 2144.826, "text": "Invisibilizado, super explotado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43255474629339075, "is_candidate": true}, {"start": 2144.826, "end": 2162.295, "text": "Yo dec\u00eda en la audiencia que incluso si hay algo que se han garantizado los terratenientes que se creen padres fundadores de este pa\u00eds, es que sus empleadas dom\u00e9sticas tengan una legislaci\u00f3n aparte de la ley de contrato de trabajo y tambi\u00e9n sus peones rurales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2783583097389297, "is_candidate": true}, {"start": 2162.295, "end": 2163.556, "text": "Esos lo ganaron y...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.507226762532677, "is_candidate": false}, {"start": 2164.376, "end": 2167.817, "text": " y pr\u00e1cticamente no se ha tocado con el paso de los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32102520494137454, "is_candidate": true}, {"start": 2167.817, "end": 2186.204, "text": "Pero ah\u00ed lo que se ve\u00eda es eso, son los sectores m\u00e1s explotados, la clase trabajadora con menos derechos, que una familia entera cobra por mes 28.000 pesos bajo la figura de trabajo familiar, que tienen que hacer trabajar a toda la familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24496194679094718, "is_candidate": true}, {"start": 2186.204, "end": 2191.926, "text": "Una mujer me contaba, el marido est\u00e1 registrado, pero trabaja ella, la hija y el hijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30797024029309894, "is_candidate": true}, {"start": 2192.666, "end": 2198.673, "text": " y ahora se tiene que jubilar ella y ella no se va a jubilar porque con esa figura ella no entra a la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2648408432762678, "is_candidate": true}, {"start": 2198.673, "end": 2213.489, "text": "Entonces se mostr\u00f3 algo profundo y tambi\u00e9n, como dec\u00edas vos, que hay sectores que se empiezan a auto-organizar, este fen\u00f3meno de autoconvocados que vimos en la salud empieza tambi\u00e9n a esos sectores recuperar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2283037614437653, "is_candidate": true}, {"start": 2214.25, "end": 2230.6, "text": " sindicatos, otro fen\u00f3meno que no podemos pasar de alto porque est\u00e1n los fen\u00f3menos de autoconvocados, pero tambi\u00e9n tenemos que alentar a aquellos trabajadores y trabajadoras que se quieran organizar a recuperar los sindicatos, a sacar a la burocracia y que los sindicatos sean verdaderas herramientas de lucha y de organizaci\u00f3n de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17673665199623234, "is_candidate": true}, {"start": 2230.6, "end": 2236.104, "text": "Entonces, creo que hay muchos g\u00e9rmenes en todo el pa\u00eds de esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26753905059446015, "is_candidate": true}, {"start": 2237.064, "end": 2241.066, "text": " Nuestro esfuerzo est\u00e1 en ver c\u00f3mo lo agrupamos, c\u00f3mo lo unimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25958120954121, "is_candidate": true}, {"start": 2241.066, "end": 2252.33, "text": "Nosotros venimos planteando la necesidad de un encuentro nacional, p\u00f3nganle encuentro nacional, p\u00f3nganle el nombre que quieran, pero es necesario que toda esta fuerza no quede dispersa porque lo que viene en el pa\u00eds es grave.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22620355244507173, "is_candidate": true}, {"start": 2252.33, "end": 2253.271, "text": "El a\u00f1o que viene se va a votar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38807260382188646, "is_candidate": true}, {"start": 2254.088, "end": 2254.929, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7405068913980037, "is_candidate": false}, {"start": 2254.929, "end": 2257.651, "text": "No sabemos qui\u00e9n puede ganar, falta much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34487540163498465, "is_candidate": true}, {"start": 2257.651, "end": 2261.795, "text": "Lo que estoy segura es que lo peor con el Fondo Monetario todav\u00eda no empez\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.227690354374547, "is_candidate": true}, {"start": 2261.795, "end": 2266.839, "text": "Porque los verdaderos pagos al FMI, a los credores privados, empiezan el a\u00f1o siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20073845831174886, "is_candidate": true}, {"start": 2266.839, "end": 2268.26, "text": "Va a ser imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3482575317687351, "is_candidate": true}, {"start": 2268.26, "end": 2272.984, "text": "O sea, la Argentina va a una nueva crisis econ\u00f3mica, una nueva crisis de deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2489679358961553, "is_candidate": true}, {"start": 2274.025, "end": 2275.947, "text": " \u00bfQu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49353772490825587, "is_candidate": true}, {"start": 2275.947, "end": 2277.008, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46703601553937224, "is_candidate": true}, {"start": 2277.008, "end": 2288.62, "text": "Que no se puede hacer nada, que no... O sea, todo este ajuste que vieron es un ajuste cuando todav\u00eda no se est\u00e1n haciendo los grandes pagos que se le prometieron al FMI y que se le prometieron a los acreedores privados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1835248639452418, "is_candidate": true}, {"start": 2288.62, "end": 2296.148, "text": "Entonces, creo que empezar a unar todas esas fuerzas es muy importante, m\u00e1s all\u00e1 que, por supuesto, vamos a una pelea enorme con estos trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1909401927698715, "is_candidate": true}, {"start": 2296.809, "end": 2317.232, "text": " para que se organicen por la ley intercosechas, una ley m\u00e1s que necesaria, pero creemos que lo importante es que el proyecto de ley sea un instrumento para la organizaci\u00f3n y para que, como se vio el otro d\u00eda, vean que su realidad, pas\u00f3 en la misma audiencia, no s\u00e9, Jessica, si vos lo llegaste a percibir, pero, por ejemplo, con el tema del monocultivo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1733167905752061, "is_candidate": true}, {"start": 2317.993, "end": 2333.747, "text": " el monocultivo, no es un problema que el patr\u00f3n dice yo quiero plantar tabaco y el resto del a\u00f1o no me importa sino que ellos se quedan sin trabajo, no era una realidad suya sino que pasaba en otras provincias y se empezaron a dar estos di\u00e1logos de trabajadores que r\u00e1pidamente ve\u00edan que la clase trabajadora puede pensar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17135004967892942, "is_candidate": true}, {"start": 2335.309, "end": 2341.833, "text": " la producci\u00f3n de otra manera, que la producci\u00f3n hoy, como est\u00e1 organizada en el sistema capitalista, est\u00e1 pensada en beneficio de unos pocos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24336450781667063, "is_candidate": true}, {"start": 2341.833, "end": 2348.618, "text": "Los patrones se levantan seis meses de tabaco, el resto del a\u00f1o, chau, me voy a Europa, me voy a Qatar a ver el mundial, \u00bfa m\u00ed qu\u00e9 me importa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23021630518879765, "is_candidate": true}, {"start": 2349.915, "end": 2351.675, "text": " pero que el trabajador quede en banda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45967137985162776, "is_candidate": true}, {"start": 2351.675, "end": 2369.4, "text": "Entonces, que la clase trabajadora puede pensar otra manera, socializando los medios de producci\u00f3n, pensando el uso racional de las tierras productivas, respetando la naturaleza, otra gran discusi\u00f3n que tenemos, porque este sistema est\u00e1 llevando a la destrucci\u00f3n del propio planeta, como...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18447093639908663, "is_candidate": true}, {"start": 2371.58, "end": 2386.54, "text": " se puede alimentar a millones, se podr\u00edan garantizar trabajo en condiciones de labor totalmente distintas que las que se dan hoy, que contaban ah\u00ed en la audiencia, 12, 16 horas, es lo habitual en este tipo de trabajo del trabajador agrario, del trabajador golondrina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2507020401854726, "is_candidate": true}, {"start": 2388.041, "end": 2394.023, "text": " Para quienes est\u00e1n escuchando este episodio, hemos sido enga\u00f1ados y ahora qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.891552937755098, "is_candidate": false}, {"start": 2394.023, "end": 2404.568, "text": "Hay un muy buen video que sali\u00f3 de la Izquierda Diario reflejando testimonios desde el lugar, ah\u00ed con trabajadores que, como dec\u00eda Miriam, se desempe\u00f1an ah\u00ed en ese sector.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8778060297331252, "is_candidate": false}, {"start": 2404.568, "end": 2409.41, "text": "Y lo otro que impactaba tambi\u00e9n, yo pude ver algunas partes virtualmente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9288448420545127, "is_candidate": false}, {"start": 2410.57, "end": 2425.727, "text": " de la conferencia y fue que en el marco de este escenario que contaban, una disposici\u00f3n y una garra impresionante tambi\u00e9n de los trabajadores, las trabajadoras que se plantaban ah\u00ed y que adem\u00e1s estaban pensando esto, una salida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8738299790585299, "is_candidate": false}, {"start": 2426.027, "end": 2442.03, "text": " No, ah\u00ed lo que justamente por lo que vos dec\u00edas tambi\u00e9n esto del monocultivo y que adem\u00e1s se notaba, o sea, se ve\u00eda como el conocimiento tambi\u00e9n de todos esos trabajadores para cosechar, producir alimentos, algo tan necesario con niveles de pobreza infantil impresionantes en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6478796601739679, "is_candidate": false}, {"start": 2442.951, "end": 2457.461, "text": " Y recordaba tambi\u00e9n, bueno, vos sos abogada de f\u00e1bricas recuperadas, has sido abogada muchos a\u00f1os de trabajadores, todav\u00eda lo sos, pero las f\u00e1bricas recuperadas aparecieron en un momento de crisis en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6193311516756104, "is_candidate": false}, {"start": 2457.461, "end": 2464.646, "text": "Lo que te quer\u00eda preguntar es por qu\u00e9 recuper\u00e1s, digamos, de esas experiencias que se dieron para este momento actual.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6582737491106438, "is_candidate": false}, {"start": 2465.367, "end": 2482.381, "text": " S\u00ed, primero que en un mar de desocupaci\u00f3n hubo trabajadores y trabajadoras que levantaron una alternativa distinta, que dijeron no nos vamos a ir a nuestras casas, no me voy a comprar el que hab\u00eda cobrado la indemnizaci\u00f3n, un remis con la indemnizaci\u00f3n y voy a ver si me gano unos manquitos yo solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27649697308941945, "is_candidate": true}, {"start": 2483.501, "end": 2499.01, "text": " distintas salidas que se dieron los trabajadores ante la crisis terrible del 2001, donde las grandes patronales se fugaban todo el dinero afuera y dejaban el tendal de laburantes en la Argentina, sino que hubo trabajadores y trabajadoras que se organizaron, ocuparon la f\u00e1brica y la pusieron a producir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.217923570139819, "is_candidate": true}, {"start": 2499.01, "end": 2501.592, "text": "Entonces me parece que ese ejemplo que recorri\u00f3 el mundo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28791375049364765, "is_candidate": true}, {"start": 2502.752, "end": 2528.242, "text": " a tantos a\u00f1os merece una reflexi\u00f3n profunda porque es obvio que les cuesta much\u00edsimo, lo conozco porque trabajo con ellos cotidianamente, no tienen acceso al cr\u00e9dito, no tienen acceso a ninguna ayuda, con mucha pelea, algunos logran cobrar el potenciar trabajo, ese plan que ahora est\u00e1 pasando por auditor\u00edas, pasando por miles de filtros, olv\u00eddense que es como la deuda externa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2328531022678454, "is_candidate": true}, {"start": 2529.142, "end": 2534.128, "text": " Viene Luis Caputo, emite bonos a 100 a\u00f1os y est\u00e1 de joda en Europa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2879379208138476, "is_candidate": true}, {"start": 2534.128, "end": 2534.969, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6963885806864412, "is_candidate": false}, {"start": 2534.969, "end": 2538.233, "text": "Ac\u00e1 tienen miles de controles, miles de cosas, miles de trabas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35382559056699947, "is_candidate": true}, {"start": 2538.912, "end": 2541.653, "text": " no hay acceso a la renovaci\u00f3n productiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3085300732448798, "is_candidate": true}, {"start": 2541.653, "end": 2546.634, "text": "Es decir, much\u00edsimas, much\u00edsimas, much\u00edsimas cosas que hay que sortear cotidianamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2218381528526625, "is_candidate": true}, {"start": 2546.634, "end": 2548.454, "text": "En las pandemias dec\u00edan, ah, usted no es esencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.332729818899307, "is_candidate": true}, {"start": 2548.454, "end": 2551.555, "text": "Entonces, les cierro, bueno, una cooperativa que no pod\u00eda trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34161475322608625, "is_candidate": true}, {"start": 2551.555, "end": 2552.295, "text": "Pasaron situaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7051792834899172, "is_candidate": false}, {"start": 2552.295, "end": 2552.636, "text": "La liquidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8596951328009776, "is_candidate": false}, {"start": 2552.636, "end": 2558.817, "text": "Claro, pasaron situaciones muy, muy, muy graves, muy serias, pero mantienen esa experiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22876662594461972, "is_candidate": true}, {"start": 2558.817, "end": 2565.859, "text": "Con todo en contra, con la ayuda, con la solidaridad, apelando a todo eso, mantienen esas experiencias de pie y mantienen puestos de trabajo en pie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2384010292312262, "is_candidate": true}, {"start": 2566.98, "end": 2571.926, "text": " en f\u00e1bricas important\u00edsimas como San\u00f3n, la ex Donnelly, la gr\u00e1fica Madigraf.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31411518585985276, "is_candidate": true}, {"start": 2571.926, "end": 2577.252, "text": "Entonces me parece que son un gran ejemplo, un gran ejemplo de que siempre hay otra alternativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2446679945875435, "is_candidate": true}, {"start": 2577.252, "end": 2578.574, "text": "Que es mentira, mir\u00e1 que momento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3544721905872844, "is_candidate": true}, {"start": 2578.574, "end": 2578.634, "text": "El 2001...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8182966307985451, "is_candidate": false}, {"start": 2580.782, "end": 2599.932, "text": " Yo trabajaba en un banco y me acuerdo que llegaba a mi casa con la cabeza que me estallaba porque est\u00e1bamos todo el d\u00eda con la gente que nos pegaba, o sea, ustedes habr\u00e1n ido a cancerolear, a m\u00ed me tocaba como trabajadora estar del otro lado y era, bueno, pero era una situaci\u00f3n incre\u00edble, terrible, los bancos se hab\u00edan apropiado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2161345108054208, "is_candidate": true}, {"start": 2600.652, "end": 2604.555, "text": " de todos los ahorros de la poblaci\u00f3n, la gente iba a sacar plata del cajero, no hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2696602767935685, "is_candidate": true}, {"start": 2604.555, "end": 2614.022, "text": "O sea, fue una situaci\u00f3n de caos total y que trabajadores y trabajadoras han dicho, en este caos la clase trabajadora tiene otra alternativa, tiene otra manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19940272700925898, "is_candidate": true}, {"start": 2614.022, "end": 2614.982, "text": "Fue impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3290565014767798, "is_candidate": true}, {"start": 2614.982, "end": 2616.984, "text": "Los trabajadores bancarios podr\u00edan haber parado la fuga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37144065590412245, "is_candidate": true}, {"start": 2618.408, "end": 2624.43, "text": " Por ejemplo, los de las transportadoras que se iban los camiones con los d\u00f3lares a Ezeiza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32687039146990016, "is_candidate": true}, {"start": 2624.43, "end": 2631.513, "text": "Bueno, vos pod\u00e9s empezar todo lo que la clase trabajadora organizada con clara conciencia de clase podr\u00eda haber dado ante esa crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20556974363915115, "is_candidate": true}, {"start": 2632.594, "end": 2633.635, "text": " Y es enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5057081498695823, "is_candidate": false}, {"start": 2633.635, "end": 2641.098, "text": "Bueno, estos trabajadores tuvieron esa conciencia, tuvieron esa voluntad de dotarse de una forma de organizaci\u00f3n democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18259521387745092, "is_candidate": true}, {"start": 2641.098, "end": 2651.484, "text": "Primero hab\u00edan recuperado el sindicato, en el caso de San\u00f3n, en Madigraf a\u00f1os despu\u00e9s, la comisi\u00f3n interna, y pudieron dar otra salida y no que la alternativa sea la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24811092850065242, "is_candidate": true}, {"start": 2651.484, "end": 2653.345, "text": "Entonces creo que muestran profundamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2833863999036291, "is_candidate": true}, {"start": 2654.485, "end": 2672.091, "text": " Lo que nosotros siempre decimos que la clase obrera no tiene por qu\u00e9 ser la columna vertebral de nadie, como es la frase tradicional del peronismo, sino que puede ser la cabeza de una nueva sociedad, mostrando como siempre tiene una alternativa, siempre hay una salida, que esa salida incluye las formas democr\u00e1ticas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2248497628897037, "is_candidate": true}, {"start": 2673.291, "end": 2702.022, "text": " organizaci\u00f3n y que la planificaci\u00f3n de la econom\u00eda claramente superior a esta anarqu\u00eda donde cada cual produce seg\u00fan las ganancias que quiere tener el capitalista en cuesti\u00f3n pis\u00e1ndole la cabeza al de al lado y si bueno si alguien se queda sin comer no es mi problema yo aumente mis ganancias y alguien no pudo comprar harina para hacer tortas fritas hoy a m\u00ed que me importa bueno esa irracionalidad que cotidianamente la vemos que te lo explican por televisi\u00f3n como este aumenta esto entonces el otro aumenta y que la pandemia recrudeci\u00f3 brutalmente no porque se ha", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2341845522243473, "is_candidate": true}, {"start": 2702.462, "end": 2709.606, "text": " Aument\u00f3 mucho la parte de la tajada que se llevan ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5096798147470767, "is_candidate": false}, {"start": 2709.606, "end": 2711.607, "text": "Es uno de los temas que explica la inflaci\u00f3n actual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3115749846676622, "is_candidate": true}, {"start": 2711.607, "end": 2716.95, "text": "La inflaci\u00f3n actual tiene gran parte de su explicaci\u00f3n, porque han adoptado toda esa frase de Guzm\u00e1n, es multicausal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19736784056601686, "is_candidate": true}, {"start": 2718.43, "end": 2729.474, "text": " No es culpa de que los salarios son altos, no es culpa de que las jubilaciones son altas, es culpa de que aumentaron la tasa de ganancia los grandes empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2684544459863626, "is_candidate": true}, {"start": 2729.474, "end": 2734.515, "text": "Ahora se ponen contentos porque no va a llegar al 100, no llegamos al 100, parece que estamos bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8631036185009145, "is_candidate": false}, {"start": 2734.935, "end": 2745.299, "text": " Bueno, entonces me parece que esto, por lo que me preguntaba Jessica, que lo que muestran estos trabajadores es que se puede planificar la econom\u00eda sobre otras bases.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18675412840994732, "is_candidate": true}, {"start": 2745.299, "end": 2756.263, "text": "Ellos lo muestran muy peque\u00f1o en una f\u00e1brica, ni siquiera tienen la posibilidad de mostrarlo en toda una rama de la producci\u00f3n, que ser\u00eda totalmente diferente, pero muestran que... Ni hablar en un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22142439982030748, "is_candidate": true}, {"start": 2756.263, "end": 2757.143, "text": "Ni hablar en un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42924487559009883, "is_candidate": true}, {"start": 2757.143, "end": 2760.745, "text": "Si podemos manejar una f\u00e1brica, podemos manejar un pa\u00eds, dec\u00eda Celia Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3139618202572314, "is_candidate": true}, {"start": 2761.465, "end": 2774.128, "text": " la trabajadora referente de Bruckman, una frase que es maravillosa porque concentra profundamente a\u00f1os de marxismo en una frase de una obrera textil dicha con mucha emotividad en la puerta de la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26403007395834743, "is_candidate": true}, {"start": 2774.128, "end": 2783.411, "text": "Creo que s\u00ed y para la etapa que se viene es una gran experiencia la de los trabajadores y trabajadoras de San\u00f3n, de Donnelly, de las f\u00e1bricas recuperadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2723339881252902, "is_candidate": true}, {"start": 2784.258, "end": 2787.319, "text": " Bueno, Jessy, no s\u00e9 si tenemos algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.904593492856125, "is_candidate": false}, {"start": 2787.319, "end": 2789.28, "text": "Me encant\u00f3 esta invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7486639695806567, "is_candidate": false}, {"start": 2789.28, "end": 2792.042, "text": "Te agradecemos mucho a m\u00ed por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.726774473631116, "is_candidate": false}, {"start": 2792.042, "end": 2794.263, "text": "Es nuestro primer a\u00f1o de este podcast.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6702064222558686, "is_candidate": false}, {"start": 2794.263, "end": 2796.604, "text": "Lo estamos cerrando con vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6836724891927672, "is_candidate": false}, {"start": 2796.604, "end": 2799.165, "text": "As\u00ed que, bueno, muchas gracias por haber estado hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7399872872215467, "is_candidate": false}, {"start": 2799.665, "end": 2799.885, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8507260052410848, "is_candidate": false}, {"start": 2799.885, "end": 2801.386, "text": "Por favor, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8915807688301919, "is_candidate": false}, {"start": 2801.386, "end": 2802.446, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.854204167402087, "is_candidate": false}, {"start": 2802.446, "end": 2809.808, "text": "Eh y muchas gracias tambi\u00e9n a todos los que est\u00e1n y todas y todes quienes est\u00e1n escuchando del otro lado, han sido quince episodios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8498974633476631, "is_candidate": false}, {"start": 2809.808, "end": 2810.308, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9063037317277025, "is_candidate": false}, {"start": 2810.308, "end": 2812.309, "text": "Hemos sido enga\u00f1ado, \u00bfY ahora qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9579040876901176, "is_candidate": false}, {"start": 2812.309, "end": 2823.213, "text": "Nuestra primera temporada, tambi\u00e9n un saludo para Tamara Partica, para Nunu Carolina, para Ludmila Pons, y para Federico Tomich, que son quienes han estado ah\u00ed del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8841234006255063, "is_candidate": false}, {"start": 2823.213, "end": 2823.313, "text": "Todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0906220495236199, "is_candidate": false}, {"start": 2823.313, "end": 2825.313, "text": "En la edici\u00f3n, poni\u00e9ndole.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.963399623627557, "is_candidate": false}, {"start": 2827.614, "end": 2830.035, "text": " poni\u00e9ndole toda la magia a cada uno de los episodios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8666753600554367, "is_candidate": false}, {"start": 2830.035, "end": 2839.018, "text": "Nos pueden tambi\u00e9n decir cu\u00e1les de las cortinas que hemos utilizado, porque hubo muchas citas, citas musicales que hemos hecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9233966170850145, "is_candidate": false}, {"start": 2839.018, "end": 2839.599, "text": "Le gustan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8890476987837684, "is_candidate": false}, {"start": 2839.599, "end": 2841.839, "text": "Y bueno, sin m\u00e1s, nos despedimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8880663616512949, "is_candidate": false}, {"start": 2841.839, "end": 2842.86, "text": "Hasta el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8383974753016378, "is_candidate": false}, {"start": 2842.86, "end": 2845.061, "text": "Hasta la pr\u00f3xima, que va a ser el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9080319876104728, "is_candidate": false}, {"start": 2845.061, "end": 2845.701, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8852826445586008, "is_candidate": false}, {"start": 2845.701, "end": 2847.541, "text": "Buen a\u00f1o para todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7431805505335027, "is_candidate": false}, {"start": 2847.541, "end": 2850.843, "text": "Adi\u00f3s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9369136423272251, "is_candidate": false}, {"start": 2850.843, "end": 2852.983, "text": "Hemos sido enga\u00f1ados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8446665702998271, "is_candidate": false}, {"start": 2852.983, "end": 2854.824, "text": "Hemos sido enga\u00f1ados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8249645062741358, "is_candidate": false}, {"start": 2854.824, "end": 2856.185, "text": "\u00bfY ahora qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8276828070718112, "is_candidate": false}, {"start": 2856.185, "end": 2856.605, "text": "\u00bfY ahora qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8125557137950379, "is_candidate": false}, {"start": 2858.44, "end": 2860.311, "text": " Este es un podcast de la Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8746287829058346, "is_candidate": false}], "Index": 1801, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "dA-kXwBU9EQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dA-kXwBU9EQ", "title": "[Emosido Enga\u00f1ado EP01] Final con Myriam Bregman", "duration": 2862.0, "view_count": 1728.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}