{"segments": [{"start": 10.504, "end": 14.067, "text": " Primero de mayo internacionalista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8005741615059936, "is_candidate": false}, {"start": 14.067, "end": 23.935, "text": "Desde Francia, Estados Unidos, Brasil, Italia, Chile, M\u00e9xico, Venezuela, Bolivia, Estado Espa\u00f1ol y Argentina.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7325428728663521, "is_candidate": false}, {"start": 23.935, "end": 28.619, "text": "Junto a compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Alemania, Per\u00fa, Costa Rica y Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6463540279379525, "is_candidate": false}, {"start": 28.619, "end": 36.906, "text": "Presentaci\u00f3n del manifiesto El desastre capitalista y la lucha por una internacional de la revoluci\u00f3n socialista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7632837248061853, "is_candidate": false}, {"start": 36.906, "end": 39.148, "text": "Miralo el primero de mayo por la izquierda diario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.790270241544384, "is_candidate": false}, {"start": 101.479, "end": 105.142, "text": " El primero de mayo internacionalista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7557907681368621, "is_candidate": false}, {"start": 105.142, "end": 115.01, "text": "Desde Francia, Estados Unidos, Brasil, Italia, Chile, M\u00e9xico, Venezuela, Bolivia, Estado Espa\u00f1ol y Argentina.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7348658318460648, "is_candidate": false}, {"start": 115.01, "end": 119.694, "text": "Junto a compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Alemania, Per\u00fa, Costa Rica y Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6690007655708756, "is_candidate": false}, {"start": 119.694, "end": 127.961, "text": "Presentaci\u00f3n del manifiesto, el desastre capitalista y la lucha por una internacional de la revoluci\u00f3n socialista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7757232117985553, "is_candidate": false}, {"start": 127.961, "end": 130.203, "text": "Miralo el primero de mayo por la izquierda diario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7525625184768316, "is_candidate": false}, {"start": 169.207, "end": 172.79, "text": " Primero de mayo internacionalista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7939554975361025, "is_candidate": false}, {"start": 172.79, "end": 182.638, "text": "Desde Francia, Estados Unidos, Brasil, Italia, Chile, M\u00e9xico, Venezuela, Bolivia, Estado Espa\u00f1ol y Argentina.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7230405661795085, "is_candidate": false}, {"start": 182.638, "end": 187.322, "text": "Junto a compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Alemania, Per\u00fa, Costa Rica y Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6666155764908628, "is_candidate": false}, {"start": 187.322, "end": 195.589, "text": "Presentaci\u00f3n del manifiesto El desastre capitalista y la lucha por una internacional de la revoluci\u00f3n socialista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7751338891675204, "is_candidate": false}, {"start": 195.589, "end": 197.971, "text": "Mirado el primero de mayo por la izquierda diario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7706250216984987, "is_candidate": false}, {"start": 236.735, "end": 240.398, "text": " El primero de mayo internacionalista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8162329822236115, "is_candidate": false}, {"start": 240.398, "end": 250.265, "text": "Desde Francia, Estados Unidos, Brasil, Italia, Chile, M\u00e9xico, Venezuela, Bolivia, Estado Espa\u00f1ol y Argentina.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.734328442953267, "is_candidate": false}, {"start": 250.265, "end": 254.948, "text": "Junto a compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Alemania, Per\u00fa, Costa Rica y Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6587712880190406, "is_candidate": false}, {"start": 254.948, "end": 263.214, "text": "Presentaci\u00f3n del manifiesto, el desastre capitalista y la lucha por una internacional de la revoluci\u00f3n socialista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7724588326407348, "is_candidate": false}, {"start": 263.214, "end": 265.456, "text": "Miraron el primero de mayo por la izquierda diario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7561904870490466, "is_candidate": false}, {"start": 304.4, "end": 308.041, "text": " El primero de mayo internacionalista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7797840500645931, "is_candidate": false}, {"start": 308.041, "end": 317.443, "text": "Desde Francia, Estados Unidos, Brasil, Italia, Chile, M\u00e9xico, Venezuela, Bolivia, Estado Espa\u00f1ol y Argentina.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.723947054569685, "is_candidate": false}, {"start": 317.443, "end": 322.584, "text": "Junto a compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Alemania, Per\u00fa, Costa Rica y Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6662864888544388, "is_candidate": false}, {"start": 322.584, "end": 330.846, "text": "Presentaci\u00f3n del manifiesto El desastre capitalista y la lucha por una internacional de la revoluci\u00f3n socialista.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7654779438079535, "is_candidate": false}, {"start": 330.846, "end": 333.087, "text": "Mirado el primero de mayo por la izquierda diario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7484710307073072, "is_candidate": false}, {"start": 508.357, "end": 516.201, "text": " En este primero de mayo, bienvenidos y bienvenidas a este acto obrero y socialista del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7121818689418493, "is_candidate": false}, {"start": 516.201, "end": 525.485, "text": "Ante el ajuste y la cat\u00e1strofe sanitaria, por la victoria de las luchas obreras y populares, las vacunas est\u00e1n en Gar\u00edn, no a las patentes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6808071043136648, "is_candidate": false}, {"start": 525.485, "end": 533.209, "text": "Reapertura de las paritarias, salario m\u00ednimo igual a la canasta familiar, por un IFE de 40.000 pesos para quienes lo necesiten.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7451711839488422, "is_candidate": false}, {"start": 533.809, "end": 537.571, "text": " Ning\u00fan pacto con el FMI, no al pago de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7146286308735296, "is_candidate": false}, {"start": 537.571, "end": 548.376, "text": "Que la crisis la paguen los capitalistas por una salida obrera y socialista, por la unidad socialista de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7250385348531757, "is_candidate": false}, {"start": 548.376, "end": 553.198, "text": "Invitamos a algunos de los protagonistas de las principales luchas del momento a que nos den un saludo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6777965995716041, "is_candidate": false}, {"start": 557.924, "end": 585.544, "text": " Buenos d\u00edas compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, hoy es primero de marzo, es el D\u00eda del Trabajador, es una fiesta para todos nosotros, a pesar de las dif\u00edciles situaciones que estamos pasando muchos compa\u00f1eros, desde Cl\u00ednica San Andr\u00e9s de Caseros queremos mandarle un abrazo gigante a todos los compa\u00f1eros que est\u00e9n en lucha y este aplauso enorme para hacerles llegar a nuestros", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7808339661828203, "is_candidate": false}, {"start": 586.906, "end": 591.467, "text": " Ejemplos de lucha nuestros elefantes de Nauqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7737118275316833, "is_candidate": false}, {"start": 591.467, "end": 602.671, "text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Trabajador!", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7999751986923833, "is_candidate": false}, {"start": 602.671, "end": 609.492, "text": "Quiero desearles un muy feliz D\u00eda del Trabajador a todos los que est\u00e1n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.0188488545588408, "is_candidate": false}, {"start": 609.492, "end": 614.794, "text": "Ya estamos hace m\u00e1s de 6, 7 a\u00f1os trabajando para la l\u00ednea Roca.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.042706776962815, "is_candidate": false}, {"start": 615.686, "end": 618.029, "text": " y todav\u00eda seguimos como del tercerizado.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.032123852973842, "is_candidate": false}, {"start": 618.029, "end": 634.465, "text": "Yo soy uno de los que estamos excluidos, somos siete de los cuales nos sacaron por empezar a organizarnos y queremos que se haga la plegarizaci\u00f3n y la tercerizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.02198619944665, "is_candidate": false}, {"start": 634.465, "end": 637.849, "text": "La verdad much\u00edsimas gracias a la gente de la izquierda que siempre nos acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 1.0483395321314266, "is_candidate": false}, {"start": 639.335, "end": 642.498, "text": " Saludamos a todos nuestros compa\u00f1eros en el D\u00eda Internacional del Trabajador.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.8981166712584772, "is_candidate": false}, {"start": 642.498, "end": 655.569, "text": "Agradecemos a todos por el apoyo que nos han brindado en nuestra lucha por el pase a planta permanente, dici\u00e9ndole basta a la precarizaci\u00f3n laboral y abrazamos a todos aquellos que tambi\u00e9n est\u00e1n en la misma lucha y aquellos que est\u00e1n desocupados tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.8758835060675102, "is_candidate": false}, {"start": 655.569, "end": 660.673, "text": "Todos buscamos un mejor futuro para nuestra familia y esperamos que juntos, en unidad, podamos lograrlo.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.8902173294810071, "is_candidate": false}, {"start": 661.749, "end": 662.93, "text": " Hola, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9652756622983332, "is_candidate": false}, {"start": 662.93, "end": 663.831, "text": "Acto de Frente Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.0036945049130659, "is_candidate": false}, {"start": 663.831, "end": 665.872, "text": "Somos los trabajadores de EMA Servicio.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9478121142211781, "is_candidate": false}, {"start": 665.872, "end": 667.153, "text": "Estamos en lucha.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8572068456871265, "is_candidate": false}, {"start": 667.153, "end": 674.519, "text": "Estamos organizando con el acto de la izquierda para el 1 de mayo la lucha de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.0164627776241288, "is_candidate": false}, {"start": 674.519, "end": 677.821, "text": "Hoy nos encontramos los 45 compa\u00f1eros despedidos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8450812490112218, "is_candidate": false}, {"start": 677.821, "end": 679.362, "text": "Ya echaron otros 40.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9818000838014177, "is_candidate": false}, {"start": 679.362, "end": 683.906, "text": "Estamos peleando para que no haya m\u00e1s despido.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8963868646060638, "is_candidate": false}, {"start": 683.906, "end": 685.467, "text": "Estamos desde ya.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.0599895916191397, "is_candidate": false}, {"start": 685.467, "end": 690.311, "text": "Convocamos a los dem\u00e1s contratistas, a los dem\u00e1s compa\u00f1eros que est\u00e9n con trabajo, desocupados.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9092607436775854, "is_candidate": false}, {"start": 691.111, "end": 698.398, "text": " a seguir esta lucha que hoy nos encontramos nosotros con 80 compa\u00f1eros, 80 familias, no compa\u00f1eros, 80 familias en la calle.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9242367484491196, "is_candidate": false}, {"start": 698.398, "end": 704.703, "text": "Y bueno, estamos convocando a todos porque hoy nos toc\u00f3 a nosotros por pelear el gremio que nos corresponde.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9008677505077034, "is_candidate": false}, {"start": 704.703, "end": 710.007, "text": "Tanto Luz y Fuerza y EDESUR son c\u00f3mplices de esto lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.0093410032462606, "is_candidate": false}, {"start": 710.007, "end": 712.89, "text": "Y el gobierno tambi\u00e9n tiene parte de complicidad.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9466909770250651, "is_candidate": false}, {"start": 712.89, "end": 715.332, "text": "As\u00ed que nos convocamos a todos los compa\u00f1eros en la lucha.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.017012658648766, "is_candidate": false}, {"start": 716.872, "end": 731.608, "text": " Mi nombre es Walter Mancilla, quiero agradecer todo este tiempo en que estuvimos privados de la libertad, por todo el apoyo que nos dieron desde diferentes partes del pa\u00eds, les agradecemos mucho y a los compa\u00f1eros m\u00e1s que todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9374120016956564, "is_candidate": false}, {"start": 733.39, "end": 735.691, "text": " Hola, soy Ail\u00e9n Aracho Diamante.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8022937447457035, "is_candidate": false}, {"start": 735.691, "end": 741.955, "text": "Un abrazo grande a todos los que nos han apoyado y se han pronunciado para que estemos hoy en libertad.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7313149028709323, "is_candidate": false}, {"start": 741.955, "end": 752.262, "text": "Y queremos decirles que no bajen los brazos, que sigan luchando para que bajen las m\u00e1quinas del cerro y a seguir luchando.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7226204628537758, "is_candidate": false}, {"start": 753.721, "end": 757.584, "text": " Las obreras del vino de Mendoza saludamos el acto a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8984408978020197, "is_candidate": false}, {"start": 757.584, "end": 766.511, "text": "Venimos de paralizar bodegas y fincas con piquetes y marcas, como en Mendoza, Salta y todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8290902046059249, "is_candidate": false}, {"start": 766.511, "end": 773.957, "text": "No se aguanta m\u00e1s el salario de hambre mientras los patrones venden el vino en d\u00f3lares y se llenan sus bolsillos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9107992177533291, "is_candidate": false}, {"start": 773.957, "end": 781.003, "text": "Est\u00e1 creciendo una fuerza desde abajo porque peleamos por nuestro salario para que los trabajadores tengan una vida digna.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7798843203819188, "is_candidate": false}, {"start": 781.661, "end": 788.88, "text": " luchamos por una nueva direcci\u00f3n del sindicato y este acto impulsa la pelea de nuestro pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8104071817440786, "is_candidate": false}, {"start": 789.66, "end": 793.341, "text": " Quer\u00eda contar un poco sobre la lucha que hemos estado llevando los vitivin\u00edcolas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.744319050692292, "is_candidate": false}, {"start": 793.341, "end": 796.682, "text": "Estuvimos casi un mes con paritaria.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7832814810793469, "is_candidate": false}, {"start": 796.682, "end": 801.084, "text": "Al principio nos dijeron que el 28% los iban a dar.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7416296158507256, "is_candidate": false}, {"start": 801.084, "end": 803.044, "text": "Le dijimos que no.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7652557134557264, "is_candidate": false}, {"start": 803.044, "end": 810.847, "text": "Despu\u00e9s les dijeron que el 30% se plantaban y no lo aceptamos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.721715295038525, "is_candidate": false}, {"start": 810.847, "end": 815.688, "text": "El 26 de abril se cerr\u00f3 la paritaria con un 62%", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8209153695086475, "is_candidate": false}, {"start": 818.849, "end": 819.749, "text": " de aumento.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8112285819742552, "is_candidate": false}, {"start": 819.749, "end": 820.73, "text": "Fue un gran logro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8105943214390969, "is_candidate": false}, {"start": 820.73, "end": 825.871, "text": "Ese fue un gran logro que lo hicimos todos los autoconvocados.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7982727180428185, "is_candidate": false}, {"start": 825.871, "end": 842.455, "text": "Que dimos una lucha bastante buena y que la primera lucha que ganamos fue unir los trabajadores y la segunda lucha fue la de sacar ese porcentaje que ha sido hist\u00f3rico y que va a ser historia en los a\u00f1os pr\u00f3ximos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7227854662919393, "is_candidate": false}, {"start": 842.455, "end": 848.577, "text": "Bueno, desde ya un abrazo grandote y toda mi fuerza para los que siguen en la lucha.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7568719258598641, "is_candidate": false}, {"start": 849.462, "end": 855.365, "text": " Como autos convocados del Citro\u00ebn, luchamos por el salario contra el gobierno y el gremio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9282363990800364, "is_candidate": false}, {"start": 855.365, "end": 861.669, "text": "Nos reprimieron y exigimos la liberaci\u00f3n de los compa\u00f1eros y seguiremos firmes en la lucha.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9403343129955647, "is_candidate": false}, {"start": 861.669, "end": 872.715, "text": "Compa\u00f1eros y compa\u00f1eras desde Tucum\u00e1n, cosecheros y trabajadores de empaque, queremos saludar en este acto a los luchadores y luchadoras de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8493564484763749, "is_candidate": false}, {"start": 872.715, "end": 873.796, "text": "Queremos saludar a los", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8764637234818381, "is_candidate": false}, {"start": 874.292, "end": 886.278, "text": " Por el primero de mayo todos los trabajadores de cosecha de empaque, los compa\u00f1eros de la izquierda, hoy cumplimos nuestro noveno d\u00eda de lucha en contra de la precarizaci\u00f3n laboral, contra los salarios bajos que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8914630876615173, "is_candidate": false}, {"start": 886.278, "end": 892.642, "text": "Nos organizamos de manera autoconvocada para pelear contra la burocracia sindical, la patronal", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8172694814014603, "is_candidate": false}, {"start": 893.302, "end": 895.444, "text": " y los terratenientes y el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8413361860056299, "is_candidate": false}, {"start": 895.444, "end": 911.719, "text": "En esta lucha somos muchos y muchas los trabajadores de Lim\u00f3n que dijimos basta, basta el salario de hambre y que este primero de mayo tambi\u00e9n vamos a seguir con la lucha y todos los d\u00edas siguientes hasta que el gobierno nos d\u00e9 una soluci\u00f3n a este reclamo que estamos haciendo nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9045800880313454, "is_candidate": false}, {"start": 911.719, "end": 917.385, "text": "Bueno, mi nombre es Sergio Amigo, soy m\u00e9dico del Hospital de Arcade, estoy ac\u00e1 junto con mis compa\u00f1eros desarrollando en el d\u00eda de hoy una actividad", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9437530315779781, "is_candidate": false}, {"start": 918.135, "end": 926.027, "text": " de atenci\u00f3n primaria y de la salud dedicada al municipio de San Miguel, en el contexto de visibilizar el conflicto que llevamos a cabo desde hace tres meses.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.942463965314799, "is_candidate": false}, {"start": 927.037, "end": 932.041, "text": " por reclamos de recomposici\u00f3n salarial y pase a planta permanente de todos los trabajadores del hospital.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9734035687684608, "is_candidate": false}, {"start": 932.041, "end": 948.292, "text": "Estamos involucrados todos los actores del Sistema de Salud de San Miguel, que participamos como trabajadores de este hospital, en un reclamo que es genuino y que, por sobre todas las cosas, pone en punta de nuestro reclamo derechos laborales ganados y peleados durante tanto tiempo.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9328805348911031, "is_candidate": false}, {"start": 949.56, "end": 964.927, "text": " Por lo tanto, consideramos que esta medida es una forma m\u00e1s de visibilizar y hacer part\u00edcipe a la poblaci\u00f3n de San Miguel para que se involucren en la defensa del hospital p\u00fablico, de la salud p\u00fablica, para poder seguir brindando un servicio de calidad que incluya a todo el personal de San Miguel.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.9802531196350182, "is_candidate": false}, {"start": 964.927, "end": 971.21, "text": "Dejamos nuestro saludo desde el Hospital de Arcade para todos los trabajadores en este d\u00eda tan particular.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.983228645323322, "is_candidate": false}, {"start": 971.21, "end": 973.21, "text": "Suspensi\u00f3n de la presencialidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7786389310650698, "is_candidate": false}, {"start": 973.21, "end": 976.672, "text": "Computadoras y Wi-Fi gratuitos.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.7512038603235556, "is_candidate": false}, {"start": 977.458, "end": 980.44, "text": " Vacunas para todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7451118874845304, "is_candidate": false}, {"start": 980.44, "end": 983.283, "text": "Solo el 14% de la docencia est\u00e1 vacunada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8353293524378915, "is_candidate": false}, {"start": 983.283, "end": 985.504, "text": "\u00a1Viva la lucha educativa!", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0673387041028604, "is_candidate": false}, {"start": 989.991, "end": 1013.025, "text": " Mi nombre es Mar\u00eda Graciela Amarilla, soy licenciada en enfermer\u00eda, hago asistencial, trabajo ac\u00e1 en el Hospital del Ni\u00f1o de San Justo, soy delegada gremial y quer\u00eda dejar un gran saludo porque este primero de mayo, que se conmemora el D\u00eda del Trabajador, queremos dejar bien en claro y que las autoridades", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5752605367776014, "is_candidate": false}, {"start": 1014.065, "end": 1022.05, "text": " Aparte, sepan y reconozcan que los trabajadores de la salud somos eso, somos trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5602549572106241, "is_candidate": false}, {"start": 1022.05, "end": 1025.151, "text": "No somos h\u00e9roes, no somos esclavos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5969524376250921, "is_candidate": false}, {"start": 1025.151, "end": 1032.255, "text": "Queremos llegar a fin de mes con un sueldo digno y por sobre todas las cosas que nos cuiden para nosotros poder cuidar.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.5512115161397697, "is_candidate": false}, {"start": 1032.255, "end": 1037.458, "text": "Mi nombre es M\u00e9ndez Mar\u00eda del Carmen, yo soy pediatra del Hospital Teresa Germ\u00e1n y de la Ferrer del Partido de la Matanza desde el a\u00f1o 1997.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.68245401898525, "is_candidate": false}, {"start": 1039.119, "end": 1061.987, "text": " en este d\u00eda tan emblem\u00e1tico, en realidad lo \u00fanico que quiero transmitir es que nosotros estamos en una lucha por la recomposici\u00f3n salarial, la finalizaci\u00f3n o la disminuci\u00f3n de la precarizaci\u00f3n laboral y lo que quiero transmitir es que en realidad todos salud tenemos que estar unidos y que si estamos unidos podemos solicitar, luchar y pelear por lo que nos corresponde para el bien de los trabajadores de la salud y para el bien del paciente.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.6445700310747784, "is_candidate": false}, {"start": 1061.987, "end": 1062.727, "text": "Fuerza para todos.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.6853745742500601, "is_candidate": false}, {"start": 1076.528, "end": 1083.227, "text": " La lucha internacional y nacional de las mujeres tiene un lugar destacado en este acto del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7168951084095152, "is_candidate": false}, {"start": 1087.259, "end": 1090.922, "text": " Bienvenidas, bienvenidos a este acto internacionalista del primero de mayo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8056614951809653, "is_candidate": false}, {"start": 1090.922, "end": 1098.067, "text": "Saludo a las luchas presentes, a las y los oradores, a los partidos del Frente de Izquierda Unidad y a todos los que le est\u00e1n siguiendo en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7620288720328294, "is_candidate": false}, {"start": 1098.067, "end": 1104.693, "text": "Es que este primero de mayo encuentra una vez m\u00e1s al mundo en una crisis de caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8684272017072305, "is_candidate": false}, {"start": 1104.693, "end": 1110.917, "text": "La segunda ola de la pandemia demuestra la incompatibilidad del capitalismo con la defensa de la salud y la vida de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7407469706612668, "is_candidate": false}, {"start": 1111.758, "end": 1116.282, "text": " Las patronales y los gobiernos no ahorran ataques ni siquiera a los trabajadores de la salud.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6997818752498499, "is_candidate": false}, {"start": 1116.282, "end": 1133.695, "text": "Est\u00e1n presentes esos elefantes de Neuqu\u00e9n, son las trabajadoras y trabajadores de la salud autoconvocadas, que con dos meses de lucha, 20 d\u00edas de piquetes en rutas y en la puerta de las petroleras, han impuesto, en contraste con el 14% firmado por las burocracias de ATE y UPCN, un 53% de aumento salarial.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8548580219467533, "is_candidate": false}, {"start": 1136.457, "end": 1144.522, "text": " Y es un triunfo que irradia en toda la provincia, estatales, docentes, otros sectores, pero tambi\u00e9n forma parte de un nuevo proceso nacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7510228576518647, "is_candidate": false}, {"start": 1144.522, "end": 1151.006, "text": "Lo vemos con las y los trabajadores de la Cl\u00ednica San Andr\u00e9s, que desnudan la impostura kirchnerista del Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8119213238359911, "is_candidate": false}, {"start": 1151.006, "end": 1161.213, "text": "Lo vemos con los trabajadores del Hospital Larca, de los Municipales de la Salud de La Matanza, tantos sectores que enfrentan estos salarios a la baja y condiciones de trabajo agobiantes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.817612682186568, "is_candidate": false}, {"start": 1162.262, "end": 1182.011, "text": " lo vemos en las luchas de Just, que ocupando su lugar de trabajo, o de Red Beef, el frigor\u00edfico que fue ocupado por mil trabajadores desalojados por la bonaerense de Berni, contrastan con un gobierno que es la rueda auxiliar de esas patronales con la ayuda de la burocracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.822072662345384, "is_candidate": false}, {"start": 1182.011, "end": 1184.713, "text": "Por eso hay un contraste enorme entre esa burocracia", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8788354461417526, "is_candidate": false}, {"start": 1185.413, "end": 1205.506, "text": " que firma un salario m\u00ednimo de 29 mil pesos para marzo 2022 y que impone paritarias del 29% mentiroso del presupuesto de Guzm\u00e1n con la movilizaci\u00f3n del plenario del sindicalismo combativo el pasado 27 reclamando un salario m\u00ednimo de 60 mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7440303983885175, "is_candidate": false}, {"start": 1205.506, "end": 1211.61, "text": "Y contrasta con el acuerdo del 54% que impuso el sindicato del neum\u00e1tico", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8257448194710177, "is_candidate": false}, {"start": 1212.39, "end": 1215.151, "text": " rompiendo todos los topes salariales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9052746188655495, "is_candidate": false}, {"start": 1215.151, "end": 1236.977, "text": "Es que justamente desde este acto nos empe\u00f1amos, saludando la enorme huelga general del pueblo chileno del d\u00eda de ayer, en desenvolver todas las luchas para desplazar la burocracia, recuperar nuestros sindicatos e imponer un programa de salida a la crisis al servicio de las y los trabajadores, reforzando la independencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8259773123408344, "is_candidate": false}, {"start": 1236.977, "end": 1239.838, "text": "La lucha docente no est\u00e1 fuera de este proceso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.836851977471854, "is_candidate": false}, {"start": 1240.718, "end": 1247.162, "text": " Primero, fueron 14 provincias en lucha al inicio del a\u00f1o contra la paritaria a la baja de Cetera y Trota.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7896552594140419, "is_candidate": false}, {"start": 1247.162, "end": 1256.867, "text": "Ahora, el paro de Ademis, los UTEBAS multicolores que impusieron la suspensi\u00f3n de la presencialidad y que contin\u00faa con la lucha contra la pol\u00edtica criminal de la RETA.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.802189734084001, "is_candidate": false}, {"start": 1256.867, "end": 1267.954, "text": "Ha quedado claro, junto a la lucha de la docencia universitaria, que no hay condiciones para una presencialidad en el medio del arrecio de la pandemia, pero tampoco para paritarias a la baja.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7713797634522188, "is_candidate": false}, {"start": 1269.252, "end": 1276.541, "text": " Desde la lucha por los derechos de las mujeres y las diversidades sexuales tenemos que celebrar la conquista del aborto legal seguro y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7988351738203826, "is_candidate": false}, {"start": 1276.541, "end": 1282.609, "text": "Pero la lucha sigue, por su aplicaci\u00f3n efectiva, por la educaci\u00f3n sexual integral, por la separaci\u00f3n de las iglesias del Estado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.78226885231369, "is_candidate": false}, {"start": 1282.609, "end": 1286.594, "text": "Y sigue porque hemos sido las principales v\u00edctimas de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7445797617172843, "is_candidate": false}, {"start": 1286.994, "end": 1291.8, "text": " mientras hay un Ministerio de la Mujer que aplique el ajuste con perspectiva de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7950642187337997, "is_candidate": false}, {"start": 1291.8, "end": 1296.645, "text": "Y porque hemos sido las principales v\u00edctimas de los despidos y los salarios miserables.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.749086840771867, "is_candidate": false}, {"start": 1296.645, "end": 1307.517, "text": "Por eso saludamos la puesta en pie de la agrupaci\u00f3n de trabajadoras de casas particulares que forma parte de esta irrupci\u00f3n del movimiento piquetero que es vanguardia en este momento.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7588756332598277, "is_candidate": false}, {"start": 1308.178, "end": 1319.301, "text": " La profundidad de la crisis demuestra que est\u00e1 m\u00e1s vigente que nunca el programa del Frente de Izquierda Unidad, para que la crisis la paguen los capitalistas y abrir un curso al servicio de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7770357064061413, "is_candidate": false}, {"start": 1319.301, "end": 1333.605, "text": "Desde el Partido Obrero saludamos en esta tribuna internacionalista y clasista el programa de la Cuarta Internacional y la lucha por el gobierno de los trabajadores en nuestro pa\u00eds y en toda Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7825688264693336, "is_candidate": false}, {"start": 1333.605, "end": 1335.106, "text": "\u00a1Viva el primero de mayo!", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8626147210346298, "is_candidate": false}, {"start": 1335.106, "end": 1336.606, "text": "\u00a1Viva la clase obrera internacional!", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8204174754660752, "is_candidate": false}, {"start": 1342.449, "end": 1352.712, "text": " Desde la Agrupaci\u00f3n de Mujeres Isadora y desde Izquierda Socialista saludamos a todas las trabajadoras en este primero de mayo en el que recordamos a los m\u00e1rtires de Chicago.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7051226520005789, "is_candidate": false}, {"start": 1352.712, "end": 1360.854, "text": "A las trabajadoras de la salud que est\u00e1n en la primera l\u00ednea combatiendo la pandemia contra los planes de ajuste y la destrucci\u00f3n de la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7664429185777123, "is_candidate": false}, {"start": 1360.854, "end": 1367.936, "text": "A las docentes que sostienen todos los d\u00edas la educaci\u00f3n p\u00fablica y dan pelea contra la presencialidad a cualquier costo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7717780830738921, "is_candidate": false}, {"start": 1368.716, "end": 1375.998, "text": " A las mujeres trabajadoras y j\u00f3venes que enfrentan los despidos, los bajos salarios y la precarizaci\u00f3n de las patronales y los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8181118440208506, "is_candidate": false}, {"start": 1375.998, "end": 1383.499, "text": "A las mujeres afro que pelean contra el racismo y que lograron la condena al asesino de George Floyd en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8072687969467256, "is_candidate": false}, {"start": 1383.499, "end": 1391.441, "text": "A todas ellas y tantas m\u00e1s les decimos en este primero de mayo vamos contra este sistema capitalista y patriarcal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7580802131157249, "is_candidate": false}, {"start": 1392.366, "end": 1398.208, "text": " En Argentina venimos de conquistar el derecho al aborto legal, seguro y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8773623372629169, "is_candidate": false}, {"start": 1398.208, "end": 1404.57, "text": "Un paso hist\u00f3rico que logramos gracias a la movilizaci\u00f3n callejera frente al doble discurso de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8254877859717329, "is_candidate": false}, {"start": 1404.57, "end": 1408.911, "text": "Lo hicimos contra el Papa argentino y contra todos los antiderechos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8272482964923461, "is_candidate": false}, {"start": 1408.911, "end": 1412.692, "text": "Somos parte de la marea verde que se expandi\u00f3 por toda Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7966290545246997, "is_candidate": false}, {"start": 1413.272, "end": 1423.46, "text": " Ahora las mujeres de Rep\u00fablica Dominicana est\u00e1n peleando para terminar con la prohibici\u00f3n total del aborto e incorporar las tres causales en el C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8266323347611905, "is_candidate": false}, {"start": 1423.46, "end": 1427.464, "text": "\u00a1Vamos por el aborto legal, seguro y gratuito en todo el mundo!", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8179473433023045, "is_candidate": false}, {"start": 1430.044, "end": 1446.112, "text": " Las mujeres somos las primeras despedidas, las m\u00e1s precarizadas, las que sufrimos acoso en los lugares de trabajo y todo tipo de discriminaci\u00f3n, con una brecha salarial del 23% en el mundo y que en Argentina asciende al 27%.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7810472830066014, "is_candidate": false}, {"start": 1446.112, "end": 1454.637, "text": "Adem\u00e1s de la doble pandemia, la sanitaria y la social, las mujeres, travestis y trans sufrimos otra pandemia, la de la violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8067175947765277, "is_candidate": false}, {"start": 1455.317, "end": 1458.782, "text": " La expresi\u00f3n m\u00e1s extrema la vemos en los cr\u00edmenes de odio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8405612421600381, "is_candidate": false}, {"start": 1458.782, "end": 1469.598, "text": "Los gobiernos son responsables, como Alberto Fern\u00e1ndez, que cre\u00f3 un Ministerio de las Mujeres, G\u00e9neros y Diversidad de cart\u00f3n y desfinanciado, mientras le paga la deuda al FMI.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.814975387300644, "is_candidate": false}, {"start": 1470.655, "end": 1477.339, "text": " Solo confiamos en la fuerza de la movilizaci\u00f3n independiente de los gobiernos para conquistar nuestros derechos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7655538733078752, "is_candidate": false}, {"start": 1477.339, "end": 1490.907, "text": "Desde la Unidad Internacional de Trabajadoras y Trabajadores Cuarta Internacional peleamos por demandas de las m\u00e1s elementales, como ganar lo mismo por la misma tarea, que paren de matarnos o por decidir sobre nuestro propio cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8197121625380442, "is_candidate": false}, {"start": 1490.907, "end": 1496.37, "text": "Pero lo hacemos como parte de una lucha m\u00e1s estrat\u00e9gica contra todo el sistema capitalista y patriarcal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.796089053119485, "is_candidate": false}, {"start": 1497.35, "end": 1510.988, "text": " Nuestro feminismo es socialista, porque no puede haber una verdadera emancipaci\u00f3n para las mujeres y diversidades si no es construyendo otro sistema, uno socialista, en el que no exista la explotaci\u00f3n ni la opresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8018538154797237, "is_candidate": false}, {"start": 1510.988, "end": 1514.533, "text": "Este es nuestro mensaje para todas las trabajadoras en el primero de mayo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8089594530536255, "is_candidate": false}, {"start": 1520.675, "end": 1524.117, "text": " Hola compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, compa\u00f1eres.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.6255919709301234, "is_candidate": false}, {"start": 1524.117, "end": 1531.282, "text": "En nombre del MST, en el Fit Unidad, queremos hacerles llegar un saludo socialista en este primero de mayo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5307139271541352, "is_candidate": false}, {"start": 1531.282, "end": 1538.847, "text": "La pandemia y la crisis golpean a todo el pueblo, pero m\u00e1s duramente a las mujeres y a las disidencias.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5036469464366571, "is_candidate": false}, {"start": 1538.847, "end": 1546.152, "text": "Porque adem\u00e1s de la explotaci\u00f3n en el trabajo, en este sistema desigual, tenemos la doble carga de la tarea dom\u00e9stica no remunerada.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.48756263984353065, "is_candidate": true}, {"start": 1546.892, "end": 1556.637, "text": " No por eso dejamos de luchar junto a nuestros compa\u00f1eros trabajadores y tambi\u00e9n defender nuestros derechos con todas las pibas al frente.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5292819060120403, "is_candidate": false}, {"start": 1556.637, "end": 1570.243, "text": "Como trabajadora quiero dar un saludo muy especial a las compa\u00f1eras de la salud p\u00fablica y privada que vienen poniendo el cuerpo en la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n y de lucha.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5666779709301327, "is_candidate": false}, {"start": 1570.243, "end": 1574.666, "text": "Tambi\u00e9n saludar a las compa\u00f1eras docentes, a todas las mujeres trabajadoras,", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5487259350691709, "is_candidate": false}, {"start": 1575.686, "end": 1582.775, "text": " Tenemos el desaf\u00edo de defender nuestros salarios, nuestras condiciones de trabajo y el acceso r\u00e1pido a las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5712263548183738, "is_candidate": false}, {"start": 1583.809, "end": 1589.714, "text": " Queremos igualdad salarial y basta de acoso laboral y sexual.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.6166586607904776, "is_candidate": false}, {"start": 1589.714, "end": 1607.97, "text": "Tambi\u00e9n necesitamos sacarnos de encima a la burocracia sindical traidora y fortalecer una nueva direcci\u00f3n, que sea de lucha, que sea independiente de la burgues\u00eda, que consulte a las bases y que siempre impulse la proporcionalidad de g\u00e9nero en las conducciones gremiales.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5246565973501756, "is_candidate": false}, {"start": 1607.97, "end": 1611.153, "text": "Con la marea verde conquistamos el aborto legal.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5951572361561251, "is_candidate": false}, {"start": 1612.777, "end": 1617.501, "text": " Juntas y a la izquierda y libre diversidad, fuimos parte destacada de esa victoria.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5282631120663874, "is_candidate": false}, {"start": 1617.501, "end": 1622.325, "text": "Y ahora nos queda exigir que se aplique efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5853690818024109, "is_candidate": false}, {"start": 1622.325, "end": 1631.072, "text": "Pero ante el tremendo problema que significan los femicidios y los travesticidios, el nuevo Ministerio de la Mujer da verg\u00fcenza ajena.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.47122250556713763, "is_candidate": true}, {"start": 1631.072, "end": 1640.979, "text": "Por eso exigimos un presupuesto de emergencia para enfrentar a la violencia machista y para darle asistencia integral a todas las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5690017014987272, "is_candidate": false}, {"start": 1641.94, "end": 1654.116, "text": " Queremos que aparezca Tehuel, que se haga realidad el cupo laboral trans y que se apruebe la ley integral que ese sector tan excluido est\u00e1 reclamando.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5377091317745291, "is_candidate": false}, {"start": 1655.578, "end": 1663.063, "text": " Pero tenemos otra batalla pendiente muy importante, que es la necesidad de lograr un Estado laico.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5541432956800394, "is_candidate": false}, {"start": 1663.063, "end": 1669.667, "text": "Hay que anular todos los subsidios a la iglesia cat\u00f3lica y a la educaci\u00f3n religiosa.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5649185204510739, "is_candidate": false}, {"start": 1669.667, "end": 1674.75, "text": "Quien quiera un cura o un colegio religioso, que se lo pague.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5312273672300466, "is_candidate": false}, {"start": 1674.75, "end": 1680.674, "text": "Basta de pedofilia clerical, iglesia y Estado, asuntos separados.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.6629697481290482, "is_candidate": false}, {"start": 1681.84, "end": 1690.726, "text": " con la convicci\u00f3n de seguir peleando contra este sistema capitalista y patriarcal y por una salida socialista.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5636481582100878, "is_candidate": false}, {"start": 1690.726, "end": 1692.648, "text": "\u00a1Viva el primero de mayo!", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7556042623318715, "is_candidate": false}, {"start": 1692.648, "end": 1694.929, "text": "\u00a1Viva las mujeres trabajadoras!", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.6485248244030022, "is_candidate": false}, {"start": 1694.929, "end": 1698.212, "text": "\u00a1Viva el socialismo en Argentina y en todo el mundo!", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.5742405933559704, "is_candidate": false}, {"start": 1704.742, "end": 1712.867, "text": " Esta pandemia trajo fuertes consecuencias sociales y econ\u00f3micas que nos afectan especialmente a las mujeres, a nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.16008425164291107, "is_candidate": true}, {"start": 1712.867, "end": 1721.993, "text": "En un a\u00f1o de pandemia, las mujeres de Am\u00e9rica Latina perdimos una d\u00e9cada de conquistas laborales, retrocedimos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.1515511278982855, "is_candidate": true}, {"start": 1721.993, "end": 1725.375, "text": "Despidos, precarizaci\u00f3n, informalidad.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.2507437282527486, "is_candidate": true}, {"start": 1725.375, "end": 1733.4, "text": "Si antes de la pandemia ten\u00edamos doble trabajo con las tareas dom\u00e9sticas y de cuidado, ahora esa carga aument\u00f3 como consecuencia de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.1602995155512157, "is_candidate": true}, {"start": 1734.289, "end": 1739.014, "text": " y sigue pesando sobre nosotras la infame herencia macrista.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.2000879899942154, "is_candidate": true}, {"start": 1739.014, "end": 1749.625, "text": "Sigue vigente la reforma previsional que cre\u00f3 una pensi\u00f3n universal que hace que todas las mujeres, sin todos los aportes, se tengan que jubilar a los 65 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.17423768826709296, "is_candidate": true}, {"start": 1749.625, "end": 1754.571, "text": "Pero, claro, ni una moratoria se atreven a dictar, no sea cosa que el FMI se enoje.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.16969077986252956, "is_candidate": true}, {"start": 1755.481, "end": 1760.064, "text": " No ser\u00e1 con ministerios, reuniones de coordinaci\u00f3n, que eso cambiar\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.24668670659344727, "is_candidate": true}, {"start": 1760.064, "end": 1769.31, "text": "La decisi\u00f3n pol\u00edtica de este gobierno es someterse al mandato del FMI que quiere reducir el llamado gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.18968908845142562, "is_candidate": true}, {"start": 1769.31, "end": 1775.054, "text": "Tambi\u00e9n en este a\u00f1o tuvimos que volver a la calle contra los terribles femicidios.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.1884540728932398, "is_candidate": true}, {"start": 1775.054, "end": 1779.137, "text": "El patriarcado sigue vigente y no se caer\u00e1 por ley.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.19785526626945782, "is_candidate": true}, {"start": 1779.137, "end": 1783.26, "text": "Salimos al grito del Estado y los gobiernos son responsables.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.19368534618801192, "is_candidate": true}, {"start": 1784.591, "end": 1796.474, "text": " no nos pueden prometer una reforma judicial feminista como soluci\u00f3n a todos nuestros males, porque si no cambiamos este sistema, la justicia seguir\u00e1 siendo de clase y patriarcal.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.1580730590519671, "is_candidate": true}, {"start": 1796.474, "end": 1812.818, "text": "Por eso les decimos, especialmente a las m\u00e1s j\u00f3venes, que para defender a las mujeres no alcanza con frases picantes de las redes sociales ni con debates interminables, tenemos que poner el cuerpo, como lo hicimos para conquistar el aborto legal, con el pa\u00f1uelo verde sembramos", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.16773431665140426, "is_candidate": true}, {"start": 1813.458, "end": 1816.6, "text": " y ya nada ser\u00e1 igual ni en Argentina ni en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.23618277582819125, "is_candidate": true}, {"start": 1816.6, "end": 1823.443, "text": "En Ecuador, Colombia, Venezuela, Chile, ahora nuestras hermanas levantan esa bandera.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.18207157233182292, "is_candidate": true}, {"start": 1823.443, "end": 1829.886, "text": "Por eso nos llenan de esperanza las luchas que se est\u00e1n desarrollando y que en muchas estemos las mujeres al frente.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.21121265630307273, "is_candidate": true}, {"start": 1830.786, "end": 1838.99, "text": " en las tomas protagonizadas por mujeres que reclaman un techo para vivir, muchas de ellas desocupadas o con empleos informales.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.15400746352400463, "is_candidate": true}, {"start": 1838.99, "end": 1841.472, "text": "Las trabajadoras de LATAM, las docentes.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.2484766944631731, "is_candidate": true}, {"start": 1841.472, "end": 1852.117, "text": "En Mendoza, mientras algunos discut\u00edan sobre la reina de la vendimia, en las calles las obreras vitivin\u00edcolas marcaban que el camino es de lucha y organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.17282258463363986, "is_candidate": true}, {"start": 1852.117, "end": 1859.101, "text": "Las mujeres cosecheras del citrus en Tucum\u00e1n, que trabajan desde los 12 o 13 a\u00f1os, hoy se ponen de pie.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.17174451367204635, "is_candidate": true}, {"start": 1860.101, "end": 1870.31, "text": " En la heroica lucha de la salud de Neuqu\u00e9n se ve c\u00f3mo las mujeres que son mayor\u00eda en ese sector, son la mayor\u00eda tambi\u00e9n en los piquetes, compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.19786581044291218, "is_candidate": true}, {"start": 1870.31, "end": 1884.541, "text": "Somos las que vamos a luchar contra toda opresi\u00f3n que nos tiene como v\u00edctimas, pero fundamentalmente somos las que nos vamos a revelar y salir a luchar uniendo nuestra fuerza a toda la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.16301498445109053, "is_candidate": true}, {"start": 1885.586, "end": 1895.26, "text": " Queremos que nuestra historia sea recordada como las que no bajaron la cabeza, las que tomaron en sus manos la pelea contra toda resignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.14042370597321618, "is_candidate": true}, {"start": 1895.26, "end": 1899.926, "text": "Solo desde la izquierda planteamos llevar hasta el final esta pelea juntas.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.26013422191430846, "is_candidate": true}, {"start": 1915.046, "end": 1919.255, "text": " Sigamos ahora escuchando a los protagonistas de las principales luchas del momento.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.781035302230726, "is_candidate": false}, {"start": 1924.162, "end": 1925.183, "text": " Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8557282196406195, "is_candidate": false}, {"start": 1925.183, "end": 1930.528, "text": "Es un orgullo para m\u00ed hablar en este acto unitario del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8187300149062346, "is_candidate": false}, {"start": 1930.528, "end": 1939.717, "text": "En este primero de mayo el mundo est\u00e1 cruzado por estas dos pandemias, la del COVID y la del hambre y la miseria capitalista.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.5663803016347606, "is_candidate": false}, {"start": 1939.717, "end": 1944.982, "text": "M\u00e1s que nunca est\u00e1 planteada la tarea que anunciara con claridad Carlos Marx.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.5940140349068429, "is_candidate": false}, {"start": 1945.923, "end": 1951.645, "text": " unir a los trabajadores del mundo para terminar con este sistema capitalista.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.5779075311961197, "is_candidate": false}, {"start": 1951.645, "end": 1954.206, "text": "Y para eso es necesario luchar.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7255412277946894, "is_candidate": false}, {"start": 1954.206, "end": 1961.368, "text": "Hoy, desde Ademis, me toca estar al frente de una de las principales luchas del pa\u00eds, la de los docentes porte\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.6583550518482204, "is_candidate": false}, {"start": 1962.348, "end": 1969.693, "text": " No queremos que nuestros alumnos, sus familias ni la docencia se siga contagiando y muriendo de COVID.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.6136716487059206, "is_candidate": false}, {"start": 1969.693, "end": 1982.422, "text": "Pero La Reta y Acu\u00f1a, de la mano del ministro Trota, quieren defender el negocio de la educaci\u00f3n privada, de la iglesia y garantizar las ganancias patronales.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.5750446482045448, "is_candidate": false}, {"start": 1982.422, "end": 1986.585, "text": "Por eso quieren sostener la presencialidad a cualquier costo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.6276032358664085, "is_candidate": false}, {"start": 1987.577, "end": 1988.818, "text": " Pero no solo os cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7813598246887465, "is_candidate": false}, {"start": 1988.818, "end": 1996.745, "text": "Kicillof dio la virtualidad solamente en el Gran Buenos Aires y por eso hay paro de docentes en Bah\u00eda Blanca.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.6450869311643836, "is_candidate": false}, {"start": 1996.745, "end": 2002.57, "text": "Schiaretti hace lo mismo en C\u00f3rdoba, Perotti en Santa Fe y as\u00ed en todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7450082610999372, "is_candidate": false}, {"start": 2003.03, "end": 2008.574, "text": " Solo con la lucha impondremos la defensa de la salud, la vida y la escuela p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.6239663529165926, "is_candidate": false}, {"start": 2008.574, "end": 2011.876, "text": "Ya en varias provincias la docencia luch\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.6308821840071293, "is_candidate": false}, {"start": 2011.876, "end": 2018.821, "text": "Buenos Aires, C\u00f3rdoba, La Rioja, Santa Cruz, Mendoza, Santa Fe, Misiones, muchas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.6561638066437672, "is_candidate": false}, {"start": 2018.821, "end": 2027.467, "text": "Pero la burocracia de Cetera no llam\u00f3 a un solo paro, porque como la CGT y la CTA solo apoyan al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.4965966540149761, "is_candidate": true}, {"start": 2028.599, "end": 2039.185, "text": " La RETA quiere quebrar nuestra lucha con el descuento de los d\u00edas de paro, para que la docencia tenga que elegir entre pasar hambre o arriesgarse a morir.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.49869600986323637, "is_candidate": true}, {"start": 2039.185, "end": 2048.49, "text": "Desde la conducci\u00f3n combativa de ADEMIS, que es parte del plenario sindical combativo, siempre aportamos para apoyar diferentes luchas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.5988408650082051, "is_candidate": false}, {"start": 2048.49, "end": 2048.751, "text": "Ahora", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.64237835615032, "is_candidate": false}, {"start": 2049.731, "end": 2056.577, "text": " impulsamos un fondo de huelga para la nuestra y hemos puesto 2 millones de pesos de los fondos de Ademis.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.666873662067377, "is_candidate": false}, {"start": 2056.577, "end": 2061.481, "text": "Porque para nosotros el sindicato es para luchar, no para lucrar.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.5722714714681989, "is_candidate": false}, {"start": 2061.481, "end": 2073.052, "text": "Digan lo que digan, los hechos demuestran que ni a Alberto Fern\u00e1ndez, ni a La Reta, ni a los gobernadores peronistas ni de Cambiemos les interesa en realidad la salud ni la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.5753765256944559, "is_candidate": false}, {"start": 2073.732, "end": 2082.335, "text": " Por eso se niegan a incautar las millones de dosis de vacunas que se producen mensualmente en Garim y vacunar a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.553052680898672, "is_candidate": false}, {"start": 2082.335, "end": 2087.838, "text": "Por eso se niegan a eliminar las patentes, cuidando las ganancias de los laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.639782245104672, "is_candidate": false}, {"start": 2087.838, "end": 2095.481, "text": "Por eso hablan de defender la educaci\u00f3n, pero se niegan a repartir computadoras y dar conectividad gratuita para estudiantes y docentes.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.6182226888500622, "is_candidate": false}, {"start": 2096.322, "end": 2102.378, "text": " Sigamos luchando por la vida, la salud y la escuela p\u00fablica contra el ajuste de Fern\u00e1ndez y el FMI.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.6565016141756764, "is_candidate": false}, {"start": 2102.378, "end": 2103.581, "text": "\u00a1Viva el primero de mayo!", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7046907319309901, "is_candidate": false}, {"start": 2109.6, "end": 2116.247, "text": " Compa\u00f1eros y compa\u00f1eras desde Neuqu\u00e9n, va un saludo para los trabajadores y trabajadoras que en todo el pa\u00eds est\u00e1n mirando este acto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8791970840361336, "is_candidate": false}, {"start": 2116.247, "end": 2118.689, "text": "Transmitirles la alegr\u00eda de los autoconvocados de la salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8415989506850791, "is_candidate": false}, {"start": 2118.689, "end": 2122.713, "text": "Esos elefantes, como nos llam\u00f3 despectivamente un burocrata sindical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.909428284015336, "is_candidate": false}, {"start": 2122.713, "end": 2125.977, "text": "Los elefantes, venimos de un triunfo hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9303377804599727, "is_candidate": false}, {"start": 2125.977, "end": 2126.297, "text": "Durante el 2020,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9219900055815261, "is_candidate": false}, {"start": 2127.598, "end": 2130.581, "text": " Estuvimos en la primera l\u00ednea contra esta pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8948033082760142, "is_candidate": false}, {"start": 2130.581, "end": 2136.426, "text": "Recibimos aplausos, pero ning\u00fan reconocimiento real de los gobiernos y funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8770608816609915, "is_candidate": false}, {"start": 2136.426, "end": 2138.268, "text": "Nos congelaron los salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8669233205213678, "is_candidate": false}, {"start": 2138.268, "end": 2140.83, "text": "No nos dieron los elementos de seguridad y higiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9305180839785598, "is_candidate": false}, {"start": 2140.83, "end": 2143.212, "text": "Muchos fueron contratados de manera eventual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7773437727130159, "is_candidate": false}, {"start": 2143.212, "end": 2147.216, "text": "No se invirti\u00f3 lo que se necesitaba en el sistema de salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9201073290088241, "is_candidate": false}, {"start": 2147.216, "end": 2147.857, "text": "Por todo esto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8026250847140706, "is_candidate": false}, {"start": 2148.783, "end": 2154.108, "text": " En el 2021 nos encontr\u00f3 a la primera l\u00ednea en la lucha de clases.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8892852845049468, "is_candidate": false}, {"start": 2154.108, "end": 2156.25, "text": "En todo el pa\u00eds salimos a las calles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8854068378554467, "is_candidate": false}, {"start": 2156.25, "end": 2163.998, "text": "Hospitales como La Carde, en las provincias como R\u00edo Negro, Tucum\u00e1n, Santa Cruz, C\u00f3rdoba, Mendoza, el Mar del Plata y Bah\u00eda Blanca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8437539425453886, "is_candidate": false}, {"start": 2164.813, "end": 2179.921, "text": " En Neuqu\u00e9n se dio una verdadera rebeli\u00f3n en salud que conmocion\u00f3 a la provincia y concentr\u00f3 las miradas de todo el pa\u00eds, transform\u00e1ndose en el acontecimiento m\u00e1s avanzado de la lucha de clases en este momento y uno de los m\u00e1s importantes de los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8592126158694064, "is_candidate": false}, {"start": 2179.921, "end": 2187.926, "text": "Lo que empez\u00f3 como una rebeli\u00f3n contra un acuerdo firmado por ATE y UPCN con el gobierno del MPN a espaldas de nuestras asambleas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8645602889425927, "is_candidate": false}, {"start": 2188.906, "end": 2196.915, "text": " Se termin\u00f3 transformando en una lucha de miles, con elementos de puebladas, en localidades como A\u00f1elo, ubicada en el coraz\u00f3n de Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8531413269123906, "is_candidate": false}, {"start": 2196.915, "end": 2204.703, "text": "La pandemia no solo nos convirti\u00f3 en esenciales para garantizar la salud, sino que nos dio un peso estrat\u00e9gico para la lucha de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8292468912398621, "is_candidate": false}, {"start": 2204.703, "end": 2210.149, "text": "El apoyo de la comunidad fue la que nos permiti\u00f3 sostener m\u00e1s de 60 d\u00edas de lucha dur\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8567894169081905, "is_candidate": false}, {"start": 2211.385, "end": 2218.268, "text": " gracias al apoyo social, pudimos golpear en un lugar estrat\u00e9gico para la econom\u00eda y la producci\u00f3n capitalista de Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9217024084611257, "is_candidate": false}, {"start": 2218.268, "end": 2231.173, "text": "Con casi 30 cortes simult\u00e1neos durante 22 d\u00edas, logramos paralizar casi la producci\u00f3n de gas y petr\u00f3leo en Vaca Muerta, el principal yacimiento no convencional de la Argentina y uno de los m\u00e1s grandes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8456701766420744, "is_candidate": false}, {"start": 2231.173, "end": 2235.995, "text": "La unidad con las comunidades mapuche que est\u00e1n y conocen el territorio fue fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8484786473243368, "is_candidate": false}, {"start": 2235.995, "end": 2239.336, "text": "Tambi\u00e9n tuvimos que enfrentar el boicot abierto de la burocracia sindical", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8475670791961925, "is_candidate": false}, {"start": 2240.029, "end": 2242.39, "text": " que directamente jug\u00f3 para el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8359765790395053, "is_candidate": false}, {"start": 2242.39, "end": 2249.152, "text": "Pero recuperamos nuestras asambleas y pusimos en pie un organismo de coordinaci\u00f3n, la Asamblea Interhospitalaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8793466788784134, "is_candidate": false}, {"start": 2249.152, "end": 2256.174, "text": "Con los mandatos de las asambleas decidimos cada paso a seguir y nos permiti\u00f3 coordinar los hospitales y centros de salud de toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8269779569054592, "is_candidate": false}, {"start": 2256.174, "end": 2264.817, "text": "Desde el PTS y nuestra agrupaci\u00f3n, La Violeta Negra, peleamos por extender este tipo de organismo de coordinaci\u00f3n hacia otros sectores para superar a la burocracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8635986406853986, "is_candidate": false}, {"start": 2266.021, "end": 2273.731, "text": " Por eso propusimos realizar un encuentro de trabajadores y exigir a los sindicatos un paro provincial por las demandas de todos los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8655755563693462, "is_candidate": false}, {"start": 2273.731, "end": 2280.34, "text": "La lucha de los trabajadores y trabajadoras de la salud en Neuqu\u00e9n es hist\u00f3rica y nuestro triunfo demuestra que se puede ganar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9025076546927207, "is_candidate": false}, {"start": 2281.041, "end": 2284.545, "text": " Que no hay que resignarse, como nos dicen los bur\u00f3cratas sindicales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8536654742259939, "is_candidate": false}, {"start": 2284.545, "end": 2286.167, "text": "Pero no es algo aislados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.859255361268805, "is_candidate": false}, {"start": 2286.167, "end": 2291.292, "text": "Es el proceso m\u00e1s avanzado de una nueva oleada de luchas que llegaron para quedarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8309928092803767, "is_candidate": false}, {"start": 2291.292, "end": 2294.155, "text": "Y est\u00e1n cambiando la situaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8805281336184602, "is_candidate": false}, {"start": 2294.155, "end": 2296.898, "text": "Mucho m\u00e1s favorable para la organizaci\u00f3n de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8369195962395357, "is_candidate": false}, {"start": 2296.898, "end": 2300.943, "text": "Y para enfrentar los planes de ajuste del gobierno y los capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9372651858278536, "is_candidate": false}, {"start": 2301.989, "end": 2307.794, "text": " Compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, desde Neuqu\u00e9n va un fuerte abrazo en este d\u00eda tan especial para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8720373756125065, "is_candidate": false}, {"start": 2307.794, "end": 2309.935, "text": "\u00a1Que viva la clase trabajadora!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8283524025200693, "is_candidate": false}, {"start": 2309.935, "end": 2316.781, "text": "\u00a1Que viva el primero de mayo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.912423240357772, "is_candidate": false}, {"start": 2316.781, "end": 2318.582, "text": "Buenas tardes, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.0161906886196446, "is_candidate": false}, {"start": 2318.582, "end": 2330.892, "text": "En este primero de mayo tan especial, convocados por el Frente de Izquierda Unidad, miles de trabajadores y trabajadoras est\u00e1n hoy escuchando la propuesta del Frente de Izquierda", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.977959547392964, "is_candidate": false}, {"start": 2331.383, "end": 2337.226, "text": " frente a una crisis mundial y una pandemia que arrasa con las condiciones de vida de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.968832624020957, "is_candidate": false}, {"start": 2337.226, "end": 2350.373, "text": "Es imprescindible que los trabajadores discutamos y elaboremos una propuesta de salida frente a una crisis que est\u00e1 en los genes del capital y que constituye una amenaza para el conjunto de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9933848898238935, "is_candidate": false}, {"start": 2350.373, "end": 2357.977, "text": "Desde el Polo Obrero, desde el Movimiento Piquetero, venimos desarrollando una lucha inclaudicable por la independencia pol\u00edtica de las organizaciones obreras.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9765911555446463, "is_candidate": false}, {"start": 2358.55, "end": 2373.924, "text": " Y en ese sentido, el movimiento piquetero ha marcado una agenda desde Ushuaia a La Quiaca en esa lucha por la independencia de las organizaciones de los distintos gobiernos capitalistas, sean estos nacionales, populares, de derecha o de centro izquierda.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9916480710941473, "is_candidate": false}, {"start": 2373.924, "end": 2378.387, "text": "Gobiernos que han gobernado al servicio del pago de la deuda del FMI.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.922393344893717, "is_candidate": false}, {"start": 2378.387, "end": 2383.492, "text": "El movimiento piquetero independiente est\u00e1 marcando una agenda de lucha importante en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9452738354225332, "is_candidate": false}, {"start": 2384.099, "end": 2389.92, "text": " y constituye una vanguardia y una bandera de unidad de ocupados y desocupados.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.001013908842971, "is_candidate": false}, {"start": 2389.92, "end": 2397.182, "text": "Contra la cooptaci\u00f3n del gobierno que intenta utilizar a las organizaciones sociales como un ariete contra los intereses populares.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.0125481351503582, "is_candidate": false}, {"start": 2397.182, "end": 2400.763, "text": "Con una cooptaci\u00f3n al servicio de un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9258312316493488, "is_candidate": false}, {"start": 2400.763, "end": 2407.664, "text": "Un gobierno ajustador, un gobierno sometido al FMI es un gobierno que hay que enfrentar en las calles.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9959732542863542, "is_candidate": false}, {"start": 2407.664, "end": 2410.145, "text": "Hay que enfrentarlo en unidad, pero adem\u00e1s hay que enfrentarlo", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 1.0100200625363494, "is_candidate": false}, {"start": 2410.646, "end": 2423.952, "text": " con un programa y una perspectiva que tiene que plantear la izquierda en la Argentina y la tiene que plantear en el sentido de organizar a los trabajadores por su independencia pol\u00edtica y por una salida y por un gobierno de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9868216240889837, "is_candidate": false}, {"start": 2423.952, "end": 2436.458, "text": "Gran d\u00eda de los trabajadores, un abrazo a todas y a todos los compa\u00f1eros del Partido Obrero, del Frente de Izquierda, del PTS, de nuestros compa\u00f1eros de Izquierda Socialista y del MST que integramos este gran Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9993921535927348, "is_candidate": false}, {"start": 2436.458, "end": 2437.739, "text": "Adelante compa\u00f1eros y compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.9657938201345735, "is_candidate": false}, {"start": 2443.675, "end": 2448.12, "text": " La enfermer\u00eda es el sector m\u00e1s castigado del equipo de salud.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.4724828439554706, "is_candidate": true}, {"start": 2448.12, "end": 2453.165, "text": "El modelo m\u00e9dico hegem\u00f3nico, las burocracias sindicales y todos los gobiernos nos precarizan.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.4560452707159671, "is_candidate": true}, {"start": 2454.389, "end": 2461.613, "text": " Pero nosotras y nosotros empezamos en toda la Argentina y el mundo a decir basta.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.4726104478928228, "is_candidate": true}, {"start": 2461.613, "end": 2466.196, "text": "La enfermer\u00eda y todo el personal de salud lucha en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.49579656696197294, "is_candidate": true}, {"start": 2466.196, "end": 2475.221, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n los compa\u00f1eros de Neuqu\u00e9n y R\u00edo Negro haciendo historia, los del Arcade que pelean y pelean.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.524030562361304, "is_candidate": false}, {"start": 2476.141, "end": 2482.306, "text": " en la matanza por encima de todas las burocracias, en C\u00f3rdoba, en Entre R\u00edos y La Rioja.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.5602528648799358, "is_candidate": false}, {"start": 2482.306, "end": 2484.808, "text": "Es una marea blanca que crece y crece.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.5842764254945023, "is_candidate": false}, {"start": 2486.053, "end": 2507.05, "text": " Nosotras en CABA estamos construyendo un sindicato independiente, combativo y plural de toda la enfermer\u00eda, confluyendo con parte del activismo que surgi\u00f3 en el 2020, con quienes protagonizamos los paros, las movilizaciones, los acampes, los scratches, festivales y corte en la 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.500104917992946, "is_candidate": false}, {"start": 2507.931, "end": 2521.639, "text": " Toda esa energ\u00eda que se autoconvoc\u00f3 contra la burocracia sindical, ahora empieza a construir su propia herramienta de lucha permanente, nuestra ALE de la enfermer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.5323569397388118, "is_candidate": false}, {"start": 2521.639, "end": 2535.128, "text": "No me quiero olvidar de mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de las cl\u00ednicas y sanatorios privados, muchos doblemente explotados por el Estado precarizador y por los empresarios de la salud que se aprovechan.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.4905850776611128, "is_candidate": true}, {"start": 2536.269, "end": 2542.613, "text": " Por eso levantamos la bandera de terminar con el negocio de la salud privada.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.5300761848322092, "is_candidate": false}, {"start": 2542.613, "end": 2549.198, "text": "Una aberraci\u00f3n, la salud es un derecho, no una empresa capitalista.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.5817495870283991, "is_candidate": false}, {"start": 2549.198, "end": 2562.267, "text": "Nuestra postura defiende la unificaci\u00f3n de todo el sistema de salud para que sea estatal y bajo control de los trabajadores, que hacemos mover absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.5277182510001238, "is_candidate": false}, {"start": 2563.633, "end": 2580.358, "text": " Este primero de mayo nuestro colectivo de la enfermer\u00eda como parte de la clase trabajadora, dice claramente que exigimos salario inicial equivalente a la canasta familiar, que hay que terminar con los contratos de basura y la precarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.537669652201963, "is_candidate": false}, {"start": 2581.676, "end": 2588.839, "text": " y vacunas para todos, liberando patentes y expropiando el laboratorio de Sigman en Garim.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.5595554022237086, "is_candidate": false}, {"start": 2588.839, "end": 2595.261, "text": "Y un mensaje final para todas y todos mis compa\u00f1eros y la clase trabajadora combativa.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.6099402339551706, "is_candidate": false}, {"start": 2596.363, "end": 2601.105, "text": " El pr\u00f3ximo 12 de mayo es el D\u00eda Internacional de la Enfermer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.6533294869231595, "is_candidate": false}, {"start": 2601.105, "end": 2604.946, "text": "Tenemos que estar en las calles de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.5316947108221046, "is_candidate": false}, {"start": 2604.946, "end": 2621.532, "text": "Nuestro sindicato, la ALE y mi Agrupaci\u00f3n de Alternativa a Salud convoca en pie un enorme 12 de mayo por el reconocimiento salarial, profesional y laboral para la enfermer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.5884924507113386, "is_candidate": false}, {"start": 2621.532, "end": 2624.172, "text": "\u00a1Viva la enfermer\u00eda y la salud p\u00fablica!", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.49527987005986296, "is_candidate": true}, {"start": 2624.172, "end": 2625.573, "text": "\u00a1Viva la clase trabajadora!", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.47416382630743337, "is_candidate": true}, {"start": 2639.23, "end": 2650.615, "text": " En el D\u00eda Internacional de las y los Trabajadores, el sindicalismo combativo y clasista tambi\u00e9n est\u00e1 presente en este acto del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7198307777049266, "is_candidate": false}, {"start": 2650.615, "end": 2651.936, "text": "Buenas tardes, compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0054035895587274, "is_candidate": false}, {"start": 2651.936, "end": 2663.261, "text": "Nos encontramos presentes en este acto socialista e internacionalista y de lucha, mostrando la importancia de la organizaci\u00f3n de toda la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9780438653108714, "is_candidate": false}, {"start": 2663.261, "end": 2664.802, "text": "A\u00fan en estos dif\u00edciles momentos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0419768600414498, "is_candidate": false}, {"start": 2665.856, "end": 2679.428, "text": " La pandemia pretendi\u00f3 ser utilizada por los patronales para avanzar sobre los intereses de los trabajadores, tratando de imponer rebajas salariales, atacar los convenios colectivos, destrozar las condiciones laborales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9872590924407303, "is_candidate": false}, {"start": 2679.428, "end": 2687.975, "text": "En los lugares donde se encuentra el clasismo, el movimiento antiburocr\u00e1tico, se vio una clara resistencia y grandes victorias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0172947598577105, "is_candidate": false}, {"start": 2687.975, "end": 2690.598, "text": "Peleas que tuvieron mucha fuerza a pesar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.048396679177579, "is_candidate": false}, {"start": 2691.724, "end": 2693.345, "text": " de ser realizadas en la soledad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9798323241125425, "is_candidate": false}, {"start": 2693.345, "end": 2716.401, "text": "S\u00f3lo el acompa\u00f1amiento era del movimiento obrero que los miraba mientras la burocracia sindical entregaba conquistas, firmaba rebajas salariales, permitidas despidos, a\u00fan en claros actos p\u00fablicos como fue la firma del 75% con la gu\u00eda y el gobierno de esa rebaja salarial que afectaba a los trabajadores en un momento tan delicado como era la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0119873033370703, "is_candidate": false}, {"start": 2716.701, "end": 2722.718, "text": " se demuestra una vez m\u00e1s la importancia de la organizaci\u00f3n de los trabajadores y de cada una de esas luchas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9876890504565108, "is_candidate": false}, {"start": 2722.718, "end": 2723.2, "text": "Luchas como...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1028368835438513, "is_candidate": false}, {"start": 2724.298, "end": 2740.347, "text": " Claramente tenemos desde los trabajadores vitivin\u00edcolas de Mendoza, as\u00ed como la lucha de los compa\u00f1eros de la cl\u00ednica San Andr\u00e9s, pasando por esa gigantesca pelea que est\u00e1n dando con d\u00edas y d\u00edas de huelga y piquete de los compa\u00f1eros de la salud de Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9932096318384157, "is_candidate": false}, {"start": 2740.347, "end": 2745.089, "text": "Entendemos claramente que cada uno de esos ejemplos le da fuerza al movimiento obrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9654733877555995, "is_candidate": false}, {"start": 2745.089, "end": 2748.131, "text": "Desde el sindicato de Num\u00e1tico venimos de cerrar hace pocos d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9867224396047886, "is_candidate": false}, {"start": 2748.971, "end": 2754.065, "text": " una paritaria del 54% con una cl\u00e1usula que asegura 5 puntos por arriba de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9590689671106268, "is_candidate": false}, {"start": 2755.163, "end": 2762.446, "text": " Entendiendo con claridad que se tiene que dar de la mano, necesariamente, de la pelea por los protocolos obreros para defender la salud de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9396520289366133, "is_candidate": false}, {"start": 2762.446, "end": 2767.409, "text": "Y la pelea por cada uno de los intereses de los compa\u00f1eros en su puesto de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.011262520582014, "is_candidate": false}, {"start": 2767.409, "end": 2771.07, "text": "La defensa de los convenios colectivos y de las condiciones laborales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9467415192138935, "is_candidate": false}, {"start": 2771.07, "end": 2773.611, "text": "Frenando cada intento de ataque de las patronales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9647658414246368, "is_candidate": false}, {"start": 2773.611, "end": 2777.253, "text": "Eso realizamos desde el movimiento combativo y desde el clasismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.059930365430195, "is_candidate": false}, {"start": 2777.253, "end": 2781.655, "text": "Mostrando ese contraste tan grande con la burocracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9887606510314585, "is_candidate": false}, {"start": 2781.655, "end": 2783.376, "text": "Son momentos de mucha importancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0542729199153873, "is_candidate": false}, {"start": 2784.136, "end": 2790.099, "text": " Claramente las patronales buscan implementar un ajuste y el gobierno cumplir con las demandas del FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9736618807695397, "is_candidate": false}, {"start": 2790.099, "end": 2797.843, "text": "Por eso entendemos que podemos confiar solo en los intereses de la clase trabajadora llevado adelante por la organizaci\u00f3n de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9872738020426646, "is_candidate": false}, {"start": 2797.843, "end": 2808.508, "text": "Llamamos a todos los compa\u00f1eros a organizarse, a expulsar la burocracia sindical de cada uno de los sindicatos, a tener conducciones que realmente sean de los trabajadores y luchen por los intereses de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0386474576156823, "is_candidate": false}, {"start": 2809.597, "end": 2818.426, "text": " Decimos que en estos momentos lo m\u00e1s importante es la unidad, la lucha y la actuaci\u00f3n activa y consciente de cada uno de los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0373588407837648, "is_candidate": false}, {"start": 2818.426, "end": 2821.709, "text": "Viva compa\u00f1eros en este d\u00eda, el primero de mayo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0538769227920928, "is_candidate": false}, {"start": 2821.709, "end": 2824.131, "text": "Viva la lucha de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0331056969091168, "is_candidate": false}, {"start": 2824.131, "end": 2826.133, "text": "Viva la Coordinadora Sindical Clasista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0638668308724606, "is_candidate": false}, {"start": 2826.133, "end": 2827.595, "text": "Viva el Partido Obrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0353173058668406, "is_candidate": false}, {"start": 2827.595, "end": 2829.737, "text": "Compa\u00f1eros, viva la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.051048774157305, "is_candidate": false}, {"start": 2835.538, "end": 2856.356, "text": " Compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, es un honor para m\u00ed poder hablar nuevamente en un acto del Frente de Izquierda en un primero de mayo, D\u00eda Internacional de Lucha, como siempre lo hemos entendido los ferroviarios del Sarmiento, y desde el plenario del sindicalismo combativo, en apoyo a los que luchan, a quienes dan la pelea a pesar de la traici\u00f3n de la CGT y la CTA,", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.7833589802261449, "is_candidate": false}, {"start": 2857.077, "end": 2865.944, "text": " burocracia que acaba de firmar en el Consejo de Salario un aumento del m\u00ednimo en 7 cuotas que no supera la canasta de la indigencia, una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.7804940238306431, "is_candidate": false}, {"start": 2865.944, "end": 2869.247, "text": "Son un ejemplo de lucha de las compa\u00f1\u00edas de salud del EUQM.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8491262284928469, "is_candidate": false}, {"start": 2869.247, "end": 2873.29, "text": "Esos autoconvocados que pasaron por arriba la burocracia de ATE.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8087598847014004, "is_candidate": false}, {"start": 2873.29, "end": 2882.157, "text": "Un ejemplo por su firmeza, democracia sindical, coordinaci\u00f3n y solidaridad de c\u00f3mo se enfrentan al ajuste del gobernador Guti\u00e9rrez y Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.7995730988724558, "is_candidate": false}, {"start": 2882.877, "end": 2888.984, "text": " Otro ejemplo son los docentes de Cava encabezados por el sindicalismo democr\u00e1tico y combativo de Ademis.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8358571931806098, "is_candidate": false}, {"start": 2888.984, "end": 2898.475, "text": "Pelean tambi\u00e9n los residentes de Malvinas, del Arcade, del Garrahan, de Autoconvocados de R\u00edo Gallegos, que tomaron el ministerio y acamparon frente a la Casa de Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.7967488043428359, "is_candidate": false}, {"start": 2899.076, "end": 2914.27, "text": " El Sunda logr\u00f3 un 54% de aumento, los portuarios de la Terminal 5, la lucha de la juventud precarizada, los aeron\u00e1uticos de la TAM Aerolineas y Austral, los fueguinos del ambasador que ocupan la planta, entre otros tantos.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8115318081283052, "is_candidate": false}, {"start": 2915.046, "end": 2930.261, "text": " Decimos basta a ajustar a los trabajadores y al pueblo, basta de robo salarial, por salarios igual a la canasta familiar, prohibici\u00f3n de despido y suspensiones, plata para los hospitales y un IFE de 40.000 pesos, no para pagar la deuda y el FMI.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.824980447249232, "is_candidate": false}, {"start": 2931.062, "end": 2943.331, "text": " Y luchamos para que aparezcan las vacunas, luchamos por la vida, la \u00fanica forma de enfrentar las muertes y mayores contagios ante un gobierno que abri\u00f3 las actividades y ahora le echa la culpa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8283111275883113, "is_candidate": false}, {"start": 2943.331, "end": 2946.994, "text": "Los ferroviarios decimos que cada vag\u00f3n es una fiesta clandestina.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8030512765470426, "is_candidate": false}, {"start": 2947.958, "end": 2951.08, "text": " y solo se para la pandemia con la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8776399910774729, "is_candidate": false}, {"start": 2951.08, "end": 2959.424, "text": "Por eso es una verg\u00fcenza que se produzcan 24 millones de dosis por mes en Gar\u00edn para AstraZeneca y ninguna se queda en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8286977769989881, "is_candidate": false}, {"start": 2959.424, "end": 2962.345, "text": "El gobierno peronista Alberto Fern\u00e1ndez la deja correr.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.798722800467315, "is_candidate": false}, {"start": 2962.345, "end": 2969.969, "text": "Por eso decimos, las vacunas est\u00e1n en Gar\u00edn y hay que frenar la exportaci\u00f3n y que se envasen ac\u00e1 para vacunar a millones.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8427043175166214, "is_candidate": false}, {"start": 2970.689, "end": 2976.354, "text": " Tenemos que luchar por una nueva direcci\u00f3n sindical y tambi\u00e9n una direcci\u00f3n pol\u00edtica de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8328117707484901, "is_candidate": false}, {"start": 2976.354, "end": 2984.68, "text": "Somos parte del sindicalismo combativo que les dice a las y los trabajadores que no podemos seguir confiando en pol\u00edticos patronales.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.778677924530077, "is_candidate": false}, {"start": 2984.68, "end": 2995.97, "text": "Entonces, los que luchamos tenemos que postular una alternativa pol\u00edtica propia de los trabajadores para pelear por un gobierno de la clase obrera, como lo postulamos desde el Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.7947936010637143, "is_candidate": false}, {"start": 2996.67, "end": 3006.213, "text": " Apoyamos todas las luchas del pa\u00eds y en el mundo para que se incaute la vacuna Sengar\u00edn por una nueva direcci\u00f3n sindical y pol\u00edtica de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.8151557304136997, "is_candidate": false}, {"start": 3006.213, "end": 3014.095, "text": "Consideramos que esa es la mejor manera de conmemorar este primero de mayo en pelea por una salida obrera y socialista.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.7993753539468245, "is_candidate": false}, {"start": 3014.095, "end": 3015.536, "text": "Fuerza compa\u00f1eras y compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.7834100458342816, "is_candidate": false}, {"start": 3021.818, "end": 3036.023, "text": " Numerosas luchas recorren hoy el pa\u00eds, desde los vitivin\u00edcolas en Mendoza, los cosecheros del citrus en Tucum\u00e1n y, por supuesto, la enorme lucha de las y los trabajadores de la salud en Neuqu\u00e9n que marc\u00f3 un jal\u00f3n para todo el movimiento obrero.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.41268809054657285, "is_candidate": true}, {"start": 3036.023, "end": 3043.166, "text": "Desafiando el acuerdo que quiso imponer la burocracia con el gobierno, desarrollaron la organizaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n desde abajo en la interhospitalaria.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4667348522524526, "is_candidate": true}, {"start": 3043.846, "end": 3058.577, "text": " con acciones decididas, como el bloqueo por 22 d\u00edas de las rutas del petr\u00f3leo, en unidad con los pueblos mapuches y otros trabajadores, atrayeron el apoyo de toda la comunidad, un ejemplo para todo el pa\u00eds de que se puede pelear y ganar.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4844202757702575, "is_candidate": true}, {"start": 3058.577, "end": 3073.269, "text": "Tambi\u00e9n las luchas contra la precarizaci\u00f3n y el fraude de las tercializadas, las luchas por el salario, por tierra y vivienda, contra los cierres y despidos, contra la desocupaci\u00f3n y por trabajo genuino y las movilizaciones de las organizaciones de desocupados independientes del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.42929823028388947, "is_candidate": true}, {"start": 3073.949, "end": 3089.743, "text": " Gran parte de estas luchas del \u00e1rea metropolitana decidieron adem\u00e1s coordinarse entre s\u00ed, dando un primer paso muy importante en el encuentro realizado en Mardi Gras y movilizando en com\u00fan el pasado 27, donde ocupados, desocupados y precarios mostramos nuestra fuerza en las calles.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4348317230098303, "is_candidate": true}, {"start": 3090.524, "end": 3097.667, "text": " Con todos los cuidados sanitarios, los que movemos el pa\u00eds nos hicimos escuchar, demostrando que agrupados somos m\u00e1s fuertes.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4602234857115063, "is_candidate": true}, {"start": 3097.667, "end": 3100.169, "text": "Una misma clase, una misma lucha.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.5835229197576329, "is_candidate": false}, {"start": 3100.169, "end": 3106.112, "text": "Esta nueva realidad tambi\u00e9n ha revivado el debate entre los que nos reivindicamos clasistas y antiburocr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.5106857675412624, "is_candidate": false}, {"start": 3106.112, "end": 3116.897, "text": "Desde el movimiento Agrupaciones Clasistas hemos puesto todo nuestro empe\u00f1o en el desarrollo de las luchas que est\u00e1n marcando este periodo, considerando esencial la coordinaci\u00f3n entre ocupados, desocupados y precarios.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.433553307149526, "is_candidate": true}, {"start": 3117.717, "end": 3134.281, "text": " El planteo de que esta tarea estar\u00eda resuelta con la sola existencia del plenario del sindicalismo combativo lo consideramos un error, ya que deja fuera miles de luchadores que a\u00fan no han procesado una experiencia con el gobierno y, por tanto, no adoptan de manera mec\u00e1nica, autom\u00e1tica, el programa de los clasistas.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.40949134756148786, "is_candidate": true}, {"start": 3134.281, "end": 3140.123, "text": "Las posiciones conquistadas en sindicatos, comisiones internas y el propio PSC pueden cobrar renovado valor", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4466302041526733, "is_candidate": true}, {"start": 3140.643, "end": 3146.389, "text": " si somos capaces de transformarlo en una herramienta, en un punto de apoyo para los que hoy salen a la lucha.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4756299864843647, "is_candidate": true}, {"start": 3146.389, "end": 3157.82, "text": "Tenemos esa gran tarea por delante, impulsar, sin ultimatismos ni imposiciones, la experiencia viva de esos sectores que hoy salen a la lucha con las burocracias, con el gobierno y sus instituciones.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.46077032850507404, "is_candidate": true}, {"start": 3157.82, "end": 3164.066, "text": "Y al calor de esto, construir desde abajo instituciones de democracia directa y autoorganizaci\u00f3n de los sectores en lucha.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4192988009596694, "is_candidate": true}, {"start": 3164.947, "end": 3178.821, "text": " para imponerle a la burocracia sindical que abandone su subordinaci\u00f3n al gobierno, rompa la tregua y convoque un paro nacional y plan de lucha por el conjunto de las demandas de trabajadoras y trabajadores ocupados, desocupados y precarios.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.43213037953223044, "is_candidate": true}, {"start": 3178.821, "end": 3184.726, "text": "Para que el triunfo de nuestra clase no sea solo necesario y urgente, sino tambi\u00e9n posible.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.4395568653657095, "is_candidate": true}, {"start": 3184.726, "end": 3186.148, "text": "\u00a1Viva el primero de mayo!", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.5518550541908022, "is_candidate": false}, {"start": 3186.148, "end": 3188.21, "text": "\u00a1Viva la lucha de las y los trabajadores!", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.49176425769881227, "is_candidate": true}, {"start": 3194.395, "end": 3208.018, "text": " Se cumplen 135 a\u00f1os de las grandes luchas por la jornada de 8 horas de los m\u00e1rtires de Chicago y de una fecha emblem\u00e1tica para la clase obrera de todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8522907734459031, "is_candidate": false}, {"start": 3208.018, "end": 3219.28, "text": "Fecha, el primero de mayo, que quisieron borrar del calendario combativo de la clase trabajadora, que quisieron transformar en un d\u00eda de fiesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8926611202195311, "is_candidate": false}, {"start": 3220.16, "end": 3230.683, "text": " o que quisieron directamente ignorarlo como hicieron las burocracias sindicales, las patronales, los gobiernos y hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8549343530468237, "is_candidate": false}, {"start": 3231.842, "end": 3241.086, "text": " conmemorando este d\u00eda, levantando esta tribuna obrera, socialista, internacionalista, clasista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9048080130071301, "is_candidate": false}, {"start": 3241.086, "end": 3251.15, "text": "Recordamos que fue la izquierda y que fue el sindicalismo combativo quienes mantuvieron viva esta llama, este d\u00eda emblem\u00e1tico de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8829957983033825, "is_candidate": false}, {"start": 3251.15, "end": 3261.194, "text": "Este primero de mayo nos encuentran las y los trabajadores luchando y organiz\u00e1ndonos en todo el pa\u00eds, como en Neuqu\u00e9n, como en R\u00edo Negro, como en el Arcade,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8915252029904401, "is_candidate": false}, {"start": 3261.694, "end": 3279.343, "text": " como la pelea de los residentes y de las enfermeras, con las y los trabajadores a salud a la cabeza, pero tambi\u00e9n los trabajadores tercerizados, los precarizados, los desocupados, con esa gran unidad del movimiento piquetero independiente que est\u00e1 peleando por trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8970934573722216, "is_candidate": false}, {"start": 3280.143, "end": 3291.829, "text": " Y estas luchas y estos procesos de organizaci\u00f3n que arrancan de la base, que son rebeliones contra esta burocracia vendida, hay que unirlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9107469756907857, "is_candidate": false}, {"start": 3291.829, "end": 3306.237, "text": "Hay que unirlos no s\u00f3lo en un gran plan de lucha nacional que necesitamos para enfrentar y derrotar este ajuste sanitario y este ajuste social, sino tambi\u00e9n para dar pasos en la nueva direcci\u00f3n democr\u00e1tica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8956729886078937, "is_candidate": false}, {"start": 3307.426, "end": 3311.688, "text": " combativa, de lucha, que necesita el movimiento obrero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9840023862228436, "is_candidate": false}, {"start": 3311.688, "end": 3317.171, "text": "Y este primero de mayo tambi\u00e9n nos presenta dos desaf\u00edos, justamente para dar pasos en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8635437156702033, "is_candidate": false}, {"start": 3317.171, "end": 3331.939, "text": "El primero es avanzar en un polo de referencia, de coordinaci\u00f3n, de todas las agrupaciones antiburocr\u00e1ticas de la izquierda sindical, de los sindicatos recuperados,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8540155359095195, "is_candidate": false}, {"start": 3333.52, "end": 3358.918, "text": " en un gran frente \u00fanico a partir de una conquista que necesitamos que se postule m\u00e1s que es el plenario del sindicalismo combativo, que necesitamos que se abra, que incorpore estos nuevos procesos, se nutra, aprenda y lleve este frente \u00fanico a todos los procesos de la lucha de clases, en las elecciones sindicales que vengan y sobre todo en las peleas para que se ganen y para que avancen estos nuevos dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8926750223144413, "is_candidate": false}, {"start": 3358.918, "end": 3361.58, "text": "Pero tambi\u00e9n tenemos otro desaf\u00edo este primero de mayo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9742676878135623, "is_candidate": false}, {"start": 3362.768, "end": 3367.829, "text": " tenemos que dar pasos en la pelea tambi\u00e9n en el terreno pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8684475575778632, "is_candidate": false}, {"start": 3367.829, "end": 3384.353, "text": "No podemos separar la lucha sindical de la lucha pol\u00edtica, por lo que hoy ganamos en una pelea por salario, en una pelea por defensa de un puesto de trabajo, ma\u00f1ana lo vamos a perder con la inflaci\u00f3n o con un golpe recesivo de este capitalismo en crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8773945701338199, "is_candidate": false}, {"start": 3384.353, "end": 3388.834, "text": "Necesitamos para que las conquistas del movimiento obrero, como hoy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9269268852460187, "is_candidate": false}, {"start": 3389.654, "end": 3417.058, "text": " tenemos que volver a pelear por las ocho horas como hicieron los m\u00e1rtires de Chicago encabezando esas grandes luchas esas conquistas se consoliden y duren y para eso hay que cambiar la sociedad y para eso necesitamos una herramienta pol\u00edtica de las y los trabajadores necesitamos desarrollar una herramienta de izquierda y el Frente Izquierda de Unidad en ese sentido tiene tambi\u00e9n que jugar un papel", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8859532039232632, "is_candidate": false}, {"start": 3418.294, "end": 3427.151, "text": " uniendo lo sindical y lo pol\u00edtico, ayudando al desarrollo de las nuevas direcciones y es el mejor homenaje que le podemos hacer a los m\u00e1rtires de Chicago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8773787597882934, "is_candidate": false}, {"start": 3427.151, "end": 3428.393, "text": "Viva el primero de mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9665739119136175, "is_candidate": false}, {"start": 3439.364, "end": 3454.113, "text": " Convocados de Neuqu\u00e9n, hace un saludo al acto internacionalista que estamos llevando adelante este primero de mayo y llamamos a todos los trabajadores a una gran movilizaci\u00f3n este primero de mayo como va a ser ac\u00e1 en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8610704927824054, "is_candidate": false}, {"start": 3455.596, "end": 3462.979, "text": " Invitar tambi\u00e9n a participar, a organizarse, a seguir esta lucha de la reivindicaci\u00f3n de la clase trabajadora, de la clase obrera.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9033852941903252, "is_candidate": false}, {"start": 3462.979, "end": 3470.222, "text": "Nosotros apuntamos a esto, a las asambleas, a la formaci\u00f3n de junta interna, a pelearla desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9511984837127629, "is_candidate": false}, {"start": 3470.222, "end": 3471.783, "text": "Un abrazo grande, compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9589448597554575, "is_candidate": false}, {"start": 3471.783, "end": 3474.704, "text": "Tenemos un gran ejemplo que se ha dado en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8321387952840806, "is_candidate": false}, {"start": 3474.704, "end": 3480.146, "text": "Hemos saltado las vallas de la burocracia y hemos luchado por, poco menos, un aumento del b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.893749648225626, "is_candidate": false}, {"start": 3480.486, "end": 3482.767, "text": " que era lo que no quer\u00eda dar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8728351149021688, "is_candidate": false}, {"start": 3482.767, "end": 3490.472, "text": "As\u00ed que saludos a todos los compa\u00f1eros, la lucha con la lucha se puede ganar, vamos a estar de brazo en la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8936862593502709, "is_candidate": false}, {"start": 3490.472, "end": 3495.795, "text": "Que viva la lucha de salud, que viva la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.028398153363766, "is_candidate": false}, {"start": 3495.795, "end": 3507.442, "text": "Compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de todo el pa\u00eds del Frente de Izquierda, desde Neuqu\u00e9n, las trabajadoras y los trabajadores de la salud autoconvocada les enviamos un gran saludo, un gran abrazo fraternal en el D\u00eda del Trabajador.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8057769077754398, "is_candidate": false}, {"start": 3507.881, "end": 3520.245, "text": " Nosotros venimos de 60 d\u00edas de lucha, de 22 d\u00edas de bloquear Vaca Muerta, que es donde est\u00e1n las ganancias que se llevan los empresarios petroleros en alianza con la burocracia sindical y con los gobernantes del MPN.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.864171981851831, "is_candidate": false}, {"start": 3520.245, "end": 3531.269, "text": "Mostramos que en alianza los trabajadores con la comunidad, con las comunidades mapuches y el conjunto del pueblo oprimido, se puede ganar, se puede luchar por nuestros derechos, se puede ganar y no agachar m\u00e1s la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8591099181205086, "is_candidate": false}, {"start": 3531.269, "end": 3533.33, "text": "Vamos, compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.871385401118526, "is_candidate": false}, {"start": 3533.33, "end": 3537.371, "text": "El gobierno nacional y los gobiernos provinciales no tienen plan B.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.6798888283650241, "is_candidate": false}, {"start": 3537.99, "end": 3543.734, "text": " solo buscan ajustar a los trabajadores, y aqu\u00ed la burocracia sindical es c\u00f3mplice.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.684148536568467, "is_candidate": false}, {"start": 3543.734, "end": 3551.98, "text": "Por esto es necesario construir algo distinto, y en este sentido los elefantes neosquinos nos dieron el ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.6720409278727062, "is_candidate": false}, {"start": 3551.98, "end": 3564.809, "text": "Debemos seguir el camino de la autoconvocatoria en cada lugar de trabajo, por salarios dignos, por mejores condiciones laborales, para torcerle el brazo al gobierno y romper con la burocracia sindical traidora.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.586928254505436, "is_candidate": false}, {"start": 3578.797, "end": 3583.726, "text": " Los invitamos a escuchar a las y los principales referentes del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7578297169313907, "is_candidate": false}, {"start": 3583.726, "end": 3590.617, "text": "Y despu\u00e9s, les invitamos a todos y todas a que entonemos juntos nuestro himno internacional de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7341933029658367, "is_candidate": false}, {"start": 3595.003, "end": 3597.704, "text": " Buenas tardes compa\u00f1eras, compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7546870478213343, "is_candidate": false}, {"start": 3597.704, "end": 3604.927, "text": "Les traigo a este acto, el primero de mayo, el saludo de mis compa\u00f1eros de la Liga Internacional Socialista y del MST.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7831520879589179, "is_candidate": false}, {"start": 3604.927, "end": 3615.492, "text": "De hecho, hacemos este acto en un mundo muy convulsionado, en una de las mayores crisis de la historia, ya que la pandemia profundiz\u00f3 la crisis econ\u00f3mica que ya ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7918461170131876, "is_candidate": false}, {"start": 3616.152, "end": 3619.835, "text": " Los pa\u00edses imperialistas sufren crisis y se enfrentan entre s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7045693348859203, "is_candidate": false}, {"start": 3619.835, "end": 3627.041, "text": "Pero lo que no cambia es que los capitalistas y sus gobiernos quieren que la crisis la paguemos las y los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7140664217630255, "is_candidate": false}, {"start": 3627.041, "end": 3636.909, "text": "El colapso sanitario, la p\u00e9rdida de empleo y el aumento de la pobreza se deben a que los fondos se siguen destinando a bancar a las corporaciones y a los bancos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6709546020343671, "is_candidate": false}, {"start": 3636.909, "end": 3639.03, "text": "Algunos dec\u00edan que el 2021 iba a ser de rebote econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8159015113111922, "is_candidate": false}, {"start": 3641.512, "end": 3643.234, "text": " por la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7476771981284851, "is_candidate": false}, {"start": 3643.234, "end": 3656.489, "text": "Pero miren, no hay vacunas para todos porque ellos mismos son quienes defienden la privatizaci\u00f3n del saber en manos de los laboratorios y farmac\u00e9uticas privadas, v\u00edan las patentes y no permiten que se produzca de forma masiva.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7077696260624711, "is_candidate": false}, {"start": 3657.23, "end": 3671.56, "text": " Lo positivo es que contra esa pol\u00edtica de poner las ganancias capitalistas por sobre la vida y la salud de las mayor\u00edas hay luchas, resistencias, rebeliones obreras y populares a\u00fan en el medio de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7455150946568494, "is_candidate": false}, {"start": 3671.56, "end": 3682.568, "text": "Hay polarizaci\u00f3n social y nos tenemos que preparar para m\u00e1s luchas, apoyarlas y seguir construyendo una alternativa para nuestra clase en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.761431427852753, "is_candidate": false}, {"start": 3683.328, "end": 3687.99, "text": " Argentina tambi\u00e9n vive esta crisis econ\u00f3mica, social, sanitaria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7043560833347653, "is_candidate": false}, {"start": 3687.99, "end": 3691.051, "text": "Y es en el peor momento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7662244253347983, "is_candidate": false}, {"start": 3691.051, "end": 3694.753, "text": "Suben los contagios, las muertes, los precios, la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6842359296644064, "is_candidate": false}, {"start": 3694.753, "end": 3698.715, "text": "El sistema sanitario se acerca al riesgo de colapso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7930311602725244, "is_candidate": false}, {"start": 3698.715, "end": 3708.299, "text": "Los salarios van muy por detr\u00e1s de la inflaci\u00f3n, como lo denunciamos el martes en la jornada de lucha que iniciamos en el Obelisco y culminamos en el Ministerio de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7259417106086247, "is_candidate": false}, {"start": 3708.928, "end": 3715.712, "text": " Y es porque la burocracia, las patronales y el gobierno acordaron un salario de miseria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7375740892642317, "is_candidate": false}, {"start": 3715.712, "end": 3720.634, "text": "Pero las trabajadoras, los trabajadores y sectores populares responden.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7627724257895128, "is_candidate": false}, {"start": 3720.634, "end": 3725.557, "text": "La primera l\u00ednea da pelea en todo el pa\u00eds, en el sector p\u00fablico y en el privado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7187853636716792, "is_candidate": false}, {"start": 3725.557, "end": 3728.379, "text": "En Capital nuestras compa\u00f1eras enfermeras no bajan los brazos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7844254144905658, "is_candidate": false}, {"start": 3728.379, "end": 3731.801, "text": "En Neuqu\u00e9n son los elefantes blancos del equipo de salud.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7423595864433625, "is_candidate": false}, {"start": 3731.801, "end": 3736.143, "text": "Y crecen otras luchas como en R\u00edo Negro o ac\u00e1 en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7203634360065594, "is_candidate": false}, {"start": 3736.643, "end": 3748.052, "text": " En todos esos casos se desborda las burocracias sindicales, prima la autoorganizaci\u00f3n y juegan un rol important\u00edsimo los sindicatos y comisiones internas combativas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7267078741490083, "is_candidate": false}, {"start": 3748.052, "end": 3758.26, "text": "Es el movimiento piquetero donde est\u00e1n mis compa\u00f1eras del Teresa Viver que copan las calles, enfrentan el ajuste del gobierno y el avance del virus en los barrios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7464166977736, "is_candidate": false}, {"start": 3758.84, "end": 3765.128, "text": " Es la lucha de los precarizados, de los despedidos, como en el caso de la TAM, con m\u00e1s de un a\u00f1o de pelea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7740152479382154, "is_candidate": false}, {"start": 3765.128, "end": 3771.175, "text": "Es la docencia contra la presencialidad irresponsable de la RETA y de los distintos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6786973356692716, "is_candidate": false}, {"start": 3771.175, "end": 3776.322, "text": "La tarea del Frente de Izquierda Unidad es estar junto a cada una de estas luchas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6926547020769038, "is_candidate": false}, {"start": 3776.758, "end": 3784.963, "text": " Pero adem\u00e1s tenemos la tarea pol\u00edtica de denunciar a los dos sectores capitalistas que pretenden reducir todo a su grieta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6697363441452779, "is_candidate": false}, {"start": 3784.963, "end": 3794.529, "text": "Desde ya nos indigna la Reta, Bullrich y dem\u00e1s macristas que insisten en abrir todo, al costo social que sea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7303996497119046, "is_candidate": false}, {"start": 3794.529, "end": 3799.112, "text": "Mentira que defienden la educaci\u00f3n p\u00fablica, porque son los mismos que la vienen atacando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8149879450876494, "is_candidate": false}, {"start": 3799.112, "end": 3806.157, "text": "Es esta derecha la que defiende la entrega, los negocios privados y m\u00e1s apertura y ajuste al servicio del gran capital.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7781951263364463, "is_candidate": false}, {"start": 3807.242, "end": 3817.71, "text": " Pero el gobierno de Fern\u00e1ndez y de Cristina se pelean conjuntos por el cambio, pero no solucionan ninguno de los problemas centrales.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8070421844062792, "is_candidate": false}, {"start": 3817.71, "end": 3823.354, "text": "Son campeones del no se puede, porque no quieren tocar los intereses de los ricos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8223174913194522, "is_candidate": false}, {"start": 3823.354, "end": 3832.882, "text": "En los medios se pelean, pero en lo esencial ambos mantienen la misma estructura econ\u00f3mica y financiera que criticaban en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8117742609912126, "is_candidate": false}, {"start": 3833.522, "end": 3841.428, "text": " Y en cuanto al extractivismo, la contaminaci\u00f3n y el saqueo, Alberto Mart\u00edn tiene las mismas corporaciones que Macri.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7453128859336763, "is_candidate": false}, {"start": 3841.428, "end": 3847.132, "text": "En el tema salarial se apoyan y se apoyaban en la UIA y en la burocr\u00e1tica CGT.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7743832562968569, "is_candidate": false}, {"start": 3847.132, "end": 3855.838, "text": "Y aunque critica el endeudamiento de Macri, el frente de todos sigue pagando esa estafa y sigue las relaciones con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8039003871751453, "is_candidate": false}, {"start": 3857.211, "end": 3863.015, "text": " Por esto hace falta una voz fuerte desde la izquierda, con el Frente de Izquierda Unida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6924014818141176, "is_candidate": false}, {"start": 3863.015, "end": 3875.163, "text": "Tenemos un programa integral, econ\u00f3mico, social, sanitario y pol\u00edtico para salir de esta crisis capitalista, con propuestas a favor de las mayor\u00edas, de los y las trabajadoras, tocando los intereses de los ricos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7774533940070908, "is_candidate": false}, {"start": 3875.723, "end": 3878.145, "text": " que nos explotan y nos oprimen.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8207683903818951, "is_candidate": false}, {"start": 3878.145, "end": 3889.232, "text": "Porque cuando nos dicen no se puede, no hay plata, hay que preguntarles si se pone un verdadero impuesto a los ricos, \u00bfno habr\u00eda plata para bancar un salario de emergencia?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7561860161866898, "is_candidate": false}, {"start": 3889.232, "end": 3893.734, "text": "Si se nacionaliza el sistema bancario, \u00bfno habr\u00eda plata para fortalecer la salud?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7582110726374911, "is_candidate": false}, {"start": 3893.734, "end": 3894.195, "text": "Claro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8835174510756665, "is_candidate": false}, {"start": 3894.995, "end": 3901.721, "text": " Y si avanzamos a un sistema \u00fanico de salud estatal con control de las y los trabajadores enfrentar\u00edamos mejor la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.716346934300095, "is_candidate": false}, {"start": 3901.721, "end": 3910.488, "text": "Y para eso hay que ir contra los bancos, contra las corporaciones y grandes empresarios que se llenan de plata con el negocio de la salud.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.774120705910276, "is_candidate": false}, {"start": 3911.048, "end": 3921.995, "text": " Adem\u00e1s, hay que hacer esto y avanzar en expropiar no solamente el laboratorio de Sigman, sino tambi\u00e9n el de Richmond y todos los necesarios para lograr que haya vacunas en cantidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7734455668924727, "is_candidate": false}, {"start": 3921.995, "end": 3927.138, "text": "Est\u00e1 demostrado que se puede producir y envasar en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7156136622581699, "is_candidate": false}, {"start": 3927.138, "end": 3931.621, "text": "Hace falta voluntad pol\u00edtica e invertir las prioridades.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7622291784317348, "is_candidate": false}, {"start": 3931.621, "end": 3934.223, "text": "Solo en la izquierda tenemos estas propuestas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7587568102640487, "is_candidate": false}, {"start": 3934.744, "end": 3941.027, "text": " Salgamos con mucha fuerza a postularnos como alternativa de los trabajadores, las trabajadoras y la juventud.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6698472022406032, "is_candidate": false}, {"start": 3941.027, "end": 3944.91, "text": "Anim\u00e9mosnos a construir un gran movimiento pol\u00edtico com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7763914892320115, "is_candidate": false}, {"start": 3944.91, "end": 3949.712, "text": "Abramos el Frente de Izquierda Unidad, referentes y personalidades independientes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7839141428777301, "is_candidate": false}, {"start": 3949.712, "end": 3956.276, "text": "Convoquemos a los que se decepcionan con el posibilismo y a otros sectores de la izquierda, les decimos que no dividan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7597139578591572, "is_candidate": false}, {"start": 3956.796, "end": 3972.517, "text": " En este a\u00f1o de lucha electoral ya nos preparamos para los dos primeros desaf\u00edos en Jujuy y en Salta donde en DLMCT vamos a poner todo para dar esas batallas y luego vendr\u00e1 la pelea en todo el pa\u00eds donde tendremos que lograr acuerdos o mecanismos democr\u00e1ticos", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.805500383737347, "is_candidate": false}, {"start": 3972.857, "end": 3978.621, "text": " que reflejen la realidad del FITU y nos permita disputar con m\u00e1s fuerza y mejor.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7496212145973427, "is_candidate": false}, {"start": 3978.621, "end": 3988.989, "text": "Compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, en medio de una crisis se ven con claridad los distintos proyectos pol\u00edticos y los trabajadores sacan conclusiones.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7315306937788584, "is_candidate": false}, {"start": 3988.989, "end": 3994.653, "text": "Se ven los l\u00edmites del posibilismo y la incompatibilidad del sistema capitalista con nuestras vidas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8043313924695544, "is_candidate": false}, {"start": 3995.393, "end": 4014.703, "text": " En este momento es hora de que levantemos con fuerza estas propuestas anticapitalistas, socialistas, para fortalecer esta alternativa y que seamos las y los trabajadores quienes somos, los que hacemos girar el mundo, los que tomemos las riendas de nuestro propio destino y conquistemos un gobierno de nuestra clase.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7486584847387229, "is_candidate": false}, {"start": 4014.703, "end": 4019.385, "text": "Viva el primero de mayo, viva la lucha de la clase obrera, viva el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8232332361703634, "is_candidate": false}, {"start": 4025.345, "end": 4036.738, "text": " Buenas tardes compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Argentina y de otros pa\u00edses que est\u00e1n compartiendo este acto unitario del Frente de Izquierda Unidad en este primero de mayo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9499505835991068, "is_candidate": false}, {"start": 4036.738, "end": 4041.344, "text": "Acto que lo hacemos en honor a los m\u00e1rtires de Chicago, cuando hace 135 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8632468026790611, "is_candidate": false}, {"start": 4043.453, "end": 4050.359, "text": " en lucha por las ocho horas de trabajo pagaron con su vida la osad\u00eda de enfrentar a los capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9348670371157701, "is_candidate": false}, {"start": 4050.359, "end": 4051.64, "text": "Y no fue en vano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9980013352391961, "is_candidate": false}, {"start": 4051.64, "end": 4064.31, "text": "Hoy viven en los reclamos obreros y populares de las mujeres y de la juventud que en todo el mundo ven asorados que el capitalismo solo puede ofrecer pandemias, miseria, desigualdad social", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9163493976202235, "is_candidate": false}, {"start": 4065.256, "end": 4069.44, "text": " y destrucci\u00f3n ambiental, con millones de muertos y contagiados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.868929726019181, "is_candidate": false}, {"start": 4069.44, "end": 4080.211, "text": "El sistema capitalista y imperialista gener\u00f3 esta pandemia y ahora impide una producci\u00f3n masiva de vacunas para poder inmunizar a la poblaci\u00f3n mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8976168015710807, "is_candidate": false}, {"start": 4081.172, "end": 4090.039, "text": " Y esto ocurre porque un pu\u00f1ado de farmac\u00e9uticas y laboratorios gozan de la exclusividad de las patentes, que les protegen su negocio capitalista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8868881482430251, "is_candidate": false}, {"start": 4090.039, "end": 4095.023, "text": "Ya hicieron grandes ganancias y no les interesa elevar la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9622548932596222, "is_candidate": false}, {"start": 4095.023, "end": 4095.923, "text": "Esto se puede lograr", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8857117792781187, "is_candidate": false}, {"start": 4096.864, "end": 4108.674, "text": " liberando las patentes, lo que permitir\u00eda poner todo el aparato productivo mundial a producir millones de dosis, apelando a miles de laboratorios privados y estatales que lo podr\u00edan hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243531115615604, "is_candidate": false}, {"start": 4108.674, "end": 4121.725, "text": "Por eso reclamamos, junto a M\u00e9dicos Sin Fronteras, Amnist\u00eda Internacional y m\u00e1s de 400 organizaciones en el mundo, que se liberen ya las patentes para que haya vacunas para todas y para todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285597947789309, "is_candidate": false}, {"start": 4122.626, "end": 4132.538, "text": " Y en plena pandemia, mientras millones se hunden en la miseria, se ha registrado el mayor n\u00famero de millonarios de la historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9827354543407159, "is_candidate": false}, {"start": 4132.538, "end": 4138.144, "text": "Hay 660 megamillonarios m\u00e1s que en 2020.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9284563184821082, "is_candidate": false}, {"start": 4138.144, "end": 4142.849, "text": "Tambi\u00e9n el a\u00f1o pasado se aument\u00f3 el gasto militar mundial, con Estados Unidos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9927842475567916, "is_candidate": false}, {"start": 4143.51, "end": 4145.411, "text": " y China a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.944537152059251, "is_candidate": false}, {"start": 4145.411, "end": 4152.997, "text": "Estos gobiernos imperialistas destinan m\u00e1s plata para armas, no para vacunas o para combatir la miseria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8832314201421834, "is_candidate": false}, {"start": 4152.997, "end": 4171.029, "text": "Todo esto ocurre culpa de los gobiernos capitalistas, antes con Trump y ahora con Biden, bajo la dictadura capitalista china, con Merkel y Macron, con Putin y Bolsonaro, con Macri y ahora con el frente de todos de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8753736778849355, "is_candidate": false}, {"start": 4171.029, "end": 4172.13, "text": "El capitalismo no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9906785458709692, "is_candidate": false}, {"start": 4172.91, "end": 4188.316, "text": " Hay que derrotarlo y reemplazarlo por otro sistema, por el socialismo, por un sistema socialista con una econom\u00eda planificada que radique de ra\u00edz los males sociales que sufre el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.91288342477232, "is_candidate": false}, {"start": 4188.316, "end": 4196.519, "text": "Solo expropiando a las multinacionales, a los grandes empresarios y terratenientes, desconociendo la deuda externa y rompiendo con el FMI,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9150072428571214, "is_candidate": false}, {"start": 4198.4, "end": 4211.074, "text": " nacionalizando la banca y el comercio exterior, restatizando las privatizadas bajo control obrero e imponiendo fuertes impuestos a los de arriba, podremos salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9334293252744581, "is_candidate": false}, {"start": 4211.074, "end": 4219.384, "text": "Por eso llamamos a pelear por esta salida de fondo y por gobierno de las y de los trabajadores en este nuevo primero de mayo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8821957922725224, "is_candidate": false}, {"start": 4220.845, "end": 4237.12, "text": " El gobierno peronista de Alberto Fern\u00e1ndez y de Cristina de Kirchner, autodenominado nacional y popular, prometi\u00f3 gobernar para los m\u00e1s vulnerables, pero est\u00e1 aplicando un plan econ\u00f3mico al servicio de las grandes patronales, los bancos y las multinacionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9110777720558616, "is_candidate": false}, {"start": 4238.001, "end": 4248.93, "text": " hasta sac\u00f3 el IFE por consejo del FMI e impone el robo salarial y jubilatorio de la mano de la traici\u00f3n de la CGT y de la CTA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9070544494408942, "is_candidate": false}, {"start": 4248.93, "end": 4261.5, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez pregona un capitalismo productivo y un Estado presente, pero no hace nada para evitar que se sigan yendo millones de dosis de la vacuna AstraZeneca que se producen en Gar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.917942025652946, "is_candidate": false}, {"start": 4262.56, "end": 4281.253, "text": " Por eso del frente de izquierda, junto a organizaciones como Fesprosa, directivos de Sicop y distintas personalidades, salimos a plantear que las vacunas est\u00e1n en Gar\u00edn, que hay que incautarlas, envasarlas ac\u00e1 y vacunar a todo el pueblo trabajador y a los adultos mayores para evitar m\u00e1s muertes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9553613577769148, "is_candidate": false}, {"start": 4282.094, "end": 4298.718, "text": " Y estamos ante un gobierno que tambi\u00e9n habla de defender los intereses nacionales, pero desde que asumi\u00f3 pag\u00f3 6.800 millones de d\u00f3lares de deuda externa y reconoci\u00f3 los 50.000 millones de d\u00f3lares que pact\u00f3 Macri con el Fondo Monetario en plena pandemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9204991686490487, "is_candidate": false}, {"start": 4300.979, "end": 4309.322, "text": " Cuando esa plata tiene que ir a salarios, a jubilaciones, a los hospitales, a las vacunas, no a los usureros internacionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9822584194824205, "is_candidate": false}, {"start": 4309.322, "end": 4318.766, "text": "Por eso en este primero de mayo volvemos a decir, ruptura inmediata con el fondo monetario, no al pago de la deuda usurera y flaudulenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9305886633335055, "is_candidate": false}, {"start": 4319.426, "end": 4330.437, "text": " Y decimos que la rebeli\u00f3n de las trabajadoras y trabajadores de la salud de Neuqu\u00e9n, con marchas multitudinarias y cortes, marcan el camino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9056514856275466, "is_candidate": false}, {"start": 4330.437, "end": 4341.168, "text": "Lo mismo la gran lucha docente de capital, las gestas antimineras en Chubut y Andalgal\u00e1, como lo fue la marea verde del movimiento de mujeres que conquist\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9096188713821445, "is_candidate": false}, {"start": 4342.029, "end": 4346.373, "text": " en las calles el aborto legal, seguro y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.941608278254247, "is_candidate": false}, {"start": 4346.373, "end": 4365.511, "text": "Peleas que se dan en el pa\u00eds y se suman a los reclamos obreros y populares en el mundo, como la huelga general en Colombia, la huelga de los metal\u00fargicos de San Pablo, la de los portuarios de Chile contra Amazon en Italia o la huelga obrera contra el golpe militar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9553061891673347, "is_candidate": false}, {"start": 4366.292, "end": 4367.573, "text": " en Birmania.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9845337458714976, "is_candidate": false}, {"start": 4367.573, "end": 4382.122, "text": "Apoy\u00e1ndonos en estas luchas, que seguramente crecer\u00e1n, somos profundamente optimistas para seguir dando la pelea por los cambios de fondo que postulamos desde el Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9476430223442497, "is_candidate": false}, {"start": 4382.122, "end": 4391.909, "text": "Izquierda Socialista llama a fortalecer esta alternativa pol\u00edtica de los trabajadores y de la unidad de la izquierda como lo venimos haciendo en todos estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9359715456339035, "is_candidate": false}, {"start": 4392.549, "end": 4410.247, "text": " y junto a la Unidad Internacional de Trabajadoras y Trabajadores Cuarta Internacional, llamamos a unir a los revolucionarios en el mundo para luchar por lo mismo, por nuevos dirigentes sindicales y pol\u00edticos, por una Argentina y un mundo socialista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9120214007696983, "is_candidate": false}, {"start": 4410.247, "end": 4416.193, "text": "Fuerza compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, viva este primero de mayo, viva el Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9121394475482333, "is_candidate": false}, {"start": 4423.26, "end": 4445.111, "text": " Quiero mandarle un fuerte saludo a todas las militancias de la Frente de Izquierda, de los cuatro partidos que lo componen, de los luchadores populares que se han sumado a este acto y especialmente a todas las luchas que nos han mandado su video y nos muestran de una manera muy clara la tenacidad que tienen los trabajadores en Argentina para que ellos no paguen la crisis y la paguen los capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8960428692873835, "is_candidate": false}, {"start": 4445.111, "end": 4450.094, "text": "Este primero de mayo, a nivel local e internacional, est\u00e1 condicionado por la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8336975282002952, "is_candidate": false}, {"start": 4451.073, "end": 4467.699, "text": " una pandemia que es la consecuencia directa de la descomposici\u00f3n capitalista a nivel mundial, que lleva a la destrucci\u00f3n de la naturaleza, una forma de la barbarie capitalista, y que ha llevado, por lo tanto, a un crecimiento de este tipo de pandemias, de hambrunas y de crisis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9554844041005783, "is_candidate": false}, {"start": 4468.638, "end": 4473.721, "text": " En la actualidad estamos viendo que hay millones de muertos y centenares de millones de contagiados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9617824254874299, "is_candidate": false}, {"start": 4473.721, "end": 4489.252, "text": "Y frente a esta realidad tan lacerante, el capitalismo act\u00faa con sus propios m\u00e9todos, concentrando la riqueza de una peque\u00f1a minor\u00eda y descargando, frente a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y de las naciones atrasadas, esta crisis capitalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8858665703252177, "is_candidate": false}, {"start": 4489.252, "end": 4492.334, "text": "La propia ciencia se ve condicionada por el desarrollo capitalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9250266336635811, "is_candidate": false}, {"start": 4493.385, "end": 4500.473, "text": " El descubrimiento en tiempo r\u00e9cord de vacunas demuestra los avances de las fuerzas productivas y del conocimiento cient\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9198039250286484, "is_candidate": false}, {"start": 4500.473, "end": 4514.928, "text": "Pero, sin embargo, los pa\u00edses a nivel mundial se ven evitados de recibir este tipo de vacunas porque se le han quedado un peque\u00f1o pu\u00f1ado de pa\u00edses, favoreciendo el negocio de algunos laboratorios internacionales asociados a los estados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8820995933033674, "is_candidate": false}, {"start": 4515.669, "end": 4533.28, "text": " Quienes nos hab\u00edan dicho que el imperialismo es un concepto caduco, estamos viendo en la actualidad que no es as\u00ed y vemos c\u00f3mo estos monopolios farmac\u00e9uticos, junto con los estados, se quedan las vacunas como parte de una pol\u00edtica internacional por el copamiento del mercado internacional y de los choques interimperialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9321819228414253, "is_candidate": false}, {"start": 4533.28, "end": 4544.687, "text": "Esta descomposici\u00f3n y crisis del capital, que es el fundamento \u00faltimo de la pandemia, est\u00e1 produciendo grandes crisis pol\u00edticas, choque entre los estados y tambi\u00e9n emergencias de rebeliones populares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9115737650627019, "is_candidate": false}, {"start": 4545.327, "end": 4548.089, "text": " Lo vemos en primer lugar dentro de los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9255653164248163, "is_candidate": false}, {"start": 4548.089, "end": 4558.858, "text": "La ca\u00edda de Trump y el ascenso de Biden es antes que nada el intento de contener el proceso de movilizaci\u00f3n popular dentro de los Estados Unidos y tambi\u00e9n para toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8887772551934591, "is_candidate": false}, {"start": 4558.858, "end": 4570.727, "text": "El imperialismo norteamericano pretende valerse de los partidos de Grupo Puebla y de los gobiernos nacionales y populares para contener los procesos de lucha en Chile, en Ecuador, en Bolivia y en toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9713925687474934, "is_candidate": false}, {"start": 4571.367, "end": 4584.789, "text": " Por eso es tan importante lo que hemos marcado en la Conferencia Latinoamericana del Frente de Izquierda, la necesidad de crear un campo de independencia de clase y luchar por la construcci\u00f3n de partidos revolucionarios en toda Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8816914392876323, "is_candidate": false}, {"start": 4584.789, "end": 4589.97, "text": "En Argentina, la pandemia ha agravado todas las contradicciones sociales preexistentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.945191796498546, "is_candidate": false}, {"start": 4589.97, "end": 4599.912, "text": "Tenemos un 60% de los pibes bajo condici\u00f3n de pobreza, un salario m\u00ednimo absolutamente de miseria, jubilaciones de 21.000 pesos, una desocupaci\u00f3n creciente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9163643078226311, "is_candidate": false}, {"start": 4600.752, "end": 4604.355, "text": " Responsabilizar por esto al coronavirus ser\u00eda absolutamente inadmisible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.912421651207743, "is_candidate": false}, {"start": 4604.355, "end": 4617.406, "text": "Ese resultado directo de todos los que han gobernado Argentina en las \u00faltimas d\u00e9cadas, de los gobiernos que sucedieron en la dictadura militar y, sin excepci\u00f3n, agravado las condiciones de vida del pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8969255165393334, "is_candidate": false}, {"start": 4617.406, "end": 4623.511, "text": "La pol\u00edtica del Gobierno Nacional frente a la pandemia est\u00e1 condicionada por la defensa de los grandes intereses capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8536848266050572, "is_candidate": false}, {"start": 4624.511, "end": 4638.34, "text": " El gobierno ha emitido una cifra enorme de dinero, pero eso ha ido a embolsar los negocios de los grandes bancos, que est\u00e1n ganando 100.000 millones de pesos por los intereses de Alelic, mientras a los jubilados se les quit\u00f3 la movilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8955854723849322, "is_candidate": false}, {"start": 4638.34, "end": 4648.928, "text": "A los trabajadores les quieren imponer paritarias a la baja, lo cual supone una nueva confiscaci\u00f3n del salario, en momentos en que el salario de Argentina est\u00e1 en los niveles m\u00e1s bajos de la historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9050827242893225, "is_candidate": false}, {"start": 4649.688, "end": 4655.011, "text": " A los trabajadores desocupados se les quiere quitar la magra asistencia social del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8326606209742389, "is_candidate": false}, {"start": 4655.011, "end": 4669.54, "text": "En materia sanitaria, el gobierno no quiso llevar adelante el reclamo del Frente de Izquierda para que se centralice el sistema de salud, de forma tal que toda la poblaci\u00f3n, sin distinci\u00f3n de su capacidad econ\u00f3mica, tenga una atenci\u00f3n sanitaria adecuada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8966645755285925, "is_candidate": false}, {"start": 4669.54, "end": 4671.342, "text": "Y sucede lo mismo con las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9496183947996895, "is_candidate": false}, {"start": 4672.282, "end": 4684.546, "text": " Queremos en este acto insistir con el reclamo del Frente de Izquierda, que el Estado tiene que intervenir el laboratorio de Hugo Sigman para fabricar en Argentina la vacuna AstraZeneca y abastecer la demanda local y la demanda regional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8844374036854566, "is_candidate": false}, {"start": 4684.546, "end": 4691.129, "text": "E insistimos que hace falta terminar con la ley de patentes que defiende el privilegio de un pu\u00f1ado de laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9137661959213045, "is_candidate": false}, {"start": 4692.029, "end": 4702.552, "text": " La oposici\u00f3n derechista, los Macri, las Burich, los Larreta, chocan con el gobierno en algunos puntos, pero en lo sustancial comparten su orientaci\u00f3n estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8567895954832875, "is_candidate": false}, {"start": 4702.552, "end": 4709.714, "text": "Por eso han votado a favor de la reestructuraci\u00f3n de la deuda y por eso tambi\u00e9n quieren un pacto con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8999330562935564, "is_candidate": false}, {"start": 4709.714, "end": 4713.796, "text": "En sus distritos aplica la misma pol\u00edtica que los gobernadores peronistas en el interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8221741875668465, "is_candidate": false}, {"start": 4714.776, "end": 4716.899, "text": " Es fundamental sacar esta conclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.919184859321436, "is_candidate": false}, {"start": 4716.899, "end": 4724.868, "text": "Por eso el Frente de Izquierda plantea que hace falta una acci\u00f3n hist\u00f3rica e independiente de los trabajadores para enfrentar esta gran crisis que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8984046033000146, "is_candidate": false}, {"start": 4724.868, "end": 4727.291, "text": "Por eso saludamos las luchas que est\u00e1n en curso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9283250340379223, "is_candidate": false}, {"start": 4727.291, "end": 4733.919, "text": "La gran huelga de los trabajadores de Neuqu\u00e9n con sus piquetes y movilizaciones que han puesto a la defensiva el gobierno del MPN.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.892288358053364, "is_candidate": false}, {"start": 4734.64, "end": 4762.16, "text": " la lucha de los obreros del SITU de Tucum\u00e1n, de los vitivin\u00edcolas de Mendoza, la lucha de los trabajadores de salud en todo el pa\u00eds, de los trabajadores de la educaci\u00f3n, la lucha enorme del movimiento piquetero que empuja a sectores enormes de la poblaci\u00f3n a la calle y es un apoyo enorme al movimiento obrero en su conjunto, la lucha del movimiento de la mujer que conquist\u00f3 el derecho al aborto y hoy la pelea contra los femicidios que tiene como principal responsable al Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9047896279724291, "is_candidate": false}, {"start": 4763.223, "end": 4770.83, "text": " Estas luchas son un desaf\u00edo directo a una burocracia sindical completamente traidora, integrada al Estado y a las patronales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8850191838149114, "is_candidate": false}, {"start": 4770.83, "end": 4776.676, "text": "Y tambi\u00e9n son un desaf\u00edo a todos los partidos que defienden a este r\u00e9gimen socialcapitalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8768797537068385, "is_candidate": false}, {"start": 4776.676, "end": 4778.918, "text": "Para la frente de izquierda esto presenta dos grandes desaf\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8060969525462363, "is_candidate": false}, {"start": 4779.739, "end": 4791.008, "text": " fue obligado a participar activamente de estas luchas, unirse a ellas, desarrollando el plenario del sindicalismo combativo, el Frente de Lucha Piquetero y todas las acciones con el m\u00e9todo del Frente \u00danico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9411067606480927, "is_candidate": false}, {"start": 4791.008, "end": 4799.234, "text": "Y por otro, el gran desaf\u00edo tambi\u00e9n de desarrollar un fuerte bloque obrero y socialista incerto de las masas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8939276962991468, "is_candidate": false}, {"start": 4799.234, "end": 4801.315, "text": "Eso tiene que ser el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8798360346804645, "is_candidate": false}, {"start": 4801.315, "end": 4804.178, "text": "Por eso planteamos la convocatoria de un congreso del FIT.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.910429773122438, "is_candidate": false}, {"start": 4805.031, "end": 4813.633, "text": " Porque es necesario discutir entre todos la nueva situaci\u00f3n que se cre\u00f3, el programa que tenemos que levantar y el plan de acci\u00f3n que tenemos que desarrollar en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8783111859528786, "is_candidate": false}, {"start": 4813.633, "end": 4825.255, "text": "Argentina y el mundo enfrentan una crisis colosal de caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas y es necesario oponerle a esta bancarrota capitalista el programa de la revoluci\u00f3n socialista y el gobierno de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9105069423948084, "is_candidate": false}, {"start": 4825.255, "end": 4826.815, "text": "\u00a1Viva el primero de mayo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0669010783218713, "is_candidate": false}, {"start": 4826.815, "end": 4828.396, "text": "\u00a1Viva el Frente de Izquierda!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8921249266832438, "is_candidate": false}, {"start": 4828.396, "end": 4830.496, "text": "\u00a1Viva la Unidad Internacional de los Trabajadores!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.826597809642735, "is_candidate": false}, {"start": 4837.483, "end": 4840.084, "text": " Buenas tardes compa\u00f1eras y compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8864839788917357, "is_candidate": false}, {"start": 4840.084, "end": 4852.649, "text": "El a\u00f1o pasado dec\u00edamos que esta pandemia revel\u00f3 con mayor crudeza que el capitalismo impide establecer una relaci\u00f3n arm\u00f3nica entre la especie humana y la naturaleza a la que destruye cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.843696790373924, "is_candidate": false}, {"start": 4852.649, "end": 4861.053, "text": "Son las actividades predatorias que llevan adelante las grandes empresas y los estados las que generaron las condiciones para la propagaci\u00f3n del virus.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8722945034393855, "is_candidate": false}, {"start": 4862.088, "end": 4879.255, "text": " Hace 7 meses, cuando el Frente de Todos, con el apoyo de Juntos por el Cambio, votaba una ley escandalosa en el Congreso a favor de los laboratorios, denunci\u00e1bamos el rol de las patentes y exig\u00edamos su liberaci\u00f3n para poder fabricar las vacunas en todos los pa\u00edses con infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8579440614025522, "is_candidate": false}, {"start": 4879.255, "end": 4891.06, "text": "Pero no, el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez decidi\u00f3 adaptarse a las reglas del mercado, sin cuestionar que un pu\u00f1ado de farmac\u00e9uticas manejara a su antojo la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.871943313404927, "is_candidate": false}, {"start": 4892.0, "end": 4900.787, "text": " Ya se hizo menci\u00f3n al esc\u00e1ndalo de las vacunas de AstraZeneca y el laboratorio de Hugo Sigman y a nuestro proyecto de declararlo de utilidad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8681540869232589, "is_candidate": false}, {"start": 4900.787, "end": 4909.934, "text": "Juntos por el cambio y al frente de todos, demostraron que para ellos los intereses de los laboratorios son m\u00e1s importantes que la salud de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8229877407894068, "is_candidate": false}, {"start": 4909.934, "end": 4912.817, "text": "Unos son lobistas de Pfizer, los otros de Sigman.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8598301446623557, "is_candidate": false}, {"start": 4914.181, "end": 4924.568, "text": " la escasez de vacunas que expresa la mayor contradicci\u00f3n del capitalismo en todos los niveles, entre el car\u00e1cter cada vez m\u00e1s social de la producci\u00f3n y la forma privada de apropiaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9004150839513679, "is_candidate": false}, {"start": 4924.568, "end": 4931.253, "text": "Esto dec\u00eda uno de los m\u00e1rtires de Chicago, George Engel, en su discurso antes de que lo ahorcaran.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8375615739232863, "is_candidate": false}, {"start": 4931.253, "end": 4933.895, "text": "Perm\u00edtanme que se los lea.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9373039745693208, "is_candidate": false}, {"start": 4933.895, "end": 4935.096, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 consiste mi crimen?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9332753933451551, "is_candidate": false}, {"start": 4935.882, "end": 4946.79, "text": " en que he trabajado por el establecimiento de un sistema social en el que sea imposible el hecho de que mientras unos amontonan millones, otros caen en la degradaci\u00f3n y la miseria.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.816347248314223, "is_candidate": false}, {"start": 4946.79, "end": 4956.197, "text": "As\u00ed como el agua y el aire son libres para todos, as\u00ed la tierra y las invenciones de los cient\u00edficos deben ser utilizados en beneficio de todos.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8270884614072164, "is_candidate": false}, {"start": 4956.197, "end": 4965.104, "text": "Sus leyes est\u00e1n en oposici\u00f3n con las de la naturaleza y mediante ellas roban a las masas el derecho a la vida, a la libertad y al bienestar.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8661881501900579, "is_candidate": false}, {"start": 4966.852, "end": 4981.334, "text": " no son las empresas las que generan el saber cient\u00edfico, ellas se apropian de las investigaciones en contra de los intereses de la humanidad y la factura de este desastre se la quieren hacer pagar una vez m\u00e1s a la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8930766682553808, "is_candidate": false}, {"start": 4982.19, "end": 4990.994, "text": " Desde que empez\u00f3 la pandemia, las 50 personas m\u00e1s ricas del mundo vieron crecer su fortuna 640.000 millones de euros.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8728569637860586, "is_candidate": false}, {"start": 4990.994, "end": 4997.097, "text": "La fortuna de 73 millonarios de Latinoam\u00e9rica aument\u00f3 48.200 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8681409091507246, "is_candidate": false}, {"start": 4997.097, "end": 5004.18, "text": "Mientras, en Brasil no solo estallan los hospitales, sino que hay millones de personas m\u00e1s que hoy sufren el hambre.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8108521812784484, "is_candidate": false}, {"start": 5004.18, "end": 5008.202, "text": "En la India, el desastre sanitario mata 3.000 personas por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9012866775304296, "is_candidate": false}, {"start": 5008.202, "end": 5011.144, "text": "Los cementerios ya no tienen lugar para las cremaciones.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8585431724480918, "is_candidate": false}, {"start": 5011.864, "end": 5020.57, "text": " mientras los ricos huyen en aviones privados y despu\u00e9s nos vienen a decir que el capitalismo es el sistema del futuro.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8557870412619839, "is_candidate": false}, {"start": 5020.57, "end": 5024.132, "text": "Pero f\u00edjense que los capitalistas no se la est\u00e1n llevando de arriba.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8448073195004944, "is_candidate": false}, {"start": 5024.132, "end": 5034.338, "text": "Hoy asistimos a una importante resistencia de la clase trabajadora y los pueblos de distintos pa\u00edses retomando la oleada de luchas y rebeliones populares que vimos all\u00e1 en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8655972058131902, "is_candidate": false}, {"start": 5036.377, "end": 5044.263, "text": " Compa\u00f1eras, compa\u00f1eros, hace un rato vimos los saludos de alguna de las principales luchas que se est\u00e1n desarrollando.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9335421400359205, "is_candidate": false}, {"start": 5044.263, "end": 5059.095, "text": "Quiero destacar en primer lugar el triunfo de la hist\u00f3rica pelea de la salud de Neuqu\u00e9n, que junto a la comunidad mapuche, bloque\u00f3 uno de los puntos estrat\u00e9gicos del capitalismo argentino, como son las rutas del petr\u00f3leo, contando con un apoyo social masivo.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8494572557571618, "is_candidate": false}, {"start": 5059.975, "end": 5064.657, "text": " Esta lucha es un antes y un despu\u00e9s para todo el movimiento obrero.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8435052754786406, "is_candidate": false}, {"start": 5064.657, "end": 5072.601, "text": "La huelga con piquete de los obreros del Citrus en Tucum\u00e1n y la de los vitivin\u00edcolas en Mendoza y otras provincias son protagonizadas por miles de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8623588925771932, "is_candidate": false}, {"start": 5072.601, "end": 5077.563, "text": "La cl\u00ednica San Andr\u00e9s en la Arcade y muchos sectores de salud est\u00e1n en lucha.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8847064340110794, "is_candidate": false}, {"start": 5077.563, "end": 5082.565, "text": "Los compa\u00f1eros tercerizados del ferrocarril y de Edesur que piden el pase a planta permanente.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8535534042766022, "is_candidate": false}, {"start": 5083.025, "end": 5092.83, "text": " las obreras y obreros de Arresviv, la lucha por la tierra y vivienda, los paros docentes, la pelea de los portuarios que bloquearon el puerto de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8439611644391131, "is_candidate": false}, {"start": 5092.83, "end": 5109.778, "text": "Muchas de estas luchas vienen dando sus primeros pasos en coordinarse, haciendo una combativa columna el 24 de marzo, un gran encuentro en Madigraf y una jornada de unidad entre ocupados y desocupados el martes pasado, que arranc\u00f3 muy temprano con la protesta en el Obelisco.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8809038333186158, "is_candidate": false}, {"start": 5110.598, "end": 5113.12, "text": " \u00bfQu\u00e9 importancia tienen estas luchas?", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8975744021100758, "is_candidate": false}, {"start": 5113.12, "end": 5117.464, "text": "Se est\u00e1 desarrollando una experiencia con el gobierno de Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9075834821891522, "is_candidate": false}, {"start": 5117.464, "end": 5122.648, "text": "Muchos sectores lo votaron para sacarse de encima Macri y recuperarlo perdido.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8623874318285092, "is_candidate": false}, {"start": 5122.648, "end": 5129.054, "text": "Pero lo \u00fanico que han visto en este a\u00f1o y medio pr\u00e1cticamente es que sus condiciones de vida han empeorado a\u00fan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.7748404828863857, "is_candidate": false}, {"start": 5130.183, "end": 5146.339, "text": " venimos multiplicando todo nuestro esfuerzo para que estas luchas triunfen en todas sus demandas, por el pase a planta, por el salario, contra los despidos, por las demandas del movimiento piquetero combativo, por un IFE de 40.000 pesos para todos los que lo necesiten.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.883089515287993, "is_candidate": false}, {"start": 5146.339, "end": 5151.524, "text": "Un programa opuesto al del gobierno que lo \u00fanico que hace es buena letra frente al FMI y el pago de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.7891144263435522, "is_candidate": false}, {"start": 5152.404, "end": 5159.647, "text": " Nuestra apuesta es a que estas luchas se desarrollen y pongan en pie nuevas instituciones de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8682228433092367, "is_candidate": false}, {"start": 5159.647, "end": 5175.393, "text": "La Organizaci\u00f3n Democr\u00e1tica de Autoconvocados, como vimos en la salud en Neuqu\u00e9n, Vitivin\u00edcolas y el Citrus en Tucum\u00e1n, es un gran ejemplo de la democracia de los que luchan y son un punto de apoyo para recuperar los sindicatos y arrebat\u00e1rselos a la burocracia sindical traidora.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8349762014452237, "is_candidate": false}, {"start": 5176.528, "end": 5188.358, "text": " tambi\u00e9n demuestran potencialidad para enfrentar la tregua de las direcciones sindicales subordinadas al gobierno para ir creando condiciones para un paro nacional y un plan de lucha.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8319896739954366, "is_candidate": false}, {"start": 5188.358, "end": 5195.924, "text": "Eso, por supuesto, contando con el ejemplo de nuestros hermanos y hermanas en Chile y en Colombia que vimos esta semana.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8329749729489802, "is_candidate": false}, {"start": 5195.924, "end": 5203.931, "text": "En cada una de estas peleas se la juega nuestra militancia junto a las bancas que conquistamos en el Congreso y las legislaturas de muchas provincias.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9059128623869361, "is_candidate": false}, {"start": 5204.711, "end": 5212.257, "text": " La pandemia demostr\u00f3 una vez m\u00e1s que la clase obrera es la \u00fanica clase esencial para la vida y el desarrollo de nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8315615713749034, "is_candidate": false}, {"start": 5212.257, "end": 5216.4, "text": "La \u00fanica soluci\u00f3n a esta cat\u00e1strofe capitalista viene desde abajo.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8053869583886927, "is_candidate": false}, {"start": 5216.4, "end": 5222.724, "text": "En estas luchas est\u00e1 el futuro para terminar con este r\u00e9gimen de saqueo y cat\u00e1strofe sanitaria.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8805810367478827, "is_candidate": false}, {"start": 5222.724, "end": 5226.327, "text": "Viva la lucha por un gobierno de los trabajadores y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8076177993524993, "is_candidate": false}, {"start": 5226.327, "end": 5227.368, "text": "Viva el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.7998392463087194, "is_candidate": false}, {"start": 5249.014, "end": 5263.878, "text": " Arriba los pobres por el mundo del miedo a ser esclavos sin paz Y gritemos todos unidos \u00a1Viva la Internacional!", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.106939605923543, "is_candidate": false}, {"start": 5263.878, "end": 5268.039, "text": "Removemos todas las trampas que oprimen al proletario", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0363032741088538, "is_candidate": false}, {"start": 5275.401, "end": 5288.287, "text": " Cambiemos al mundo de base, uniendo al imperio burgu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9863473874152937, "is_candidate": false}, {"start": 5288.287, "end": 5297.031, "text": "Agrupemos todos en la lucha final, dese\u00e1ndoles ser los pueblos por la internacional.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0619067118008507, "is_candidate": false}, {"start": 5305.755, "end": 5312.542, "text": " acrup\u00e9monos todos en la lucha final y se hacen los muertos con valor por la internacionalidad", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7582576800538557, "is_candidate": false}, {"start": 5325.575, "end": 5338.663, "text": " El d\u00eda que el triunfo alcancemos, ni esclavo ni aliento sabr\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9739657129175303, "is_candidate": false}, {"start": 5338.663, "end": 5342.466, "text": "La tierra ser\u00e1 el para\u00edso, la patria de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0208329645227865, "is_candidate": false}, {"start": 5359.118, "end": 5366.562, "text": " los odios que al mundo envenenan del mundo avanzado ser\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.1192110863567515, "is_candidate": false}, {"start": 5374.326, "end": 5378.387, "text": " la lucha final los pueblos agrup\u00e9monos todos", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.1202482155925517, "is_candidate": false}, {"start": 5396.572, "end": 5402.546, "text": " y se alcen los vuelos con valor por la Internaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0246590057775637, "is_candidate": false}], "Index": 1876, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "DIFuR9t_8WU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DIFuR9t_8WU", "title": "1 DE MAYO: Acto del FIT Unidad y las luchas", "duration": 5436.0, "view_count": 7484.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}