{"segments": [{"start": 5.242, "end": 6.103, "text": " Buenas, \u00bfc\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.002623600241125, "is_candidate": false}, {"start": 6.103, "end": 20.852, "text": "Soy Fede Pellegrino, Coordinador del \u00c1rea de Crisis Clim\u00e1tica de Eco House Global y estamos en una nueva edici\u00f3n de la campa\u00f1a Yo Voto Ambiente, una iniciativa que surge para intercambiar ideas y conocer posturas de candidatos y candidatas de cara y viendo las elecciones que se vienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0075436430226465, "is_candidate": false}, {"start": 20.852, "end": 23.674, "text": "Como saben, somos parte de muchas organizaciones que la estamos armando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0360329557197472, "is_candidate": false}, {"start": 23.674, "end": 30.118, "text": "No me quiero olvidar ninguna, Alianza por el Clima, Ahora Qu\u00e9?, Correntinos contra el Cambio Clim\u00e1tico, Eco House Global y Sustentabilidad Sin Frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0054841134735206, "is_candidate": false}, {"start": 30.658, "end": 37.522, "text": " Y contamos con el apoyo de Amnist\u00eda Internacional, Change.org, Econews, Oliver Agency y Huerta Coworking.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9751861065335786, "is_candidate": false}, {"start": 37.522, "end": 44.886, "text": "Y hoy tenemos la suerte de contar con Miriam Bregman, candidata a presidenta para el Frente de Izquierda, con quien vamos a tener el gusto de entrevistar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0270499135457283, "is_candidate": false}, {"start": 44.886, "end": 46.147, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7837059606289198, "is_candidate": false}, {"start": 46.147, "end": 46.347, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7732814980507337, "is_candidate": false}, {"start": 46.347, "end": 46.607, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8163997248889474, "is_candidate": false}, {"start": 46.96, "end": 62.368, "text": " Bueno, primero para romper el hielo, es una entrevista sobre ambiente exclusivamente y te queremos preguntar si ten\u00e9s alg\u00fan ecosistema favorito que veas amenazado, que te preocupe m\u00e1s en el lado emocional y que digas, bueno, quiero que esto de las futuras generaciones lo puedan disfrutar y hoy se ve amenazado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.055306861472906, "is_candidate": false}, {"start": 63.194, "end": 75.281, "text": " No s\u00e9, no lo pens\u00e9, pero vengo participando activamente de todo lo que es el debate de la ley de humedales en el Congreso y he escuchado relatos, o sea, es que a veces las leyes se discutan en forma un poco fr\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19243163896926074, "is_candidate": true}, {"start": 75.281, "end": 83.006, "text": "Como que lo que est\u00e1s discutiendo es qu\u00e9 cosas se ponen un papel, pero cuando te acerc\u00e1s a los relatos empez\u00e1s a ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2156532091325185, "is_candidate": true}, {"start": 84.487, "end": 100.809, "text": " que hay vidas detr\u00e1s de eso, que hay historias, que hay ecosistemas, vas como comprendiendo toda la dimensi\u00f3n y bueno me pas\u00f3 hace poco donde estuve participando activamente tambi\u00e9n de la lucha contra la reforma constitucional de Jujuy que tiene mucho que ver con este tema", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20367538563663534, "is_candidate": true}, {"start": 101.429, "end": 127.75, "text": " Y el tema de los salarios altoandinos, que yo lo ve\u00eda en el papel como algo muy lejano, cuando me acerqu\u00e9 a las comunidades, cuando participo con ellos en las actividades del Tercer Mal\u00f3n por la Paz y dem\u00e1s, empez\u00e1s a ver que hay historias riqu\u00edsimas para conocer y empez\u00e1s a aprender tambi\u00e9n del amor por la tierra, por los bienes comunes que tienen las comunidades originarias de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1987076165310081, "is_candidate": true}, {"start": 128.473, "end": 138.678, "text": " Con respecto a la crisis clim\u00e1tica, \u00bfcu\u00e1l es tu mirada frente a qu\u00e9 situaci\u00f3n tiene Argentina y qu\u00e9 hay que hacer con respecto a la crisis clim\u00e1tica m\u00e1s en t\u00e9rminos macros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0721787503657165, "is_candidate": false}, {"start": 138.678, "end": 141.699, "text": "Bueno, la verdad que es una pregunta muy amplia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3349232453320745, "is_candidate": true}, {"start": 141.699, "end": 150.283, "text": "Creo que algo que podr\u00edamos decir como elemental es que antes ten\u00edas que explicar la crisis clim\u00e1tica o debat\u00edas o hab\u00eda discusiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19963321287556368, "is_candidate": true}, {"start": 150.283, "end": 154.805, "text": "Hoy creo que ya nadie lo puede negar despu\u00e9s de las olas de calor que vivimos en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2526337580131889, "is_candidate": true}, {"start": 155.385, "end": 168.212, "text": " de distintas situaciones, de terribles hechos que se ven en el mundo, inundaciones, la presencia m\u00e1s permanente de huracanes y dem\u00e1s, es como que empez\u00e1s a ver que algo hay y que ya nadie lo puede negar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24171322714337273, "is_candidate": true}, {"start": 168.212, "end": 183.04, "text": "A pesar de eso hay corrientes negacionistas, en nuestro pa\u00eds tenemos una claramente encabezada por Javier Milei, que en su defensa irrestricta de las ganancias empresarias, tambi\u00e9n niega cualquier crisis clim\u00e1tica y dice, bueno, es lo que siempre pas\u00f3, no pasa nada,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23870095371393896, "is_candidate": true}, {"start": 183.68, "end": 189.501, "text": " es un invento el comunismo, no s\u00e9 bien qu\u00e9 barbaridad dice en ese punto pero debe ser algo parecido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2995390113013163, "is_candidate": true}, {"start": 189.501, "end": 209.125, "text": "Creo que lo m\u00e1s importante para destacar en ese punto es que hay algunos que lo niegan en los dichos pero otros que lo niegan en los hechos y si me pregunt\u00e1s qu\u00e9 es lo m\u00e1s grave que veo hoy es que todos los proyectos pol\u00edticos de nuestro pa\u00eds evidentemente salvo el que integro el de frente de izquierda unidad de las cinco candidaturas que vamos a estar en", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21598194901007062, "is_candidate": true}, {"start": 209.785, "end": 232.87, "text": " en octubre que vamos a estar en los debates presidenciales porque este tema tambi\u00e9n deber\u00e1 ser un tema de debate me parece en el debate presidencial o en los debates presidenciales las otras cuatro f\u00f3rmulas son claramente extractivistas claramente extractivistas y te dir\u00eda como de lugar sin ning\u00fan tipo de tapujo m\u00e1s all\u00e1 de alg\u00fan discurso de ocasi\u00f3n que puedan hacer porque ya han gobernado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2230877302198061, "is_candidate": true}, {"start": 233.61, "end": 261.403, "text": " ya gobernaron las ideas de Javier Milei con Cabal o con Menem, y vimos cu\u00e1l era su concepci\u00f3n al respecto, ya gobern\u00f3, juntos por el cambio, con Mauricio Macri, ya gobern\u00f3 varias veces el Frente de Todos, hoy Uni\u00f3n por la Patria, y la verdad que m\u00e1s all\u00e1, como te digo, alg\u00fan discurso que hagan en alguna oportunidad, su concepci\u00f3n es que Argentina, en la Divisi\u00f3n Mundial del Trabajo, tiene un lugar muy relegado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1849574032388086, "is_candidate": true}, {"start": 262.003, "end": 268.733, "text": " que es el de el extractivismo, el de conseguir d\u00f3lares para pagar la deuda y que no importa c\u00f3mo eso se consiga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23293955727373383, "is_candidate": true}, {"start": 268.733, "end": 277.745, "text": "Podr\u00edamos desarrollar much\u00edsimo en cada uno de los puntos pero centralmente me parece que ese es el problema central que vive hoy nuestro pa\u00eds y yo soy anticapitalista", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2578031758393152, "is_candidate": true}, {"start": 278.386, "end": 300.233, "text": " peleo por el socialismo, peleo por el gobierno de los trabajadores y las trabajadoras, y entiendo que cualquier gobierno de trabajadores y trabajadoras parte de un sentido totalmente opuesto al que rige hoy, donde lo que rige es la ganancia empresaria, donde todo se piensa en c\u00f3mo pagar la deuda con el fondo, c\u00f3mo hacer que las multinacionales extraigan sus ganancias de nuestro pa\u00eds y dejen el pasivo ambiental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1993796759035863, "is_candidate": true}, {"start": 300.233, "end": 307.695, "text": "Yo pienso un mundo, pienso un pa\u00eds, pienso un planeta donde la organizaci\u00f3n sea en funci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24756176514481498, "is_candidate": true}, {"start": 308.355, "end": 326.165, "text": " de las necesidades sociales en forma amigable con el ambiente donde tambi\u00e9n sea una variable a considerar cuando se piensan proyectos econ\u00f3micos, productivos y no d\u00e1ndole la espalda a las demandas socioambientales como se gobierna hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2195045406966072, "is_candidate": true}, {"start": 327.153, "end": 332.357, "text": " Ahora en un ratito nos metemos de lleno con la discusi\u00f3n del modelo de desarrollo, que est\u00e1 100% vinculada a lo ambiental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0642413626488973, "is_candidate": false}, {"start": 332.357, "end": 337.882, "text": "Les quer\u00edamos preguntar, \u00bfhay un plan de adaptaci\u00f3n a mitigaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico actualmente que present\u00f3 el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0836350294878605, "is_candidate": false}, {"start": 337.882, "end": 341.025, "text": "Cuando cambian los gobiernos generalmente se ponen en cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.005514782571681, "is_candidate": false}, {"start": 341.025, "end": 350.853, "text": "Quer\u00edamos saber si vos ten\u00edas un plan de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, ven\u00edas pensando algunas propuestas centrales en lo que es tu plataforma electoral de temas ambientales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0295323310985138, "is_candidate": false}, {"start": 350.853, "end": 352.474, "text": "No, yo no veo que me haya ning\u00fan plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4902885093383803, "is_candidate": true}, {"start": 353.703, "end": 355.645, "text": " No, no veo que haya ning\u00fan plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38663326977959545, "is_candidate": true}, {"start": 355.645, "end": 357.107, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el plan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5563324649115433, "is_candidate": false}, {"start": 357.107, "end": 358.549, "text": "\u00bfSeguir reventando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40428862425850753, "is_candidate": true}, {"start": 358.549, "end": 366.198, "text": "Bueno, s\u00ed, pero no podemos seguir jugando como que nos importa y sacando declaraciones como que nos importa y firmando el acuerdo de Par\u00eds como que nos importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.245306524197473, "is_candidate": true}, {"start": 366.198, "end": 368.02, "text": "Eso no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49313120193541227, "is_candidate": true}, {"start": 368.02, "end": 369.241, "text": "Eso no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5906206044903899, "is_candidate": false}, {"start": 369.241, "end": 372.906, "text": "Hay que empezar a sacarle la careta y creo que ustedes, que militan activamente en estos temas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.261673018033024, "is_candidate": true}, {"start": 373.546, "end": 381.713, "text": " Tienen que ayudarnos y entre todos tenemos que ayudarnos a terminar con ese tipo de discursos, de doble discurso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19224842569096934, "is_candidate": true}, {"start": 381.713, "end": 382.614, "text": "Ac\u00e1 no hay ning\u00fan plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.487592821554802, "is_candidate": true}, {"start": 382.614, "end": 383.114, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el plan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7151700482698444, "is_candidate": false}, {"start": 383.114, "end": 386.477, "text": "\u00bfAutorizar que se pueda extraer petr\u00f3leo del mar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2837853651579001, "is_candidate": true}, {"start": 386.477, "end": 392.782, "text": "Cuando tenemos a la poblaci\u00f3n de Mar del Plata, tenemos la gente del Golfo San Mat\u00edas peleando en contra por un mar libre de petroleras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29758459001429005, "is_candidate": true}, {"start": 392.782, "end": 394.023, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el plan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7080933551068191, "is_candidate": false}, {"start": 394.023, "end": 400.468, "text": "Si est\u00e1n saqueando vaca muerta, se llevan los d\u00f3lares, le dan retenciones cero, es decir, es el negocio m\u00e1s grande de la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22010132544091887, "is_candidate": true}, {"start": 401.949, "end": 406.034, "text": " y a cambio te dejan sismos que cada vez son m\u00e1s reiterativos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2578339505633429, "is_candidate": true}, {"start": 406.034, "end": 419.489, "text": "Yo estuve en esa zona, he acompa\u00f1ado la lucha de la comunidad mapuche, puedo hablar mucho de eso, conozco a quienes viven all\u00ed, en los Campomaripe, hoy todos los denominamos vaca muerta, las casas se parten por los sismos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19067002899544827, "is_candidate": true}, {"start": 419.489, "end": 420.29, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el plan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47948647765233954, "is_candidate": true}, {"start": 420.29, "end": 421.211, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el plan para eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5957274351297417, "is_candidate": false}, {"start": 421.992, "end": 423.594, "text": " No, yo no veo ning\u00fan plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5683229795884577, "is_candidate": false}, {"start": 423.594, "end": 433.946, "text": "Yo el \u00fanico plan que veo va a ser de la mano de un gobierno donde no se prioricen las ganancias empresarias, donde no se prioricen las ganancias de las multinacionales, donde no se priorice pagar al fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22280616343598036, "is_candidate": true}, {"start": 433.946, "end": 441.455, "text": "Entonces, si vos pens\u00e1s desde un punto de vista totalmente distinto, seg\u00fan las necesidades sociales, vas a poder planificar, vas a poder hacer otro uso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2085413097794585, "is_candidate": true}, {"start": 442.196, "end": 461.55, "text": " de los bienes comunes, vas a poder tener la opini\u00f3n de las comunidades originarias, vas a poder tener la opini\u00f3n de los trabajadores y las trabajadoras, todo lo dem\u00e1s me parece que est\u00e1 demostrado que es totalmente falso porque tengas el discurso que tengas, este gobierno en algunas \u00e1reas desarrolla un discurso, yo no veo muchas diferencias con el ministro Planta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23285121832904188, "is_candidate": true}, {"start": 462.31, "end": 467.892, "text": " que ten\u00eda Macri, que se disfrazaba de planta, entonces todos nos re\u00edamos, pero Cabandi\u00e9, \u00bfde qu\u00e9 se disfraza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2964463711226901, "is_candidate": true}, {"start": 467.892, "end": 478.575, "text": "Se autoriza, y autoriza en algunos casos, como en el caso de Mar del Plata, a la exploraci\u00f3n offshore, y en otros casos se calla la boca absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22936721720191355, "is_candidate": true}, {"start": 478.575, "end": 479.616, "text": "Si su, su.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9139765867266129, "is_candidate": false}, {"start": 481.502, "end": 497.589, "text": " frente pol\u00edtico, su alianza pol\u00edtica, juntos por el cambio, yo los vi como se sentaban en una mesita cuando est\u00e1bamos a punto de aprobar la ley de humedales, se pon\u00edan de acuerdo entre los dos bloques, viste que despu\u00e9s te hablan de la grieta y las peleas, bueno, en este punto te aseguro que no hay ninguna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21672127050576662, "is_candidate": true}, {"start": 497.589, "end": 505.372, "text": "Se sentaban los dos en una mesita y firmaban los presidentes del bloque diciendo que se postergaba para m\u00e1s adelante la discusi\u00f3n de la ley de humedales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25750813035438136, "is_candidate": true}, {"start": 505.372, "end": 508.093, "text": "M\u00e1s adelante cu\u00e1ndo es, porque la crisis la tenemos ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3792809165173082, "is_candidate": true}, {"start": 509.54, "end": 516.506, "text": " Yo dije en ese momento, bueno lo que est\u00e1n firmando es la partida de defunci\u00f3n y as\u00ed fue y no se volvi\u00f3 a discutir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2853644454465506, "is_candidate": true}, {"start": 516.506, "end": 529.538, "text": "Y despu\u00e9s en Jujuy, que es el pr\u00f3ximo hecho que aparece, aparece la reforma constitucional de Jujuy, altamente promovida por la C\u00e1mara Minera, que fue la primera que llam\u00f3 para oponerse a la ley de humedales, esto tambi\u00e9n hay que decirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2667097021654986, "is_candidate": true}, {"start": 531.351, "end": 546.538, "text": " y que aparece en Jujuy el acuerdo del PJ y la UCR para reformar precisamente la constituci\u00f3n y lograr lo que quer\u00edan las empresas del litio centralmente, que son las que est\u00e1n m\u00e1s activas en esa zona, en Salta y Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29395883142360846, "is_candidate": true}, {"start": 548.267, "end": 550.75, "text": " \u00bfVos ten\u00e9s alg\u00fan plan de adaptaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0287350094728194, "is_candidate": false}, {"start": 550.75, "end": 561.724, "text": "Yo soy abogada y no soy especialista en esto, pero s\u00ed tenemos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que los podemos invitar cuando ustedes quieran, que est\u00e1n estudiando much\u00edsimo estos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2259859816453117, "is_candidate": true}, {"start": 562.465, "end": 581.347, "text": " y que precisamente est\u00e1n pensando en Argentina y en el mundo, est\u00e1n pensando c\u00f3mo hay que no s\u00f3lo parar los efectos que van creciendo de la crisis clim\u00e1tica, sino tambi\u00e9n con todo el avance de la ciencia y la t\u00e9cnica, c\u00f3mo se podr\u00eda mitigar lo que ya han hecho, porque tambi\u00e9n pensar un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21984228541853623, "is_candidate": true}, {"start": 583.268, "end": 610.32, "text": " sobre otras bases, organizado de abajo hacia arriba y no de arriba hacia abajo, te permite pensar c\u00f3mo todo el avance de la ciencia, la t\u00e9cnica, los enormes conocimientos que se han desarrollado, por ejemplo en nuestro pa\u00eds en las universidades p\u00fablicas, en el CONICET, podr\u00edan ser puestos al servicio de pensar todo eso, de pensar tambi\u00e9n c\u00f3mo revertir en la medida de lo posible o paliar las consecuencias de los da\u00f1os que ya hoy se han hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19159948217620504, "is_candidate": true}, {"start": 611.198, "end": 615.179, "text": " Reci\u00e9n hablabas de Vaca Muerta y est\u00e1 muy relacionado a una pregunta que te quer\u00edamos hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0515297002041233, "is_candidate": false}, {"start": 615.179, "end": 627.723, "text": "Si vos gan\u00e1s las pr\u00f3ximas elecciones, terminar\u00edas tu mandato en 2027 a las puertas de casi dos a\u00f1os de 2030, compromisos asumidos que toma Argentina para reducir sus emisiones de carbono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985700260941129, "is_candidate": false}, {"start": 627.723, "end": 630.144, "text": "Cuando vamos a la matriz, a la contaminaci\u00f3n que genera Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0157299738050487, "is_candidate": false}, {"start": 631.889, "end": 633.75, "text": " M\u00e1s de la mitad es de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9864319365188101, "is_candidate": false}, {"start": 633.75, "end": 635.051, "text": "La energ\u00eda es un gran sector muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0136072115729997, "is_candidate": false}, {"start": 635.051, "end": 638.473, "text": "Y est\u00e1 entre uno de los principales pa\u00edses que produce esa contaminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30471505653949416, "is_candidate": true}, {"start": 638.473, "end": 639.173, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0367619608964544, "is_candidate": false}, {"start": 639.173, "end": 649.259, "text": "Entonces, ah\u00ed quer\u00edamos preguntarte, si termin\u00e1s tu mandato siendo directa, \u00bfqu\u00e9 materia energ\u00e9tica te imagin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0065514322026257, "is_candidate": false}, {"start": 649.259, "end": 651.641, "text": "\u00bfQu\u00e9 materia energ\u00e9tica te gustar\u00eda ver y te gustar\u00eda dejar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0696658671914578, "is_candidate": false}, {"start": 651.641, "end": 652.461, "text": "\u00bfEstar\u00eda vagamuerta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0002179475877062, "is_candidate": false}, {"start": 652.461, "end": 653.342, "text": "\u00bfNo estar\u00eda vagamuerta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.076252009666769, "is_candidate": false}, {"start": 653.342, "end": 654.682, "text": "\u00bfEstar\u00edan las energ\u00edas renovables?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0718784384885314, "is_candidate": false}, {"start": 654.682, "end": 655.283, "text": "\u00bfC\u00f3mo estar\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.040022003770525, "is_candidate": false}, {"start": 656.376, "end": 678.531, "text": " Vaca muerta desde ya que no, siempre en estos casos lo que hay que plantear porque son discusiones complejas porque hay muchas personas que viven del trabajo all\u00ed que no son responsables para nada del desastre que est\u00e1n haciendo las multinacionales en la zona entonces siempre toda reconversi\u00f3n energ\u00e9tica hay que plantear que obviamente es contemplando la situaci\u00f3n de los trabajadores y trabajadoras que hay en cada uno de esos lugares", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22966717915018786, "is_candidate": true}, {"start": 679.011, "end": 687.835, "text": " y que no tienen ninguna responsabilidad del da\u00f1o ambiental y del desastre ecol\u00f3gico que est\u00e1n haciendo quienes est\u00e1n produciendo un verdadero saqueo en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2486964545428667, "is_candidate": true}, {"start": 687.835, "end": 702.202, "text": "Entonces, el fracking, nosotros le decimos que no al fracking, pero tambi\u00e9n sabemos que hay que ir a una transici\u00f3n energ\u00e9tica, que esto no va a ser m\u00e1gico, y como te dec\u00eda, contamos para eso con las universidades, con el CONICET, que no hay que cerrarlo, hay que ponerlo precisamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2190790457430849, "is_candidate": true}, {"start": 702.922, "end": 718.573, "text": " destinar a todo ese conocimiento cient\u00edfico que hay en nuestro pa\u00eds para pensar este tipo de cosas y esta es una de las m\u00e1s urgentes ahora lo de vaca muerte es terrible es terrible yo estuve el d\u00eda marchando moviliz\u00e1ndome en el a\u00f1o 2013 por estos temas no eran todav\u00eda tan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21951475976326396, "is_candidate": true}, {"start": 719.574, "end": 744.113, "text": " no estaban tan vigentes, no estaban tanto a la agenda p\u00fablica, yo estuve en el a\u00f1o 2013 con Ra\u00fal Godoy, hab\u00eda tambi\u00e9n otras expresiones pol\u00edticas, recuerdo a Pino Solanas, que estaba en ese momento, nos movilizamos para repudiar el acuerdo entre YPF y Chevron, un acuerdo secreto que se aprob\u00f3 la legislatura de Neuqu\u00e9n, mi compa\u00f1ero Ra\u00fal Godoy, en ese momento diputado provincial, hoy candidato, primer candidato al Parlasur,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21386083957910706, "is_candidate": true}, {"start": 745.533, "end": 751.116, "text": " en nuestra lista, dej\u00f3 una bandera Yankee y se fue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3344924063719883, "is_candidate": true}, {"start": 751.116, "end": 757.339, "text": "Afuera hubo una represi\u00f3n enorme, enorme, todo para imponer el pacto con Chevron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27743672051300317, "is_candidate": true}, {"start": 757.339, "end": 765.463, "text": "All\u00ed estaban en esa movilizaci\u00f3n todas las comunidades de Mapuche de Neuqu\u00e9n manifest\u00e1ndose, diciendo que no, diciendo que esto traer\u00eda contaminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23698460528821697, "is_candidate": true}, {"start": 765.463, "end": 766.983, "text": "Fui al tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45494655995185174, "is_candidate": true}, {"start": 766.983, "end": 769.504, "text": "Era terrible lo que estaba pasando en Maca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43126801924555647, "is_candidate": true}, {"start": 769.504, "end": 769.985, "text": "Terrible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7225686938614726, "is_candidate": false}, {"start": 770.885, "end": 787.667, "text": " terrible terrible incluso hasta los plumones que ponen debajo de las m\u00e1quinas extractivas el d\u00eda que yo fui se hab\u00eda reventado uno estaba todo lleno de plumas todo el campo lindero los animales comen eso y los animales se mueren es decir la cantidad de perjuicios que eso produce es enorme eso no est\u00e1 en ning\u00fan papel", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2198914081910769, "is_candidate": true}, {"start": 788.368, "end": 809.427, "text": " si no estuviste ah\u00ed si no lo viste no se sabe porque eso se oculta y se llena de palabras y lo \u00fanico que nos enteramos es que a esas empresas le dan retenciones cero entonces te dicen que es un modelo de desarrollo pero yo no veo mucho desarrollo en que unas pocas multinacionales se llenen de dinero y a vos te dejen todo el pasivo ambiental y te dejen semejante desastre entonces digo primero hay que contemplar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1844685233806974, "is_candidate": true}, {"start": 810.067, "end": 830.772, "text": " la situaci\u00f3n de los trabajadores y de las trabajadoras siempre despu\u00e9s con el conocimiento cient\u00edfico que cuenta nuestro pa\u00eds habr\u00e1 que ver cu\u00e1les son los mejores m\u00e9todos para ir a energ\u00edas que sean renovables que no sean contaminantes es una discusi\u00f3n sumamente espec\u00edfica que como te digo si quer\u00e9s bien a nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que lo est\u00e1n estudiando acabadamente y lo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24852111452704229, "is_candidate": true}, {"start": 831.332, "end": 850.995, "text": " lo podemos charlar pero lo que estoy segura es que el camino del extractivismo para juntar d\u00f3lares a como del lugar que elegido nuestro pa\u00eds es un desastre yo viv\u00ed muchos a\u00f1os mi familia sigue viviendo all\u00ed en aquellos lugares de la pampa h\u00fameda que han dado en llamarse pueblos fumigados y tambi\u00e9n las consecuencias de la salud que vos ves", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2322610565265365, "is_candidate": true}, {"start": 851.676, "end": 871.634, "text": " de la contaminaci\u00f3n por las avionetas, que pasan con los agrot\u00f3xicos cerca de los poblados, que por supuesto no se controla nada, c\u00f3mo se ha desarrollado la frontera de la soja en todos estos a\u00f1os, cu\u00e1l de los dem\u00e1s candidatos te va a poder decir, mir\u00e1ndote a los ojos, que est\u00e1 en contra de eso, que est\u00e1 en contra que se siga fumigando de esa manera si todos gobernaron y lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25006238159043104, "is_candidate": true}, {"start": 871.634, "end": 875.337, "text": "Entonces me parece que algunas de estas discusiones, si vos las manten\u00e9s en el \u00e1mbito t\u00e9cnico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2962446275735314, "is_candidate": true}, {"start": 876.593, "end": 877.354, "text": " Zafaste, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4541051644518136, "is_candidate": true}, {"start": 877.354, "end": 879.636, "text": "Estudiaste un poquito y zaf\u00e1s las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3642250414796141, "is_candidate": true}, {"start": 879.636, "end": 885.761, "text": "Ac\u00e1 lo que tienen que decir es porque han llevado a nuestro pa\u00eds a este desastre donde la pobreza no para de crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18262944513131774, "is_candidate": true}, {"start": 885.761, "end": 887.403, "text": "Donde la pobreza no para de crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28804591547148883, "is_candidate": true}, {"start": 887.403, "end": 891.106, "text": "Porque una cosa, si todo esto y a vos te dijeran, ah, bueno, pero mir\u00e1 la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22405991772113376, "is_candidate": true}, {"start": 891.106, "end": 894.69, "text": "Pero mir\u00e1, todos los chicos tienen comida garantizada en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2513733849080019, "is_candidate": true}, {"start": 894.69, "end": 894.77, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8036125523076803, "is_candidate": false}, {"start": 895.782, "end": 899.348, "text": " Del 4% de pobreza que hab\u00eda previo a la dictadura, hoy hay 40.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3036159427685452, "is_candidate": true}, {"start": 899.348, "end": 901.271, "text": "\u00bfEse es tu modelo de desarrollo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45134989312596896, "is_candidate": true}, {"start": 901.271, "end": 904.417, "text": "Le pregunto yo a los dem\u00e1s candidatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3641522342416219, "is_candidate": true}, {"start": 904.417, "end": 905.779, "text": "\u00bfEse es tu modelo de desarrollo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40881503383307893, "is_candidate": true}, {"start": 905.779, "end": 907.502, "text": "\u00bfA eso llam\u00e1s modelo de desarrollo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32094242890652547, "is_candidate": true}, {"start": 909.403, "end": 931.361, "text": " 60% de pobreza infantil, enfermedades terribles, me voy acordando ejemplos a medida que hablo con vos, los voy a dejar para otra pregunta, pero me parece que alguna de las cuestiones que tenemos que discutir son esas y as\u00ed como te nombr\u00e9 a Ra\u00fal Godoy como primer candidato a Parlasur, Ra\u00fal Godoy es obrero de la f\u00e1brica Cer\u00e1mica San\u00f3n, una f\u00e1brica recuperada,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.308764256302985, "is_candidate": true}, {"start": 933.098, "end": 952.797, "text": " que nosotros de las f\u00e1bricas recuperadas, yo soy abogada de varias de ellas, le hemos dado mucha importancia al ahorro energ\u00e9tico, a hacer planes, incluso desde algunas empresas nos han llamado para felicitarnos porque no pod\u00edan creer, por ejemplo, la gr\u00e1fica MADIGRAF, c\u00f3mo hab\u00edamos logrado reducir el consumo de energ\u00eda haciendo un plan racional, no pensando como piensan las patronales que son en sus ganancias,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23407176861913503, "is_candidate": true}, {"start": 953.277, "end": 979.268, "text": " sino respetando el ambiente haciendo un uso racional de energ\u00eda hab\u00edamos reducido much\u00edsimo ese uso contemplando las necesidades de las comunidades linderas que antes la f\u00e1brica por supuesto derramaba absolutamente todo en un arroyo que pasa por ah\u00ed y sin importarle cu\u00e1nto se contaminaba pero mientras nosotros pusimos a Ra\u00fal como primer candidato decidimos que sea nuestro primer candidato para la sur en la lista de Uni\u00f3n por la Patria Barcioni", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.252419759495893, "is_candidate": true}, {"start": 980.64, "end": 983.122, "text": " Segundo lugar, abajo de Teresa Parody.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33782002991378424, "is_candidate": true}, {"start": 983.122, "end": 988.146, "text": "Segundo lugar, en una lista nacional, en una f\u00f3rmula nacional de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32724912857087474, "is_candidate": true}, {"start": 988.146, "end": 990.688, "text": "Eso tambi\u00e9n es un mensaje pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4105098719366035, "is_candidate": true}, {"start": 990.688, "end": 994.872, "text": "Miras a la transici\u00f3n energ\u00e9tica, va a costar much\u00edsimo, much\u00edsimo dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.043897992556535, "is_candidate": false}, {"start": 994.872, "end": 998.094, "text": "Los paneles, el cableado, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0519602328920015, "is_candidate": false}, {"start": 998.094, "end": 1004.86, "text": "\u00bfQu\u00e9 plan tienen para financiar esta transici\u00f3n y qu\u00e9 rol jugar\u00eda el sector p\u00fablico y el sector privado en un plan de ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0126525730624212, "is_candidate": false}, {"start": 1004.86, "end": 1009.444, "text": "Mira, el problema es que la transici\u00f3n energ\u00e9tica en este esquema de pa\u00eds que tenemos hoy no va a llegar jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2875384402928708, "is_candidate": true}, {"start": 1010.859, "end": 1012.18, "text": " Eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.684164690600411, "is_candidate": false}, {"start": 1012.18, "end": 1028.811, "text": "Si ten\u00e9s un 60% de pobreza y no te importa que haya un mill\u00f3n de pibes en nuestro pa\u00eds que coman una vez por d\u00eda, que est\u00e9n mal alimentados, imaginate que la transici\u00f3n energ\u00e9tica no parece ser una preocupaci\u00f3n de los sectores dirigentes de nuestro pa\u00eds, de la dirigencia de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28593094797052, "is_candidate": true}, {"start": 1028.811, "end": 1031.433, "text": "Siempre te van a decir que tienen otra urgencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37999845027262735, "is_candidate": true}, {"start": 1031.433, "end": 1040.479, "text": "Siempre te van a decir que es importante que Vaca Muerta siga produciendo como sea porque nuestro pa\u00eds tiene necesidades y bla, bla, bla, bla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26969524866100847, "is_candidate": true}, {"start": 1041.019, "end": 1048.932, "text": " Yo creo que para poder pensar un plan en serio, que respete las demandas ambientales, hay que romper con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2709622790734846, "is_candidate": true}, {"start": 1048.932, "end": 1049.413, "text": "No hay otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6499599047049978, "is_candidate": false}, {"start": 1050.259, "end": 1064.85, "text": " Si vos ten\u00e9s un pa\u00eds totalmente ordenado seg\u00fan las indicaciones del Fondo Monetario, si vos ten\u00e9s un pa\u00eds donde lo \u00fanico que importa es conseguir los d\u00f3lares como sea para que se los lleve el FMI y los acreedores privados, no hay posibilidad de pensar ning\u00fan plan racional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21957810662768085, "is_candidate": true}, {"start": 1064.85, "end": 1065.77, "text": "\u00bfAlcanza con eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37564757325090314, "is_candidate": true}, {"start": 1065.77, "end": 1066.331, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7369558767318145, "is_candidate": false}, {"start": 1066.331, "end": 1073.076, "text": "Eso lo que te dar\u00eda es terminar con el saqueo que vive nuestro pa\u00eds hoy y que te permitir\u00eda tener otro tipo de recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29982143662973915, "is_candidate": true}, {"start": 1073.076, "end": 1074.757, "text": "Despu\u00e9s nosotros planteamos otros temas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3307213678551859, "is_candidate": true}, {"start": 1075.377, "end": 1076.478, "text": " \u00bfQu\u00e9 tienen que ver con esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.366157164651276, "is_candidate": true}, {"start": 1076.478, "end": 1095.718, "text": "Por supuesto que es como la estatizaci\u00f3n de toda la industria energ\u00e9tica, nosotros pensamos que no tiene que estar en manos privadas, que no tiene que haber 51, 49, ni ning\u00fan tipo de participaci\u00f3n de ese tipo como existen algunas empresas hoy, sino que tiene que haber un plan totalmente racional, que se tiene que poder planificar, que se tiene que escuchar a los trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24180201784077393, "is_candidate": true}, {"start": 1096.318, "end": 1106.986, "text": " trabajadoras que ejercen el control sobre eso y los profesionales, por supuesto, que integren esas industrias y el absoluto respeto a la opini\u00f3n de las comunidades originarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2684661968555093, "is_candidate": true}, {"start": 1106.986, "end": 1114.692, "text": "No basta con firmar el convenio 169 de la OIT si despu\u00e9s va a ser un papel mojado que nadie va a respetar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28127165988979597, "is_candidate": true}, {"start": 1114.692, "end": 1116.974, "text": "As\u00ed que me parece que esos ser\u00edan dos elementos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32894288944284455, "is_candidate": true}, {"start": 1116.974, "end": 1119.076, "text": "Recursos, no es que a nuestro pa\u00eds le faltan recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4335828260342425, "is_candidate": true}, {"start": 1119.076, "end": 1125.881, "text": "Si vos te pones a pensar, en los \u00faltimos 10 a\u00f1os en la mayor\u00eda hubo super\u00e1vit comercial, pero el Banco Central no tiene un d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24945657186337333, "is_candidate": true}, {"start": 1127.461, "end": 1130.583, "text": " Bueno, eso no es porque Argentina no produzca esos d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29566892209422957, "is_candidate": true}, {"start": 1130.583, "end": 1141.652, "text": "El problema es que todo se produce para que se enriquezcan unos pocos, y eso es lo primero que ten\u00e9s que revertir, que todo se produce para pagar una deuda ilegal, ileg\u00edtima y fraudulenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23312706635961422, "is_candidate": true}, {"start": 1141.652, "end": 1153.962, "text": "Y, segundo lugar, lo que te dec\u00eda de ir a una planificaci\u00f3n de conjunto del sistema energ\u00e9tico, que, por supuesto, incluye tambi\u00e9n al litio, que era uno de los temas que te planteaba hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2579821357359363, "is_candidate": true}, {"start": 1154.662, "end": 1159.607, "text": " Sin embargo, romper con el fondo implicar\u00eda que vos le dejes de pagar al fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9693000651642759, "is_candidate": false}, {"start": 1159.607, "end": 1164.091, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde saldr\u00edan esos d\u00f3lares para financiar la transici\u00f3n energ\u00e9tica, para incentivar las energ\u00edas renovables?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0077155287949817, "is_candidate": false}, {"start": 1164.091, "end": 1170.837, "text": "Y si esos d\u00f3lares... O sea, hoy, por ejemplo, vos habl\u00e1s del super\u00e1vit comercial, viene del agro y viene del extractivismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0315769447077683, "is_candidate": false}, {"start": 1170.837, "end": 1180.286, "text": "\u00bfC\u00f3mo lidiar\u00edas con esa contradicci\u00f3n de que la \u00fanica manera que ten\u00e9s para financiar la transici\u00f3n, hoy en d\u00eda, con la econom\u00eda actual, es con la extracci\u00f3n de materia prima?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0181279336502045, "is_candidate": false}, {"start": 1181.475, "end": 1185.039, "text": " Lo primero que ten\u00e9s que hacer es cortar la sangr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3241425700230858, "is_candidate": true}, {"start": 1185.039, "end": 1187.001, "text": "Nuestro pa\u00eds no es que no genera d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29221274742072334, "is_candidate": true}, {"start": 1187.001, "end": 1189.244, "text": "Hoy est\u00e1 generando d\u00f3lares y se los llevan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3212783170300032, "is_candidate": true}, {"start": 1189.244, "end": 1194.309, "text": "Hoy ten\u00e9s que establecer el monopolio del comercio exterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3122840587311255, "is_candidate": true}, {"start": 1194.309, "end": 1196.712, "text": "Argentina es el reino de la fuga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40904237859334425, "is_candidate": true}, {"start": 1196.712, "end": 1198.474, "text": "Todo lo que se produce en nuestro pa\u00eds es fuga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32303570177075014, "is_candidate": true}, {"start": 1199.747, "end": 1201.149, "text": " Hay un PBI en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4716034343211992, "is_candidate": true}, {"start": 1201.149, "end": 1204.153, "text": "Cada tanto alguien reaviva esa frase, pero es verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3393098623592501, "is_candidate": true}, {"start": 1204.153, "end": 1205.996, "text": "Hay un PBI en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43192134125823556, "is_candidate": true}, {"start": 1205.996, "end": 1212.404, "text": "Es el reino de la fuga y cada tanto se votan leyes de blanqueo y otra dando vuelta que Sergio Massa quiere que se apruebe ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2275911113093424, "is_candidate": true}, {"start": 1212.404, "end": 1213.085, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6367673068483009, "is_candidate": false}, {"start": 1213.085, "end": 1216.29, "text": "Porque como se fuga tanto, cada tanto, cuando necesitan d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30737943836337955, "is_candidate": true}, {"start": 1216.69, "end": 1227.179, "text": " Hacen una ley de blanqueo donde le perdonan todo lo que hicieron quienes se lo llevaron en forma delincuencial porque es violando absolutamente toda la legislaci\u00f3n y entonces pueden repatriar algo de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2582481059919415, "is_candidate": true}, {"start": 1227.179, "end": 1229.662, "text": "Bueno, ese es el esquema que ten\u00e9s que romper.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24335384582594666, "is_candidate": true}, {"start": 1229.662, "end": 1233.385, "text": "Endeudamiento y fuga es el esquema que no te lleva a poder planear nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2710249194479384, "is_candidate": true}, {"start": 1233.385, "end": 1235.427, "text": "Yo no veo una contradicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3054628835839097, "is_candidate": true}, {"start": 1235.427, "end": 1237.328, "text": "Veo que hay que hacer una transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36365901159657266, "is_candidate": true}, {"start": 1237.328, "end": 1240.511, "text": "Si yo te digo ma\u00f1ana lo hacemos, ser\u00eda falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2873008608213189, "is_candidate": true}, {"start": 1240.511, "end": 1242.233, "text": "Pero veo que hay que establecer una transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3679299857302345, "is_candidate": true}, {"start": 1242.893, "end": 1247.675, "text": " Y tambi\u00e9n que para que haya una transici\u00f3n ten\u00e9s que romper el esquema extractivista que tiene nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2672198360460699, "is_candidate": true}, {"start": 1247.675, "end": 1253.117, "text": "Si hay un consenso en nuestro pa\u00eds, si hay un consenso b\u00e1sico es el consenso extractivista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3059279181520994, "is_candidate": true}, {"start": 1253.117, "end": 1255.598, "text": "Lo comparten todos, f\u00edjate la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42062707001249855, "is_candidate": true}, {"start": 1255.598, "end": 1264.922, "text": "Sergio Mas Agust\u00edn Rossi, Patricia Bullrich, Luis Petri, Javier Milei Villarruel, directamente negacionista, Schiaretti, Randazzo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24398408611226174, "is_candidate": true}, {"start": 1266.425, "end": 1269.388, "text": " defensores del agronegocio como nunca se vio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2747937407303759, "is_candidate": true}, {"start": 1269.388, "end": 1273.472, "text": "\u00bfTe parece que puede haber salida de mano de alguno de esas f\u00f3rmulas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33069775772162424, "is_candidate": true}, {"start": 1273.472, "end": 1288.545, "text": "Yo creo que no, que la izquierda es la \u00fanica que tiene un compromiso, algo que lo pueden ver todos y todas yendo a cualquier movilizaci\u00f3n desde las granjas porcinas hasta Chevron, hasta Jujuy, pasando por Esquel, pasando por la enorme lucha", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24306520488866323, "is_candidate": true}, {"start": 1289.426, "end": 1296.591, "text": " enorme ejemplar en defensa del agua de la 77-22 en Mendoza, siempre te vas a encontrar con la izquierda sin contradicciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25769325932691156, "is_candidate": true}, {"start": 1296.591, "end": 1310.72, "text": "A m\u00ed a veces me choca un poco viviendo en la Ciudad de Buenos Aires, defendiendo la Ciudad de Buenos Aires, queriendo la Ciudad de Buenos Aires como la quiero, porque en la Ciudad de Buenos Aires algunos sectores se rasgan las vestiduras en defensa de la costanera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2613336145378402, "is_candidate": true}, {"start": 1310.72, "end": 1312.721, "text": "Y a m\u00ed me choca, \u00bfsab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39870059934847357, "is_candidate": true}, {"start": 1312.721, "end": 1318.365, "text": "Porque yo digo, \u00bfc\u00f3mo pueden defender tanto la costanera y dejar que en Vaca Muerta haya sismos y no les importa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3094840304498272, "is_candidate": true}, {"start": 1319.375, "end": 1326.901, "text": " \u00bfC\u00f3mo pueden defender tanto la costanera y dejar que en Jujuy le sacan los ojos a las personas en una represi\u00f3n brutal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22723610328962462, "is_candidate": true}, {"start": 1326.901, "end": 1335.368, "text": "Sergio Massa no dijo una palabra por su relaci\u00f3n estrech\u00edsima con Gerardo Morales, no repudi\u00f3 la represi\u00f3n, y ustedes no dicen nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26411593760239716, "is_candidate": true}, {"start": 1335.368, "end": 1344.776, "text": "A m\u00ed me choca, me choca, porque yo de verdad quiero defender la costanera, pero no puedo tener semejante doble discurso, que si es de la Ciudad de Buenos Aires, que es lo que me queda al lado de mi casa, me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21717122115723664, "is_candidate": true}, {"start": 1346.141, "end": 1348.847, "text": " Pero si es en Jujuy no me interesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2691114915812066, "is_candidate": true}, {"start": 1348.847, "end": 1355.884, "text": "La verdad que hay muchas puntas para tirar de este gran rollo, de esta gran madeja que es el tema ambiental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40566252524570723, "is_candidate": true}, {"start": 1356.408, "end": 1361.131, "text": " Hablabas de Gerardo Morales, hablabas del litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9536603118467473, "is_candidate": false}, {"start": 1361.131, "end": 1361.832, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas vos con el litio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0293651979781342, "is_candidate": false}, {"start": 1361.832, "end": 1362.552, "text": "\u00bfLo explotar\u00edas, no lo explotar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8199052216594639, "is_candidate": false}, {"start": 1362.552, "end": 1364.714, "text": "Tenemos proyectos y tenemos proyectos presentados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2967589729300527, "is_candidate": true}, {"start": 1364.714, "end": 1370.637, "text": "Lo primero que har\u00edamos es estatizarlo bajo control de trabajadores y trabajadoras y con opini\u00f3n de la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2831214328006594, "is_candidate": true}, {"start": 1370.637, "end": 1378.503, "text": "Y despu\u00e9s que se discuta democr\u00e1ticamente qu\u00e9 hacer, c\u00f3mo hacer, c\u00f3mo pensar la transici\u00f3n energ\u00e9tica, obviamente, pero que eso se delibere.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2202442741575239, "is_candidate": true}, {"start": 1378.503, "end": 1385.547, "text": "Creemos que lo peor que se puede hacer es lo que hicieron la UCR y el PJ en Jujuy, lo que hizo el Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25342891502111575, "is_candidate": true}, {"start": 1386.788, "end": 1400.836, "text": " y juntos por el cambio en Jujuy que es imponer represi\u00f3n y un autoritarismo feroz para imponer una reforma constitucional que es la que pidan las c\u00e1maras mineras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2730533674125447, "is_candidate": true}, {"start": 1400.836, "end": 1406.46, "text": "As\u00ed que lo primero que hay que hacer es eso y despu\u00e9s se discutir\u00e1, debatiremos, no hay que tenerle miedo al debate democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2465880365965405, "is_candidate": true}, {"start": 1406.46, "end": 1411.763, "text": "Yo estoy convencida que podemos en un debate democr\u00e1tico demostrar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29809523525978654, "is_candidate": true}, {"start": 1412.463, "end": 1432.157, "text": " que hay otras energ\u00edas, que hay que reducir la extracci\u00f3n del litio, que no hay que utilizar el mecanismo que se utiliza hoy, que es el m\u00e1s destructivo y contaminante de todo, porque las empresas vienen a buscar la ganancia f\u00e1cil, no le importan cu\u00e1nto agua potable usan, cu\u00e1nto contaminan, entonces me parece que hay mucho para aprender de las comunidades originarias tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23345942795899466, "is_candidate": true}, {"start": 1433.258, "end": 1445.954, "text": " al rev\u00e9s del racismo y la xenofobia que se vive en nuestro pa\u00eds me parece que se podr\u00eda escuchar mucho m\u00e1s as\u00ed que creo que eso es muy importante y es muy importante porque esta experiencia que estamos viviendo ahora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26993790488654246, "is_candidate": true}, {"start": 1447.407, "end": 1454.192, "text": " La veo cuando promueven Vaca Muerta, cuando promueven la extracci\u00f3n del litio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4173139743982336, "is_candidate": true}, {"start": 1454.192, "end": 1463.459, "text": "Es muy parecida a lo que se vivi\u00f3 cuando empezaron los grandes proyectos megamineros en Catamarca, La Rioja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2698331431892287, "is_candidate": true}, {"start": 1463.459, "end": 1467.022, "text": "Te promet\u00edan modelos de desarrollo, provincias pujantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30207191224736685, "is_candidate": true}, {"start": 1467.022, "end": 1471.665, "text": "Y hoy vos mir\u00e1s y el mapa de la pobreza es bastante parecido al mapa del extractivismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3043780612104816, "is_candidate": true}, {"start": 1472.806, "end": 1485.537, "text": " Creo que hay ah\u00ed discusiones muy importantes y en el Congreso se reavivan cada dos por tres por la ley de bosques, por la ley de glaciares, todas leyes incumplidas porque es un pa\u00eds que est\u00e1 totalmente sometido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24336979625452548, "is_candidate": true}, {"start": 1485.537, "end": 1494.866, "text": "Por eso el lema de nuestra campa\u00f1a, ya que estamos en etapa electoral, el lema de la f\u00f3rmula que usamos con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o es ni sometidos ni c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3217805444875368, "is_candidate": true}, {"start": 1494.866, "end": 1497.528, "text": "Sometidos es ning\u00fan sometimiento a este tipo de pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3341321593747494, "is_candidate": true}, {"start": 1499.281, "end": 1520.671, "text": " \u00bfC\u00f3mo trabajar\u00edan esa tensi\u00f3n que hay en pensar una estrategia nacional de un plan de atenci\u00f3n energ\u00e9tica, un plan lo que quiera, c\u00f3mo se hacen los recursos naturales, con esto que hablabas de las comunidades, hablabas de Morales, Morales gan\u00f3 las elecciones en la provincia y despu\u00e9s tiene tensiones dentro de comunidades que no quieren eso porque las elecciones no son un bot\u00f3n blanco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0079950077948379, "is_candidate": false}, {"start": 1520.671, "end": 1523.532, "text": "\u00bfC\u00f3mo manejar\u00edas esa tensi\u00f3n de gobernanza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9148635331530033, "is_candidate": false}, {"start": 1523.532, "end": 1526.614, "text": "Mir\u00e1, ah\u00ed no hay una tensi\u00f3n, ah\u00ed hay un enga\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36677708128110253, "is_candidate": true}, {"start": 1527.014, "end": 1530.276, "text": " No hay tensi\u00f3n, hay enga\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5100594517172397, "is_candidate": false}, {"start": 1530.276, "end": 1539.482, "text": "Porque Gerardo Morales, yo estuve muy presente en la campa\u00f1a electoral de Jujuy, de hecho el Frente Izquierda hizo una muy buena elecci\u00f3n y creo que es por defender estas demandas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3104074737636231, "is_candidate": true}, {"start": 1539.482, "end": 1551.209, "text": "Un 25% en una elecci\u00f3n ejecutiva en Umahuaca jam\u00e1s hab\u00edamos obtenido y si lo obtuvimos en esta \u00faltima elecci\u00f3n a las PASO creo que es un reconocimiento de la pelea que dimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25287268785093886, "is_candidate": true}, {"start": 1552.47, "end": 1567.88, "text": " que en algunos lugares de Jujuy la f\u00f3rmula presidencial que engabez\u00f3 con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o haya tenido el 16% de los votos, me parece parte de eso, porque para nosotros las elecciones ejecutivas son un terreno dificil\u00edsimo siempre, y creo que tiene que ver con haber dado en forma consecuente esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23645317259144538, "is_candidate": true}, {"start": 1567.88, "end": 1572.843, "text": "Al rev\u00e9s, veo que no hay contradicciones, lo que hay es un enga\u00f1o total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2221471334047853, "is_candidate": true}, {"start": 1572.843, "end": 1580.128, "text": "Gerardo Morales en ning\u00fan momento de la campa\u00f1a, cuando \u00e9l se hizo elegir convencional constituyente, incluso dijo lo que iba a hacer en la convenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25290820688686033, "is_candidate": true}, {"start": 1581.101, "end": 1592.006, "text": " No dijo que iba a cambiar todo, que iba a pedir que le dieran mayor\u00eda el primer d\u00eda, por supuesto, que el frente de todos se la dio, los cinco minutos ten\u00edan la mayor\u00eda autom\u00e1tica para cambiar lo que \u00e9l quisiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25161340169577584, "is_candidate": true}, {"start": 1592.006, "end": 1595.027, "text": "Todo eso no se debati\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45902940016644744, "is_candidate": true}, {"start": 1595.027, "end": 1599.269, "text": "\u00c9l hab\u00eda hecho mucho eje en que se iban a terminar las protestas, eso fue lo \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28992689848936815, "is_candidate": true}, {"start": 1600.393, "end": 1605.497, "text": " Pero claro, despu\u00e9s vos te pones a hablar con las comunidades y ah\u00ed caes en la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35773307712215996, "is_candidate": true}, {"start": 1605.497, "end": 1609.039, "text": "\u00bfQu\u00e9 protestas eran las que le molestaban tanto a Gerardo Morales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41987580294557136, "is_candidate": true}, {"start": 1609.039, "end": 1618.966, "text": "\u00bfQu\u00e9 protestas les molestaban tanto al gobernador de Salta, que apenas gan\u00f3 su reelecci\u00f3n como gobernador, lo primero que hizo es sacar una ley llamada Antipiquetes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24462981608706813, "is_candidate": true}, {"start": 1618.966, "end": 1626.612, "text": "Y vos pregunt\u00e1s en Salta a las docentes, meti\u00f3 presos docentes, no digo para ponerte a alguien de otro signo pol\u00edtico, muy ligado a Sergio Massa tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26500886644710286, "is_candidate": true}, {"start": 1627.955, "end": 1628.895, "text": " \u00bfQu\u00e9 le molestaba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48442218993423203, "is_candidate": true}, {"start": 1628.895, "end": 1631.377, "text": "Que cortaran lo que llaman la ruta del litio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35760682085020545, "is_candidate": true}, {"start": 1631.377, "end": 1635.539, "text": "La ruta que se utiliza para ir a los lugares donde se extrae el litio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3251852982869443, "is_candidate": true}, {"start": 1635.539, "end": 1638.8, "text": "Eso es lo que m\u00e1s le molestaba de la lucha docente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31794703765967514, "is_candidate": true}, {"start": 1638.8, "end": 1641.902, "text": "Entonces me parece que no hay contradicciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24414835971803228, "is_candidate": true}, {"start": 1641.902, "end": 1644.423, "text": "Hay enga\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4767498348519209, "is_candidate": true}, {"start": 1644.423, "end": 1648.665, "text": "Y creen a veces que tienen un cheque en blanco para hacer cualquier cosa y como se vio en Jujuy no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31984339647505966, "is_candidate": true}, {"start": 1649.844, "end": 1656.853, "text": " Hablaste mucho del modelo de desarrollo de los otros candidatos en los que est\u00e1s en contra, de FMI, Baca Muerta, El Agro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0433802994487402, "is_candidate": false}, {"start": 1656.853, "end": 1661.7, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el modelo de desarrollo que ustedes plantean y qu\u00e9 sectores econ\u00f3micos buscar\u00edan impulsar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9541071632322334, "is_candidate": false}, {"start": 1661.7, "end": 1665.625, "text": "Y sobre todo, \u00bfqu\u00e9 canasta exportadora, por ejemplo, te imagin\u00e1s en un gobierno tuyo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0062009489841304, "is_candidate": false}, {"start": 1666.278, "end": 1684.632, "text": " Mira, creo que te lo mencion\u00e9 al principio, nosotros peleamos por un gobierno de los trabajadores y trabajadoras donde haya una planificaci\u00f3n democr\u00e1tica de la econom\u00eda, exactamente al rev\u00e9s de lo que hay donde los trabajadores y trabajadoras participen de esa planificaci\u00f3n y que la planificaci\u00f3n no est\u00e9 puesta en funci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21462100409415408, "is_candidate": true}, {"start": 1686.334, "end": 1691.258, "text": " de las necesidades de un grupo de empresas y no de las mayor\u00edas populares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30445819404424, "is_candidate": true}, {"start": 1691.258, "end": 1695.101, "text": "Eso te permite reorganizar la econom\u00eda absolutamente sobre otras bases.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23751325342631013, "is_candidate": true}, {"start": 1695.101, "end": 1698.564, "text": "Por eso ah\u00ed s\u00ed pod\u00e9s contemplar las demandas socioambientales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3159441655520526, "is_candidate": true}, {"start": 1698.564, "end": 1702.208, "text": "Primero porque los principales recursos estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda van a estar en manos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2363041193020986, "is_candidate": true}, {"start": 1703.668, "end": 1705.949, "text": " de ese gobierno de trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3240610414772478, "is_candidate": true}, {"start": 1705.949, "end": 1707.829, "text": "Entonces vas a poder pensar de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2857939515941955, "is_candidate": true}, {"start": 1707.829, "end": 1727.075, "text": "Hoy vos no pod\u00e9s pensar absolutamente nada con chorros como los de Denori e Edesur, manejando la energ\u00eda de nuestro pa\u00eds, manejando y decidiendo que ellos tienen tarifas dolarizadas porque los consiguieron con una privatizaci\u00f3n totalmente fraudulenta en los a\u00f1os 90 que nadie m\u00e1s se anim\u00f3 a tocar y ah\u00ed est\u00e1n y van pasando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21390606103939758, "is_candidate": true}, {"start": 1727.075, "end": 1728.775, "text": "Bueno, eso no puede seguir as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38644006807017994, "is_candidate": true}, {"start": 1728.775, "end": 1731.036, "text": "Hoy las familias no pueden pagar su tarifa de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3165498919228471, "is_candidate": true}, {"start": 1731.736, "end": 1749.651, "text": " Entonces el modelo, porque yo he peleado, es un modelo absolutamente distinto, no tiene nada que ver la planificaci\u00f3n de la econom\u00eda que nosotros pensamos, es una sociedad ordenada sobre otras bases, no sobre las bases de un capitalismo feroz, extractivista, que adem\u00e1s en esta etapa actual de nuestro pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19079908924614353, "is_candidate": true}, {"start": 1751.573, "end": 1774.767, "text": " no promueve ni el m\u00ednimo desarrollo industrial es absolutamente extractivista como d\u00e9 lugar rompiendo todo entonces me parece que esas son algunas de las cosas que hay que revertir por eso me diferencio tanto de los otros discursos porque me parece que son discursos y despu\u00e9s en la pr\u00e1ctica ese consenso extractivista en el cual est\u00e1n todos es lo que prima a la hora de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21472600904792072, "is_candidate": true}, {"start": 1776.048, "end": 1781.433, "text": " de imponer sus pol\u00edticas, bueno, con algunos casos extremos, como te digo, que hab\u00eda en mi ley directamente y dec\u00eda, bueno, para m\u00ed no existe nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2635479516813555, "is_candidate": true}, {"start": 1781.433, "end": 1785.816, "text": "\u00c9l verbaliza mucho m\u00e1s claramente su negacionismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3803212221362142, "is_candidate": true}, {"start": 1785.816, "end": 1791.04, "text": "O sea, los sectores econ\u00f3micos, la canasta exportadora, \u00bftodo eso se definir\u00eda en las elecciones con el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0213282257313088, "is_candidate": false}, {"start": 1791.04, "end": 1801.169, "text": "Del tema exportador, lo que s\u00ed te dije que nosotros establecer\u00edamos el monopolio del comercio exterior, no seguir\u00eda en manos de cuatro empresas cerealeras que usan hoy", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24201267130518223, "is_candidate": true}, {"start": 1802.009, "end": 1815.779, "text": " a la hidrov\u00eda como las verdaderas venas abiertas de Am\u00e9rica Latina para profundizar el extractivismo, la extensi\u00f3n de la frontera de la soja y para llevarse por ah\u00ed absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24987582961577792, "is_candidate": true}, {"start": 1815.779, "end": 1825.185, "text": "Hoy los puertos est\u00e1n en manos privadas, algo insostenible si vos quer\u00e9s pensar una producci\u00f3n en funci\u00f3n de las necesidades sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28603284781931704, "is_candidate": true}, {"start": 1825.185, "end": 1828.708, "text": "Nuestro pa\u00eds es un gran productor de alimentos, \u00bfpor qu\u00e9 tiene que haber pibes que no coman?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2912575321157508, "is_candidate": true}, {"start": 1828.708, "end": 1829.909, "text": "Eso no te lo puede explicar nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35855046343898145, "is_candidate": true}, {"start": 1830.749, "end": 1834.034, "text": " Porque en un pa\u00eds que produce tanta cantidad de alimentos, los pibes no comen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.312591612974392, "is_candidate": true}, {"start": 1834.034, "end": 1840.343, "text": "A m\u00ed una trabajadora de una empresa alimenticia me dijo algo que siempre lo menciono porque me impact\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24973707688053848, "is_candidate": true}, {"start": 1840.343, "end": 1843.909, "text": "Me dijo, yo ya no puedo comprarle a mis hijos las mismas galletitas que yo produzco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28197304417923175, "is_candidate": true}, {"start": 1845.945, "end": 1867.484, "text": " Entonces la inflaci\u00f3n en alimentos que tiene nuestro pa\u00eds es tan dura, no solo porque vuelve a los alimentos inalcanzables, sino porque lo que te pone todo el tiempo sobre la mesa es que Argentina es un gran productor de alimentos, que tiene radicadas en nuestro pa\u00eds las grandes f\u00e1bricas alimenticias y se llevan todas las ganancias y los trabajadores est\u00e1n 12 horas en la f\u00e1brica para poder llegar a un salario que alcance.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19684172046136483, "is_candidate": true}, {"start": 1867.484, "end": 1870.547, "text": "Entonces esas son algunas de las cosas por las cuales peleo cada d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39012992791871326, "is_candidate": true}, {"start": 1871.238, "end": 1888.368, "text": " Y con respecto a los alimentos, la mayor\u00eda de las frutas y verduras que consumimos vienen de peque\u00f1os productores que hoy producen situaciones paup\u00e9rrimas que le impiden desarrollar una vida digna por las condiciones materiales, porque no tienen acceso a la tierra y por ende ni siquiera pueden construir una casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0338638364132298, "is_candidate": false}, {"start": 1888.368, "end": 1890.67, "text": "\u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas llevar\u00edan a cabo para este sector?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9600256344417207, "is_candidate": false}, {"start": 1891.334, "end": 1909.303, "text": " Mira, Argentina tambi\u00e9n, tierras no es lo que falta, el problema es que las tierras productivas de nuestro pa\u00eds est\u00e1n concentradas en grandes empresarios, en apellidos que vienen con esas tierras, que se las apropiaron no porque sean grandes genios de los negocios, sino porque en nuestro pa\u00eds hubo un genocidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.189451707558002, "is_candidate": true}, {"start": 1910.223, "end": 1925.769, "text": " el primer genocidio desarrollado en nuestro pa\u00eds no fue el de las 76 sino el fue el que se hizo contra las comunidades originarias contra los pueblos originarios y que hizo que en ese genocidio se apropiaran de grandes tierras ahora veo que algunos reivindican a roca y la verdad me da", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20852856657189667, "is_candidate": true}, {"start": 1927.401, "end": 1953.406, "text": " me da una furia terrible, \u00bfno?, porque hay que rever un poco de la historia de nuestro pa\u00eds, como esos grandes apellidos se apropiaron de eso, como tambi\u00e9n se apropiaron los Benetton y todos ellos, de Joel Lewis y todos ellos se apropiaron de tierras en componendas con los negocios de turno, que despu\u00e9s, por supuesto, una vez que les consiguen, nadie m\u00e1s se la toca, es decir, en nuestro pa\u00eds no faltan tierras productivas, lo que hay es expropiar esos grandes terratenientes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1990137544827817, "is_candidate": true}, {"start": 1954.146, "end": 1981.724, "text": " y pensar un modelo colectivo donde se puedan producir alimentos donde a la vez todos los peque\u00f1os productores puedan acceder a la tierra, hoy resulta imposible hoy a veces se habla mucho en estos d\u00edas del problema de la vivienda porque estamos discutiendo la ley de alquileres porque ya no se puede ni alquilar en nuestro pa\u00eds pero algo parecido le pasa a los peque\u00f1os productores que rodean los cordones urbanos donde ya les resulta imposible tener tierra para producir, para tener sus huertas para pensar una producci\u00f3n agroecol\u00f3gica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20735706757503625, "is_candidate": true}, {"start": 1982.785, "end": 2005.402, "text": " Bueno, todas esas son las cosas que se podr\u00edan pensar si las tierras, si las grandes tierras productivas y los principales terratenientes de este pa\u00eds no tuvieran las tierras como un bot\u00edn como lo tienen al d\u00eda de hoy, a veces incluso dej\u00e1ndolas improductivas porque no les importa, porque est\u00e1n en otro negocio, as\u00ed que creo que hay que pensar la propiedad de la tierra seriamente en nuestro pa\u00eds y es parte de nuestro programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21125113029262044, "is_candidate": true}, {"start": 2006.608, "end": 2009.01, "text": " M\u00ednimo hemos perdido el 70% de los bosques nativos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0055051523476333, "is_candidate": false}, {"start": 2009.01, "end": 2020.578, "text": "Tenemos una ley que no se termina de financiar nunca, que plantea que hay lugares que est\u00e1n prohibidos talar y hacer desmonte, pero el 50% de los desmontes en Argentina son en terrenos ilegales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0202589633978603, "is_candidate": false}, {"start": 2020.578, "end": 2022.399, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de esta ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9785355118414697, "is_candidate": false}, {"start": 2022.399, "end": 2023.3, "text": "\u00bfIntentar\u00edas cambiarla?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9996845081840109, "is_candidate": false}, {"start": 2023.3, "end": 2025.321, "text": "\u00bfIntentar\u00edas fomentarla?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0458609610910663, "is_candidate": false}, {"start": 2025.321, "end": 2027.163, "text": "\u00bfQu\u00e9 buscar\u00edas hacer para solucionar el tema de los desmontes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0781232891613477, "is_candidate": false}, {"start": 2028.015, "end": 2033.338, "text": " Bueno, creo que no es que se desfinancia la ley o que no tiene financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2653467618346873, "is_candidate": true}, {"start": 2033.338, "end": 2034.259, "text": "Eso se decide.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.552392030032874, "is_candidate": false}, {"start": 2034.259, "end": 2039.302, "text": "Es una decisi\u00f3n pol\u00edtica que se toma cada a\u00f1o cuando se trata la ley de presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26681279118415846, "is_candidate": true}, {"start": 2039.302, "end": 2041.403, "text": "No son cosas que ocurren por azar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31157492246686624, "is_candidate": true}, {"start": 2041.403, "end": 2056.652, "text": "Y siempre lo se\u00f1alamos, cuando se trata la ley de presupuesto, se decide cu\u00e1nto se va a pagar al fondo monetario, cu\u00e1nto se va a dar de exenciones impositivas a las grandes empresas, muchas de ellas las contaminantes, cu\u00e1nto va a ir de beneficio a la megaminer\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24892121935834421, "is_candidate": true}, {"start": 2057.651, "end": 2086.372, "text": " y cu\u00e1nto se va a reducir porque siempre se va reduciendo el presupuesto en la ley de bosque y en tantos otros temas que nos interesan y que siempre son despreciados como te puedo se\u00f1alar salud mental, discapacidad, violencia de g\u00e9nero entonces es una decisi\u00f3n pol\u00edtica no es que eso me gusta se\u00f1alarlo porque no es que la ley de bosque no tiene presupuesto porque alguien dijo no tiene presupuesto no no no las fuerzas pol\u00edticas que votan el presupuesto nacional deciden cu\u00e1nto dinero va a ir para eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.234128357762035, "is_candidate": true}, {"start": 2086.932, "end": 2101.855, "text": " Lo que pasa es que en Argentina cobra tanta relevancia porque con los incendios forestales que hemos tenido los \u00faltimos a\u00f1os, ah\u00ed aparece que no tenemos los aviones hidrantes necesarios, que los brigadistas a quienes hemos acompa\u00f1ado much\u00edsimo en su pelea no cobran", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23245250090740754, "is_candidate": true}, {"start": 2102.316, "end": 2109.899, "text": " el salario, que son muy poquitos, que no les quieren dar una ley de jubilaci\u00f3n especial como se merecen despu\u00e9s de la tarea que realizan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24623264120000687, "is_candidate": true}, {"start": 2109.899, "end": 2117.162, "text": "Es decir, es el desprecio a los trabajadores y trabajadoras de esas \u00e1reas acompa\u00f1ado del desfinanciamiento de la ley de bosques.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28945701966786463, "is_candidate": true}, {"start": 2117.162, "end": 2118.743, "text": "Eso no puede seguir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35299990583578067, "is_candidate": true}, {"start": 2118.743, "end": 2129.948, "text": "Me gusta que incluyan estos temas, los felicito y deber\u00edan estar presentes en todos los debates y entrevistas para que nadie m\u00e1s pueda levantar la mano descaradamente desfinanciando este tipo de leyes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.274688962903881, "is_candidate": true}, {"start": 2130.663, "end": 2138.045, "text": " \u00daltima pregunta, hablamos ya un poco, pero es el tema de los humedales, el gran tema de los \u00faltimos a\u00f1os en t\u00e9rminos ambientales que estuvo en todas las tapas de los diarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0104832889493724, "is_candidate": false}, {"start": 2138.045, "end": 2143.487, "text": "Se intent\u00f3 tratar una ley, vos mencionabas, se trab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0130676617734091, "is_candidate": false}, {"start": 2143.487, "end": 2147.668, "text": "\u00bfQu\u00e9 propondr\u00edas si fuera gobierno con respecto a este tema y qu\u00e9 ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9654884056425546, "is_candidate": false}, {"start": 2147.668, "end": 2150.429, "text": "No, lo propondr\u00eda ya, ley de humedales ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41863393630587853, "is_candidate": true}, {"start": 2150.429, "end": 2154.871, "text": "Nada impide que en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n se ponga en el temario que se discuta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2690711556891231, "is_candidate": true}, {"start": 2154.871, "end": 2155.631, "text": "Ley de humedales ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.625226992673177, "is_candidate": false}, {"start": 2156.866, "end": 2159.307, "text": " No pueden seguir pateando la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3157633850985524, "is_candidate": true}, {"start": 2159.307, "end": 2162.168, "text": "Fue escandaloso lo que pas\u00f3 en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29063925251832545, "is_candidate": true}, {"start": 2162.168, "end": 2165.21, "text": "Mir\u00e1 que te puedo decir muchas cosas escandalosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33904104936315504, "is_candidate": true}, {"start": 2165.21, "end": 2166.791, "text": "Pocas como la de la ley de humedales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43260932857004786, "is_candidate": true}, {"start": 2166.791, "end": 2173.714, "text": "Que la C\u00e1mara Minera nos mande un comunicado diciendo esto no puede seguir as\u00ed y que se esfume el debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20622039692600047, "is_candidate": true}, {"start": 2173.714, "end": 2175.715, "text": "Ten\u00edamos la ley en la mano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4574126218443829, "is_candidate": true}, {"start": 2175.715, "end": 2178.056, "text": "\u00bfEst\u00e1bamos a punto de aprobarla y era la mejor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4477847863496346, "is_candidate": true}, {"start": 2178.056, "end": 2178.136, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.082087297165305, "is_candidate": false}, {"start": 2178.965, "end": 2186.447, "text": " Nosotros ten\u00edamos objeciones, ten\u00edamos un proyecto claramente superador de ese, pero hab\u00eda un borrador m\u00ednimamente consensuado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2297140978887442, "is_candidate": true}, {"start": 2186.447, "end": 2196.389, "text": "Est\u00e1bamos todos los presidentes del bloque en una reuni\u00f3n en la sala continua, yo soy presidenta de nuestro bloque, estaba ah\u00ed, ya estaba, hab\u00eda que poner la fecha y la hora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1956458702991497, "is_candidate": true}, {"start": 2196.389, "end": 2202.71, "text": "Llaman las c\u00e1maras mineras, se pusieron de acuerdo, juntos por el cambio, el frente de todos y se termin\u00f3 la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28515063180023026, "is_candidate": true}, {"start": 2202.71, "end": 2205.431, "text": "La verdad que es escandaloso lo que pas\u00f3, es escandaloso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3514629208213804, "is_candidate": true}, {"start": 2206.761, "end": 2207.842, "text": " Es escandaloso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5968216092922782, "is_candidate": false}, {"start": 2207.842, "end": 2217.186, "text": "Nosotros recibimos todo el tiempo denuncias de la asamblea de vecinos de Z\u00e1rate que nos cuentan c\u00f3mo la sociedad rural promueve la ganader\u00eda en humedales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20019813466407776, "is_candidate": true}, {"start": 2217.186, "end": 2220.668, "text": "Es decir, vos ves despu\u00e9s c\u00f3mo los negocios son impunes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.385603631236081, "is_candidate": true}, {"start": 2220.668, "end": 2223.069, "text": "Eso que me lo mandan a m\u00ed nadie lo ve.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4367065961398213, "is_candidate": true}, {"start": 2223.069, "end": 2224.41, "text": "No hay un funcionario que lo vea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36830507976639404, "is_candidate": true}, {"start": 2225.62, "end": 2240.787, "text": " Bueno, la verdad es que ley de humedales ya es una urgencia y tiene que estar presente y tiene que ser uno de los temas en el debate pol\u00edtico porque se necesitan compromisos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24875883605275106, "is_candidate": true}, {"start": 2240.787, "end": 2246.469, "text": "Algunas fuerzas pol\u00edticas incluso hicieron spots en la campa\u00f1a electoral del 2021 diciendo ley de humedales ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2764041756622567, "is_candidate": true}, {"start": 2246.469, "end": 2250.631, "text": "Yo quiero que le exijan, quienes votaron a esas fuerzas pol\u00edticas tienen el derecho a exigirle", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27840430920457926, "is_candidate": true}, {"start": 2251.812, "end": 2256.817, "text": " a esos diputados y diputadas que eligieron porque no hicieron absolutamente nada por la ley de humedales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2808729315747599, "is_candidate": true}, {"start": 2256.817, "end": 2258.839, "text": "Bueno, llegamos al final de la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.009666472180002, "is_candidate": false}, {"start": 2258.839, "end": 2262.883, "text": "Vamos a elegir, bueno, el bolillero por la suerte lo elegimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0325053126645625, "is_candidate": false}, {"start": 2262.883, "end": 2268.128, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 sectores sociales tendr\u00edas que contar un poquito c\u00f3mo ser\u00eda tu relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9508380772648363, "is_candidate": false}, {"start": 2268.128, "end": 2271.972, "text": "Ah\u00ed te sacamos un n\u00famero ah\u00ed de la boleta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0657646364923585, "is_candidate": false}, {"start": 2271.972, "end": 2274.154, "text": "Ah\u00ed va, es \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.991729132867911, "is_candidate": false}, {"start": 2275.074, "end": 2276.337, "text": " Ah, lo le agarr\u00e1s vos, bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5913284675703325, "is_candidate": false}, {"start": 2276.337, "end": 2277.038, "text": "Ah\u00ed va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9734131200393951, "is_candidate": false}, {"start": 2277.038, "end": 2278.16, "text": "El uno me sali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4120037664714844, "is_candidate": true}, {"start": 2278.16, "end": 2281.647, "text": "Justo, la Secretar\u00eda de Energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0746862862371183, "is_candidate": false}, {"start": 2281.647, "end": 2284.854, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda en un gobierno tuyo la relaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Energ\u00eda si ser\u00eda Secretar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9643257279068399, "is_candidate": false}, {"start": 2286.36, "end": 2307.743, "text": " Y primero estar\u00eda integrada a la planificaci\u00f3n de la econom\u00eda general, no ser\u00eda pensada como es hoy una agencia de las empresas que vienen a hacer negocios a nuestro pa\u00eds, sino todo lo contrario, ser\u00eda un lugar donde ser\u00eda parte de la planificaci\u00f3n del uso racional", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22307866084572536, "is_candidate": true}, {"start": 2308.443, "end": 2336.598, "text": " de la energ\u00eda que ser\u00eda parte de la estatizaci\u00f3n del sistema energ\u00e9tico exactamente al rev\u00e9s de hoy donde se ha permitido por ejemplo en el \u00faltimo tiempo que sigan las concesiones de las empresas hidroel\u00e9ctricas los negocios que se hicieron en los 90 en nuestro pa\u00eds que tuvieron en el en el rubro energ\u00e9tico uno de los grandes puntos no si vos ten\u00e9s que pensar la destrucci\u00f3n de nuestro pa\u00eds que hizo el el menemismo uno de los grandes temas fue todo el tema energ\u00e9tico desde y pf pasando por las", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22512787643745757, "is_candidate": true}, {"start": 2338.438, "end": 2366.364, "text": " por la hidrov\u00eda, todo lo que fuimos mencionando ten\u00e9s distintos temas para analizar de c\u00f3mo fueron destruyendo absolutamente cualquier planificaci\u00f3n del sistema energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds y creo que la relaci\u00f3n ser\u00eda una relaci\u00f3n absolutamente distinta donde la prioridad con aquellos trabajadores, trabajadoras cient\u00edficos que est\u00e9n en ese lugar ser\u00eda llevar adelante un plan racional completamente discutido con toda la", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1962006568534932, "is_candidate": true}, {"start": 2366.804, "end": 2372.208, "text": " los trabajadores y trabajadoras del \u00e1rea, con las comunidades, bueno, un poco lo que estuvimos charlando antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2770105607076392, "is_candidate": true}, {"start": 2372.208, "end": 2376.391, "text": "\u00bfQu\u00e9 otro rol o otro sector de la sociedad te gustar\u00eda decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9584713298007885, "is_candidate": false}, {"start": 2376.391, "end": 2377.211, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda la relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0073610557970671, "is_candidate": false}, {"start": 2377.211, "end": 2379.993, "text": "\u00bfPositiva o negativa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9523621938977883, "is_candidate": false}, {"start": 2379.993, "end": 2382.275, "text": "Uy, encima est\u00e1 la sociedad rural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40043849392855746, "is_candidate": true}, {"start": 2382.275, "end": 2384.836, "text": "Bueno, estos se\u00f1ores tendr\u00edan que explicar muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33761997143669664, "is_candidate": true}, {"start": 2384.836, "end": 2395.844, "text": "Para empezar, c\u00f3mo se apropiaron de las tierras m\u00e1s productivas de nuestro pa\u00eds, c\u00f3mo siempre las usaron en beneficio y por qu\u00e9 golpearon la puerta de los cuarteles llamando a la dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22334225346424164, "is_candidate": true}, {"start": 2397.003, "end": 2404.346, "text": " Bueno, y la \u00faltima, la nuestra, es c\u00f3mo ser\u00eda tu relaci\u00f3n con la CGT y los sindicatos de trabajadores en un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9701937584054239, "is_candidate": false}, {"start": 2405.279, "end": 2408.34, "text": " y los trabajadores tendr\u00edan derecho a organizarse democr\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24927949734400068, "is_candidate": true}, {"start": 2408.34, "end": 2415.361, "text": "Mi relaci\u00f3n con la CGT, te la digo desde ahora, me parece que es terrible lo que han hecho en estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2723112257969553, "is_candidate": true}, {"start": 2415.361, "end": 2424.983, "text": "Se han borrado completamente de cualquier representaci\u00f3n de los trabajadores y las trabajadoras, solo aparecen en los actos oficiales para haber alg\u00fan lugarcito en las listas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20948583641382168, "is_candidate": true}, {"start": 2424.983, "end": 2430.764, "text": "Cuando estamos en el sexto a\u00f1o de ca\u00edda consecutiva del salario, no han cumplido ning\u00fan rol", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28575839423135874, "is_candidate": true}, {"start": 2431.545, "end": 2443.023, "text": " cuando las trabajadoras cada vez somos m\u00e1s perjudicadas por la brecha salarial, no han cumplido ning\u00fan rol, as\u00ed que esas centrales sindicales tambi\u00e9n tienen mucho que explicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24826132418728153, "is_candidate": true}, {"start": 2443.809, "end": 2447.61, "text": " Algo que quieras decir, que no haya quedado pendiente, fue larga la charla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0175252536173642, "is_candidate": false}, {"start": 2447.61, "end": 2449.371, "text": "Seguro me quedaron muchas cosas pendientes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4611301631390651, "is_candidate": true}, {"start": 2449.371, "end": 2451.392, "text": "Puedo decir, uy, no le dije esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5140150429153514, "is_candidate": false}, {"start": 2451.392, "end": 2469.258, "text": "Pero no, solamente saludar a todos esos pueblos, a esas asambleas que se realizan a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds y que han dado un ejemplo en todos estos a\u00f1os de c\u00f3mo se defienden las demandas socioambientales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2072556450333194, "is_candidate": true}, {"start": 2469.258, "end": 2471.479, "text": "Me parece fundamental el pueblo de Chubut,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37877839940599267, "is_candidate": true}, {"start": 2472.179, "end": 2492.947, "text": " aunque lo premien Arcioni con altos cargos en las listas nacionales, el pueblo de Chubut ha luchado much\u00edsimo contra la mega miner\u00eda, Nezkel, pasando por lo que te mencionaba antes de la lucha en defensa de la 77-22 en Mendoza, Jujuy, los pueblos fumigados que se han organizado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24350438004596375, "is_candidate": true}, {"start": 2492.947, "end": 2498.189, "text": "En C\u00f3rdoba tambi\u00e9n ha habido luchas muy importantes, asambleas muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30859529052520174, "is_candidate": true}, {"start": 2499.509, "end": 2503.832, "text": " en defensa en contra de las fumigaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32312847327167626, "is_candidate": true}, {"start": 2503.832, "end": 2529.229, "text": "Bueno, no me quiero olvidar de nada la defensa del Golfo San Mat\u00edas, del Golfo San Jorge, seguro me voy a olvidar de alguna de las luchas, pero quiero mencionar algunas solamente para decir que a veces se cree que nuestro pueblo no tiene una conciencia ambiental y no, al rev\u00e9s, son los que gobiernan para los intereses empresarios los que tienen que rendir cuenta porque por abajo cada vez crece m\u00e1s la organizaci\u00f3n y la lucha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21054436179379044, "is_candidate": true}, {"start": 2529.972, "end": 2530.976, "text": " Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8527633498681706, "is_candidate": false}], "Index": 1751, "channel_id": "UCLdMvgCeKje_BN6JsBa1YGQ", "channel": "Eco House TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@EcoHouse", "id": "eO6N0NXMH0c", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=eO6N0NXMH0c", "title": "Entrevista a Myriam Bregman | Candidata a presidente | #YoVotoAmbiente", "duration": 2553.0, "view_count": 3134.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}