{"segments": [{"start": 0.369, "end": 1.33, "text": " de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8293019287948911, "is_candidate": false}, {"start": 1.33, "end": 7.377, "text": "Esta conferencia se est\u00e1 transmitiendo a trav\u00e9s de streaming por distintos canales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8608823513692415, "is_candidate": false}, {"start": 8.667, "end": 10.949, "text": " As\u00ed que despu\u00e9s va a seguir teniendo su difusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.847929629491531, "is_candidate": false}, {"start": 10.949, "end": 31.531, "text": "Esta es una conferencia para intercambiar sobre las consecuencias que trae aparejado para la Rep\u00fablica Argentina y para el pueblo trabajador argentino particularmente, el pacto que se est\u00e1 rubricando entre el gobierno argentino y el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.871218540223849, "is_candidate": false}, {"start": 32.332, "end": 38.788, "text": " pero para ir r\u00e1pido le damos la palabra ahora a la compa\u00f1era diputada Miriam Bregman y despu\u00e9s seguimos con Nora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8434643058974008, "is_candidate": false}, {"start": 44.804, "end": 47.725, "text": " Hola, buenas tardes a todos, a todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23419605310882607, "is_candidate": true}, {"start": 47.725, "end": 52.868, "text": "Sabemos que hay m\u00e1s compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que van a estar llegando en los pr\u00f3ximos minutos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2017441636557432, "is_candidate": true}, {"start": 52.868, "end": 56.469, "text": "Nadie va a poder creer que fuimos tan puntuales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.17890378210999824, "is_candidate": true}, {"start": 56.469, "end": 57.95, "text": "Es inesperado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3866419492653932, "is_candidate": true}, {"start": 57.95, "end": 65.674, "text": "Pero bueno, queremos que Norita pueda dirigirnos la palabra antes de retirarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18652719641120363, "is_candidate": true}, {"start": 65.674, "end": 69.315, "text": "As\u00ed que es muy importante comenzar en horario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27944012278560737, "is_candidate": true}, {"start": 69.315, "end": 71.737, "text": "Para nosotros es una actividad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20750601484572306, "is_candidate": true}, {"start": 72.697, "end": 77.818, "text": " que la vemos como parte de todo lo que hemos hecho en estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1873244480633277, "is_candidate": true}, {"start": 77.818, "end": 93.542, "text": "Ustedes saben que a ninguno de los diputados y diputadas del Frente de Izquierda nos dejaron ser parte de la Comisi\u00f3n de Presupuestos ni de la de Finanzas, pero igualmente estuvimos presentes en toda y cada una de las comisiones, dando el debate, planteando la postura de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.13824705369824353, "is_candidate": true}, {"start": 94.682, "end": 102.824, "text": " para sostener por qu\u00e9 la deuda es ileg\u00edtima, ilegal, fraudulenta, y tambi\u00e9n la pelea que dimos en el recinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.17510026098311882, "is_candidate": true}, {"start": 102.824, "end": 122.85, "text": "As\u00ed como esta actividad y tantas otras, creemos que lo fundamental es el espacio que hemos construido y que nos ha permitido realizar tres masivas movilizaciones que hac\u00eda mucho tiempo que no se ve\u00edan en la Argentina, tres masivas y unitarias movilizaciones, la de diciembre, la de febrero y la que realizamos hace unos d\u00edas aqu\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.158371476323951, "is_candidate": true}, {"start": 123.79, "end": 125.693, "text": " en la puerta del debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.479617302517667, "is_candidate": true}, {"start": 125.693, "end": 133.966, "text": "As\u00ed que hoy nos dotaremos de nuevos argumentos para seguir construyendo nuestra pelea contra el acuerdo, contra el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20214379000277793, "is_candidate": true}, {"start": 133.966, "end": 137.07, "text": "Reci\u00e9n le comentaba a Nora que hay un hecho nuevo del d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30923541609065164, "is_candidate": true}, {"start": 138.337, "end": 153.049, "text": " que es que Juntos por el Cambio dio los votos pero ya empez\u00f3 a poner sus propias condiciones tambi\u00e9n, acaba de decir que no lo vota en el Senado si es que el gobierno se anima a ponerle retenciones al campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.15504246180092163, "is_candidate": true}, {"start": 153.049, "end": 164.179, "text": "As\u00ed que evidentemente haber cerrado un acuerdo los t\u00e9rminos de Juntos por el Cambio, como ven\u00edamos denunciando, tambi\u00e9n se empieza a ver en c\u00f3mo va a ser el debate en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.15603317047766785, "is_candidate": true}, {"start": 164.739, "end": 182.085, "text": " Si ac\u00e1 denunci\u00e1bamos que se estaba aprobando un acuerdo t\u00edpico de austeridad, recesivo, inflacionario, de los cl\u00e1sicos acuerdos del Fondo Monetario, imag\u00ednense que ahora en el Senado va a salir con m\u00e1s condimento todav\u00eda, le van a agregar a\u00fan m\u00e1s argumentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.15447919518740805, "is_candidate": true}, {"start": 182.085, "end": 190.368, "text": "Y creo que una de las cosas m\u00e1s importantes, quiero ser sumamente breve, despu\u00e9s de \u00faltimo tomar\u00e9 la palabra para ampliar, pero es necesario que hable en hora,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18214116103196176, "is_candidate": true}, {"start": 191.228, "end": 200.176, "text": " que creo que es una de las cosas m\u00e1s importantes que estamos aportando, no solamente son argumentativas, sino que este acuerdo no cay\u00f3 del cielo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.16087950860401734, "is_candidate": true}, {"start": 200.176, "end": 213.048, "text": "Desde que asumi\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez van dos a\u00f1os que este acuerdo se va construyendo paso a paso, que votaron un recorte a los jubilados, que votaron un presupuesto de ajuste, y as\u00ed fueron construyendo este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1416942387419896, "is_candidate": true}, {"start": 213.048, "end": 214.669, "text": "Es decir, nadie se entera ahora", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36311918528264653, "is_candidate": true}, {"start": 215.43, "end": 217.051, "text": " que \u00edbamos al Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27323810130240844, "is_candidate": true}, {"start": 217.051, "end": 227.894, "text": "Digo porque tambi\u00e9n hubo un sector del Frente de Todos que vot\u00f3 contra el acuerdo, otros apenas se abstuvieron, pero parece ser que el acuerdo naci\u00f3 ahora, naci\u00f3 esta semana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1571425547285965, "is_candidate": true}, {"start": 227.894, "end": 232.716, "text": "Este acuerdo lo fueron construyendo y tuvimos dos a\u00f1os para dar esta pelea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21121766400085396, "is_candidate": true}, {"start": 232.716, "end": 242.419, "text": "As\u00ed que uno de los orgullos que tengo hoy es que muchos de los que estamos ac\u00e1 venimos dando esa pelea y denunciando que este gobierno indefectiblemente iba a\u00fan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1693590926588434, "is_candidate": true}, {"start": 242.859, "end": 253.132, "text": " mal acuerdo con el Fondo Monetario porque no existen los buenos acuerdos con el FMI, como lo demuestra la historia argentina y como lo demuestra la historia de tantos pueblos en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.17496140253985426, "is_candidate": true}, {"start": 253.132, "end": 254.213, "text": "As\u00ed que muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3470898458406445, "is_candidate": true}, {"start": 254.213, "end": 259.08, "text": "Ahora le voy a dar la palabra a Norita, despu\u00e9s nos va a dirigir la palabra a Eric.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23468894021478637, "is_candidate": true}, {"start": 259.6, "end": 268.464, "text": " que de esto sabe y mucho, y que nos permite tambi\u00e9n tener una visi\u00f3n de lo que han sido los procesos de deuda en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.14431200821915058, "is_candidate": true}, {"start": 268.464, "end": 274.147, "text": "Bueno, Olmos Gaona y todos los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que van a ir exponiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24854665661965303, "is_candidate": true}, {"start": 274.147, "end": 275.248, "text": "No, no me quiero extender m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4847895100448202, "is_candidate": true}, {"start": 275.248, "end": 279.51, "text": "Como digo, despu\u00e9s, si es necesario, ampl\u00edo un poquito, pero ahora que nos hable Norita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2284764668750029, "is_candidate": true}, {"start": 279.51, "end": 280.05, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5980166853836961, "is_candidate": false}, {"start": 296.381, "end": 298.961, "text": " Bueno, hola a todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.720040947290931, "is_candidate": false}, {"start": 298.961, "end": 313.504, "text": "Estoy muy feliz, pero ustedes saben que a esta edad que tengo, que me quiero morir sanita, sanita, voy a ir al m\u00e9dico, que tengo un turno muy especial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6482724317373383, "is_candidate": false}, {"start": 313.504, "end": 318.845, "text": "Primero quiero decirles que estoy ac\u00e1 como representando,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6935233301641929, "is_candidate": false}, {"start": 319.645, "end": 338.825, "text": " a los 30.000 detenidos, desaparecidos, varones y mujeres, a las madres incluidas en ellos, Azucena, Mari y Esther, que fueron desaparecidas por buscar a sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6257525605210978, "is_candidate": false}, {"start": 338.825, "end": 341.008, "text": "Sencillamente, un homenaje.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7471900066522559, "is_candidate": false}, {"start": 345.306, "end": 355.459, "text": " Y a las madres y padres para seguirnos acompa\u00f1ando en esta b\u00fasqueda de memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6403658433129977, "is_candidate": false}, {"start": 355.459, "end": 360.124, "text": "Decir que las madres seguimos exigiendo que se abran los archivos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6330901656753127, "is_candidate": false}, {"start": 360.965, "end": 364.829, "text": " desde el 74, lo menos, hasta el 83.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6046450814689386, "is_candidate": false}, {"start": 364.829, "end": 372.316, "text": "Las madres, los padres que murieron, se fueron sin saber el destino cierto de sus hijos e hijas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6361585914553761, "is_candidate": false}, {"start": 372.316, "end": 386.289, "text": "Y tambi\u00e9n hay j\u00f3venes que fueron apropiados al salir del vientre de sus madres, de esas mujeres torturadas que en el momento de parir les fueron arrebatados sus beb\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6710383507327228, "is_candidate": false}, {"start": 386.989, "end": 396.354, "text": " varones y nenas, y que hoy hay m\u00e1s de 300, 400 que no conocen su verdadera identidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5923313792550169, "is_candidate": false}, {"start": 396.354, "end": 404.839, "text": "En nombre de ellos, las madres que estamos, que todav\u00eda estamos, seguimos exigiendo esa memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6093205295506129, "is_candidate": false}, {"start": 405.519, "end": 406.56, "text": " No claudicamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7275413528941854, "is_candidate": false}, {"start": 406.56, "end": 415.829, "text": "Y les quiero decir que las madres estuvimos, hasta ahora estamos, porque no hicimos partidismo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5854747439479406, "is_candidate": false}, {"start": 415.829, "end": 429.581, "text": "No porque el partidismo sea malo o bueno, sino porque vemos c\u00f3mo se influencian cuando est\u00e1n en partidos, gente que a lo mejor piensa de un modo, le llenan la cabecita y despu\u00e9s votan de otro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5778409949037373, "is_candidate": false}, {"start": 430.582, "end": 444.473, "text": " O sea, que nosotras pudimos mantenernos independientes y aunque hay algunos desv\u00edos, bueno, somos grandes, todas tenemos 90 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6046273266016032, "is_candidate": false}, {"start": 444.473, "end": 449.557, "text": "Entonces, yo les quiero decir que yo estos d\u00edas, que estuve en mucha reflexi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.637928197295444, "is_candidate": false}, {"start": 450.598, "end": 456.161, "text": " En realidad, las madres hace 45 a\u00f1os que estamos reflexionando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6195776774435213, "is_candidate": false}, {"start": 456.161, "end": 462.985, "text": "La historia nos golpe\u00f3 muy duro y no es f\u00e1cil uno decir ahora paro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5609303184231833, "is_candidate": false}, {"start": 462.985, "end": 465.706, "text": "No, no paro ninguna madre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6212555167100883, "is_candidate": false}, {"start": 465.706, "end": 468.608, "text": "Todas las que murieron \u00faltimamente y los padres.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5834486125299948, "is_candidate": false}, {"start": 469.368, "end": 481.261, "text": " hasta \u00faltimo momento ten\u00edan claro esta b\u00fasqueda, esta ausencia de los hijos y de las hijas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6724943389710123, "is_candidate": false}, {"start": 481.261, "end": 482.803, "text": "No es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.899392356718198, "is_candidate": false}, {"start": 482.803, "end": 488.068, "text": "Seguimos teniendo la ausencia todos los d\u00edas y todas las horas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7246802459690352, "is_candidate": false}, {"start": 488.068, "end": 491.071, "text": "Entonces, en nombre de todos ellos y ellas,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6315425687194829, "is_candidate": false}, {"start": 492.406, "end": 517.295, "text": " Yo hoy les vengo a decir que en mi reflexi\u00f3n fui a donde y yo dec\u00eda que los pol\u00edticos que hoy votan el acuerdo, votan conscientes y que van a ser traidores a la patria y al pueblo toda la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6110713580310413, "is_candidate": false}, {"start": 517.295, "end": 520.037, "text": "Porque yo me voy a ocupar como otra madre y otra y otra,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6830930003770258, "is_candidate": false}, {"start": 521.377, "end": 533.39, "text": " de decirles a los nietos y a los bisnietos hacer una lista y cuando ellos estudien historia, dentro de 20 a\u00f1os, van a tener una lista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6344128587950836, "is_candidate": false}, {"start": 533.39, "end": 536.954, "text": "Estos son los que traicionaron al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6718886464446033, "is_candidate": false}, {"start": 536.954, "end": 538.696, "text": "As\u00ed de sencillo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7467394144411224, "is_candidate": false}, {"start": 538.696, "end": 540.438, "text": "Sin ofender a nadie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6883892934399294, "is_candidate": false}, {"start": 540.438, "end": 542.741, "text": "Los que voten ser\u00e1n traidores al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.623777039697272, "is_candidate": false}, {"start": 551.218, "end": 557.42, "text": " saben todos que la deuda es ilegal, ileg\u00edtima, fraudulenta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5404563982754395, "is_candidate": false}, {"start": 557.42, "end": 571.025, "text": "Si ustedes ven televisi\u00f3n, que aunque es una mierda, pero uno las ve, los programas de pol\u00edticos, que mientras el pol\u00edtico o el entrevistado dice que la deuda es ilegal,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5843486894879699, "is_candidate": false}, {"start": 571.965, "end": 582.673, "text": " que bueno, pero hay que mirar esto, mirar lo otro, por si entramos en el default, o bueno, todas esas palabras nuevas para nosotras.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5630067121748519, "is_candidate": false}, {"start": 582.673, "end": 588.478, "text": "Mientras tanto, hay un subt\u00edtulo que dice que la deuda es fraudulenta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5844578394560817, "is_candidate": false}, {"start": 589.298, "end": 601.486, "text": " O sea, creer\u00e1n que somos est\u00fapidos los que estamos mirando la televisi\u00f3n, porque dicen, este no, iba a haber que pagar y mirar y arreglar, mientras tanto dicen abajo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6230004555306503, "is_candidate": false}, {"start": 601.486, "end": 613.214, "text": "Quiere decir que los que voten, est\u00e1n votando el pago de una deuda fraudulenta, ilegal, odiosa, todos los calificativos, lo vamos a pagar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6047326317745119, "is_candidate": false}, {"start": 614.014, "end": 616.356, "text": " y el pueblo lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6961494439839431, "is_candidate": false}, {"start": 616.356, "end": 621.739, "text": "Despu\u00e9s nos moriremos m\u00e1s de hambre, pasaremos m\u00e1s miseria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5254317750707023, "is_candidate": false}, {"start": 621.739, "end": 625.722, "text": "Los que pod\u00edan hasta ahora no la van a tener.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6770391580395277, "is_candidate": false}, {"start": 625.722, "end": 629.584, "text": "Y no es mentira, porque ya vimos los ajustes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7062244324145838, "is_candidate": false}, {"start": 629.584, "end": 634.147, "text": "No es que van a ser del d\u00eda que se firme para adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6530184829030893, "is_candidate": false}, {"start": 634.147, "end": 642.933, "text": "Tuvimos ahora un tiempo donde subi\u00f3 todo y ahora la excusa es la pobre guerra que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6310786625676663, "is_candidate": false}, {"start": 643.653, "end": 651.159, "text": " cuando es otra mentira m\u00e1s, porque la guerra existe, muertos hay todos los d\u00edas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.575260763166934, "is_candidate": false}, {"start": 651.159, "end": 664.849, "text": "Y resulta que para el gobierno tapar esta infamia, dice que lo que est\u00e1 pasando es porque hay guerra a 13.000 kil\u00f3metros de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5577293824677735, "is_candidate": false}, {"start": 664.849, "end": 666.63, "text": "Entonces, eso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5674889940500409, "is_candidate": false}, {"start": 666.63, "end": 671.093, "text": "Este pueblo no es imb\u00e9cil, este pueblo no es tonto,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5981597620422148, "is_candidate": false}, {"start": 672.154, "end": 674.116, "text": " Estamos luchando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7250071872178385, "is_candidate": false}, {"start": 674.116, "end": 692.589, "text": "Antes de la \u00e9poca de la dictadura c\u00edvico-militar-eclesi\u00e1stica, hubo luchas en las provincias, el cordobazo y todo lo que hubo, que hubo h\u00e9roes nuestros, o yo no les digo h\u00e9roes, luchadores populares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5841501040271375, "is_candidate": false}, {"start": 693.67, "end": 696.851, "text": " que tambi\u00e9n cayeron y lucharon.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7335950321951491, "is_candidate": false}, {"start": 696.851, "end": 713.755, "text": "O sea, ya desde el bombardeo a la Plaza de Mayo, ya empezaron a marcarnos desde el norte que ellos, el d\u00eda que Monroe dijo, Argentina es para los norteamericanos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6459880943943015, "is_candidate": false}, {"start": 713.755, "end": 714.575, "text": "\u00bfC\u00f3mo es la frase?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7025560162327696, "is_candidate": false}, {"start": 714.575, "end": 715.235, "text": "Que no me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7800991341722356, "is_candidate": false}, {"start": 719.097, "end": 730.488, "text": " Bueno, ya cuando dijeron eso, el a\u00f1o creo que era 1823, tengo mala memoria yo, disc\u00falpenme si me equivoco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.651108358798307, "is_candidate": false}, {"start": 730.488, "end": 736.695, "text": "Ya nos ve\u00edan como el bocadito de oro para Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6194534290989422, "is_candidate": false}, {"start": 736.695, "end": 738.477, "text": "Sigue siendo Estados Unidos e Israel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.616286155158311, "is_candidate": false}, {"start": 739.878, "end": 747.744, "text": " las fieras que quieren fabricar armas para matar gente y quedarse con riquezas, siguen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6686829006592696, "is_candidate": false}, {"start": 747.744, "end": 761.855, "text": "Por eso tambi\u00e9n ac\u00e1 en la Argentina seguimos en resistencia, por eso eso de Am\u00e9rica para los americanos no le dimos pie, no los vamos a dejar entrar, jam\u00e1s saldremos a luchar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5595451332582826, "is_candidate": false}, {"start": 761.855, "end": 768.28, "text": "Entonces ahora lo que se va a acometer, lo que pas\u00f3 en diputados y en senadores,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6079539003532173, "is_candidate": false}, {"start": 768.96, "end": 774.765, "text": " muestra de que a los traidores los tenemos alrededor y que los votamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.595641916166957, "is_candidate": false}, {"start": 774.765, "end": 783.813, "text": "Porque, adem\u00e1s, nosotros cuando llega el momento, ponemos un voto creyendo, no, este ya no va a ser como el que se fue.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.607955883072742, "is_candidate": false}, {"start": 783.813, "end": 787.917, "text": "No, este, viste, este va a gobernar para el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5689821975418465, "is_candidate": false}, {"start": 787.917, "end": 789.659, "text": "Entonces, es lo que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6203561457080212, "is_candidate": false}, {"start": 791.344, "end": 817.766, "text": " Yo, como madre, sencillamente, yo no soy pol\u00edtica, ustedes saben, yo, todo me sale de las v\u00edsceras, nada m\u00e1s, cada d\u00eda de las v\u00edsceras, y de las v\u00edsceras, y acord\u00e1ndome de los 30.000 y de todos y todas los que cayeron en otras \u00e9pocas tambi\u00e9n de lucha, entonces, en nombre de ellos les digo, no sean traidores al pueblo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6110971123090309, "is_candidate": false}, {"start": 818.587, "end": 830.654, "text": " No voten esta ley, este pacto sangriento, este pacto infame, este pacto que nos va a perjudicar a todo el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5864603010029545, "is_candidate": false}, {"start": 830.654, "end": 832.496, "text": "No hagamos eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.75863578157516, "is_candidate": false}, {"start": 832.496, "end": 840.741, "text": "Les digo a los pol\u00edticos, no hagan esta traici\u00f3n porque alg\u00fan d\u00eda van a salir en cartelera", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.645329104538594, "is_candidate": false}, {"start": 841.801, "end": 853.711, "text": " Y no es bueno que en una familia un d\u00eda est\u00e9n viendo un noticiero y encuentren el nombre del padre, este vot\u00f3 una ley que nos llev\u00f3 al pozo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5999732445333252, "is_candidate": false}, {"start": 853.711, "end": 855.452, "text": "No lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7339995220033573, "is_candidate": false}, {"start": 855.452, "end": 862.177, "text": "Piensen que la familia es parte de la vivencia y alg\u00fan d\u00eda se los va a reclamar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5979181242811883, "is_candidate": false}, {"start": 863.198, "end": 865.499, "text": " Entonces, eso es lo que yo digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7184661001743688, "is_candidate": false}, {"start": 865.499, "end": 891.745, "text": "Sigamos luchando, no bajemos hasta hoy y ma\u00f1ana me quedo en mi casa porque no sirve salir, sirve la lucha, sirve porque hemos visto c\u00f3mo en Chubut la gente hizo dar marcha atr\u00e1s al gobernador, c\u00f3mo en Mendoza una ley que sal\u00eda la volvieron atr\u00e1s, c\u00f3mo ahora est\u00e1n luchando en Catamarca, en Andalgad\u00e1, porque no tienen agua, de paso les digo y los invito,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6011253687218738, "is_candidate": false}, {"start": 892.165, "end": 895.327, "text": " \u00bfSe puede hacer propaganda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5787875271377256, "is_candidate": false}, {"start": 895.327, "end": 900.57, "text": "El d\u00eda 22 en la Plaza de Mayo es el D\u00eda de Defensa del Agua.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6842613275663767, "is_candidate": false}, {"start": 900.57, "end": 907.113, "text": "Pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6625624703049923, "is_candidate": false}, {"start": 907.113, "end": 913.597, "text": "Que vengan un rato a acompa\u00f1ar a la gente que va a venir a defender el agua.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7198536880916573, "is_candidate": false}, {"start": 913.597, "end": 915.378, "text": "Hace unos d\u00edas vino una misi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7452994690611446, "is_candidate": false}, {"start": 917.219, "end": 934.205, "text": " Todo esto la encabezaba un muchacho ciego, sin embargo, se vino de Andalgad\u00e1 para venir pueblo por pueblo diciendo que en la provincia de Catamarca, arriba del Famatina, est\u00e1n los camiones de extractividad de la", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5888564046502336, "is_candidate": false}, {"start": 935.505, "end": 948.351, "text": " del agua para las minas y que no tienen agua ni los animalitos, ni las plantas y menos los seres humanos, que se mueren porque no tienen agua.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6200005055585374, "is_candidate": false}, {"start": 948.351, "end": 953.113, "text": "Bueno, como es en Catamarca, es en Salta y es en otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5823048645188424, "is_candidate": false}, {"start": 953.113, "end": 955.974, "text": "Y es verdad que no hay agua en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6695219872968003, "is_candidate": false}, {"start": 956.735, "end": 959.118, "text": " el pa\u00eds del agua y del pan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7015058405258239, "is_candidate": false}, {"start": 959.118, "end": 966.668, "text": "Entonces, defend\u00e1moslo, no bajemos los brazos y digamos que la lucha sirve todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5955862076183109, "is_candidate": false}, {"start": 966.668, "end": 971.755, "text": "El poquito de su esfuerzo, de su, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7008503857302895, "is_candidate": false}, {"start": 971.755, "end": 973.517, "text": "De su creencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7296110689407862, "is_candidate": false}, {"start": 974.418, "end": 978.882, "text": " de que lo poquito que hagamos sirve para defender la patria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6475914547392531, "is_candidate": false}, {"start": 978.882, "end": 983.587, "text": "Si no la defienden otros, bueno, ser\u00e1n los que pagar\u00e1n la historia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6351788337090021, "is_candidate": false}, {"start": 983.587, "end": 988.191, "text": "Nosotros sigamos con fuerza y venceremos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6252051167884505, "is_candidate": false}, {"start": 988.191, "end": 988.952, "text": "As\u00ed que les digo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7228887536449468, "is_candidate": false}, {"start": 989.873, "end": 996.316, "text": " que 30.000 detenidas y detenidos desaparecidos, presente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6774828861770641, "is_candidate": false}, {"start": 996.316, "end": 1000.657, "text": "30.000 detenidas y detenidos desaparecidos, presente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6652569722354018, "is_candidate": false}, {"start": 1000.657, "end": 1004.119, "text": "30.000 detenidas y detenidos desaparecidos, presente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6776747090548, "is_candidate": false}, {"start": 1004.119, "end": 1008.481, "text": "Los pibes ca\u00eddos por la vara asesina policial, presente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5999979857197351, "is_candidate": false}, {"start": 1008.481, "end": 1013.243, "text": "Las mujeres bajo el pu\u00f1al del femicida, presentes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6697898831155944, "is_candidate": false}, {"start": 1013.243, "end": 1018.325, "text": "Las madres del gatillo f\u00e1cil que salen a la calle pidiendo justicia, presentes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6904979946839047, "is_candidate": false}, {"start": 1019.025, "end": 1022.309, "text": " todos presentes ahora y siempre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7481993277957929, "is_candidate": false}, {"start": 1022.309, "end": 1025.153, "text": "Hasta la victoria siempre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6972935154756481, "is_candidate": false}, {"start": 1025.153, "end": 1027.075, "text": "\u00a1Vencedemos!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9865570647792591, "is_candidate": false}, {"start": 1027.075, "end": 1028.657, "text": "\u00a1Vencedemos!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8778858752161292, "is_candidate": false}, {"start": 1028.657, "end": 1030.739, "text": "\u00a1Vencedemos!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8552407457935107, "is_candidate": false}, {"start": 1030.739, "end": 1031.12, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9260012594807129, "is_candidate": false}, {"start": 1040.401, "end": 1043.408, "text": " hubiera querido escucharlos a todos los amo los amo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.785224341143723, "is_candidate": false}, {"start": 1062.7, "end": 1073.626, "text": " Bueno, muchas gracias a Nora que siempre est\u00e1 presente en esta pelea por estas causas tan nobles como es la lucha contra el pacto por el FMI.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.972960519582202, "is_candidate": false}, {"start": 1073.626, "end": 1075.707, "text": "Bienvenidos y bienvenidas a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.901223798369221, "is_candidate": false}, {"start": 1075.707, "end": 1083.532, "text": "Aquellos que fueron llegando a un horario al que estamos un poquito m\u00e1s acostumbrados, no tan puntual e incluso antes de lo que hab\u00edamos anunciado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9543573433385397, "is_candidate": false}, {"start": 1084.472, "end": 1113.829, "text": " Pero ahora vamos a tener uno de los platos fuertes de la jornada, van a ser todos platos fuertes, pero uno de los que nos visita, que hizo que nos juntemos ac\u00e1, que armemos esta audiencia p\u00fablica, es portavoz de la Red Internacional del Comit\u00e9 para la Abolici\u00f3n de las Deudas Ileg\u00edtimas, es historiador, es doctor en Ciencias Pol\u00edticas por la Universidad de Lieja y la Universidad de Par\u00eds, y autor de numerosos libros como este que tenemos ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.877813035932606, "is_candidate": false}, {"start": 1114.709, "end": 1133.739, "text": " sobre el endeudamiento, sobre el FMI, sobre el Banco Mundial, sobre las deudas ileg\u00edtimas e ilegales, nos va a dirigir la palabra a Rick Toussaint.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.943961057564478, "is_candidate": false}, {"start": 1133.739, "end": 1143.804, "text": "Bueno, es un gran placer estar con ustedes, un gran placer y un honor otra vez encontrarme con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8995482868653021, "is_candidate": false}, {"start": 1144.699, "end": 1164.984, "text": " Nora Corti\u00f1as, nos conocemos desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os, la invit\u00e9 varias veces a Europa, tambi\u00e9n me invit\u00f3 a su casa y Nora prepara canelones absolutamente fabuloso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.894426088616613, "is_candidate": false}, {"start": 1166.314, "end": 1177.577, "text": " Estuve en su casa con Beverly hace no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os, era Beverly para comer esos canelones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9214761428841571, "is_candidate": false}, {"start": 1177.577, "end": 1190.42, "text": "Y, claro, oyendo a Nora nos da siempre la fuerza de seguir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8867664146531471, "is_candidate": false}, {"start": 1190.42, "end": 1192.261, "text": "Logra comunicar esa fuerza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9224149094392902, "is_candidate": false}, {"start": 1193.351, "end": 1200.395, "text": " de luchar por la justicia y resistir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8981990166296994, "is_candidate": false}, {"start": 1200.395, "end": 1216.944, "text": "Entonces, llegando al tema de ese pacto con el FMI, r\u00e1pidamente voy a decir algo sobre el car\u00e1cter del pacto y reflexiones sobre lo que puede ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.900081050194588, "is_candidate": false}, {"start": 1216.944, "end": 1221.367, "text": "Claro, es un cr\u00e9dito odioso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8503473084153704, "is_candidate": false}, {"start": 1223.226, "end": 1243.939, "text": " que es contratado en contra del inter\u00e9s de la naci\u00f3n, en contra del inter\u00e9s de la ciudadan\u00eda, y eso corresponde a la definici\u00f3n de la deuda odiosa, porque una deuda odiosa, seg\u00fan la doctrina de la deuda odiosa elaborada en 1927, criterios para definir una deuda como odiosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9195424835738024, "is_candidate": false}, {"start": 1249.891, "end": 1257.733, "text": " es una deuda que ha sido contratada contra el inter\u00e9s de la naci\u00f3n o del pueblo o del estado, uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8805994217097506, "is_candidate": false}, {"start": 1257.733, "end": 1270.315, "text": "Dos, los prestamistas lo sab\u00edan o no pudieron demostrar que no pod\u00edan saberlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8641469569339134, "is_candidate": false}, {"start": 1270.315, "end": 1275.056, "text": "En el caso de un cr\u00e9dito con el FMI no es como cualquier bono", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.843863173653, "is_candidate": false}, {"start": 1276.514, "end": 1284.056, "text": " un tenedor de bonos puede decir, lo compr\u00e9 as\u00ed, a trav\u00e9s de mi banco, de mi fondo de inversi\u00f3n, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9654577470637964, "is_candidate": false}, {"start": 1284.056, "end": 1302.061, "text": "No, un cr\u00e9dito, el FMI, el FMI dicta condiciones, es decir que inmediatamente el criterio del conocimiento de parte del prestamist, que es el FMI, del car\u00e1cter", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8777645918193019, "is_candidate": false}, {"start": 1304.232, "end": 1311.953, "text": " que va en contra del inter\u00e9s de la naci\u00f3n y del pueblo es demostrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8911500140145917, "is_candidate": false}, {"start": 1311.953, "end": 1331.957, "text": "Es demostrado por todas las lecciones, los ejemplos, tanto de los varios planes del FMI con Argentina que los planes del FMI con otros estados en contra del inter\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8999600842493456, "is_candidate": false}, {"start": 1333.149, "end": 1336.051, "text": " de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8531127768185474, "is_candidate": false}, {"start": 1336.051, "end": 1352.54, "text": "Hubo una victoria hace tres a\u00f1os contra el FMI, es el pueblo ecuadoriano, levant\u00e1ndose en 19 contra decisiones tomadas por", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8791786741191235, "is_candidate": false}, {"start": 1354.488, "end": 1362.19, "text": " Len\u00edn Moreno, el presidente, en aplicaci\u00f3n de un plan con el FMI que implicaba los combustibles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.904908082166677, "is_candidate": false}, {"start": 1362.19, "end": 1382.117, "text": "Provoc\u00f3 que Moreno tuvo que huir de la capital, refugiarse en Guayaquil, la capital econ\u00f3mica y la capital de las \u00e9lites del Ecuador, pero tuvo, finalmente, Len\u00edn Moreno que renunciar al plan del FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8832784389263962, "is_candidate": false}, {"start": 1383.26, "end": 1410.17, "text": " Espero que en los meses o a\u00f1os que vienen, las acciones de ustedes, la acci\u00f3n del FIT, la acci\u00f3n de la autoconvocatoria, de todos los sectores sociales que pueden sumarse a la lucha contra el plan del FMI, podr\u00e1 tambi\u00e9n desembocar sobre una victoria como la victoria del 2019 en el Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8883319296283237, "is_candidate": false}, {"start": 1415.516, "end": 1436.527, "text": " Claro, el gobierno y el FIT lo denuncia, denuncia esas declaraciones, esas pretensiones, seg\u00fan la cual en ese acuerdo no hay el mismo tipo de condiciones que normalmente el FMI impone.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9403533496866204, "is_candidate": false}, {"start": 1436.527, "end": 1442.49, "text": "Pero ustedes todos, todas saben que en ese acuerdo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8979050498012542, "is_candidate": false}, {"start": 1444.332, "end": 1471.074, "text": " es previsto las visitas trimestrales de una misi\u00f3n del FMI que va a monitorear el respecto de los t\u00e9rminos respecto al d\u00e9ficit presupuestario admitido, y esto va a traer como consecuencias exigencia del FMI", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9213560407499972, "is_candidate": false}, {"start": 1472.629, "end": 1500.436, "text": " en t\u00e9rminos de recortes, en t\u00e9rminos de reformas estructurales que, aunque no son definidas, hoy en d\u00eda lo van a hacer durante el proceso, lo que de alguna manera es todav\u00eda m\u00e1s antidemocr\u00e1tico, porque ni siquiera se anuncia lo que va a ocurrir, sino que saldr\u00e1n y ellos condicionar\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8897772983662401, "is_candidate": false}, {"start": 1502.336, "end": 1508.783, "text": " el desembolso siguiente a un acuerdo con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8753577430544704, "is_candidate": false}, {"start": 1508.783, "end": 1517.894, "text": "Y el gobierno seguramente, antes de la visita de la misi\u00f3n del FMI, tendr\u00e1 una conversaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9065730890940162, "is_candidate": false}, {"start": 1519.286, "end": 1529.653, "text": " para ver si el FMI llegando al pa\u00eds felicitar\u00e1 al gobierno o, al contrario, criticar\u00e1 y pondr\u00e1 la presi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8905874661840355, "is_candidate": false}, {"start": 1529.653, "end": 1536.437, "text": "Y eso tambi\u00e9n ser\u00e1 un juego porque le conviene en este momento al gobierno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8807660621875212, "is_candidate": false}, {"start": 1537.378, "end": 1554.347, "text": " muestra que el FMI est\u00e1 en contra, critica al gobierno, para luego decir que gracias a una dura negociaci\u00f3n se logr\u00f3 aliviar las medidas exigidas por el FMI, y el FMI se presta a esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8568576194557871, "is_candidate": false}, {"start": 1554.347, "end": 1565.874, "text": "Y como ustedes saben, el FMI tambi\u00e9n logra que los gobiernos\u2026 en la cual el gobierno finalmente va a describir lo que va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8689731359835204, "is_candidate": false}, {"start": 1566.721, "end": 1594.159, "text": " y lo que va a hacer generalmente es dictado por el mismo FMI, sino que es el gobierno que firma la carta de odioso, es ileg\u00edtimo e incluso Miriam lo desarroll\u00f3 ante la Comisi\u00f3n de Finanzas, es ilegal desde el punto de vista de las leyes de la Naci\u00f3n y de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.864005641929029, "is_candidate": false}, {"start": 1594.159, "end": 1594.46, "text": "Tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9516626429368293, "is_candidate": false}, {"start": 1595.905, "end": 1622.876, "text": " Me parece importante responder al argumento que escuch\u00e9 varias veces en los medios de comunicaci\u00f3n, no lo escuch\u00e9 de parte del gobierno porque no fui invitado a la Comisi\u00f3n de Finanzas, no he podido expresar mi opini\u00f3n ante la Comisi\u00f3n, y agradezco al FIDDH de haber propuesto mi invitaci\u00f3n, mi participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8616988418370946, "is_candidate": false}, {"start": 1623.826, "end": 1630.411, "text": " pero ese argumento seg\u00fan el cual no hab\u00eda alternativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8863393474104371, "is_candidate": false}, {"start": 1630.411, "end": 1646.905, "text": "Cuando el gobierno ten\u00eda todos los argumentos, ya los ten\u00eda, los ten\u00eda, esos argumentos, a iniciar la presidencia y la actividad del gobierno a final del 2019, inicio del 2020, ya habr\u00eda podido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8594719741188913, "is_candidate": false}, {"start": 1653.479, "end": 1681.969, "text": " suspender los pagos, lanzar la auditor\u00eda con la misi\u00f3n de identificar los tramos ilegales y leg\u00edtimos odiosos de la deuda para llegar a una decisi\u00f3n de desconocimiento del acuerdo con el FMI, del acuerdo previo, y de repudio como acto soberano del Estado basado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8619393558408698, "is_candidate": false}, {"start": 1683.181, "end": 1687.764, "text": " en argumento del derecho internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8081460192098926, "is_candidate": false}, {"start": 1687.764, "end": 1692.048, "text": "No lo hicieron, perdieron una ocasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.741389212957407, "is_candidate": false}, {"start": 1692.048, "end": 1711.822, "text": "Perdieron otra ocasi\u00f3n durante la pandemia, porque la pandemia hace parte de los argumentos del derecho internacional tipo fuerza mayor, cambio fundamental de circunstancias,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8644897964341233, "is_candidate": false}, {"start": 1713.314, "end": 1731.14, "text": " y estado de necesidad, que eran fundamento tambi\u00e9n para decisi\u00f3n soberana de suspensi\u00f3n de pago sin posibilidad por el acreedor de exigir inter\u00e9s atrasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8751423910054533, "is_candidate": false}, {"start": 1731.14, "end": 1733.681, "text": "No usaron esa posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8220510839364037, "is_candidate": false}, {"start": 1733.681, "end": 1742.364, "text": "Cuando era posible usarlo, dar un ejemplo a otros pa\u00edses para dar la prioridad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8341849254634583, "is_candidate": false}, {"start": 1743.516, "end": 1767.783, "text": " a grandes inversiones p\u00fablicas para responder a la crisis de la salud p\u00fablica e invertir en equipos medicales, en dotarse de una industria farmac\u00e9utica p\u00fablica para producir tratamientos gen\u00e9ricos, pasar acuerdos con Cuba en t\u00e9rminos de vacunas, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8953641390438761, "is_candidate": false}, {"start": 1767.783, "end": 1770.343, "text": "No lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8213629925176993, "is_candidate": false}, {"start": 1770.343, "end": 1772.504, "text": "Y en esta ocasi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.827336380554035, "is_candidate": false}, {"start": 1773.982, "end": 1800.147, "text": " Tambi\u00e9n habr\u00edan podido decir que de alguna manera hab\u00edan sido ingenuos, pero que finalmente el FMI no ha abierto ninguna puerta y que, por lo tanto, analizando la actitud cerrada del FMI, retomaban el tema de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8412417411863394, "is_candidate": false}, {"start": 1801.172, "end": 1806.094, "text": " poner en cuesti\u00f3n la validez del cr\u00e9dito del 2018.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8554562225288935, "is_candidate": false}, {"start": 1806.094, "end": 1819.46, "text": "En lugar de hacer esto, est\u00e1n validando un nuevo pacto con el FMI por 45 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8840258979625933, "is_candidate": false}, {"start": 1819.46, "end": 1827.683, "text": "Y los que dicen que no hab\u00eda alternativa, es claramente mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8643991240789921, "is_candidate": false}, {"start": 1827.683, "end": 1830.044, "text": "Escuch\u00e9 incluso periodistas diciendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9634693426656272, "is_candidate": false}, {"start": 1831.414, "end": 1841.778, "text": " Con Rusia excluyen los bancos rusos de las transacciones SWIFT y podr\u00edan hacerlo con Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8895430103019216, "is_candidate": false}, {"start": 1841.778, "end": 1845.659, "text": "Es absolutamente absurdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8971143372101471, "is_candidate": false}, {"start": 1845.659, "end": 1857.844, "text": "Respecto a Rusia, se trata de una guerra, de un acto de agresi\u00f3n totalmente violando la Carta de Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8414878782460139, "is_candidate": false}, {"start": 1857.844, "end": 1858.344, "text": "Cuando un acto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0827036390593505, "is_candidate": false}, {"start": 1859.833, "end": 1880.959, "text": " de suspensi\u00f3n de pago o de repudio de una deuda espurria, de una deuda odiosa, basado en argumentos de derecho internacional e interno, no puede dar ning\u00fan espacio para medidas de represalias fuertes contra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8563211617209989, "is_candidate": false}, {"start": 1880.959, "end": 1883.58, "text": "No hay ninguna posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8441887682787881, "is_candidate": false}, {"start": 1883.58, "end": 1887.681, "text": "Pero incluso de manera puramente tomando en cuenta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8995354100086103, "is_candidate": false}, {"start": 1888.817, "end": 1892.019, "text": " la l\u00f3gica de la situaci\u00f3n actual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.796548499246352, "is_candidate": false}, {"start": 1892.019, "end": 1916.815, "text": "\u00bfC\u00f3mo imaginar que instituciones como el FMI y un gobierno como el gobierno de Washington, que tiene una tensi\u00f3n inmensa en el norte, en Europa, por la guerra en Europa, va a buscarse otros temas de enfrentamiento con otros pa\u00edses como la Argentina, que es miembro del G20?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8539940011133593, "is_candidate": false}, {"start": 1918.14, "end": 1920.542, "text": " no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8332792679734452, "is_candidate": false}, {"start": 1920.542, "end": 1946.083, "text": "Al contrario, el gobierno habr\u00eda podido aprovechar la situaci\u00f3n de contradicci\u00f3n interimperialista para tener, explotar la margen de maniobra que se abre para un pa\u00eds como Argentina y tomar una medida soberana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8524315777631968, "is_candidate": false}, {"start": 1947.276, "end": 1973.346, "text": " Tambi\u00e9n, tomando en cuenta el aumento de los precios de las materias primas, hab\u00eda espacio para renunciar a buscar absolutamente financiarse a trav\u00e9s de los mercados financieros, para tener de manera alternativa financiamiento interno, haciendo pagar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.844975629273134, "is_candidate": false}, {"start": 1974.716, "end": 1994.385, "text": " a las grandes corporaciones y al gran capital nacional los impuestos debidos sobre sus ganancias para tener dos cosas, ahorrar el dinero del pago de la deuda y tener mayores ingresos internos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7988978758207772, "is_candidate": false}, {"start": 1994.385, "end": 2003.289, "text": "As\u00ed que abandonaron una v\u00eda totalmente practicable de una pol\u00edtica soberana", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8403766674653446, "is_candidate": false}, {"start": 2004.654, "end": 2022.983, "text": " y decidieron someter, ellos, pero sobresometer al pueblo argentino a los dictates de un organismo como el FMI, que ya ha demostrado el car\u00e1cter nefasto de sus pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8417708458479916, "is_candidate": false}, {"start": 2022.983, "end": 2033.189, "text": "Bueno, espero que con la acci\u00f3n decidida de la autoconvocatoria", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8012684749746091, "is_candidate": false}, {"start": 2034.082, "end": 2062.951, "text": " para la suspensi\u00f3n del pago y la investigaci\u00f3n de la deuda, la acci\u00f3n del FIT, la acci\u00f3n tambi\u00e9n de los parlamentarios y parlamentarias de otros grupos, incluso del Frente de Todos, que votaron en contra en el Congreso, se va a abrir un espacio para aumentar la capacidad de movilizaci\u00f3n y, si lo logran,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8295184696874932, "is_candidate": false}, {"start": 2065.882, "end": 2082.484, "text": " Es claro que la acci\u00f3n llevada a cabo en Argentina atraer\u00e1 un apoyo internacional importante en los dem\u00e1s pa\u00edses, en los dem\u00e1s pueblos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8749741569585674, "is_candidate": false}, {"start": 2083.613, "end": 2100.927, "text": " Y como Red Internacional, Comit\u00e9 para la Anulaci\u00f3n de las Deudas Ileg\u00edtimas, podr\u00edamos participar de una gran campa\u00f1a de solidaridad y de apoyo a la resistencia del pueblo argentino frente al FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8528706710191154, "is_candidate": false}, {"start": 2100.927, "end": 2103.469, "text": "Muchas gracias por su atenci\u00f3n y por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9037182025405162, "is_candidate": false}, {"start": 2108.152, "end": 2112.613, "text": " Muchas gracias Eric, te invitamos a que te quedes ac\u00e1 en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9210454151939493, "is_candidate": false}, {"start": 2112.613, "end": 2121.075, "text": "Y ahora le vamos a dar la palabra a una de las diputadas nacionales por el interbloque del Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9629903093656279, "is_candidate": false}, {"start": 2121.075, "end": 2130.838, "text": "Ya habl\u00f3 Miriam, as\u00ed que es f\u00e1cil adivinar que le toca a la Secretaria General del Suteo Matanza, adem\u00e1s de diputada nacional, la compa\u00f1era Romina del Pla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9131660914329179, "is_candidate": false}, {"start": 2135.333, "end": 2136.553, "text": " Bueno, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9035992846094453, "is_candidate": false}, {"start": 2136.553, "end": 2156.759, "text": "Un saludo a todas, a todos, no solo a los que est\u00e1n ac\u00e1 en el auditorio, en esta audiencia p\u00fablica que hemos convocado junto al Frente de Izquierda y tambi\u00e9n a otras organizaciones que han contribuido, sino tambi\u00e9n a todos los que nos est\u00e1n siguiendo en la transmisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7301657874207153, "is_candidate": false}, {"start": 2157.395, "end": 2174.367, "text": " que justamente tiene la importancia de llamar la atenci\u00f3n sobre lo que est\u00e1 ocurriendo en nuestro pa\u00eds y a este sometimiento completo al Fondo Monetario Internacional que est\u00e1 dando lugar a esto que podemos denominar el r\u00e9gimen del FMI.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7493131845276224, "is_candidate": false}, {"start": 2174.367, "end": 2180.572, "text": "El d\u00eda jueves cuando se aprob\u00f3, en realidad en la madrugada del viernes cuando se aprob\u00f3", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7940446820491196, "is_candidate": false}, {"start": 2181.672, "end": 2197.339, "text": " de decenas de miles de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros en la puerta del Congreso y en todo el pa\u00eds que con mucho orgullo hemos convocado a movilizar desde los sindicatos combativos, desde el espacio no al FMI, desde el Frente", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7393414112396497, "is_candidate": false}, {"start": 2197.639, "end": 2211.742, "text": " izquierda, desde todos aquellos que vimos la implicancia brutal de este acuerdo de coloniaje que significa esto que se ha votado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7128115958638283, "is_candidate": false}, {"start": 2211.742, "end": 2225.545, "text": "Que por m\u00e1s maniobra que hayan intentado hacer de separar los art\u00edculos, de presentar s\u00f3lo un art\u00edculo de que estaban solamente autorizando el endeudamiento y no el acuerdo econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7124206424210666, "is_candidate": false}, {"start": 2226.041, "end": 2231.384, "text": " de ajuste que el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez negoci\u00f3 con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8402466944653488, "is_candidate": false}, {"start": 2231.384, "end": 2248.512, "text": "Sin embargo, como denunciamos en las intervenciones, es claro que no se puede separar el nuevo endeudamiento, esta vez del gobierno peronista que le est\u00e1 dando legalidad completa a la deuda tomada con el macrismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7236699916568758, "is_candidate": false}, {"start": 2248.512, "end": 2253.154, "text": "Como bien reci\u00e9n mencion\u00f3 Eric, ac\u00e1 tenemos un tema que es que cada 3 meses", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7921577036593807, "is_candidate": false}, {"start": 2255.764, "end": 2262.631, "text": " el monitoreo del FMI es el que va a determinar si se hace o no se hace el desembolso correspondiente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6378784524850017, "is_candidate": false}, {"start": 2262.631, "end": 2278.127, "text": "Y en ese sentido, bueno, hemos debutado con un tarifazo de los combustibles en el d\u00eda de hoy, claramente en esa l\u00ednea de medidas incluso no escritas del todo en el acuerdo, pero que s\u00ed", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7022375088978277, "is_candidate": false}, {"start": 2278.747, "end": 2301.114, "text": " se vienen desenvolviendo y en ese punto queremos tener claro y dejar claro que si bien no fuimos los \u00fanicos diputados y diputadas que votamos en contra de este acuerdo, lo hemos hecho por motivos completamente opuestos a lo del resto de los que se opusieron y eso nos hemos encargado de marcarlo, porque hemos denunciado que esta secuencia", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7638960594155593, "is_candidate": false}, {"start": 2301.641, "end": 2318.187, "text": " de endeudadores seriales y de pagadores seriales, en realidad forma parte del mismo entramado de este r\u00e9gimen del FMI para garantizar los negocios y legalizar esa deuda que desde la dictadura militar en adelante es claro que se ha", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7191489413532427, "is_candidate": false}, {"start": 2318.947, "end": 2325.169, "text": " ha pretendido endosarle a la poblaci\u00f3n con sucesivas medidas de ajuste y de renegociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7585773149033986, "is_candidate": false}, {"start": 2325.169, "end": 2335.673, "text": "Ha sido muy, incluso, aleccionador en el debate, donde los propios funcionarios trajeron nuevamente los elementos de c\u00f3mo se hab\u00eda originado la deuda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7114693803471084, "is_candidate": false}, {"start": 2338.254, "end": 2354.506, "text": " Nos mir\u00e1bamos con cierta sorpresa cuando, con total pudor, sin ning\u00fan pudor, le\u00eda la lista de empresas y bancos que hab\u00edan generado ese crecimiento exponencial de la deuda bajo la dictadura y en ese sentido", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7306590604484373, "is_candidate": false}, {"start": 2355.366, "end": 2364.851, "text": " tambi\u00e9n sin pudor pretend\u00edan decirnos que hay que pagar una deuda completamente fraudulenta, ilegal, ileg\u00edtima, y en ese punto todo lo que implica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7427048181758724, "is_candidate": false}, {"start": 2364.851, "end": 2383.359, "text": "En ese sentido, es claro que el rol del kirchnerismo que ha votado aquellos que han votado en contra pero que allanaron el camino, dejaron sus lugares en las comisiones, no abrieron la palabra, no abrieron la boca en todo el periodo, no movilizaron a nadie, ni dieron ning\u00fan debate en ning\u00fan lugar,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7400907825844325, "is_candidate": false}, {"start": 2384.64, "end": 2388.204, "text": " han sido parte de este dejar a ser para que se apruebe.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.755756428967566, "is_candidate": false}, {"start": 2388.204, "end": 2400.138, "text": "Y en este sentido, esta semana que va este debate al Senado, ahora vemos c\u00f3mo esa oposici\u00f3n de derecha, a la que tambi\u00e9n le allanan el camino con estas medidas y con este ajuste,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7873735364715658, "is_candidate": false}, {"start": 2400.979, "end": 2403.459, "text": " efectivamente tambi\u00e9n pone nuevas condiciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.733874558949178, "is_candidate": false}, {"start": 2403.459, "end": 2417.682, "text": "Pero estamos frente a un r\u00e9gimen donde se ha visto que la grieta no era tan honda, al contrario, donde hemos visto c\u00f3mo estrat\u00e9gicamente tienen acuerdos en esta carga a la poblaci\u00f3n, la responsabilidad de una carga que no tenemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7524849667752507, "is_candidate": false}, {"start": 2417.682, "end": 2428.084, "text": "Por eso, y para ir cerrando, est\u00e1 claro que este acuerdo implica no solo este co-gobierno, sino que este co-gobierno es para viabilizar un ajuste, una reducci\u00f3n brutal", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7473023087487577, "is_candidate": false}, {"start": 2428.684, "end": 2445.295, "text": " del gasto p\u00fablico en \u00e1reas esenciales, implica un tarifazo que ya hemos visto que no tiene l\u00edmites, porque incluso se han guardado la cl\u00e1usula de que si las condiciones internacionales alteran a\u00fan m\u00e1s el panorama, bueno, van a adaptar", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6931697022422543, "is_candidate": false}, {"start": 2445.76, "end": 2451.844, "text": " la situaci\u00f3n de las tarifas al cuadro del compromiso fiscal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6876594960838115, "is_candidate": false}, {"start": 2451.844, "end": 2461.411, "text": "Implica tambi\u00e9n una devaluaci\u00f3n e implica un aumento de la tasa de inter\u00e9s que a su vez impulsa fuertemente la devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7564472366771761, "is_candidate": false}, {"start": 2461.411, "end": 2465.413, "text": "Y miren la sofisticaci\u00f3n que hemos mencionado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7242193675723066, "is_candidate": false}, {"start": 2465.413, "end": 2472.078, "text": "Este FMI que trataban de presentar al inicio del gobierno del Frente de Todos como el FMI bueno, porque tambi\u00e9n tuvimos que escuchar", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7637386093603922, "is_candidate": false}, {"start": 2472.646, "end": 2478.728, "text": " hablar del FMI bueno que ahora no reclamaba reformas estructurales, se ha sofisticado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7644990907912695, "is_candidate": false}, {"start": 2478.728, "end": 2494.112, "text": "Y como bien se dec\u00eda, ahora las reformas estructurales de fondo contra el r\u00e9gimen jubilatorio, la reforma laboral y otros ataques a la poblaci\u00f3n trabajadora vienen envasados con eufemismos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7393154783129594, "is_candidate": false}, {"start": 2494.112, "end": 2497.613, "text": "Un aumento de la edad jubilatoria, entre comillas, voluntaria,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7809244913254583, "is_candidate": false}, {"start": 2498.226, "end": 2526.683, "text": " un ataque en regla a los reg\u00edmenes jubilatorios especiales, aquellos que con lucha se han logrado defender para ciertas tareas, o en las provincias donde todos los empleados p\u00fablicos de las provincias que han defendido sus cajas sin traspasar van a sufrir el ataque sobre ellas, o el avance fuerte, muy fuerte de la precarizaci\u00f3n laboral y lugar por lugar de trabajo como una claridad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8020534528961787, "is_candidate": false}, {"start": 2527.063, "end": 2555.565, "text": " Yo empec\u00e9 diciendo que reivindicaba la movilizaci\u00f3n de decenas de miles de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros en la puerta y quiero cerrar tambi\u00e9n diciendo que claramente el FMI se sofistica porque sabe que en Argentina no es tan f\u00e1cil avanzar con acuerdos con el fondo que en forma descarada digan vamos por la reforma laboral o vamos por la reforma previsional porque hay una larga tradici\u00f3n de organizaci\u00f3n y lucha", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7654742049151794, "is_candidate": false}, {"start": 2556.385, "end": 2581.993, "text": " tenemos que jugar es el de seguir desenvolviendo en cada lugar de trabajo, en cada lugar de estudio, la movilizaci\u00f3n independiente de los gobiernos de turno para derrotar este pacto con el FMI y tambi\u00e9n para poner en pie esa alternativa y ese programa que se le oponga a esta falsa alternativa que nos han querido plantear que era ajuste o default.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.820960334890342, "is_candidate": false}, {"start": 2582.413, "end": 2606.268, "text": " no es ajuste o default, tenemos un programa alternativo desde las y los trabajadores, que es el desconocimiento soberano de la deuda, que es la nacionalizaci\u00f3n de la banca para evitar la fuga de capitales, que es la estatizaci\u00f3n de los puertos, que es la nacionalizaci\u00f3n del comercio exterior, como parte de un programa de la clase obrera que le oponga al programa de los gobiernos capitalistas una salida al servicio de las mayor\u00edas populares.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8369735008211663, "is_candidate": false}, {"start": 2606.268, "end": 2606.988, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8647248265593036, "is_candidate": false}, {"start": 2613.186, "end": 2621.269, "text": " Bueno, les recordamos a todas y a todos que esta audiencia p\u00fablica convocada por el Interbloque del Frente de Izquierda Unidad se est\u00e1 transmitiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8035581251080226, "is_candidate": false}, {"start": 2621.269, "end": 2623.929, "text": "Les voy a leer ahora una adhesi\u00f3n que nos lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8825381372805189, "is_candidate": false}, {"start": 2623.929, "end": 2625.85, "text": "Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8198629674615991, "is_candidate": false}, {"start": 2625.85, "end": 2629.911, "text": "Queremos saludar la iniciativa de la audiencia p\u00fablica en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8502611765157997, "is_candidate": false}, {"start": 2629.911, "end": 2635.333, "text": "Las deudas p\u00fablicas y de los hogares son una amenaza muy concreta para alcanzar una vida digna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8689441115940244, "is_candidate": false}, {"start": 2635.333, "end": 2641.835, "text": "Las exigencias de los acreedores y los pagos de intereses y capital limitan la capacidad de tomar decisiones libres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8470063516963591, "is_candidate": false}, {"start": 2642.575, "end": 2649.838, "text": " El accionar del FMI como guardi\u00e1n de este sistema de deuda en todo el mundo es garantizar que esto siga siendo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8491127505949625, "is_candidate": false}, {"start": 2649.838, "end": 2656.981, "text": "Resulta urgente dejar claros los da\u00f1os que est\u00e1 provocando y seguir\u00e1 provocando subordinarse a esta l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8804533097444522, "is_candidate": false}, {"start": 2656.981, "end": 2665.485, "text": "La ilusi\u00f3n de que esta vez ser\u00e1 distinto se golpea con la evidencia disponible y minimiza las amenazas de un mundo inestable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.916969557821642, "is_candidate": false}, {"start": 2666.485, "end": 2676.869, "text": " Es clave fortalecer estos espacios que nos permitan auditar la deuda de manera participativa, poniendo a la luz sus efectos, as\u00ed como sus vicios de origen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8387447020136161, "is_candidate": false}, {"start": 2676.869, "end": 2679.55, "text": "Fuera el FMI, las estafas no se pagan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9102708296756242, "is_candidate": false}, {"start": 2679.55, "end": 2692.654, "text": "Firman Lucas Castaglioni, de la Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires, y Francisco Cantamuto, Universidad Nacional del Sur, CONICET, Sociedad de Econom\u00eda Cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8572165824739618, "is_candidate": false}, {"start": 2692.654, "end": 2693.395, "text": "Y ahora invitamos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9813212684907645, "is_candidate": false}, {"start": 2694.818, "end": 2708.463, "text": " a un importante historiador y especialista en derecho internacional, autor de numerosos libros e investigaciones sobre la deuda externa, particularmente la deuda externa argentina, Alejandro Olmos Gaona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8546334639893342, "is_candidate": false}, {"start": 2708.463, "end": 2718.486, "text": "Le pedimos que suba, as\u00ed escuchamos su exposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8617150033254022, "is_candidate": false}, {"start": 2718.486, "end": 2720.787, "text": "Gracias por haberme invitado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7648150777653662, "is_candidate": false}, {"start": 2720.787, "end": 2722.987, "text": "Reci\u00e9n Eric dec\u00eda algo realmente sustancial, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8771590400047927, "is_candidate": false}, {"start": 2725.972, "end": 2733.321, "text": " el acuerdo, la carta de intenci\u00f3n, la firma del gobierno argentino para preparar el fondo monetario, siempre lo ha hecho.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7776389716848091, "is_candidate": false}, {"start": 2733.321, "end": 2739.387, "text": "Y es mucho para hablar sobre el fondo, pero hay una serie de cosas que me interesa resaltar fundamentalmente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8497126546216875, "is_candidate": false}, {"start": 2740.507, "end": 2765.246, "text": " porque todos hablamos de cr\u00e9dito, el mismo fondo va de cr\u00e9dito, de pr\u00e9stamo, pero como el fondo es una instituci\u00f3n, es una superestructura que tiene m\u00e1s inmunidades que un pa\u00eds soberano porque al fondo no se lo puede cuestionar en ning\u00fan tribunal de ninguna parte del mundo, tiene inmunidades como instituci\u00f3n, sus gobernadores, directores, asesores, sus activos son absolutamente inviolables, inaccesibles,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7549455252386646, "is_candidate": false}, {"start": 2766.997, "end": 2770.586, "text": " Claro, el Fondo ha planteado en sus normas", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8019550684578319, "is_candidate": false}, {"start": 2771.798, "end": 2785.79, "text": " que lo que le pide un pa\u00eds no es un pr\u00e9stamo, es una compra de monedas, es decir, quiero comprarle 1103 derechos especiales de giro y se lo comprometo a pagar en tal t\u00e9rmino.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7842800228506592, "is_candidate": false}, {"start": 2785.79, "end": 2796.98, "text": "O sea, no es un contrato internacional, no es un tratado, es simplemente una operaci\u00f3n muy sui generis donde el Estado se presenta, pide eso y dice que va a hacer tales cosas", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.760279722922997, "is_candidate": false}, {"start": 2798.081, "end": 2801.282, "text": " Y cualquier responsabilidad la tiene el Estado, el Fondo no tiene ninguna.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7541825394230385, "is_candidate": false}, {"start": 2801.282, "end": 2805.662, "text": "El directorio se re\u00fane y dice, bueno, demosle a Argentina tal suma de dinero y punto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7677988334140547, "is_candidate": false}, {"start": 2805.662, "end": 2811.404, "text": "No hay otro documento del Fondo que establezca un compromiso del Fondo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8080719904006863, "is_candidate": false}, {"start": 2811.404, "end": 2814.464, "text": "Porque est\u00e1 todo muy bien h\u00e1bilmente planteado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7852440049680801, "is_candidate": false}, {"start": 2814.464, "end": 2824.706, "text": "Ahora bien, como los malos siempre tienen alg\u00fan defecto, hay algo que el Fondo seguramente nunca tom\u00f3 en cuenta porque ning\u00fan Estado se atrevi\u00f3 a enfrentarlo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.77580752766724, "is_candidate": false}, {"start": 2825.836, "end": 2835.311, "text": " Y es que la Convenci\u00f3n de Inmunidades y Privilegios de Organismos Especializados, firmada en Nueva York en el a\u00f1o 1947, en su art\u00edculo 9, secci\u00f3n 32, establece que en caso de que exista un conflicto", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7569136787561257, "is_candidate": false}, {"start": 2840.123, "end": 2864.155, "text": " entre un Estado y el Fondo, el Fondo y un Estado, se puede recurrir a una opini\u00f3n consultiva ante la Corte Internacional de Justicia de la ALGA, que si bien no es un litigio ni una acci\u00f3n contenciosa, s\u00ed es una opini\u00f3n que el Fondo debe acatar, porque est\u00e1 claramente, adem\u00e1s de lo que establece la Carta de Naciones Unidas y el art\u00edculo 65 del reglamento de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7900894913991062, "is_candidate": false}, {"start": 2865.1, "end": 2870.662, "text": " \u00bfY qu\u00e9 podr\u00eda haber hecho la Argentina que este gobierno claudicante y sometido no hizo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8382345474799318, "is_candidate": false}, {"start": 2870.662, "end": 2884.526, "text": "Ir a la Corte dici\u00e9ndole, se\u00f1ores, el Fondo Monetario y el art\u00edculo primero de su convenio constitutivo que le exig\u00eda pedirle al gobierno garant\u00edas sobre el descomunal pr\u00e9stamo que le iba a dar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7728155476316209, "is_candidate": false}, {"start": 2884.526, "end": 2893.609, "text": "En segundo lugar, el art\u00edculo quinto, que cuando ve que los objetivos del pr\u00e9stamo no han sido efectuados,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8055084775528356, "is_candidate": false}, {"start": 2894.918, "end": 2897.119, "text": " debe pedirle explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9185437797541102, "is_candidate": false}, {"start": 2897.119, "end": 2898.08, "text": "Tampoco lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9078329646260201, "is_candidate": false}, {"start": 2898.08, "end": 2907.446, "text": "Y el art\u00edculo sexto, que al ver que la plata se fuga, advertirle al gobierno que termine con la fuga y si no, inhabilitarlo para seguir recibiendo recursos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7410142615910389, "is_candidate": false}, {"start": 2907.446, "end": 2911.888, "text": "La primera operaci\u00f3n fueron 15 mil millones de d\u00f3lares y se fugaron simult\u00e1neamente 18 mil.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7898935445019767, "is_candidate": false}, {"start": 2911.888, "end": 2914.31, "text": "El fondo no hizo ninguna de esas tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8726871965001504, "is_candidate": false}, {"start": 2915.45, "end": 2930.143, "text": " La Comisi\u00f3n de Derecho Internacional de las Naciones Unidas establece que estos actos por acci\u00f3n u omisi\u00f3n son actos il\u00edcitos y obligan a la instituci\u00f3n a hacerse cargo y a repararlos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8070961153593124, "is_candidate": false}, {"start": 2932.688, "end": 2940.413, "text": " Esto no es una posici\u00f3n delirante o algo, como dicen en este momento todos los grandes medios, los periodistas con los que me he enfrentado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7811341012246215, "is_candidate": false}, {"start": 2940.413, "end": 2949.519, "text": "Inclusive tuve una discusi\u00f3n con Claudio Losser, el director del hemisferio del Fondo Monetario hace unos a\u00f1os, donde me dijo que yo no sab\u00eda d\u00f3nde hab\u00eda sacado esas normas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7662804856647858, "is_candidate": false}, {"start": 2949.519, "end": 2952.641, "text": "Le dije, doctor, est\u00e1n colgadas en los sitios web, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8808596801424748, "is_candidate": false}, {"start": 2952.641, "end": 2955.303, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 el gobierno argentino", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8958499055404899, "is_candidate": false}, {"start": 2956.787, "end": 2962.424, "text": " no ha hecho nada de estas cuestiones que le da el derecho internacional.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8026080956675271, "is_candidate": false}, {"start": 2963.635, "end": 2967.518, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se ha limitado a hacer lo de siempre?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8585845951619138, "is_candidate": false}, {"start": 2967.518, "end": 2976.226, "text": "Y lo de siempre, con la complicidad parlamentaria del 83 hasta hoy, excepto diputados de la izquierda, es pagar, pagar o renegociar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.809786230085966, "is_candidate": false}, {"start": 2976.226, "end": 2981.79, "text": "Nunca se les ha ocurrido que el orden jur\u00eddico es fundamental para enfrentar estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.836550942056816, "is_candidate": false}, {"start": 2981.79, "end": 2987.675, "text": "Porque parece que la deuda del Fondo y de otros est\u00e1 exceptuada de la juridicidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7408128298912504, "is_candidate": false}, {"start": 2987.675, "end": 2988.216, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9458114364132344, "is_candidate": false}, {"start": 2988.616, "end": 2993.102, "text": " La deuda se puede pagar, se paga, y si no se puede pagar se refinancia o se reestructura.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7583195628032927, "is_candidate": false}, {"start": 2993.102, "end": 2998.73, "text": "Pero cuestionarla, impugnarla, utilizar recursos que nos da el derecho nacional, jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8154960321163024, "is_candidate": false}, {"start": 2998.73, "end": 3002.815, "text": "Es como que eso no pasa por la mente, porque adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7908859533810224, "is_candidate": false}, {"start": 3003.803, "end": 3008.11, "text": " Si no pagamos o si no acordamos, va a venir una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8634275838078537, "is_candidate": false}, {"start": 3008.11, "end": 3015.721, "text": "Y esto lo dicen de Santoro, del Frente de Todos, pasando por Millet, Sperl, Perlmuth, Himmelk\u00f6nig, y bueno, todos los que ya sabemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8405546092829312, "is_candidate": false}, {"start": 3015.721, "end": 3018.045, "text": "Que tiene una visi\u00f3n de que", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8034075770309006, "is_candidate": false}, {"start": 3018.926, "end": 3037.743, "text": " la soberan\u00eda de un pa\u00eds no sirve para nada y siempre tenemos que estar dependiendo de estos sujetos que desde los Estados Unidos controlan y deciden y ejecutan y tienen un pa\u00eds que acata, se somete y claudica y siempre hacen lo que ellos pretenden que hagamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8347839808832666, "is_candidate": false}, {"start": 3037.743, "end": 3043.068, "text": "Ahora bien, si no acordamos con el fondo, una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8567657266332092, "is_candidate": false}, {"start": 3044.315, "end": 3049.938, "text": " Y hay periodistas, a\u00fan piolas, que el otro d\u00eda en varios programas de televisi\u00f3n me dec\u00edan, no, pero si no se paga.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8374557323743111, "is_candidate": false}, {"start": 3049.938, "end": 3063.706, "text": "Claro, les dije, mire, la Argentina entr\u00f3 en default en el 2001 y N\u00e9stor Kirchner arregl\u00f3 reci\u00e9n pagarle al fondo en septiembre del 2003, cuando firm\u00f3 un stand-by con el fondo, que finalmente qued\u00f3 sin efecto un a\u00f1o y pico m\u00e1s tarde.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8540069327617837, "is_candidate": false}, {"start": 3063.706, "end": 3065.588, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en ese tiempo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9307956899240751, "is_candidate": false}, {"start": 3065.588, "end": 3067.449, "text": "\u00bfAlguna cat\u00e1strofe, alguna amenaza, algo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9009897985627159, "is_candidate": false}, {"start": 3068.467, "end": 3081.482, "text": " Yo cuando fui auditor de la deuda ecuatoriana y despu\u00e9s cuando el presidente del Ecuador me llam\u00f3 para asesorarlo y se suspendieron los pagos de la deuda, tambi\u00e9n, uff, esto puede significar la deuda ecuatoriana y no fue as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8494056830463914, "is_candidate": false}, {"start": 3081.482, "end": 3085.286, "text": "Es decir, el mostrar debilidad ante esta clase de personajes", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.80151413105725, "is_candidate": false}, {"start": 3086.172, "end": 3089.754, "text": " es ya mostrar un camino equivocado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8125051987754064, "is_candidate": false}, {"start": 3089.754, "end": 3098.079, "text": "El ministro Guzm\u00e1n dijo hace unas semanas que no acordar con el Fondo era ir a un lugar incierto y desconocido.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8379248299057231, "is_candidate": false}, {"start": 3098.079, "end": 3101.02, "text": "Y \u00e9l eligi\u00f3 el camino conocido.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8609671325623284, "is_candidate": false}, {"start": 3101.02, "end": 3106.483, "text": "Hicimos 22 acuerdos, 22 stand-by con el Fondo desde el Frontisi en 1958 hasta el \u00faltimo, y ya sabemos las consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.847044280382849, "is_candidate": false}, {"start": 3111.604, "end": 3127.349, "text": " porque adem\u00e1s el Fondo es tan imp\u00fadico y descarado en su accionar que yo creo que el peor de los acuerdos fue el de 1993 cuando no lo explicitaron en la Carta de Intenci\u00f3n, pero tres documentos que encontr\u00e9 milagrosamente en el Ministerio de Econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8605566083200349, "is_candidate": false}, {"start": 3128.089, "end": 3155.4, "text": " a trav\u00e9s de cartas reservadas de Candessus, de Preston, el presidente del Banco Mundial, y de Iglesias, el del Banco Interamericano de Desarrollo, donde dec\u00edan a la comunidad financiera que el gobierno se hab\u00eda comprometido a vender todas las empresas p\u00fablicas, especialmente la empresa petrolera, privatizar el sistema jubilatorio, reformar la legislaci\u00f3n laboral, que era restrictiva para las empresas extranjeras, que por supuesto, pobrecitas, si no se modifica la legislaci\u00f3n laboral, ellos no van a tener las descomunales ganancias que tienen.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8171336635266259, "is_candidate": false}, {"start": 3156.52, "end": 3163.004, "text": " Y as\u00ed ha sido siempre en la Argentina, siempre someterse, siempre claudicar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8444036108627506, "is_candidate": false}, {"start": 3163.004, "end": 3185.52, "text": "Y yo el otro d\u00eda vi muy poco el debate, porque realmente, salvo excepciones, tengo una opini\u00f3n p\u00e9sima sobre la dirigencia pol\u00edtica, y ver a los del frente de todos, pues todos hablaban mal del fondo, pero votaron despu\u00e9s a favor, y dec\u00edan que era lo \u00fanico que hab\u00eda que hacer, excepto los diputados de la izquierda, los dem\u00e1s, y bueno, no, porque... Y despu\u00e9s todos esos eufemismos, vamos a crecer, vamos a desarrollarnos,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8319612425986298, "is_candidate": false}, {"start": 3186.36, "end": 3187.221, "text": " \u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9387359444383501, "is_candidate": false}, {"start": 3187.221, "end": 3188.082, "text": "\u00bfCon qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8761124078508397, "is_candidate": false}, {"start": 3188.082, "end": 3190.123, "text": "Si tenemos un banco central fundido.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8805751879716585, "is_candidate": false}, {"start": 3190.123, "end": 3198.15, "text": "Macri dej\u00f3 17.000, el equivalente a 17.000 millones de d\u00f3lares en Lelic y ahora hay 47.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8485427220923745, "is_candidate": false}, {"start": 3198.15, "end": 3201.173, "text": "Macri se fue con una deuda p\u00fablica de 323.000 y ahora tenemos casi 370.000.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8451784784962917, "is_candidate": false}, {"start": 3205.143, "end": 3215.57, "text": " Pero parece que el doctor Fern\u00e1ndez no nos endeud\u00f3 porque la pandemia y un mont\u00f3n... Claro, pandemias hubo en todas partes, pero en ninguna parte hubo 51% de inflaci\u00f3n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8526978344572932, "is_candidate": false}, {"start": 3215.57, "end": 3220.733, "text": "Adem\u00e1s que hay notorias contradicciones entre el ministro Guzm\u00e1n y el presidente del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8533262665789999, "is_candidate": false}, {"start": 3220.733, "end": 3227.658, "text": "Porque mientras el ministro Guzm\u00e1n dec\u00eda el a\u00f1o pasado 29% de inflaci\u00f3n, en la p\u00e1gina web del Banco Central dec\u00eda que iba a haber el 50%.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8297393850035162, "is_candidate": false}, {"start": 3227.658, "end": 3228.599, "text": "Y ahora pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8543103139875534, "is_candidate": false}, {"start": 3228.599, "end": 3233.482, "text": "Y ahora el Fondo Monetario ha establecido que vamos a tener un 48% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9008866083544306, "is_candidate": false}, {"start": 3233.482, "end": 3234.583, "text": "Y cuando uno ve las normas", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8727415424233246, "is_candidate": false}, {"start": 3235.944, "end": 3240.21, "text": " acordado en acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8889832862574403, "is_candidate": false}, {"start": 3240.21, "end": 3242.554, "text": "Esto se va a hacer previa consulta al fondo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9106113019191415, "is_candidate": false}, {"start": 3242.554, "end": 3249.965, "text": "Yo terminaba el ESO y dec\u00eda realmente esto es inconcebible porque adem\u00e1s esto de la revisi\u00f3n trimestral tambi\u00e9n es un eufemismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9123058067071284, "is_candidate": false}, {"start": 3250.445, "end": 3272.239, "text": " ya hay en el Banco Central un funcionario brit\u00e1nico, Calmenson, que todos los d\u00edas va a recibir la informaci\u00f3n del Banco y del Ministerio de Econom\u00eda, porque en los acuerdos de junio y octubre, y ya termino para no excederme, en los acuerdos de junio y octubre, cuando se firm\u00f3 el stand-by, ah\u00ed el gobierno se comprometi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8639698022522591, "is_candidate": false}, {"start": 3274.335, "end": 3281.565, "text": " informar cada 24 horas al Fondo Monetario lo que pasaba con la pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8051571479202001, "is_candidate": false}, {"start": 3281.565, "end": 3288.655, "text": "\u00bfC\u00f3mo es posible que un pa\u00eds que se dice soberano tenga que informar lo que hace una instituci\u00f3n como el Fondo cada 24 horas?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8226367471716602, "is_candidate": false}, {"start": 3290.069, "end": 3300.977, "text": " Y ahora, la revisi\u00f3n ser\u00e1 cada tres meses, pero todos los d\u00edas van a estar informados de lo que pasa, y todos los d\u00edas este se\u00f1or se comunicar\u00e1 con Estados Unidos para decirles, miren, pas\u00f3 esto, pas\u00f3 lo otro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7897372276086012, "is_candidate": false}, {"start": 3300.977, "end": 3303.359, "text": "Esto es absolutamente inconcebible.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.944065519392817, "is_candidate": false}, {"start": 3303.359, "end": 3306.421, "text": "Doce a\u00f1os y medio de tutor\u00eda del fondo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9133014043034258, "is_candidate": false}, {"start": 3306.421, "end": 3309.724, "text": "Dos a\u00f1os y medio para pagarle la deuda de Macri.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8495907075441569, "is_candidate": false}, {"start": 3309.724, "end": 3311.806, "text": "Macri ya pas\u00f3 al olvido y ahora el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8478730526499768, "is_candidate": false}, {"start": 3312.486, "end": 3320.814, "text": " una nueva deuda por 10 a\u00f1os m\u00e1s, que no se va a poder pagar porque no existe la menor posibilidad en Argentina de pagar esa deuda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8242601106016315, "is_candidate": false}, {"start": 3320.814, "end": 3328.801, "text": "Pero como ac\u00e1 una cosa son los discursos, otra las realidades, el presidente de la Rep\u00fablica dijo ante la pandemia vamos a privilegiar la salud", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8826501710490722, "is_candidate": false}, {"start": 3330.127, "end": 3331.048, "text": " ante la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.948530642003204, "is_candidate": false}, {"start": 3331.048, "end": 3340.754, "text": "Y en el presupuesto de 2021 hab\u00eda 350 mil millones de pesos para la salud y 600, que lo que dicen es puro verso para enga\u00f1ar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8469512909483137, "is_candidate": false}, {"start": 3340.754, "end": 3346.538, "text": "Yo creo que, como dec\u00eda Eric, la \u00fanica manera es resistir.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8363870825190164, "is_candidate": false}, {"start": 3346.538, "end": 3352.342, "text": "No podemos aceptar que el Fondo siga haciendo lo que quiere y que nadie se le anime.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8268001121800754, "is_candidate": false}, {"start": 3352.342, "end": 3354.564, "text": "Y hay elementos para animarse.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8627867561542141, "is_candidate": false}, {"start": 3354.564, "end": 3359.447, "text": "Claro, a veces cuando plante\u00e9 esto de la Corte de Justicia me dicen, bueno, no, pero nunca se hizo algo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9209253196295555, "is_candidate": false}, {"start": 3359.867, "end": 3375.316, "text": " Y claro, en Ecuador tambi\u00e9n nadie se hab\u00eda atrevido a suspender los pagos, a hacer una auditor\u00eda y en ese caso se lleg\u00f3 al extremo de que un pa\u00eds que ten\u00eda una deuda totalmente liquidada y prescripta, decidi\u00f3 reactualizarla para volver a hacer negociaciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7964065091156058, "is_candidate": false}, {"start": 3376.357, "end": 3378.799, "text": " siempre hacen lo que quieren hasta que un pa\u00eds los enfrenta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8240656465130949, "is_candidate": false}, {"start": 3378.799, "end": 3400.613, "text": "Y yo creo que en este caso el pueblo argentino tiene que levantarse, tiene que enfrentarlo, y como dec\u00eda Romina, en todos los lugares donde estemos tenemos que hacer sentir nuestra voz y decirle al gobierno, se\u00f1ores, ustedes podr\u00e1n a trav\u00e9s de las c\u00fapulas negociar lo que quieran, pero el pueblo no lo va a aceptar porque esa estafa de la deuda con el fondo no la recibi\u00f3 el pueblo ni un solo centavo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8231881219240649, "is_candidate": false}, {"start": 3400.613, "end": 3406.117, "text": "Y adem\u00e1s de haberse fugado, otra de las cosas que me parece reprimente decir,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8062848514697135, "is_candidate": false}, {"start": 3406.798, "end": 3416.198, "text": " Hace poco la jueza Capuchetti orden\u00f3 levantar el secreto bancario en una causa penal que he estudiado minuciosamente y es absolutamente insostenible y trucha.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8752870662040965, "is_candidate": false}, {"start": 3418.089, "end": 3423.872, "text": " Con levantar el secreto bancario no hacemos nada, porque nadie me puede prohibir a m\u00ed que me lleve la plata que quiera al exterior.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8660344491727126, "is_candidate": false}, {"start": 3423.872, "end": 3425.893, "text": "La fuga de capitales no es un delito.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8885263721372527, "is_candidate": false}, {"start": 3425.893, "end": 3430.696, "text": "S\u00ed es delito que si yo ten\u00eda un capital declarado de un mill\u00f3n de d\u00f3lares, haya comprado 10.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8338888113710239, "is_candidate": false}, {"start": 3430.696, "end": 3439.041, "text": "Entonces, a trav\u00e9s de una denuncia que vamos a hacer con un grupo de amigos, he pedido que se levante el secreto fiscal para que vea que si los que compraron", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8474901643284685, "is_candidate": false}, {"start": 3439.821, "end": 3446.227, "text": " qu\u00e9 capital hab\u00edan declarado, de d\u00f3nde sal\u00eda la plata y adem\u00e1s si cumplieron con sus obligaciones fiscales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7643329410089529, "is_candidate": false}, {"start": 3446.227, "end": 3450.09, "text": "Ah\u00ed s\u00ed podremos detectar si hubo acciones delictivas o no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9060662522711077, "is_candidate": false}, {"start": 3450.09, "end": 3453.213, "text": "Les agradezco mucho la invitaci\u00f3n y siempre a disposici\u00f3n de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8756477627422947, "is_candidate": false}, {"start": 3458.667, "end": 3460.088, "text": " Continuamos con esta audiencia p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8046168578445339, "is_candidate": false}, {"start": 3460.088, "end": 3467.651, "text": "Les recuerdo a todos y a todas, incluso particularmente quienes llegaron m\u00e1s tarde, que a las 9 horas tenemos que dejar la sala.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8182719019774192, "is_candidate": false}, {"start": 3467.651, "end": 3476.355, "text": "Ahora vamos a abrir el micr\u00f3fono para distintos compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que se anotaron para hablar en esta audiencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8604573884924688, "is_candidate": false}, {"start": 3476.355, "end": 3483.659, "text": "Les pedimos a todos y a todas que sean muy estrictos con el tiempo y para que podamos hablar todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8187899413310533, "is_candidate": false}, {"start": 3484.739, "end": 3488.122, "text": " hablar cuatro o cinco minutos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8377873747298449, "is_candidate": false}, {"start": 3488.122, "end": 3493.266, "text": "Lo invitamos ahora a Claudio Katz, de Economistas de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8647835284253772, "is_candidate": false}, {"start": 3502.219, "end": 3506.742, "text": " Bueno, buenas tardes compa\u00f1eros, muchas gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8448135770577633, "is_candidate": false}, {"start": 3506.742, "end": 3513.746, "text": "Primero los quiero felicitar por esta audiencia, por el contraste que establece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8197136029618972, "is_candidate": false}, {"start": 3513.746, "end": 3525.933, "text": "En el Senado est\u00e1n discutiendo c\u00f3mo perfeccionan la rosca que ya hicieron en Diputados para hacer pasar el acuerdo del Fondo Monetario, y ac\u00e1 nos reunimos para discutir argumentos, pensamientos, ideas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8039540116026621, "is_candidate": false}, {"start": 3527.054, "end": 3532.88, "text": " de c\u00f3mo desarrollamos la resistencia contra ese acuerdo infame con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8112381301123397, "is_candidate": false}, {"start": 3532.88, "end": 3539.967, "text": "As\u00ed que es ante todo una reuni\u00f3n oportuna, es ante todo una reuni\u00f3n importante esta que estamos haciendo aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8041431709999765, "is_candidate": false}, {"start": 3541.488, "end": 3562.507, "text": " Yo creo que adem\u00e1s es importante el hecho que se anticipan los tiempos, porque nosotros est\u00e1bamos esperando que con este acuerdo con el fondo se ven\u00eda un ajuste por las tarifas, por la devaluaci\u00f3n, porque es inviable todo lo que se ha suscrito, pero me parece que se est\u00e1 adelantando todo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8379940094045398, "is_candidate": false}, {"start": 3563.147, "end": 3576.154, "text": " por este brusco incremento de los precios de los alimentos que va a impactar directamente sobre el nivel de vida de la poblaci\u00f3n, no dentro de dos meses, tres meses, cuando esper\u00e1bamos en las pr\u00f3ximas semanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8243529831974297, "is_candidate": false}, {"start": 3576.154, "end": 3588.882, "text": "Y vamos a estar en una coyuntura clave porque va a haber que discutir r\u00e1pidas medidas, medidas urgentes para que no aumente en forma escandalosa la pobreza y la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8315225822689624, "is_candidate": false}, {"start": 3589.542, "end": 3598.113, "text": " Porque toda la inflaci\u00f3n que ven\u00edamos teniendo de alimentos, ahora esper\u00e1bamos que se iba a incrementar como inflaci\u00f3n de tarifas y de evaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8020761798252622, "is_candidate": false}, {"start": 3598.113, "end": 3601.277, "text": "Pero de nuevo tenemos inflaci\u00f3n de alimentos redoblada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8437666293260667, "is_candidate": false}, {"start": 3601.277, "end": 3605.363, "text": "Y el problema es que ahora hay que consultar al fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8836516826051288, "is_candidate": false}, {"start": 3606.644, "end": 3633.466, "text": " Ahora, las medidas a discutir ya, hay que consultarlas al fondo, como muy bien dijo el compa\u00f1ero que me antecedi\u00f3, no a la visita trimestral, sino a la oficina de hecho que el Fondo Monetario va a volver a instaurar en el Banco Central, o a sus voceros, la derecha presionando a trav\u00e9s del fondo en el chantaje de la negociaci\u00f3n de que es lo que se hace con las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7925491424865562, "is_candidate": false}, {"start": 3634.207, "end": 3653.644, "text": " Entonces se nos adelanta en los tiempos y el afecto del acuerdo con el Fondo empieza a verse ya en lo inmediato con un gobierno que fue impotente en estos dos a\u00f1os con Vicent\u00edn, con cuidar el enorme aumento de la desigualdad, un enorme aumento de las ganancias del agronegocio y que ahora va a estar sometido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7995197684560247, "is_candidate": false}, {"start": 3654.645, "end": 3665.929, "text": " a esta cl\u00e1usula permiso para hacer cualquier tipo de pol\u00edtica econ\u00f3mica que hace a las urgencias inmediatas de nuestra poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8198063213400749, "is_candidate": false}, {"start": 3665.929, "end": 3680.374, "text": "Y yo creo que es un escenario, adem\u00e1s cr\u00edtico, porque volvemos a perder una gran oportunidad econ\u00f3mica para desarrollar un gran crecimiento econ\u00f3mico con redistribuci\u00f3n de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159883370291137, "is_candidate": false}, {"start": 3681.348, "end": 3694.24, "text": " Con esto que se ha afirmado, tasas de inter\u00e9s positivas, restricci\u00f3n de la emisi\u00f3n, c\u00e1lculos de reducci\u00f3n de la tasa de crecimiento, la Argentina se hace el jaraquiri por en\u00e9sima vez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8225730155552584, "is_candidate": false}, {"start": 3694.24, "end": 3702.768, "text": "Hay precios internacionales ascendentes, va a haber una enorme afluencia de divisas, como en los \u00faltimos dos a\u00f1os, y as\u00ed como entraron, se van a ir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.828635112286604, "is_candidate": false}, {"start": 3703.368, "end": 3707.729, "text": " Pero ahora se van a ir en forma inmediata, sin ninguna inmediaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9003320182897918, "is_candidate": false}, {"start": 3707.729, "end": 3723.673, "text": "Cuando esas divisas podr\u00edan ser perfectamente utilizadas para asegurar la continuidad del crecimiento, las altas tasas del a\u00f1o pasado, pero con lo que le ha faltado a este crecimiento, que es la redistribuci\u00f3n del ingreso y la reducci\u00f3n de la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8181601627053878, "is_candidate": false}, {"start": 3723.673, "end": 3729.494, "text": "Esta oportunidad se pierde porque el Fondo Monetario est\u00e1 nuevamente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.856361590206977, "is_candidate": false}, {"start": 3730.134, "end": 3739.295, "text": " Y yo creo que esta reuni\u00f3n sobre todo es importante porque esta es una reuni\u00f3n contra la campa\u00f1a del miedo y contra la resignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8615904526937574, "is_candidate": false}, {"start": 3739.295, "end": 3740.057, "text": "Esta es una campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9596725927089098, "is_candidate": false}, {"start": 3741.727, "end": 3744.99, "text": " de oposici\u00f3n al chantaje de siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8118165879259558, "is_candidate": false}, {"start": 3744.99, "end": 3760.506, "text": "Se viene el fin del mundo si no pagamos y lo que se olvida es que la Argentina ha vivido en el fin del mundo por pagar una y otra vez las estafas y las deudas malavidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7784996419283203, "is_candidate": false}, {"start": 3760.506, "end": 3762.087, "text": "Adem\u00e1s nos hacen discutir al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.863529742160611, "is_candidate": false}, {"start": 3762.828, "end": 3774.237, "text": " nos hacen discutir qu\u00e9 es lo que eventualmente suceder\u00eda si adoptamos una pol\u00edtica soderana y no qu\u00e9 es lo que efectivamente ocurre por pagar al Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8106340836071881, "is_candidate": false}, {"start": 3774.237, "end": 3782.844, "text": "Discutimos una hip\u00f3tesis, qu\u00e9 nos puede pasar, y no discutimos una realidad, qu\u00e9 es lo que nos va a pasar por pagarle al Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8552426912674678, "is_candidate": false}, {"start": 3782.844, "end": 3786.427, "text": "Y como muy bien dijo Eric, se perdi\u00f3 una oportunidad incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9024199227490183, "is_candidate": false}, {"start": 3786.427, "end": 3790.03, "text": "Se podr\u00eda haber dicho, miren, tenemos que posponer la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8041956640526153, "is_candidate": false}, {"start": 3790.951, "end": 3794.895, "text": " Por la pandemia, por la guerra, no lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8279177731931366, "is_candidate": false}, {"start": 3794.895, "end": 3803.422, "text": "Y no lo hicieron en una circunstancia donde la Argentina est\u00e1 lejos de estar desamparada para una pol\u00edtica soberana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7949483357912203, "is_candidate": false}, {"start": 3803.422, "end": 3806.986, "text": "Tenemos super\u00e1vit comercial como nunca, divisas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8756039219802095, "is_candidate": false}, {"start": 3807.646, "end": 3810.048, "text": " Estamos fuera del mercado internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8324972914734707, "is_candidate": false}, {"start": 3810.048, "end": 3815.031, "text": "No es que la Argentina no va a recibir cr\u00e9ditos si adopta una medida soberana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8002797684570457, "is_candidate": false}, {"start": 3815.031, "end": 3826.299, "text": "No lo recibe desde hace un tiempo y lo va a seguir sin recibir despu\u00e9s de firmar con el fondo porque todos los banqueros saben que no se le puede prestar a un pa\u00eds que nunca va a poder pagar la deuda al fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8195010923146907, "is_candidate": false}, {"start": 3826.299, "end": 3828.561, "text": "Entonces, cr\u00e9dito no va a haber nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8737533157209333, "is_candidate": false}, {"start": 3828.561, "end": 3834.725, "text": "Por lo tanto, no es que nos pueden cortar el chorro de lo que no hay y el chorro de lo que tampoco va a haber.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8506724066172513, "is_candidate": false}, {"start": 3835.786, "end": 3850.736, "text": " Y adem\u00e1s, es una fantas\u00eda absurda eso que China nos va a cerrar su mercado porque China tiene un voto en el FMI y China se va a poner de acuerdo con Estados Unidos para penalizar a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8261322937924391, "is_candidate": false}, {"start": 3850.736, "end": 3857.46, "text": "Hay que tener una mentalidad de sometido semicolonial para no darse cuenta que hay un conflicto en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8876098681467387, "is_candidate": false}, {"start": 3857.46, "end": 3861.403, "text": "No est\u00e1n aliados China y Estados Unidos, no est\u00e1n aliados Rusia y Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7928941990029319, "is_candidate": false}, {"start": 3861.883, "end": 3864.144, "text": " Est\u00e1n en conflicto, se est\u00e1n peleando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8284159051721038, "is_candidate": false}, {"start": 3864.144, "end": 3871.086, "text": "Bueno, y si se est\u00e1n peleando, qu\u00e9 mayor oportunidad tiene la Argentina para aprovechar esa circunstancia para tener una pol\u00edtica soberana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.836468899840574, "is_candidate": false}, {"start": 3871.086, "end": 3872.287, "text": "Y termino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9180997677483494, "is_candidate": false}, {"start": 3872.287, "end": 3882.25, "text": "\u00bfNo es cierto que estamos en una situaci\u00f3n adversa en el mundo que no podemos hacer nada porque, como dicen algunos intelectuales de moda, todo gira a la derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7905399176230924, "is_candidate": false}, {"start": 3882.25, "end": 3884.651, "text": "Es una fantas\u00eda, no hay de ninguna manera que gire a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.884860702118484, "is_candidate": false}, {"start": 3885.291, "end": 3888.233, "text": " Hemos tenido en Am\u00e9rica Latina un cambio a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.818264076659069, "is_candidate": false}, {"start": 3888.233, "end": 3891.054, "text": "Los que est\u00e1n en crisis son los gobiernos neoliberales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7988840498500632, "is_candidate": false}, {"start": 3891.054, "end": 3892.835, "text": "Los gobiernos que caen son los de derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.737882755253072, "is_candidate": false}, {"start": 3892.835, "end": 3897.917, "text": "M\u00e1s bien hay una tendencia generalizada a un retorno de gobiernos progresistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8003594598599242, "is_candidate": false}, {"start": 3897.917, "end": 3905.701, "text": "Pero claro, Alberto preside la CELAC, pero si \u00e9l no est\u00e1 dispuesto a tener una pol\u00edtica soberana, \u00bfqui\u00e9n lo va a acompa\u00f1ar en Am\u00e9rica Latina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8049826478399341, "is_candidate": false}, {"start": 3906.201, "end": 3910.989, "text": " Las relaciones de fuerza no son un dato, se construyen o se destruyen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8589158358648626, "is_candidate": false}, {"start": 3910.989, "end": 3916.938, "text": "Y el gobierno destruye esas relaciones de fuerza en vez de construirlas para una batalla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8711922340179077, "is_candidate": false}, {"start": 3916.938, "end": 3920.824, "text": "Y termino solamente con esta observaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9401080770366838, "is_candidate": false}, {"start": 3921.88, "end": 3926.746, "text": " Yo felicito a todos los compa\u00f1eros por hablar de frente, as\u00ed de sencillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8496413501305756, "is_candidate": false}, {"start": 3926.746, "end": 3937.339, "text": "Todos los diputados, los compa\u00f1eros que est\u00e1n ac\u00e1 van a los medios de comunicaci\u00f3n, van a las marchas, van a los barrios y dicen lo que piensan, no juegan a las escondidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8348858046552726, "is_candidate": false}, {"start": 3937.919, "end": 3942.983, "text": " No est\u00e1n ah\u00ed detr\u00e1s de las cortinas calculando cu\u00e1l es el momento de bajar en diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8295157555236041, "is_candidate": false}, {"start": 3942.983, "end": 3948.246, "text": "No escriben un documento despu\u00e9s que se vot\u00f3 el acuerdo con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8407685738169866, "is_candidate": false}, {"start": 3948.246, "end": 3952.85, "text": "No permiten que se habilite una discusi\u00f3n que ellos mismos objetan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8572605062228618, "is_candidate": false}, {"start": 3952.85, "end": 3956.792, "text": "Y ese juego a las escondidas va a ser penalizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.815248152546272, "is_candidate": false}, {"start": 3956.792, "end": 3960.255, "text": "Y esta lucha de frente va a ser premiada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9211336645349819, "is_candidate": false}, {"start": 3960.255, "end": 3964.238, "text": "As\u00ed que, felicitaciones por la reuni\u00f3n y felicitaciones por la actitud", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8102233449597732, "is_candidate": false}, {"start": 3964.958, "end": 3972.129, "text": " soberana, dura, de frente y valiente que tienen todos los compa\u00f1eros que est\u00e1n ac\u00e1 en la lucha contra el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.853314139387791, "is_candidate": false}, {"start": 3979.898, "end": 3981.38, "text": " Bueno, muchas gracias Claudio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0249695021694232, "is_candidate": false}, {"start": 3981.38, "end": 4002.36, "text": "Aprovecho, mientras va bajando, para leer un saludo internacional que nos llega desde Cuba, que dice... Desde Cuba, el Comit\u00e9 Editorial de Comunistas saluda a las candidatas Romina del Pla, Miriam Bregman, Alejandro Vilca y Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, y celebra esta iniciativa de la bancada del FITU Unidad contra el Pacto con el FMI, aprobado vergonzosamente por la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9199833213029364, "is_candidate": false}, {"start": 4003.141, "end": 4020.22, "text": " Aprovechamos tambi\u00e9n para enviar nuestro saludo al camarada Eric Toussaint, quien desde hace d\u00e9cadas participa activamente de la lucha por la abolici\u00f3n de las deudas externas que pesan sobre los pueblos oprimidos del mundo, y al historiador argentino Luis Brunetto, firme compa\u00f1ero de comunistas en la lucha contra la restauraci\u00f3n capitalista en Cuba, presentes en la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9445067624495787, "is_candidate": false}, {"start": 4020.82, "end": 4032.523, "text": " Comunistas hace suya la lucha de la clase trabajadora argentina contra el FMI, recordando que el m\u00e1s universal de todos los argentinos, el Che Guevara, fue el primer presidente del Banco Nacional de la Cuba Revolucionaria.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8770915860332938, "is_candidate": false}, {"start": 4032.523, "end": 4040.305, "text": "La clase obrera no conoce el finalista del Che en el combate contra el sometimiento colonial de Argentina y Latinoam\u00e9rica al FMI y al imperialismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9713274735656662, "is_candidate": false}, {"start": 4040.305, "end": 4049.547, "text": "Desde esta tribuna gritamos tambi\u00e9n, abajo el bloqueo imperialista contra Cuba, no a la restauraci\u00f3n capitalista, venceremos, y lo firma el Comit\u00e9 Editorial de Comunistas de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9403018025183932, "is_candidate": false}, {"start": 4055.316, "end": 4067.682, "text": " Y para seguir con este tiempo tirano que la C\u00e1mara da 19, le vamos a dar la palabra a la siguiente oradora, que es Beverly King, que es integrante de la autoconvocatoria por la suspensi\u00f3n de los pagos e investigaci\u00f3n de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.923022927747861, "is_candidate": false}, {"start": 4067.682, "end": 4069.122, "text": "Gracias, Beverly.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0118880464439015, "is_candidate": false}, {"start": 4069.122, "end": 4072.344, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.722020874022428, "is_candidate": false}, {"start": 4072.344, "end": 4083.529, "text": "No se asusten con todos los carpetas, los papeles, pero de vez en cuando es bueno tener un poco de machete.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7351006283772235, "is_candidate": false}, {"start": 4085.521, "end": 4089.884, "text": " A ver si encuentro el machete apropiado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7252310943308291, "is_candidate": false}, {"start": 4089.884, "end": 4094.267, "text": "Parece que no.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8636005371326829, "is_candidate": false}, {"start": 4094.267, "end": 4097.909, "text": "Efectivamente, estaba aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7552474346781037, "is_candidate": false}, {"start": 4097.909, "end": 4100.971, "text": "Antes de que se va Eric, aprovecho para", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6761817587934511, "is_candidate": false}, {"start": 4102.248, "end": 4123.417, "text": " agradecer, digamos, su presencia en este momento, que es, como acaba de decir Claudio, importante por la lucha que, desde hace d\u00e9cadas, tanto Eric como todos los presentes, adentro de la C\u00e1mara, en las calles, en todas partes del mundo, venimos librando contra los acuerdos con el Fondo Humanitario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6393194895184254, "is_candidate": false}, {"start": 4123.417, "end": 4128.66, "text": "Con Eric nos juntamos no solamente para comer canelones en casa de Nora,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7277226039995903, "is_candidate": false}, {"start": 4129.7, "end": 4150.973, "text": " sino en muchas actividades, me acuerdo muy en particular, hace justo 20 a\u00f1os, en el segundo foro social mundial, trabajamos junto de un tribunal internacional de los pueblos sobre la deuda, que una vez m\u00e1s, porque ya tambi\u00e9n hab\u00eda tribunales populares anteriores a ese momento,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5904384531603959, "is_candidate": false}, {"start": 4151.673, "end": 4170.481, "text": " conden\u00f3 efectivamente la deuda, conden\u00f3 los acuerdos con el Fondo Monetario por las consecuencias que todos aqu\u00ed sabemos que ya desde hace a\u00f1os el Fondo Monetario viene produciendo en nuestro pa\u00eds y en todos los pa\u00edses donde interviene.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6194930006183652, "is_candidate": false}, {"start": 4171.221, "end": 4177.407, "text": " Entonces, continuar esa lucha me parece que es el desaf\u00edo que tenemos en este momento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6393163668768123, "is_candidate": false}, {"start": 4177.407, "end": 4191.921, "text": "Y ah\u00ed, como bien acaba de decir Claudio, tenemos un momento especial ahora, en las pr\u00f3ximas horas, efectivamente, antes de que se termine aprobando esta nueva infamia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6304225101517119, "is_candidate": false}, {"start": 4193.081, "end": 4201.191, "text": " Y obviamente vamos a tener muchos momentos posteriores para seguir construyendo esta resistencia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.557341519774803, "is_candidate": false}, {"start": 4201.191, "end": 4204.996, "text": "Y en esa es la autoconvocatoria por la suspensi\u00f3n del pago a invertir.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5495296874054563, "is_candidate": false}, {"start": 4204.996, "end": 4209.621, "text": "Venimos trabajando, venimos luchando desde hace dos a\u00f1os ya con ese cometido.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5950383944089712, "is_candidate": false}, {"start": 4210.595, "end": 4220.167, "text": " seguir ampliando, fortaleciendo esta resistencia al sometimiento a la deuda y los dictados del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6424864198774978, "is_candidate": false}, {"start": 4220.167, "end": 4226.915, "text": "Y en este momento nos parece, digamos, sumamente importante seguir avanzando", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6987336220852065, "is_candidate": false}, {"start": 4227.936, "end": 4251.811, "text": " con esa construcci\u00f3n de resistencia, no solamente aqu\u00ed, en el capital, donde tenemos el privilegio de poder movilizarnos miles y miles frente al Congreso, sino en cada pueblo, en cada plaza, en cada escuela, en cada f\u00e1brica, porque es ah\u00ed donde esa resistencia, cuando se hace carne, va a tener los efectos que estamos buscando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5692404167916174, "is_candidate": false}, {"start": 4252.831, "end": 4272.842, "text": " Yo, en el d\u00eda de hoy, que tengo el privilegio, en realidad, de representar a la autoconvocatoria, uno iba pensando un poco, bueno, qu\u00e9 novedad, qu\u00e9 nueve, qu\u00e9 nuevos puede decirse uno despu\u00e9s de que ha intervenido Nora, Eric, Claudio, Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6624648403056226, "is_candidate": false}, {"start": 4272.842, "end": 4275.464, "text": "La verdad que es dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7750963163774052, "is_candidate": false}, {"start": 4275.464, "end": 4279.226, "text": "Entonces, se me ocurri\u00f3 que es un momento apropiado", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6408035182485063, "is_candidate": false}, {"start": 4280.191, "end": 4294.497, "text": " para hacer entrega en esta audiencia p\u00fablica del fallo del juicio popular a la deuda y a la FMI que desde esta autoconvocatoria realizamos durante el a\u00f1o 2020.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5951048735056939, "is_candidate": false}, {"start": 4294.497, "end": 4304.681, "text": "Ese a\u00f1o que nos encontr\u00f3 no en las calles, como esper\u00e1bamos, luchando frente a la deuda de la FMI, sino en los Zoom, detr\u00e1s de la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5496315108839795, "is_candidate": false}, {"start": 4306.002, "end": 4324.082, "text": " Y encontramos en este juicio popular la manera, en cierto sentido, de ir conect\u00e1ndonos con una cantidad enorme de luchas en todo el pa\u00eds, m\u00e1s de un centenar de dirigentes, de referentes, de asambleas, de partidos, de movimientos diversos,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6036948662675035, "is_candidate": false}, {"start": 4325.883, "end": 4342.37, "text": " dieron su testimonio en el juicio, denunciando concretamente los impactos de la deuda, los impactos de los acuerdos con el Fondo Monetario, denunciando exactamente lo que nos va a seguir ocurriendo con este nuevo acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.560461917993846, "is_candidate": false}, {"start": 4343.09, "end": 4363.852, "text": " desde todos los aspectos de la vida cotidiana del pueblo, desde la salud, la educaci\u00f3n, la vivienda, el agua, el extractivismo, el trabajo, la cultura, la comunicaci\u00f3n, o sea, no hay \u00e1mbito de la vida cotidiana de nuestro pueblo que no se toc\u00f3 en este juicio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6405933782932101, "is_candidate": false}, {"start": 4364.813, "end": 4374.759, "text": " Y me parece importante, y por eso nos parece importante que el Congreso argentino, digamos, tambi\u00e9n recibe este material.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6200568604511333, "is_candidate": false}, {"start": 4374.759, "end": 4388.087, "text": "El fallo del tribunal, obviamente, digamos, refleja claramente el obrar criminal de esta deuda, de este sistema de genocidio y acusidio por goteo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6115068092146487, "is_candidate": false}, {"start": 4389.645, "end": 4415.379, "text": " y este fallo declara como principio b\u00e1sico que no pueden aceptarse de ninguna manera acuerdos econ\u00f3micos como las deudas p\u00fablicas y los acuerdos con el FMI, estos que se han denunciado en este tribunal, que implican perjuicios de lesa humanidad y de lesa naturaleza para nuestro pueblo y nuestro ecosistema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5809392734104597, "is_candidate": false}, {"start": 4415.379, "end": 4418.761, "text": "Como ya se ha comentado, o sea, tenemos todo el respaldo", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5962117869495231, "is_candidate": false}, {"start": 4419.693, "end": 4445.99, "text": " de la doctrina internacional, del derecho internacional para decir que estos acuerdos con el Fondo Monetario no solamente son estafas, no solamente son il\u00edcitos, que no cumplen con las leyes de nuestro pa\u00eds ni con el estatuto del Fondo Monetario, sino que claramente constituyen agravios de lesa humanidad y de lesa naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5959395352677308, "is_candidate": false}, {"start": 4446.89, "end": 4450.333, "text": " un avance que tenemos que hacer en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6197168277300429, "is_candidate": false}, {"start": 4450.333, "end": 4455.696, "text": "Reconocer estos delitos como delitos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6611189431066842, "is_candidate": false}, {"start": 4455.696, "end": 4466.424, "text": "El fallo del tribunal tambi\u00e9n plantea con toda claridad la nulidad absoluta de estas deudas p\u00fablicas y los acuerdos con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6913863133635172, "is_candidate": false}, {"start": 4466.424, "end": 4471.828, "text": "Y dice, obviamente, por este car\u00e1cter ileg\u00edtimo, ilegal y odioso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7264649603452404, "is_candidate": false}, {"start": 4473.226, "end": 4483.052, "text": " Y el fallo tafica, y esto es muy importante para nosotros, el derecho del pueblo y de la naci\u00f3n a rechazar el pago.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6317238706754917, "is_candidate": false}, {"start": 4484.053, "end": 4489.096, "text": " de esta deuda y estos nuevos acuerdos infame.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7534606991786154, "is_candidate": false}, {"start": 4489.096, "end": 4504.445, "text": "No solamente por las situaciones de extrema necesidad que se plantea durante la pandemia y por las consecuencias de estos acuerdos, sino por la naturaleza misma de este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6667053650880637, "is_candidate": false}, {"start": 4505.405, "end": 4518.573, "text": " Obviamente, la fallidad y la urgencia de suspender de inmediato los pagos de capital e intereses sobre toda la deuda y proceder a realizar una auditor\u00eda integral.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6056522668918831, "is_candidate": false}, {"start": 4518.573, "end": 4529.88, "text": "Cosa que muy poca gente sabe en nuestro pa\u00eds, pero en el a\u00f1o 2013 vino a la Argentina una misi\u00f3n del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5609771658259288, "is_candidate": false}, {"start": 4530.66, "end": 4545.214, "text": " Concretamente, el experto independiente sobre deuda y derechos humanos vino a invitaci\u00f3n del gobierno argentino, aunque cuando estuvo ac\u00e1, digamos, le permiti\u00f3 hacer una reuni\u00f3n con el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6217760438772115, "is_candidate": false}, {"start": 4545.214, "end": 4551.279, "text": "Parece que hab\u00eda demasiadas voces o demasiadas preguntas extra\u00f1as que le pod\u00edan hacer en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5919785720364543, "is_candidate": false}, {"start": 4552.355, "end": 4562.882, "text": " Pero el informe de esa visita recomienda expresamente al gobierno argentino que realice una auditor\u00eda integral de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5308533686436055, "is_candidate": false}, {"start": 4562.882, "end": 4563.203, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8209500492512006, "is_candidate": false}, {"start": 4563.203, "end": 4579.234, "text": "Porque ya en el a\u00f1o 2013, como todos aqu\u00ed presentes saben muy bien, esa deuda declarada ileg\u00edtima, ilegal, desde hace a\u00f1os, pesaba enormemente en contra de los derechos humanos de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6246890816369298, "is_candidate": false}, {"start": 4579.234, "end": 4579.855, "text": "Ya sabemos", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.788828245622939, "is_candidate": false}, {"start": 4581.319, "end": 4583.589, "text": " todav\u00eda no se ha podido realizar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7109975037308154, "is_candidate": false}, {"start": 4585.427, "end": 4614.34, "text": " El fallo del juicio popular, y con esto m\u00e1s o menos vamos terminando, tambi\u00e9n avanza con algunas acciones muy concretas que tienen que ver con c\u00f3mo seguimos esta lucha, no solamente en la calle, sino, como ya se ha dicho, en cierto sentido, que se resuelve todo el problema del secretismo y la impunidad que rodea el sistema de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5829353108024424, "is_candidate": false}, {"start": 4615.28, "end": 4632.493, "text": " incluyendo el derecho que nosotros tenemos a conocer, no solamente la n\u00f3mina de fugadores de bonos, de deuda de Argentina, reconociendo que el problema no es solamente la que tiene el Fondo Monetario, sino toda la deuda que trae este bolso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6486772542306307, "is_candidate": false}, {"start": 4632.493, "end": 4643.701, "text": "Nosotros tenemos derecho a saber, para poder trabajar nosotros desde los movimientos, desde las organizaciones sociales, cu\u00e1les son las sanciones que nosotros queremos avanzar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.654568331097058, "is_candidate": false}, {"start": 4645.109, "end": 4659.899, "text": " Y, muy importantemente, el fallo del juicio popular plantea la necesidad de rever la participaci\u00f3n de Argentina en organismos internacionales como el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6043535957313524, "is_candidate": false}, {"start": 4659.899, "end": 4669.746, "text": "Todos sabemos en Argentina que fue detr\u00e1s de un golpe de Estado en el a\u00f1o 56, que Argentina se hizo miembro del Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6031284955163294, "is_candidate": false}, {"start": 4670.626, "end": 4678.391, "text": " Tenemos 23 programas ya por empezar, sabemos las consecuencias de esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6561385928210917, "is_candidate": false}, {"start": 4678.391, "end": 4691.34, "text": "Argentina sigue siendo miembro de este organismo que es juez y parte, como bien lo ha explicado Alejandro, que no reconoce derecho internacional, no reconoce tribunal,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6022128693110926, "is_candidate": false}, {"start": 4692.2, "end": 4695.902, "text": " O sea, es el colmo de la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6012827527301958, "is_candidate": false}, {"start": 4695.902, "end": 4701.385, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Argentina sigue siendo miembro del Fondo Humanitario Internacional?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7087421048942302, "is_candidate": false}, {"start": 4701.385, "end": 4717.575, "text": "Nos parece que este es un tema del cual el Congreso tambi\u00e9n tiene que dirigirse y en nuestras campa\u00f1as, desde los movimientos, desde la calle, creemos que tambi\u00e9n fuera del FMI tambi\u00e9n significa Argentina fuera del FMI.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6160682639884164, "is_candidate": false}, {"start": 4719.153, "end": 4741.546, "text": " Finalmente, el juicio, en cierto sentido, el fallo de este juicio popular, llam\u00f3 poderosamente a seguir avanzando en la construcci\u00f3n de un movimiento amplio, independiente, nacional y regionalmente ante la problem\u00e1tica de la deuda y el fondo monetario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6531659141721167, "is_candidate": false}, {"start": 4743.197, "end": 4747.698, "text": " Y esto sigue siendo el camino que tenemos adelante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6906413668851519, "is_candidate": false}, {"start": 4747.698, "end": 4763.583, "text": "Este movimiento aqu\u00ed en Argentina, en toda la regi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina, como bien se le ha puesto, hay muchos pa\u00edses, hay muchos pueblos de Nuestra Am\u00e9rica que se han levantado en distintos momentos contra las recetas del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6352501404615685, "is_candidate": false}, {"start": 4763.583, "end": 4766.004, "text": "Ecuador fue uno de los \u00faltimos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7153078120002239, "is_candidate": false}, {"start": 4766.004, "end": 4772.586, "text": "Hait\u00ed, hace unos a\u00f1os atr\u00e1s, tuvo parado el pa\u00eds durante casi ocho meses.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6100731959678385, "is_candidate": false}, {"start": 4773.789, "end": 4787.902, "text": " para revertir, entre otras cosas, una receta del Fondo Monetario que implic\u00f3, como en Ecuador, un alza en el precio de los combustibles, un alza como la que se dio anoche en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6658893995526054, "is_candidate": false}, {"start": 4788.903, "end": 4802.351, "text": " Bueno, esa lucha, esta resistencia que vamos a seguir fortaleciendo, que vamos a seguir aumentando en nuestro pa\u00eds, tiene forzosamente que buscar esos aliados a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5775660180891634, "is_candidate": false}, {"start": 4802.351, "end": 4805.193, "text": "Sabemos que vamos a contar con Eric, con el Comit\u00e9", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6929900547595211, "is_candidate": false}, {"start": 4806.013, "end": 4809.695, "text": " por la abolici\u00f3n de la deuda del Tercer Mundo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7313520769894624, "is_candidate": false}, {"start": 4809.695, "end": 4817.138, "text": "Sabemos que tambi\u00e9n hay otras organizaciones y movimientos en nuestra regi\u00f3n y el mundo, con lo cual podemos contar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6189594588981069, "is_candidate": false}, {"start": 4817.138, "end": 4827.562, "text": "Y ese es un desaf\u00edo en la autoconvocatoria, que es Adolfo P\u00e9rez Quibel, que no pudo estar hoy, pero mando un saludo tambi\u00e9n a esta audiencia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6638379583503419, "is_candidate": false}, {"start": 4828.482, "end": 4846.627, "text": " En una de las primeras conferencias p\u00fablicas que hicimos desde la autoconvocatoria en el a\u00f1o 2020, una de esas primeras Zoom, cuando todav\u00eda no sab\u00edamos muy bien c\u00f3mo funcionaba el mecanismo, Adolfo destac\u00f3 que la ley es impuesta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6546514055841296, "is_candidate": false}, {"start": 4846.627, "end": 4852.269, "text": "Y record\u00f3 en esa conferencia, y cito, que no toda ley es justa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5233156440902881, "is_candidate": false}, {"start": 4853.45, "end": 4871.164, "text": " y las leyes, ejemplo, como esa que se busca afirmar ahora en el Senado, esas de que la historia de la deuda est\u00e1 repleta, estas leyes injustas tienen que ser resistidas hasta ser cambiadas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.585918885295392, "is_candidate": false}, {"start": 4871.164, "end": 4879.15, "text": "Si no, la deuda no va a dejar de ser viciosa, una nueva forma de esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5899441629205251, "is_candidate": false}, {"start": 4880.262, "end": 4884.705, "text": " Y ese, compa\u00f1eros, compa\u00f1eras, es nuestro desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6869530943445203, "is_candidate": false}, {"start": 4884.705, "end": 4905.599, "text": "Asegurar que esta nueva ley, absolutamente injusta, que trae, digamos, consecuencias grav\u00edsimas por el pueblo argentino, por la naturaleza, porque, entre otras cosas, sabemos que uno de los ejes fundamentales de esos 135 p\u00e1ginas del anexo que el Congreso no quiere ni leer ni aprobar,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5721633196339483, "is_candidate": false}, {"start": 4906.585, "end": 4921.411, "text": " este implica un nuevo asalto a los bienes naturales de nuestro pa\u00eds, al agua, a los territorios, a todos los minerales, a todo lo que es y que produce el extractivismo en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.63156761331954, "is_candidate": false}, {"start": 4921.411, "end": 4929.774, "text": "Entonces, para no seguir siendo esclavos de un pa\u00eds colonizado nuevamente por el fondo monetario y el capital financiero,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6852161290794904, "is_candidate": false}, {"start": 4930.274, "end": 4953.146, "text": " Nos invitamos a todos y a todas a seguir fortaleciendo esta lucha, ampli\u00e1ndola, sumando nuevos movimientos y organizaciones, y encontrando la forma de articular luchas, como Nora empez\u00f3 esta tarde record\u00e1ndonos, como mismo la lucha en defensa del agua para todos los pueblos, para toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6353324807399139, "is_candidate": false}, {"start": 4953.146, "end": 4953.626, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8660248466487018, "is_candidate": false}, {"start": 4956.3, "end": 4964.454, "text": " Se\u00f1or diputado electo dentro de las bancas rotativas del Frente de Izquierda Unidad, Juan Carlos Giordano, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8488716271264289, "is_candidate": false}, {"start": 4964.454, "end": 4967.439, "text": "Y les pido, por favor, Juan Carlos, especialmente a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.880702606889963, "is_candidate": false}, {"start": 4968.89, "end": 4976.152, "text": " La deuda es una deuda odiosa, no nos conviertan en odiosos a los que estamos en este momento ac\u00e1, porque a las 7 de la tarde nos tenemos que ir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.811715853855532, "is_candidate": false}, {"start": 4976.152, "end": 4986.454, "text": "Y hay muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras anotadas, entonces si alguien se extiende, le va a sacar el tiempo a los que vienen despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8303938373535922, "is_candidate": false}, {"start": 4986.454, "end": 4989.795, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0348321657298123, "is_candidate": false}, {"start": 4989.795, "end": 4993.736, "text": "Bueno, en nombre de Iquiera Socialista, agradecer la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9043019474203945, "is_candidate": false}, {"start": 4995.879, "end": 5000.483, "text": " no por venir al Honorable Congreso de la Naci\u00f3n, sino por esta honorable audiencia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8787056484995893, "is_candidate": false}, {"start": 5000.483, "end": 5008.489, "text": "Y bueno, felicitar a las bancas del Frente de Izquierda Unidad, que la han hecho posible.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8929373536530403, "is_candidate": false}, {"start": 5008.489, "end": 5010.01, "text": "Bueno, y a tantas personalidades.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9931923610519526, "is_candidate": false}, {"start": 5010.01, "end": 5014.594, "text": "Norita nos llena de orgullo, nos da energ\u00eda para seguir adelante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9216632795919213, "is_candidate": false}, {"start": 5014.594, "end": 5018.317, "text": "Eric, que trae el apoyo internacionalista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8791893430178127, "is_candidate": false}, {"start": 5018.317, "end": 5020.599, "text": "Bueno, Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9717617958289352, "is_candidate": false}, {"start": 5020.599, "end": 5023.221, "text": "Olmos, Beverly, y tantas compa\u00f1eras", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9955399481280751, "is_candidate": false}, {"start": 5024.724, "end": 5046.421, "text": " y compa\u00f1eros que hemos logrado algo extraordinario, porque en los debates que hemos tenido con el Frente de Izquierda Unidad y despu\u00e9s de pasadas las elecciones, dijeron, bueno, Tercera Fuerza Nacional, 1.300.000 votos, \u00bfpara qu\u00e9 lo quer\u00edamos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9047942032664951, "is_candidate": false}, {"start": 5046.421, "end": 5051.044, "text": "Inclusive con la campa\u00f1a denunciando todo lo que se ven\u00eda con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9436099805642241, "is_candidate": false}, {"start": 5051.044, "end": 5054.207, "text": "Lo quer\u00edamos casualmente para poner esa fuerza electoral", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9433556214735911, "is_candidate": false}, {"start": 5056.075, "end": 5071.443, "text": " Convoquemos a todas aquellas y aquellas organizaciones que venimos denunciando los pagos de la deuda y ahora se viene el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional para lograr dar pasos a un movimiento que lo cuestione.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9210668351620743, "is_candidate": false}, {"start": 5071.443, "end": 5079.567, "text": "11 de febrero nuevamente y el otro d\u00eda una movilizaci\u00f3n masiva en el Congreso, es un hecho extraordinario, tiene una pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9851221486337081, "is_candidate": false}, {"start": 5081.002, "end": 5089.868, "text": " Muy importante, hemos coincidido con los compa\u00f1eros de la autoconvocatoria de la deuda, compa\u00f1eros libres del sur que algunos de sus dirigentes hab\u00edan votado por Randazzo en su momento.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9532961843207186, "is_candidate": false}, {"start": 5089.868, "end": 5098.453, "text": "Y todos los movimientos sociales, desocupados, combativos, hemos logrado un hecho extraordinario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8381269768962714, "is_candidate": false}, {"start": 5098.453, "end": 5108.36, "text": "Hemos dado paso a un movimiento que est\u00e1 teniendo este objetivo, de un lado est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8793708999135685, "is_candidate": false}, {"start": 5109.901, "end": 5117.366, "text": " el peronismo, el gobierno, el macrismo, y del otro lado est\u00e1n los luchadores y la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8698059810866317, "is_candidate": false}, {"start": 5117.366, "end": 5120.488, "text": "Entonces, bueno, esa es la primera reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9290161181933407, "is_candidate": false}, {"start": 5120.488, "end": 5137.74, "text": "Evidentemente que estamos ante un pacto de mayor ajuste, saqueo, dependencia y sometimiento, y no hay que escatimarlo, decir en todo sentido, y que estamos muchos luchadores azorados ante un gobierno,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9184622928249155, "is_candidate": false}, {"start": 5138.757, "end": 5162.588, "text": " supuestamente nacional y popular, que dec\u00eda la derecha, la derecha y la herencia de Macri, la derecha, la plata fue para la fuga de capitales, se la llevaron, Macri tambi\u00e9n reconoci\u00f3 que se fue a los bancos y hoy postrado el Congreso de la Naci\u00f3n en nombre de un falso pueblo para poner de rodillas a nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9080906313411286, "is_candidate": false}, {"start": 5162.588, "end": 5166.11, "text": "Y ojo con lo que votaron en contra, porque", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9227259133386686, "is_candidate": false}, {"start": 5167.967, "end": 5177.455, "text": " No es lo mismo el voto en contra de los M\u00e1ximo Kirchner-Gravoy que el Frente de Izquierda Unidad, ojo, eso tambi\u00e9n hay que aclararlo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8763833019836932, "is_candidate": false}, {"start": 5177.455, "end": 5179.076, "text": "Es un voto en contra pensando en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9135806418501521, "is_candidate": false}, {"start": 5179.076, "end": 5188.825, "text": "M\u00e1ximo Kirchner no se opone a un acuerdo con el FMI, dice que hab\u00eda que tener un poquito m\u00e1s de mu\u00f1eca como lo hizo N\u00e9stor Kirchner en el 3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9233853154542505, "is_candidate": false}, {"start": 5192.077, "end": 5202.085, "text": " no cuestion\u00f3 los pagos de la deuda, \u00e9l dice yo vot\u00e9 la movilidad jubilatoria, yo vot\u00e9 la renegociaci\u00f3n con los bonistas, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9908070301133568, "is_candidate": false}, {"start": 5202.085, "end": 5208.251, "text": "Entonces digo no confundir porque nosotros no somos sectarios, llamamos a movilizar a todos los sectores pero...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9419655471768839, "is_candidate": false}, {"start": 5209.195, "end": 5220.917, "text": " Y cuando uno le pregunta, M\u00e1ximo Kirchner, cu\u00e1l es su ejemplo, no es el que estamos poniendo nosotros ac\u00e1 del argentinazo como dijo Alejandro, no nos invadieron nada, una rebeli\u00f3n popular que impuso el no pago por varios a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.946787366078946, "is_candidate": false}, {"start": 5220.917, "end": 5235.581, "text": "No, \u00e9l dice la mu\u00f1eca de N\u00e9stor Kirchner que despu\u00e9s de ese argentinazo y cuando hab\u00eda un fallo condenatorio como el fallo del juez Ballesteros, reanud\u00f3 los pagos con el verso de la quita hist\u00f3rica de la deuda, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, cuando hab\u00eda condiciones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9628657535740814, "is_candidate": false}, {"start": 5235.581, "end": 5237.281, "text": "Por eso hablar hoy de la relaci\u00f3n de fuerza", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8961194799570192, "is_candidate": false}, {"start": 5238.416, "end": 5259.384, "text": " en abstracto podr\u00edamos decir, el gobierno no ha tenido ninguna intenci\u00f3n de medir ninguna relaci\u00f3n de fuerza con el FMI, el peronismo hoy en la versi\u00f3n frente de todo, con todos sus sectores, es el veh\u00edculo para seguir garantizando las ganancias de las multinacionales, del saqueo, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, y del Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9387408077086776, "is_candidate": false}, {"start": 5259.384, "end": 5267.487, "text": "Por eso el otro d\u00eda del movimiento de mujeres dec\u00eda, pero c\u00f3mo, nos dicen relaci\u00f3n de fuerza que no se puede, tiramos abajo la dictadura, hicimos el argentinazo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9621503199962904, "is_candidate": false}, {"start": 5268.968, "end": 5272.23, "text": " con la marea verde logramos el aborto legal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9030317421004292, "is_candidate": false}, {"start": 5272.23, "end": 5276.732, "text": "Chubut acaba de derrotar la mega miner\u00eda y nos vienen a decir que no tenemos relaci\u00f3n de fuerza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9331277420569929, "is_candidate": false}, {"start": 5276.732, "end": 5281.075, "text": "No, es los que est\u00e1n postrados, est\u00e1n entregados, nosotros no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8894524249720185, "is_candidate": false}, {"start": 5281.075, "end": 5284.717, "text": "As\u00ed que bueno, con esa convicci\u00f3n se ir\u00e1 adelante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9673494681876872, "is_candidate": false}, {"start": 5284.717, "end": 5292.021, "text": "Creo, no s\u00e9 si ya est\u00e1 convocada el d\u00eda 17, entiendo yo, es decir, el juez en el Senado, una nueva movilizaci\u00f3n, y bueno, viene el 24 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0322274036420342, "is_candidate": false}, {"start": 5293.831, "end": 5304.394, "text": " que hay de vuelta la memoria de nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros detenidas y desaparecidas de todos los sectores y aquellos que peleaban por un mundo mejor, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9564881532312992, "is_candidate": false}, {"start": 5304.394, "end": 5311.056, "text": "Entonces, bueno, \u00bfpor qu\u00e9 no poner esta pelea que estamos librando abajo el pacto con el Fondo Monetario y dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9487420917135074, "is_candidate": false}, {"start": 5312.008, "end": 5330.092, "text": " y contra todos los gobiernos que lo vienen reconociendo con distintos pactos del 83 hasta ac\u00e1, pensar en que alguna vez la movilizaci\u00f3n podr\u00eda llevar a un gobierno de las y de los trabajadores y con otro sistema, contra un capitalismo infernal, destructivo, depredador, y pensar en el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9298900454069904, "is_candidate": false}, {"start": 5330.092, "end": 5332.513, "text": "Bueno, con esa convicci\u00f3n saludamos esta audiencia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9666019045148354, "is_candidate": false}, {"start": 5332.513, "end": 5333.153, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9939314723677615, "is_candidate": false}, {"start": 5337.259, "end": 5351.586, "text": " el documental sobre el Fondo Monetario, as\u00ed que cuando el se\u00f1or director lo disponga, vamos a poder ver en aquella pantalla grande y los diputados y Eric ac\u00e1 en una pantalla un poquito menor, el video de Alejandro Bercovich.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.983454928404289, "is_candidate": false}, {"start": 5353.556, "end": 5355.157, "text": " Hola, buenas tardes a todas y todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0186813052813768, "is_candidate": false}, {"start": 5355.157, "end": 5373.073, "text": "Estoy muy contento por participar en este panel con tan distinguidos compa\u00f1eros y con gente tan valiosa para los derechos humanos, para la historia de las peleas y los reclamos justos en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0475950720457723, "is_candidate": false}, {"start": 5374.013, "end": 5399.196, "text": " Soy Alejandro Berkovic y voy a aportar simplemente un par de elementos respecto del acuerdo con el Fondo Monetario que habr\u00eda estado bueno que se tuvieran en cuenta la semana pasada en la discusi\u00f3n en comisiones, lamentablemente las comisiones de diputados solamente tuvieron lugar para opiniones a favor del acuerdo, pero creo que puede resultar tambi\u00e9n enriquecedor que escuchen en una perspectiva cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0097482986844328, "is_candidate": false}, {"start": 5400.277, "end": 5421.086, "text": " Yo pienso que del mismo modo que la palabra protocolo se col\u00f3 en nuestro lenguaje cotidiano en estos \u00faltimos dos a\u00f1os de pandemia, la que va a volver a ponerse de moda en los pr\u00f3ximos meses en la prensa es la palabra waiver, una palabra que sal\u00eda mucho en la previa del estallido popular de 2001,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0352034808995019, "is_candidate": false}, {"start": 5423.007, "end": 5445.036, "text": " y que quiere decir dispensa, perd\u00f3n, es una palabra que el acuerdo del pacto con el Fondo Monetario, van a volar por el aire a partir no s\u00f3lo del impacto de la guerra sino de la reconfiguraci\u00f3n general que est\u00e1 teniendo el capitalismo a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0350219130309513, "is_candidate": false}, {"start": 5446.657, "end": 5467.89, "text": " Este pacto que cerr\u00f3 el gobierno con la burocracia del Fondo Monetario somete los pr\u00f3ximos pasos del gobierno y tambi\u00e9n de los gobiernos que vengan, que van a ser decisivos para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, a un recetario que est\u00e1 pensado para el mundo previo a la reconfiguraci\u00f3n global del capitalismo que est\u00e1 teniendo en marcha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9901220953665422, "is_candidate": false}, {"start": 5470.071, "end": 5483.338, "text": " El choque entre potencias que se da en Ucrania es un choque que va a tener muchas consecuencias para el resto del mundo, especialmente para Rusia, para China, para la regi\u00f3n, pero tambi\u00e9n para Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9865112636117122, "is_candidate": false}, {"start": 5483.338, "end": 5489.822, "text": "Este plan econ\u00f3mico, por eso, nace muerto y lejos de tranquilizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0476181818920318, "is_candidate": false}, {"start": 5491.863, "end": 5507.935, "text": " calmar las expectativas, va a someterla a nuevas estabilidades y en pocos meses va a necesitar muchos parches, muchos waivers de estos o dispensas que, bueno, va a estar a merced de Estados Unidos darlos o no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.042356813922552, "is_candidate": false}, {"start": 5509.196, "end": 5519.625, "text": " El principal obst\u00e1culo en t\u00e9rminos macroecon\u00f3micos que enfrenta el programa que impuso el FMI al gobierno es la inflaci\u00f3n, es tambi\u00e9n el mayor problema que tiene la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0616665892437998, "is_candidate": false}, {"start": 5519.625, "end": 5532.777, "text": "El pacto de alg\u00fan modo es una confesi\u00f3n de impotencia frente a la inflaci\u00f3n porque establece un sendero muy modesto de reducci\u00f3n a lo largo del tiempo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0006513963886148, "is_candidate": false}, {"start": 5534.178, "end": 5547.987, "text": " pero adem\u00e1s es casi un consenso t\u00e1cito que va a ser muy superior a ese 48% m\u00e1s de hoy de la nafta, de la semana pasada del PAN, todo el impacto que est\u00e1 teniendo la disparada de los commodities.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.023860423158428, "is_candidate": false}, {"start": 5547.987, "end": 5562.377, "text": "Es obvio que la inflaci\u00f3n de este a\u00f1o va a ser mayor que la del a\u00f1o pasado porque este a\u00f1o tambi\u00e9n van a subir mucho las tarifas que el a\u00f1o pasado se mantuvieron planchadas y porque este a\u00f1o va a subir mucho el d\u00f3lar a partir de la cl\u00e1usula de indexaci\u00f3n del d\u00f3lar que tiene el acuerdo con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9742505360727458, "is_candidate": false}, {"start": 5563.417, "end": 5582.001, "text": " Entonces m\u00e1s all\u00e1 de meterse en detalles del acuerdo que es inconsistente en sus metas monetarias, fiscales, cambiarias, en sus metas macroecon\u00f3micas con lo que son los precios internacionales hoy,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0073599320765423, "is_candidate": false}, {"start": 5582.961, "end": 5592.804, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de eso, lo que queda claro en esta renegociaci\u00f3n es el car\u00e1cter pol\u00edtico de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0363479377794127, "is_candidate": false}, {"start": 5592.804, "end": 5598.245, "text": "Qued\u00f3 clar\u00edsimo en Ucrania tambi\u00e9n cuando hace 10 d\u00edas el FMI le dio 3.000 millones de d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9837468961218749, "is_candidate": false}, {"start": 5600.846, "end": 5616.356, "text": " al gobierno de Zelensky como la Uni\u00f3n Europea le mandaba armas, o sea, el Fondo Monetario tampoco se fija en los criterios t\u00e9cnicos que a un pa\u00eds que est\u00e1 siendo bombardeado y que no va a tener chance de devolver ese dinero le manda 3.000 millones de d\u00f3lares por su alineamiento geopol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.032142956329301, "is_candidate": false}, {"start": 5616.356, "end": 5624.702, "text": "Bueno, eso es lo que qued\u00f3 muy de manifiesto con la estafa de la deuda que tom\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0435099254630813, "is_candidate": false}, {"start": 5626.003, "end": 5644.265, "text": " desnud\u00f3 el truco que \u00e9l apresenta siempre como un fen\u00f3meno financiero, cuando en realidad es un fen\u00f3meno de dominaci\u00f3n y de control, un fen\u00f3meno eminentemente pol\u00edtico, que en este caso tiene que ver con el objetivo de Estados Unidos de que Argentina no se d\u00e9 un rumbo independiente de su hegemon\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9909979895099544, "is_candidate": false}, {"start": 5645.506, "end": 5661.674, "text": " Estados Unidos le dobl\u00f3 la mano al resto del directorio para darle a Macri el cr\u00e9dito m\u00e1s grande de la historia del fondo y se lo dio para que gane las elecciones pero tambi\u00e9n para que si no ganaba el que viniera quedara acondicionado para gobernar lo m\u00e1s parecido a \u00e9l posible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9693484574255892, "is_candidate": false}, {"start": 5663.174, "end": 5670.64, "text": " as\u00ed como este pacto tambi\u00e9n de entrega va a condicionar a los pr\u00f3ximos tres gobiernos que vengan hasta 2034.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9937213210376163, "is_candidate": false}, {"start": 5670.64, "end": 5686.532, "text": "Y esto ocurre en un contexto en el cual cuatro organismos del Estado, como destaca siempre Claudio Lozano, demostraron que esta deuda es ilegal, por lo menos tiene vicios de origen en c\u00f3mo se abrieron los expedientes,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0030383969381844, "is_candidate": false}, {"start": 5687.413, "end": 5706.632, "text": " es ileg\u00edtima tanto por c\u00f3mo viol\u00f3 los acuerdos y convenios del fondo como por c\u00f3mo se fug\u00f3 ac\u00e1, apenas entr\u00f3, es irregular y adem\u00e1s fue malversada por esos amigos del poder que se compraron los d\u00f3lares en la vigencia del acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0157099643375396, "is_candidate": false}, {"start": 5707.132, "end": 5719.137, "text": " Tanto la SIGEN como el Banco Central como la Procuraci\u00f3n del Tesoro y la Oficina Anticorrupci\u00f3n hicieron informes indiscutibles a este respecto y eso muestra tambi\u00e9n que es mentira que no hab\u00eda alternativa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9703831533100574, "is_candidate": false}, {"start": 5719.137, "end": 5734.523, "text": "Los resignados dentro del gobierno consiguieron contagiar su resignaci\u00f3n, convencieron a la mayor\u00eda de que no hab\u00eda otra, de que tenemos que ser pragm\u00e1ticos supuestamente y que ese pragmatismo indica que tenemos que convalidar esta deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.006763574778542, "is_candidate": false}, {"start": 5735.944, "end": 5749.672, "text": " Pero la verdad es que ese default que ahora agitan como un cuco y que dicen que este acuerdo va a evitar, va a parecer como cuco cada tres meses, cada vez que el Fondo Monetario tenga que aprobar o reprobar la marcha del co-gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9870930480391358, "is_candidate": false}, {"start": 5749.672, "end": 5754.775, "text": "No es este acuerdo una soluci\u00f3n a esas incertidumbres, sino que suma m\u00e1s incertidumbres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0608882978940688, "is_candidate": false}, {"start": 5755.675, "end": 5768.33, "text": " Si no hubo otra ante el vencimiento es en buena medida porque no pudo el pueblo construir una fuerza pol\u00edtica que se la banque para decir que s\u00ed hab\u00eda otra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9746736402853196, "is_candidate": false}, {"start": 5768.33, "end": 5772.595, "text": "Cuando digo no pudo el pueblo, no pudimos, deber\u00eda decir no pudieron, no pudieron los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9873931938478335, "is_candidate": false}, {"start": 5773.616, "end": 5781.741, "text": " El pueblo s\u00ed hizo su parte en 2019 cuando desaloj\u00f3 a Macri en primera vuelta con 12 millones de votos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0848450126659472, "is_candidate": false}, {"start": 5781.741, "end": 5799.431, "text": "Pero de todos modos me parece que es importante transmitir que a pesar de lo que muchos vemos como una claudicaci\u00f3n en el Congreso, la pelea contra el ajuste y contra el Fondo Monetario no termina con esta votaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0355496221916232, "is_candidate": false}, {"start": 5799.431, "end": 5802.033, "text": "Reci\u00e9n empieza, porque en cada revisi\u00f3n trimestral", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9463698707995387, "is_candidate": false}, {"start": 5812.79, "end": 5814.17, "text": " Bueno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9430344245085088, "is_candidate": false}, {"start": 5814.17, "end": 5816.732, "text": "Problemas t\u00e9cnicos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9047768075889266, "is_candidate": false}, {"start": 5816.732, "end": 5818.433, "text": "Y le damos la palabra al siguiente orador.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9181221384307763, "is_candidate": false}, {"start": 5818.433, "end": 5821.274, "text": "No nos vino mal el peque\u00f1o ahorro de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8748007929532577, "is_candidate": false}, {"start": 5821.274, "end": 5831.18, "text": "Le damos la palabra al siguiente orador que es Gabriel Solano, es actual diputado de la Ciudad de Buenos Aires y dirigente nacional del Partido Obrero.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8801956109055817, "is_candidate": false}, {"start": 5831.18, "end": 5832.181, "text": "Adelante, Gabriel.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7787065163037268, "is_candidate": false}, {"start": 5836.147, "end": 5840.591, "text": " A m\u00ed me llam\u00f3 Ale y me dijo que el tiempo que no uso, lo use yo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9803442668154818, "is_candidate": false}, {"start": 5840.591, "end": 5844.394, "text": "Buenas tardes, gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8157597755078334, "is_candidate": false}, {"start": 5844.394, "end": 5851.76, "text": "Compartiendo la mayor cantidad de cosas que ac\u00e1 se dijeron, quer\u00eda enfatizar algunas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8123809182737091, "is_candidate": false}, {"start": 5851.76, "end": 5853.582, "text": "La primera es la siguiente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8873510794473478, "is_candidate": false}, {"start": 5853.582, "end": 5862.63, "text": "El tema de la deuda, creo que esto es lo que distingue al frente de izquierda en esta campa\u00f1a que engloba a muchos sectores que se est\u00e1n posicionando contra el acuerdo con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8420997806795361, "is_candidate": false}, {"start": 5863.424, "end": 5868.929, "text": " Pero lo que distingue al frente de izquierda es se\u00f1alar que el problema de la deuda es un problema de lucha contra el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.91404505728183, "is_candidate": false}, {"start": 5868.929, "end": 5875.336, "text": "Yo de ese punto no me quiero ir porque de ac\u00e1 podemos sacar muchas conclusiones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8927089365761026, "is_candidate": false}, {"start": 5875.336, "end": 5879.94, "text": "No es un tema argentino, la deuda es un tema internacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7902436434351038, "is_candidate": false}, {"start": 5879.94, "end": 5883.904, "text": "Todos los estados est\u00e1n endeudados, incluso los estados imperialistas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8718205494655171, "is_candidate": false}, {"start": 5885.902, "end": 5890.286, "text": " Y este punto es crucial para nosotros porque nos lleva a indagar por qu\u00e9 pasa esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8194416575239039, "is_candidate": false}, {"start": 5890.286, "end": 5895.15, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la causa de fondo que hace que las deudas hayan crecido en forma exponencial?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8622617632967601, "is_candidate": false}, {"start": 5895.15, "end": 5903.177, "text": "Se suele decir, y yo quiero ser claro ac\u00e1, que soy partidario que nos agarremos de todos los argumentos que tengamos a mano para enfrentar esta entrega.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8503286693160349, "is_candidate": false}, {"start": 5903.177, "end": 5906.119, "text": "Pero seamos rigurosos en el an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8354903815571059, "is_candidate": false}, {"start": 5906.119, "end": 5910.083, "text": "La deuda creci\u00f3 much\u00edsimo en Argentina en la d\u00e9cada del 70.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9111448827398915, "is_candidate": false}, {"start": 5910.083, "end": 5911.684, "text": "Y se suele decir que fue por la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9479503151790616, "is_candidate": false}, {"start": 5911.684, "end": 5912.645, "text": "En parte.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9640650576200752, "is_candidate": false}, {"start": 5912.645, "end": 5913.946, "text": "En M\u00e9xico creci\u00f3 y no hab\u00eda dictadura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8900581838708485, "is_candidate": false}, {"start": 5915.069, "end": 5915.749, "text": " Hab\u00eda democracia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8625675988489886, "is_candidate": false}, {"start": 5915.749, "end": 5918.97, "text": "De hecho, muchos argentinos se exiliaban en M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.860579977156815, "is_candidate": false}, {"start": 5918.97, "end": 5919.871, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 creci\u00f3 la deuda?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0453136477832368, "is_candidate": false}, {"start": 5919.871, "end": 5933.876, "text": "\u00bfPor la dictadura o por los petrod\u00f3lares que se desarroll\u00f3 a partir de la crisis de los 70 y la quiebra del pacto de Bretton Woods y la enorme emisi\u00f3n que sigui\u00f3 cuando el d\u00f3lar se declar\u00f3 inconvertido con el oro?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8702202632447681, "is_candidate": false}, {"start": 5933.876, "end": 5936.577, "text": "Ah\u00ed estuvo una causa fundamental del crecimiento de la deuda en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8442094066916597, "is_candidate": false}, {"start": 5938.069, "end": 5943.031, "text": " Y en el 2008, con la crisis en Estados Unidos, pas\u00f3 otro tanto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8962848076308536, "is_candidate": false}, {"start": 5943.031, "end": 5949.794, "text": "Una emisi\u00f3n fenomenal de dinero para salvar los bancos increment\u00f3 las deudas a nivel planetario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9432191915306013, "is_candidate": false}, {"start": 5949.794, "end": 5956.296, "text": "Por lo tanto, el problema de la deuda no es como ac\u00e1 uno pone la naci\u00f3n m\u00e1s y te vuelves loco diciendo es que gastamos mucho, el problema fiscal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8356749267897843, "is_candidate": false}, {"start": 5956.296, "end": 5965.48, "text": "El problema de la deuda no tiene como ra\u00edz el gasto excesivo de los pa\u00edses semicoloniales, sino que el problema de la deuda est\u00e1 motivado en primer lugar por el problema de los que nos prestan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8962788399822035, "is_candidate": false}, {"start": 5966.644, "end": 5975.551, "text": " porque los que nos prestan no pueden invertir esa enorme cantidad de recursos a trav\u00e9s de un proceso productivo genuino y obtener una tasa de beneficio adecuada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9198755803308003, "is_candidate": false}, {"start": 5975.551, "end": 5979.074, "text": "Y buscan tenerlo a trav\u00e9s de un negocio financiero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8413608726191633, "is_candidate": false}, {"start": 5979.074, "end": 5987.021, "text": "Hoy la guita que se maneja a nivel financiero quintuplica a los PBI, digamos la producci\u00f3n real que tienen todos los pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8933675190059781, "is_candidate": false}, {"start": 5988.146, "end": 5994.47, "text": " Y tiene que ver justamente con esto, con una ca\u00edda de la tasa de beneficio y la b\u00fasqueda de sortearla mediante un negocio financiero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9265903338606127, "is_candidate": false}, {"start": 5994.47, "end": 5996.812, "text": "Este es el tema de fondo que est\u00e1 planteado ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9270607101141034, "is_candidate": false}, {"start": 5996.812, "end": 6012.802, "text": "Y si este es el tema de fondo, nos lleva a entender por qu\u00e9 todos los gobiernos capitalistas y todas las clases sociales ligadas al capital, sea el imperialismo e inclusive la burgues\u00eda nacional, en el caso argentino, y van a Am\u00e9rica Latina, son defensoras del pago de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8982290668112165, "is_candidate": false}, {"start": 6013.792, "end": 6017.613, "text": " Hay un libro que est\u00e1 muy de moda ahora, este de Quinto Piso, \u00bfc\u00f3mo se llama?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9179091753451509, "is_candidate": false}, {"start": 6017.613, "end": 6021.634, "text": "S\u00ed, yo lo le\u00eda en las vacaciones de T\u00e9 Torres, que fue funcionario de Surruil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8741042923838861, "is_candidate": false}, {"start": 6021.634, "end": 6029.297, "text": "Una parte fant\u00e1stica del libro, que dice que Alfons\u00edn lo manda a Brasil, a verlo a Sarney, y dice, capaz que rompemos con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8182080303986863, "is_candidate": false}, {"start": 6029.297, "end": 6034.018, "text": "Cuando llega all\u00e1, Sarney dice, no se te ocurra romper con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.88267734457622, "is_candidate": false}, {"start": 6034.018, "end": 6035.659, "text": "Estamos arreglando con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8537759821721427, "is_candidate": false}, {"start": 6035.659, "end": 6036.199, "text": "Va a M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0618496819257, "is_candidate": false}, {"start": 6037.19, "end": 6037.83, "text": " que estaba peleado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9961091210691372, "is_candidate": false}, {"start": 6037.83, "end": 6039.31, "text": "Dice, no, ac\u00e1 arreglamos todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8324160642905385, "is_candidate": false}, {"start": 6039.31, "end": 6041.491, "text": "Hac\u00edamos que nos peleamos, pero arreglamos todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9444861590206715, "is_candidate": false}, {"start": 6041.491, "end": 6043.051, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 importa esta an\u00e9cdota?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.964837436697068, "is_candidate": false}, {"start": 6043.051, "end": 6053.153, "text": "Para mostrar que toda esa pol\u00edtica de estados deudores que ten\u00edan que coaligarse en forma opuesta al imperialismo fracasaba, porque esos estados respond\u00edan a las burgues\u00edas nacionales de todos los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.912057754055724, "is_candidate": false}, {"start": 6053.153, "end": 6055.294, "text": "Y nadie estaba dispuesto a romper con nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.902249995278968, "is_candidate": false}, {"start": 6055.294, "end": 6057.614, "text": "Y en Argentina pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8608011342729285, "is_candidate": false}, {"start": 6057.614, "end": 6060.955, "text": "Sin poder es la gran acreedora del Estado de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8751904461470555, "is_candidate": false}, {"start": 6060.955, "end": 6062.595, "text": "Y era que se fuga la guita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9448975958434969, "is_candidate": false}, {"start": 6062.595, "end": 6066.356, "text": "Ahora, la fuga de la guita ac\u00e1 se dijo, y es cierto, no es un delito bajo el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8247731342674179, "is_candidate": false}, {"start": 6067.759, "end": 6071.12, "text": " La fuga de dinero forma parte del circuito y el movimiento del capital.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9064658608262175, "is_candidate": false}, {"start": 6071.12, "end": 6072.701, "text": "\u00bfY a m\u00ed qu\u00e9 me importa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8567790370737168, "is_candidate": false}, {"start": 6072.701, "end": 6084.185, "text": "Es decir, nosotros nos vamos a enfrentar la deuda como fen\u00f3meno capitalista a partir de las violaciones que pueda haber en la legislaci\u00f3n capitalista y avalernos de eso para ir a un juzgado a reclamar un fallo favorable.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8913328701687728, "is_candidate": false}, {"start": 6084.185, "end": 6085.226, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9702076534386487, "is_candidate": false}, {"start": 6085.226, "end": 6088.467, "text": "Esta fuga de capitales que tenemos nosotros en Argentina forma parte de lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9579184011295665, "is_candidate": false}, {"start": 6088.467, "end": 6096.45, "text": "Argentina tiene, por encima Argentina, ojo, es una forma de decirlo no correcta porque los que estamos ac\u00e1 seguramente no la tenemos, cuando sale un PBI afuera,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8916790031682087, "is_candidate": false}, {"start": 6097.449, "end": 6109.877, "text": " No es que lo tienen los argentinos, lo tienen los capitalistas, que tambi\u00e9n fugan su dinero como resultado de la incapacidad para invertirlo en el pa\u00eds y desenvolve un proceso productivo que le d\u00e9 una tasa de beneficio adecuada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.896695672339457, "is_candidate": false}, {"start": 6109.877, "end": 6113.38, "text": "Entonces ac\u00e1 la lucha contra el capital aparece como el tema fundamental.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9250612554286498, "is_candidate": false}, {"start": 6113.38, "end": 6118.063, "text": "Por eso es interesante cuando uno lee esta carta de la C\u00e1mpora, que sali\u00f3 el otro d\u00eda, es muy injusta con Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8698696999310271, "is_candidate": false}, {"start": 6120.979, "end": 6123.08, "text": " es odioso, todo lo que ustedes quieran, le podemos dar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8761818373683591, "is_candidate": false}, {"start": 6123.08, "end": 6129.423, "text": "Pero dice, no, lo que ten\u00e9s que haber hecho Guzm\u00e1n es ir a negociar con m\u00e1s firmeza, ponerse m\u00e1s duro, no re\u00edrse, no hacer todo un paso de agua.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8783621853236883, "is_candidate": false}, {"start": 6129.423, "end": 6131.464, "text": "Y capaz que lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8713866903734173, "is_candidate": false}, {"start": 6131.464, "end": 6133.986, "text": "Capaz que dijo, no, che, bajame la tasa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.888629684039344, "is_candidate": false}, {"start": 6133.986, "end": 6134.646, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8594106693593085, "is_candidate": false}, {"start": 6134.646, "end": 6135.566, "text": "Extendeme el plazo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9910726350497968, "is_candidate": false}, {"start": 6135.566, "end": 6135.846, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8732966562810144, "is_candidate": false}, {"start": 6135.846, "end": 6136.387, "text": "Esto, no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.00615147170261, "is_candidate": false}, {"start": 6136.387, "end": 6138.168, "text": "Y cuando te dicen cinco veces no, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8296167906213956, "is_candidate": false}, {"start": 6138.168, "end": 6138.648, "text": "Firmaste.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9960112967842415, "is_candidate": false}, {"start": 6140.1, "end": 6149.503, "text": " La idea de que hay que negociar con m\u00e1s huevo, digamos, si fuese a la cancha, es una idea que delata desde el punto de vista de los camporistas la falta de un programa alternativo al capital.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9072310703003883, "is_candidate": false}, {"start": 6149.503, "end": 6153.044, "text": "Y por lo tanto han terminado todos entregados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.855993657294642, "is_candidate": false}, {"start": 6153.044, "end": 6157.806, "text": "Y ellos dicen, entonces hab\u00eda que negociar as\u00ed y as\u00ed, como ac\u00e1 tambi\u00e9n alguien dijo correctamente,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9013527659978863, "is_candidate": false}, {"start": 6158.777, "end": 6169.649, "text": " y se lo recordaron a la C\u00e1mpora de mil maneras, N\u00e9stor Kirchner cuando asumi\u00f3 pag\u00f3 al FMI los primeros a\u00f1os porque nunca hubo un defuego en el FMI desde la \u00e9poca de Rodr\u00edguez Zapa a la fecha, nunca lo hubo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.850309499792562, "is_candidate": false}, {"start": 6169.649, "end": 6170.57, "text": "Siempre se pag\u00f3 esa deuda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8381158267810563, "is_candidate": false}, {"start": 6171.778, "end": 6187.044, "text": " Entonces ac\u00e1 este planteamiento queda para nosotros como una conclusi\u00f3n de fondo, porque a partir de ac\u00e1 se desarrolla qu\u00e9 clase social est\u00e1 interesada justamente en enfrentar el pago de la deuda, como parte de un programa de reorganizaci\u00f3n integral de la econom\u00eda sobre bases distintas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9181909320458778, "is_candidate": false}, {"start": 6187.044, "end": 6194.727, "text": "Y esa clase social no es la burgues\u00eda argentina, comprometida con la entrega del pa\u00eds y con todos los negocios que se han hecho, sino son los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9083594524781029, "is_candidate": false}, {"start": 6194.727, "end": 6196.328, "text": "Es la clase obrera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8959590945334739, "is_candidate": false}, {"start": 6197.219, "end": 6199.9, "text": " Y esto plantea un problema realmente alternativo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8950692996261894, "is_candidate": false}, {"start": 6199.9, "end": 6203.841, "text": "La idea de un default capitalista es una bancarrota, todo el mundo lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.931681493241927, "is_candidate": false}, {"start": 6203.841, "end": 6214.525, "text": "La idea de que tenemos que pagar la deuda, hubo un default capitalista, es una contradicci\u00f3n que no corresponde porque aparte este pago de la deuda termina en un default, como todos los pagos de deuda que hemos visto en el pasado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8697432830578651, "is_candidate": false}, {"start": 6214.525, "end": 6222.087, "text": "Ac\u00e1 se presenta una reorganizaci\u00f3n integral del conjunto de la econom\u00eda pero reclama un poder de una clase social distinta a la que tenemos ahora.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9129186783247855, "is_candidate": false}, {"start": 6222.087, "end": 6223.228, "text": "No lo va a hacer este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8985135132520231, "is_candidate": false}, {"start": 6223.968, "end": 6225.81, "text": " No lo va a hacer nadie de los que nos han gobernado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8360384245307677, "is_candidate": false}, {"start": 6225.81, "end": 6229.374, "text": "Plantea el problema del poder, el problema del gobierno de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8465596895104183, "is_candidate": false}, {"start": 6229.374, "end": 6232.197, "text": "Nacionalizar la banca, el comercio exterior.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8793937845327048, "is_candidate": false}, {"start": 6232.197, "end": 6238.764, "text": "Ahora, por ejemplo, tal tema acabo de ver, reci\u00e9n me lleg\u00f3 por Infobae, el gobierno acaba de anunciar que no aumenta las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8849369275805443, "is_candidate": false}, {"start": 6238.764, "end": 6239.205, "text": "Reci\u00e9n lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9515023883294217, "is_candidate": false}, {"start": 6240.993, "end": 6245.895, "text": " porque el Macrim aparte lo amenazaba que si le aumentaban las retenciones no lo votaba en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.92346876708784, "is_candidate": false}, {"start": 6245.895, "end": 6248.815, "text": "A ustedes preg\u00fantense lo siguiente, \u00bfpor qu\u00e9 tiene que aumentar el PAM por una guerra en Ucrania?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8194179502895991, "is_candidate": false}, {"start": 6248.815, "end": 6251.756, "text": "Si nosotros no importamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.878388278801764, "is_candidate": false}, {"start": 6251.756, "end": 6255.938, "text": "Ac\u00e1 instalados quieren comerse el precio internacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8888948588182184, "is_candidate": false}, {"start": 6255.938, "end": 6257.478, "text": "No habr\u00eda un motivo de orden econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9023554949053846, "is_candidate": false}, {"start": 6257.478, "end": 6261.219, "text": "Desde el punto de vista, me refiero ac\u00e1 a la producci\u00f3n local.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8758704627165929, "is_candidate": false}, {"start": 6261.219, "end": 6267.201, "text": "Entonces ac\u00e1 tenemos una entrega total, un comercio exterior bajo una mano de un gobierno de trabajadores permitir\u00eda que no aumente el PAM.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8701030110630009, "is_candidate": false}, {"start": 6268.146, "end": 6278.491, "text": " Finalmente la consigna de paz, pan y tierra, bueno, m\u00e1s o menos, por lo menos para PAM tienen que gobernar los trabajadores porque tenemos un aumento que va a ser muy importante y vale en todos estos planos de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que estamos analizando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8806784640648316, "is_candidate": false}, {"start": 6278.491, "end": 6296.381, "text": "Entonces creo que este es un punto importante para salir de una batalla pol\u00edtica y explicar la ra\u00edz de la cuesti\u00f3n de la deuda y del fondo monetario y por eso nuestra pol\u00edtica, cuando se nos dice muchas veces que el frente de izquierda tendr\u00eda ciertos sectarismos porque no s\u00e9 qu\u00e9 unidad tal o cual, es falso, porque vamos a la calle con quien quiera venir,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9302637788310218, "is_candidate": false}, {"start": 6297.546, "end": 6304.33, "text": " pero a la vez tenemos que mostrar cu\u00e1l es el programa que da una salida a la crisis argentina y este programa es una lucha contra el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9505311451327211, "is_candidate": false}, {"start": 6304.33, "end": 6310.234, "text": "Nada m\u00e1s y gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9339823462757278, "is_candidate": false}, {"start": 6310.234, "end": 6318.739, "text": "Y ahora invitamos al compa\u00f1ero Mariano Feliz que es profesor e investigador del CONICET y despu\u00e9s se prepara Bill Maripol.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9041247578258806, "is_candidate": false}, {"start": 6328.638, "end": 6332.264, "text": " Bueno, muchas gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros y gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8958224094063044, "is_candidate": false}, {"start": 6332.264, "end": 6338.733, "text": "Simplemente como para hacerla corta, enfatizar que me parece que uno de los elementos centrales detr\u00e1s de...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9027204535703071, "is_candidate": false}, {"start": 6340.536, "end": 6358.63, "text": " del acuerdo con el fondo y de la importancia que para el gobierno y para los entes dominantes tiene este acuerdo, al igual que la renegociaci\u00f3n de la deuda con los capitales privados, la centralidad que tiene es que es el argumento principal para acentuar el proceso extractivista que en la Argentina se viene consolidando en las \u00faltimas d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9060688716281718, "is_candidate": false}, {"start": 6358.63, "end": 6361.232, "text": "El gobierno, el Ministro Kulfa y otros ministros,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8946912148200935, "is_candidate": false}, {"start": 6362.653, "end": 6378.026, "text": " se\u00f1alan todo el tiempo que el extractivismo es la base fundamental para poder garantizar, flexibilizar la deuda monumental que crece para poner en debate a la hora de pensar el problema del acuerdo con el FMI y que se est\u00e1 renegociando en estos momentos, que se est\u00e1 acordando en estos momentos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9445176906921358, "is_candidate": false}, {"start": 6378.026, "end": 6378.867, "text": "Y en el mismo sentido,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8970179046379808, "is_candidate": false}, {"start": 6379.775, "end": 6404.104, "text": " Me parece que es central tambi\u00e9n, bueno, vos Romina lo hab\u00edas planteado, me parece que un elemento clave a la hora de discutir esto de la restricci\u00f3n externa es por qu\u00e9 estamos discutiendo que la restricci\u00f3n externa es algo fijo e inamovible y la restricci\u00f3n externa no es solamente el problema de la deuda, esto tambi\u00e9n es importante, sino es el problema de la fuga, es el problema del gasto de d\u00f3lares que hacen los sectores dominantes en el exterior, hacer turismo internacional,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9606968768308497, "is_candidate": false}, {"start": 6404.565, "end": 6420.96, "text": " suntuario que todos los a\u00f1os se lleva miles y miles de millones de d\u00f3lares, es la remisi\u00f3n de utilidades de las grandes transnacionales, que eso parece que tampoco se pone en discusi\u00f3n nunca y que me parece que es parte de este circuito que el acuerdo con el fondo pretende garantizar a mediano y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9417880517347567, "is_candidate": false}, {"start": 6420.96, "end": 6423.903, "text": "Me parece que este es un elemento central que hay que poner en debate.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9839960820300249, "is_candidate": false}, {"start": 6424.523, "end": 6442.867, "text": " Porque, de nuevo, estamos en un proceso de transici\u00f3n que este gobierno pretende profundizar, donde la Argentina se est\u00e1 reubicando como un pa\u00eds productor de las nuevas commodities que son parte de este proceso transicional hacia un cambio en la materia energ\u00e9tica, escala global.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9030169842326808, "is_candidate": false}, {"start": 6442.867, "end": 6446.848, "text": "Esto lo dice el Ministro Culfas, lo ha dicho, est\u00e1 con este programa del desarrollismo verde.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.014191491796502, "is_candidate": false}, {"start": 6447.909, "end": 6461.082, "text": " para la transici\u00f3n a energ\u00edas m\u00e1s limpias, pero en realidad todas las consecuencias ecol\u00f3gicas y sociales de ese extractivismo y los sectores, los pa\u00edses centrales podr\u00e1n, eventualmente,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8856648802653079, "is_candidate": false}, {"start": 6462.074, "end": 6467.837, "text": " transicionar hacia matrices energ\u00e9ticas m\u00e1s limpias, capitalistas pero m\u00e1s limpias, a costa nuestra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8737960558593669, "is_candidate": false}, {"start": 6467.837, "end": 6485.324, "text": "Y de nuevo, detr\u00e1s de este acuerdo, en el mismo sentido, est\u00e1 esta idea, y ac\u00e1 voy cerrando, de que el pueblo argentino, de que la Argentina es un pa\u00eds de cuarta, digamos, y que podemos sufrir todos los costos de este extractivismo para beneficiar a los pa\u00edses centrales, digamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9043464259003671, "is_candidate": false}, {"start": 6485.324, "end": 6487.265, "text": "No est\u00e1 pensado ni siquiera la producci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9633532598084436, "is_candidate": false}, {"start": 6488.165, "end": 6492.108, "text": " de materias primas en funci\u00f3n local, un poco el compa\u00f1ero reci\u00e9n lo se\u00f1alaba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9241155800250674, "is_candidate": false}, {"start": 6492.108, "end": 6503.556, "text": "Me parece del acuerdo con el fondo y de la deuda en general, que no es solamente un problema financiero, sino es un problema de la reubicaci\u00f3n que el territorio argentino est\u00e1 sufriendo en t\u00e9rminos del capitalismo a escala global.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9476918712590527, "is_candidate": false}, {"start": 6503.556, "end": 6507.258, "text": "As\u00ed que simplemente esto como para habilitar m\u00e1s aportes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8947615285213748, "is_candidate": false}, {"start": 6507.258, "end": 6508.299, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0078552309601079, "is_candidate": false}, {"start": 6508.299, "end": 6514.123, "text": "As\u00ed que, adelante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9335973331581013, "is_candidate": false}, {"start": 6517.629, "end": 6525.273, "text": " cortito, y como le dicen a Miriam en todos los programas, \u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se hace lo que ustedes dicen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6853489310673841, "is_candidate": false}, {"start": 6525.273, "end": 6530.336, "text": "Es la primer pregunta que le hacen a ella como si fuera todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5967354919444442, "is_candidate": false}, {"start": 6530.336, "end": 6538.461, "text": "Y entonces ella les dice, \u00bfpor qu\u00e9 no me explican qu\u00e9 pa\u00eds sali\u00f3 adelante con un acuerdo as\u00ed con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.634299419953248, "is_candidate": false}, {"start": 6538.461, "end": 6539.922, "text": "Creo que es cierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7958530975246798, "is_candidate": false}, {"start": 6539.922, "end": 6540.462, "text": "Y entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8946790436663404, "is_candidate": false}, {"start": 6542.643, "end": 6564.259, "text": " muy importante porque la verdad hubiese sido la oportunidad para decir que no, venimos de una pandemia, tenemos el 50% de la poblaci\u00f3n debajo de la l\u00ednea de pobreza y ahora con la guerra y los commodities que es lo m\u00ednimo que tienen los desocupados para hacer la copa de leche y para hacerles la comida a los pibes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5081771603315054, "is_candidate": false}, {"start": 6565.28, "end": 6566.842, "text": " O sea, es cruel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8390231268318308, "is_candidate": false}, {"start": 6566.842, "end": 6570.227, "text": "Entonces, era el momento para decirles que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6189722957910467, "is_candidate": false}, {"start": 6570.227, "end": 6576.094, "text": "Ten\u00edamos razones de sobra, no s\u00e9 todas las dem\u00e1s que todos ustedes dijeron, pero esas son de la vida cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4694049901329169, "is_candidate": true}, {"start": 6576.094, "end": 6582.482, "text": "Sin embargo, ni en esas se sensibilizan para decirnos que, bueno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4951468363319249, "is_candidate": true}, {"start": 6583.383, "end": 6597.934, "text": " que lo vamos a pensar, no, no lo piensan, les sale natural porque son genuflexos, es una cosa escandalosa la que hacen desde cada una de las bancas y encima con una propaganda que es vergonzosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4594179089124507, "is_candidate": true}, {"start": 6597.934, "end": 6604.859, "text": "Nosotros, yo creo que adem\u00e1s tenemos una cosa ahora, porque es probable que el jueves o cuando sea van a votar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.442624598282063, "is_candidate": true}, {"start": 6605.76, "end": 6611.344, "text": " Porque como vimos, si hay que levantar por unos d\u00edas, votar el jueves y despu\u00e9s vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6093505144054338, "is_candidate": false}, {"start": 6611.344, "end": 6621.13, "text": "\u00c1lvarez Aj\u00eds, el economista que no es de izquierda, dijo, lo escuch\u00e9, que es probable que en junio tengamos default.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5555912524624438, "is_candidate": false}, {"start": 6621.73, "end": 6638.103, "text": " porque es imposible pagar cuando venga el gasto de gas por el invierno, pagar lo que va a significar la importaci\u00f3n, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, cuando venga el control trimestral del fondo, no vamos a poder pagar y tenemos alto riesgo de entrar en default.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5669449809494717, "is_candidate": false}, {"start": 6638.103, "end": 6643.748, "text": "Bueno, capaz que dentro de 3, 4 meses ya estamos en default en contra de lo que dicen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5677477310647971, "is_candidate": false}, {"start": 6643.748, "end": 6650.934, "text": "Por eso, para nosotros... Porque cuando quieran aplicar, yo tengo absoluta confianza de que va a haber respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4748932423638407, "is_candidate": true}, {"start": 6651.454, "end": 6671.231, "text": " Cuando a los trabajadores le quieran aplicar esto que ellos llaman que no es reforma laboral, pero que es productividad y relacionar los sueldos con el crecimiento, no con la inflaci\u00f3n, creo que si a los sueldos que los tenemos en la mitad de su valor le agreg\u00e1s esto, como pas\u00f3 en Toyota,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.513410329411347, "is_candidate": false}, {"start": 6671.932, "end": 6681.634, "text": " que no pusieron una modificaci\u00f3n de la ley, pero le aplicaron el productivismo y todo eso, y ya est\u00e1n preparando las reuniones para zar por ese camino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.543006406511225, "is_candidate": false}, {"start": 6681.634, "end": 6689.115, "text": "Y yo tengo confianza en que los trabajadores van a responder, porque no se puede soportar una situaci\u00f3n as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.465112988119291, "is_candidate": true}, {"start": 6689.115, "end": 6697.277, "text": "Y a los sectores sociales tambi\u00e9n les van a recortar, porque detr\u00e1s del verso, del trabajo genuino que ellos plantean,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.511200453309876, "is_candidate": false}, {"start": 6697.757, "end": 6707.162, "text": " lo que van a intentar es subsidiar a las patronales que van a aplicar, seguramente, precarizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5573145828643871, "is_candidate": false}, {"start": 6707.162, "end": 6713.026, "text": "Entonces, le van a dar plata para el trabajo genuino de los desocupados y listo, como hicieron en la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5620413901733317, "is_candidate": false}, {"start": 6713.026, "end": 6723.191, "text": "No nos enga\u00f1emos porque no le dieron a las pymes, le dieron a Clar\u00edn, le dieron a todas las grandes empresas de este pa\u00eds que la sacaron, gran parte de esa la sacaron para afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5358339452851879, "is_candidate": false}, {"start": 6723.191, "end": 6723.632, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7596848985272542, "is_candidate": false}, {"start": 6724.764, "end": 6744.514, "text": " creo que tenemos que tener toda la confianza de que si seguimos en la calle, como hasta ahora, que si avanzamos despu\u00e9s en coordinar las luchas, que si hacemos que las luchas importantes triunfen, que creo que se va a generar una corriente que nos permitir\u00e1 enfrentar la aplicaci\u00f3n de lo que van a afirmar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5004470902619713, "is_candidate": false}, {"start": 6744.514, "end": 6752.538, "text": "Para m\u00ed, ese es el pr\u00f3ximo objetivo, porque de verdad, ahora vamos a movilizar, y lo tenemos que hacer,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5358129213395804, "is_candidate": false}, {"start": 6753.098, "end": 6756.94, "text": " pero ellos van a terminar arreglando porque entregan todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6279910274437982, "is_candidate": false}, {"start": 6756.94, "end": 6771.866, "text": "Pero despu\u00e9s, cuando empiecen a aplicar, es la unidad de todos nosotros, de las 200 organizaciones que salimos a la calle para enfrentar este acuerdo, las que vamos a tener que salir para apoyar a los que salen a luchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49958473317830165, "is_candidate": true}, {"start": 6772.706, "end": 6777.732, "text": " en cada uno de los lugares de trabajo y tambi\u00e9n contra la megaminer\u00eda, como dec\u00eda el compa\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.512677772437878, "is_candidate": false}, {"start": 6777.732, "end": 6787.522, "text": "Porque de verdad es el gran negocio que tienen que entren d\u00f3lares por la megaminer\u00eda y que el gobierno pueda tener m\u00e1s para pagarles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48949928211920624, "is_candidate": true}, {"start": 6787.522, "end": 6792.067, "text": "Y a cambio de eso, como me dijo un periodista esta ma\u00f1ana, en Jujuy le contaron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49896915243561557, "is_candidate": true}, {"start": 6792.828, "end": 6803.934, "text": " as\u00ed, que van a hacer un tren impresionante para llegar a... que China se los va a hacer a cambio del litio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5210759073266001, "is_candidate": false}, {"start": 6803.934, "end": 6805.375, "text": "\u00bfViste c\u00f3mo informan a los turistas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6961310199586044, "is_candidate": false}, {"start": 6805.375, "end": 6806.855, "text": "As\u00ed les informaban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6877941859323116, "is_candidate": false}, {"start": 6806.855, "end": 6808.416, "text": "Ese es el canje que hacen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7500577510646607, "is_candidate": false}, {"start": 6808.416, "end": 6811.838, "text": "Un tren que lo podr\u00edamos hacer nosotros por el litio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6204260590558517, "is_candidate": false}, {"start": 6811.838, "end": 6813.679, "text": "Entonces van por todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6165327579557056, "is_candidate": false}, {"start": 6813.679, "end": 6815.3, "text": "Y si el pueblo, como hasta ahora,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5355721102891946, "is_candidate": false}, {"start": 6815.66, "end": 6821.984, "text": " enfrent\u00f3 el Chubut, enfrent\u00f3 el Atlanticazo en Mar del Plata y se sigue enfrentando la mega miner\u00eda en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5561876225288629, "is_candidate": false}, {"start": 6821.984, "end": 6828.688, "text": "Y adem\u00e1s ahora vamos en contra de la falta de agua, que dec\u00edan en Catamarca y ya empiezan las convocatorias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5420240949635748, "is_candidate": false}, {"start": 6828.688, "end": 6835.593, "text": "Creo que se les va a ser muy dif\u00edcil convencer a los pueblos de que se dejen matar contaminados a cambio de d\u00f3lares al FMI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49285130980718717, "is_candidate": true}, {"start": 6841.568, "end": 6845.431, "text": " Bueno, les agradecemos a todas y a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8291887998280849, "is_candidate": false}, {"start": 6845.431, "end": 6856.2, "text": "Antes de finalizar, vamos a escuchar las palabras del compa\u00f1ero diputado nacional, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8729936059915306, "is_candidate": false}, {"start": 6856.2, "end": 6857.801, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0498686073606556, "is_candidate": false}, {"start": 6857.801, "end": 6860.484, "text": "Voy a tratar de ser muy breve.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9939854676175522, "is_candidate": false}, {"start": 6860.484, "end": 6864.387, "text": "Primero, agradecer a todas y a todos por la participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0187750873472254, "is_candidate": false}, {"start": 6866.534, "end": 6871.4, "text": " por un problema de aforo, no pod\u00edamos ser m\u00e1s hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0608539080852137, "is_candidate": false}, {"start": 6871.4, "end": 6884.795, "text": "La verdad que por eso tratamos la audiencia con un mont\u00f3n de elementos y de argumentos que creo que son muy importantes a la hora de la discusi\u00f3n, del debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.954949320383828, "is_candidate": false}, {"start": 6886.229, "end": 6903.693, "text": " a la hora de poder dar a conocer a nuevas generaciones qu\u00e9 es el Fondo Monetario Internacional, cu\u00e1les son las consecuencias que ha vivido nuestro pa\u00eds, que siempre lo decimos, pagando, endeud\u00e1ndonos con la fuga de capitales, con estas recetas llegamos hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9641356340546209, "is_candidate": false}, {"start": 6904.531, "end": 6921.714, "text": " y desde la dictadura de esta parte la deuda se multiplic\u00f3 en 42, 42 veces, y pagamos 600.000 millones, debemos 370.000, o sea, es una espiral de nunca acabar y es siempre el saqueo del capital financiero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9587247031733181, "is_candidate": false}, {"start": 6921.714, "end": 6929.136, "text": "O que la pobreza pas\u00f3 del 4 al 40%, que los salarios de los trabajadores son la mitad de lo que eran en el a\u00f1o 74.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9774084969532224, "is_candidate": false}, {"start": 6932.163, "end": 6936.205, "text": " Realmente un saqueo, una expoliaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0125016559422158, "is_candidate": false}, {"start": 6936.205, "end": 6948.172, "text": "Bueno, a quienes quiz\u00e1s nos toc\u00f3, en mi caso siendo adolescente, enfrentar las pol\u00edticas del FMI en los 90, conocemos un poco m\u00e1s, de muchos de ustedes lo se\u00f1alaban hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9719049722351716, "is_candidate": false}, {"start": 6948.172, "end": 6950.893, "text": "Esto no es s\u00f3lo el 2034.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.983370160529113, "is_candidate": false}, {"start": 6953.055, "end": 6960.137, "text": " que supuestamente se terminar\u00eda de pagar, sino las renegociaciones que eventualmente habr\u00e1 que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0258740593149058, "is_candidate": false}, {"start": 6960.137, "end": 6964.798, "text": "Estamos a tiro de FOC permanentemente, es una deuda impagable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9858650635080842, "is_candidate": false}, {"start": 6964.798, "end": 6979.301, "text": "D\u00edmoslo, no nos quiso contestar en ese d\u00eda cuando le preguntamos cu\u00e1les eran los totales de deuda que deb\u00eda pagar Argentina en los vencimientos del cronograma de pago 2026, 2027, 2028, y los compa\u00f1eros economistas hicieron una estimaci\u00f3n que la planteamos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9727938199325475, "is_candidate": false}, {"start": 6984.039, "end": 6985.881, "text": " en el recinto, impagable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1227200070783747, "is_candidate": false}, {"start": 6985.881, "end": 6997.671, "text": "Ahora dicen, no, esta deuda es impagable, 19.000 millones ten\u00edamos que pagar y el gran Guzm\u00e1n logr\u00f3 este acuerdo, bueno, dentro de poco va a ser la misma cantidad impagable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0078841531470941, "is_candidate": false}, {"start": 6997.671, "end": 7003.196, "text": "Entonces, digo, reafirmar esto para la pelea y la batalla que tenemos planteada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0286649616205434, "is_candidate": false}, {"start": 7003.196, "end": 7006.179, "text": "Quien Ar\u00e1cter fue ilegalidad, etc\u00e9tera, bueno, obviamente tenemos que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9437137044590341, "is_candidate": false}, {"start": 7006.759, "end": 7026.507, "text": " que apostar a una fuerte movilizaci\u00f3n, como lo venimos haciendo, que hicimos ya tres grandes movilizaciones, y hacer alcance para confluir con la clase trabajadora, con la juventud, con los sectores populares que ya vienen padeciendo las consecuencias de un ajuste que este gobierno vino haciendo para llegar a este acuerdo, y eso lo se\u00f1alaba", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0035710454400666, "is_candidate": false}, {"start": 7027.602, "end": 7040.805, "text": " varios compa\u00f1eros miran, al comienzo lo planteaba de que c\u00f3mo llegamos hasta ac\u00e1, bueno, en este \u00faltimo tiempo con todos los deberes para lograr el acuerdo con el Fondo Monetario y con los especuladores privados tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.040384051788042, "is_candidate": false}, {"start": 7040.805, "end": 7055.288, "text": "As\u00ed que bueno, agradecerles much\u00edsimo la participaci\u00f3n, estamos convencidos, por supuesto, que m\u00e1s temprano que tarde, lo que dec\u00eda Eric de avanzar en un desconocimiento", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.084954842267023, "is_candidate": false}, {"start": 7056.108, "end": 7070.717, "text": " y que por supuesto confiamos en que va a haber much\u00edsimos pa\u00edses que van a estar, muchos pueblos que van a ser solidarios con la Argentina en caso de avanzar en esta perspectiva porque hoy el problema de la deuda es un problema internacional, tambi\u00e9n lo dec\u00eda Gabriel,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0787712613120686, "is_candidate": false}, {"start": 7072.018, "end": 7100.987, "text": " solamente en la Argentina, o sea el problema lo tiene m\u00e1s el FMI, lo tienen ellos, as\u00ed que en esa confianza, en esas perspectivas que vamos a estar en cada una de las peleas porque obviamente las consecuencias ya van a agudizar a\u00fan m\u00e1s, muy grave, muy dif\u00edcil y que hab\u00eda expectativas, nosotros lo dijimos en la campa\u00f1a del 2019 que era incompatible pagar la deuda, complacer a los bancos, a los grandes grupos empresarios y al mismo tiempo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0216045298856118, "is_candidate": false}, {"start": 7102.067, "end": 7107.39, "text": " beneficiar a los trabajadores y a los jubilados, como hab\u00eda prometido Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.984512108113551, "is_candidate": false}, {"start": 7107.39, "end": 7109.951, "text": "Bueno, eso se demostr\u00f3 en los hechos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9908917354340021, "is_candidate": false}, {"start": 7109.951, "end": 7127.759, "text": "Hay mucha gente que confi\u00f3, ya no conf\u00eda y ve c\u00f3mo su nivel de vida permanentemente cae a\u00fan m\u00e1s, el de su familia, el de sus vecinas, vecinos, y bueno, la clase trabajadora siempre es la que paga las consecuencias de las crisis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9939079748976167, "is_candidate": false}, {"start": 7127.759, "end": 7129.42, "text": "Bueno, la apuesta nuestra justamente es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9411850131959598, "is_candidate": false}, {"start": 7131.001, "end": 7144.911, "text": " a que sea al rev\u00e9s, imponer un programa de la clase trabajadora, como varios se\u00f1alaron ac\u00e1, ante este chantaje permanente que si no aceptamos y agachamos la cabeza, se viene el caos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.07496354618332, "is_candidate": false}, {"start": 7144.911, "end": 7154.999, "text": "Ese es el chantaje porque no quieren dar cuenta de la verdadera alternativa que es la de la clase trabajadora, los sectores populares, para imponer un gobierno de los de abajo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0362759782044775, "is_candidate": false}, {"start": 7155.399, "end": 7158.446, "text": " de la clase trabajadora y esa es la perspectiva por la que peleamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.082006207898398, "is_candidate": false}, {"start": 7158.446, "end": 7164.399, "text": "As\u00ed que muchas gracias por haber venido, por haber participado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.973644481376462, "is_candidate": false}, {"start": 7164.399, "end": 7164.82, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9652618646769936, "is_candidate": false}], "Index": 1847, "channel_id": "UC0qUQ1gy_1APN2yvXpujXsQ", "channel": "Prensa Obrera", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PrensaObreraCom", "id": "EYnnDld8MFI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EYnnDld8MFI", "title": "\ud83d\udd34 VIVO Audiencia p\u00fablica contra el acuerdo con el FMI // Convocada por el Frente de Izquierda Unidad", "duration": 7193.0, "view_count": 573.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}