{"segments": [{"start": 5.232, "end": 7.352, "text": " Tiene la palabra la diputada Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9681401153073176, "is_candidate": false}, {"start": 11.118, "end": 13.999, "text": " Muchas gracias, se\u00f1or Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2829272320727264, "is_candidate": true}, {"start": 13.999, "end": 29.087, "text": "Queremos se\u00f1alar que toda reforma legal y espec\u00edficamente una reforma en el \u00e1mbito penal, no puede ser discutida por fuera del contexto pol\u00edtico que se produce ni puede ser segmentada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19029185336619026, "is_candidate": true}, {"start": 29.087, "end": 34.83, "text": "Y precisamente esta reforma no se puede analizar por fuera de un contexto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2206168317030387, "is_candidate": true}, {"start": 35.87, "end": 39.993, "text": " de ajuste econ\u00f3mico que est\u00e1 llevando adelante el Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2642772175696493, "is_candidate": true}, {"start": 39.993, "end": 46.056, "text": "Nosotros vamos a demostrar que el objetivo es blindar el ajuste en curso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19887780134817157, "is_candidate": true}, {"start": 46.056, "end": 49.438, "text": "Asimismo, que fue segmentada deliberadamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2826945106366201, "is_candidate": true}, {"start": 49.438, "end": 54.821, "text": "Parte del paquete fue enviado a la C\u00e1mara de Diputados y parte del paquete a la C\u00e1mara de Senadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2497576347583933, "is_candidate": true}, {"start": 54.821, "end": 63.786, "text": "A su vez, la C\u00e1mara de Diputados tambi\u00e9n se fue segmentando y vinieron a exponer por separado los ministros Bullrich y Garabano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27926258810770155, "is_candidate": true}, {"start": 64.446, "end": 77.741, "text": " No pudimos escuchar a los organismos de derechos humanos que nosotros hab\u00edamos propuesto y que ten\u00edan importantes datos para exponer y para mostrar lo nefasta que fue la experiencia de las figuras que aqu\u00ed se promueven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19925799531188948, "is_candidate": true}, {"start": 77.741, "end": 78.122, "text": "Adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6786290944085287, "is_candidate": false}, {"start": 79.383, "end": 102.757, "text": " Nosotros creemos que si se hubiese podido analizar de conjunto esta reforma con lo que se mand\u00f3 al Senado y con lo que se est\u00e1 tratando en diputados, quedar\u00eda claro que contrariamente a lo que sostuvo el Gobierno cuando hac\u00eda su campa\u00f1a electoral, lo que se busca es una justicia absolutamente adicta, un Ministerio P\u00fablico Fiscal absolutamente adicto y tambi\u00e9n que tenga mucho m\u00e1s poder", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21918524026907482, "is_candidate": true}, {"start": 103.894, "end": 111.201, "text": " en las fuerzas represivas como vamos a demostrar y el Ministerio de Seguridad al cual nos vamos a referir espec\u00edficamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2165281033670462, "is_candidate": true}, {"start": 111.201, "end": 124.914, "text": "Entonces, por ejemplo, la idea del Ministro Garabano es que senadores aprueben un proyecto donde se crea un superfuero federal que va a actuar por sobre toda la justicia, que va a tener implicancias y jurisdicci\u00f3n en todo el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2429418094164716, "is_candidate": true}, {"start": 125.575, "end": 134.097, "text": " que si se me permite la reminiscencia hist\u00f3rica, lo podr\u00edamos empezar a llamar desde ahora el camar\u00f3n, por las enormes atribuciones que va a tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2053888815967032, "is_candidate": true}, {"start": 134.097, "end": 140.198, "text": "\u00bfY qu\u00e9 atribuciones necesita, qu\u00e9 facultades puede tener ese camar\u00f3n las que vamos a votar hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23194526582124686, "is_candidate": true}, {"start": 140.198, "end": 149.319, "text": "Las atribuciones que va a tener esa superc\u00e1mara va a tener lo que hoy se va a votar ac\u00e1, pero no lo podemos analizar de conjunto porque deliberadamente se lo separ\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26088968309895955, "is_candidate": true}, {"start": 149.319, "end": 152.58, "text": "Queremos decir que invitamos a todos a que vean", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3331886303555701, "is_candidate": true}, {"start": 153.32, "end": 160.142, "text": " que esto es una reforma de conjunto, profunda, y que por m\u00e1s que nos mezclen los papeles, vemos el objetivo que tiene detr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24337573466394513, "is_candidate": true}, {"start": 161.391, "end": 191.111, "text": " Asimismo, creemos que en el objetivo de profundizar el ataque sobre las condiciones de vida que tiene el gobierno de Cambiemos, modificar el procedimiento de flagrancia, el primero de los dict\u00e1menes de la mayor\u00eda, tiene una funci\u00f3n especial, porque a trav\u00e9s de ese procedimiento que hoy se pretende aprobar, se aumentan cualitativamente los mecanismos de control social contra los sectores populares y sobre los que ejercen la protesta social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19089694412213942, "is_candidate": true}, {"start": 192.272, "end": 199.976, "text": " se les da un enorme poder a las fuerzas represivas del Estado, a la Polic\u00eda, a la Prefectura, la Gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2258856516986173, "is_candidate": true}, {"start": 201.249, "end": 221.165, "text": " a la Polic\u00eda Federal bajo la forma de un proceso en apariencia m\u00e1s expeditivo, como se promovi\u00f3 aqu\u00ed, m\u00e1s abarcativo que el actual, se le da una enorme facultad para que lo utilicen para lo que siempre utilizaron el poder que tienen en el manejo de la calle, para extorsionar, para armar causas, para plantar pruebas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20232715737448903, "is_candidate": true}, {"start": 221.165, "end": 229.392, "text": "Aqu\u00ed se est\u00e1 redoblando en forma exponencial esas nefastas facultades que ya tienen las polic\u00edas y que ahora se les van a aumentar en forma considerable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.267331087263722, "is_candidate": true}, {"start": 229.992, "end": 249.982, "text": " Y tambi\u00e9n debemos se\u00f1alar algo que no se ha mencionado, que es que se van a legalizar todas las detenciones arbitrarias, porque aquellas detenciones arbitrarias que sean denunciadas o puestas al descubierto, r\u00e1pidamente van a ser blanqueadas por las propias fuerzas de seguridad como que la persona fue detenida en flagrancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23965073865586217, "is_candidate": true}, {"start": 249.982, "end": 253.024, "text": "As\u00ed que este es otro elemento muy preocupante que queremos se\u00f1alar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3362528867915353, "is_candidate": true}, {"start": 253.704, "end": 268.137, "text": " y para que nadie se confunda queremos se\u00f1alar que no estamos defendiendo el actual proceso vigente, sino se\u00f1alando que hay un salto cualitativo por el dinamismo que se le impone al mecanismo y por el cercenamiento de las garant\u00edas constitucionales que involucra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24073808455029877, "is_candidate": true}, {"start": 268.137, "end": 278.887, "text": "Porque este proceso de flagrancia se combina como en un combo explosivo, como dijimos cuando vinieron los ministros, con los juicios abreviados o con la suspensi\u00f3n del juicio a prueba, porque no se est\u00e1 buscando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24413252999849788, "is_candidate": true}, {"start": 279.407, "end": 288.149, "text": " m\u00e1s justicia, lo que se est\u00e1 buscando es conseguir m\u00e1s condenas sin juicio, sin pr\u00e1cticamente haber investigado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2614356857964655, "is_candidate": true}, {"start": 288.149, "end": 299.711, "text": "Y por eso es claro que se enmarca la pol\u00edtica que tantas veces ha defendido la actual Ministra de Seguridad de mano dura, de una pretendida b\u00fasqueda de combatir la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25659115674709454, "is_candidate": true}, {"start": 299.711, "end": 307.673, "text": "Lo que se busca en realidad es conseguir condenas como un fin en s\u00ed mismo y as\u00ed incluso lo expresan en el proyecto que mand\u00f3 el Poder Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27424594571483096, "is_candidate": true}, {"start": 308.755, "end": 318.683, "text": " Y decimos esto con tanta seguridad porque el ejemplo que se promueve para tomar este procedimiento de flagrancia es centralmente el de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22961753494382087, "is_candidate": true}, {"start": 318.683, "end": 327.771, "text": "Por eso nosotros hab\u00edamos pedido que se escucha la Comisi\u00f3n Provincial por la Memoria que ten\u00eda mucho para aportar y los datos que aportan son realmente escalofriantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2254416708606325, "is_candidate": true}, {"start": 327.771, "end": 332.655, "text": "En un informe de la Comisi\u00f3n Provincial por la Memoria del a\u00f1o 2015 indican que el 90% de las causas que tramitan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2683701237704207, "is_candidate": true}, {"start": 336.218, "end": 344.343, "text": " ante la justicia de la provincia, el 90% fueron iniciadas por la polic\u00eda, la mayor parte por este procedimiento de flagrancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24050306118007514, "is_candidate": true}, {"start": 344.343, "end": 353.269, "text": "S\u00f3lo el 10% de las personas fueron detenidas por una orden judicial previa y a partir de un trabajo de investigaci\u00f3n previo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27427617467869414, "is_candidate": true}, {"start": 353.269, "end": 361.694, "text": "Este modelo terrible que rige la provincia de Buenos Aires, ahora se va a imponer tambi\u00e9n a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2512629056115404, "is_candidate": true}, {"start": 361.694, "end": 364.756, "text": "Entonces queremos marcar, como dice la Comisi\u00f3n Provincial por la Memoria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26859459507925654, "is_candidate": true}, {"start": 365.396, "end": 370.619, "text": " que el esquema es que la polic\u00eda captura y la justicia convalida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3112745481687559, "is_candidate": true}, {"start": 370.619, "end": 394.131, "text": "De ese mismo informe del 2015 de la Comisi\u00f3n Provincial por la Memoria, surge que m\u00e1s del 60% de los detenidos en la provincia de Buenos Aires son inocentes, no tienen condena, que no hay pr\u00e1cticamente condenas por torturas y a premios ilegales, y que las detenciones por flagrancia se han convertido en el mecanismo de control social y territorial por excelencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23824654158964453, "is_candidate": true}, {"start": 396.016, "end": 410.062, "text": " Otro de los puntos que queremos analizar y queremos llamar la atenci\u00f3n, porque en el orden de d\u00eda que le habr\u00e1n entregado a todos los diputados, dice que este procedimiento se aplicar\u00e1 con los delitos cuya m\u00e1xima no supere los 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2361787154458067, "is_candidate": true}, {"start": 410.062, "end": 413.283, "text": "El miembro informante dice que es hasta 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3646906453425989, "is_candidate": true}, {"start": 413.283, "end": 419.346, "text": "Bueno, que se pongan de acuerdo, porque yo me tengo que regir por lo que dice la orden del d\u00eda que nos dieron a todos los diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3103929962358848, "is_candidate": true}, {"start": 419.346, "end": 422.487, "text": "Tan improvisada esta reforma, tan apurados por brindar el ajuste,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34425085412239365, "is_candidate": true}, {"start": 423.147, "end": 425.868, "text": " que ni siquiera saben para qu\u00e9 delitos los van a aplicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4042118700983822, "is_candidate": true}, {"start": 425.868, "end": 430.789, "text": "As\u00ed que esperamos que por lo menos en el transcurso de esta sesi\u00f3n nos podamos enterar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.326542221293747, "is_candidate": true}, {"start": 430.789, "end": 437.851, "text": "Despu\u00e9s tendr\u00e1 tiempo, se\u00f1or diputado, de explicar por qu\u00e9 a m\u00ed me dan una cosa y usted dice otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32139364900914946, "is_candidate": true}, {"start": 437.851, "end": 444.613, "text": "Nosotros igualmente, 15 \u00f3 20 a\u00f1os, se\u00f1or diputado, le aclaro, 15 \u00f3 20 a\u00f1os no cambia el contenido de lo que vamos a decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29309212403230545, "is_candidate": true}, {"start": 444.613, "end": 451.715, "text": "Disputada Breslan, el diputado Petri... S\u00ed, s\u00ed, lo vi, pero prefiero que conteste al final porque es un mamarracho lo que han hecho y va a tener que utilizar mucho tiempo para explicarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3031866770597096, "is_candidate": true}, {"start": 451.715, "end": 452.515, "text": "Disculpe, diputado Petri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0372287954682953, "is_candidate": false}, {"start": 452.995, "end": 456.657, "text": " Diputado Petri, 15 o 20 a\u00f1os no cambia, \u00bfsabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3765315212422613, "is_candidate": true}, {"start": 456.657, "end": 466.622, "text": "Porque nadie puede pensar que los grandes criminales de este pa\u00eds van a ir a la c\u00e1rcel con este procedimiento de flagrancia que hoy nos pretenden vender como la soluci\u00f3n a todos los problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27256992794761503, "is_candidate": true}, {"start": 466.622, "end": 471.405, "text": "Porque ninguno de los grandes criminales de este pa\u00eds va a ser juzgado en forma express.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31108265371185573, "is_candidate": true}, {"start": 471.405, "end": 478.329, "text": "Porque este procedimiento no elimina la selectividad del sistema penal, sino m\u00e1s bien la refuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24085939427671255, "is_candidate": true}, {"start": 478.329, "end": 481.991, "text": "Las c\u00e1rceles seguir\u00e1n pobladas de pobres, de j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3158353080229387, "is_candidate": true}, {"start": 482.791, "end": 493.24, "text": " y seguir\u00e1n siendo detenidos por portaci\u00f3n de cara, de capucha o de gorra, seguramente, porque otro de los elementos que queremos marcar es que ya hay resistencia popular a estas medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27838876727262063, "is_candidate": true}, {"start": 493.24, "end": 503.889, "text": "En C\u00f3rdoba todos los a\u00f1os se realiza una gran movilizaci\u00f3n multitudinaria que se llama la marcha de la gorra y es contra este tipo de arbitrariedades, donde los j\u00f3venes salen a la calle a repudiar esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2387255593319525, "is_candidate": true}, {"start": 506.235, "end": 523.241, "text": " Nosotros destacamos que con el l\u00edmite sea de 15 o sea de 20, solo se van a perseguir lo que se llama los delitos de calle, que en general son los que atentan contra la peque\u00f1a propiedad y que son los que pueden detener personas en forma flagrante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25833239263699315, "is_candidate": true}, {"start": 523.241, "end": 532.085, "text": "El narcotr\u00e1fico, la trata de personas, los denominados delitos de cuello blanco, no son descubiertos en el momento en que se cometen, entonces seguir\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28433448721608257, "is_candidate": true}, {"start": 532.825, "end": 536.646, "text": " en los procedimientos eternos, los mismos que en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28211259852368076, "is_candidate": true}, {"start": 536.646, "end": 549.091, "text": "Con el proceso de fragancia no van a ir, como dec\u00edan los autores del gran delito a la c\u00e1rcel, ni los que poseen sociedades offshore, ni los evasores de impuestos, ni los funcionarios corruptos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26866620675170716, "is_candidate": true}, {"start": 550.191, "end": 568.766, "text": " porque aqu\u00ed queremos hacer una aclaraci\u00f3n, la corrupci\u00f3n es intr\u00ednseca al sistema capitalista, todos los que gestionaron y gestionan el Estado capitalista, terminan manchados por la corrupci\u00f3n y por eso nadie quiere sacar los pies del plato, por eso esta reforma no alcanza los delitos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22616370523880525, "is_candidate": true}, {"start": 569.506, "end": 586.864, "text": " Y tan chocante y repudiable es entonces, porque por televisi\u00f3n se desgarran las vestiduras diciendo que van a combatir la corrupci\u00f3n, y aqu\u00ed lo que se pretende votar nuevamente es reforzar los mecanismos de control contra el pueblo trabajador, contra los sectores populares y contra los que ejercen el derecho a la protesta social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23154663731586156, "is_candidate": true}, {"start": 588.709, "end": 600.817, "text": " Los delitos, el gran delito organizado, no se realiza en la v\u00eda p\u00fablica, como dec\u00edamos, est\u00e1 protegido por el secreto comercial, por el secreto bancario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22511631407466548, "is_candidate": true}, {"start": 600.817, "end": 609.002, "text": "Los grandes evasores que fugaron en la Argentina, 400.000 millones de d\u00f3lares, no van a ser alcanzados, seguir\u00e1n en la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2831071987427135, "is_candidate": true}, {"start": 609.002, "end": 611.983, "text": "Y f\u00edjense que tambi\u00e9n est\u00e1n amparados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40308827877915243, "is_candidate": true}, {"start": 612.944, "end": 633.72, "text": " por el Poder Judicial, un Poder Judicial que le dio a la joven Bel\u00e9n, a esta joven tucumana acusada de haberse practicado un aborto, el doble de la pena de lo que le dio Enrique Matos, ex funcionario de la Alianza que acaba de ser condenado por los terribles cr\u00edmenes cometidos en las jornadas de diciembre del 2001.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20096027802887573, "is_candidate": true}, {"start": 636.075, "end": 642.318, "text": " Por eso se llenan la boca hablando, pero los grandes cr\u00edmenes sociales, que s\u00ed son flagrantes, no est\u00e1n condenados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23446447312558316, "is_candidate": true}, {"start": 642.318, "end": 652.324, "text": "Bajo el sistema capitalista no se condena a los que con sus pol\u00edticas llevan a que miles de ni\u00f1os mueran cada a\u00f1o por desnutrici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20757573370553206, "is_candidate": true}, {"start": 652.324, "end": 654.285, "text": "No se condena... Permiso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39652013557226684, "is_candidate": true}, {"start": 657.829, "end": 671.096, "text": " a los que producto de esas mismas pol\u00edticas o la falta de pol\u00edticas mueren cada a\u00f1o, pierden todos sus bienes producto de las inundaciones, a los que protegen al agronegocio que incrementa las inundaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21013828510857302, "is_candidate": true}, {"start": 671.096, "end": 680.52, "text": "Cr\u00edmenes sociales como son la muerte de los chicos en Croma\u00f1\u00f3n o a los que llevan a los chicos a la muerte en una fiesta como la Time Warp.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21724729005330767, "is_candidate": true}, {"start": 680.52, "end": 683.582, "text": "Entonces esos cr\u00edmenes al rev\u00e9s, se los naturaliza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33843350903759795, "is_candidate": true}, {"start": 685.052, "end": 690.093, "text": " Esos cr\u00edmenes no est\u00e1n abarcados por esta reforma reaccionaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31910982092219387, "is_candidate": true}, {"start": 690.093, "end": 692.574, "text": "Y s\u00ed est\u00e1 abarcada la protesta social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3334086471172021, "is_candidate": true}, {"start": 692.574, "end": 710.379, "text": "Como dice el constitucionalista Gargarela, la protesta social es el primero de los derechos, el derecho a manifestarse, a reclamar, es el primero de los derechos, es el m\u00e1s cercano al n\u00facleo de la Constituci\u00f3n, porque sin el derecho a reclamar, todos lo sabemos, no hay garant\u00eda de cumplimiento ni de conquistar ning\u00fan otro derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19340973221947588, "is_candidate": true}, {"start": 712.068, "end": 725.615, "text": " y con esta reforma todas y cada uno de los tipos penales que habitualmente le ponen o nos ponen a los que protestamos en la calle, van a estar incluidos en el procedimiento de flagrancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20786859800080582, "is_candidate": true}, {"start": 725.615, "end": 732.559, "text": "Por eso nosotros llamamos la atenci\u00f3n tambi\u00e9n sobre este punto y no es que estamos haciendo una locuraci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18655398435689363, "is_candidate": true}, {"start": 733.379, "end": 751.905, "text": " tirando una hip\u00f3tesis porque nos parece, ya lo dijo la ministra de Seguridad Patricia Bullrich, cuando ella dict\u00f3 su protocolo antiprotesta o protocolo de actuaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad del Estado en manifestaciones p\u00fablicas, ella expresamente puso en el texto de este protocolo que va a ser", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1852905753520131, "is_candidate": true}, {"start": 752.785, "end": 771.378, "text": " tratada la protesta social como delito flagrante y que se le debe aplicar, ella ya dictamin\u00f3 lo que deben hacer los jueces, el art\u00edculo 194 del C\u00f3digo Penal, art\u00edculo terrible incorporado al C\u00f3digo Penal y que nunca fue derogado por ninguno de los gobiernos sucesivos por la dictadura de Hongan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20554379785996424, "is_candidate": true}, {"start": 771.378, "end": 773.92, "text": "Nosotros tenemos presentado, se\u00f1or presidente, un proyecto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2831027194977058, "is_candidate": true}, {"start": 775.721, "end": 783.385, "text": " el 10-11 de 2016, donde expresamente nosotros exigimos que este art\u00edculo no sea aplicado a la protesta social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23012328846897068, "is_candidate": true}, {"start": 783.385, "end": 799.275, "text": "Bueno, ese peligro hoy est\u00e1 m\u00e1s latente que nunca por esta reforma que hoy se pretende aprobar y que ya tiene a m\u00e1s de 4.000 personas en el pa\u00eds procesadas por haber participado de protestas sociales, la mayor parte de ellas por el delito de corte de ruta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19568872321038533, "is_candidate": true}, {"start": 800.055, "end": 812.782, "text": " Entonces, evidentemente, para imponer las pol\u00edticas de ajuste que se est\u00e1n aplicando y que se planean, necesitan fortalecer las atribuciones de las fuerzas de seguridad, y esta ley las refuerza notablemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21567156994824366, "is_candidate": true}, {"start": 812.782, "end": 821.067, "text": "Y ya hay ejemplos de c\u00f3mo se trata la protesta social, estuvimos hablando hace un ratito de c\u00f3mo le prendieron fuego a la CAMPE,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24137987305879838, "is_candidate": true}, {"start": 822.239, "end": 826.363, "text": " a los trabajadores que protestan en Tierra del Fuego como fueron reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2768649139235436, "is_candidate": true}, {"start": 826.363, "end": 834.59, "text": "En la provincia de Jujuy parece que tambi\u00e9n los acampes est\u00e1n prohibidos porque Milagro Sala est\u00e1 detenida hace meses por haber participado de uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24289217216761472, "is_candidate": true}, {"start": 834.59, "end": 839.634, "text": "Hace un tiempo fueron detenidos la semana pasada 3 dirigentes del SEOM,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.302959284870019, "is_candidate": true}, {"start": 840.615, "end": 852.999, "text": " Tambi\u00e9n compa\u00f1eros nuestros como Julio Mamani est\u00e1n perseguidos por delitos terribles como la compulsi\u00f3n a la huelga, planean 800 despidos en Acero-Zapla y persiguen a los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2184350624965522, "is_candidate": true}, {"start": 852.999, "end": 860.341, "text": "Pero para terminar en este punto y poder continuar con el otro, queremos se\u00f1alar como s\u00edntesis que la matriz ideol\u00f3gica de este proyecto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25925442511013286, "is_candidate": true}, {"start": 861.804, "end": 878.097, "text": " est\u00e1 en establecer un sistema de justicia fast food, lo mismo que se promueve en Estados Unidos, un proceso r\u00e1pido donde gaste pocos recursos, incluso tienen la caradurez de decirlo que con esto van a gastar menos recursos, donde haya una sensaci\u00f3n de justicia pero que no haya una investigaci\u00f3n exhaustiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2254003135092738, "is_candidate": true}, {"start": 878.097, "end": 884.062, "text": "Quieren conseguir condenas en serie con el solo objetivo medi\u00e1tico de mostrar resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22260793170825777, "is_candidate": true}, {"start": 884.782, "end": 893.848, "text": " Si esas condenas se hicieron respetando las m\u00ednimas garant\u00edas procesales, las m\u00ednimas garant\u00edas constitucionales, poco importa para el dictamen de la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2521668168177996, "is_candidate": true}, {"start": 893.848, "end": 901.152, "text": "Primero constituyen un enemigo, luego dicen que le van a presentar la guerra contra el delito a ese enemigo, entonces vale todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2503508718133738, "is_candidate": true}, {"start": 901.152, "end": 909.297, "text": "Y como ha quedado expresamente expuesto nuestro dictamen, se apunta centralmente contra el delito menor", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2649860354736334, "is_candidate": true}, {"start": 909.977, "end": 911.318, "text": " y las protestas sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37134775898018546, "is_candidate": true}, {"start": 911.318, "end": 933.985, "text": "Tendr\u00edamos m\u00e1s puntos como que todo esto va a ser aplicado por un tribunal unipersonal y dem\u00e1s, pero no nos alcanza el tiempo para exponerlo en este momento, solo sintetizar nuestra intervenci\u00f3n es que si antes cuestion\u00e1bamos que la prisi\u00f3n preventiva hac\u00eda que las c\u00e1rceles est\u00e9n llenas de presos sin condena, ahora vamos a tener las c\u00e1rceles llenas de condenados sin juicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21715913447568447, "is_candidate": true}, {"start": 933.985, "end": 936.426, "text": "Voy a pasar ahora al otro...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4065775817510061, "is_candidate": true}, {"start": 938.777, "end": 951.246, "text": " al otro dictamen tal cual se dispuso en la reuni\u00f3n de labor, se\u00f1or presidente, el que habla de los delitos complejos o de t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n compleja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23228690814491515, "is_candidate": true}, {"start": 951.246, "end": 955.029, "text": "Nosotros queremos decir que las llamadas herramientas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29565537033741973, "is_candidate": true}, {"start": 956.212, "end": 977.39, "text": " que se nos proponen y adem\u00e1s del marco general que ya dimos al principio, desde el oficialismo y tambi\u00e9n desde el Frente Renovador que ha firmado el dictamen, no conocemos sinceramente a\u00fan la opini\u00f3n de otros bloques como el Frente para la Victoria, centralmente son facultades para fortalecer a los mismos que son parte del crimen organizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20666177803707575, "is_candidate": true}, {"start": 977.39, "end": 980.312, "text": "Se fortalece a las fuerzas represivas, a las fuerzas de seguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2868326420237246, "is_candidate": true}, {"start": 981.053, "end": 998.418, "text": " se fortalece a los jueces y fiscales sin los cuales ese crimen organizado no podr\u00eda funcionar en la Argentina, jueces y fiscales que nadie vot\u00f3 ni eligi\u00f3, y tambi\u00e9n se permite infiltrar ilegalmente a las organizaciones populares, por lo cual nos vamos a referir espec\u00edficamente a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18963699240863852, "is_candidate": true}, {"start": 998.418, "end": 1007.8, "text": "Y se fortalece al Ministerio de Seguridad, que como expuso la diputada Burgos, tendr\u00e1 enorme cantidad de atribuciones de aprobarse el dictamen de mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20404363249809954, "is_candidate": true}, {"start": 1011.817, "end": 1020.48, "text": " y llamativamente, en el otro extremo, al tratarse de un proyecto tan reaccionario, es preocupante que solo haya un dictamen de minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24230189522668455, "is_candidate": true}, {"start": 1020.48, "end": 1028.862, "text": "La verdad es que nos llama la atenci\u00f3n, casi podr\u00edamos decir que es un hecho in\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2554857399455378, "is_candidate": true}, {"start": 1028.862, "end": 1037.185, "text": "Las figuras que se pretenden aprobar, agente encubierto, los infiltrados, agente revelador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22235024407910442, "is_candidate": true}, {"start": 1038.331, "end": 1064.03, "text": " Son figuras requeridas desde hace a\u00f1os por Estados Unidos, no son ninguna novedad, seguramente quien redact\u00f3 el proyecto se inspir\u00f3 en sendas, series televisivas donde muestran estas figuras, pero nosotros tenemos que ser claros, con ellas se redobla la colonizaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad y se mete tambi\u00e9n a las agencias internacionales en el control del crimen organizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19859608321815203, "is_candidate": true}, {"start": 1064.03, "end": 1064.97, "text": "Escandalosamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42299999122124643, "is_candidate": true}, {"start": 1065.891, "end": 1078.745, "text": " ante la muerte del fiscal Nisman, vimos c\u00f3mo la SIDE o ex SIDE o Secretar\u00eda de Inteligencia estaba completamente colonizada por la CIA, por los servicios de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.17221416949051227, "is_candidate": true}, {"start": 1078.745, "end": 1081.968, "text": "Continuando con esa l\u00ednea, profundizando esa l\u00ednea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3054793645281061, "is_candidate": true}, {"start": 1082.589, "end": 1093.518, "text": " La Ministra Bullrich se reuni\u00f3, y creemos que esta reforma se inscribe en ese marco, en esas reuniones, con el FBI en febrero, con la DEA, con el Secretario de Seguridad Nacional de los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20772298646385046, "is_candidate": true}, {"start": 1093.518, "end": 1104.488, "text": "Luego en marzo firm\u00f3 acuerdos de cooperaci\u00f3n con el Departamento de Justicia, con el Departamento de Seguridad Nacional de Estados Unidos, entre otras reuniones y acuerdos que podr\u00edamos mencionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22699360641057265, "is_candidate": true}, {"start": 1104.488, "end": 1105.568, "text": "Por eso no nos asombra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4307552028481396, "is_candidate": true}, {"start": 1106.249, "end": 1127.076, "text": " que se copie y que se traiga tan r\u00e1pidamente al recinto, estas figuras que son las promovidas por la DEA para combatir lo que ellos dicen o para lanzar lo que ellos dicen, la guerra contra el narcotr\u00e1fico, que no s\u00f3lo mantuvo en pie a la mayor\u00eda de los c\u00e1rteles, sino que tambi\u00e9n el resultado fue al rev\u00e9s, demostr\u00f3 en pa\u00edses como Colombia y M\u00e9xico la penetraci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20506627432025837, "is_candidate": true}, {"start": 1127.856, "end": 1133.978, "text": " de esos carteles en la Fuerza de Seguridad, exactamente al rev\u00e9s de lo que aqu\u00ed se promueve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27706267331815615, "is_candidate": true}, {"start": 1133.978, "end": 1150.302, "text": "Nosotros, si se me permite el par\u00e9ntesis, contrariamente para combatir el narcotr\u00e1fico, proponemos debatir la legalizaci\u00f3n y el control estatal de los estupefacientes, por eso ya presentamos un proyecto en ese sentido, planteando la legalizaci\u00f3n integral del cannabis y la marihuana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20887428155545085, "is_candidate": true}, {"start": 1151.9, "end": 1167.064, "text": " Y tambi\u00e9n se conecta con este punto, que otro de los puntos que hay que mencionar, que hay que destacar, es que con este dictamen de mayor\u00eda lo que se pretende es la aplicaci\u00f3n concreta de las leyes antiterroristas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21636639022125392, "is_candidate": true}, {"start": 1167.064, "end": 1176.006, "text": "El gobierno anterior nos meti\u00f3 las leyes antiterroristas y este gobierno pretende aplicarlas, por eso en este proceso de t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3022243107005167, "is_candidate": true}, {"start": 1176.426, "end": 1193.821, "text": " se da orden expresa de aplicar el art\u00edculo 41 quinquias y la legislaci\u00f3n antiterrorista, por eso sin eufemismos queremos decir que todo el que vote este dictamen estar\u00e1 avalando la aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n antiterrorista en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2140912861525771, "is_candidate": true}, {"start": 1195.515, "end": 1205.002, "text": " Y por supuesto que esta legislaci\u00f3n antiterrorista no tiene otro objetivo que la persecuci\u00f3n de los trabajadores y del pueblo, de sus organizaciones y de sus militantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23877758669520677, "is_candidate": true}, {"start": 1205.002, "end": 1212.507, "text": "Es el \u00fanico objetivo que tiene esa ley, como siempre hemos denunciado y tambi\u00e9n tenemos presentado con otros diputados un proyecto para derogarlas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19075093811551957, "is_candidate": true}, {"start": 1214.898, "end": 1228.088, "text": " con las figuras de la gente encubierta, revelador, informante, se efect\u00faa indudablemente una legalizaci\u00f3n del espionaje y se otorgan garant\u00edas para esa infiltraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1742000039927757, "is_candidate": true}, {"start": 1228.088, "end": 1233.392, "text": "Se le da tambi\u00e9n, como dec\u00edamos antes, un gran protagonismo y funciones inauditas al Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21799739066546742, "is_candidate": true}, {"start": 1234.053, "end": 1241.938, "text": " con tantas funciones va a tener y atribuciones el Ministerio de Seguridad, que hasta va a poder contratar su propio cuerpo de buchones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25827224683864913, "is_candidate": true}, {"start": 1241.938, "end": 1262.152, "text": "Cuando estuvo la Ministra de Seguridad aqu\u00ed, la \u00fanica oportunidad que tuvimos, la posibilidad de intercambiar algunas ideas sobre estos dict\u00e1menes que llegan pr\u00e1cticamente sin discusi\u00f3n al recinto, le preguntamos c\u00f3mo los va a tratar, se\u00f1or Presidente, porque ya que se pone a votaci\u00f3n, van a estar en planta permanente, transitoria, \u00bfpor qu\u00e9 r\u00e9gimen van a cobrar los buchones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20088858131839904, "is_candidate": true}, {"start": 1262.432, "end": 1265.354, "text": " porque dice ah\u00ed que el Estado les va a pagar por buchonear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363142267710496, "is_candidate": true}, {"start": 1265.354, "end": 1268.176, "text": "Entonces queremos saber qu\u00e9 es eso que est\u00e1n creando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42029324904931, "is_candidate": true}, {"start": 1268.176, "end": 1278.043, "text": "Imag\u00ednense con las crisis que ya hubo con la SIDE lo que va a ser este cuerpo de buchones al mando del Ministerio de Seguridad como se establece en el art\u00edculo 13 del dictamen de mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22772371775759892, "is_candidate": true}, {"start": 1279.488, "end": 1297.935, "text": " Qu\u00e9 bueno ser\u00eda tambi\u00e9n, si tuvi\u00e9semos tiempo y posibilidad de no debatir todo el tiempo esta agenda reaccionaria, que pudi\u00e9semos discutir por qu\u00e9 los fondos p\u00fablicos, esos fondos que se le niegan en aumento a los trabajadores estatales, a los jubilados, vayan destinados para sostener a un cuerpo de buchones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19389093124933565, "is_candidate": true}, {"start": 1297.935, "end": 1299.256, "text": "Ser\u00eda un interesante debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42999634825647004, "is_candidate": true}, {"start": 1301.494, "end": 1313.083, "text": " Y como dec\u00edamos antes, estas herramientas terminar\u00e1n fortaleciendo, no nos cabe ninguna duda por la experiencia de los pa\u00edses que mencion\u00e1bamos, a una de las patas en las que se basa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24248066388688982, "is_candidate": true}, {"start": 1314.122, "end": 1325.712, "text": " el crimen organizado, terminar\u00e1 fortaleciendo a la Federal, a la Gendarmer\u00eda, a la Prefectura, a todas esas fuerzas sin las cuales el crimen organizado no podr\u00eda estar en pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20776302685337078, "is_candidate": true}, {"start": 1325.712, "end": 1333.158, "text": "Porque la trata de personas, los desarmaderos de autos, el narcotr\u00e1fico, a todos nos consta que no tienen posibilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22717035297552157, "is_candidate": true}, {"start": 1334.179, "end": 1338.14, "text": " de funcionamiento sin la participaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25264050464330967, "is_candidate": true}, {"start": 1338.14, "end": 1357.205, "text": "Y eso es lo que revelan todos los casos que conocemos, los casos de las c\u00fapulas de la polic\u00eda de Santa Fe, de C\u00f3rdoba, que han salido a la luz, que hoy est\u00e1n siendo juzgados por la justicia, demuestran que el narcotr\u00e1fico no funcionaba en esas provincias, sino era con el amparo y la protecci\u00f3n de las m\u00e1ximas c\u00fapulas policiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22439779022805872, "is_candidate": true}, {"start": 1357.205, "end": 1360.846, "text": "Ahora, con esta ley, se les va a dar cobertura a todo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3409150795704432, "is_candidate": true}, {"start": 1360.846, "end": 1362.227, "text": "Y veamos otros ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.366937931666498, "is_candidate": true}, {"start": 1363.067, "end": 1385.656, "text": " La fiesta electr\u00f3nica que mencion\u00e1bamos hoy, hay un prefecto que el fiscal pidi\u00f3 que se lo procese, que ha sido procesado porque en vez de evitar que supuestamente haya narcotr\u00e1fico en esa fiesta, era el que vend\u00eda los estupefacientes o por lo menos estaba en connivencia con quien los vend\u00eda en la fiesta y que produjo la muerte de 5 chicos por vender estupefacientes adulterados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20870295167825403, "is_candidate": true}, {"start": 1386.116, "end": 1397.771, "text": " Bueno, con esta ley, si es descubierto, le est\u00e1n brindando una gran coartada, por qu\u00e9 dir\u00e1 que \u00e9l era un agente que el Ministerio de Seguridad lo hab\u00eda mandado ah\u00ed como encubierto para investigar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22388251367263245, "is_candidate": true}, {"start": 1397.771, "end": 1404.359, "text": "Entonces, en vez de castigarlo y procesarlo, se lo encubre, le est\u00e1n dando un paraguas de impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.321550081690662, "is_candidate": true}, {"start": 1406.388, "end": 1422.093, "text": " El agente Torres, se llama, de Prefectura, ser\u00eda premiado, ascendido en el caso de ser descubierto con la vigencia de la ley tan peligrosa que aqu\u00ed se propone.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1604724832628277, "is_candidate": true}, {"start": 1422.093, "end": 1424.433, "text": "Podr\u00edamos poner m\u00e1s ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3979287108409555, "is_candidate": true}, {"start": 1424.433, "end": 1427.874, "text": "\u00bfHasta qu\u00e9 l\u00edmite se le permite inmiscuirse en el delito y en las redes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26851232298418104, "is_candidate": true}, {"start": 1427.874, "end": 1429.115, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a hacer a los casos de trata?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39144883256775564, "is_candidate": true}, {"start": 1430.771, "end": 1435.718, "text": " \u00bfHasta qu\u00e9 punto pueden humillar a las v\u00edctimas junto con los tratantes, los agentes de la polic\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23990615668889737, "is_candidate": true}, {"start": 1435.718, "end": 1440.745, "text": "La verdad es que es muy peligroso lo que aqu\u00ed se est\u00e1 votando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29976427307680464, "is_candidate": true}, {"start": 1440.745, "end": 1443.308, "text": "O se pretende votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3584875157014137, "is_candidate": true}, {"start": 1443.308, "end": 1445.691, "text": "Otro ejemplo que tiene que ver con la protesta social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28700737622212, "is_candidate": true}, {"start": 1447.426, "end": 1463.396, "text": " Hace unos d\u00edas conseguimos, despu\u00e9s de mucha pelea, que procesen al comandante de Gendarmer\u00eda L\u00f3pez Torales, el c\u00e9lebre Gendarme Carancho, que muchos se acordar\u00e1n que se tir\u00f3 sobre un auto en el marco de una protesta de los trabajadores del EAR.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19594143686769794, "is_candidate": true}, {"start": 1463.396, "end": 1474.563, "text": "Tambi\u00e9n a Roberto Galeano, un militar del ej\u00e9rcito, del tercer cuerpo de ej\u00e9rcito, contratado por Sergio Berni para infiltrar esta misma protesta de los trabajadores del EAR.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2394488443476277, "is_candidate": true}, {"start": 1474.563, "end": 1475.744, "text": "Bueno, una vez,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5822130299460763, "is_candidate": false}, {"start": 1477.438, "end": 1492.403, "text": " que se apruebe el dictamen de mayor\u00eda, si se logra aprobar el dictamen de mayor\u00eda, Galeano no va a ser procesado, va a ser premiado porque va a tener la cobertura de que todo eso lo realiz\u00f3 como agente encubierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24638448237624277, "is_candidate": true}, {"start": 1492.403, "end": 1498.245, "text": "Entonces le digo, todo esto que peleamos para que procesen a Galeano, para que procesen a Torales, para que procesen a Berni,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3050830594772186, "is_candidate": true}, {"start": 1499.205, "end": 1503.507, "text": " va a ser al rev\u00e9s, nosotros vamos a estar realizando una falsa denuncia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3462241633542936, "is_candidate": true}, {"start": 1503.507, "end": 1510.669, "text": "Esa es la herramienta que hoy se pretende votar, un gran paraguas de impunidad para todos estos casos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26370930634021683, "is_candidate": true}, {"start": 1510.669, "end": 1527.315, "text": "Y como dijimos al principio, el objetivo que tienen para sancionar esta ley, con la premura que se trajo esta ley sin pr\u00e1cticamente debate, es para blindar un ajuste antipopular, antiobrero, que como todos los ajustes, no pasa sin represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2513883325988773, "is_candidate": true}, {"start": 1529.015, "end": 1533.898, "text": " necesitan aumentar los mecanismos de control social del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2590038898737549, "is_candidate": true}, {"start": 1533.898, "end": 1552.651, "text": "Por eso no nos extra\u00f1\u00f3 cuando vimos las firmas del Frente Renovador en el dictamen de la mayor\u00eda, porque en campa\u00f1a electoral llegaron tan lejos que llegaron a proponer que las Fuerzas Armadas ocupen los barrios populares en pos de conseguir mayor seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19084210741047558, "is_candidate": true}, {"start": 1552.651, "end": 1557.434, "text": "No sabemos, como dijimos, tampoco que van a votar otros bloques mayoritarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.239990585471604, "is_candidate": true}, {"start": 1557.434, "end": 1558.335, "text": "\u00bfEn lo que estamos seguros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4584339225065226, "is_candidate": true}, {"start": 1559.215, "end": 1567.178, "text": " es que este proyecto es para blindar el ajuste y que va a impactar directamente en la protesta social con los ejemplos que pon\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22199935118293412, "is_candidate": true}, {"start": 1567.178, "end": 1570.119, "text": "Podemos decir m\u00e1s porque dicen que es para delitos complejos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30809968375304597, "is_candidate": true}, {"start": 1570.119, "end": 1583.485, "text": "\u00bfUstedes saben por qu\u00e9 todos mis compa\u00f1eros de mi partido, por qu\u00e9 todas las comisiones internas de la zona norte del Gran Buenos Aires, por qu\u00e9 todos los ambientalistas de Gualeguaych\u00fa estaban en el proyecto X de la Gendarmer\u00eda cuando lo denunciamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2484836208421538, "is_candidate": true}, {"start": 1583.485, "end": 1586.606, "text": "Porque se consideraban esas protestas como delitos complejos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38957122520610576, "is_candidate": true}, {"start": 1587.086, "end": 1599.269, "text": " Entonces, no estamos hablando de hip\u00f3tesis sin abstracto, estamos hablando de la experiencia que nos da haber participado todos estos a\u00f1os de estas protestas y haber acompa\u00f1ado estas protestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.245467899589085, "is_candidate": true}, {"start": 1599.269, "end": 1600.189, "text": "S\u00ed, ya termino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6321870906079207, "is_candidate": false}, {"start": 1600.189, "end": 1603.249, "text": "El diputado Luz Qui\u00f1o le pide una interrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9526626238845886, "is_candidate": false}, {"start": 1603.249, "end": 1609.531, "text": "S\u00ed, le pido, si me dan luego el tiempo necesario, no tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25690548063498697, "is_candidate": true}, {"start": 1609.531, "end": 1613.191, "text": "Corre el tiempo la diputada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9493133402337781, "is_candidate": false}, {"start": 1613.191, "end": 1615.992, "text": "No le da la palabra al diputado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9233682138047086, "is_candidate": false}, {"start": 1618.658, "end": 1624.02, "text": " Contin\u00faen sus palabras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9719444446133373, "is_candidate": false}, {"start": 1624.02, "end": 1624.561, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9953152621797712, "is_candidate": false}, {"start": 1624.561, "end": 1630.843, "text": "S\u00ed, entonces le pido disculpas, pero necesito terminar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2926156389866684, "is_candidate": true}, {"start": 1630.843, "end": 1635.625, "text": "Solamente mencionar un caso m\u00e1s de la historia reciente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34802209592702515, "is_candidate": true}, {"start": 1635.625, "end": 1646.209, "text": "Maximiliano Costic y Dar\u00edo Santill\u00e1n fueron asesinados en un brutal operativo, en la masacre de Avellaneda, porque se basaron los que intervinieron all\u00ed en informes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22955528581964435, "is_candidate": true}, {"start": 1647.346, "end": 1653.511, "text": " de infiltrados en informes de inteligencia previos que dec\u00edan que quer\u00edan cometer el delito de sedici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21302201069396431, "is_candidate": true}, {"start": 1653.511, "end": 1662.459, "text": "Bueno, todos esos agentes de inteligencia van a estar cubiertos por esta ley, los resultados son conocidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26358456132207375, "is_candidate": true}, {"start": 1662.459, "end": 1669.566, "text": "Queremos, como somera s\u00edntesis para ir terminando, decir que el agente encubierto habilita que un juez puede infiltrar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24878165785148054, "is_candidate": true}, {"start": 1671.249, "end": 1681.217, "text": " a todas las organizaciones sociales y pol\u00edticas sin dar mayores explicaciones, el Ministerio de Seguridad tendr\u00e1 grandes atribuciones y van a blanquear la infiltraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22521771202884988, "is_candidate": true}, {"start": 1681.217, "end": 1689.604, "text": "Como s\u00edntesis tambi\u00e9n, el agente revelador inocultablemente es un agente que va a participar en la investigaci\u00f3n del delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2255569159578239, "is_candidate": true}, {"start": 1689.604, "end": 1699.773, "text": "Por m\u00e1s que digan que no es el agente provocador, cualquiera que lea la reglamentaci\u00f3n que se dice en L\u00edmites no es claro y claramente puede convertirse en un agente provocador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23255796482062085, "is_candidate": true}, {"start": 1700.831, "end": 1708.618, "text": " Y eso tambi\u00e9n lo hemos visto, eso era Galeano, ese era el infiltrado Galeano que ten\u00edamos en la protesta de Lear, era informante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2299462695893063, "is_candidate": true}, {"start": 1708.618, "end": 1721.791, "text": "Bueno, si el modelo que quieren proponer es este, la verdad que es preocupante, es el Estado negociando con los criminales, es el Estado negociando con los buchones y adem\u00e1s garantiz\u00e1ndoles un sueldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.221505136034427, "is_candidate": true}, {"start": 1721.791, "end": 1723.653, "text": "Va a ser Jaime Stiusso, pero por mil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34556490046067345, "is_candidate": true}, {"start": 1724.747, "end": 1728.791, "text": " se legaliza completamente el famoso buche policial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28424314076836243, "is_candidate": true}, {"start": 1728.791, "end": 1732.675, "text": "Por eso desde el Frente de Izquierda venimos a rechazar y a denunciar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2525610763463422, "is_candidate": true}, {"start": 1733.715, "end": 1758.142, "text": " esta reforma que se propone, rechazamos los dos dict\u00e1menes de mayor\u00eda y para terminar decimos que nuevamente en esta sesi\u00f3n estamos discutiendo un temario muy alejado a las necesidades del pueblo trabajador y por eso los que queremos denunciar la represi\u00f3n en Tierra del Fuego, los que queremos denunciar la situaci\u00f3n de las mujeres que siguen muriendo como Micaela en Bah\u00eda Blanca, tenemos que hablar al principio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20539693846871288, "is_candidate": true}, {"start": 1758.522, "end": 1775.726, "text": " porque durante la sesi\u00f3n lo \u00fanico que se discute es una agenda reaccionaria que primero decide pagarle a los buitres, despu\u00e9s aprobar los decretos de necesidad y urgencia del Presidente de la Naci\u00f3n y ahora fortalecer el aparato represivo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2238340613173745, "is_candidate": true}, {"start": 1775.726, "end": 1778.227, "text": "Entonces cuando incluso logra...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31596452534406716, "is_candidate": true}, {"start": 1779.807, "end": 1792.803, "text": " aprobarse un proyecto como la llamada Ley Antidespidos que puede convertirse en un punto de apoyo para la clase trabajadora del pa\u00eds, el Presidente de la Naci\u00f3n, la Veta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24341231774796446, "is_candidate": true}, {"start": 1792.803, "end": 1794.485, "text": "La \u00fanica reflexi\u00f3n que nos queda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3073684916451016, "is_candidate": true}, {"start": 1795.441, "end": 1798.504, "text": " y ante el tratamiento de estas leyes es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2663453447603671, "is_candidate": true}, {"start": 1798.504, "end": 1811.517, "text": "Como es con la ley antidespidos, como es para enfrentar esta reforma reaccionaria, la \u00fanica herramienta que siguen teniendo los trabajadores, el pueblo, la juventud y las mujeres, es la movilizaci\u00f3n a las calles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20712254438765165, "is_candidate": true}, {"start": 1811.517, "end": 1813.58, "text": "Muchas gracias, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4269337354491667, "is_candidate": true}, {"start": 1813.58, "end": 1816.843, "text": "Gracias, se\u00f1ora diputada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8931569270424231, "is_candidate": false}], "Index": 1828, "channel_id": "UC5KfW9_wv4tqbIPgY8tMG-w", "channel": "Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@diputados.argentina", "id": "fzXI27a2MPk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fzXI27a2MPk", "title": "Diputada Bregman Myriam Teresa - 2da Intervenci\u00f3n - Sesi\u00f3n 01-06-2016", "duration": 1823.0, "view_count": 731.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}