{"segments": [{"start": 22.139, "end": 22.539, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7761169488390094, "is_candidate": false}, {"start": 22.539, "end": 23.12, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7387646239367316, "is_candidate": false}, {"start": 23.12, "end": 23.98, "text": "Bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7416488066695872, "is_candidate": false}, {"start": 23.98, "end": 26.001, "text": "Estamos en Futuro Posible.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7774555233770197, "is_candidate": false}, {"start": 26.001, "end": 33.946, "text": "Y hoy como invitada est\u00e1 Miriam Bregman, que es precandidata a jefe porte\u00f1a por el frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6448052688555941, "is_candidate": false}, {"start": 33.946, "end": 39.709, "text": "Ella dice que la ciudad debe organizarse en base a la funci\u00f3n de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5167258430938073, "is_candidate": false}, {"start": 39.709, "end": 44.792, "text": "Por eso vamos a hablar de las propuestas que tiene referidas a esto, por organizar esta ciudad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5480614096872144, "is_candidate": false}, {"start": 45.612, "end": 59.738, "text": " Y tambi\u00e9n vamos a hablar del espionaje, porque ella es la primera que denunci\u00f3 el proyecto X, que es este proyecto o espionaje que il\u00edcitamente hac\u00eda la Gendarmer\u00eda Nacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5431433900400033, "is_candidate": false}, {"start": 59.738, "end": 65.3, "text": "Vamos a hablar entonces de espionaje, de esta guerra de esp\u00edas, de todo ello, pero lo que me interesa a m\u00ed", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5709035963723572, "is_candidate": false}, {"start": 65.82, "end": 78.105, "text": " es saber cu\u00e1nto presupuesto se destina para este espionaje y entonces cu\u00e1nto presupuesto no llega a los lugares necesarios, obviamente, de los sectores vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5377775940187248, "is_candidate": false}, {"start": 78.105, "end": 83.167, "text": "Todo ello luego de los auspicios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6013902629229979, "is_candidate": false}, {"start": 83.167, "end": 91.77, "text": "La tenemos que petar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9239592427273835, "is_candidate": false}, {"start": 93.017, "end": 93.658, "text": " Ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9986402020849224, "is_candidate": false}, {"start": 93.658, "end": 96.079, "text": "No, pobre, no le hagas pesar, no le hagas pasar por este momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1195482290778487, "is_candidate": false}, {"start": 96.079, "end": 97.46, "text": "No, a la valija, a la valija del mar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7643428456477855, "is_candidate": false}, {"start": 97.46, "end": 101.202, "text": "Ah, a la valija, s\u00ed, a la valija, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.00527007934702, "is_candidate": false}, {"start": 101.202, "end": 104.743, "text": "Marco, no va a pasar nada, quedate tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9849217468377651, "is_candidate": false}, {"start": 104.743, "end": 107.645, "text": "No, no, Lalu.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0213869809854879, "is_candidate": false}, {"start": 107.645, "end": 110.406, "text": "Es que tengo miedo del viaje, lo que no quiero es que deje a hombres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1272046237136724, "is_candidate": false}, {"start": 110.406, "end": 112.568, "text": "Gente, perd\u00f3n, Claudia trab\u00f3 las valijas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0190338852783438, "is_candidate": false}, {"start": 112.568, "end": 114.689, "text": "Puso de todo, las explot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1176246146212625, "is_candidate": false}, {"start": 114.689, "end": 116.129, "text": "Estaba tan grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0732575467574101, "is_candidate": false}, {"start": 116.129, "end": 116.61, "text": "D\u00e9jenme, yo voy a...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0695843793922566, "is_candidate": false}, {"start": 117.925, "end": 119.006, "text": " Todo con quiero, pagu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7903151219318768, "is_candidate": false}, {"start": 119.006, "end": 121.448, "text": "Y en 12 cuotas, el hotel, los pasajes, todo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7352360251530393, "is_candidate": false}, {"start": 121.448, "end": 123.189, "text": "\u00a1Muchachos!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1551442124710944, "is_candidate": false}, {"start": 123.189, "end": 124.21, "text": "\u00a1Saquen la gran nota!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.048902427657183, "is_candidate": false}, {"start": 124.21, "end": 129.754, "text": "Con el cr\u00e9dito Primera Casa VA de la red En Todo Est\u00e1s Vos, se puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.924997172507594, "is_candidate": false}, {"start": 129.754, "end": 133.557, "text": "Lo creamos para que puedas acceder al sue\u00f1o de la casa propia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8746408809900587, "is_candidate": false}, {"start": 133.717, "end": 138.78, "text": " Anotate en buenosaires.gov.ar barra primera casa vea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6296471935732284, "is_candidate": false}, {"start": 138.78, "end": 140.121, "text": "Buenos Aires Ciudad, en todo est\u00e1s vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7992645150136979, "is_candidate": false}, {"start": 140.121, "end": 141.682, "text": "Por la calidad de la semilla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9298216205278264, "is_candidate": false}, {"start": 141.682, "end": 144.483, "text": "Porque tengo la mejor variedad para todos mis ambientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9502277764259491, "is_candidate": false}, {"start": 144.483, "end": 147.345, "text": "Porque a las nuevas tecnolog\u00edas le suma la mejor gen\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8683043961875444, "is_candidate": false}, {"start": 147.345, "end": 151.427, "text": "Soy Jos\u00e9 Luis de Amen\u00e1bar, Santa Fe, y yo siembro don Mario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9398384306480811, "is_candidate": false}, {"start": 151.427, "end": 154.089, "text": "Soy Pino de Zipacha, y yo siembro don Mario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9407029863648659, "is_candidate": false}, {"start": 154.089, "end": 157.911, "text": "Soy Jorge de Salto, Buenos Aires, y yo siembro don Mario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8447045242873926, "is_candidate": false}, {"start": 158.354, "end": 161.699, "text": " Los productores reales no saben actuar, pero s\u00ed saben qu\u00e9 elegir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0361990123526863, "is_candidate": false}, {"start": 161.699, "end": 165.345, "text": "Nuevas hojas Don Mario, con tecnolog\u00eda intacta RR2 Pro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9697353585601547, "is_candidate": false}, {"start": 165.345, "end": 166.767, "text": "Don Mario, l\u00edder en soja.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9954926217997104, "is_candidate": false}, {"start": 169.338, "end": 173.66, "text": " Arba presenta Arba M\u00f3vil, la nueva aplicaci\u00f3n para contribuyentes aplicados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0626463391088325, "is_candidate": false}, {"start": 173.66, "end": 178.223, "text": "Ahora ten\u00e9s en tu tel\u00e9fono todo lo que necesitas para estar al d\u00eda y colaborar con tu provincia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0544906435266348, "is_candidate": false}, {"start": 178.223, "end": 183.505, "text": "Consulta de deudas, bot\u00f3n de pagos, alertas de pagos, novedades, boleta por mail.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0550301569948133, "is_candidate": false}, {"start": 183.505, "end": 187.867, "text": "Y adem\u00e1s, con un solo bot\u00f3n pod\u00e9s avisarnos cuando un comercio no te da factura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0454044982981474, "is_candidate": false}, {"start": 187.867, "end": 192.63, "text": "Descargate Arba M\u00f3vil y contribu\u00ed a que Buenos Aires siga activa como nunca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1235140464644873, "is_candidate": false}, {"start": 192.63, "end": 194.591, "text": "Gobernaci\u00f3n Daniel Scioli y Arba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0109478605110445, "is_candidate": false}, {"start": 195.271, "end": 203.319, "text": " La tercera, una empresa dedicada al desarrollo de productos de vanguardia para una arquitectura sustentable y el cuidado del medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9822956359981715, "is_candidate": false}, {"start": 203.319, "end": 207.903, "text": "L\u00edder en la fabricaci\u00f3n de ladrillos cer\u00e1micos de la m\u00e1s alta calidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.981601806980241, "is_candidate": false}, {"start": 207.903, "end": 212.887, "text": "Comprometida con su personal, la responsabilidad social y el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9056143217808658, "is_candidate": false}, {"start": 212.887, "end": 213.568, "text": "La tercera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0948471489188147, "is_candidate": false}, {"start": 215.114, "end": 222.079, "text": " El lavado de manos sigue siendo la medida preventiva m\u00e1s eficaz para evitar el contagio de enfermedades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9187532541810045, "is_candidate": false}, {"start": 222.079, "end": 225.402, "text": "Adoptemos este acto simple y sencillo a nuestra vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8644213255190276, "is_candidate": false}, {"start": 225.402, "end": 227.584, "text": "Es un consejo de AISA.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9370839874456018, "is_candidate": false}, {"start": 238.419, "end": 242.341, "text": " Bueno, y aqu\u00ed estamos con Miriam Beckman del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6719968865592071, "is_candidate": false}, {"start": 242.341, "end": 244.282, "text": "Much\u00edsimas gracias, Miriam, por estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6601672001564595, "is_candidate": false}, {"start": 244.282, "end": 245.542, "text": "Muchas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6707133498377379, "is_candidate": false}, {"start": 245.542, "end": 250.144, "text": "Bueno, sos abogada tambi\u00e9n, defensora de los derechos humanos y mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6719532874836813, "is_candidate": false}, {"start": 250.144, "end": 253.386, "text": "Pero vamos a dividir esta entrevista en dos partes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.561192607464365, "is_candidate": false}, {"start": 253.386, "end": 259.728, "text": "Por un lado, vamos a hablar de tus propuestas para la ciudad de Buenos Aires, ya que sos precandidata a jefa porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.598817379386816, "is_candidate": false}, {"start": 259.728, "end": 264.651, "text": "Y por otro lado, vamos a hablar del espionaje, que s\u00e9 que sos erudita en este tema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5922736971088716, "is_candidate": false}, {"start": 265.851, "end": 267.212, "text": " Bueno, empezamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8466622795201976, "is_candidate": false}, {"start": 267.212, "end": 271.676, "text": "Vos dec\u00eds que hay que organizar la ciudad en base a la funci\u00f3n de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5987140219395717, "is_candidate": false}, {"start": 271.676, "end": 272.937, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8860630408283339, "is_candidate": false}, {"start": 272.937, "end": 280.443, "text": "Bueno, eso es como un lema que abarca todas las propuestas que nosotros hacemos para la ciudad de Buenos Aires desde el Frente de Izquierda, desde mi partido el PTS.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.29874696565505, "is_candidate": true}, {"start": 281.284, "end": 299.544, "text": " Porque es una ciudad que en los \u00faltimos a\u00f1os cada vez profundiza m\u00e1s una l\u00ednea de estar pensada los negociados privados, es decir, cuando uno piensa en un tema vivienda, lo primero que se le viene a la cabeza es las peleas por los shopping que quieren hacer la ciudad, los que ya hicieron, los grandes emprendimientos inmobiliarios y en el otro extremo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22343486646846678, "is_candidate": true}, {"start": 300.645, "end": 311.649, "text": " m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas que tienen problemas de vivienda, entre los que alquilan, los que tienen una situaci\u00f3n de emergencia habitacional y los que directamente est\u00e1n viviendo en villas y asentamientos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.26143774483516935, "is_candidate": true}, {"start": 311.649, "end": 318.932, "text": "Es decir, es una cantidad de personas que est\u00e1 afectada por eso y en el otro polo una especulaci\u00f3n inmobiliaria que nadie le pone un freno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24629314746389774, "is_candidate": true}, {"start": 318.932, "end": 325.034, "text": "Digo como para poner un ejemplo, pero en cada una de las materias nosotros planteamos lo mismo, que no se puede pensar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2459357824230034, "is_candidate": true}, {"start": 325.954, "end": 330.68, "text": " desde el negocio individual, sino desde los necesidades del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.27465439509185097, "is_candidate": true}, {"start": 330.68, "end": 337.027, "text": "Cuando hablas del negocio, \u00bfes un negocio particular de los dirigentes que est\u00e1n gobernando la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5959440858489569, "is_candidate": false}, {"start": 337.027, "end": 339.73, "text": "De los grandes empresarios, para empezar, que est\u00e1n radicados en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.26549649662051544, "is_candidate": true}, {"start": 341.152, "end": 341.952, "text": " en el transporte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.46130160230082784, "is_candidate": true}, {"start": 341.952, "end": 357.698, "text": "Macri responde al problema de transporte de la ciudad aumentando el peaje, aumentando el boleto del subterr\u00e1neo, es decir, con una cabeza bien empresaria y por otro lado est\u00e1 lleno de denuncias de que las obras que se hacen como Metrob\u00fas, las bicisendas tienen detr\u00e1s grandes negociados", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19660362044464186, "is_candidate": true}, {"start": 358.178, "end": 379.283, "text": " de las empresas amigas de las empresas constructoras pero esta es la ciudad si uno lo piensa m\u00e1s general no por fuera del tema electoral si uno piensa la ciudad bueno que ciudad buenos aires tenemos tenemos una ciudad con grandes villas y asentamientos y en el otro extremo tenemos la ciudad donde est\u00e1n radicados todos los bancos todas las grandes financieras todas las grandes empresas del pa\u00eds tienen su sede aqu\u00ed y eso", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20938774088128975, "is_candidate": true}, {"start": 380.603, "end": 393.148, "text": " no implica nada para estas empresas porque ni siquiera pagan un impuesto especial, a la ciudad pagan los impuestos como cualquier ciudadano, con lo cual la carga tributaria sigue quedando en la gente que tiene una vivienda y no los grandes bancos y las grandes financieras.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2337212401332378, "is_candidate": true}, {"start": 393.148, "end": 400.791, "text": "Todo lo que est\u00e1s diciendo, Miriam, no llega al ciudadano porte\u00f1o porque las \u00faltimas encuestas nos dicen que va a ganar nuevamente el PRO.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6214111741776787, "is_candidate": false}, {"start": 401.491, "end": 408.439, "text": " As\u00ed que, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede con estos porte\u00f1os, que son m\u00e1s de 3 millones, que viven en esta ciudad, y que siguen votando entonces al PRO?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6405007033022138, "is_candidate": false}, {"start": 408.439, "end": 410.821, "text": "\u00bfNo saben de estos negociados que est\u00e1s hablando vos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6659563086421958, "is_candidate": false}, {"start": 410.821, "end": 422.655, "text": "S\u00ed, bueno, creo que nosotros claramente le hablamos a aquellos que quieren terminar con esta situaci\u00f3n, que quieren terminar con esta... que se desfavorezca la educaci\u00f3n p\u00fablica, la salud p\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23069871948048826, "is_candidate": true}, {"start": 423.215, "end": 437.752, "text": " Y le decimos que, as\u00ed como el Frente Izquierda es una fuerza nacional que ha tenido una activa participaci\u00f3n en la pol\u00edtica nacional, en las luchas en el \u00faltimo a\u00f1o, fundamentalmente del 2013 a esta parte, donde conseguimos diputados nacionales, senadores, legisladores provinciales,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24145363372682405, "is_candidate": true}, {"start": 438.352, "end": 442.595, "text": " consejales en todo el pa\u00eds, que es el momento de reforzar un fuerte bloque en la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.257139304278608, "is_candidate": true}, {"start": 442.595, "end": 449.319, "text": "Hoy nuestro candidato a legislador es Marcelo Ramal, junto con Patricio del Corro, un joven de mi partido, el PTS.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.28798128608093543, "is_candidate": true}, {"start": 449.319, "end": 457.405, "text": "Y bueno, nosotros estamos plante\u00e1ndoles hacer un fuerte bloque en la legislatura, que la salida es por izquierda de la ciudad porque hay que enfrentar a Macri y todos estos negociados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22317962536468972, "is_candidate": true}, {"start": 457.905, "end": 461.406, "text": " A ver, bueno, entonces por parte, la Izquierda Unida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7495528044324933, "is_candidate": false}, {"start": 461.406, "end": 463.487, "text": "Vos ven\u00eds por el Frente de la Izquierda Unida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5920833483789449, "is_candidate": false}, {"start": 463.487, "end": 465.168, "text": "Por el Frente de la Izquierda, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6079580790326427, "is_candidate": false}, {"start": 465.168, "end": 469.409, "text": "A ver, contame qui\u00e9nes est\u00e1n dentro de la Izquierda Unida, qu\u00e9 partidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6280469793097145, "is_candidate": false}, {"start": 469.409, "end": 477.412, "text": "Bueno, el Frente de Izquierda y los Trabajadores est\u00e1 conformado por el Partido Obrero, por el PTS y por Izquierda Socialista, es decir, los tres partidos m\u00e1s grandes de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2034837102988093, "is_candidate": true}, {"start": 478.032, "end": 485.376, "text": " Y creo que la consecuencia que hemos tenido, nuestros planteos y todo, est\u00e1 siendo tambi\u00e9n reconocida en la ciudad de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20863410504350144, "is_candidate": true}, {"start": 485.376, "end": 497.563, "text": "Nuestro candidato, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, acaba de salir segundo en las elecciones municipales de la capital de la provincia, obteniendo el m\u00e1s de 14% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2229118046169204, "is_candidate": true}, {"start": 497.563, "end": 506.788, "text": "Es decir, siempre manteniendo nuestro programa, siempre manteniendo firme nuestras convicciones y, como vos mencionabas al principio, siempre planteando desde los intereses", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.25703093146121647, "is_candidate": true}, {"start": 507.328, "end": 509.95, "text": " de las mujeres, de la juventud y del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.37134061553465403, "is_candidate": true}, {"start": 509.95, "end": 517.554, "text": "A ver, por un lado, \u00bften\u00e9s idea cu\u00e1ntos precandidatos hay en este momento para gobernar la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6373643038207486, "is_candidate": false}, {"start": 517.554, "end": 523.297, "text": "Mir\u00e1, precandidatos hay muchos, hay m\u00e1s de 30, m\u00e1s de 30, 31.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.25205109808359605, "is_candidate": true}, {"start": 523.297, "end": 524.938, "text": "Pero el problema es... \u00bfY cu\u00e1ntos de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4843485451286115, "is_candidate": true}, {"start": 524.938, "end": 527.819, "text": "Mi pregunta es cu\u00e1ntos de izquierda, porque tambi\u00e9n est\u00e1n divididos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7591639135913724, "is_candidate": false}, {"start": 527.819, "end": 530.581, "text": "No, no, el \u00fanico frente de izquierda con referencia nacional.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3097785580218384, "is_candidate": true}, {"start": 530.581, "end": 532.202, "text": "Si hablamos de Claudio Lozano,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6433651765422135, "is_candidate": false}, {"start": 533.062, "end": 543.191, "text": " No, creo que \u00e9l no se ubica ni siquiera \u00e9l directamente, son fuerzas de centro izquierda que han estado en su momento con Pino Sol\u00e1n, as\u00ed dem\u00e1s, y que son partes de la enorme crisis que tuvo la centro izquierda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19425802125156255, "is_candidate": true}, {"start": 543.191, "end": 554.16, "text": "La centro izquierda se uni\u00f3 a las elecciones pasadas solamente como una alternativa electoral de siempre, de llegar la izquierda... No, no es nuestro caso, no es nuestro caso porque nosotros tenemos un frente de izquierda pura.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23556733772857175, "is_candidate": true}, {"start": 555.862, "end": 572.442, "text": " As\u00ed nos planteamos y as\u00ed planteamos nuestras ideas y como te dec\u00eda antes eso es lo que lo que est\u00e1 siendo reconocido la consecuencia y que lo que decimos lo hacemos que no vamos a la funci\u00f3n p\u00fablica para enriquecernos nuestro compa\u00f1ero Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o que te mencionaba reci\u00e9n lo plante\u00f3 apenas asumi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24604704729690752, "is_candidate": true}, {"start": 572.922, "end": 581.752, "text": " que ning\u00fan pol\u00edtico puede acceder a la funci\u00f3n p\u00fablica para enriquecerse, que su salario tiene que ser igual de un trabajador, de un docente, y eso es lo que \u00e9l hace.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2697081923491993, "is_candidate": true}, {"start": 581.752, "end": 587.278, "text": "Es decir, nosotros tenemos una consecuencia pol\u00edtica y creo que all\u00ed est\u00e1 nuestra fortaleza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22004310603759591, "is_candidate": true}, {"start": 587.278, "end": 591.663, "text": "Y bueno, por supuesto que somos la unidad m\u00e1s grande de la izquierda, por lo menos en muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.29230346834969523, "is_candidate": true}, {"start": 592.063, "end": 599.147, "text": " Bueno, y en base a lo que est\u00e1s diciendo de los negociados, este fin de semana surgi\u00f3 una pol\u00e9mica por los dichos de Miquetti, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6930694347176077, "is_candidate": false}, {"start": 599.147, "end": 604.29, "text": "Hablando de que, bueno, ella, si es jefa porte\u00f1a, se termina todo el tema del juego.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7780239796634281, "is_candidate": false}, {"start": 604.29, "end": 605.571, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7549825883467505, "is_candidate": false}, {"start": 605.571, "end": 606.852, "text": "Que Miquetti lo descubre ahora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4779968134202264, "is_candidate": true}, {"start": 606.852, "end": 617.958, "text": "Es llamativo que ahora en la interna del PRO, donde Macri le retira su apoyo en pos de apoyar al otro candidato, a Rodr\u00edguez Larreta, ahora se da cuenta que el juego es un gran negociado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2576666412498205, "is_candidate": true}, {"start": 617.958, "end": 620.1, "text": "Nosotros lo venimos denunciando hace mucho tiempo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.32663221736045267, "is_candidate": true}, {"start": 620.62, "end": 632.604, "text": " Y en el d\u00eda de hoy, a partir de que este tema ha vuelto a tomar estado p\u00fablico, Marcelo Ramal present\u00f3 un proyecto a la legislatura de la ciudad para derogar ese convenio que permite que no paguen ingresos brutos, algo que es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2031965716469818, "is_candidate": true}, {"start": 632.604, "end": 637.385, "text": "Los que hemos padecido este tiempo el aumento de la BL, nada m\u00e1s a la ciudad de Buenos Aires que creci\u00f3", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.26307192029349813, "is_candidate": true}, {"start": 638.406, "end": 659.786, "text": " escandalosamente no puede ser que el juego ni siquiera pague ingresos brutos es decir uno est\u00e1 planteando algo casi m\u00ednimo como puede ser que adem\u00e1s toma los ingresos a partir de lo que el mismo due\u00f1o del casino declara y all\u00ed para favorecer centralmente a Crist\u00f3bal L\u00f3pez estuvieron todos porque vot\u00f3 el pro pero tambi\u00e9n lo vot\u00f3 el frente para la victoria es decir en esto no pueden", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19613568415019522, "is_candidate": true}, {"start": 660.306, "end": 668.489, "text": " No le crees a Miketti, a ver una pregunta, no le creo que se d\u00e9 cuenta ahora de que eso era un gran negociado y que estaba perjudicando la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3181381268192437, "is_candidate": true}, {"start": 668.489, "end": 677.472, "text": "Miriam, si tuvieses que votar, no s\u00e9, est\u00e1s en una ciudad donde hay solamente la posibilidad de que votes o a Larreta o a Miketti, \u00bfa qui\u00e9n votas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.600402836320931, "is_candidate": false}, {"start": 677.472, "end": 681.814, "text": "En blanco, en blanco porque", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5108539823330358, "is_candidate": false}, {"start": 683.092, "end": 685.795, "text": " Creo que los dos demuestran una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3308282638787233, "is_candidate": true}, {"start": 685.795, "end": 692.903, "text": "Pero lo que est\u00e1s diciendo tambi\u00e9n es que defendes, as\u00ed como defendes a los trabajadores, defendes tambi\u00e9n el tema de las mujeres, el tema de la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero, etc.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6351242183023391, "is_candidate": false}, {"start": 692.903, "end": 696.908, "text": "S\u00ed, pero Miquetti precisamente no es una defensora de los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3333495614104973, "is_candidate": true}, {"start": 696.908, "end": 697.809, "text": "Nosotros planteamos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4531631698103282, "is_candidate": true}, {"start": 698.289, "end": 705.034, "text": " muy claramente en el Congreso Nacional, que tiene que salir una ley por el derecho al aborto legal, seguro y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.28069370450538855, "is_candidate": true}, {"start": 705.034, "end": 709.537, "text": "Hay una ley presentada con m\u00e1s de 70 firmas por la campa\u00f1a nacional por el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.32705079410757865, "is_candidate": true}, {"start": 709.537, "end": 716.943, "text": "Y Miquetti, precisamente, junto tambi\u00e9n con el Frente para la Victoria, son los que se han opuesto todo este a\u00f1o a que esa ley se trate.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22187398696408855, "is_candidate": true}, {"start": 716.943, "end": 721.866, "text": "As\u00ed que su condici\u00f3n de mujer no la hace, per se, defensora de los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2607084692093392, "is_candidate": true}, {"start": 721.866, "end": 724.428, "text": "Uy, c\u00f3mo nos peleamos las mujeres a veces, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7398722715270741, "is_candidate": false}, {"start": 725.589, "end": 728.993, "text": " Nos peleamos nosotras por defender los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4777871910950767, "is_candidate": true}, {"start": 728.993, "end": 739.564, "text": "Miriam est\u00e1s hablando obviamente del tema de la pobreza, la desigualdad en la ciudad de Buenos Aires que es donde m\u00e1s se nota digamos frente a las torres impresionantes est\u00e1 todo el tema de los asentamientos o las villas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6476089253577838, "is_candidate": false}, {"start": 740.765, "end": 746.147, "text": " \u00bfC\u00f3mo mejorar este grav\u00edsimo problema que est\u00e1 en el mundo, el tema de la desigualdad?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6554358048570721, "is_candidate": false}, {"start": 746.147, "end": 758.391, "text": "Y para traerte a colaci\u00f3n, por ejemplo, Barack Obama en su discurso de principios de a\u00f1o dijo, \u00bfc\u00f3mo hacemos para crecer un pa\u00eds que crece tanto, pero para muy pocos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6906504534343405, "is_candidate": false}, {"start": 758.391, "end": 759.511, "text": "Hablando de este problema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7137551836364933, "is_candidate": false}, {"start": 760.191, "end": 780.302, "text": " y tambi\u00e9n el economista Piketty, que justamente le hicimos una entrevista en nuestro sitio, Futuro Posible, si quieren verlo, donde \u00e9l habla, obviamente, de lo obsceno que es la desigualdad y tambi\u00e9n del grav\u00edsimo problema que nos va a traer de inestabilidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6635096317192548, "is_candidate": false}, {"start": 780.302, "end": 782.983, "text": "\u00bfC\u00f3mo hacer para mejorar este grav\u00edsimo problema?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6703329004291825, "is_candidate": false}, {"start": 782.983, "end": 784.344, "text": "Y a vos te toca en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6208177139215801, "is_candidate": false}, {"start": 785.044, "end": 791.188, "text": " S\u00ed, es obvio que es un problema del conjunto, por eso vos mencionas el ejemplo de Obama, que no se puede solucionar desde una ciudad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.32765121026915855, "is_candidate": true}, {"start": 791.188, "end": 795.05, "text": "Nosotros, precisamente el Frente Izquierda es una fuerza anticapitalista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3025563169242621, "is_candidate": true}, {"start": 795.05, "end": 803.236, "text": "Esto significa que cuestiona las ra\u00edces de este sistema que produce esa desigualdad donde un polo es muy rico y en el otro extremo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2556907828197825, "is_candidate": true}, {"start": 804.256, "end": 825.832, "text": " est\u00e1n las villas y los asentamientos, pero creo que eso no es una soluci\u00f3n que se puede dar solo desde la ciudad, ahora desde la ciudad, desde el lugar que nos ocupa, cuestionando de fondo este r\u00e9gimen social basado en la explotaci\u00f3n del hombre por el hombre, para dar la definici\u00f3n m\u00e1s cl\u00e1sica de lo que significa ser de izquierda, es cuestionar precisamente esas bases.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22148596786889296, "is_candidate": true}, {"start": 826.872, "end": 830.273, "text": " Creo que en la Ciudad de Buenos Aires hay medidas de emergencia que tomar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.26927277272761463, "is_candidate": true}, {"start": 830.273, "end": 845.477, "text": "En el caso de la vivienda es notorio, hay medidas urgentes como un impuesto a las viviendas ociosas, a la especulaci\u00f3n inmobiliaria, que debe ser puesto de manera inmediata, declarar la emergencia habitacional para que ese dinero vaya inmediatamente a solucionar el problema de la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2494607268972049, "is_candidate": true}, {"start": 846.417, "end": 869.65, "text": " centralmente de dos maneras, con un plan de viviendas p\u00fablicas hecho por el Estado, bajo control de sus propios trabajadores y los vecinos de los barrios que van a ser los destinatarios, y tambi\u00e9n que el Banco Ciudad empiece a dar en forma inmediata cr\u00e9ditos a tasa cero, que no ocupen m\u00e1s del 10% del salario de la familia trabajadora, porque la Ciudad de Buenos Aires hasta alquilar est\u00e1 siendo un problema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2054918043855979, "is_candidate": true}, {"start": 869.65, "end": 872.972, "text": "Un alquiler de vivienda en la ciudad se lleva el 40% del salario", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.27109028024807336, "is_candidate": true}, {"start": 873.752, "end": 874.633, "text": " de la familia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5543888098685403, "is_candidate": false}, {"start": 874.633, "end": 879.535, "text": "Tambi\u00e9n el tema de la garant\u00eda, para un joven poder alquilar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42790886804467965, "is_candidate": true}, {"start": 879.535, "end": 887.5, "text": "Un joven y para cualquiera de nosotros, los que alquilamos sabemos lo que significa y son temas urgentes que hay que solucionar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24939752908806634, "is_candidate": true}, {"start": 887.5, "end": 889.101, "text": "Ahora, para terminar de fondo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.34791361279893607, "is_candidate": true}, {"start": 889.781, "end": 900.913, "text": " con esa descripci\u00f3n de un polo rico y un polo que trabaja y que vive en condiciones terribles, evidentemente no es algo que se va a solucionar solo desde la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.30217009168384645, "is_candidate": true}, {"start": 900.913, "end": 908.462, "text": "S\u00ed creemos que la izquierda tiene que tener m\u00e1s fuerza y por eso estamos pidiendo que nos acompa\u00f1en en estas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.30907368690345516, "is_candidate": true}, {"start": 908.462, "end": 911.105, "text": "\u00bfY qu\u00e9 otro d\u00e9ficit ves tambi\u00e9n en la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7176714106136026, "is_candidate": false}, {"start": 912.449, "end": 916.13, "text": " Estamos hablando del tema de la pobreza, la vivienda, que tenga que ver con la pobreza, la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.650263036655499, "is_candidate": false}, {"start": 916.13, "end": 919.892, "text": "S\u00ed, los m\u00e1s marcados son vivienda, salud y educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3352771442224587, "is_candidate": true}, {"start": 919.892, "end": 929.596, "text": "Educaci\u00f3n, el gobierno de Macri ha incrementado y sigue incrementando los subsidios a la educaci\u00f3n privada, claramente en detrimento de la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23978214158026756, "is_candidate": true}, {"start": 929.596, "end": 932.457, "text": "Y tambi\u00e9n, por el otro lado, el tema de la salud.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.30773986650041385, "is_candidate": true}, {"start": 932.457, "end": 935.318, "text": "Bueno, la situaci\u00f3n de los hospitales es una situaci\u00f3n terrible.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.28775586095929906, "is_candidate": true}, {"start": 935.318, "end": 940.24, "text": "En estos d\u00edas han aparecido informes de hospitales donde directamente tienen pabellones que han tenido que ser cerrados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.26649577352664666, "is_candidate": true}, {"start": 940.9, "end": 948.665, "text": " Y nosotros marcamos tambi\u00e9n lo que cobran los trabajadores de la salud, porque tambi\u00e9n hay una manera de denigrar la salud p\u00fablica, que es cu\u00e1nto cobra un trabajador.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2396113724355876, "is_candidate": true}, {"start": 948.665, "end": 954.928, "text": "Hoy un trabajador de un hospital est\u00e1 cobrando 6.000 pesos, una persona con 20 a\u00f1os de antig\u00fcedad est\u00e1 cobrando 8.000, es evidente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2812790207982159, "is_candidate": true}, {"start": 956.249, "end": 972.265, "text": " que eso va en detrimento de la de la salud p\u00fablica y donde menos hospitales hay donde menos atenci\u00f3n de salud p\u00fablica hay es justamente en la zona sur de la ciudad que es donde hay m\u00e1s personas que no tienen cobertura de obra social o prepaga que le permita ir a otro tipo de", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.18006043538022853, "is_candidate": true}, {"start": 972.805, "end": 973.967, "text": " de asistencia m\u00e9dica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5630859971097669, "is_candidate": false}, {"start": 973.967, "end": 981.077, "text": "Te iba a decir tambi\u00e9n lo que dicen ellos en campa\u00f1a, que primero que los hospitales est\u00e1n mucho mejor los de la ciudad que obviamente si te vas a la provincia de Buenos Aires, eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6812241003826449, "is_candidate": false}, {"start": 981.077, "end": 989.069, "text": "Y tambi\u00e9n con respecto a la educaci\u00f3n que han hecho un mont\u00f3n por el tema de la educaci\u00f3n p\u00fablica, han mejorado, han tratado de lograr una educaci\u00f3n de calidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6824129162336185, "is_candidate": false}, {"start": 989.689, "end": 1018.733, "text": " Bueno, en el primero de los temas, el de los hospitales, es una afirmaci\u00f3n que tiene un enga\u00f1o detr\u00e1s, porque la Ciudad de Buenos Aires no se puede comparar con ninguna otra regi\u00f3n del pa\u00eds porque la Ciudad de Buenos Aires es una de las m\u00e1s ricas de Am\u00e9rica Latina y del mundo, entonces uno tiene que medir la calidad del hospital tambi\u00e9n en calidad el presupuesto que tiene la ciudad y las posibilidades que tiene, entonces es una comparaci\u00f3n que es falsa porque est\u00e1 comparando el presupuesto, uno de los presupuestos m\u00e1s ricos de Am\u00e9rica Latina, una ciudad", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.21555681820049744, "is_candidate": true}, {"start": 1019.153, "end": 1045.774, "text": " rica en cuanto a su presupuesto y sus ingresos con otras regiones m\u00e1s pobres de la Argentina, entonces es una afirmaci\u00f3n falsa y que cualquiera que se tenga que hacer atender en un hospital p\u00fablico sabe que esa atenci\u00f3n realmente es muy preocupante, que pedir un turno en un hospital p\u00fablico significa esperar meses para ser atendido porque no hay capacidad, la falta de insumos, bueno, lo que deber\u00edan hacer los que afirman eso es ir un d\u00eda a hablar con los trabajadores", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19056391143191498, "is_candidate": true}, {"start": 1047.114, "end": 1051.017, "text": " de los hospitales y all\u00ed se pueden enterar cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los hospitales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.34403197699936405, "is_candidate": true}, {"start": 1051.017, "end": 1066.806, "text": "Y bueno, en cuanto a la educaci\u00f3n, lo que te dec\u00eda antes, los n\u00fameros lo demuestran que no es as\u00ed, que crece todo el tiempo y que en los \u00faltimos a\u00f1os las proyecciones indican que ha crecido much\u00edsimo la educaci\u00f3n privada en detrimento de la p\u00fablica, con una campa\u00f1a ya bastante instalada de que la escuela p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2390839881901039, "is_candidate": true}, {"start": 1067.606, "end": 1070.828, "text": " est\u00e1n de cadencia y que los chicos deben ir a la escuela privada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3932331442107424, "is_candidate": true}, {"start": 1070.828, "end": 1091.36, "text": "Es algo que se va instalando con el tiempo y que el gobierno de Macri lo que lo ha hecho, bueno, es que el a\u00f1o pasado pusieron inscripci\u00f3n online, fue un fracaso, este a\u00f1o la mejoraron, pero todo est\u00e1 pensado con un sistema donde no se les consulta a los propios trabajadores de la educaci\u00f3n, que seguramente ellos s\u00ed van a tener idea de c\u00f3mo solucionar esos problemas, adem\u00e1s de, obviamente, que nosotros planteamos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2541270306101453, "is_candidate": true}, {"start": 1092.1, "end": 1098.005, "text": " terminar con esos subsidios a la educaci\u00f3n privada y que deben ser destinados a la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3346477474328483, "is_candidate": true}, {"start": 1098.005, "end": 1100.927, "text": "\u00bfQu\u00e9 te gusta de este gobierno de Macri?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7527741803994115, "is_candidate": false}, {"start": 1100.927, "end": 1105.451, "text": "Nada, ni el amarillo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.47888854631901534, "is_candidate": true}, {"start": 1105.451, "end": 1109.374, "text": "El metrob\u00fas, la polic\u00eda metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.624239848921712, "is_candidate": false}, {"start": 1109.374, "end": 1115.058, "text": "Mejoraron tambi\u00e9n el tema de las lluvias, las inundaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5406706068165152, "is_candidate": false}, {"start": 1115.058, "end": 1115.759, "text": "Bueno yo fui una de las que", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5358420214800172, "is_candidate": false}, {"start": 1115.839, "end": 1133.895, "text": " se inund\u00f3 y mucho as\u00ed que la \u00faltima inundaci\u00f3n s\u00ed en la que despu\u00e9s se inundaron en la plata y siempre que llueve el agua est\u00e1 ah\u00ed que est\u00e1 por entrar as\u00ed que no podr\u00eda decir que en ese tema en algunos lugares s\u00ed porque hicieron obras esa es la diferencia cuando se hacen obras guambe justo claro hicieron obras si hacen obras no se inunda la ciudad lo que", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.21396728900830075, "is_candidate": true}, {"start": 1135.096, "end": 1139.519, "text": " Al rev\u00e9s demuestra que no se hacen las obras suficientes y por eso est\u00e1 el problema de las inundaciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24402443830550846, "is_candidate": true}, {"start": 1139.519, "end": 1144.523, "text": "Pero me hab\u00edas preguntado... La metropolitana, tambi\u00e9n te he preguntado el metrob\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3666320266567693, "is_candidate": true}, {"start": 1144.523, "end": 1149.526, "text": "S\u00ed, el metrob\u00fas es como la bicicenda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2761724271493968, "is_candidate": true}, {"start": 1149.526, "end": 1163.436, "text": "Puede funcionar, puede estar bien, claro, pero lo que no pueden ser son parches aislados, como se piensan, sino que lo que hay que pensar es un sistema de transporte que integre la capital federal con el AMBA, lo que se llama el AMBA, el \u00e1rea metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2575584138828887, "is_candidate": true}, {"start": 1163.436, "end": 1163.676, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6988595652969197, "is_candidate": false}, {"start": 1164.136, "end": 1182.999, "text": " porque las familias trabajadoras pierden horas y horas de su vida viajando entonces desde ese punto de vista hay que verlo hay familias que personas que trabajan dos horas para ir y dos horas para volver de su trabajo m\u00e1s la cantidad de horas que est\u00e1n en el trabajo es mucho tiempo entonces lo que hay que pensar no son parches individuales y ver a ver cu\u00e1l es mejor o peor negocio como", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.19062865584893252, "is_candidate": true}, {"start": 1183.88, "end": 1206.458, "text": " hacer primero una obra, despu\u00e9s desarmarla, hacer Metrob\u00fas arriba, como est\u00e1n haciendo ahora en Belgrano, sino lo que hay que hacer es pensar un plan racional de transporte, eso es lo que planteamos nosotros, que integre el subterr\u00e1neo con la red de trenes, puede ser con la bicisenda, con el Metrob\u00fas, pero que sea algo racional, no cosas que se van haciendo a partir de lo que a alguien se le ocurre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24293823679531135, "is_candidate": true}, {"start": 1206.458, "end": 1209.361, "text": "Cualquiera que anda en la calle, habla con un taxista, con un colectivero,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.31459890859313366, "is_candidate": true}, {"start": 1210.201, "end": 1213.483, "text": " Si hay algo que no hay en el transporte de la Ciudad de Buenos Aires, es racionalidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2753780333551339, "is_candidate": true}, {"start": 1213.483, "end": 1217.326, "text": "Y como te dec\u00eda antes, Macri soluciona todo con cabeza de empresario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.30048817373570924, "is_candidate": true}, {"start": 1217.326, "end": 1223.09, "text": "Aumenta el pasaje para que en el subte viaje menos gente, entonces tiene menos problema con la crisis del subterr\u00e1neo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24523008816254677, "is_candidate": true}, {"start": 1223.09, "end": 1227.973, "text": "Bueno, nosotros por supuesto que cuestionamos esa manera de pensar y de actuar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3167854750236416, "is_candidate": true}, {"start": 1227.973, "end": 1228.774, "text": "\u00bfY la Metropolitana?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8074277699363556, "is_candidate": false}, {"start": 1228.774, "end": 1232.676, "text": "\u00bfAh\u00ed no le das una parlita?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7024271469349499, "is_candidate": false}, {"start": 1232.676, "end": 1233.677, "text": "Por lo menos cre\u00f3 una polic\u00eda donde no ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8865636170269213, "is_candidate": false}, {"start": 1233.877, "end": 1254.751, "text": " cre\u00f3 una polic\u00eda donde no ten\u00eda, una polic\u00eda que si vamos al problema de vivienda es la polic\u00eda que est\u00e1 actuando como fuerza de choque en todos los desalojos, est\u00e1 cumpliendo un rol terrible y a la crisis de la vivienda de la ciudad la Metropolitana tuvo una salida activa que fue a cercinar personas en el indoamericano junto con la polic\u00eda federal", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.21470165125137675, "is_candidate": true}, {"start": 1255.391, "end": 1265.056, "text": " y posteriormente en el barrio Papa Francisco la vimos actuar con la Gendarmer\u00eda de Berni, con la Gendarmer\u00eda Nacional, pasando con topadoras por encima de las personas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23081071979169765, "is_candidate": true}, {"start": 1265.056, "end": 1279.803, "text": "Creo que la Metropolitana, el kirchnerismo que le aprob\u00f3 la Polic\u00eda Metropolitana a Macri tiene que dar explicaciones de por qu\u00e9, adem\u00e1s de las denuncias que nosotros venimos haciendo tambi\u00e9n desde la Funci\u00f3n de Organismo de Derechos Humanos, donde la Metropolitana se ha convertido", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22867866466257147, "is_candidate": true}, {"start": 1281.683, "end": 1288.206, "text": " en un lugar donde vienen miembros de otras fuerzas de seguridad, incluso los que han sido exonerados, que vienen de la Federal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24806980958607805, "is_candidate": true}, {"start": 1288.206, "end": 1297.17, "text": "Macri dice que es una fuerza nueva, pero cuando uno mira qui\u00e9nes la componen, muy nueva no es, porque tiene decenas de polic\u00edas bonaerenses, de polic\u00edas de la Federal, e incluso miembros de las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2595992939579259, "is_candidate": true}, {"start": 1297.17, "end": 1307.135, "text": "Algo terrible que es militarizar a una polic\u00eda, bueno, se est\u00e1 haciendo v\u00eda a las personas, porque est\u00e1n ingresando personas de las Fuerzas Armadas a la Metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24463385060047793, "is_candidate": true}, {"start": 1308.155, "end": 1315.818, "text": " Lo de la Metropolitana es uno de los temas que siempre queda en el debate como decuestado y nadie le cuestiona profundamente qu\u00e9 es esa fuerza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24132005189487693, "is_candidate": true}, {"start": 1315.818, "end": 1326.162, "text": "Con ejemplos, no solo los que puse antes, sino, por ejemplo, una represi\u00f3n que hizo frente al Teatro San Mart\u00edn, en el desalojo de la Sala Alberti del Teatro, que hay heridos de bala de promo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24016437381737554, "is_candidate": true}, {"start": 1326.162, "end": 1334.304, "text": "Es decir, polic\u00edas de la Metropolitana van por haber reprimido una manifestaci\u00f3n con balas de plomo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2635189953044166, "is_candidate": true}, {"start": 1334.304, "end": 1335.765, "text": "Van a juicio pr\u00f3ximamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3854115481359156, "is_candidate": true}, {"start": 1336.065, "end": 1346.196, "text": " Me das este pie para hablar del espionaje porque sos una erudita en el tema y sos la primera que denunci\u00f3 el Proyecto X, si nos pod\u00e9s explicar tambi\u00e9n al p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5795536818258751, "is_candidate": false}, {"start": 1346.196, "end": 1350.5, "text": "La pregunta es tambi\u00e9n si estamos todos espiados, investigados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6328668479727404, "is_candidate": false}, {"start": 1351.001, "end": 1351.662, "text": " \u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8680484424149646, "is_candidate": false}, {"start": 1351.662, "end": 1354.404, "text": "S\u00ed, m\u00e1s que erudita me gustar\u00eda explicar esa parte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2837919269730872, "is_candidate": true}, {"start": 1354.404, "end": 1371.017, "text": "El m\u00e9rito nuestro como abogados y tambi\u00e9n como militantes es que nosotros trabajamos codo a codo con los trabajadores que se organizan en su lugar de trabajo, en este caso con las comisiones internas de las grandes f\u00e1bricas de la zona norte del gran Buenos Aires, como Pepsico, Kraft,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22422643410080745, "is_candidate": true}, {"start": 1371.797, "end": 1394.237, "text": " las grandes multinacionales radicadas all\u00ed todos sus trabajadores comenzaron a ver que ten\u00edan muchas causas penales trabajadores que de golpe ten\u00edan 16 causas penales cuando nosotros empezamos a investigar qu\u00e9 hab\u00eda detr\u00e1s de esas causas comprobamos que todas eran armadas con informes de la gendarmer\u00eda bueno hicimos la denuncia pedimos los allanamientos del campo de mayo de donde sal\u00edan muchos de esos informes de la sede central de", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2261097568947269, "is_candidate": true}, {"start": 1394.857, "end": 1411.189, "text": " de gendarmer\u00eda del edificio Sentinella y comprobamos que en realidad el Proyecto X es una gran red de espionaje montada en todo el pa\u00eds con dos ejes, dir\u00eda, para criminalizar a los que luchan y se organizan por alg\u00fan reclamo, centralmente los trabajadores en sus lugares de trabajo, en sus manifestaciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.20887299807713477, "is_candidate": true}, {"start": 1411.189, "end": 1421.236, "text": "Los l\u00edderes dentro de... S\u00ed, los cabecillas, es una terminolog\u00eda bien de la dictadura, los cabecillas de esos lugares y por el otro lado la criminalizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.21704755091301597, "is_candidate": true}, {"start": 1422.077, "end": 1437.335, "text": " de la pobreza tambi\u00e9n porque hay varios informes que contienen el proyecto X que se llaman situaci\u00f3n villas entonces tienen lugar por lugar de cada una de las villas de la ciudad diciendo qui\u00e9nes son sus dirigentes a qu\u00e9 movimiento pol\u00edtico responden", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22211572525809442, "is_candidate": true}, {"start": 1437.876, "end": 1440.86, "text": " Bueno, esto es lo que siempre denunciamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2832587197218692, "is_candidate": true}, {"start": 1440.86, "end": 1456.518, "text": "Criminalizaci\u00f3n de la protesta y criminalizaci\u00f3n de la pobreza con, en este caso, un caso muy contundente porque lo demostramos, dimos a publicidad los archivos principales, es decir, no solo decimos que nos esp\u00edan, sino que lo logramos comprobar y hay una causa judicial", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22265446586648163, "is_candidate": true}, {"start": 1457.279, "end": 1458.44, "text": " en tr\u00e1mite.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5048586832146249, "is_candidate": false}, {"start": 1458.44, "end": 1463.923, "text": "Tambi\u00e9n algunas organizaciones sociales, como por ejemplo un l\u00edder como el padre Pepe hab\u00eda sido espiado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6820571817175431, "is_candidate": false}, {"start": 1463.923, "end": 1473.309, "text": "S\u00ed, todo aquel que se organiz\u00f3 alguna vez por alg\u00fan reclamo, los asamble\u00edstas de Gualeguaych\u00fa, los que luchan contra la mega miner\u00eda contaminante, todos tienen su cap\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2669716401614338, "is_candidate": true}, {"start": 1474.109, "end": 1483.094, "text": " en el proyecto X, es decir, un sistema de espionaje completo que recibe informes de los centros de reuni\u00f3n de informaci\u00f3n que la gendarmer\u00eda tiene establecidos en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23932193743530816, "is_candidate": true}, {"start": 1483.094, "end": 1492.259, "text": "O sea, esto, bajo un gobierno nacional que dice defender los derechos humanos, que se autotitula Defensor de los Derechos Humanos, est\u00e1 funcionando al menos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2854061676372268, "is_candidate": true}, {"start": 1492.939, "end": 1510.738, "text": " desde mediados del a\u00f1o de los 2000 est\u00e1 funcionando este Proyecto X. Y como te dije en un principio, esto genera mucho temor, todos los ciudadanos tenemos que pensar que nos est\u00e1n mirando, somos, pienso yo, una hormiguita con una gran lupa que est\u00e1n viendo a ver qu\u00e9 hacemos si dejamos de azar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5783569820467787, "is_candidate": false}, {"start": 1512.074, "end": 1537.646, "text": " S\u00ed, creo que este caso lo sac\u00f3 a la luz, pero tambi\u00e9n otros casos como el caso Nisman demuestran, en el otro extremo, pero tambi\u00e9n c\u00f3mo se escuchan los tel\u00e9fonos, c\u00f3mo se guardan conversaciones por a\u00f1os para ser utilizadas pol\u00edticamente, es decir, los servicios de inteligencia son una parte fundamental en el sistema de control social que tiene este tipo de Estado, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2147696536547946, "is_candidate": true}, {"start": 1537.646, "end": 1538.286, "text": "De la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8837901049089432, "is_candidate": false}, {"start": 1538.926, "end": 1544.21, "text": " \u00bfY ten\u00e9s idea cu\u00e1l es el presupuesto que se maneja para hacer espionaje anualmente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7000388053917259, "is_candidate": false}, {"start": 1544.21, "end": 1558.721, "text": "Es muy dif\u00edcil saberlo porque, bueno, algunos datos de presupuesto han salido alrededor de \u00e9l o que se le ha incrementado el presupuesto a Milani, que es otro muy cuestionado por el espionaje y que tiene 1.403 agentes de inteligencia trabajando para \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.22511910084060638, "is_candidate": true}, {"start": 1560.1, "end": 1564.781, "text": " Esto por un lado, pero es muy dif\u00edcil saberlo porque da escalofr\u00edo cuando uno lo piensa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.293883172499517, "is_candidate": true}, {"start": 1564.781, "end": 1575.844, "text": "Tenemos servicios de inteligencia en el ej\u00e9rcito, en la armada y en la aeron\u00e1utica, en la gendarmer\u00eda, en la prefectura, en la polic\u00eda federal, en las distintas polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2094210122083926, "is_candidate": true}, {"start": 1575.844, "end": 1581.445, "text": "Es decir, es imposible calcular el monto total porque hay que pasar por un mont\u00f3n de fuerzas nacionales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.24550140630248296, "is_candidate": true}, {"start": 1581.445, "end": 1583.045, "text": "Provinciales y municipales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6340618193504994, "is_candidate": false}, {"start": 1583.045, "end": 1585.426, "text": "Y provinciales y aquello que todav\u00eda no hemos descubierto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.34014694427069747, "is_candidate": true}, {"start": 1585.426, "end": 1588.947, "text": "Porque esto sale a la luz cada vez que se lo denuncia, la denuncia contra Milani.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2782298861717766, "is_candidate": true}, {"start": 1590.107, "end": 1599.552, "text": " sali\u00f3 a la luz y empez\u00f3, porque la familia del soldado Ledo y otros familiares valientemente empezaron a se\u00f1alar qui\u00e9n era Milani y desde ah\u00ed se lleg\u00f3 a todo esto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2892438522776778, "is_candidate": true}, {"start": 1599.552, "end": 1604.594, "text": "En el caso nuestro, bueno, hemos denunciado esto, hemos denunciado el sistema de espionaje de la Polic\u00eda Federal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3019769571645168, "is_candidate": true}, {"start": 1604.594, "end": 1606.455, "text": "Desde que sali\u00f3 Ciro James,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49827279509501965, "is_candidate": true}, {"start": 1607.095, "end": 1623.504, "text": " y que despu\u00e9s Macri lo contrat\u00f3 para que le arme su propio servicio de inteligencia, no quer\u00eda ser menos y quer\u00eda tener su propio servicio de inteligencia, es decir, es un sistema nacional de espionaje y en esto no se diferencia nada el kirchnerismo del PRO o alguna de las otras fuerzas pol\u00edticas mayoritarias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2618700589918649, "is_candidate": true}, {"start": 1623.704, "end": 1638.315, "text": " \u00bfCrees que con tus denuncias y tambi\u00e9n obviamente de otros que lo han hecho y tambi\u00e9n con este tema que surgi\u00f3 a trav\u00e9s luego de lo de Nisman, \u00bfcrees que se va a poner un freno a todo ello o c\u00f3mo contin\u00faa el tema del espionaje en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6705001305358282, "is_candidate": false}, {"start": 1638.875, "end": 1656.322, "text": " Nosotros creemos que es nuestra obligaci\u00f3n denunciarlo, para eso militamos todos los d\u00edas y nos comprometemos fuertemente en lo que hacemos, en la defensa de los derechos de los trabajadores, de las mujeres, de la juventud, y creemos que al menos logramos que esto no pueda ser usado impunemente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.23012193371835066, "is_candidate": true}, {"start": 1656.322, "end": 1662.925, "text": "Es muy dif\u00edcil que hoy un juez se anime a condenar a este trabajador, por ejemplo, que te dec\u00eda un compa\u00f1ero m\u00edo, un dirigente obrero,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.26996957052067394, "is_candidate": true}, {"start": 1664.626, "end": 1690.756, "text": " Javier Hermosilla de CRAF, que se anime a condenarlo sabiendo que todo lo que est\u00e1 usando lo sac\u00f3 del espionaje, es decir, creo que con eso hacemos desde nuestro lugar un gran aporte a, por lo menos, a que se termine la criminalizaci\u00f3n de la protesta social o que no siga avanzando en forma escandalosa como ven\u00eda haciendo, donde hab\u00eda trabajadores, porque piensen ustedes que cada procesamiento va acompa\u00f1ado tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.21446486859714076, "is_candidate": true}, {"start": 1691.676, "end": 1707.226, "text": " de un embargo sobre su salario, es decir, estos trabajadores que tienen salarios como cualquier trabajador, un salario modesto, ten\u00edan embargo por 300.000, 350.000 pesos porque ten\u00edan causas que le hab\u00eda armado la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.21310143237716472, "is_candidate": true}, {"start": 1707.226, "end": 1710.528, "text": "Bueno, gracias, entonces, porque segu\u00eds denunciando, Emilia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8239330547442303, "is_candidate": false}, {"start": 1710.528, "end": 1713.67, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias y, bueno, \u00e9xitos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7539983307272197, "is_candidate": false}, {"start": 1713.67, "end": 1716.852, "text": "Y a votar a la izquierda en la ciudad, al frente de izquierda y los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3280605858528082, "is_candidate": true}, {"start": 1716.852, "end": 1719.794, "text": "Bueno, y much\u00edsimas gracias a ustedes y los veo el martes que viene.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7786190332313022, "is_candidate": false}], "Index": 1842, "channel_id": "UCZMVRPNYdoZ3r9iOHds9_CQ", "channel": "FuturoposibleTV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@FuturoposibleTV", "id": "g1Q83nrVfqY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=g1Q83nrVfqY", "title": "Futuro Posible - \"Las ideas de Myriam Bregman para la Ciudad\" - Emitido el 07/04/15", "duration": 1727.0, "view_count": 1204.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}