{"segments": [{"start": 0.572, "end": 1.473, "text": " Hola Miriam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9176091343063688, "is_candidate": false}, {"start": 1.473, "end": 2.054, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8285489324300975, "is_candidate": false}, {"start": 2.054, "end": 2.816, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s Mauro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.771562222738333, "is_candidate": false}, {"start": 2.816, "end": 4.238, "text": "Siempre se queja cuando lo invitamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8850190989005736, "is_candidate": false}, {"start": 4.238, "end": 5.72, "text": "Cuando lo invitamos dice, no puedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9189808321526254, "is_candidate": false}, {"start": 5.72, "end": 6.422, "text": "Poco, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9314560253888734, "is_candidate": false}, {"start": 6.422, "end": 7.764, "text": "Me voy al bolso de venta negra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9509522640556487, "is_candidate": false}, {"start": 7.764, "end": 9.066, "text": "\u00bfViste al bolso de venta negra?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9593569753941877, "is_candidate": false}, {"start": 9.066, "end": 9.887, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8849676481039633, "is_candidate": false}, {"start": 9.887, "end": 11.61, "text": "\u00bfNo te invitaron a vos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9477748834885301, "is_candidate": false}, {"start": 11.61, "end": 12.672, "text": "S\u00ed, en alguna oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6167763234991672, "is_candidate": false}, {"start": 12.672, "end": 13.132, "text": "\u00bfNo te gusta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9164605595042055, "is_candidate": false}, {"start": 15.335, "end": 17.095, "text": " \u00bfLo rechaz\u00e1s ideol\u00f3gicamente o algo as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8995792829337848, "is_candidate": false}, {"start": 17.095, "end": 17.235, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0231355674608131, "is_candidate": false}, {"start": 17.235, "end": 19.636, "text": "Bueno, obviamente que tengo muchas diferencias ideol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43351982191057226, "is_candidate": true}, {"start": 19.636, "end": 22.096, "text": "Si es una mesa pol\u00edtica, yo puedo ir a discutir de cualquier lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3836015187349797, "is_candidate": true}, {"start": 22.096, "end": 25.837, "text": "Ahora si es una mesa donde hay far\u00e1ndula y dem\u00e1s, no tengo por qu\u00e9 estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37215295953225125, "is_candidate": true}, {"start": 25.837, "end": 26.657, "text": "Mir\u00e1, ac\u00e1 ten\u00e9s far\u00e1ndula.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.985505259127978, "is_candidate": false}, {"start": 26.657, "end": 27.938, "text": "Somos far\u00e1ndula nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8886479054763182, "is_candidate": false}, {"start": 27.938, "end": 30.078, "text": "No, creo que esa es la diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5075746472303019, "is_candidate": false}, {"start": 30.078, "end": 31.238, "text": "No te gusta eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9346794766362132, "is_candidate": false}, {"start": 31.238, "end": 38.56, "text": "No, si es una mesa pol\u00edtica, creo que con cualquiera nosotros... \u00bfY si ten\u00e9s que aprovechar el lugar donde hayas far\u00e1ndula para dar tu mensaje, no te importa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6796493639396912, "is_candidate": false}, {"start": 38.56, "end": 38.68, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8580609820669952, "is_candidate": false}, {"start": 38.68, "end": 39.76, "text": "\u00bfMe molesta la far\u00e1ndula?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.960511048087108, "is_candidate": false}, {"start": 40.36, "end": 52.424, "text": " No me molesta, no me parece bien mezclar, me parece que pasan cosas muy serias, como para que yo vaya a hablar de problemas graves, en el medio de un lugar donde se est\u00e1 hablando de cosas absolutamente... Vos cre\u00e9s que es fr\u00edvolo, yo coincido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31607927479699727, "is_candidate": true}, {"start": 52.424, "end": 52.864, "text": "Fr\u00edvolo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7420436600674538, "is_candidate": false}, {"start": 52.864, "end": 54.104, "text": "Lo que digo es que no se puede mezclar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49484191361144725, "is_candidate": true}, {"start": 54.104, "end": 60.206, "text": "Si hace un programa pol\u00edtico y hay una mesa pol\u00edtica, yo puedo ir tranquilamente, como cualquiera, discutir m\u00e1s all\u00e1 las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2530430707344652, "is_candidate": true}, {"start": 60.206, "end": 63.427, "text": "Uno cuando va a un programa no tiene por qu\u00e9 tener acuerdo con lo que piensa el conductor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43336356023055045, "is_candidate": true}, {"start": 63.427, "end": 63.908, "text": "No, no tiene acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.099483765052255, "is_candidate": false}, {"start": 63.908, "end": 64.228, "text": "No hay acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9972445582188895, "is_candidate": false}, {"start": 64.228, "end": 65.928, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 es la cosa grave que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9862431653195156, "is_candidate": false}, {"start": 65.928, "end": 68.509, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s grave?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8510584829912179, "is_candidate": false}, {"start": 69.483, "end": 71.144, "text": " Bueno, creo que son varias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3746697613679615, "is_candidate": true}, {"start": 71.144, "end": 77.149, "text": "Son varias de conjunto, es un ataque al bolsillo del pueblo trabajador enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3178456272182414, "is_candidate": true}, {"start": 77.149, "end": 84.996, "text": "Y en este momento lo del tarifazo, la verdad que lo del tarifazo es muy grave, tiene en vilo a toda la sociedad, a los trabajadores, los sectores medios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24421911982191868, "is_candidate": true}, {"start": 84.996, "end": 89.38, "text": "Es grave porque uno puede omitir o recortar muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28752705158884706, "is_candidate": true}, {"start": 89.38, "end": 90.34, "text": "Los servicios esenciales no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49005463810405514, "is_candidate": true}, {"start": 91.121, "end": 94.504, "text": " El agua se necesita, el gas se necesita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5047765138912297, "is_candidate": false}, {"start": 94.504, "end": 99.447, "text": "Eso de que andamos en remera y en patas es para un ni\u00f1o bien que se cri\u00f3 con losa radiante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3611092847536401, "is_candidate": true}, {"start": 99.447, "end": 102.77, "text": "El resto jam\u00e1s anda en pata en su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4217359184260704, "is_candidate": true}, {"start": 102.77, "end": 108.434, "text": "Entonces, me parece que son cosas muy graves y lo del tarifazo en el \u00faltimo tiempo viene a complementar una serie de ataques.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29603413747643803, "is_candidate": true}, {"start": 108.434, "end": 112.077, "text": "La cantidad de despidos, suspensiones en algunos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36453619856776986, "is_candidate": true}, {"start": 112.077, "end": 116.099, "text": "Sumado a la inflaci\u00f3n, creo que el tarifazo termin\u00f3 con ser el broche", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2692042151051246, "is_candidate": true}, {"start": 117.26, "end": 119.181, "text": " de esa situaci\u00f3n grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42611651286381313, "is_candidate": true}, {"start": 119.181, "end": 129.845, "text": "Y hoy el presidente Macri, unas declaraciones que escuchaba hace un ratito, diciendo que est\u00e1n haciendo un aumento de tarifas gradual, con lo cual da la sensaci\u00f3n de que esto va a continuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2533658590710851, "is_candidate": true}, {"start": 129.845, "end": 133.006, "text": "No solo que no van a rever lo que hicieron, sino que piensan continuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4093074109755841, "is_candidate": true}, {"start": 133.366, "end": 137.409, "text": " Hab\u00eda dicho Arangula que esto pod\u00eda seguir en enero, pero vamos a ver c\u00f3mo sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9126102566857159, "is_candidate": false}, {"start": 137.409, "end": 140.972, "text": "Me parece que no imaginaron este despelote que hoy tenemos en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8725521671589833, "is_candidate": false}, {"start": 140.972, "end": 142.593, "text": "Hoy no sabemos qu\u00e9 pagar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7914346730803099, "is_candidate": false}, {"start": 142.593, "end": 143.554, "text": "Hoy no sabemos qu\u00e9 pagar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8535837278645746, "is_candidate": false}, {"start": 143.554, "end": 148.197, "text": "No, hoy no se sabe qu\u00e9 pagar y... bueno, la justicia, por supuesto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23295991801929794, "is_candidate": true}, {"start": 148.197, "end": 151.68, "text": "Porque Macri en el mismo reportaje dijo que el 83% de la gente pag\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29775533753698624, "is_candidate": true}, {"start": 151.68, "end": 155.243, "text": "\u00bfC\u00f3mo no va a pagar si ven que \u00e9l se reuni\u00f3 con Lorenzetti a escondida?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3595043812354378, "is_candidate": true}, {"start": 155.243, "end": 161.908, "text": "\u00bfQui\u00e9n puede confiar en que la justicia despu\u00e9s va a fallar a favor cuando est\u00e1 expresamente prohibido que un juez no se pueda reunir con uno de los partidos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3023626277958775, "is_candidate": true}, {"start": 161.908, "end": 162.368, "text": "El 83% pag\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.827472662365587, "is_candidate": false}, {"start": 162.708, "end": 166.091, "text": " Eso dice \u00e9l, eso dice \u00e9l, creo que... \u00bfCon qu\u00e9 tarifa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41187124748966675, "is_candidate": true}, {"start": 166.091, "end": 166.632, "text": "\u00bfCon el aumento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0115680576335446, "is_candidate": false}, {"start": 166.632, "end": 169.034, "text": "Las tarifas nuevas, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5474122249881908, "is_candidate": false}, {"start": 169.034, "end": 171.116, "text": "Parece que con mucha plata, con mucho aumento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9328437634228306, "is_candidate": false}, {"start": 171.116, "end": 177.222, "text": "No me da el 83, pero a lo mejor tiene el dato de... No, pero se mueve con la prepotencia t\u00edpica de un gobierno de empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3149407761104558, "is_candidate": true}, {"start": 177.222, "end": 185.59, "text": "Y creo que las empresas hacen mucho lobby, mucha fuerza, desde cuando aumentan el aceite o la manteca hasta cuando aumentan las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31485490312885334, "is_candidate": true}, {"start": 185.59, "end": 187.191, "text": "Y el gran ausente en esta situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3366354023008332, "is_candidate": true}, {"start": 188.052, "end": 189.013, "text": " Es el movimiento obrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48490544250482104, "is_candidate": true}, {"start": 189.013, "end": 194.66, "text": "Si hay alguien que no est\u00e1 empujando para sus propios intereses, son los trabajadores organizados colectivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35883706168494744, "is_candidate": true}, {"start": 194.66, "end": 201.007, "text": "Al que vos le llam\u00e1s obrero, que es el obrero t\u00edpico, el obrero cl\u00e1sico de toda la historia argentina, \u00bfqu\u00e9 gana de promedio ese se\u00f1or hoy?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8895989545700853, "is_candidate": false}, {"start": 201.007, "end": 202.008, "text": "\u00bfUna f\u00e1brica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9539677340086504, "is_candidate": false}, {"start": 202.008, "end": 204.731, "text": "Mir\u00e1, hay mucha diferencia, Mauro, hay mucha diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4275783951273271, "is_candidate": true}, {"start": 204.731, "end": 208.035, "text": "Por ejemplo, las automotrices ganan muy bien, pero tambi\u00e9n est\u00e1n sufriendo sustituciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41871835435994187, "is_candidate": true}, {"start": 208.035, "end": 208.756, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 es muy bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9479989969445454, "is_candidate": false}, {"start": 209.036, "end": 226.084, "text": " S\u00ed, arriba de 25.000 pesos, 30.000 pesos seg\u00fan, porque pens\u00e1 que la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os se reconfigur\u00f3 la clase trabajadora y hay muchos tercerizados, el que hace la limpieza gana 4 o 5 veces menos, es decir, es muy dif\u00edcil, pero el promedio de salarios hoy en la Argentina es de 7.000, 8.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24842252073808524, "is_candidate": true}, {"start": 226.084, "end": 227.424, "text": "No es eso lo que gana el obrero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8965199482680435, "is_candidate": false}, {"start": 227.424, "end": 237.249, "text": "Claro, no es eso lo que gana el promedio, entonces es muy bajo, que te pongan el subte a 7 pesos y pico, m\u00e1s el aumento del agua, nadie habla del aumento del agua que es terrible,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21977856078004365, "is_candidate": true}, {"start": 237.729, "end": 238.97, "text": " Bueno, es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5303502658665238, "is_candidate": false}, {"start": 238.97, "end": 244.233, "text": "Entonces, hay un gran factor que falta en la vida pol\u00edtica, que es que esto se interesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35724199263889544, "is_candidate": true}, {"start": 244.233, "end": 245.194, "text": "Nadie habla de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5357000119610699, "is_candidate": false}, {"start": 245.194, "end": 245.454, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6768965168972443, "is_candidate": false}, {"start": 245.454, "end": 249.897, "text": "Porque la dirigencia sindical est\u00e1 muy de acuerdo con Mauricio Macri, les da la plata a las obras sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3843083333348123, "is_candidate": true}, {"start": 249.897, "end": 251.598, "text": "\u00bfEl obrero se queja hoy o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8867777609186693, "is_candidate": false}, {"start": 251.598, "end": 253.139, "text": "A pesar de que gane 25.000.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0223518902056294, "is_candidate": false}, {"start": 253.139, "end": 254.04, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.951437215915524, "is_candidate": false}, {"start": 254.04, "end": 254.76, "text": "\u00bfNo puedo pagar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8661473655275969, "is_candidate": false}, {"start": 254.76, "end": 256.161, "text": "\u00bfNo me alcanza para comer bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8033170542491023, "is_candidate": false}, {"start": 256.161, "end": 256.682, "text": "\u00bfO qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9046989305198869, "is_candidate": false}, {"start": 256.682, "end": 257.922, "text": "Es que no se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4053200115271445, "is_candidate": true}, {"start": 257.922, "end": 261.725, "text": "Te lo digo porque yo no cobro como una diputada, cobro como un docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3943307249105774, "is_candidate": true}, {"start": 261.725, "end": 263.506, "text": "Y es pr\u00e1cticamente imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42329946630655146, "is_candidate": true}, {"start": 263.506, "end": 264.827, "text": "\u00bfCu\u00e1nto cobras vos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6423139886907794, "is_candidate": false}, {"start": 264.827, "end": 265.267, "text": "14.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7440921870930363, "is_candidate": false}, {"start": 265.267, "end": 266.028, "text": "No, no pod\u00e9s vivir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8911172319687257, "is_candidate": false}, {"start": 266.648, "end": 269.49, "text": " Es muy dif\u00edcil llegar a... bueno, pero as\u00ed viven los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3025524249005561, "is_candidate": true}, {"start": 269.49, "end": 271.491, "text": "\u00bfNo vas a llegar a ver m\u00e1s de 20?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9872505646502684, "is_candidate": false}, {"start": 271.491, "end": 274.013, "text": "No, no, te digo algunos obreros muy calificados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3589067359552519, "is_candidate": true}, {"start": 274.013, "end": 274.874, "text": "Muy calificados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9258661416908217, "is_candidate": false}, {"start": 274.874, "end": 277.075, "text": "14, 15 en promedio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.669076425091858, "is_candidate": false}, {"start": 277.075, "end": 279.036, "text": "S\u00ed, eso es lo que gana un docente, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3700881769455254, "is_candidate": true}, {"start": 279.036, "end": 280.197, "text": "Hay algunos que ganan menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5459276465639904, "is_candidate": false}, {"start": 280.197, "end": 283.259, "text": "Por eso nosotros tratamos de buscar un salario promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33242457814109894, "is_candidate": true}, {"start": 283.259, "end": 285.581, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cobras como un docente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7483689140695189, "is_candidate": false}, {"start": 286.127, "end": 291.21, "text": " Porque nosotros creemos que no hay que llegar a la funci\u00f3n p\u00fablica para enriquecerse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465058194445986, "is_candidate": true}, {"start": 291.21, "end": 294.072, "text": "La escena de los bolsos y m\u00e1s all\u00e1 de todo lo montado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3742436373632988, "is_candidate": true}, {"start": 294.072, "end": 303.719, "text": "Bueno, pero eso es porque se llega a la funci\u00f3n p\u00fablica en busca del enriquecimiento personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34673755967807596, "is_candidate": true}, {"start": 303.719, "end": 306.06, "text": "Entonces, nosotros rechazamos esa imagen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4171091301054205, "is_candidate": true}, {"start": 306.06, "end": 309.142, "text": "Miriam, perd\u00f3n que te pregunte, vos sos un chico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8442827335330505, "is_candidate": false}, {"start": 310.724, "end": 312.025, "text": " \u00bfTen\u00e9s un marido o algo as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9275283482557769, "is_candidate": false}, {"start": 312.025, "end": 313.466, "text": "\u00bfO una pareja?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8920098576672548, "is_candidate": false}, {"start": 313.466, "end": 314.567, "text": "\u00bfSe arreglan para vivir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9347118051174506, "is_candidate": false}, {"start": 314.567, "end": 316.529, "text": "Te arregl\u00e1s como cualquier trabajador, Mauro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46463568477570305, "is_candidate": true}, {"start": 316.529, "end": 318.591, "text": "\u00bfC\u00f3mo es eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7044227628870947, "is_candidate": false}, {"start": 318.591, "end": 320.993, "text": "Pagamos alquiler, hay que recortar gastos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4493420821219887, "is_candidate": true}, {"start": 320.993, "end": 321.754, "text": "\u00bfNo pagas alquiler?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.027813221205262, "is_candidate": false}, {"start": 321.754, "end": 322.495, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5532341630532713, "is_candidate": false}, {"start": 322.495, "end": 323.115, "text": "Qu\u00e9 b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8994224077052736, "is_candidate": false}, {"start": 323.115, "end": 324.456, "text": "Tambi\u00e9n hay que saberlo eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8598677175323441, "is_candidate": false}, {"start": 324.456, "end": 327.099, "text": "Por supuesto, pero me parece que es lo que deber\u00eda hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34163850601289647, "is_candidate": true}, {"start": 327.099, "end": 327.98, "text": "\u00bfCu\u00e1nto pagas de alquiler?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9761816229659822, "is_candidate": false}, {"start": 328.82, "end": 329.261, "text": " 7.500 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6594712083450449, "is_candidate": false}, {"start": 329.261, "end": 330.462, "text": "Te quedan 7 lucas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9642457525117698, "is_candidate": false}, {"start": 330.462, "end": 331.102, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9518319511844338, "is_candidate": false}, {"start": 331.102, "end": 332.723, "text": "Y lo que gana tu pareja, no s\u00e9 cu\u00e1nto te gana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8585144237887057, "is_candidate": false}, {"start": 332.723, "end": 334.685, "text": "Claro, s\u00ed, no gana mucho tampoco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.728176133479773, "is_candidate": false}, {"start": 334.685, "end": 335.265, "text": "No gana mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.897122999780336, "is_candidate": false}, {"start": 335.265, "end": 337.627, "text": "Te quedan 10 lucas m\u00e1s para vivir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9146004151055278, "is_candidate": false}, {"start": 337.627, "end": 338.608, "text": "14, 15 lucas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9352501265598918, "is_candidate": false}, {"start": 338.608, "end": 340.389, "text": "Pero as\u00ed viven todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48968217454666985, "is_candidate": true}, {"start": 340.389, "end": 341.39, "text": "\u00bfComen bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0679133758625083, "is_candidate": false}, {"start": 341.39, "end": 343.551, "text": "S\u00ed, s\u00ed, comemos bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5186716729380672, "is_candidate": false}, {"start": 343.551, "end": 344.752, "text": "\u00bfSal\u00eds nunca?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9051363386737553, "is_candidate": false}, {"start": 344.752, "end": 345.473, "text": "Muy poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9439857971598826, "is_candidate": false}, {"start": 345.473, "end": 346.153, "text": "\u00bfNo pod\u00e9s salir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8999687982858846, "is_candidate": false}, {"start": 346.153, "end": 346.373, "text": "Muy poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.760685687811895, "is_candidate": false}, {"start": 346.373, "end": 347.494, "text": "\u00bfVas a los programas de televisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0310916196491882, "is_candidate": false}, {"start": 347.494, "end": 349.596, "text": "And\u00e1 a los de gran y comete algo por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8397946305534136, "is_candidate": false}, {"start": 350.716, "end": 352.757, "text": " Muy poco, muy poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9161161717850693, "is_candidate": false}, {"start": 352.757, "end": 357.458, "text": "Pero creo que nosotros no solo cobramos eso, sino que proponemos que todos cobren eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30523301830587746, "is_candidate": true}, {"start": 357.458, "end": 363.72, "text": "Si todos cobraran como un trabajador, como una docente, r\u00e1pidamente ver\u00edamos cuando un funcionario se enriquece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27720858584668373, "is_candidate": true}, {"start": 363.72, "end": 365.481, "text": "No ser\u00eda un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3564147809295716, "is_candidate": true}, {"start": 365.481, "end": 371.823, "text": "Nosotros tomamos esa vieja consigna de la izquierda, del marxismo, del socialismo, que es que tenemos que vivir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3203221828010948, "is_candidate": true}, {"start": 372.743, "end": 384.912, "text": " como cualquier trabajador, que no podemos vivir como privilegios y bueno, el resto de la dieta la aportamos a distintas luchas, a conflictos, cuando hubo inundados, a los inundados y eso nos hace vivir como cualquiera y padecer las cosas que padece cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28792678966004126, "is_candidate": true}, {"start": 384.912, "end": 386.813, "text": "\u00bfNo te da autoridad moral para pelear?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9468816267054615, "is_candidate": false}, {"start": 386.813, "end": 388.855, "text": "Creemos que s\u00ed, creemos que es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42583672989246635, "is_candidate": true}, {"start": 389.535, "end": 399.781, "text": " Hablar con dietas de 100.000 pesos, que hablar que el tarifazo nos afecta cuando cobras 100.000, que pagues 1.000, 2.000 de servicios, es un detalle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32946487124159907, "is_candidate": true}, {"start": 399.781, "end": 403.544, "text": "Cuando eso se lleva a gran parte de tu salario, deja de ser un detalle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3583961474977291, "is_candidate": true}, {"start": 403.544, "end": 405.685, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9131074424919249, "is_candidate": false}, {"start": 405.685, "end": 410.068, "text": "Mir\u00e1, en la Argentina me parece que hay un gobierno que r\u00e1pidamente est\u00e1 perdiendo apoyo social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3188282001344438, "is_candidate": true}, {"start": 412.204, "end": 413.965, "text": " Mantienen la imagen, Macri, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8990903652646455, "is_candidate": false}, {"start": 413.965, "end": 416.665, "text": "Hay encuestas que te dan la misma imagen de apoyo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9426809176166141, "is_candidate": false}, {"start": 416.665, "end": 418.946, "text": "S\u00ed, habr\u00eda que verlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5081393287963336, "is_candidate": false}, {"start": 418.946, "end": 419.766, "text": "No es lo que veo, Mauro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5784392934484268, "is_candidate": false}, {"start": 419.766, "end": 429.849, "text": "Estuve hace poco en la provincia de Buenos Aires, de donde nac\u00ed, recorr\u00ed la zona, me dec\u00edan, en el pueblo donde yo viv\u00eda, se duplic\u00f3 la cantidad de chicos que van al comedor desde diciembre hasta abril.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32366398479865743, "is_candidate": true}, {"start": 429.849, "end": 432.07, "text": "Esos datos no fallan, esos son los datos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38610375271869346, "is_candidate": true}, {"start": 432.07, "end": 433.43, "text": "S\u00ed, los ves comer en comedores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.964759324067655, "is_candidate": false}, {"start": 433.61, "end": 448.396, "text": " Exactamente, entonces esos datos no fallan, lo vemos en la Capital Federal todos los d\u00edas, como viajo en el sub, te hablo con la gente, me dice Miriam qu\u00e9 va a pasar, no llegamos a fin de mes, y creo que excede, los sectores medios tambi\u00e9n est\u00e1n siendo muy afectados porque aumenta todo, entonces...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26466468912552643, "is_candidate": true}, {"start": 449.677, "end": 456.062, "text": " Hay una situaci\u00f3n dif\u00edcil, creo que va a depender mucho del nivel de lucha que podamos dar en esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29319985992827524, "is_candidate": true}, {"start": 456.062, "end": 461.146, "text": "Nosotros como diputados hoy intentamos hacer una audiencia por tarifas y dem\u00e1s, pero sabemos que nuestra herramienta es limitada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2956785915818654, "is_candidate": true}, {"start": 461.146, "end": 466.31, "text": "La gran herramienta que tenemos es la pelea en la calle, en la movilizaci\u00f3n, como fue siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30788484780574865, "is_candidate": true}, {"start": 466.31, "end": 467.511, "text": "Ahora, es un gobierno que es duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5300070212914838, "is_candidate": false}, {"start": 468.231, "end": 469.852, "text": " Hubo cacerolazos, todos no escuchan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3689907845104238, "is_candidate": true}, {"start": 469.852, "end": 473.616, "text": "O sea que hay que oponerle a una fuerza similar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41256190741883436, "is_candidate": true}, {"start": 473.616, "end": 478.66, "text": "Y te dec\u00eda, el gran ausente es la dirigencia tradicional, que est\u00e1 mirando para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30478954277864356, "is_candidate": true}, {"start": 478.66, "end": 480.261, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la dirigencia tradicional?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.980327345969952, "is_candidate": false}, {"start": 480.261, "end": 483.985, "text": "Los sindicatos le est\u00e1n dando los grandes dirigentes que dirigen la CGT.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36519369391997747, "is_candidate": true}, {"start": 483.985, "end": 485.226, "text": "Va a ser un paro ahora, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.882778434659312, "is_candidate": false}, {"start": 486.078, "end": 488.018, "text": " S\u00ed, hicieron una marcha el 29 de abril, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3686168680448153, "is_candidate": true}, {"start": 488.018, "end": 489.479, "text": "La CTA quiere hacer paro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9343451544551391, "is_candidate": false}, {"start": 489.479, "end": 492.079, "text": "S\u00ed, la CTA viene planteando hacer un paro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4365253403703371, "is_candidate": true}, {"start": 492.079, "end": 496.801, "text": "Han hecho paros en algunos sectores, por ejemplo en docentes y dem\u00e1s, pero una lucha unificada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31132068715744365, "is_candidate": true}, {"start": 496.801, "end": 499.741, "text": "Estamos planteando nosotros que realmente le pare la mano al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3836281740939609, "is_candidate": true}, {"start": 499.741, "end": 500.341, "text": "\u00bfY c\u00f3mo hacen?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0189578938375952, "is_candidate": false}, {"start": 500.341, "end": 500.761, "text": "\u00bfHacen un paro...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8977099869313439, "is_candidate": false}, {"start": 500.761, "end": 502.982, "text": "M\u00e1s que iba a hacer todo lo neoliberal que lo dejen, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33433105250306383, "is_candidate": true}, {"start": 502.982, "end": 504.902, "text": "No creas que va a tener alg\u00fan prurito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38609419713402204, "is_candidate": true}, {"start": 504.902, "end": 507.423, "text": "M\u00e1s que iba a hacer todo lo neoliberal que lo dejen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3989242843299704, "is_candidate": true}, {"start": 507.423, "end": 511.504, "text": "Y bueno, y en eso est\u00e1 oponerle... \u00bfPor qu\u00e9 lo vot\u00f3 la gente entonces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31782069186925854, "is_candidate": true}, {"start": 512.58, "end": 526.717, "text": " Creo que lo vot\u00f3, bueno, hubo una gran instalaci\u00f3n de Macri, nunca nos olvidemos que ac\u00e1 los candidatos se construyen, se instalan, hay grupos de poder que pelean por esos candidatos, en el caso de Macri es creo que el prototipo de eso, y tambi\u00e9n hubo mucho voto contra el gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3410061571911933, "is_candidate": true}, {"start": 526.717, "end": 530.842, "text": "Pens\u00e1 que en el gobierno anterior, en el 2014, ya hab\u00eda existido una devaluaci\u00f3n que atac\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33228365301319096, "is_candidate": true}, {"start": 531.483, "end": 541.367, "text": " fuertemente el bolsillo de los trabajadores, te digo por lo que nos dec\u00edan los propios trabajadores, muchos trabajadores votaron a Macri porque estaban enojados con el gobierno anterior por el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3220296145786249, "is_candidate": true}, {"start": 541.367, "end": 556.013, "text": "Bueno, en el caso nuestro fuimos v\u00edctima de la represi\u00f3n durante todo el 2014 alrededor del conflicto de Lear, es decir, era un gobierno que ven\u00eda tomando medidas cada vez m\u00e1s rechazadas popularmente y creo que eso tambi\u00e9n le llev\u00f3 muchos votos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2918254006216977, "is_candidate": true}, {"start": 557.313, "end": 568.322, "text": " Al Macrismo, despu\u00e9s porque pusieron una candidatura en Espejo, lo pusieron a Daniel Scioli a competir contra Mauricio Macri, bueno, se vot\u00f3 por la versi\u00f3n original, creo que es un conjunto de elementos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3227186314831284, "is_candidate": true}, {"start": 568.322, "end": 570.144, "text": "\u00bfY vos lo viste a Scioli resisti\u00e9ndola?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.417698078080061, "is_candidate": true}, {"start": 570.144, "end": 574.047, "text": "Justo ahora apareci\u00f3 hace dos o tres d\u00edas, apareci\u00f3 despu\u00e9s de siete meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3347767504389463, "is_candidate": true}, {"start": 574.047, "end": 580.973, "text": "Cada vez que hablan sus asesores dicen, Bein, Blecher, que hubiesen hecho lo mismo que est\u00e1 haciendo Mauricio Macri, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3002672649548087, "is_candidate": true}, {"start": 582.262, "end": 584.483, "text": " Es bastante una candidatura en espejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4960917219149207, "is_candidate": true}, {"start": 584.483, "end": 586.405, "text": "Guata, que lleg\u00f3 Caban 10, ese amigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9627896249750415, "is_candidate": false}, {"start": 586.405, "end": 587.685, "text": "Es amigo de Scioli, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0132836315176528, "is_candidate": false}, {"start": 587.685, "end": 592.008, "text": "S\u00ed, ser\u00e1 amigo de Scioli, pero no va a poder negar que fue una candidatura en espejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4305607017579163, "is_candidate": true}, {"start": 592.008, "end": 593.189, "text": "\u00bfYa lo hab\u00edan usado en el histerismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6398683866048724, "is_candidate": false}, {"start": 593.189, "end": 594.13, "text": "\u00bfQu\u00e9 es una candidatura en espejo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0376022123245565, "is_candidate": false}, {"start": 594.13, "end": 595.751, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 se refiere a la diputada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9681716869696839, "is_candidate": false}, {"start": 595.751, "end": 596.631, "text": "Se miraba al espejo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9308373502360185, "is_candidate": false}, {"start": 596.631, "end": 597.732, "text": "Mir\u00e1 al espejo, puede ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1000951990880925, "is_candidate": false}, {"start": 598.012, "end": 602.495, "text": " Me refiero cuando quisieron competir con... S\u00ed, muy buena diputada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8410901793794786, "is_candidate": false}, {"start": 602.495, "end": 608.959, "text": "Me refiero cuando quisieron discutir... A discutir muy bien, igual tengo que hacer los t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8871807900263496, "is_candidate": false}, {"start": 608.959, "end": 614.923, "text": "Vamos a hacer una cosa, hago los t\u00edtulos y quiero que discutan bien los dos progresistas, los dos diputados progresistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9416842107271747, "is_candidate": false}, {"start": 614.923, "end": 616.204, "text": "Pero es tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9875003810484001, "is_candidate": false}, {"start": 616.204, "end": 619.146, "text": "Mucho respeto, por mi parte, mucho respeto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9559587210994277, "is_candidate": false}, {"start": 619.146, "end": 620.627, "text": "Yo tambi\u00e9n tengo mucho respeto por los dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8658669537162822, "is_candidate": false}, {"start": 622.642, "end": 623.322, "text": " Por los dos, dije.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8618390752876813, "is_candidate": false}, {"start": 623.322, "end": 624.323, "text": "Por lo menos, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9063004387970575, "is_candidate": false}, {"start": 624.323, "end": 625.944, "text": "Muchas gracias, molo querido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9772886025838219, "is_candidate": false}, {"start": 625.944, "end": 626.665, "text": "Se lo sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8586763243162523, "is_candidate": false}, {"start": 626.665, "end": 629.026, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0442179094303838, "is_candidate": false}, {"start": 629.026, "end": 629.867, "text": "En serio, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.949151258433709, "is_candidate": false}, {"start": 629.867, "end": 630.347, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8918782217745703, "is_candidate": false}, {"start": 630.347, "end": 631.968, "text": "Ah\u00ed tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.004043038772922, "is_candidate": false}, {"start": 631.968, "end": 632.848, "text": "Ya estamos para discutir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9847210633383239, "is_candidate": false}, {"start": 632.848, "end": 633.509, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s discutir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9123323101004329, "is_candidate": false}, {"start": 635.835, "end": 636.856, "text": " No, lo que vos dispongas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5864897621549172, "is_candidate": false}, {"start": 636.856, "end": 639.497, "text": "No, pero usted reci\u00e9n dijiste algo, me acuerdo, ya me olvid\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0018404655119697, "is_candidate": false}, {"start": 639.497, "end": 640.438, "text": "\u00bfQu\u00e9 te dijo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0055158138542015, "is_candidate": false}, {"start": 640.438, "end": 641.658, "text": "El Espejo te dijo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9449108566900715, "is_candidate": false}, {"start": 641.658, "end": 642.779, "text": "Candidatura en Espejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49893010785080427, "is_candidate": true}, {"start": 642.779, "end": 643.479, "text": "No, a \u00e9l no le dije.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6363947286261712, "is_candidate": false}, {"start": 643.479, "end": 649.162, "text": "Dije Candidatura en Espejo, que es un m\u00e9todo que utilizaron para competir, por ejemplo, contra Massa y Saurralde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.328726419955101, "is_candidate": true}, {"start": 649.162, "end": 650.683, "text": "Contra Macri y Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49300902883643993, "is_candidate": true}, {"start": 650.683, "end": 653.344, "text": "Bueno, y a veces la gente erige la versi\u00f3n original.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5380470179446832, "is_candidate": false}, {"start": 653.344, "end": 654.325, "text": "Eso es lo que estaba diciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6682356686065316, "is_candidate": false}, {"start": 654.785, "end": 658.746, "text": " Est\u00e1s hablando de las elecciones, la estructuraci\u00f3n, la ingenier\u00eda de una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8261134649403041, "is_candidate": false}, {"start": 658.746, "end": 662.347, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 perdi\u00f3 el kirchnerismo, la pregunta de Mauro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4203295428600803, "is_candidate": true}, {"start": 662.347, "end": 663.587, "text": "Ah, no hay una respuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8577157215115625, "is_candidate": false}, {"start": 663.587, "end": 665.548, "text": "No, pero porque ya lo s\u00e9, me dijo una serie de cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9092364685088732, "is_candidate": false}, {"start": 665.548, "end": 667.048, "text": "Digo, \u00bfpor qu\u00e9 lo votaron a Macri?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9529184527798449, "is_candidate": false}, {"start": 667.048, "end": 668.268, "text": "No te dije por qu\u00e9 perdieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9340968473511462, "is_candidate": false}, {"start": 668.268, "end": 668.908, "text": "Ah, bueno, s\u00ed, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5746528072581645, "is_candidate": false}, {"start": 668.908, "end": 669.869, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo votaron a Macri?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9987244419295884, "is_candidate": false}, {"start": 669.869, "end": 671.309, "text": "Porque me ven\u00eda hablando mal de Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9821902576189908, "is_candidate": false}, {"start": 671.309, "end": 672.449, "text": "Mantenelo ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0413686717862705, "is_candidate": false}, {"start": 672.449, "end": 673.73, "text": "Lo mantengo much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5886214248290051, "is_candidate": false}, {"start": 673.73, "end": 675.59, "text": "El diputado me escucha todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4333689540702216, "is_candidate": true}, {"start": 675.59, "end": 676.69, "text": "S\u00ed, s\u00ed, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9871021826590187, "is_candidate": false}, {"start": 676.69, "end": 679.331, "text": "Hoy tuvimos una sesi\u00f3n muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9907732858121586, "is_candidate": false}, {"start": 679.331, "end": 683.272, "text": "La verdad que hoy lo que se produjo fue algo fuerte, porque... \u00bfVos sos un tipo de izquierda, Juan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8795635555736161, "is_candidate": false}, {"start": 684.292, "end": 688.796, "text": " Yo soy peronista, \u00bfpodemos decir peronista de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8982716121608685, "is_candidate": false}, {"start": 688.796, "end": 691.538, "text": "No s\u00e9, porque la categor\u00eda... Para ver si coincid\u00eds en algo como Ecomedia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9912991513980752, "is_candidate": false}, {"start": 691.538, "end": 691.798, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8900133767802305, "is_candidate": false}, {"start": 691.798, "end": 694.16, "text": "Viste, el peronismo es una discusi\u00f3n de estos de 40 a\u00f1os, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8608455080775934, "is_candidate": false}, {"start": 694.16, "end": 695.161, "text": "Siempre fue de derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.879374895437399, "is_candidate": false}, {"start": 695.161, "end": 697.323, "text": "Si hay derecha o izquierda... No, de derecha, de derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9101027851089076, "is_candidate": false}, {"start": 697.323, "end": 698.103, "text": "No hay derecha o izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8511548919965573, "is_candidate": false}, {"start": 698.103, "end": 698.824, "text": "Y hay derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.939190652364106, "is_candidate": false}, {"start": 698.824, "end": 710.793, "text": "Para ir internacional, para ubicarnos en el contexto internacional, el peronismo dice, bueno, soy peronista de izquierda, pero en realidad... Nah... Bueno, en los 70 hab\u00eda muchas discusiones al respecto, pero yo creo que soy... Yo te la puedo contar porque yo soy protagonista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9138732431707998, "is_candidate": false}, {"start": 710.793, "end": 711.854, "text": "Ya s\u00e9, ya s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9346087308889213, "is_candidate": false}, {"start": 711.854, "end": 713.436, "text": "B\u00e1sicamente era estructura de derecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.952359582783304, "is_candidate": false}, {"start": 714.406, "end": 718.03, "text": " No, el peronismo no creo que sea de izquierda o de derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8953959356709064, "is_candidate": false}, {"start": 718.03, "end": 718.911, "text": "Por lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7859004132012422, "is_candidate": false}, {"start": 718.911, "end": 722.355, "text": "Y cuando Per\u00f3n le echaron un montonero no era de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9547518797023539, "is_candidate": false}, {"start": 722.355, "end": 726.74, "text": "Me parece que en Argentina lo que introdujo el peronismo fue la concepci\u00f3n nacional, popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8380298034272683, "is_candidate": false}, {"start": 726.74, "end": 728.222, "text": "Es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8637476384731035, "is_candidate": false}, {"start": 728.222, "end": 729.944, "text": "Pero hay una ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0891275666292433, "is_candidate": false}, {"start": 729.944, "end": 732.507, "text": "Hay una ideolog\u00eda que en ese momento era de izquierda o de derecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9218950675182165, "is_candidate": false}, {"start": 732.507, "end": 733.188, "text": "Ahora ya no es m\u00e1s as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8835280180864303, "is_candidate": false}, {"start": 733.268, "end": 737.25, "text": " S\u00ed, no, bueno, tercera posici\u00f3n, tambi\u00e9n dec\u00eda Per\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.906779894340444, "is_candidate": false}, {"start": 737.25, "end": 739.11, "text": "Ni yankis ni marxistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8739682069933883, "is_candidate": false}, {"start": 739.11, "end": 744.332, "text": "Bueno, pero ella mueve, ella alquila, paga siete lucas, ella vive por la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9266591005380251, "is_candidate": false}, {"start": 744.332, "end": 748.574, "text": "Miriam yo creo que es de izquierda, pero tambi\u00e9n tiene una visi\u00f3n nacional y popular, o una izquierda nacional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.814698495692715, "is_candidate": false}, {"start": 748.574, "end": 750.715, "text": "Lo que Muriel puede llamar de izquierda nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9202992135551096, "is_candidate": false}, {"start": 751.556, "end": 759.605, "text": " que no es la izquierda que quiere trasladar o importar las recetas que se aplicaron en otros pa\u00edses, sino que tambi\u00e9n contempla la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8413342775894768, "is_candidate": false}, {"start": 759.605, "end": 765.731, "text": "Uno puede decir, Miriam, me parece que vos el proceso de Evo Morales lo apoy\u00e1s, el proceso de avance...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8465947302493557, "is_candidate": false}, {"start": 767.593, "end": 770.795, "text": " Brasil que se ha producido, lo apoy\u00e1s, el de Correa lo apoy\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8223853384070432, "is_candidate": false}, {"start": 770.795, "end": 787.305, "text": "Nosotros tenemos diferencia con esos gobiernos, ahora creo que lo que vos te refer\u00eds, nosotros lo que denunciamos, como denunciamos en el caso de Ilma Rousseff, y fuimos uno de los impulsores de la C\u00e1mara de Diputados, que es cuando hubo un avance de la derecha de los intereses del imperialismo, en ese sentido defendemos los intereses nacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34505364809657146, "is_candidate": true}, {"start": 787.305, "end": 796.11, "text": "Ah\u00ed compartimos, ah\u00ed tenemos una postura com\u00fan, de hecho en la C\u00e1mara nos hemos pronunciado, tanto Tul\u00f3 que como N\u00e9stor se han pronunciado juntos, pero hoy fue muy significativo, porque el pro", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8273572113095378, "is_candidate": false}, {"start": 797.151, "end": 817.458, "text": " intent\u00f3 tanto el bloque de Miriam, tambi\u00e9n tuvo el Frente Renovador con el pedido de una sesi\u00f3n extraordinaria, y nosotros principalmente, porque fuimos los primeros creo que la presentamos, si no me equivoco, logramos tener una sesi\u00f3n donde la oposici\u00f3n oblig\u00f3 al Macrismo a bajar al recinto que no quer\u00eda para discutir el fin del tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8561260085537544, "is_candidate": false}, {"start": 818.118, "end": 838.28, "text": " Ahora, claro, el macrismo se orgull\u00f3, digamos, un mecanismo parlamentario del reglamento diciendo que se necesitaban dos tercios de la composici\u00f3n de la C\u00e1mara, entonces nos iban a votar en contra del freno al tarifazo, con lo cual el objetivo que ten\u00edamos, tanto los bloques y otros m\u00e1s, no pudimos lograr, no pudimos frenar el tarifazo de la C\u00e1mara, pero s\u00ed pudimos dar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8666681454124077, "is_candidate": false}, {"start": 838.8, "end": 846.643, "text": " una fuerte discusi\u00f3n y responsabilizar al macrismo de esto, que realmente es un flagelo, porque no es un concepto abstracto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.88273742123459, "is_candidate": false}, {"start": 846.643, "end": 846.883, "text": "\u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9247165743815323, "is_candidate": false}, {"start": 846.883, "end": 849.204, "text": "Muchas veces hablamos y los medios dicen, tarifazo, tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9526712230845591, "is_candidate": false}, {"start": 849.204, "end": 851.685, "text": "No, tarifazo es los clubes que est\u00e1n cerrando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8105647387347783, "is_candidate": false}, {"start": 851.685, "end": 853.066, "text": "No s\u00e9, Lula, Villanueva, todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0259506710835902, "is_candidate": false}, {"start": 853.066, "end": 857.067, "text": "Que no abren, los comercios que echan a gente o que cierran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8078011945743817, "is_candidate": false}, {"start": 857.067, "end": 863.23, "text": "Tarifazo es la familia que entre el gas y la luz le come m\u00e1s o menos un tercio del salario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8103206176935521, "is_candidate": false}, {"start": 863.23, "end": 864.45, "text": "Eso es tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9060306118913481, "is_candidate": false}, {"start": 864.45, "end": 865.571, "text": "Y lamentablemente el macrismo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9671682494204761, "is_candidate": false}, {"start": 865.991, "end": 867.352, "text": " todav\u00eda no se hace cargo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.955183090994107, "is_candidate": false}, {"start": 867.352, "end": 869.633, "text": "\u00bfUstedes se unen a ir a esquiar con el peronismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9105127008331182, "is_candidate": false}, {"start": 869.633, "end": 878.658, "text": "Nosotros tenemos una concepci\u00f3n que m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias pol\u00edticas en cosas puntuales como la pelea por el tarifazo en el Congreso, hay que darla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3167539126496848, "is_candidate": true}, {"start": 878.658, "end": 887.863, "text": "Ellos ten\u00edan su proyecto, nosotros ten\u00edamos el nuestro, pero fuimos entre distintos bloques, creo que cinco o seis bloques, convocamos a la sesi\u00f3n especial para dar esta pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32463160295952165, "is_candidate": true}, {"start": 887.863, "end": 890.544, "text": "Despu\u00e9s cada cual defender\u00e1 su proyecto y ver\u00e1 cu\u00e1l es la manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36136931781957327, "is_candidate": true}, {"start": 890.544, "end": 891.925, "text": "Nosotros tenemos un proyecto para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3831650668181177, "is_candidate": true}, {"start": 893.265, "end": 907.59, "text": " frenar el tarifazo y que se investigue a d\u00f3nde fueron a parar los subsidios que durante la d\u00e9cada anterior se le dieron a todas esas empresas y que vemos que este gobierno quiere mirar para otro lado porque tiene muchos amigos al mando de Denore, de Sur y de las empresas privatizadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31087789062868554, "is_candidate": true}, {"start": 907.59, "end": 914.853, "text": "As\u00ed que ese era nuestro proyecto, pero fuimos a una sesi\u00f3n con la idea de frenar el tarifazo, pero bueno, despu\u00e9s empiezan all\u00ed las...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2952898869969952, "is_candidate": true}, {"start": 915.493, "end": 926.167, "text": " los intereses de cada uno, lo del Frente Renovador, lo termin\u00e9 de entender luego de la sesi\u00f3n cuando hicieron declaraciones en los medios que dijeron que ellos no iban a sacar una ley para frenar el tarifazo, s\u00f3lo una declaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27339613608251667, "is_candidate": true}, {"start": 926.167, "end": 929.752, "text": "Bueno, declaraciones hemos hecho todos, ya todo el mundo sabe qu\u00e9 postura tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42814127957437154, "is_candidate": true}, {"start": 929.752, "end": 931.374, "text": "\u00bfUsted cree que Arag\u00f3n le puede explicar algo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8710082729083186, "is_candidate": false}, {"start": 931.374, "end": 932.235, "text": " \u00bfQu\u00e9 puede explicar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.98224052431916, "is_candidate": false}, {"start": 932.235, "end": 935.72, "text": "No, Arangurio no puede explicar nada porque no dice qu\u00e9 pas\u00f3 con el dinero... \u00bfY qu\u00e9 puede explicar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3313930336294022, "is_candidate": true}, {"start": 935.72, "end": 937.022, "text": "\u00bfLa pol\u00edtica econ\u00f3mica del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9175775789123041, "is_candidate": false}, {"start": 937.022, "end": 947.636, "text": "Con el dinero de los subsidios... No, no puede explicar tampoco por qu\u00e9 le da millones de pesos por mes a las petroleras para mantener el valor del barril de petr\u00f3leo y por otro lado dice que si no hacen un tarifazo va a haber...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26021219429409836, "is_candidate": true}, {"start": 948.537, "end": 955.162, "text": " d\u00e9ficit fiscal, en realidad lo que est\u00e1n haciendo es una enorme transferencia de ingresos a los grandes empresarios, entonces eso es lo que \u00e9l no puede explicar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2840301411683469, "is_candidate": true}, {"start": 955.162, "end": 969.131, "text": "Despu\u00e9s de Aranguren, bueno, particularmente yo he tenido juicios contra Aranguren porque discriminaba a sus trabajadores por su pertenencia gremial y ideol\u00f3gica, se negaba a cumplir las sentencias, entonces la prepotencia de Aranguren la conozco desde hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28105121665607213, "is_candidate": true}, {"start": 969.131, "end": 973.174, "text": "No invito a que busquen los antecedentes porque cuando asumi\u00f3 este gobierno borr\u00f3 el archivo de InfoJus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3405957134083274, "is_candidate": true}, {"start": 973.934, "end": 988.349, "text": " donde todo eso costaba, y bueno, una de las cosas que borraron eran todos los antecedentes de Aranguren, pero te quiero decir que m\u00e1s o menos como actu\u00f3 Aranguren, es obvio, pero y Mauricio Macri lo defendi\u00f3, dijo que est\u00e1 haciendo... Claro, es una pol\u00edtica de coherentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317998679278267, "is_candidate": true}, {"start": 988.349, "end": 990.011, "text": "El problema no es Aranguren, el problema es Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9164326616793168, "is_candidate": false}, {"start": 992.373, "end": 994.916, "text": " Pero bueno, lo votaron para eso, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9385361641052165, "is_candidate": false}, {"start": 994.916, "end": 996.017, "text": "No, porque ah\u00ed, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.812045140075016, "is_candidate": false}, {"start": 996.017, "end": 997.298, "text": "Ah\u00ed no coincido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9731987540114742, "is_candidate": false}, {"start": 997.298, "end": 998.619, "text": "No es nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8332161671563296, "is_candidate": false}, {"start": 998.619, "end": 1000.001, "text": "Macri hizo fraude.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7984553246896923, "is_candidate": false}, {"start": 1000.001, "end": 1000.301, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9063857858237108, "is_candidate": false}, {"start": 1000.301, "end": 1003.224, "text": "Porque s\u00ed, porque hizo un fraude pol\u00edtico a su electorado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8702225281815716, "is_candidate": false}, {"start": 1003.224, "end": 1005.526, "text": "\u00c9l le dijo que no iba a aumentar las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8500007524695846, "is_candidate": false}, {"start": 1005.526, "end": 1006.788, "text": "Las aument\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9845514174665781, "is_candidate": false}, {"start": 1006.788, "end": 1008.389, "text": "\u00c9l dijo que no iba a devaluar y devalu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.760139787184893, "is_candidate": false}, {"start": 1009.17, "end": 1014.555, "text": " comet\u00eda un fraude electoral, en t\u00e9rminos pol\u00edticos, no porque haya fraguado los votos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8697436008531335, "is_candidate": false}, {"start": 1014.555, "end": 1020.881, "text": "Igual en relaci\u00f3n a fraguar los votos, podemos tambi\u00e9n hablar, es otro cap\u00edtulo que tiene que ver con la reforma electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9006699518248681, "is_candidate": false}, {"start": 1020.881, "end": 1022.603, "text": "Ya es tarde para eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.887698916186182, "is_candidate": false}, {"start": 1022.603, "end": 1028.888, "text": "No, no hablo de la elecci\u00f3n del a\u00f1o pasado, hablo de la pr\u00f3xima elecci\u00f3n, el sistema de votos electr\u00f3nicos que quieren llevar el matrismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9076831580678997, "is_candidate": false}, {"start": 1028.888, "end": 1029.689, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0606908346347543, "is_candidate": false}, {"start": 1029.689, "end": 1030.15, "text": "\u00bfPara fraguar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8242765180624788, "is_candidate": false}, {"start": 1030.15, "end": 1033.493, "text": "Es altamente vulnerable, hay pruebas, cabales, demostraciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8204459927147616, "is_candidate": false}, {"start": 1033.493, "end": 1034.293, "text": "El otro tambi\u00e9n, Juan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.930820228229725, "is_candidate": false}, {"start": 1035.254, "end": 1037.056, "text": " No hay mejor sistema de contralor que las personas sanas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9663565448888946, "is_candidate": false}, {"start": 1037.056, "end": 1040.118, "text": "Cuando vos ten\u00e9s que contar los votos ten\u00e9s a los fiscales de los partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.476221512715886, "is_candidate": true}, {"start": 1052.668, "end": 1053.829, "text": " a las autoridades de la mesa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0040858430671598, "is_candidate": false}, {"start": 1053.829, "end": 1059.013, "text": "Despu\u00e9s, si ten\u00e9s sospecha, pod\u00e9s recurrir a la mesa y ten\u00e9s que abrir el conteo final, abrir la urna y volver a contar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8279134671454356, "is_candidate": false}, {"start": 1059.013, "end": 1066.84, "text": "Este sistema electr\u00f3nico es muy peligroso porque rompe uno de los principios fundamentales de las leyes Aspen y del a\u00f1o 1912, que es el voto secreto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8952376692239298, "is_candidate": false}, {"start": 1066.84, "end": 1071.384, "text": "Con este sistema electr\u00f3nico, con tu celular que ten\u00e9s ah\u00ed en la mano, ese es medio antiguo, pero... No creo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9635856745752798, "is_candidate": false}, {"start": 1071.384, "end": 1073.386, "text": "No, yo me est\u00e1 creyendo mi nieto, no es antiguo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9492762093856838, "is_candidate": false}, {"start": 1073.826, "end": 1077.248, "text": " No creo que con el de Mauro, creo que con el que yo no te digo nada, pero con otro s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5833526484012863, "is_candidate": false}, {"start": 1077.248, "end": 1082.292, "text": "Con otro celular, celulares inteligentes, vos pod\u00e9s, porque tiene un chip, la bolita es un papel que adentro tiene un chip.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8723634340900344, "is_candidate": false}, {"start": 1082.292, "end": 1087.996, "text": "Hac\u00e9s una lectura con una aplicaci\u00f3n de tu celular y pod\u00e9s saber a qui\u00e9n vot\u00f3 cada persona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8927471926447187, "is_candidate": false}, {"start": 1089.257, "end": 1094.839, "text": " Igual te esp\u00edan por atr\u00e1s en la rural, yo vot\u00e9 y te esp\u00edan por atr\u00e1s a ver qui\u00e9n es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9229777643923888, "is_candidate": false}, {"start": 1094.839, "end": 1095.779, "text": "Hay un biombo fr\u00e1gil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9559203889606062, "is_candidate": false}, {"start": 1095.779, "end": 1097.74, "text": "Hay algo que se llama multivoto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067107248528682, "is_candidate": false}, {"start": 1097.74, "end": 1101.541, "text": "Ese chip que tiene cada boleta de papel puede emitir hasta 12 votos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8617072590676675, "is_candidate": false}, {"start": 1101.541, "end": 1108.744, "text": "O sea, si vos pod\u00e9s con una aplicaci\u00f3n modificar ese chip, pasando simplemente por arriba y no pod\u00e9s votar uno, pod\u00e9s votar a 12.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.829162599691415, "is_candidate": false}, {"start": 1108.744, "end": 1110.264, "text": "Es altamente vulnerable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8477103175688059, "is_candidate": false}, {"start": 1110.264, "end": 1111.085, "text": "Es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0544390437934934, "is_candidate": false}, {"start": 1111.085, "end": 1111.685, "text": "Es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9965020454018901, "is_candidate": false}, {"start": 1111.685, "end": 1113.545, "text": "Eso qued\u00f3 en una discusi\u00f3n muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9147120487523213, "is_candidate": false}, {"start": 1113.545, "end": 1114.426, "text": "Yo soy el AFIP, sabemos qui\u00e9n sos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.91084078528812, "is_candidate": false}, {"start": 1115.346, "end": 1118.528, "text": " \u00bfSabemos qu\u00e9 plata ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8752693787545457, "is_candidate": false}, {"start": 1118.528, "end": 1122.591, "text": "\u00bfSabemos qui\u00e9n sos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9691225692002136, "is_candidate": false}, {"start": 1122.591, "end": 1124.652, "text": "Te vamos a controlar a hacer blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9254323962128315, "is_candidate": false}, {"start": 1124.652, "end": 1127.074, "text": "Sabemos todo lo que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9318016643278593, "is_candidate": false}, {"start": 1127.074, "end": 1129.556, "text": "\u00bfY la base de datos de ANSES, Mauro, eso es peligroso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9347247078551278, "is_candidate": false}, {"start": 1129.556, "end": 1130.836, "text": "Bueno, pues as\u00ed es la vida, boludo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8623293707426604, "is_candidate": false}, {"start": 1130.836, "end": 1133.998, "text": "Lo que discutimos hace una semana, la base de datos de ANSES es muy peligrosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9556950617583178, "is_candidate": false}, {"start": 1133.998, "end": 1136.76, "text": "Lo que explica el diputado es porque se est\u00e1 discutiendo en el Congreso una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47726922947262673, "is_candidate": true}, {"start": 1138.181, "end": 1146.187, "text": " Una reforma electoral, nosotros no negamos que hab\u00eda tambi\u00e9n robo de boletas y otros fraudes que hay con el sistema actual, como la ley de lemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3670461977013525, "is_candidate": true}, {"start": 1146.187, "end": 1154.193, "text": "Bueno, se lo dijimos, cambiamos, 187 colectoras llev\u00f3 el gobernador de Jujuy, el gobernador Morales, 187 colectoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31711099650033114, "is_candidate": true}, {"start": 1154.193, "end": 1156.995, "text": "\u00bfVos te parece que eso no contamina una elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46970860042526097, "is_candidate": true}, {"start": 1156.995, "end": 1162.679, "text": "Que un candidato tenga 187, 80 m\u00e1s a 13 Fellner, y el frente izquierdo iba con una.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41238583492699754, "is_candidate": true}, {"start": 1162.679, "end": 1164.06, "text": "Bueno, no ten\u00edamos manera de competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5177599726902731, "is_candidate": false}, {"start": 1164.56, "end": 1172.643, "text": " Pero bueno, es un debate la reforma electoral que quiere hacer este gobierno porque va dirigida a armar a los partidos detr\u00e1s de un candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3162238408099314, "is_candidate": true}, {"start": 1172.643, "end": 1173.144, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.93960174150575, "is_candidate": false}, {"start": 1173.144, "end": 1173.744, "text": "\u00bfSer presidenta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9552364337923699, "is_candidate": false}, {"start": 1173.744, "end": 1176.205, "text": "Est\u00e1s bien ubicada con la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0032440364506674, "is_candidate": false}, {"start": 1176.205, "end": 1179.006, "text": "Gan\u00e1s 14 lucas, pag\u00e1s 7 de alquiler, te alcanza para comer y ten\u00e9s... \u00bfAnd\u00e1s en pata en tu casa o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8911222621534455, "is_candidate": false}, {"start": 1179.006, "end": 1179.086, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8536152129828201, "is_candidate": false}, {"start": 1179.086, "end": 1179.846, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9843713043005011, "is_candidate": false}, {"start": 1179.846, "end": 1180.427, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9594126859306914, "is_candidate": false}, {"start": 1180.427, "end": 1181.767, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8786855444249648, "is_candidate": false}, {"start": 1181.767, "end": 1182.547, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8606298315773429, "is_candidate": false}, {"start": 1182.547, "end": 1183.468, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5889280099948959, "is_candidate": false}, {"start": 1183.468, "end": 1184.188, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8964325661959751, "is_candidate": false}, {"start": 1184.188, "end": 1184.948, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.053740991577992, "is_candidate": false}, {"start": 1184.948, "end": 1185.669, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9127766054813257, "is_candidate": false}, {"start": 1185.669, "end": 1186.329, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9108916013176999, "is_candidate": false}, {"start": 1186.329, "end": 1186.989, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9052095962708536, "is_candidate": false}, {"start": 1186.989, "end": 1188.31, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0237297218411319, "is_candidate": false}, {"start": 1188.31, "end": 1188.89, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8950626618101972, "is_candidate": false}, {"start": 1188.89, "end": 1189.47, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9208437456001317, "is_candidate": false}, {"start": 1189.47, "end": 1190.111, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0473582123422742, "is_candidate": false}, {"start": 1190.111, "end": 1190.991, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026151841499502, "is_candidate": false}, {"start": 1190.991, "end": 1192.431, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9645970732004304, "is_candidate": false}, {"start": 1192.431, "end": 1193.012, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8781876057706953, "is_candidate": false}, {"start": 1193.012, "end": 1193.492, "text": "No te gusta m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9881954363253778, "is_candidate": false}, {"start": 1193.492, "end": 1193.712, "text": "No te gusta", "cosine_dist": 0.88476756323725, "is_candidate": false}, {"start": 1194.632, "end": 1195.553, "text": " \u00bfC\u00f3mo sigue la historia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9396846890519935, "is_candidate": false}, {"start": 1195.553, "end": 1199.734, "text": "Nosotros somos un proyecto pol\u00edtico que hoy no gobierna, pero s\u00ed tenemos un proyecto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8275260392805714, "is_candidate": false}, {"start": 1199.734, "end": 1200.815, "text": "\u00bfEncabezado por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9310031237617618, "is_candidate": false}, {"start": 1200.815, "end": 1201.255, "text": "\u00bfEncabezado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9151986750489082, "is_candidate": false}, {"start": 1201.255, "end": 1201.755, "text": "Y queda claro.", "cosine_dist": 1.1103340112304096, "is_candidate": false}, {"start": 1201.755, "end": 1202.456, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9931793220236674, "is_candidate": false}, {"start": 1202.456, "end": 1202.836, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9406743867822804, "is_candidate": false}, {"start": 1202.836, "end": 1203.136, "text": "\u00bfA m\u00ed no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9605546805083222, "is_candidate": false}, {"start": 1203.136, "end": 1204.696, "text": "\u00bfNo te parece que Cristina lo encabeza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9335195417221441, "is_candidate": false}, {"start": 1204.696, "end": 1207.258, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0609585717543928, "is_candidate": false}, {"start": 1207.258, "end": 1209.739, "text": "Yo me encontr\u00e9 con el Chino Navarro que me dijo que se encontr\u00f3 con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8669316690231222, "is_candidate": false}, {"start": 1209.739, "end": 1210.799, "text": "No, el Chino mira muchas pel\u00edculas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9548751056445814, "is_candidate": false}, {"start": 1211.863, "end": 1214.005, "text": " No, adem\u00e1s de eso, que se est\u00e1 ocupando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9815797584666556, "is_candidate": false}, {"start": 1214.005, "end": 1220.83, "text": "Se encontr\u00f3 un d\u00eda con Cristina, que lo dijo... Ya ten\u00e9s otro enemigo, ya est\u00e1s preparado con el chino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9423722177138315, "is_candidate": false}, {"start": 1220.83, "end": 1226.375, "text": "Un comentario... Bocio es el otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9370534161299245, "is_candidate": false}, {"start": 1226.375, "end": 1226.615, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1745437338901363, "is_candidate": false}, {"start": 1226.615, "end": 1227.175, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.066574848852771, "is_candidate": false}, {"start": 1227.175, "end": 1229.037, "text": "No, Bocio ya ha definido su posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.877353130540391, "is_candidate": false}, {"start": 1229.037, "end": 1229.797, "text": "Bocio es el otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9294582544350045, "is_candidate": false}, {"start": 1229.797, "end": 1231.799, "text": "Bocio es parte del bloque macro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0065843945718853, "is_candidate": false}, {"start": 1233.507, "end": 1234.088, "text": " \u00a1Qu\u00e9 malo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9174994844038584, "is_candidate": false}, {"start": 1234.088, "end": 1235.189, "text": "\u00bfC\u00f3mo se traiciona?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8995412217814013, "is_candidate": false}, {"start": 1235.189, "end": 1236.611, "text": "No, no, es una decepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9806854041505001, "is_candidate": false}, {"start": 1236.611, "end": 1238.773, "text": "El hombre es un traidor, por naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9363874441235139, "is_candidate": false}, {"start": 1238.773, "end": 1239.974, "text": "Bueno, bueno, no, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.984962589651871, "is_candidate": false}, {"start": 1239.974, "end": 1241.256, "text": "El hombre es un traidor, te vas a sorprender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0376153801380672, "is_candidate": false}, {"start": 1241.256, "end": 1243.198, "text": "No, yo creo, yo creo, yo no creo en eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0528600239745347, "is_candidate": false}, {"start": 1243.198, "end": 1246.202, "text": "Yo creo, este, la lealtad es un valor muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8627260755715425, "is_candidate": false}, {"start": 1246.202, "end": 1248.484, "text": "Y el peronismo tiene que... Claro, yo tambi\u00e9n creo en eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8522380842540321, "is_candidate": false}, {"start": 1248.484, "end": 1250.326, "text": "Pero digo que el hombre no es eso, es un traidor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9396255518357538, "is_candidate": false}, {"start": 1250.326, "end": 1253.29, "text": "No, de hecho, de hecho es uno de los principios fundamentales del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8731402387402869, "is_candidate": false}, {"start": 1253.37, "end": 1256.132, "text": " La lealtad, revertirse a las ideas, a los conductores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8617870912634341, "is_candidate": false}, {"start": 1256.132, "end": 1257.673, "text": "Estaba haciendo una pel\u00edcula de Luis Andr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9547317021799226, "is_candidate": false}, {"start": 1257.673, "end": 1260.135, "text": "No, bueno, pero por supuesto, la realidad indica que pas\u00f3 otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9169014243003809, "is_candidate": false}, {"start": 1260.135, "end": 1261.476, "text": "Hasta el mismo Vandor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9152869760087119, "is_candidate": false}, {"start": 1261.476, "end": 1263.818, "text": "Vandor, bueno, ni hablar de Vandor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9789413074207381, "is_candidate": false}, {"start": 1263.818, "end": 1265.86, "text": "Un caso lamentable del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8328377200957288, "is_candidate": false}, {"start": 1265.86, "end": 1266.821, "text": "Pero el peronismo no es traidor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9257830356873464, "is_candidate": false}, {"start": 1266.821, "end": 1268.282, "text": "Eso existi\u00f3 mucho tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9852672468403116, "is_candidate": false}, {"start": 1270.076, "end": 1272.178, "text": " V\u00e9lez se abraz\u00f3 con el almirante Rojas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9632721079358701, "is_candidate": false}, {"start": 1272.178, "end": 1273.339, "text": "Pero no hab\u00eda l\u00edderes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9392461987026135, "is_candidate": false}, {"start": 1273.339, "end": 1274.761, "text": "Hoy hay l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9913471325627332, "is_candidate": false}, {"start": 1274.761, "end": 1278.124, "text": "El peronismo y el campo nacional popular tiene un l\u00edder, una l\u00edder, que es Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8264920141285892, "is_candidate": false}, {"start": 1278.124, "end": 1280.507, "text": "\u00bfSigue siendo l\u00edder ahora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9609618072964768, "is_candidate": false}, {"start": 1280.507, "end": 1282.028, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.942742244378032, "is_candidate": false}, {"start": 1282.028, "end": 1283.99, "text": "Sin duda tiene tres procesos judiciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9379880856596202, "is_candidate": false}, {"start": 1283.99, "end": 1290.977, "text": "Bueno, justamente su categor\u00eda, su posici\u00f3n de l\u00edder es la respuesta a por qu\u00e9 tiene tanta persecuci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8231310128975654, "is_candidate": false}, {"start": 1290.977, "end": 1292.058, "text": "\u00bfLa gente la votar\u00eda hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.947275881600194, "is_candidate": false}, {"start": 1292.879, "end": 1294.24, "text": " No tengo dudas, sin dudas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8916591422254828, "is_candidate": false}, {"start": 1294.24, "end": 1298.103, "text": "Fijate, hay encuestas que dicen que mide m\u00e1s de 40 puntos en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9142686133282164, "is_candidate": false}, {"start": 1298.103, "end": 1300.766, "text": "No tengo dudas, ni dudas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8466116494015584, "is_candidate": false}, {"start": 1300.766, "end": 1301.826, "text": "37, pero Macri mide 57.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9946035045715204, "is_candidate": false}, {"start": 1301.826, "end": 1303.768, "text": "\u00bfA d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0251852869048141, "is_candidate": false}, {"start": 1303.768, "end": 1305.75, "text": "En la misma encuesta que viste vos, yo la vi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9832226954994546, "is_candidate": false}, {"start": 1305.75, "end": 1307.631, "text": "Macri tiene buena imagen y Cristina tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0137724371383852, "is_candidate": false}, {"start": 1307.631, "end": 1308.232, "text": "\u00bfC\u00f3mo se entiende?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.976519942196347, "is_candidate": false}, {"start": 1309.594, "end": 1314.177, "text": " Bueno, a ver, yo creo que Macri ha bajado considerablemente la imagen positiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.940409650285317, "is_candidate": false}, {"start": 1314.177, "end": 1323.482, "text": "Adem\u00e1s, todos los d\u00edas aparece un tema nuevo en relaci\u00f3n a p\u00e9rdidas de derechos o a dificultades tambi\u00e9n de la Argentina que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8937670696939312, "is_candidate": false}, {"start": 1323.482, "end": 1331.606, "text": "No te olvides, Mauro, que han bajado la producci\u00f3n de acero, la producci\u00f3n de autom\u00f3viles, las importaciones, el consumo, los supermercados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9033285425440102, "is_candidate": false}, {"start": 1333.728, "end": 1334.509, "text": " Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8808390704020633, "is_candidate": false}, {"start": 1334.509, "end": 1339.775, "text": "En alg\u00fan momento los medios, no el tuyo, sino otros, van a tener que empezar a contarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.911669366851591, "is_candidate": false}, {"start": 1339.775, "end": 1344.72, "text": "Un segundito y ahora se me cruce yo, en c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9379836101053143, "is_candidate": false}, {"start": 1344.72, "end": 1346.402, "text": "\u00bfLa econom\u00eda va a mejorar, va a cambiar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8691531093235394, "is_candidate": false}, {"start": 1346.402, "end": 1347.844, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8703092812168678, "is_candidate": false}, {"start": 1347.844, "end": 1348.885, "text": "\u00bfVa a seguir as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.911175962973481, "is_candidate": false}, {"start": 1348.885, "end": 1352.649, "text": "Es decir, si alguien analiza desde las perspectivas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9314595722872872, "is_candidate": false}, {"start": 1353.8, "end": 1368.988, "text": " La timba financiera como se conoce, yo creo que hay varios sectores que es el sector financiero que puede llegar a tener alguna posici\u00f3n a favor de esta timba financiera que se arm\u00f3, la lluvia de bonos que se van emitiendo y que van acumulando la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8512736311570392, "is_candidate": false}, {"start": 1368.988, "end": 1370.709, "text": "Ahora, eso no es econom\u00eda real.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.907786111059482, "is_candidate": false}, {"start": 1371.189, "end": 1377.154, "text": " Es decir, la econom\u00eda real es producci\u00f3n, es consumo, y lamentablemente eso est\u00e1 en una situaci\u00f3n cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8385122280966021, "is_candidate": false}, {"start": 1377.154, "end": 1382.018, "text": "Hay menos consumo, hay menos producci\u00f3n, se cierran comercios, hasta se exporta menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9139328186005066, "is_candidate": false}, {"start": 1382.018, "end": 1384.78, "text": "Entonces, yo no veo perspectivas en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.904827260503895, "is_candidate": false}, {"start": 1384.78, "end": 1389.644, "text": "Al mismo tiempo tenemos un doble juego que tiene que ver con una recesi\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8930507323358461, "is_candidate": false}, {"start": 1390.845, "end": 1399.754, "text": " T\u00e9cnicamente ya podemos decir que estamos en una recesi\u00f3n econ\u00f3mica y al mismo tiempo bajar el consumo y al mismo tiempo tenemos una inflaci\u00f3n que sigue increment\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.851313690027043, "is_candidate": false}, {"start": 1399.754, "end": 1402.397, "text": "Y alguien dice, \u00bfpero por qu\u00e9 se sigue incrementando la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8229257351013637, "is_candidate": false}, {"start": 1402.397, "end": 1406.461, "text": "Bueno, porque hay aumentos que se han hecho que no son...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8183431265936, "is_candidate": false}, {"start": 1408.062, "end": 1413.364, "text": " inmediatamente se van reflejadas en algunos servicios, en algunos productos, lo que llevan un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8695147741485714, "is_candidate": false}, {"start": 1413.364, "end": 1428.931, "text": "Por ejemplo, caso de transporte, o tambi\u00e9n lo que se est\u00e1 dando en muchos casos es la inflaci\u00f3n preventiva de muchos comerciantes que, por situaci\u00f3n de desconfiar del rumbo o de las perspectivas de los pr\u00f3ximos meses, aumentan preventivamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8308082868360717, "is_candidate": false}, {"start": 1429.451, "end": 1430.432, "text": " Esa es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8736979041223114, "is_candidate": false}, {"start": 1430.432, "end": 1433.193, "text": "Entonces, eso es lo \u00fanico, de la \u00fanica manera que lo combat\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7877986407909174, "is_candidate": false}, {"start": 1433.193, "end": 1438.596, "text": "Y bueno, es girando tu perspectiva o tu visi\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8532497909066286, "is_candidate": false}, {"start": 1438.596, "end": 1439.696, "text": "Cerramos, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9483702689582326, "is_candidate": false}, {"start": 1439.696, "end": 1448.921, "text": "S\u00ed, como dijo la presidenta Cristina Kirchner, ac\u00e1 la referente de Juan, en el gobierno de ella los empresarios... Bueno, pero lo dijo el presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36987315823578126, "is_candidate": true}, {"start": 1448.921, "end": 1451.962, "text": "En el gobierno de ella los empresarios se la llevaron en pala.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3965368740069286, "is_candidate": true}, {"start": 1451.962, "end": 1453.763, "text": "Fue un reconocimiento de parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4301847540423227, "is_candidate": true}, {"start": 1453.763, "end": 1456.004, "text": "Ahora se la llevan en carretilla, podr\u00edamos agregar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4042817608592283, "is_candidate": true}, {"start": 1456.004, "end": 1456.965, "text": "Opa, te esper\u00f3 y te escuch\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8914799957214563, "is_candidate": false}, {"start": 1457.705, "end": 1458.866, "text": " Bueno, \u00bfc\u00f3mo va la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5655850285259731, "is_candidate": false}, {"start": 1458.866, "end": 1471.332, "text": "Me parece que la econom\u00eda global, como dec\u00eda \u00e9l, hay recesi\u00f3n, bueno, las situaciones est\u00e1n tratando de enfriar la econom\u00eda, como le dicen los economistas, a costa de p\u00e9rdida de puestos de trabajo y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3159636977928204, "is_candidate": true}, {"start": 1471.332, "end": 1481.157, "text": "Pero creo que hay un sector que est\u00e1 ganando mucho, los empresarios est\u00e1n ganando mucho, los de las privatizadas, ni hablar, los empresarios que est\u00e1n ligados al petr\u00f3leo, recibiendo subsidios, bueno, el sector empresario", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31562108995593685, "is_candidate": true}, {"start": 1481.397, "end": 1493.587, "text": " que est\u00e1 ganando mucho dinero como siempre, el problema es la clase trabajadora, los sectores medios que est\u00e1n sufriendo un ajuste brutal y por eso a Macri hay que enfrentarlo con la misma fuerza que \u00e9l impone en su ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3575775504597035, "is_candidate": true}, {"start": 1493.587, "end": 1494.507, "text": "Gracias diputada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9149021986036061, "is_candidate": false}, {"start": 1494.507, "end": 1495.148, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9574267295765185, "is_candidate": false}, {"start": 1495.148, "end": 1495.848, "text": "\u00bfQuer\u00e9s contestar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9419997822689353, "is_candidate": false}, {"start": 1495.848, "end": 1496.809, "text": "Cortito, cortito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8834930107218009, "is_candidate": false}, {"start": 1496.809, "end": 1497.69, "text": "\u00bfQuer\u00e9s contestar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.013457698041197, "is_candidate": false}, {"start": 1497.69, "end": 1499.591, "text": "Te tori\u00f3, te peg\u00f3 un trocito de derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0778880512818345, "is_candidate": false}, {"start": 1499.591, "end": 1506.277, "text": "El peronismo nunca cuestion\u00f3 al capitalismo, el peronismo considera que el Estado tiene que estar presente... El peronismo no cuestion\u00f3 al capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8539334261334383, "is_candidate": false}, {"start": 1506.817, "end": 1507.778, "text": " capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7492247533739966, "is_candidate": false}, {"start": 1507.778, "end": 1509.359, "text": "El estado tiene que estar bien presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8066701444835124, "is_candidate": false}, {"start": 1509.359, "end": 1512.903, "text": "Por eso \u00e9l es peronista y yo soy de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6169181965788537, "is_candidate": false}, {"start": 1512.903, "end": 1515.005, "text": "Me permite, Mauro, hacer una preguntita muy cortita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8111445735007133, "is_candidate": false}, {"start": 1515.005, "end": 1524.373, "text": "Miriam, siendo una especialista en derechos humanos, hoy se conoci\u00f3 que se posterg\u00f3 el tema de la prisi\u00f3n domiciliaria que hab\u00eda pedido Checol\u00e1s en La Plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8339680309427798, "is_candidate": false}, {"start": 1524.373, "end": 1527.516, "text": "Le quer\u00eda preguntar c\u00f3mo piensa que va a seguir eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8176013165917602, "is_candidate": false}, {"start": 1527.516, "end": 1529.198, "text": "Se posterg\u00f3, pero no se cancel\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8389222322168833, "is_candidate": false}, {"start": 1529.198, "end": 1529.558, "text": "Por eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.912660961477725, "is_candidate": false}, {"start": 1529.818, "end": 1531.46, "text": " Mira, \u00bfc\u00f3mo va a seguir eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41764325679749337, "is_candidate": true}, {"start": 1531.46, "end": 1545.22, "text": "La verdad es que el Poder Judicial est\u00e1 oliendo los nuevos aires, est\u00e1n liberando much\u00edsimos genocidas, es algo que nadie puede negar y Echecol\u00e1s evidentemente aprovech\u00f3 esa presi\u00f3n para pedir \u00e9l tambi\u00e9n su detenci\u00f3n domiciliaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31649668332841274, "is_candidate": true}, {"start": 1545.68, "end": 1561.532, "text": " Creo que si se est\u00e1 frenando lo de Checolat es porque hubo centralmente en La Plata una enorme reacci\u00f3n de todos los organismos de derechos humanos que hoy estuvimos en la puerta del tribunal exigiendo que no le den la domiciliaria a un se\u00f1or que ya la domiciliaria que ten\u00eda antes se la revocaron porque ten\u00eda armas en la casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2619526752503192, "is_candidate": true}, {"start": 1561.532, "end": 1569.899, "text": "Checolat termin\u00f3 preso no porque un juez dijo tiene que ir preso sino porque se demostr\u00f3 que ten\u00eda armas en su casa estando en detenci\u00f3n domiciliaria hace unos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2822043192105034, "is_candidate": true}, {"start": 1569.899, "end": 1573.581, "text": "Luego de eso nunca lo investigaron seriamente por la desaparici\u00f3n de Julio L\u00f3pez que el 18 de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2567149615145141, "is_candidate": true}, {"start": 1574.763, "end": 1577.652, "text": " septiembre se cumplen 10 a\u00f1os, as\u00ed que ser\u00eda una mala manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3235524640647275, "is_candidate": true}, {"start": 1577.652, "end": 1581.022, "text": "Cu\u00eddate mucho, me alegro mucho de que sigas con esa ni\u00f1a, que me gusta mucho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003021227585418, "is_candidate": false}, {"start": 1581.022, "end": 1581.544, "text": "Chau, guacito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9879371371297325, "is_candidate": false}], "Index": 1797, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "G621mxez_aw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=G621mxez_aw", "title": "Myriam Bregman en Am\u00e9rica 24 sobre la sesi\u00f3n contra el tarifazo", "duration": 1583.0, "view_count": 875.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}