{"segments": [{"start": 12.432, "end": 14.257, "text": " Hola, what's happening?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8435648024622823, "is_candidate": false}, {"start": 14.257, "end": 15.48, "text": "No cap in my caption.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9172268069793992, "is_candidate": false}, {"start": 19.721, "end": 21.502, "text": " Hola, what's happening?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8657632196104059, "is_candidate": false}, {"start": 21.502, "end": 22.843, "text": "No cap in my caption.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9075395780097577, "is_candidate": false}, {"start": 22.843, "end": 24.423, "text": "Got a little baddie and she texting for the addy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0037930986841936, "is_candidate": false}, {"start": 24.423, "end": 26.404, "text": "Cuz I got a little thing for when a bitch get ratchet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9926548271684968, "is_candidate": false}, {"start": 26.404, "end": 28.225, "text": "The Ratchets love snow.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9917017930152776, "is_candidate": false}, {"start": 28.225, "end": 30.086, "text": "Soy la mexicana con tremendo flow.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9311250560951596, "is_candidate": false}, {"start": 30.086, "end": 31.867, "text": "Tengo todo el control.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9794873563443502, "is_candidate": false}, {"start": 31.867, "end": 32.787, "text": "Cierra los ojos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0058075438132217, "is_candidate": false}, {"start": 32.787, "end": 34.128, "text": "Baby, let's go, go, go, go.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9915259922511891, "is_candidate": false}, {"start": 34.128, "end": 35.949, "text": "Hola, what's happening?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9186273281036427, "is_candidate": false}, {"start": 35.949, "end": 37.29, "text": "No cap in my caption.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9377352612570373, "is_candidate": false}, {"start": 37.29, "end": 38.85, "text": "Got a little baddie and she texting for the addy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0615080251189069, "is_candidate": false}, {"start": 38.85, "end": 40.951, "text": "Cuz I got a little thing for when a bitch get ratchet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0356335428745953, "is_candidate": false}, {"start": 40.951, "end": 42.672, "text": "The Ratchets love snow.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0161475786063217, "is_candidate": false}, {"start": 42.672, "end": 44.533, "text": "Soy la mexicana con tremendo flow.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.963297622377004, "is_candidate": false}, {"start": 44.533, "end": 46.174, "text": "Tengo todo el control.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0032958013448274, "is_candidate": false}, {"start": 46.374, "end": 59.564, "text": " los ojos baby let's go go go go hola buenas noches yo me llamo snow por si no me conocen yo ya tengo tiempo que le meto pero con todo respeto ya lleg\u00f3 la hora que llegue con un golpe tengo buen aire cuando quiero lo que se antoje quiero dinero para que los haters se enojen soy de san jose como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7292694180908654, "is_candidate": false}, {"start": 62.213, "end": 83.711, "text": " Espero que pueda sacar a un rapero de Cloud9 Hacer este disco con una traducci\u00f3n gratis Ves a m\u00ed, pero tus pies se est\u00e1n moviendo Es por eso que estoy en el trono y la silla es incre\u00edble Tengo mucho flow, dicen Sota es loco Yo les digo claro, pero tengo un beb\u00e9 As\u00ed que en ingl\u00e9s o espa\u00f1ol, es lo mismo en los dos Hacen se\u00f1a, fuck you, pay me Que ya lleg\u00f3 la mexicana, la mera mera, la nena Que todos pensaban nada que iba a pasar Y ellos quer\u00edan a una chica para seguir, pero tada Popped back up, esto no se", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8423427008101584, "is_candidate": false}, {"start": 89.95, "end": 92.071, "text": " La reina es el rey, no Beatriz Adriana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9180926483954641, "is_candidate": false}, {"start": 92.071, "end": 98.735, "text": "Yo represento la comunidad que est\u00e1 cansada de raperos que no saben rapear, que solamente con sus joyas es que saben brillar, que no tienen estrella propia y solo saben copiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7329471011884563, "is_candidate": false}, {"start": 98.735, "end": 102.718, "text": "Son bola de mamones con su dinero de pap\u00e1, que con su bla bla bla, siempre cayendo mal y raperas que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8138573279237038, "is_candidate": false}, {"start": 103.118, "end": 119.702, "text": " Cuando se metan tirando sal Pero Visa dijo que le metas so I'm killin' em all And I got good and plenty I know bitches couldn't get me I'm actin' a fool if any bitches wanna catch this fade S\u00fabele a m\u00ed que yo soy la dura Que te dio solo dos rutas T\u00edrame o si quieres hasta el way D\u00edgame si hace ojo m\u00e1s lumbre Que por costumbre mato yo el track No acepto no two-faced hoes that been choosin' Pour me some deuce, I bring the hook back like Hola, what's happenin'?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8311423245017002, "is_candidate": false}, {"start": 119.702, "end": 132.625, "text": "No cap in my caption Got a little baddie and she textin' for the addy Cause I got a little thing for when a bitch get ratchet The Ratchets love snow Soy la mexicana con tremendo flow Tengo todo el control", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9700679695593838, "is_candidate": false}, {"start": 132.965, "end": 153.507, "text": " cierra los ojos, baby, let's go, go, go, go, hola, what's happening, no cap in my caption, got a little baddie and she's texting for the hattie cause I got a little thing for when a bitch get ratchet, the ratchet loves snow, soy la mexicana con tremendo flow, tengo todo el control, cierra los ojos, baby, let's go, go, go, go, hola, what's happening, no cap in my caption, got a little baddie and", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9229744594079915, "is_candidate": false}, {"start": 163.615, "end": 164.557, "text": " Baby let's go, go.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9795400408058038, "is_candidate": false}, {"start": 187.216, "end": 187.676, "text": " extranjera", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1148560401290246, "is_candidate": false}, {"start": 224.363, "end": 224.826, "text": " extranjera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0401336619331667, "is_candidate": false}, {"start": 274.023, "end": 282.23, "text": " Este jueves 26 de agosto nos dej\u00f3 Carmen Metrovich, una incansable luchadora militante por los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4892579923625079, "is_candidate": true}, {"start": 282.23, "end": 296.861, "text": "Carmen organiz\u00f3 la comisi\u00f3n de familiares, amigos y militantes de quien fuera su cu\u00f1ada, Ana Mar\u00eda Mart\u00ednez, hace nueve a\u00f1os, militante trotskista que fue secuestrada el 4 de febrero de 1982 y luego asesinada.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4694894491969043, "is_candidate": true}, {"start": 296.861, "end": 301.585, "text": "El objetivo era luchar por justicia, por ella y por c\u00e1rcel a sus asesinos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.42842883656632025, "is_candidate": true}, {"start": 302.285, "end": 308.468, "text": " Nos dej\u00f3, pero logr\u00f3 llegar a la condena a los militares que se llevaron la vida de Ana Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5475073998100903, "is_candidate": false}, {"start": 308.468, "end": 324.335, "text": "Y en ese homenaje a la memoria de Ana Mar\u00eda, Nora Corti\u00f1a le supo decir a Carmen, yo te felicito Carmen por tu perseverancia, porque sos vos la que anduviste y anduviste acompa\u00f1ada, s\u00ed, pero tu perseverancia.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4438861424678181, "is_candidate": true}, {"start": 324.975, "end": 341.766, "text": " Y yo cuando te conoc\u00ed, y te conoc\u00ed con la obsesi\u00f3n de esta causa, el cari\u00f1o tuyo, seguro que Norita quiso terminar diciendo el cari\u00f1o tuyo por Ana Mar\u00eda Mart\u00ednez, pero Carmen no la dej\u00f3 terminar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.48261327647702756, "is_candidate": true}, {"start": 341.766, "end": 344.048, "text": "Y le dijo, vos fuiste mi modelo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5784791728833623, "is_candidate": false}, {"start": 344.048, "end": 349.111, "text": "Y se fundieron en el m\u00e1s amoroso de los abrazos, de dos enormes luchadoras.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4872543461814408, "is_candidate": true}, {"start": 349.111, "end": 353.715, "text": "Y los aplausos, como reconocimiento, terminaron de abrazarlas a las dos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5251726401231809, "is_candidate": false}, {"start": 354.495, "end": 357.556, "text": " Esa era Carmen, una incansable luchadora.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7023005976524168, "is_candidate": false}, {"start": 357.556, "end": 368.638, "text": "Hoy hacemos un compromiso de seguir su lucha y conseguir condena para Fern\u00e1ndez Guigarello y todos los polic\u00edas involucrados en el asesinato de Ana Mar\u00eda Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4925495430176947, "is_candidate": true}, {"start": 368.638, "end": 374.219, "text": "Te fuiste, Carmen, pero nos dejaste una enorme convicci\u00f3n de que sirve luchar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5590291888551033, "is_candidate": false}, {"start": 374.219, "end": 376.739, "text": "Hasta el socialismo siempre, Carmen Metrovich.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5616432669172278, "is_candidate": false}, {"start": 388.101, "end": 390.363, "text": " Buenas noches a todos, a todes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8596537618897812, "is_candidate": false}, {"start": 390.363, "end": 404.792, "text": "Y como reci\u00e9n terminabas, hasta el socialismo siempre, Carmen, una gran luchadora, que con estas palabras quisimos hacerle un homenaje en nuestro programa n\u00famero 22 de Mundo Obrero, que hoy arrancamos as\u00ed, record\u00e1ndola.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7289033222399788, "is_candidate": false}, {"start": 406.112, "end": 409.374, "text": " Pero bueno, tambi\u00e9n queremos contarles todo lo que tenemos hoy en el programa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7230389092727589, "is_candidate": false}, {"start": 409.374, "end": 409.714, "text": "\u00bfNo, Katy?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6959630027939703, "is_candidate": false}, {"start": 409.714, "end": 412.495, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7265378787098893, "is_candidate": false}, {"start": 412.495, "end": 424.34, "text": "Yo quiero decir que la conoc\u00ed a Carmen y la verdad que me emociona mucho y sent\u00ed mucho la p\u00e9rdida, pero como decimos nosotros, levantamos las banderas que ella dej\u00f3 para seguir esta pelea que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5476929534031818, "is_candidate": false}, {"start": 424.34, "end": 427.861, "text": "Y este es nuestro m\u00e1s humilde homenaje desde todos los que hacemos Mundo Obrero.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5672376239661401, "is_candidate": false}, {"start": 428.593, "end": 435.216, "text": " Y s\u00ed, hoy para hoy tenemos mucho material para compartir con todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.564557994561327, "is_candidate": false}, {"start": 435.216, "end": 444.121, "text": "Tenemos la entrevista a Miriam, como ya lo hab\u00edamos adelantado, tambi\u00e9n a nuestra compa\u00f1era Guadaluviere, que es precandidata.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5290537447994634, "is_candidate": false}, {"start": 444.121, "end": 449.263, "text": "Tenemos entrada libre con una superbanda, los trabajadores presentando un nuevo tema.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5180715668412922, "is_candidate": false}, {"start": 450.504, "end": 453.667, "text": " y tambi\u00e9n tenemos el segmento de Seg\u00fan Marx.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4500104086576333, "is_candidate": true}, {"start": 453.667, "end": 473.642, "text": "Y como siempre le decimos a todos los que nos quieren escribir, nos lo pueden hacer a trav\u00e9s de nuestras redes, ya sea por Instagram, Facebook o tambi\u00e9n por Twitter, Mundo Obrero con X, nos pueden dejar ah\u00ed algunas de las sugerencias que nosotros tomamos incluso para hacer este segmento que vamos a hacer hoy, Seg\u00fan Marx.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4670875695363086, "is_candidate": true}, {"start": 473.642, "end": 479.887, "text": "Pero tambi\u00e9n pueden compartir y escribirnos en el canal de YouTube de la Izquierda Diario, desde el cual estamos transmitiendo", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.42599715479576017, "is_candidate": true}, {"start": 480.467, "end": 484.031, "text": " con las inquietudes que tengan o los comentarios que nos quieran hacer llegar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5196696978998487, "is_candidate": false}, {"start": 484.031, "end": 487.155, "text": "Te invitamos a ser parte de la comunidad de la izquierda diario.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5421519050847147, "is_candidate": false}, {"start": 487.155, "end": 492.381, "text": "Queremos llegar m\u00e1s lejos que nunca con ideas, propuestas, campa\u00f1as y denuncias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.49154556408597394, "is_candidate": true}, {"start": 492.381, "end": 495.824, "text": "Nuestro objetivo es conectar en los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5502586256147625, "is_candidate": false}, {"start": 495.824, "end": 496.685, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7973779567498496, "is_candidate": false}, {"start": 496.685, "end": 497.967, "text": "As\u00ed que, arrancamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7571963286739641, "is_candidate": false}, {"start": 497.967, "end": 498.908, "text": "Arrancamos, mundo obrero.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6060016032333281, "is_candidate": false}, {"start": 519.697, "end": 523.218, "text": " Te invitamos a ser parte de la comunidad de la gu\u00eda diario.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7100415388657833, "is_candidate": false}, {"start": 523.218, "end": 527.999, "text": "Queremos llegar mejor que nunca con ideas, propuestas, campa\u00f1as y denuncias.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8453619951593655, "is_candidate": false}, {"start": 527.999, "end": 533.701, "text": "Nuestro objetivo es conectar en los pr\u00f3ximos meses a 10.000 colaboradores y colaboradoras.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6730044881939998, "is_candidate": false}, {"start": 533.701, "end": 539.363, "text": "Porque para mostrar la realidad desde abajo y dar pelea a los medios de poder, necesitamos m\u00e1s fuerza.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7012870907646052, "is_candidate": false}, {"start": 541.716, "end": 545.658, "text": " Para su Marte hay tres opciones, Telegram, WhatsApp y Mail.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7212976379851691, "is_candidate": false}, {"start": 545.658, "end": 548.66, "text": "Si eleg\u00eds por Mail, complet\u00e1s un portal.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8470001708024901, "is_candidate": false}, {"start": 548.66, "end": 561.787, "text": "Vos eleg\u00eds como su Marte, recibiendo las noticias m\u00e1s importantes, ayudando a difundir o cont\u00e1ndole lo que pasa en su ciudad, trabajo o barrio.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6677960218347796, "is_candidate": false}, {"start": 561.787, "end": 565.528, "text": "Como sab\u00e9s, no nos mantiene ninguna empresa ni la PACA Oficial.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6128254817054561, "is_candidate": false}, {"start": 565.528, "end": 567.77, "text": "Por eso, todo aporte es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7315752827182889, "is_candidate": false}, {"start": 570.339, "end": 572.56, "text": " \u00a1Vamos con los 10.000 colaboradores!", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8065204672766593, "is_candidate": false}, {"start": 572.56, "end": 584.106, "text": "\u00a1Sumate a fortalecer los r\u00e9cords responsables m\u00e1s grandes del pa\u00eds!", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6605507058313781, "is_candidate": false}, {"start": 584.106, "end": 589.829, "text": "El d\u00eda de ayer en Alto Tecn\u00f3polis Alberto Fern\u00e1ndez, aparte de repetir lo de la pesadilla oficial,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6776356016552179, "is_candidate": false}, {"start": 591.898, "end": 593.059, "text": " la herencia recibida.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0019614387556672, "is_candidate": false}, {"start": 593.059, "end": 594.12, "text": "Yo no he vivido.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7702971280098319, "is_candidate": false}, {"start": 594.12, "end": 595.401, "text": "Parte de la perseverancia.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9722761847789712, "is_candidate": false}, {"start": 595.401, "end": 601.787, "text": "Y seguir ech\u00e1ndole la culpa a la pandemia de la situaci\u00f3n de crisis, desocupaci\u00f3n y pobreza.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7427111529656301, "is_candidate": false}, {"start": 601.787, "end": 607.252, "text": "Intento encontrar un di\u00e1logo hacia la desmoralizaci\u00f3n dirigi\u00e9ndose a la gente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6264206596340239, "is_candidate": false}, {"start": 607.252, "end": 608.213, "text": "Lo que todo eso gener\u00f3", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9044846850406416, "is_candidate": false}, {"start": 609.509, "end": 614.092, "text": " es desempujar gente a la informalidad y a la pobreza o al desempleo directamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9559457747704155, "is_candidate": false}, {"start": 614.092, "end": 616.213, "text": "Por el contrario, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con los empresarios?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9932507208485113, "is_candidate": false}, {"start": 616.213, "end": 621.977, "text": "20 puntos alrededor de la inflaci\u00f3n y por eso 15,3% su mejora real.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9259931528385176, "is_candidate": false}, {"start": 621.977, "end": 623.057, "text": "Hay que admitirlo, viejo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9768887281155121, "is_candidate": false}, {"start": 623.057, "end": 634.144, "text": "A trav\u00e9s de gritos y mucho ahora s\u00ed... \u00bfDe qu\u00e9 hora s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6815562137759397, "is_candidate": false}, {"start": 634.144, "end": 634.484, "text": "\u00a1Ahora s\u00ed!", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0055534045001555, "is_candidate": false}, {"start": 634.484, "end": 634.965, "text": "\u00a1Ahora s\u00ed!", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9255809325626291, "is_candidate": false}, {"start": 634.965, "end": 635.485, "text": "\u00a1Ahora s\u00ed!", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0683374059671673, "is_candidate": false}, {"start": 637.541, "end": 641.025, "text": " Llam\u00f3 a todos a salir corriendo a enfrentar la desmoralizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6151201867775214, "is_candidate": false}, {"start": 641.025, "end": 654.257, "text": "Lo que Fern\u00e1ndez no va a reconocer en su campa\u00f1a es que la desmoralizaci\u00f3n de la que hablan es un rechazo profundo a las decisiones pol\u00edticas que su gobierno junto con la oposici\u00f3n de Cambiemos impusieron sobre las mayor\u00edas trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.605015222422936, "is_candidate": false}, {"start": 655.078, "end": 659.4, "text": " Pero escuchen a Miriam que no tiene que esforzar una hora as\u00ed porque siempre tuvo rock.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6469922250242301, "is_candidate": false}, {"start": 659.4, "end": 678.411, "text": "Obviamente que en campa\u00f1a todos tienen algo para decir, todos tratan de coquetear con esa idea, pero despu\u00e9s cuando van al Congreso, mir\u00e1, te pongo un ejemplo, el d\u00eda de hoy escuchaba aqu\u00ed en cabeza a la lista del Frente de Todos, a Leandro Santoro, diciendo que sus primeros proyectos no van a ser ni en diapositas, que tienen que ver con la ley de medales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5839724529396833, "is_candidate": false}, {"start": 679.011, "end": 686.137, "text": " Bueno, a m\u00ed me llama la atenci\u00f3n porque la ley de humerales est\u00e1 trabada en el Congreso por Sergio Maza, que es el que preside la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6902066854778108, "is_candidate": false}, {"start": 686.137, "end": 694.764, "text": "Cuando entr\u00f3 Trollo yo le\u00ed la ley de humerales, pero este tema fue algo que le puse en mi vida, a partir de lo que est\u00e1 pasando en el Estado de Paran\u00e1, nos tiene absolutamente preocupados, nos preocupa a todos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7000118334857159, "is_candidate": false}, {"start": 694.764, "end": 706.293, "text": "Lo cual nos dirig\u00eda a cuatro comisiones, y eso, a ver si me entiendo, mandaron Trollo a cuatro comisiones, es decir, que no sale nunca algo que es una pelea feroz, que es lo que hay que hacer en este momento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7410583766300759, "is_candidate": false}, {"start": 710.231, "end": 734.795, "text": " En la \u00faltima semana de la campa\u00f1a, los trabajadores de la primera l\u00ednea, junto a los que nos venimos organizando para defender la educaci\u00f3n, la salud p\u00fablica, por los derechos de las mujeres y contra la crisis ambiental, nos desheredamos de la pesada herencia y planteamos en la calle y en el Congreso medidas concretas y de fondo para defender nuestros derechos y que la crisis est\u00e1 en manos del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6319543801680031, "is_candidate": false}, {"start": 735.275, "end": 742.139, "text": " La reducci\u00f3n de la jornada, obviamente sin afectar el salario, con un salario m\u00ednimo que cura el colco de la canasta familiar para repartir las horas de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9264450794755203, "is_candidate": false}, {"start": 742.139, "end": 749.683, "text": "Escuch\u00e1bamos reci\u00e9n que hay una sobreocupaci\u00f3n en la Argentina y al mismo tiempo hay muchos trabajadores y trabajadoras desocupados y precarizados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9813509352271886, "is_candidate": false}, {"start": 749.683, "end": 758.888, "text": "Que s\u00ed hay plata, el problema es que ese trabajo no remunerado que los capitalistas se apropian de esa riqueza, entonces si vos reduc\u00eds la jornada laboral", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9849840345084799, "is_candidate": false}, {"start": 759.748, "end": 781.38, "text": " no es que se van a fundir, obviamente para eso hace falta una gran pelea, hay que hacerse una fuerte movilizaci\u00f3n y unir los movimientos desocupados, los sectores precarizados, los que ir\u00e1n a la espalda, los sindicatos y aquellos trabajadores que mantienen todav\u00eda conquistas de empleo formal, etc\u00e9tera, por a\u00f1os de lucha de la clase trabajadora en la Argentina y con esas fuerzas poderos\u00edsimas, para eso hay que afectar la ganancia de los grandes grupos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9300485063446011, "is_candidate": false}, {"start": 791.07, "end": 795.332, "text": " Bueno, ah\u00ed ve\u00edamos un resumen de esta semana.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7344843767884346, "is_candidate": false}, {"start": 795.332, "end": 805.356, "text": "Concretamente ah\u00ed Nico terminaba obviamente hablando tambi\u00e9n de lo que es la pelea que tenemos que dar, o sea, nuestras propuestas claramente tienen que ser conseguidas por la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7291892666708344, "is_candidate": false}, {"start": 805.356, "end": 810.358, "text": "Por eso las seis horas, el recorte de las horas de trabajo, cinco d\u00edas a la semana.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6932891518269542, "is_candidate": false}, {"start": 811.558, "end": 828.024, "text": " est\u00e1 muy lejos de ser realidad por un diputado del Frente de Todos como Yasky, que lo propone, pero que no est\u00e1 planteando la pelea de c\u00f3mo hacerlo, ni siquiera convocando a plenarios, asambleas, que es lo que nosotros planteamos en cada lugar de laburo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.715221707598142, "is_candidate": false}, {"start": 828.815, "end": 839.718, "text": " Y fue realmente impactante el acto que hizo Alberto ah\u00ed en Tecn\u00f3polis, en un espacio al aire libre, con un dinosaurio as\u00ed como re grande.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4723534026021571, "is_candidate": true}, {"start": 839.718, "end": 843.558, "text": "La figura m\u00e1s el relato eran muy de la \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.3680314731468187, "is_candidate": true}, {"start": 843.558, "end": 850.0, "text": "Muy gr\u00e1fico, muy gr\u00e1fico para todos los temas que se pueden tocar desde estos partidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.56181048630438, "is_candidate": false}, {"start": 850.0, "end": 853.681, "text": "Y se cans\u00f3 de decir ahora s\u00ed, ahora s\u00ed, ahora s\u00ed, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4879454225951333, "is_candidate": true}, {"start": 854.761, "end": 864.327, "text": " Nos preguntamos, porque como marcaba el resaltador, hablando de la herencia, la herencia y la herencia... Ya no convence a nadie.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4547653394940917, "is_candidate": true}, {"start": 864.327, "end": 875.514, "text": "Lo que est\u00e1 claro es que no convence a nadie seguir ech\u00e1ndole la culpa a esa pesada herencia del macrismo, donde nosotros obviamente tambi\u00e9n reconocemos la situaci\u00f3n que se ha vivido en cada uno de los sectores", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6982830374843123, "is_candidate": false}, {"start": 876.634, "end": 887.401, "text": " del trabajador, es la mujer, es la juventud, como ha sido atacada en esos a\u00f1os, pero en este a\u00f1o y medio de gobierno del frente de todos, y en campa\u00f1a vuelve a sonar campanas, pero la batalla es totalmente vac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7249723384528654, "is_candidate": false}, {"start": 887.401, "end": 897.407, "text": "Pero no se trata de la pesaderencia o de echarle la culpa a la pandemia, se trata de las decisiones pol\u00edticas que lleva el gobierno adelante todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.3957964665512005, "is_candidate": true}, {"start": 898.087, "end": 913.181, "text": " Y el acto m\u00e1s que nada fue como una forma de arengar que la tropa empiece a actuar, empiece a moverse en la campa\u00f1a porque bueno, hay varias provincias que ya han demostrado mucho voto nulo, hay descontento, no estamos", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.45038284720987143, "is_candidate": true}, {"start": 914.262, "end": 919.647, "text": " errado en lo que venimos viendo nosotros, lo que viene pasando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5846197199809257, "is_candidate": false}, {"start": 919.647, "end": 930.098, "text": "Como parte de empezar a movilizar y a organizar esa tropa, tambi\u00e9n Alberto Fern\u00e1ndez junto con M\u00e1ximo Kirchner se juntaron con las c\u00fapulas sindicales.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.462380576912937, "is_candidate": true}, {"start": 930.698, "end": 931.078, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8753663584382084, "is_candidate": false}, {"start": 931.078, "end": 949.995, "text": "Ah\u00ed tambi\u00e9n, porque hay que decir una cosa tambi\u00e9n, no s\u00e9 si vos lo pudiste ver en tu trabajo, Lore, pero varios compa\u00f1eros y compa\u00f1eras nos dicen que las conducciones sindicales ni se han acercado, bueno, \u00bfdesde cu\u00e1nto hace que no se van a acercar a las f\u00e1bricas, a los puestos de trabajo?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4779737206043284, "is_candidate": true}, {"start": 949.995, "end": 953.218, "text": "O sea, no est\u00e1n haciendo campa\u00f1a, claramente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5756213372869774, "is_candidate": false}, {"start": 953.218, "end": 957.262, "text": "Entonces, parece que este 18 va a haber marcha.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4928923602841734, "is_candidate": true}, {"start": 957.742, "end": 963.346, "text": " S\u00ed, por el t\u00edtulo, por la producci\u00f3n y el trabajo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6261082123471051, "is_candidate": false}, {"start": 963.346, "end": 972.593, "text": "S\u00ed, pero no se sabe c\u00f3mo es que vamos a luchar por la creaci\u00f3n de empleo, por esto, pero algo tienen que hacer, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4492877206888266, "is_candidate": true}, {"start": 972.593, "end": 975.935, "text": "Entonces, el gobierno est\u00e1 en eso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4742623373954301, "is_candidate": true}, {"start": 975.935, "end": 981.239, "text": "Obviamente, \u00bfqu\u00e9 dirigente sindical va a ir a las f\u00e1bricas a hacer campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.44874208194710863, "is_candidate": true}, {"start": 982.22, "end": 983.721, "text": " Ah, lo sacaron.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8534108067952599, "is_candidate": false}, {"start": 983.721, "end": 986.263, "text": "Como les da a liar la cara, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5253475893667228, "is_candidate": false}, {"start": 986.263, "end": 986.944, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7692269508199829, "is_candidate": false}, {"start": 986.944, "end": 988.805, "text": "Bueno, pero en esa est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6506676806211991, "is_candidate": false}, {"start": 988.805, "end": 1001.976, "text": "O sea que la cuesti\u00f3n del dinosaurio, el acto m\u00e1s los dinosaurios que volvieron a salir para decir que van a movilizarse, que se despertaron de la siesta del invierno.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.514065112543501, "is_candidate": false}, {"start": 1002.657, "end": 1005.699, "text": " Estaban invernando.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5601775658536884, "is_candidate": false}, {"start": 1005.699, "end": 1017.408, "text": "Bueno, para decir que hay que combatir contra los empresarios que, como bien mostraba el resaltador, fueron los que m\u00e1s enriquecieron mientras creci\u00f3 el desempleo y la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.45168527553311777, "is_candidate": true}, {"start": 1017.408, "end": 1023.533, "text": "Y hay que decirle que tambi\u00e9n plante\u00f3 la cuesti\u00f3n de las viviendas que se iban a construir y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.46612200599455, "is_candidate": true}, {"start": 1023.533, "end": 1031.219, "text": "Bueno, vayamos a cuestiones concretas de decir a d\u00f3nde van a ser validas esas viviendas porque ya hay familias que el propio gobierno reprimi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.52305286260911, "is_candidate": false}, {"start": 1031.799, "end": 1037.085, "text": " cuando se quedaron en la calle por no poder pagar y tener que decidir entre comer o pagar una vivienda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5483969455890718, "is_candidate": false}, {"start": 1037.085, "end": 1049.939, "text": "S\u00ed, hoy como lo estuvimos viendo en estos d\u00edas en la Villa 21-24, hay familias que est\u00e1n ocupando esos terrenos, ocupando terrenos para vivir y la soluci\u00f3n la puede dar tanto el gobierno nacional como el gobierno de Cava.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7498239226663719, "is_candidate": false}, {"start": 1050.519, "end": 1077.087, "text": " y los dos miran para otro lado, lo que hacen es mandar a la polic\u00eda para reprimir, para no dejar pasar nuestros diputados, ex-diputados con mandato cumplido han ido a solidarizarse, y sabemos que no se dejan pasar ni alimentos, ni medicamentos, familias que quedaron de un lado y del otro, y una soluci\u00f3n concreta para esas familias, como tantas otras tomas que hemos visto a lo largo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6812821817813728, "is_candidate": false}, {"start": 1077.387, "end": 1099.294, "text": " Bueno, pero lejos de lo que vienen haciendo como en la \u00e9poca de los dinosaurios Promesas y Promesas, que ya todos los conocemos, nosotros desde el Frente de Izquierda venimos haciendo una campa\u00f1a en las calles, en las luchas, junto a los trabajadores que las siguen peleando, como bien vos contaba Lorena, y las repercusiones son importantes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.47992753426039025, "is_candidate": true}, {"start": 1099.753, "end": 1114.122, "text": " As\u00ed es, en cada plaza, en cada lugar que estamos recorriendo, barrio, ac\u00e1 en Cava, pero tambi\u00e9n en todo el pa\u00eds, estamos recibiendo el apoyo, las consultas de los trabajadores, de las mujeres, de la juventud que quieren saber cu\u00e1les son nuestras propuestas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6696527252502418, "is_candidate": false}, {"start": 1114.122, "end": 1128.391, "text": "Y este fin de semana, no este fin de semana, disculpen, el viernes vamos a estar en el Ministerio de Econom\u00eda junto a Miriam Bregman, en una actividad conjunta con los otros partidos de la lista 1 en el Frente de Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6578572654410393, "is_candidate": false}, {"start": 1129.091, "end": 1156.752, "text": " junto a trabajadores estatales, que bueno, en esta semana tenemos la vuelta a las tareas presenciales, en un momento donde no todos los trabajadores obviamente est\u00e1n vacunados, ni las condiciones concretas en los lugares de laburo para poder llevar las tareas adelante, como se vio en las f\u00e1bricas, en las escuelas de nuestros pibes, o sea, el gobierno improvis\u00f3 un t\u00edtulo de campa\u00f1a para que todos volvamos, y bueno, queremos este viernes a las 2 de la tarde en el Ministerio de Econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6576816572721107, "is_candidate": false}, {"start": 1157.952, "end": 1166.338, "text": " contarles a todos nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras estatales, junto a otros trabajadores y trabajadoras, cu\u00e1les son nuestras propuestas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5856365615825918, "is_candidate": false}, {"start": 1166.338, "end": 1169.199, "text": "Estamos a full con la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4426986111008956, "is_candidate": true}, {"start": 1169.199, "end": 1184.489, "text": "Y una cosa que yo quer\u00eda destacar, porque una de las cuestiones que tambi\u00e9n plantearon desde el gobierno para ver si eso generaba alguna expectativa en base al descontento que hay por todas las medidas que se fueron llevando adelante durante m\u00e1s de a\u00f1o y medio,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5092040184851212, "is_candidate": false}, {"start": 1185.129, "end": 1186.829, "text": " Nos unimos contra el saqueo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8285424280222236, "is_candidate": false}, {"start": 1186.829, "end": 1190.13, "text": "Basta de mega miner\u00eda, desmontes y quemas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8017622185577942, "is_candidate": false}, {"start": 1190.13, "end": 1194.891, "text": "Defendamos el planeta del desastre capitalista.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9695056560219131, "is_candidate": false}, {"start": 1194.891, "end": 1214.315, "text": "Otra se\u00f1al de que s\u00ed sirve luchar, porque no solamente rompieron el techo salarial, el m\u00edsero techo salarial, que en su momento era de un 12%, y pasaron por encima incluso de la propuesta que hace el propio Gobierno Nacional, sino que hubo una amenaza de dejar a los pasantes sin puestos de trabajo", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.484000897258269, "is_candidate": true}, {"start": 1214.975, "end": 1225.822, "text": " Y ah\u00ed el gobierno tuvo que volver a retroceder y est\u00e1n en esa pelea para que los compa\u00f1eros y las compa\u00f1eras trabajadoras de la salud sean pasados a planta permanente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4763976469880462, "is_candidate": true}, {"start": 1225.822, "end": 1232.927, "text": "As\u00ed que un abrazo enorme a los compa\u00f1eros y las compa\u00f1eras de Nauqu\u00e9n por esa enorme lucha y de que s\u00ed sirve luchar y organizarse.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4850277043272522, "is_candidate": true}, {"start": 1232.927, "end": 1234.268, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5485199637362761, "is_candidate": false}, {"start": 1235.087, "end": 1238.969, "text": " Vamos despu\u00e9s a la entrevista con Guada, ya nos vamos preparando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.763136615311377, "is_candidate": false}, {"start": 1238.969, "end": 1248.154, "text": "Ya tenemos muchos saludos y mucho reconocimiento por Carmen Metrovich.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4761943243598784, "is_candidate": true}, {"start": 1248.154, "end": 1257.179, "text": "Tuvimos al principio alg\u00fan problema de sonido, pero bueno, muchos mensajes en el chat de YouTube.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.531098154668621, "is_candidate": false}, {"start": 1257.179, "end": 1262.502, "text": "Ahora, a la vuelta, ya estamos junto a Guada y la entrevista que le hicimos a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6003041567619603, "is_candidate": false}, {"start": 1262.502, "end": 1263.443, "text": "No se vayan, qu\u00e9dense ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6808000364722002, "is_candidate": false}, {"start": 1264.585, "end": 1266.287, "text": " Nos unimos contra el saqueo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.834813868155931, "is_candidate": false}, {"start": 1266.287, "end": 1269.612, "text": "Basta de mega miner\u00eda, desmontes y quemas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8452474434222497, "is_candidate": false}, {"start": 1269.612, "end": 1272.035, "text": "Defendamos nuestro planeta del desastre capitalista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8608572234459531, "is_candidate": false}, {"start": 1297.886, "end": 1311.238, "text": " Perdes el control cuando este flow hace que muevas el esqueleto.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9901675011009992, "is_candidate": false}, {"start": 1311.238, "end": 1315.862, "text": "Mosca, no te me distraigas, que hasta tu jevita baila.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8915987323480002, "is_candidate": false}, {"start": 1315.862, "end": 1319.305, "text": "M\u00e1s perro que un rottweiler, as\u00ed me pongo yo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9279969211344812, "is_candidate": false}, {"start": 1319.305, "end": 1322.788, "text": "Cuando entro en calor, cierra tus ojos and make a wish.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8212564069065619, "is_candidate": false}, {"start": 1322.788, "end": 1324.129, "text": "Si no anda, enci\u00e9ndete un empleo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9854039579722562, "is_candidate": false}, {"start": 1338.499, "end": 1338.826, "text": " Aqu\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9540703019619597, "is_candidate": false}, {"start": 1341.212, "end": 1343.354, "text": " Guau, el Mr. Madrid te lo dec\u00eda as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9452689776759412, "is_candidate": false}, {"start": 1343.354, "end": 1344.375, "text": "Ey, yo, let's go.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.933311896070421, "is_candidate": false}, {"start": 1344.375, "end": 1345.576, "text": "Turn the light down low.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0531157087560084, "is_candidate": false}, {"start": 1345.576, "end": 1347.978, "text": "Adivina qui\u00e9n lleg\u00f3, el champion del flow.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9436194533932937, "is_candidate": false}, {"start": 1347.978, "end": 1350.18, "text": "Llameando chile, ando alanqu\u00ed, con los bros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9568132710177362, "is_candidate": false}, {"start": 1350.18, "end": 1352.462, "text": "Entre m\u00fasica, banda y mucho smoke.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9241597580624932, "is_candidate": false}, {"start": 1352.462, "end": 1353.323, "text": "That's right.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0747402869701697, "is_candidate": false}, {"start": 1353.323, "end": 1355.064, "text": "Yes, I be Rambabai.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0325528811309492, "is_candidate": false}, {"start": 1355.064, "end": 1357.426, "text": "P\u00e9gate en el trip del hip-hop, reggae style.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0030636165605487, "is_candidate": false}, {"start": 1357.426, "end": 1358.067, "text": "Why?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9235357222214275, "is_candidate": false}, {"start": 1358.067, "end": 1359.708, "text": "It's so good, it's so fine.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9871233123918075, "is_candidate": false}, {"start": 1359.708, "end": 1361.99, "text": "Olv\u00eddalo, man, y put your hands up high.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.948727331031345, "is_candidate": false}, {"start": 1361.99, "end": 1365.333, "text": "Sube un volumen y olv\u00eddalo feo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7666365024376324, "is_candidate": false}, {"start": 1365.333, "end": 1366.594, "text": "Vamos a vacilar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0353570772323697, "is_candidate": false}, {"start": 1366.594, "end": 1368.696, "text": "Cuando yo te diga, put your hands up high.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9590126516984588, "is_candidate": false}, {"start": 1379.628, "end": 1391.728, "text": " yo sin prisa con calma sin yo sin prejuicios con la misma esencia desde el inicio haciendo la chamba haciendo el oficio porque la m\u00fasica es nuestro vicio quiz\u00e1s despu\u00e9s te solta una risa", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9319637093701871, "is_candidate": false}, {"start": 1398.698, "end": 1412.528, "text": " Bueno, y arrancamos la entrevista presentando a Wada Oliverio, ella es estudiante de Antropolog\u00eda, precandidata a legisladora por el PTS en el Frente de Izquierda Unidad, y compa\u00f1era nuestra, as\u00ed que buenas noches Wada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7308784953009189, "is_candidate": false}, {"start": 1413.968, "end": 1415.008, "text": " Gracias por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.695129543071908, "is_candidate": false}, {"start": 1415.008, "end": 1415.789, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7545628562349331, "is_candidate": false}, {"start": 1415.789, "end": 1416.469, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6973657246637723, "is_candidate": false}, {"start": 1416.469, "end": 1417.81, "text": "Agitada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7847771245489361, "is_candidate": false}, {"start": 1417.81, "end": 1421.271, "text": "Es intenso la campa\u00f1a, pero muy bien.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.630493404015311, "is_candidate": false}, {"start": 1421.271, "end": 1423.912, "text": "Y con lluvia ahora tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6975726349541158, "is_candidate": false}, {"start": 1423.912, "end": 1429.954, "text": "Bueno, viene, como dec\u00edas vos, a full la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5700720629709498, "is_candidate": false}, {"start": 1429.954, "end": 1438.798, "text": "Nosotros estuvimos haci\u00e9ndole una entrevista en una de las tantas actividades que estaba realizando y de la cual fue invitada Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.533301234441715, "is_candidate": false}, {"start": 1439.318, "end": 1443.941, "text": " Si te parece y les parece a los que nos est\u00e1n viendo, compartimos la entrevista y despu\u00e9s volvemos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5291103926131084, "is_candidate": false}, {"start": 1443.941, "end": 1444.422, "text": "\u00bfTe parece?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6172930799533649, "is_candidate": false}, {"start": 1444.422, "end": 1445.302, "text": "Dale, vamos con la rusa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7991420872099311, "is_candidate": false}, {"start": 1445.302, "end": 1447.524, "text": "Bueno, vamos con la entrevista a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6635807376315601, "is_candidate": false}, {"start": 1447.524, "end": 1451.647, "text": "Estamos con Miriam Bregman en un festival ac\u00e1 en Parque Escenario Ambiental.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.701085732660282, "is_candidate": false}, {"start": 1451.647, "end": 1454.429, "text": "Quer\u00edamos hacer unas preguntas que es para vos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7237294158917813, "is_candidate": false}, {"start": 1454.429, "end": 1458.472, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el conflicto ambiental en este contexto y c\u00f3mo es la juventud de Nene?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8186063888214439, "is_candidate": false}, {"start": 1459.432, "end": 1476.633, "text": " Bueno, mira, reci\u00e9n hablaba en el escenario con mis compa\u00f1eros del Frente de Izquierda, y yo destacaba que en estas elecciones se ha logrado instalar el tema ambiental, producto de la lucha y el reclamo de muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, empieza a hablarse de este tema, y enfrentamos dos grandes problemas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.282549705094437, "is_candidate": true}, {"start": 1476.633, "end": 1476.753, "text": "Uno...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9713517058187231, "is_candidate": false}, {"start": 1477.714, "end": 1495.707, "text": " que es que aparecen candidatos como Millet que son directamente negacionistas del cambio clim\u00e1tico, que dicen que es un invento del comunismo y barbaridades por el estilo, siguiendo los pasos de Trump, Bolsonaro, es decir, no inventa nada, siga los pasos de estos sectores de derecha que han surgido en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24336701864490295, "is_candidate": true}, {"start": 1495.707, "end": 1500.331, "text": "Pero el verdadero problema est\u00e1 no en Millet, perd\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3214494635612707, "is_candidate": true}, {"start": 1501.051, "end": 1524.782, "text": " El verdadero problema que hoy tiene la juventud que abraza las demandas socioambientales, que las ve como fundamentales, es realmente que las dos grandes coaliciones gobernantes son extractivistas al 100%, que hoy las dos grandes coaliciones gobernantes tienen trabada en el Congreso de la Naci\u00f3n la ley de humedales mientras vemos c\u00f3mo se queman las islas alrededor del Paran\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.26853659368273886, "is_candidate": true}, {"start": 1524.782, "end": 1529.645, "text": "Hoy el peronismo tiene mayor\u00eda en el Senado, en 5 minutos podr\u00edamos tener una ley de humedales.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3373631996585291, "is_candidate": true}, {"start": 1530.505, "end": 1544.894, "text": " En la Capital Federal incluso esto se exacerba porque sale el peronismo, sectores del peronismo y de su juventud a reclamar c\u00f3mo puede ser que la RETA est\u00e9 tratando de hacer torres en la zona de la Costanera Sur, que es un numeral de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.28310632740299635, "is_candidate": true}, {"start": 1544.894, "end": 1547.836, "text": "Bueno, lo hace, no s\u00f3lo porque el peronismo le vot\u00f3 la posibilidad,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.35864577510280327, "is_candidate": true}, {"start": 1548.776, "end": 1566.801, "text": " de disponer de esas tierras sino porque no hay ley de humedales, entonces creo que la izquierda tiene en estos d\u00edas que restan para la elecci\u00f3n empezar a ubicar muy claramente la discusi\u00f3n ah\u00ed porque podemos ganar, porque en Mendoza tambi\u00e9n se pusieron de acuerdo las dos coaliciones gobernantes, todos los sectores del peronismo m\u00e1s el radicalismo m\u00e1s el pro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.23785202937046024, "is_candidate": true}, {"start": 1567.641, "end": 1579.639, "text": " quer\u00edan cambiar la ley del agua, lograron cambiar la ley, sali\u00f3 la gente a la calle, la izquierda la acompa\u00f1\u00f3 dentro de la legislatura y en las calles y lo dimos vuelta, dimos vuelta y no pudieron tocar la 77-22.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2402098245315475, "is_candidate": true}, {"start": 1579.639, "end": 1583.084, "text": "Estamos viendo en Chubut, estamos viendo en Catamarca, distintos lugares del pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4009268963195465, "is_candidate": true}, {"start": 1583.624, "end": 1589.969, "text": " donde la poblaci\u00f3n se organiza en defensa de las demandas socioambientales desde abajo y con la juventud a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2586635523759322, "is_candidate": true}, {"start": 1589.969, "end": 1608.902, "text": "As\u00ed que mi mensaje a pocos d\u00edas de las elecciones es que la juventud tiene mucho que aportar en esta campa\u00f1a, que aunque no coincida con todas nuestras posiciones, si realmente opina que no pueden hacer mal los carpinchos por las demandas ambientales, que el gobierno tiene que votar a la izquierda, tiene que salir a pelear votos para la izquierda,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2384538805033426, "is_candidate": true}, {"start": 1609.062, "end": 1612.243, "text": " porque la izquierda tiene que estar en el Congreso para dar estas peleas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3714002291515306, "is_candidate": true}, {"start": 1612.243, "end": 1621.746, "text": "Si no, realmente ya se demostr\u00f3 que hasta el propio Ministro de Ambiente, algo que parece incre\u00edble, dice que van a profundizar el extractivismo para pagar la deuda externa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24373243192248362, "is_candidate": true}, {"start": 1621.746, "end": 1627.308, "text": "Bueno, la izquierda tiene sus 100% de candidatos y candidatas comprometidos con las demandas socioambientales.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2789420335417758, "is_candidate": true}, {"start": 1684.597, "end": 1689.819, "text": " sino tambi\u00e9n en Argentina, venimos dando una pelea enorme a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6672652916165585, "is_candidate": false}, {"start": 1689.819, "end": 1698.622, "text": "Bueno, Miriam, para m\u00ed lo explicaba muy bien reci\u00e9n tambi\u00e9n, o sea, nosotros venimos dando una pelea sobre todo en Mendoza, en Chubut, en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.589320249959268, "is_candidate": false}, {"start": 1698.622, "end": 1704.504, "text": "Bueno, nuestros compa\u00f1eros que van como candidatos en esas provincias son los referentes del movimiento ambiental como Mart\u00edn en Chubut,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.702387411695345, "is_candidate": false}, {"start": 1705.105, "end": 1708.949, "text": " como Esteban en Neuqu\u00e9, en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6645854443878623, "is_candidate": false}, {"start": 1708.949, "end": 1715.458, "text": "O sea, son peleas que nosotros venimos dando como j\u00f3venes contra el extractivismo, contra las mineras, contra las petroleras, contra el fracking.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.656695012841632, "is_candidate": false}, {"start": 1715.458, "end": 1718.321, "text": "Y ah\u00ed es lo que dec\u00eda Miriam, o sea, ah\u00ed no hay grieta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6352907836958097, "is_candidate": false}, {"start": 1718.321, "end": 1720.324, "text": "No hay grieta y ah\u00ed nadie se pinta de verde, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6647474852660423, "is_candidate": false}, {"start": 1720.324, "end": 1721.626, "text": "Es como un plan muy concreto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8615508143910262, "is_candidate": false}, {"start": 1722.166, "end": 1737.264, "text": " O sea, donde nos dicen que si nosotros rompemos todo, si metemos a las mineras, si metemos a las petroleras, incluso el gobierno tambi\u00e9n nos dice, bueno, si vienen las megagranjas porcinas, bueno, vamos a conseguir d\u00f3lares y vamos a salir de esta crisis econ\u00f3mica que, hay que decirlo, es la misma crisis donde ellos mismos nos metieron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6116434830348136, "is_candidate": false}, {"start": 1737.264, "end": 1742.59, "text": "Pero bueno, eso ya sabemos que es mentira y lo venimos demostrando en las calles, o sea, los d\u00f3lares que generan esas actividades,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6412159035584333, "is_candidate": false}, {"start": 1743.27, "end": 1755.773, "text": " son d\u00f3lares que se los llevan todas las empresas extranjeras porque ah\u00ed no tienen grita en el extractivismo ni en meter al imperialismo en nuestro pa\u00eds, entonces esas empresas se llevan los d\u00f3lares y los que le queda al gobierno eso va para pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5131565852524538, "is_candidate": false}, {"start": 1755.773, "end": 1762.715, "text": "Entonces es una pelea muy importante que venimos dando sobre ese punto y la otra pelea muy importante que est\u00e1 en boca de todos en esta", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7326737711385869, "is_candidate": false}, {"start": 1763.969, "end": 1768.591, "text": " \u00faltimas semanas es la pelea por la ley de humedales que todav\u00eda no la tenemos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6922750401731623, "is_candidate": false}, {"start": 1768.591, "end": 1774.693, "text": "Venimos teniendo movilizaciones de la juventud de miles de personas ac\u00e1 en la ciudad de Buenos Aires y en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6618943895609632, "is_candidate": false}, {"start": 1774.693, "end": 1782.216, "text": "Bueno, ese es un problema enorme porque en este mismo momento se est\u00e1n quemando las islas del Paran\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6470293389650987, "is_candidate": false}, {"start": 1782.216, "end": 1785.797, "text": "Los comentarios que nos llegan de los vecinos de la zona son tremendos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7035031043911182, "is_candidate": false}, {"start": 1785.797, "end": 1788.178, "text": "Las im\u00e1genes que llegan toda esta semana estuvieron llegando", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9154452112688123, "is_candidate": false}, {"start": 1788.758, "end": 1790.159, "text": " La verdad que s\u00ed, es terrible.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7768754720718933, "is_candidate": false}, {"start": 1790.159, "end": 1797.222, "text": "Y bueno, se ve los nombres de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que son precandidatos y que son parte de esa juventud que est\u00e1 peleando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6798386525979011, "is_candidate": false}, {"start": 1797.222, "end": 1805.047, "text": "Tambi\u00e9n les estuvimos haciendo entrevistas todas estas semanas de campa\u00f1a y en todos lados se viene movilizando por unos reclamos concretos, que es la defensa del medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7808279381901337, "is_candidate": false}, {"start": 1806.502, "end": 1808.023, "text": " Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7751857847067842, "is_candidate": false}, {"start": 1808.023, "end": 1816.847, "text": "Y bueno, con esto de las quemas que est\u00e1 habiendo en el Paran\u00e1, la gente te dice, mir\u00e1, a m\u00ed me duele el pulm\u00f3n, no puedo respirar, hay cenizas que est\u00e1n cayendo en mi casa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6811722071731863, "is_candidate": false}, {"start": 1816.847, "end": 1822.11, "text": "Toda la flora y la fauna que se est\u00e1 perdiendo en este momento es irreversible, no podemos volver atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6882328284699447, "is_candidate": false}, {"start": 1822.11, "end": 1828.674, "text": "Y el gobierno no act\u00faa para castigar a los responsables pol\u00edticos, porque como nosotros decimos, donde hubo fuegos, negocios les quedan a ellos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.690111712927497, "is_candidate": false}, {"start": 1829.554, "end": 1845.625, "text": " O sea, es un negocio, para que ustedes sepan, se quem\u00f3 ya el 20% del delta y eso, el gobierno no actu\u00f3 y no hizo nada porque hay un negocio, el agronegocio es millonario en Argentina y eso les da mucha plata a los empresarios que son a los que mima este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6190891504955665, "is_candidate": false}, {"start": 1845.625, "end": 1853.671, "text": "Bueno, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y Miriam Bregman presentaron ya el a\u00f1o pasado, que ven\u00edamos viendo este problema en C\u00f3rdoba, en Rosario, presentaron un proyecto de ley de humedales,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6149104693374399, "is_candidate": false}, {"start": 1854.171, "end": 1881.283, "text": " no se trat\u00f3, el proyecto que hay hoy lo est\u00e1n cajoneando, eso hay que decirlo as\u00ed, los diputados del Frente de Todos y de Juntos cajonean este proyecto que nosotros venimos pidiendo en las calles, y lo que es muy grave es que a fin de a\u00f1o pierde Estado parlamentario, entonces eso es muy muy importante, y yo tambi\u00e9n creo que, por eso les digo tambi\u00e9n, hay que discutir por qu\u00e9 no sale la ley de humedales, en este punto tampoco hay grieta en la Ciudad de Buenos Aires entre los principales candidatos a diputados, eso hay que decirlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5937792621989945, "is_candidate": false}, {"start": 1882.363, "end": 1890.31, "text": " Por un lado, nosotros sabemos que a La Reta, en la Ciudad de Buenos Aires, no le conviene que salga esta ley porque \u00e9l tiene grandes negocios inmobiliarios con los humedales que nosotros tenemos ac\u00e1 en la Costanera.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6688884494330473, "is_candidate": false}, {"start": 1890.31, "end": 1891.491, "text": "En la Costanera Sur, claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8260820736006731, "is_candidate": false}, {"start": 1891.491, "end": 1892.071, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8830486538191336, "is_candidate": false}, {"start": 1892.071, "end": 1896.775, "text": "Entonces, o sea, olv\u00eddate que de parte del maquinismo venga esta ley.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6384688949544799, "is_candidate": false}, {"start": 1896.775, "end": 1901.139, "text": "Y adem\u00e1s, bueno, Vidal dice que ahora le est\u00e1n haciendo preguntas a los candidatos, qu\u00e9 votar\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5076576965659677, "is_candidate": false}, {"start": 1901.139, "end": 1904.662, "text": "Bueno, Vidal se postula como diputada en la Cava por Junto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6768712357178939, "is_candidate": false}, {"start": 1904.662, "end": 1909.245, "text": "Entonces, le preguntaron qu\u00e9 har\u00eda con la ley de humedales y dijo que le falta informaci\u00f3n, que tiene que leer m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6358012679915754, "is_candidate": false}, {"start": 1910.086, "end": 1914.628, "text": " A mitad, dale, 20% del talib\u00e1n, o sea, ponete a leer.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6299240886078129, "is_candidate": false}, {"start": 1914.628, "end": 1918.43, "text": "Y aparte la de asesores que debe tener y todo, por eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8043370643299459, "is_candidate": false}, {"start": 1918.43, "end": 1922.131, "text": "Y habr\u00e1n dicho, lo mejor que podemos decir sobre este tema es que ten\u00e9s que estudiar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7313579565266488, "is_candidate": false}, {"start": 1922.131, "end": 1930.215, "text": "Bueno, pero viste, con la marihuana no le import\u00f3 leer nada, puede decir burradas, puede decir que es distinto los pibes de Palermo que los pibes de la villa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.735667561796726, "is_candidate": false}, {"start": 1930.215, "end": 1934.196, "text": "Bueno, un video de Guillaquinos, esta mujer, ah\u00ed no importa leer nada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6887369543497106, "is_candidate": false}, {"start": 1934.196, "end": 1937.738, "text": "Entonces ya sabemos lo que opina Juntos, adem\u00e1s de que sus diputados est\u00e1n cajoneando el proyecto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.707641349030496, "is_candidate": false}, {"start": 1938.158, "end": 1953.109, "text": " Bueno, Miley tambi\u00e9n sali\u00f3 a decir que \u00e9l rechazar\u00eda esta ley, y este tipo no pierde una sola oportunidad para hablar de negacionismo, dice que no existe el cambio clim\u00e1tico, que faltan pruebas emp\u00edricas, no s\u00e9, hay que mandarlo a ver las quemas en Grecia, las inundaciones en China.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5581933340560223, "is_candidate": false}, {"start": 1953.109, "end": 1957.172, "text": "Bueno, pero despu\u00e9s, lo otro que s\u00ed me preocupa y que creo que tambi\u00e9n hay que decirlo, por ejemplo, Santoro,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7206922170444128, "is_candidate": false}, {"start": 1958.255, "end": 1966.34, "text": " como diputado ac\u00e1 en La Cava, por el Frente de Todos, sale en un video diciendo que \u00e9l, una de sus primeras medidas, van a ser las pol\u00edticas ambientales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6584449752866279, "is_candidate": false}, {"start": 1966.34, "end": 1977.968, "text": "O sea, Santoro tiene que explicar c\u00f3mo puede ser que \u00e9l va a poder hacer m\u00e1s que Maza, que es el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, que es el tipo que cajonea esta ley, el tipo que cajonea esta ley.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.643559018553879, "is_candidate": false}, {"start": 1977.968, "end": 1982.451, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nosotros vemos los carpinchos en Tigre, en Nordelta?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7428613547238372, "is_candidate": false}, {"start": 1982.451, "end": 1982.971, "text": "Es por eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8526727598280176, "is_candidate": false}, {"start": 1984.312, "end": 1995.776, "text": " Es por eso, o sea, es porque MASA tiene un negocio enorme en Tigre, y es un tipo que est\u00e1 cajoneando a salir porque no le conviene, porque hay agronegocio y hay negocio inmobiliario sobre los humedales.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6741265521740316, "is_candidate": false}, {"start": 1995.776, "end": 2002.258, "text": "Entonces, esto hay que decirlo as\u00ed, incluso el propio Cabandi\u00e9, que es nuestro ministro de Ambiente, parece m\u00e1s el ministro del agronegocio que...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7581239989594206, "is_candidate": false}, {"start": 2003.318, "end": 2004.499, "text": " un defensor de la ley de humedales.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.748694603307219, "is_candidate": false}, {"start": 2004.499, "end": 2026.934, "text": "Entonces ac\u00e1 me parece muy importante la \u00fanica lista que realmente est\u00e1 peleando junto con nosotros en las calles es el Frente Izquierda Unidad y creo que faltando tan poco para las elecciones, para las PASO, nosotros los j\u00f3venes que peleamos en las calles por estos temas tenemos que realmente pensar a qui\u00e9n vamos a meter en el Congreso porque si no terminamos votando los que despu\u00e9s ah\u00ed o votan en contra o tienen otras prioridades a las que tenemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6528132644430216, "is_candidate": false}, {"start": 2027.274, "end": 2032.477, "text": " Entonces creo que realmente hay una disputa por las bancas de Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6720140417300182, "is_candidate": false}, {"start": 2032.477, "end": 2037.441, "text": "Esas bancas, si las conquistamos, pueden servir para fortalecer toda esta pelea enorme que nosotros venimos dando en las calles.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6822276379471787, "is_candidate": false}, {"start": 2037.441, "end": 2044.245, "text": "Y si no, esas bancas van a ir para otro candidato de estas tres listas que vote en contra de nuestra ley.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6137098661266014, "is_candidate": false}, {"start": 2044.885, "end": 2054.671, "text": " Claro, clar\u00edsimo, porque es como vos dec\u00eds, o sea, nada lo interpel\u00f3 a... \u00bfC\u00f3mo se llama?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5096448571708723, "is_candidate": false}, {"start": 2054.671, "end": 2059.935, "text": "Vos planteaste al diputado, al que ahora se apresenta para diputado, para poder llevar adelante esta ley.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5992715792583074, "is_candidate": false}, {"start": 2059.935, "end": 2060.635, "text": "A Santoro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.905792501357078, "is_candidate": false}, {"start": 2060.635, "end": 2063.197, "text": "A Santoro, sino m\u00e1s que nada a la decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6695318372016388, "is_candidate": false}, {"start": 2064.017, "end": 2080.799, "text": " Esta cuesti\u00f3n de que todo el mundo se quiere pintar de verde, verde por la marihuana, verde por la ambientalista, verde, y no reconocer que hay una inmensa mayor\u00eda en todo el pa\u00eds de una marea, sobre todo de la juventud, que se manifiesta", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5282364121064054, "is_candidate": false}, {"start": 2081.26, "end": 2083.321, "text": " eh por el medio ambiente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5612796089153211, "is_candidate": false}, {"start": 2083.321, "end": 2107.87, "text": "Basta de la mega miner\u00eda, basta de esto, bueno, vimos la lucha del agua, la primera derrota que recibi\u00f3 el gobierno apenas asumi\u00f3, no s\u00e9 si te acord\u00e1s que en donde bueno eh nuestra compa\u00f1era Caro viene de de esos movimientos eh y bueno es una referente innata de de junto con Lautaro de dar esa pelea dentro de todo ese fen\u00f3meno que fue el pueblo mendocino", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5142395238172914, "is_candidate": false}, {"start": 2111.011, "end": 2117.36, "text": " Pero yo te quer\u00eda preguntar, porque bueno, ustedes vienen de hacer un acto ah\u00ed en Parque Centenario.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5004348832288588, "is_candidate": false}, {"start": 2117.36, "end": 2119.844, "text": "Nosotros fuimos ah\u00ed a cubrir tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5282989087990061, "is_candidate": false}, {"start": 2119.844, "end": 2121.326, "text": "Era de la juventud, pero fuimos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7808501736548704, "is_candidate": false}, {"start": 2121.326, "end": 2121.987, "text": "Fuimos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7187280104039147, "is_candidate": false}, {"start": 2121.987, "end": 2123.609, "text": "Fuimos, fuimos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8826442743861334, "is_candidate": false}, {"start": 2123.609, "end": 2124.33, "text": "Repasamos genial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9421716512377568, "is_candidate": false}, {"start": 2124.33, "end": 2125.011, "text": "Repasamos genial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.787669764879222, "is_candidate": false}, {"start": 2128.175, "end": 2142.865, "text": " No, y a m\u00ed me parecieron dos cosas para rescatar muy importantes, porque vos hablaste e hiciste as\u00ed como un repaso de much\u00edsimos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que son candidatos dentro del frente de izquierda, todos j\u00f3venes y todos comprometidos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.48081372306932735, "is_candidate": true}, {"start": 2142.865, "end": 2150.75, "text": "No es que ahora bajaron a vestirse de verde, por eso planteaba lo de Carlos, lo de Laura, lo de Esteban.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5856896038213819, "is_candidate": false}, {"start": 2152.991, "end": 2158.618, "text": " Y fidelidad de compa\u00f1eros comprometidos hist\u00f3ricos con todos los procesos de lucha.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5036207977694098, "is_candidate": false}, {"start": 2158.618, "end": 2163.363, "text": "Y en el acto a m\u00ed me parecieron dos cosas importantes de remarcar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.555062448061381, "is_candidate": false}, {"start": 2163.363, "end": 2168.548, "text": "Nuestros compa\u00f1eros candidatos con la enorme fuerza que planteaban la problem\u00e1tica, pero tambi\u00e9n la salida.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5795249251898595, "is_candidate": false}, {"start": 2170.294, "end": 2181.319, "text": " Y despu\u00e9s, por el otro lado, una inmensa juventud que estaba ah\u00ed escuchando expectante las propuestas que ten\u00edamos desde el frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5072645019340796, "is_candidate": false}, {"start": 2181.319, "end": 2184.58, "text": "Dos cosas que me parecieron muy buenas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5416396378486065, "is_candidate": false}, {"start": 2184.58, "end": 2185.881, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 vos pens\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5751472662031185, "is_candidate": false}, {"start": 2185.881, "end": 2187.161, "text": "S\u00ed, no, zarpado lo de las propuestas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.790040867901794, "is_candidate": false}, {"start": 2187.161, "end": 2188.562, "text": "Me parece que eso es verdad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7615460297348564, "is_candidate": false}, {"start": 2188.562, "end": 2192.404, "text": "Fue algo que se not\u00f3 en el acto y que es algo que le falta a los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7738256694632918, "is_candidate": false}, {"start": 2192.404, "end": 2195.485, "text": "\u00bfNo viste que esta semana hubo como todo revuelo por lo que dijo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6543896697610204, "is_candidate": false}, {"start": 2196.546, "end": 2201.975, "text": " ahora lo que dice Vidal de la marihuana, o sea, no quieren hablar de...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6568807788645236, "is_candidate": false}, {"start": 2203.072, "end": 2203.833, "text": " propuestas para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7970526867613126, "is_candidate": false}, {"start": 2203.833, "end": 2209.256, "text": "En realidad tienen, pero ir\u00edan en contra de la juventud, entonces prefieren hablar en general.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6757720825737259, "is_candidate": false}, {"start": 2209.256, "end": 2216.361, "text": "Y me parece que ah\u00ed nosotros como como juventud tenemos un mont\u00f3n de propuestas a los problemas reales que nosotros venimos viendo hoy.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7151084405248834, "is_candidate": false}, {"start": 2216.361, "end": 2221.624, "text": "Bueno, habl\u00f3 nuestra compa\u00f1era Laura, que es trabajadora de la SAPS.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7152158714775296, "is_candidate": false}, {"start": 2221.624, "end": 2226.288, "text": "Bueno, es la SAPS, el gobierno macrista fue la cara de la precarizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7014208776758443, "is_candidate": false}, {"start": 2226.288, "end": 2230.891, "text": "La primera compa\u00f1era reincorporada de pedido ya.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7217971152025497, "is_candidate": false}, {"start": 2230.891, "end": 2231.591, "text": "S\u00ed, s\u00ed, de pedido ya.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0079834088481063, "is_candidate": false}, {"start": 2231.591, "end": 2232.732, "text": "Con una fuerza tremenda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8411053849499643, "is_candidate": false}, {"start": 2233.412, "end": 2246.801, "text": " Esa es la cara de la precarizaci\u00f3n laboral y nuestra compa\u00f1era me parece que pudo contar bien c\u00f3mo vivimos los j\u00f3venes, que tenemos que laburar un mont\u00f3n de horas, que no sabemos lo que es tener un aguinaldo, que no sabemos lo que es... Perd\u00f3n, ah\u00ed me dice que no se escuchaba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.681381646329575, "is_candidate": false}, {"start": 2246.801, "end": 2257.767, "text": "O sea, que Laura pudo contar la realidad que nosotros vivimos, que somos j\u00f3venes, que no sabemos lo que es tener un aguinaldo, que laburamos precarizados, que laburamos de manera informal o, si no, con monotributo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.670730874128192, "is_candidate": false}, {"start": 2257.767, "end": 2261.73, "text": "No, no sabemos lo que es un trabajo registrado, es una locura y estamos laburando un mont\u00f3n de horas", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7277112043729499, "is_candidate": false}, {"start": 2262.31, "end": 2264.692, "text": " por salarios que no te llegan a fin de mes, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7593466825330536, "is_candidate": false}, {"start": 2264.692, "end": 2278.341, "text": "Entonces, ah\u00ed Laura propuso, nosotros estamos proponiendo, y bueno, Nicol\u00e1s Del Ca\u00f1o y Miriam Bregman lo plantean siempre, nosotros decimos que hay que desarrollar un gran movimiento en las calles por la pelea de la reducci\u00f3n de la jornada laboral y el reparto de las horas de trabajo, o sea, si nosotros labur\u00e1ramos", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6905902228611058, "is_candidate": false}, {"start": 2278.861, "end": 2280.362, "text": " seis horas, cinco d\u00edas a la semana.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6591655152960383, "is_candidate": false}, {"start": 2280.362, "end": 2284.404, "text": "Realmente, nosotros tenemos una propuesta para terminar con la desocupaci\u00f3n, \u00bfviste eso?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7516708041285718, "is_candidate": false}, {"start": 2284.404, "end": 2295.091, "text": "No te lo va a decir el peronismo, no te lo va a decir el macrimo, porque a ellos les sirve que haya desocupados, porque vos sab\u00e9s que si en tu laburo quer\u00e9s tener m\u00e1s sueldo, m\u00e1s derecho, todo, \u00bfqu\u00e9 te dice el patr\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6845143855106239, "is_candidate": false}, {"start": 2295.091, "end": 2297.032, "text": "Bueno, pero mir\u00e1 la cantidad de pibes que ten\u00e9s ac\u00e1 afuera.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6804518720938055, "is_candidate": false}, {"start": 2297.032, "end": 2300.354, "text": "Entonces, al peronismo y al macrimo le conviene que haya desocupados.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6315720714953016, "is_candidate": false}, {"start": 2300.354, "end": 2303.716, "text": "Bueno, nosotros tenemos una propuesta muy concreta para terminar con la desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7156209663812463, "is_candidate": false}, {"start": 2303.716, "end": 2307.758, "text": "Habl\u00f3 Sofi, que es compa\u00f1era de La Plata, Bel\u00e9n tambi\u00e9n, que es de una", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6361103805344543, "is_candidate": false}, {"start": 2307.958, "end": 2330.089, "text": " la Compa\u00f1\u00eda de la Zona Norte de la Provincia de Buenos Aires, hablaron de la inmensa lucha que venimos dando como movimiento de mujeres y como movimiento LGTB, que adem\u00e1s bueno esta semana, lo contaban antes tambi\u00e9n, est\u00e1 toda la lucha que est\u00e1n dando las ni\u00f1as y las madres, las trabajadoras, las desocupadas ac\u00e1 en barracas, est\u00e1n pidiendo por tierra, est\u00e1n pidiendo por vivienda, bueno y tiene una orden de desalojo", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6527635939469634, "is_candidate": false}, {"start": 2331.129, "end": 2337.331, "text": " del gobierno, o sea, las est\u00e1n amenazando con polic\u00eda del gobierno de la ciudad, con polic\u00eda de Naci\u00f3n, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6501181284716341, "is_candidate": false}, {"start": 2337.331, "end": 2346.834, "text": "Y vos despu\u00e9s, bueno, ves todo ese debate en las redes sociales de que el Ministerio de Mujer del Gobierno pidi\u00f3 a ver si pueden bajar un cap\u00edtulo de Dragon Ball.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7166920963675001, "is_candidate": false}, {"start": 2346.834, "end": 2351.416, "text": "Y vos dec\u00eds, bueno, cuando estas chicas se enteren... No est\u00e1n en las cosas importantes, dir\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6724172605949728, "is_candidate": false}, {"start": 2351.416, "end": 2352.977, "text": "Ay, por favor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.954219528199543, "is_candidate": false}, {"start": 2352.977, "end": 2357.638, "text": "Cuando estas chicas se enteren lo que viven las mujeres y las trabajadoras, las ni\u00f1as, \u00bfcu\u00e1les son sus reclamos?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.689881080434535, "is_candidate": false}, {"start": 2357.638, "end": 2358.819, "text": "No s\u00e9, no s\u00e9 qu\u00e9 van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8461359784880558, "is_candidate": false}, {"start": 2360.359, "end": 2365.183, "text": " Un problema enorme y bueno, ah\u00ed tambi\u00e9n las compa\u00f1\u00edas... \u00bfNo dan tele en ese edificio tan grande?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6976885872467731, "is_candidate": false}, {"start": 2365.183, "end": 2367.224, "text": "Hasta un punto vos sab\u00e9s que ya lo saben.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8316234333490439, "is_candidate": false}, {"start": 2367.224, "end": 2377.531, "text": "Despu\u00e9s de lo de Guernica, cuando vimos las im\u00e1genes de Guernica, de las mujeres, de las ni\u00f1as, llev\u00e1ndose lo poco que ten\u00edan, ver ni pas\u00e1ndoles por encima con la topadora, te das cuenta que es un nivel de cinismo brutal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6305441138857673, "is_candidate": false}, {"start": 2377.531, "end": 2378.993, "text": "Y que esas mujeres, como vos dec\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8265025358121407, "is_candidate": false}, {"start": 2379.833, "end": 2394.029, "text": " muchas han llegado ah\u00ed escapando de la violencia de g\u00e9nero, y el Ministerio de Mujeres y G\u00e9nero, comandado por Elial Corta, podr\u00eda hacer cosas concretamente, y que en eso tambi\u00e9n, como vos planteabas, desde el frente izquierda tenemos propuestas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7164416778591041, "is_candidate": false}, {"start": 2394.029, "end": 2394.65, "text": "O sea, cuando hablamos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7337975440376916, "is_candidate": false}, {"start": 2394.91, "end": 2397.891, "text": " de c\u00f3mo repartir las horas de trabajo, un plan de obras p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6404768155310052, "is_candidate": false}, {"start": 2397.891, "end": 2403.794, "text": "Bueno, muchas podr\u00edan ser refugios o casas, planes de vivienda para esas mujeres que est\u00e1n escapando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6317001160702638, "is_candidate": false}, {"start": 2403.794, "end": 2406.815, "text": "Hoy, \u00bfqui\u00e9n puede alquilar?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5872329990424058, "is_candidate": false}, {"start": 2406.815, "end": 2417.519, "text": "\u00bfTe queda el hacinamiento o tomar terrenos como est\u00e1n haciendo en la Villa 31, en la 21-24, en Los Seibos y en el resto del pa\u00eds donde las mujeres, obviamente que no nos quedamos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.662173157688402, "is_candidate": false}, {"start": 2418.3, "end": 2425.95, "text": " con los brazos cruzados, sino que nos organizamos y muchas son tambi\u00e9n candidatas, que tambi\u00e9n estuvimos entrevistando en los distintos programas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7125275818528336, "is_candidate": false}, {"start": 2425.95, "end": 2436.083, "text": "As\u00ed que bueno, o sea, s\u00ed, hay una bater\u00eda de medidas concretas que la juventud est\u00e1 tomando, llevando adelante, y que se vieron en ese gran acto que hicieron en Parque Centenario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6697198740010013, "is_candidate": false}, {"start": 2436.463, "end": 2439.445, "text": " que la verdad mostr\u00f3 la fuerza que tiene la juventud, que se organiza.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7461503435898251, "is_candidate": false}, {"start": 2439.445, "end": 2457.215, "text": "Por eso van los partidos tradicionales del r\u00e9gimen a la casa del voto joven, pero la verdad que se quedan muy cortos, o sea, con palabritas tipo, bueno, la juventud quiere garchar el 21 de septiembre, o sea, la propuesta de Todos a Paz es que se va a poder garchar cuando... Y le pedimos que aumente el presupuesto de la AESIA.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6607576655129971, "is_candidate": false}, {"start": 2457.295, "end": 2461.919, "text": " Claro, presupuesto, que si quieren discutir casualidad, discutamos en serio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7053801460625841, "is_candidate": false}, {"start": 2461.919, "end": 2467.164, "text": "Pero dijo que el que no se convenc\u00eda, que ella lo invitaba a la casa a tomar un mate y a convencerlo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.511729864135197, "is_candidate": false}, {"start": 2467.164, "end": 2469.646, "text": "No, eso fue lo peor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8906164880522607, "is_candidate": false}, {"start": 2469.646, "end": 2471.168, "text": "Alta casa, aparte de eso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.726731487573112, "is_candidate": false}, {"start": 2471.168, "end": 2473.09, "text": "S\u00ed, obvio, imagino.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8032109809935508, "is_candidate": false}, {"start": 2473.63, "end": 2475.571, "text": " Voy a leer un par de saludos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.48868046217119865, "is_candidate": true}, {"start": 2475.571, "end": 2482.855, "text": "Bueno, Ana Malla, Ana Malla es nuestra compa\u00f1era, candidata en Mendoza, trabajadora vitivin\u00edcola, te est\u00e1n mandando un saludo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5548358172219516, "is_candidate": false}, {"start": 2482.855, "end": 2486.136, "text": "Un beso grande, Ana, que nos est\u00e1 viendo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5520573176627012, "is_candidate": false}, {"start": 2486.136, "end": 2488.537, "text": "Bueno, Tit\u00edn dice, vamos Guada.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6996096774883819, "is_candidate": false}, {"start": 2488.537, "end": 2493.3, "text": "Leandro Fern\u00e1ndez dice que Vidal se vaya a fumar un porro a Palermo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5351209888433435, "is_candidate": false}, {"start": 2493.3, "end": 2495.801, "text": "O podr\u00eda ir a la 1-11-14 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6623973857311334, "is_candidate": false}, {"start": 2495.801, "end": 2496.861, "text": "A ver si se la arranca.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6357579525145034, "is_candidate": false}, {"start": 2499.482, "end": 2514.125, "text": " Lugo Ortega, Grande Guada, Euge, No Hay Planeta B. Hay que darle fuerza al FIT en estas elecciones para apoyar todas las luchas a favor del ambiente y para que a los gobiernos y empresarios, contra los gobiernos y empresarios saqueadores.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.49373436721512265, "is_candidate": true}, {"start": 2514.125, "end": 2515.845, "text": "Bueno, siguen los saludos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5069453735259271, "is_candidate": false}, {"start": 2515.845, "end": 2523.807, "text": "A ver, s\u00ed, hay otros saludos tambi\u00e9n para vos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5800288397241208, "is_candidate": false}, {"start": 2523.807, "end": 2525.787, "text": "Hubo un problema de sonido, pero ya lo arreglamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5756317341570787, "is_candidate": false}, {"start": 2525.947, "end": 2531.214, "text": " Sal\u00eda con eco, problemas de sonido, pero bueno, creo que se fue resolviendo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7467851896116162, "is_candidate": false}, {"start": 2531.214, "end": 2534.558, "text": "Solcito dice, bueno, que les mandamos saludos desde el kil\u00f3metro 30.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8039842678923406, "is_candidate": false}, {"start": 2534.558, "end": 2539.525, "text": "Son de Rosa y Lucil, que est\u00e1n todos los mi\u00e9rcoles, as\u00ed que vamos a mandarles saludos a ellas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8315211355817421, "is_candidate": false}, {"start": 2539.525, "end": 2541.187, "text": "Y bueno, y se fue escuchando bien tambi\u00e9n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7832184384676504, "is_candidate": false}, {"start": 2543.34, "end": 2547.324, "text": " varios saludos y ya he resuelto el problema de sonido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7416444252145002, "is_candidate": false}, {"start": 2547.324, "end": 2556.893, "text": "Bueno, nosotros queremos agarrar la \u00faltima parte y agradecerte este tiempo para que nos diste en el medio de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5478743696102801, "is_candidate": false}, {"start": 2556.893, "end": 2562.959, "text": "Sabemos que est\u00e1n a full porque, aparte despu\u00e9s de ese semejante acto, salieron con mucha m\u00e1s fuerza para", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5773108956105578, "is_candidate": false}, {"start": 2563.479, "end": 2564.56, "text": " dar esa pelea, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5905340355773888, "is_candidate": false}, {"start": 2564.56, "end": 2571.806, "text": "De por qu\u00e9 el frente de izquierda tiene que estar y ganar esas bancas al servicio de toda esta pelea que tenemos por delante, que son enormes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5811907489152346, "is_candidate": false}, {"start": 2571.806, "end": 2574.388, "text": "Pero, Lores, \u00bfvos le quer\u00e9s hacer la \u00faltima pregunta?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5792952569282415, "is_candidate": false}, {"start": 2574.388, "end": 2577.811, "text": "No, \u00bfcu\u00e1les son los desaf\u00edos que nos planteamos desde el FITU en estas elecciones?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7155214361528043, "is_candidate": false}, {"start": 2580.173, "end": 2581.734, "text": " \u00a1Muy bien!", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8350328552647601, "is_candidate": false}, {"start": 2581.734, "end": 2584.475, "text": "Mir\u00e1, terminamos a las 10 de la noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.733146100367983, "is_candidate": false}, {"start": 2584.475, "end": 2591.417, "text": "Muchas de esas cosas estuvimos charlando, pero creo que para cerrar la entrevista, \u00bfcu\u00e1les son los desaf\u00edos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7358706885514146, "is_candidate": false}, {"start": 2591.417, "end": 2593.798, "text": "Pensando en las elecciones y despu\u00e9s tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.736755520555058, "is_candidate": false}, {"start": 2593.798, "end": 2595.459, "text": "Y es clave la juventud en esa organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.725799629878711, "is_candidate": false}, {"start": 2595.759, "end": 2621.011, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, o sea, para m\u00ed, bueno, lo charlamos un poco en el acto que hicimos con miles de j\u00f3venes, o sea, salimos todos convencidos de que tenemos que seguir pele\u00e1ndola, que todas estas luchas que nosotros venimos dando como juventud en las calles, o sea, contra la precarizaci\u00f3n laboral, contra la desocupaci\u00f3n, por trabajo con derechos, la pelea que venimos dando como movimiento de mujeres y de la diversidad sexual y de g\u00e9nero, como movimiento ambiental, por la educaci\u00f3n p\u00fablica, o sea,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6403577767722225, "is_candidate": false}, {"start": 2621.411, "end": 2642.282, "text": " Todas esas peleas que nosotros venimos dando en las calles en este \u00faltimo tiempo, queremos que se trasladen al debate pol\u00edtico, a la agenda electoral, y bueno, ah\u00ed sabemos, yo realmente les digo, opino que tienen que estar Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y Miriam Bregman adentro del Congreso, o sea que es un lugar donde despu\u00e9s los partidos tradicionales, el Frente de Todos, Juntos, bueno, ah\u00ed cocinan todas las...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6466995661039229, "is_candidate": false}, {"start": 2642.902, "end": 2655.788, "text": " Las leyes que van contra nosotros, entonces me parece que tienen que estar ellos como voceros, esas bancas tienen que estar puestas al servicio de fortalecer nuestras luchas, y las bancas que no ocupen ellos las van a ocupar otros que sabemos que votan en contra de lo que nosotros siempre peleamos en las calles.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.682607062780985, "is_candidate": false}, {"start": 2655.788, "end": 2667.333, "text": "Nosotros tenemos el objetivo de ser tercera fuerza a nivel nacional, pero para prepararnos, como una alternativa distinta a los que gobernaron siempre en Argentina, una alternativa distinta al peronismo y al macrismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6715336875605435, "is_candidate": false}, {"start": 2667.333, "end": 2671.495, "text": "Yo estoy convencida que la rebeld\u00eda es de izquierda, o sea, no...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6593528022734456, "is_candidate": false}, {"start": 2673.676, "end": 2689.872, "text": " No tengo dudas, o sea, hoy los que se vienen a hacer los outsiders, los rebeldes, tipo Millet y Expert, o sea, lo hemos dicho hasta el hartazgo, es gente que no tiene nada de antisistema, nada de rebeld\u00eda, gente que defiende la dictadura militar, defiende la precarizaci\u00f3n laboral, est\u00e1n con los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6871334577697449, "is_candidate": false}, {"start": 2690.172, "end": 2691.253, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9326066934195155, "is_candidate": false}, {"start": 2691.253, "end": 2699.562, "text": "Est\u00e1n en contra de los derechos de las mujeres, de la diversidad sexual, est\u00e1n en contra del aborto legal, dicen que no hay cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6696873514407107, "is_candidate": false}, {"start": 2699.562, "end": 2704.527, "text": "La palabra libertad la tienen que devolver porque ellos no tienen nada de libertarios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7512765494111173, "is_candidate": false}, {"start": 2704.527, "end": 2708.43, "text": "Una juventud que no le debe nada a nadie, sobre todo, y que tiene todo para ganar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6143265054107736, "is_candidate": false}, {"start": 2709.771, "end": 2734.923, "text": " Entonces esa me parece que es la idea fuerza, la idea que el futuro que deseamos es el futuro por el que peleamos y eso me parece que es la idea que tiene la juventud, tambi\u00e9n por eso se ven esas manifestaciones o lo que fue la marea verde y todo eso, entonces hay que volver a revitalizar, lejos del descontento hay que volver a fortalecer toda esa energ\u00eda para dar todas estas batallas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5394382635423121, "is_candidate": false}, {"start": 2735.438, "end": 2738.099, "text": " Bueno, te invitamos a que te quedes ahora.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6243304579202897, "is_candidate": false}, {"start": 2738.099, "end": 2741.86, "text": "Nosotros desde ya agradecerte por que nos hayas dado el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5303895701254768, "is_candidate": false}, {"start": 2741.86, "end": 2752.724, "text": "Los que no la vieron en Intratables, me estaba acordando ahora, que la vean debatiendo con el resto de los candidatos j\u00f3venes, porque todos tienen que la vean ah\u00ed debatiendo a capa y espada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6507443119177244, "is_candidate": false}, {"start": 2752.724, "end": 2756.865, "text": "Guada tir\u00f3, hablando de Boc\u00fa, tir\u00f3 fuerza para todos lados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7996878162306931, "is_candidate": false}, {"start": 2757.545, "end": 2769.953, "text": " que le qued\u00f3 chico, o sea, la verdad que el debate con los candidatos de la juventud, que hasta los panelistas m\u00e1s derechosos tambi\u00e9n de ah\u00ed tirando dardos, pero bueno, la verdad pol\u00edtica concreta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7052676023019886, "is_candidate": false}, {"start": 2769.953, "end": 2774.356, "text": "As\u00ed que los que no la vieron, que la vean ah\u00ed tambi\u00e9n, que seguramente nuestra regi\u00f3n lo recomendamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.701399242405909, "is_candidate": false}, {"start": 2774.356, "end": 2781.401, "text": "Bueno, Katy, como dijiste vos, nosotros no le debemos nada a nadie, me parece que eso es totalmente as\u00ed, invitar a todos los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5968536587223519, "is_candidate": false}, {"start": 2781.401, "end": 2784.242, "text": "Bueno, nosotros salimos del acto con esa pelea tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8558484080095757, "is_candidate": false}, {"start": 2784.242, "end": 2786.044, "text": "A que todos se sumen a fiscalizar", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6163756094016204, "is_candidate": false}, {"start": 2787.104, "end": 2801.294, "text": " este d\u00eda de las elecciones para defender las boletas, defender los votos del Frente Izquierda y sumarnos en estos d\u00edas que quedan de campa\u00f1a a seguir difundiendo las ideas y peleando con nuestros amigos, compa\u00f1eros de la facultad, del trabajo, familiares.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6829091304033033, "is_candidate": false}, {"start": 2801.294, "end": 2803.276, "text": "Bueno, que tenemos una batalla que es de todos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7209341077220666, "is_candidate": false}, {"start": 2803.476, "end": 2806.28, "text": " S\u00ed, y que no termina ah\u00ed incluso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6276927701856327, "is_candidate": false}, {"start": 2806.28, "end": 2807.962, "text": "Bueno, agradecerte.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7873406640734986, "is_candidate": false}, {"start": 2807.962, "end": 2813.469, "text": "Nosotros ahora venimos con entrada libre, con una super banda, Los Trabajadores, con un nuevo tema.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5271050470921836, "is_candidate": false}, {"start": 2813.469, "end": 2816.473, "text": "As\u00ed que te invitamos a que lo escuches con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5309961824457452, "is_candidate": false}, {"start": 2816.473, "end": 2817.434, "text": "No se vayan, ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7456161636249283, "is_candidate": false}, {"start": 2899.145, "end": 2902.709, "text": " Bueno, buenas tardes a toda la gente de entrada libre.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9942395174954041, "is_candidate": false}, {"start": 2902.709, "end": 2905.231, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.00765449988285, "is_candidate": false}, {"start": 2905.231, "end": 2908.714, "text": "Gracias por darnos la oportunidad de difundir nuestra m\u00fasica.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0286980546189293, "is_candidate": false}, {"start": 2908.714, "end": 2910.576, "text": "Mi nombre es Juan Moret\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.062742636612515, "is_candidate": false}, {"start": 2910.576, "end": 2919.725, "text": "Soy saxofonista de la banda Los Trabajadores y queremos comunicarles que sacamos un disco hace poco, La Tierra.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9982571726521181, "is_candidate": false}, {"start": 2921.135, "end": 2927.483, "text": " ya esta disponible en todas las plataformas para que lo escuchen los invitamos a que lo", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9414439351209857, "is_candidate": false}, {"start": 2930.874, "end": 2957.134, "text": " el 16 de octubre estaremos presentando este disco en la ciudad de Ca\u00f1elas en Juana de Arco estamos muy contentos con el material nuevo estamos muy orgullosos de lo que hicimos y muy convencidos de lo que queremos decir y de la m\u00fasica que queremos hacer as\u00ed que bueno gracias por nuevamente por el espacio un saludo grande a todos los oyentes a todos los", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9880892117504289, "is_candidate": false}, {"start": 2958.075, "end": 2975.611, "text": " que hacen el programa y bueno esperamos vernos pronto por ah\u00ed ya saben los trabajadores les compartimos y les presentamos especialmente el v\u00eddeo de ladr\u00f3n que es el tema n\u00famero 8 del disco saludos", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0260782224612037, "is_candidate": false}, {"start": 3000.074, "end": 3003.717, "text": " no confirmaste hoy tu lugar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8076307390855003, "is_candidate": false}, {"start": 3003.717, "end": 3015.865, "text": "Tocar las cosas a el ojo y la tranquilidad de ver tu obra ah\u00ed, por all\u00e1, apunt\u00e1ndote.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9321476540970334, "is_candidate": false}, {"start": 3015.865, "end": 3024.872, "text": "Al salir miras atr\u00e1s, no quer\u00e9s dejar m\u00e1s se\u00f1ales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9481365436553109, "is_candidate": false}, {"start": 3030.23, "end": 3039.758, "text": " te perdonas como un ladr\u00f3n que roba a un ladr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9996096026749179, "is_candidate": false}, {"start": 3039.758, "end": 3050.368, "text": "Vos que heredaste una pauta moral y me elegiste a andar prendiendo juegos por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8873974517444148, "is_candidate": false}, {"start": 3052.056, "end": 3059.62, "text": " Si quieres fichar de m\u00e1s, ll\u00e9vate al bolso un hueso y luego te peinas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9454062220470532, "is_candidate": false}, {"start": 3059.62, "end": 3060.741, "text": "Nadie ha visto nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8935674759451161, "is_candidate": false}, {"start": 3060.741, "end": 3062.762, "text": "Al salir, miras atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0945414681093406, "is_candidate": false}, {"start": 3062.762, "end": 3065.643, "text": "No quieres dictar m\u00e1s se\u00f1ales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9330018624360588, "is_candidate": false}, {"start": 3065.643, "end": 3069.005, "text": "Pero en realidad, te perdonar\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9614326160457191, "is_candidate": false}, {"start": 3135.299, "end": 3136.925, "text": " realidad de perdonar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9602411056431692, "is_candidate": false}, {"start": 3183.49, "end": 3185.474, "text": " que perdonas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9725718079025374, "is_candidate": false}, {"start": 3217.589, "end": 3218.349, "text": " As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.978921778954785, "is_candidate": false}, {"start": 3218.349, "end": 3226.832, "text": "Nosotros, para todo el mundo, creo que lo escuchamos muchos todas las ma\u00f1anas en alerta spoiler, pero bueno, tiene much\u00edsimos temas m\u00e1s buen\u00edsimos como este que estuvimos escuchando hoy.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6079630416558457, "is_candidate": false}, {"start": 3226.832, "end": 3232.374, "text": "Recomendamos que lo sigan por Instagram, es los.trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.45468075498518146, "is_candidate": true}, {"start": 3232.374, "end": 3236.216, "text": "S\u00edganlo porque son una muy buena banda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6297245854604625, "is_candidate": false}, {"start": 3236.216, "end": 3240.657, "text": "No se vayan, qu\u00e9dense, porque estamos con la \u00faltima parte del programa Seg\u00fan Marx.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5417214523148499, "is_candidate": false}, {"start": 3249.548, "end": 3250.455, "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9780381304287821, "is_candidate": false}, {"start": 3274.701, "end": 3275.041, "text": " \u00a1Gracias!", "cosine_dist": 0.9570870030862382, "is_candidate": false}, {"start": 3322.418, "end": 3329.722, "text": " Bueno, y como dijimos, estamos en la \u00faltima parte del programa y en el segmento que hace poco inauguramos, que se llama Seg\u00fan Marx.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.468797187518724, "is_candidate": true}, {"start": 3329.722, "end": 3331.222, "text": "La segunda entrega hoy.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6247523920937184, "is_candidate": false}, {"start": 3331.222, "end": 3332.223, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6420117297280534, "is_candidate": false}, {"start": 3332.223, "end": 3338.086, "text": "Junto a Daniel Lenzina, que tambi\u00e9n escribe en la columna de historia de la Izquierda Diario.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.49694120329677915, "is_candidate": true}, {"start": 3338.086, "end": 3339.226, "text": "Nosotros lo recomendamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6457939840112272, "is_candidate": false}, {"start": 3339.226, "end": 3343.868, "text": "Son muy buenas las notas que hacen y el Wikileaks tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5101139160134576, "is_candidate": false}, {"start": 3343.868, "end": 3349.091, "text": "Las notas, los videos, cada material que presentan desde esa secci\u00f3n de la Izquierda Diario, la verdad que es excelente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.744150822239414, "is_candidate": false}, {"start": 3349.611, "end": 3355.94, "text": " Y un lujazo tenerlo tambi\u00e9n en esta nueva secci\u00f3n que inauguramos hace 15 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6952034009149068, "is_candidate": false}, {"start": 3355.94, "end": 3361.487, "text": "Exactamente, porque va una vez Titi, una vez Dani y as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5353842883919807, "is_candidate": false}, {"start": 3361.487, "end": 3362.749, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 haces en tu tiempo libre?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5817805800511756, "is_candidate": false}, {"start": 3363.131, "end": 3366.554, "text": " Y me gustar\u00eda hacer muchas cosas m\u00e1s, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7610223496493151, "is_candidate": false}, {"start": 3366.554, "end": 3367.735, "text": "\u00bfUstedes qu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7428709628350694, "is_candidate": false}, {"start": 3367.735, "end": 3374.6, "text": "\u00bfAlguna vez se pusieron a pensar que si tienen tiempo libre para hacer cosas que realmente les gustar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.49274933599292003, "is_candidate": true}, {"start": 3374.6, "end": 3386.991, "text": "De ese tema estuvimos hablando porque dentro de las cosas que nosotros propusimos para que nos escriban y todo eso, uno de los temas que quer\u00edan, que nos hicieron una propuesta, es hablar sobre el tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4844385336055148, "is_candidate": true}, {"start": 3386.991, "end": 3389.313, "text": "\u00bfY qu\u00e9 opinaba Marx sobre el tiempo libre?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.571455713985267, "is_candidate": false}, {"start": 3389.973, "end": 3396.776, "text": " As\u00ed que nosotros ya, con el segmento que preparamos sobre este tema, nos vamos despidiendo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4606475496664737, "is_candidate": true}, {"start": 3396.776, "end": 3400.678, "text": "No sin antes leer algunos comentarios m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5146950653291986, "is_candidate": false}, {"start": 3400.678, "end": 3410.482, "text": "Bueno, Ana dice, aguante, excelente programa, nos manda saludos, vivan las mujeres, dice Anita.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.49396739605043993, "is_candidate": true}, {"start": 3410.482, "end": 3415.984, "text": "Y Liova Seth dice, alta deco, Cati, \u00bfde qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.47556061759939394, "is_candidate": true}, {"start": 3415.984, "end": 3417.005, "text": "Las pinturas son m\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7343172944815013, "is_candidate": false}, {"start": 3417.625, "end": 3420.626, "text": " Otro programa con una escenograf\u00eda excelente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7602425869460298, "is_candidate": false}, {"start": 3420.626, "end": 3430.168, "text": "Y nosotros podemos hacer una convocatoria a que todo aquel que quiera traer su arte, nosotros ac\u00e1, bienvenido, lo vamos a exponer y vamos a comentar de qui\u00e9n es.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5052168830983589, "is_candidate": false}, {"start": 3430.168, "end": 3441.09, "text": "As\u00ed como est\u00e1 entrada libre y que seguimos invitando a que participen con sus videos, sus muestras, todo lo que hagan en su tiempo libre, lo que puedan hacer, bueno, y que hoy vamos a estar charlando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6610452693899216, "is_candidate": false}, {"start": 3441.09, "end": 3443.11, "text": "Porque esto tambi\u00e9n es un espacio de arte.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7307820393169104, "is_candidate": false}, {"start": 3443.11, "end": 3445.691, "text": "Porque tenemos derecho al ocio, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5976748483071679, "is_candidate": false}, {"start": 3445.911, "end": 3446.592, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8578154413967274, "is_candidate": false}, {"start": 3446.592, "end": 3450.794, "text": "Nos vamos a estar yendo hasta el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles con el cierre de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.46834851687852763, "is_candidate": true}, {"start": 3450.794, "end": 3456.098, "text": "Vamos a tener alta entrevista tambi\u00e9n, sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4735952348321809, "is_candidate": true}, {"start": 3456.098, "end": 3459.12, "text": "Nos vamos con el segmento de Seg\u00fan Marx.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5416317331778354, "is_candidate": false}, {"start": 3459.12, "end": 3462.562, "text": "Gracias, Dani, por el aguante para hacer esta columna.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4793872922296858, "is_candidate": true}, {"start": 3462.562, "end": 3464.003, "text": "Nos vemos el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5690886855253522, "is_candidate": false}, {"start": 3464.003, "end": 3464.923, "text": "Hasta el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8167694974177468, "is_candidate": false}, {"start": 3464.923, "end": 3465.804, "text": "Nos vemos en las calles.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5655876173595773, "is_candidate": false}, {"start": 3482.802, "end": 3486.584, "text": " Che, me qued\u00e9 pensando en eso de la reducci\u00f3n de la jornada laboral.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8310795659968915, "is_candidate": false}, {"start": 3486.584, "end": 3487.525, "text": "\u00bfEst\u00e1 bueno eso?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9270594318389085, "is_candidate": false}, {"start": 3487.525, "end": 3490.627, "text": "S\u00ed, es que la lucha por trabajar menos siempre estuvo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7297172193070505, "is_candidate": false}, {"start": 3490.627, "end": 3494.689, "text": "Pensar que hace m\u00e1s de cien a\u00f1os lucharon por trabajar ocho horas y lo ganaron.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.683765468899966, "is_candidate": false}, {"start": 3494.689, "end": 3498.011, "text": "Y ahora volvimos a trabajar diez, doce horas el fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7371388049468811, "is_candidate": false}, {"start": 3498.011, "end": 3503.654, "text": "S\u00ed, encima las horas extras que nos agotan, las cl\u00ednicas y todas las enfermedades que nos agarramos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6348931438161068, "is_candidate": false}, {"start": 3508.801, "end": 3508.961, "text": " no no", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9511330820623916, "is_candidate": false}, {"start": 3518.933, "end": 3519.694, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6499240224732787, "is_candidate": false}, {"start": 3519.694, "end": 3520.514, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8624751118332885, "is_candidate": false}, {"start": 3520.514, "end": 3527.74, "text": "Ac\u00e1 estamos en el nuevo segmento Seg\u00fan Marx y quisimos abordar un tema de actualidad, pero \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.540772779346752, "is_candidate": false}, {"start": 3527.74, "end": 3536.386, "text": "Porque nos llegaron comentarios de distintos temas que quer\u00edamos, que quieren que abordemos, y uno principalmente tiene que ver con el tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.49765769236656243, "is_candidate": true}, {"start": 3536.386, "end": 3542.011, "text": "Por eso, otra vez estamos con Dani Lenzina para hablar sobre la mirada que ten\u00eda Marx sobre el tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5967490299970402, "is_candidate": false}, {"start": 3542.011, "end": 3542.791, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Dani?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8234375568576482, "is_candidate": false}, {"start": 3542.791, "end": 3543.251, "text": "\u00bfC\u00f3mo va, Katy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9940713938158481, "is_candidate": false}, {"start": 3543.251, "end": 3544.272, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9808223048787491, "is_candidate": false}, {"start": 3544.272, "end": 3546.934, "text": "Tuvimos que preparar esta secci\u00f3n de tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.48104104937792225, "is_candidate": true}, {"start": 3546.934, "end": 3547.835, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinaba Marx?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8928930917506144, "is_candidate": false}, {"start": 3548.115, "end": 3551.699, "text": " Efectivamente, bueno, hay bastantes cosas para decir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9522455361374368, "is_candidate": false}, {"start": 3551.699, "end": 3561.688, "text": "En primer lugar, Marx hace una cr\u00edtica importante a los autores de la econom\u00eda pol\u00edtica cl\u00e1sica, Smith y Ricardo, y lo que dice es lo siguiente, dice que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9286441378010857, "is_candidate": false}, {"start": 3562.657, "end": 3566.118, "text": " Ellos ven al obrero como si fuera un animal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894423492013132, "is_candidate": false}, {"start": 3566.118, "end": 3568.519, "text": "Claro, o sea, dicho as\u00ed suena terrible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8989833398668396, "is_candidate": false}, {"start": 3568.519, "end": 3569.74, "text": "Y lo dicen, claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9130713460327439, "is_candidate": false}, {"start": 3569.74, "end": 3581.304, "text": "O sea, es un animal justamente porque, o una bestia de carga, como quieran llamarlo, porque, digamos, est\u00e1 todo el d\u00eda laburando y despu\u00e9s al otro d\u00eda vuelve para hacer exactamente lo mismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8603245494517091, "is_candidate": false}, {"start": 3581.304, "end": 3583.845, "text": "Entonces, as\u00ed se te pasa la vida, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7855550115336987, "is_candidate": false}, {"start": 3583.845, "end": 3590.108, "text": "Y lo otro que dice Marx sobre esto, que es bien interesante, es que el pueblo tiene que estar exento de esta esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9294448769430226, "is_candidate": false}, {"start": 3590.108, "end": 3590.728, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8415319998871735, "is_candidate": false}, {"start": 3591.368, "end": 3599.413, "text": " Porque justamente, si est\u00e1 exenta de esta esclavitud, puede dedicarse m\u00e1s tiempo a gozar y crear espiritualmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9285022893538645, "is_candidate": false}, {"start": 3599.413, "end": 3601.474, "text": "Marx lo dice as\u00ed, muy lindo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9601947805502994, "is_candidate": false}, {"start": 3601.474, "end": 3602.835, "text": "Pero es verdad tambi\u00e9n eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9754003126513641, "is_candidate": false}, {"start": 3602.835, "end": 3617.705, "text": "Porque, o sea, con todo el progreso tecnol\u00f3gico que hay hoy en el siglo XXI, se podr\u00eda reducir un mont\u00f3n las horas de trabajo y poder dedicarlas, bueno, primero a repartir las horas de trabajo con ocupados y desocupados, pero tambi\u00e9n a vivir la vida", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9052149355773015, "is_candidate": false}, {"start": 3618.365, "end": 3625.029, "text": " propiamente dicha, digamos, que es lo que no le pasa a los trabajadores y menos a los desocupados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9247844580139264, "is_candidate": false}, {"start": 3625.029, "end": 3631.033, "text": "Claro, ese ej\u00e9rcito industrial de reserva del que hablamos en el cap\u00edtulo anterior, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.4961757225825567, "is_candidate": true}, {"start": 3631.033, "end": 3633.795, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas horas uno tiene tiempo libre al d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5201234842492735, "is_candidate": false}, {"start": 3634.455, "end": 3639.32, "text": " Seguramente, si nosotros nos preguntamos cu\u00e1ntas horas destinamos al trabajo, la tenemos reclara.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5597148648098456, "is_candidate": false}, {"start": 3639.32, "end": 3640.902, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas horas viajamos?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7273098477519757, "is_candidate": false}, {"start": 3640.902, "end": 3641.983, "text": "Tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7470907835777378, "is_candidate": false}, {"start": 3641.983, "end": 3646.327, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas horas vamos al colegio entre las clases y el tiempo que tenemos de recreo?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5348338840102063, "is_candidate": false}, {"start": 3646.327, "end": 3646.607, "text": "Tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9114206489469718, "is_candidate": false}, {"start": 3646.607, "end": 3652.894, "text": "Pero, \u00bfalguna vez nos preguntamos cu\u00e1ntas horas libre tenemos para poder recrearnos en todo esto?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5644463424153949, "is_candidate": false}, {"start": 3652.894, "end": 3655.636, "text": "Sobre todo, si lo tenemos en cuenta las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5650193246159483, "is_candidate": false}, {"start": 3656.517, "end": 3672.124, "text": " Que tenemos no solamente la cuesti\u00f3n del trabajo en donde trabajemos, sino el hecho de volver, limpiar, cocinar, cuidar a nuestros hijos, educar, lavar, planchar, qu\u00e9 s\u00e9 yo, infinidad de cosas que no fueron resueltas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5438459092165564, "is_candidate": false}, {"start": 3672.124, "end": 3677.006, "text": "Imag\u00ednate que hay poco tiempo para que nosotros nos podamos pensar de forma creativa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5894838194245888, "is_candidate": false}, {"start": 3677.64, "end": 3678.681, "text": " Bueno, zarpado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9607659362099353, "is_candidate": false}, {"start": 3678.681, "end": 3682.643, "text": "Lo que vos dec\u00edas del trabajo dom\u00e9stico, efectivamente es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8990104976356937, "is_candidate": false}, {"start": 3682.643, "end": 3686.346, "text": "Pero hay una cita m\u00e1s de Marx que quer\u00edamos comentar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9074987541126793, "is_candidate": false}, {"start": 3686.346, "end": 3697.213, "text": "Porque \u00e9l dice algo as\u00ed como que el producto de la jornada laboral tal cual la conocemos hoy es un poco el producto, digamos, de una lucha entre dos clases, entre la clase capitalista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8423083874798858, "is_candidate": false}, {"start": 3697.893, "end": 3699.274, "text": " Y la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9536265878829044, "is_candidate": false}, {"start": 3699.274, "end": 3710.76, "text": "\u00c9l dice que esto es como una guerra civil encubierta, como que est\u00e1 ah\u00ed oculta, como que todo el tiempo los trabajadores est\u00e1n peleando, consciente o inconscientemente, por conseguir ese tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8556394027901224, "is_candidate": false}, {"start": 3710.76, "end": 3712.421, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 haces con tu tiempo libre, Katy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0046266193547486, "is_candidate": false}, {"start": 3712.421, "end": 3720.805, "text": "Yo, por ejemplo, toco en una banda, ando por ah\u00ed tocando con mi banda, pero bueno, es porque tampoco s\u00e9 jugar muy bien a la pelota, entonces nunca me invitan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9464931234676663, "is_candidate": false}, {"start": 3720.805, "end": 3721.366, "text": "\u00bfPero vos qu\u00e9 hac\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0100977186679938, "is_candidate": false}, {"start": 3722.466, "end": 3728.491, "text": " Mira, yo en mi tiempo libre trato de pintar, de dibujar, de leer.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5137362770025016, "is_candidate": false}, {"start": 3728.491, "end": 3741.763, "text": "S\u00ed, me costaba mucho al principio, sobre todo cuando ten\u00eda trabajo, porque, como vos bien dec\u00edas, te aliena tanto el trabajo que te cuesta mucho concentrarte para poder leer y hacer todo eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5687373860877396, "is_candidate": false}, {"start": 3741.763, "end": 3745.185, "text": "Por trabajar tantas horas del viaje y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.66701437219293, "is_candidate": false}, {"start": 3745.185, "end": 3748.989, "text": "Pero s\u00ed lo tomaba como algo jerarquizado para poder relajarme.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5656108455021019, "is_candidate": false}, {"start": 3749.58, "end": 3753.182, "text": " Bien, bueno, los que juegan a la pelota y eso lo hacen por la misma raz\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9233142303974666, "is_candidate": false}, {"start": 3753.182, "end": 3755.063, "text": "Para descolgarse, desconectar y todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9278814687622461, "is_candidate": false}, {"start": 3755.063, "end": 3756.744, "text": "Pero justamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9122843600761831, "is_candidate": false}, {"start": 3756.744, "end": 3771.393, "text": "Yo, por ejemplo, lo escuch\u00e9 a Nico del Ca\u00f1o hablar un mont\u00f3n de veces sobre que con la tecnolog\u00eda que hay hoy, en el siglo XXI, se podr\u00eda reducir considerablemente la jornada de trabajo y poder dedicar todo ese tiempo en forma productiva, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8684789114120978, "is_candidate": false}, {"start": 3772.373, "end": 3776.675, "text": " para que las personas que elaburan puedan tener un mejor pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9682298108198372, "is_candidate": false}, {"start": 3776.675, "end": 3779.936, "text": "Esto nos lleva a definir qu\u00e9 es el tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9363881098455427, "is_candidate": false}, {"start": 3779.936, "end": 3791.521, "text": "O sea, es todo el tiempo que necesitamos para poder gozar espiritualmente o crear, como dir\u00eda Marx, o para justamente dedicarlo al arte, a la cultura o al deporte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9081130689039418, "is_candidate": false}, {"start": 3791.521, "end": 3801.285, "text": "Incluso si lo pensamos m\u00e1s hist\u00f3ricamente, yo que soy profe de historia, muchas veces explico esto, que los primeros fil\u00f3sofos en la antig\u00fcedad, \u00bfpor qu\u00e9 eran cracks o por qu\u00e9, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9151868359795335, "is_candidate": false}, {"start": 3802.545, "end": 3803.926, "text": " la rompieron tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0299532817818164, "is_candidate": false}, {"start": 3803.926, "end": 3805.367, "text": "Porque ten\u00edan tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6798947242101956, "is_candidate": false}, {"start": 3805.367, "end": 3826.423, "text": "Porque ten\u00edan tiempo libre, entonces al no laburar, pod\u00edan pensar y producir filosof\u00eda y un mont\u00f3n de cosas que hasta el d\u00eda de hoy se siguen discutiendo, se siguen pensando, se siguen aportando, entonces el tiempo libre justamente es un poco eso, todo el tiempo que necesitamos para poder crear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8768065291098768, "is_candidate": false}, {"start": 3829.987, "end": 3843.939, "text": " La concentraci\u00f3n exclusiva del talento art\u00edstico en individuos \u00fanicos y la consiguiente supresi\u00f3n de estas dotes en la gran masa es una consecuencia de la divisi\u00f3n del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9947383457118844, "is_candidate": false}, {"start": 3843.939, "end": 3853.107, "text": "En una sociedad comunista no habr\u00e1 pintores, sino a lo sumo hombres que, entre otras cosas, se ocupan tambi\u00e9n de pintar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.031757628673178, "is_candidate": false}, {"start": 3863.272, "end": 3878.548, "text": " Entonces, la lucha justamente por el tiempo libre, por repartir las horas de trabajo entre ocupados y desocupados es un objetivo muy importante justamente porque est\u00e1 puesto en funci\u00f3n de conquistar este tiempo libre que reci\u00e9n explic\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9398380323594423, "is_candidate": false}, {"start": 3879.108, "end": 3880.189, "text": " \u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9855745299597506, "is_candidate": false}, {"start": 3880.189, "end": 3890.236, "text": "Para no sentirnos como animales en las funciones, como tambi\u00e9n dir\u00eda Marx, de alimentarse, reproducirse e ir a trabajar, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9062926116475573, "is_candidate": false}, {"start": 3890.236, "end": 3902.765, "text": "O sea, la clase soberana puede conquistar ese tiempo para s\u00ed misma, liberar a la humanidad de eso y, en \u00faltima instancia, conquistar no solo el derecho al pan, pero tambi\u00e9n hay que conquistar el derecho", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9304649978916074, "is_candidate": false}, {"start": 3903.345, "end": 3910.011, "text": " poder hacer poes\u00eda, poder crear arte al ocio y a la pereza, como bien dir\u00eda Marx.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9308633287008456, "is_candidate": false}, {"start": 3910.708, "end": 3916.831, "text": " Claro, pero tengo una consulta porque, por ejemplo, nosotros no militamos porque tenemos tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5780402095702484, "is_candidate": false}, {"start": 3916.831, "end": 3928.396, "text": "Esto lo digo porque de repente hay gente que opina que, o que nos apoya, o que dice que buena que est\u00e1n las ideas que ustedes tienen, lo combativo que son, pero no tengo tiempo para militar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.47542762818405804, "is_candidate": true}, {"start": 3928.396, "end": 3935.62, "text": "Nosotros tampoco tenemos tiempo, si lo tenemos que medir en tiempos, pero si no que lo vemos como una tarea necesaria.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5304886656205601, "is_candidate": false}, {"start": 3936.34, "end": 3946.184, "text": " Como una teor\u00eda necesaria y justamente tambi\u00e9n como dec\u00eda Marx, primero que la militancia tambi\u00e9n es algo voluntario, en primer lugar, o sea, nadie nos olvida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8644975071445374, "is_candidate": false}, {"start": 3946.184, "end": 3952.186, "text": "Segundo, que es algo que tambi\u00e9n lo hacemos en forma consciente, decidimos conscientemente hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9279046331741058, "is_candidate": false}, {"start": 3952.186, "end": 3955.167, "text": "Y tercero, que lo hacemos en forma apasionada tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9195542649905415, "is_candidate": false}, {"start": 3955.167, "end": 3964.791, "text": "Si hay algo que nos mueve, Kati, es justamente terminar con todo este sistema de explotaci\u00f3n y opresi\u00f3n y poder transformarlo, que era un poco lo que Marx dec\u00eda, que la realidad se puede cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9417894202760964, "is_candidate": false}, {"start": 3965.407, "end": 3972.974, "text": " Entend\u00ed que ten\u00eda que militar, por ejemplo, cuando me di cuenta de que no pod\u00eda leer 10 p\u00e1ginas seguido porque trabajaba 16 horas en una f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.527026142942248, "is_candidate": false}, {"start": 3973.965, "end": 3986.695, "text": " Entonces, eso me llev\u00f3 a entender que me estaba embruteciendo, que me estaba alienando esa forma de producir adentro de la f\u00e1brica sin tiempo de descanso ni nada, que no pod\u00eda sostener una lectura.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5473021357212771, "is_candidate": false}, {"start": 3986.695, "end": 3998.264, "text": "Entonces, eso me llev\u00f3 a ser consciente de que para poder pelear por mi libertad, para poder tener derecho a leer a lo que me gustaba, era necesario organizarme y de hecho militar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5668526426246228, "is_candidate": false}, {"start": 3998.264, "end": 3999.085, "text": "Brindo por eso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0449743390079893, "is_candidate": false}, {"start": 3999.085, "end": 4001.087, "text": "Bueno, nos vemos la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7454196716121425, "is_candidate": false}, {"start": 4003.064, "end": 4006.689, "text": " Llegamos hasta ac\u00e1 con el tema del tiempo libre.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5450008045089729, "is_candidate": false}, {"start": 4006.689, "end": 4007.45, "text": "\u00bfTe gust\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6391924101186333, "is_candidate": false}, {"start": 4007.45, "end": 4008.711, "text": "Esperemos que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5798327632390703, "is_candidate": false}, {"start": 4008.711, "end": 4015.62, "text": "Si te gust\u00f3 y te interesan otros temas, no ten\u00e9s m\u00e1s que escribirnos, dejarnos tu comentario y nosotros, con Dani, lo vamos a estar preparando.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.5457815456443478, "is_candidate": false}, {"start": 4015.62, "end": 4021.968, "text": "Lo vamos a estar preparando y tambi\u00e9n recomendamos que se suscriban al canal de YouTube Historia Sin Filtro y que sigan a Mundo Obrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9513029715261488, "is_candidate": false}], "Index": 1859, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "GRdVL5YEtp8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GRdVL5YEtp8", "title": "Mundo Obrerx #22 - Entrevista a Guadalupe Oliverio + Seg\u00fan Marx 02: tiempo libre", "duration": 4046.0, "view_count": 348.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}