{"segments": [{"start": 0.698, "end": 4.142, "text": " lo prometido es deuda y como te dec\u00edamos antes de la pausa, aqu\u00ed estoy con Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7889803811346534, "is_candidate": false}, {"start": 4.142, "end": 4.943, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7875921505309433, "is_candidate": false}, {"start": 4.943, "end": 5.343, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.670503950200465, "is_candidate": false}, {"start": 5.343, "end": 6.124, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6068455028528289, "is_candidate": false}, {"start": 6.124, "end": 11.09, "text": "Bueno, habl\u00e1bamos un poco fuera de aire de toda la situaci\u00f3n y de c\u00f3mo estamos viviendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7762804379281109, "is_candidate": false}, {"start": 11.09, "end": 18.719, "text": "Y habl\u00e1bamos de un panorama, nos encuentra mejor parados que en el 2001 porque tenemos ese fantasma constantemente ac\u00e1 detr\u00e1s de la nuca respir\u00e1ndonos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7793751573086725, "is_candidate": false}, {"start": 19.219, "end": 30.045, "text": " S\u00ed, bueno, creo que lo que habl\u00e1bamos nosotros reci\u00e9n es lo que habla todo el mundo en sus casas, en la calle, cuando te encontr\u00e1s con alguien, porque hay una sensaci\u00f3n de qu\u00e9 est\u00e1 pasando y c\u00f3mo vamos a salir de esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2774185536057945, "is_candidate": true}, {"start": 30.045, "end": 33.027, "text": "Creo que lo que vos me dec\u00edas del 2001, para m\u00ed es distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3241575736046026, "is_candidate": true}, {"start": 33.027, "end": 47.736, "text": "En el a\u00f1o 2001 se ven\u00eda de una d\u00e9cada del 90, terrible, de mucha desocupaci\u00f3n, una situaci\u00f3n social y de organizaci\u00f3n del movimiento obrero, con muchos a\u00f1os de ataque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2776050109131927, "is_candidate": true}, {"start": 48.496, "end": 59.401, "text": " Creo que en este momento hay otra situaci\u00f3n porque en los \u00faltimos meses, te podr\u00eda decir m\u00e1s espec\u00edficamente, se ha visto incluso surgir un nuevo movimiento de j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24726351697698445, "is_candidate": true}, {"start": 59.401, "end": 66.804, "text": "Primero se expres\u00f3 alrededor de la demanda del derecho al aborto legal, seguro y gratuito, ahora con las demandas universitarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2617962718874004, "is_candidate": true}, {"start": 66.804, "end": 73.187, "text": "Y cada vez que la CGT ha convocado alguna medida, Moyano cuando ha llamado alguna medida, vos f\u00edjate", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27606584108230425, "is_candidate": true}, {"start": 73.727, "end": 86.097, "text": " que la clase trabajadora responde con las pocas posibilidades que tiene porque nunca es que se organizan esas medidas de la manera que todo el mundo pueda concurrir, pueda llegar, que pueda salir de sus lugares de trabajo e ir a esa plaza de mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2639440810013195, "is_candidate": true}, {"start": 86.097, "end": 92.362, "text": "Siempre se hacen con una cautela como para que no sean lo suficientemente masivas que golpeen fuertemente al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.331794153139618, "is_candidate": true}, {"start": 92.362, "end": 93.423, "text": "Pero a pesar de todo eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44695922535169885, "is_candidate": true}, {"start": 93.823, "end": 95.484, "text": " se ve que hay una disposici\u00f3n a la lucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44689170544484147, "is_candidate": true}, {"start": 95.484, "end": 110.314, "text": "El movimiento de mujeres es categ\u00f3rico, pero ese movimiento de mujeres es un movimiento de pibas tambi\u00e9n, que ahora las ves con sus pa\u00f1uelos verdes nuevamente en las marchas universitarias, entonces creo que hay una situaci\u00f3n social diferente, hay otro grado de organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26653722426180804, "is_candidate": true}, {"start": 110.314, "end": 111.935, "text": "Pero no hay una continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8188318591756547, "is_candidate": false}, {"start": 111.935, "end": 113.036, "text": "No hay una continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7885789076694139, "is_candidate": false}, {"start": 113.036, "end": 120.041, "text": "Hay una forma de organizaci\u00f3n distinta, pero no hay una continuidad en ese reclamo constante que debiera estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7526634982023884, "is_candidate": false}, {"start": 120.621, "end": 124.303, "text": " S\u00ed, ese es el rol que deber\u00edan estar cumpliendo hoy la dirigencia sindical, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2753178138732745, "is_candidate": true}, {"start": 124.303, "end": 132.127, "text": "Porque vos sab\u00e9s que estas grandes crisis o da una respuesta a las clases dominantes, los que siempre ganan, o la da el pueblo movilizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3094852521605107, "is_candidate": true}, {"start": 132.127, "end": 133.827, "text": "No hay cosas en el medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42567388409368845, "is_candidate": true}, {"start": 133.827, "end": 135.708, "text": "No hay cosas en el medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43117428251055034, "is_candidate": true}, {"start": 135.708, "end": 137.849, "text": "Hay una salida que algunos intentan decir, bueno, hay que esperar al 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38853016988010014, "is_candidate": true}, {"start": 139.37, "end": 140.891, "text": " Eso es terrible hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5965742310212987, "is_candidate": false}, {"start": 140.891, "end": 147.076, "text": "Decirle a la gente que hoy no tiene que movilizarse, que hoy no tiene que marchar, que hoy no tiene que organizarse para derrotar a Macri, es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3120791211925714, "is_candidate": true}, {"start": 147.076, "end": 156.084, "text": "Porque si vos te fij\u00e1s en todos los \u00faltimos grandes saqueos, y en estos d\u00edas estamos viviendo claramente uno, nunca se vuelve a recuperar lo que ellos se llevan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2986346129948745, "is_candidate": true}, {"start": 156.084, "end": 160.647, "text": "O sea, los empresarios, los capitalistas, los que manejan el poder econ\u00f3mico del pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32266081918675027, "is_candidate": true}, {"start": 161.508, "end": 171.076, "text": " Ellos siempre caen bien parado, pero el pueblo trabajador nunca recupera lo que ten\u00eda antes del saqueo, por eso yo siempre pongo el ejemplo, en el a\u00f1o 74 la desocupaci\u00f3n en Argentina era del 2,4%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2889847463791059, "is_candidate": true}, {"start": 171.076, "end": 175.079, "text": "Nunca m\u00e1s se volvi\u00f3 a eso, nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3338085390708213, "is_candidate": true}, {"start": 175.079, "end": 186.267, "text": "Te roban todo, despu\u00e9s puede venir alg\u00fan gobierno que te devuelva algo, pero nunca recuper\u00e1s las condiciones, nunca se volvi\u00f3 a las mismas condiciones de convenio colectivo que hab\u00eda en ese momento, nunca se volvi\u00f3 absolutamente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2979660932020113, "is_candidate": true}, {"start": 186.988, "end": 187.928, "text": " pierde el laburante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8218777058909306, "is_candidate": false}, {"start": 187.928, "end": 190.329, "text": "Siempre pierde y despu\u00e9s a lo sumo te devuelven algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3815647640379032, "is_candidate": true}, {"start": 190.329, "end": 193.05, "text": "Entonces la pelea es hoy, la lucha es ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44102077443615817, "is_candidate": true}, {"start": 193.05, "end": 200.212, "text": "No hay que decir hay 2019, hay que decir hay 2018, es un saqueo y tenemos que ahora ver c\u00f3mo la respuesta no la dan ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28622944567962827, "is_candidate": true}, {"start": 200.212, "end": 208.894, "text": "El golpe estos d\u00edas fue terrible, la devaluaci\u00f3n del salario que tuvimos estos d\u00edas es feroz y eso que todav\u00eda no se termin\u00f3 de trasladar a precios y dem\u00e1s que es todo lo que se preanuncia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25868498575565635, "is_candidate": true}, {"start": 209.494, "end": 222.569, "text": " para los pr\u00f3ximos d\u00edas, incluso se pronuncia m\u00e1s despidos, el Estado anuncia que va a ser m\u00e1s despidos en los pr\u00f3ximos d\u00edas, ya hay casi un rumor muy muy fuerte de que podr\u00edan existir 10.000 despidos en estatales, eso es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31817904373993144, "is_candidate": true}, {"start": 222.569, "end": 223.03, "text": "\u00bfPero de d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7626844971474523, "is_candidate": false}, {"start": 224.326, "end": 225.486, "text": " La respuesta es ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5170722343746412, "is_candidate": false}, {"start": 225.486, "end": 226.647, "text": "\u00bfPero de d\u00f3nde los 10.000 despidos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7970272756117371, "is_candidate": false}, {"start": 226.647, "end": 228.687, "text": "Bueno, de ministerios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6828543678909658, "is_candidate": false}, {"start": 228.687, "end": 239.19, "text": "Yo s\u00e9 que iban a cortar porque en realidad el presidente una de las tantas promesas dentro del ajuste que necesita y que ser\u00eda una de las tantas medidas anunciadas el lunes es justamente recortar ministerios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7701621026646273, "is_candidate": false}, {"start": 239.19, "end": 241.531, "text": "Porque a ver, tenemos un mont\u00f3n de ministerios tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8452320284393102, "is_candidate": false}, {"start": 241.531, "end": 243.071, "text": "S\u00ed, pero no van a cortar a los de Arrega.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4460112913032609, "is_candidate": true}, {"start": 243.331, "end": 251.657, "text": " Recortar ministerios para ellos puede ser cambiar la estructura de c\u00f3mo organizan el organigrama del Estado, pero el problema es que no recortan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2996764294142543, "is_candidate": true}, {"start": 251.657, "end": 261.603, "text": "Fijate lo que pas\u00f3 en Agroindustria, yo estuve ayer en Agroindustria con mi compa\u00f1ero, con Patricio del Corro, acompa\u00f1ando a los despedidos, est\u00e1n ah\u00ed, est\u00e1n reclamando, y eso parece ser solo el inicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2868921107587654, "is_candidate": true}, {"start": 261.603, "end": 271.49, "text": "Y lo loco es, perd\u00f3n, agarrando justamente de esto, que cuando empezaron a preguntarle a los voceros del ministerio por qu\u00e9 sacaban a tanta gente, 547 personas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8566742943098554, "is_candidate": false}, {"start": 273.671, "end": 285.694, "text": " Ellos dec\u00edan no porque en realidad pertenecen a una secretar\u00eda, que es la Secretar\u00eda de Agricultura Familiar, la SAF, m\u00e1s conocida como la SAF, para que tenga mejor atenci\u00f3n todos los peque\u00f1os productores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.780998640453675, "is_candidate": false}, {"start": 285.694, "end": 292.236, "text": "Pero si vos ten\u00edas antes 1.300 para la mejor atenci\u00f3n de todos los productores, porque esto es a nivel nacional, \u00bfc\u00f3mo van a tener mejor atenci\u00f3n con 540?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.735963230799114, "is_candidate": false}, {"start": 292.236, "end": 299.758, "text": "Bueno, pero a vos se te ocurre poner a dirigir la Secretar\u00eda de Agricultura Familiar, el Ministerio de Agroindustria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2876772222649806, "is_candidate": true}, {"start": 300.578, "end": 306.043, "text": " a un presidente de la sociedad rural, bueno, obvio que esto iba a terminar as\u00ed y es como est\u00e1 terminando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32333403389395476, "is_candidate": true}, {"start": 306.043, "end": 309.886, "text": "Es casi que si pones al lobo a cuidar el gallinero, te vas a quedar sin gallinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3737723539589185, "is_candidate": true}, {"start": 309.886, "end": 313.129, "text": "Creo que eso es lo que hizo Macri desde el momento que lo design\u00f3 este hombre en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31625845778787076, "is_candidate": true}, {"start": 313.129, "end": 317.493, "text": "Pero lo que vos dec\u00edas es muy importante, porque lo que hay que plantear es una continuidad a las medidas de lucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3076315820446729, "is_candidate": true}, {"start": 317.493, "end": 328.162, "text": "Mira, yo soy anticapitalista, soy de izquierda, soy socialista, yo s\u00e9 que hoy la mayor\u00eda de los trabajadores a\u00fan no comparten la salida que yo propongo, pero nos parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26056354151796957, "is_candidate": true}, {"start": 328.682, "end": 335.087, "text": " Hay que discutir medidas concretas y pelear por eso porque es lo que se necesita hoy, romper con el fondo monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2816573087702976, "is_candidate": true}, {"start": 335.087, "end": 339.45, "text": "No hay posibilidad de presupuesto para salud y educaci\u00f3n si no se rompe con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28467577701001956, "is_candidate": true}, {"start": 339.45, "end": 341.192, "text": "Dejar de pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48461234887804017, "is_candidate": true}, {"start": 341.192, "end": 346.536, "text": "Parar la sangr\u00eda de la bicicleta financiera que se est\u00e1 llevando hasta lo que prest\u00f3 el FMI ya se fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3239878451110354, "is_candidate": true}, {"start": 346.536, "end": 347.897, "text": "Hay que nacionalizar la banca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47922203165445953, "is_candidate": true}, {"start": 347.897, "end": 349.498, "text": "Son 10 bancos los que organizan la fuga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4802500938635793, "is_candidate": true}, {"start": 349.918, "end": 357.04, "text": " no son un mont\u00f3n de personas y eso que te dicen que el peque\u00f1o Arrista, el que se fue de vacaciones afuera, eso puede influir pero es una parte \u00ednfima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27063696474138044, "is_candidate": true}, {"start": 357.04, "end": 364.883, "text": "Ac\u00e1 hay 10 bancos que est\u00e1n organizando la fuga en forma legal y algunas otras ilegales que terminan despu\u00e9s apareciendo en los Panama Papers.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31519288803714895, "is_candidate": true}, {"start": 364.883, "end": 373.746, "text": "Pero hay que atacar ah\u00ed, por eso nosotros decimos que hay que pelear por estas medidas concretas y que hay que discutir una asamblea constituyente que discuta los verdaderos problemas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28396621499038366, "is_candidate": true}, {"start": 373.746, "end": 375.166, "text": "\u00bfPero estamos a tiempo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9216306368093238, "is_candidate": false}, {"start": 375.166, "end": 377.007, "text": "Yo creo que estamos a tiempo, creo que estamos a tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44600038259554997, "is_candidate": true}, {"start": 377.267, "end": 383.031, "text": " Hay que imponerla con la movilizaci\u00f3n porque nadie va a aceptar eso, porque todos quieren emparchar esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3303055446647324, "is_candidate": true}, {"start": 383.031, "end": 390.396, "text": "Y algunos quieren que Macri haga el trabajo sucio y despu\u00e9s venir en forma de gobierno de transici\u00f3n o elecciones adelantadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29301394684079207, "is_candidate": true}, {"start": 390.396, "end": 395.34, "text": "Tenemos que impedir que eso s\u00ed, que pase como en el 2001, que haya acuerdos de espaldas al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30698927057378533, "is_candidate": true}, {"start": 395.62, "end": 396.521, "text": " Hay que impedir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5228663027423028, "is_candidate": false}, {"start": 396.521, "end": 399.123, "text": "Nosotros tenemos que ser protagonistas de lo que se discuta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37548881961028613, "is_candidate": true}, {"start": 399.123, "end": 407.509, "text": "Tenemos que tomar las decisiones en nuestras manos, as\u00ed como hicimos cuando salimos a pelear por el derecho al aborto, cuando hacemos lo que hacemos cuando salimos a defender la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30496524410034076, "is_candidate": true}, {"start": 407.509, "end": 413.453, "text": "Todo eso tiene que discutirse en una asamblea constituyente que discuta de verdad las verdaderas condiciones del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30557527704762766, "is_candidate": true}, {"start": 413.453, "end": 420.178, "text": "Mira, hoy se cumplen 13 meses de la desaparici\u00f3n forzada y muerte de Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37698818361395314, "is_candidate": true}, {"start": 421.89, "end": 423.772, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la discusi\u00f3n de fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5902366739661491, "is_candidate": false}, {"start": 423.772, "end": 428.496, "text": "La propiedad terrateniente de las grandes extensiones en la Patagonia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35194619067357835, "is_candidate": true}, {"start": 428.496, "end": 429.718, "text": "Eso es lo que hay que discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5182941750147834, "is_candidate": false}, {"start": 429.718, "end": 430.859, "text": "Esa es la discusi\u00f3n de fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5188846530579522, "is_candidate": false}, {"start": 430.859, "end": 441.468, "text": "Eso es lo que fue a imponer a sangre y fuego Patricia Bullrich y Pablo Nocetti, su secretario, cuando organizan esa terrible represi\u00f3n en la que asesinan a Santiago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32979512612657647, "is_candidate": true}, {"start": 441.468, "end": 444.531, "text": "Entonces, creo que hay que discutir esas cosas de fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.431347970736621, "is_candidate": true}, {"start": 444.531, "end": 446.913, "text": "Si no, todo lo dem\u00e1s es c\u00edclico, porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.374039980643437, "is_candidate": true}, {"start": 447.674, "end": 448.895, "text": " Vuelve a repetirse la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48011262572626556, "is_candidate": true}, {"start": 448.895, "end": 451.318, "text": "Vos dec\u00edas, me dec\u00edas reci\u00e9n, se parece al 2001.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4274957688883906, "is_candidate": true}, {"start": 451.318, "end": 456.643, "text": "Bueno, porque es c\u00edclico, porque nunca se discute en verdadera salida de fondo la propiedad terrateniente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36676823802560443, "is_candidate": true}, {"start": 456.643, "end": 460.847, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que hay aceiteras, por ejemplo, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38088980034545306, "is_candidate": true}, {"start": 460.847, "end": 463.73, "text": "Est\u00e1n ganando estos d\u00edas como nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4876708747464845, "is_candidate": true}, {"start": 463.73, "end": 465.452, "text": "F\u00edjate para ellos, un d\u00f3lar de 40 casi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45990390748851007, "is_candidate": true}, {"start": 467.832, "end": 470.553, "text": " lo que significa los salarios que le est\u00e1n pagando sus trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40681245636571706, "is_candidate": true}, {"start": 470.553, "end": 472.894, "text": "Ellos as\u00ed hicieron negocios con un d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39750337082448817, "is_candidate": true}, {"start": 472.894, "end": 473.754, "text": "Es un negreo constante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9007237539129496, "is_candidate": false}, {"start": 473.754, "end": 476.596, "text": "Claro, y siguen pagando los salarios en pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36882574060512263, "is_candidate": true}, {"start": 476.596, "end": 485.979, "text": "No es que el salario lo actualizan, entonces creo que hay que discutir el valor de salario, hay que discutir medidas elementales, hay que prohibir los despidos, pero hay que empezar a discutir medidas de fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34185585233746296, "is_candidate": true}, {"start": 485.979, "end": 489.42, "text": "No puede ser que una empresa cierra y deja a todo el mundo en la calle como pasaba en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3643598967665217, "is_candidate": true}, {"start": 489.42, "end": 490.401, "text": "Hay que empezar a discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48401196542101743, "is_candidate": true}, {"start": 490.401, "end": 490.861, "text": "Hay varias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8712941981104075, "is_candidate": false}, {"start": 491.521, "end": 504.105, "text": " Hay varias, hay varias pymes, hay varias gente que lo primero que hace es llegar al lugar donde cerr\u00f3 la empresa, \u00e9l mismo la cerr\u00f3, y cuando llega encuentra la empresa vac\u00eda porque la sacaron porque el due\u00f1o se fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7913743346368969, "is_candidate": false}, {"start": 504.105, "end": 516.288, "text": "S\u00ed, y bueno, creo que eso hay una experiencia del 2001 que debemos tomar, que es la experiencia de las f\u00e1bricas recuperadas, de que toda f\u00e1brica que cierre o despida se tiene que poner a producir, no se puede... Bueno, es una enorme pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2747476011837121, "is_candidate": true}, {"start": 516.768, "end": 519.05, "text": " Yo te entiendo eso y te banco en el discurso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9145619383044485, "is_candidate": false}, {"start": 519.05, "end": 526.037, "text": "Ahora, en los papeles concretos, \u00bfcon qu\u00e9 te pones a producir si en realidad vos no sos parte de la competencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7958575176329752, "is_candidate": false}, {"start": 526.037, "end": 531.903, "text": "Lo vivo todos los d\u00edas y esa es la p\u00e9rdida que las f\u00e1bricas recuperadas tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33608432794296106, "is_candidate": true}, {"start": 534.104, "end": 541.189, "text": " a la par que damos esa pelea, lo que hay que discutir muy fuertemente es c\u00f3mo no se pierden m\u00e1s puestos de trabajo y c\u00f3mo no queda m\u00e1s gente en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2933191603556473, "is_candidate": true}, {"start": 541.189, "end": 546.413, "text": "\u00bfCu\u00e1nto falta para que vuelva a haber decenas y decenas de personas durmiendo en la calle como hubo en alg\u00fan momento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3326041201226404, "is_candidate": true}, {"start": 546.413, "end": 550.315, "text": "Pero ya la hay y ves que cada d\u00eda se crec\u00eda hasta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5169392462269087, "is_candidate": false}, {"start": 550.315, "end": 552.237, "text": "Entonces por eso te digo, o la salida la dan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3532611467845712, "is_candidate": true}, {"start": 552.737, "end": 554.259, "text": " los de arriba o la dan los de abajo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47882956341820726, "is_candidate": true}, {"start": 554.259, "end": 555.72, "text": "No hay muchas posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48931040494673006, "is_candidate": true}, {"start": 555.72, "end": 564.751, "text": "Es muy grande la crisis como para decir que podemos esperar y vemos que votamos y siguen las roscas electorales para ver c\u00f3mo se plantean mejor para el 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2668682779830054, "is_candidate": true}, {"start": 564.751, "end": 565.852, "text": "Hay que dar una respuesta ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4272786947050704, "is_candidate": true}, {"start": 567.654, "end": 583.518, "text": " Hay que dar una respuesta ahora, hay que discutirle, por eso nosotros proponemos eso, para discutir de fondo qu\u00e9 est\u00e1 pasando en el pa\u00eds, discutir en serio c\u00f3mo se preserva el salario, c\u00f3mo se preservan los trabajadores, c\u00f3mo se preservan los jubilados, los que hoy cobran asignaciones sociales, es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26250638621211775, "is_candidate": true}, {"start": 583.518, "end": 585.699, "text": "\u00bfTe imaginas una asignaci\u00f3n de 1.600 pesos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2944463932555079, "is_candidate": true}, {"start": 585.699, "end": 586.459, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7380378521633706, "is_candidate": false}, {"start": 587.339, "end": 588.96, "text": " Mam\u00e1, \u00bfqu\u00e9 cobra eso por un hijo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4928380157092107, "is_candidate": true}, {"start": 588.96, "end": 601.046, "text": "Reci\u00e9n estaba comentando en la mesa anterior que en Provincia de Buenos Aires se hab\u00edan dado, obviamente, Vidal le pidi\u00f3 a la CUNSA que empiece a sacar dinero destinada a diferentes cosas, por ejemplo, entre ellas a la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7443737731749694, "is_candidate": false}, {"start": 601.046, "end": 607.048, "text": "Entonces as\u00ed ayuda a comedores a la gente que menos tiene porque verdaderamente lo que ve Vidal es que le est\u00e1n pasando mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8034772751385916, "is_candidate": false}, {"start": 607.048, "end": 608.269, "text": "Hay mucha gente que le est\u00e1 pasando mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9143258105424199, "is_candidate": false}, {"start": 608.269, "end": 611.971, "text": "Entonces da una tarjeta de 5.000 pesos para los gastos de necesidad b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7883778600912856, "is_candidate": false}, {"start": 613.038, "end": 615.141, "text": " Que yo cuando le\u00ed el importe dije, bueno, est\u00e1 bien la acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8645203739726861, "is_candidate": false}, {"start": 615.141, "end": 617.904, "text": "El problema es que el importe no te alcanza para nada hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7924802595835282, "is_candidate": false}, {"start": 617.904, "end": 625.574, "text": "Porque si ten\u00e9s un comedor, por ejemplo, sos de una ONG, o simplemente un comedor barrio... Todos los movimientos sociales que tienen comedores, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6265239133690339, "is_candidate": false}, {"start": 625.574, "end": 626.535, "text": "No ten\u00e9s forma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9838684532100231, "is_candidate": false}, {"start": 626.535, "end": 627.796, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s con 5.000 pesos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9793988857580457, "is_candidate": false}, {"start": 627.796, "end": 628.017, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8744327394238136, "is_candidate": false}, {"start": 628.357, "end": 634.24, "text": " absolutamente nada, y un jubilado con lo que hoy est\u00e1 cobrando de jubilaci\u00f3n absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32435991832988864, "is_candidate": true}, {"start": 634.24, "end": 644.124, "text": "Entonces me parece que hay que discutir las medidas de fondo y hay que discutir un plan de lucha en serio porque as\u00ed arrancaba nuestra charla, no con medidas aisladas, con un paro que m\u00e1s que un paro es un feriado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2632976343676089, "is_candidate": true}, {"start": 644.124, "end": 647.726, "text": "Lo que propone la CGT es que a los feriados del calendario le agreguemos uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38030340768487525, "is_candidate": true}, {"start": 648.986, "end": 652.25, "text": " El 25 de septiembre que nos quedamos en casa mirando la tele.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35062220092627594, "is_candidate": true}, {"start": 652.25, "end": 653.451, "text": "Bueno, eso no es un paro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47334063201109355, "is_candidate": true}, {"start": 653.451, "end": 658.317, "text": "Lo que se necesita es verdaderamente un paro activo con piquetes en todo el pa\u00eds, con movilizaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3355449029322274, "is_candidate": true}, {"start": 658.317, "end": 659.478, "text": "Hay que derrotar a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5410901483409263, "is_candidate": false}, {"start": 659.478, "end": 660.96, "text": "No queda otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.600978608119537, "is_candidate": false}, {"start": 660.96, "end": 662.882, "text": "Si gana \u00e9l y gana su plan... Pero si derrotamos a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7137685351914782, "is_candidate": false}, {"start": 662.882, "end": 665.404, "text": "Vamos a suponer que Argentina derrota a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.784925352955379, "is_candidate": false}, {"start": 665.404, "end": 666.926, "text": "Los argentinos derrotamos a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6766326133953312, "is_candidate": false}, {"start": 666.926, "end": 667.346, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7913509431983334, "is_candidate": false}, {"start": 667.967, "end": 675.656, "text": " Bueno, nosotros... yo tengo una salida, por eso te digo, yo peleo todos los d\u00edas porque gobiernan los trabajadores en un gobierno de ruptura con el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2751021533656117, "is_candidate": true}, {"start": 675.656, "end": 683.404, "text": "Como s\u00e9 que toda la poblaci\u00f3n hoy, o que la clase trabajadora no comparte esta salida, nosotros proponemos una Asamblea Constituyente, pero que sea libre y soberana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22412087081486676, "is_candidate": true}, {"start": 684.085, "end": 694.788, "text": " para que se pueda discutir libremente todo esto, los acuerdos con el imperialismo, el saqueo, la dependencia, si no terminamos con eso, vamos a volver a caer en lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2564084108520047, "is_candidate": true}, {"start": 694.788, "end": 700.97, "text": "Pero no tenemos a nadie, ya ma\u00f1ana... Lo tenemos que construir, lo tenemos que construir, lo tenemos que construir movilizados todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41338027661097465, "is_candidate": true}, {"start": 700.97, "end": 706.392, "text": "Mir\u00e1, y si no la salida la van a dar ellos, es terrible pero es as\u00ed, pero si vos mir\u00e1s la historia argentina es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3108154269571023, "is_candidate": true}, {"start": 707.132, "end": 713.179, "text": " Es as\u00ed, se vuelve a repetir esto que te dec\u00eda antes, que se llevan todo, despu\u00e9s a lo sumo te devuelven un poquito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28588806766103514, "is_candidate": true}, {"start": 713.179, "end": 716.822, "text": "Pero nunca se vuelven a las condiciones anteriores del saqueo, nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42848396538700906, "is_candidate": true}, {"start": 716.822, "end": 726.733, "text": "Vos viste que se revirtieron todas las privatizaciones, vos viste que se recuperaran los puestos de trabajo, los YPFianos, por ejemplo, trabajadores de las grandes empresas que quedaron en la calle, quedaron peleando por a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2842737405864014, "is_candidate": true}, {"start": 727.333, "end": 729.356, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 todo eso no se puede volver a producir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2896115349163506, "is_candidate": true}, {"start": 729.356, "end": 737.064, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se pueden nacionalizar de nuevo los recursos estrat\u00e9gicos y poner el gas, la energ\u00eda, todo a producir en el pa\u00eds y podr\u00eda solucionar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27814700184684715, "is_candidate": true}, {"start": 737.064, "end": 741.129, "text": "Obviamente, el problema de f\u00e1bricas recuperadas que tienen hoy es el valor de las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3694374915166906, "is_candidate": true}, {"start": 743.291, "end": 748.917, "text": " con empresas de energ\u00eda nacionalizadas y puestas bajo control de sus trabajadores, eso se soluciona en un momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2845260037252989, "is_candidate": true}, {"start": 748.917, "end": 758.888, "text": "Pero vos empezar\u00edas a pensar un pa\u00eds absolutamente al rev\u00e9s, un pa\u00eds que piensa en las necesidades b\u00e1sicas de la gente y no de los empresarios, que adem\u00e1s siempre nos piden que los tenemos que comprender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.253274551196084, "is_candidate": true}, {"start": 758.888, "end": 760.249, "text": "Cuando el d\u00f3lar est\u00e1 caro, porque est\u00e1 caro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6020253856870087, "is_candidate": false}, {"start": 760.249, "end": 761.851, "text": "Cuando est\u00e1 barato, porque est\u00e1 barato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45679964227566094, "is_candidate": true}, {"start": 761.851, "end": 762.552, "text": "Siempre ganan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6345350270629787, "is_candidate": false}, {"start": 763.272, "end": 766.574, "text": " siempre ganan y siempre el ajuste que hacen es sobre los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3290987028362129, "is_candidate": true}, {"start": 766.574, "end": 778.623, "text": "Entonces me parece que de una vez por todas hay que tomarse el tiempo suficiente para debatir, para no decir que hay salidas f\u00e1ciles porque ya nadie puede creer que con el nivel de crisis que estamos hay una salida que sea f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3110843077873858, "is_candidate": true}, {"start": 778.623, "end": 782.706, "text": "Vamos a tener que pelear para que la salida la podamos dar nosotros y no los de arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3942600686497246, "is_candidate": true}, {"start": 783.406, "end": 798.138, "text": " De hecho, una de las cosas que me llamaba la atenci\u00f3n hoy cuando estaba mirando los diarios era que hay muchas organizaciones sociales, la Corriente Clasista y Combativa, Barrios de Pie, algunas menores en su franja, y no recuerdo otra ahora que se me est\u00e1 yendo el nombre, importante, grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7763034918982102, "is_candidate": false}, {"start": 798.778, "end": 823.569, "text": " que estaban analizando justamente reclamarle la emergencia alimentaria, los planes sociales, una adecuaci\u00f3n de los planes sociales a una realidad un poco m\u00e1s viva, que est\u00e1n pasando todos, que no pueden estar viviendo con 1500, 2000, 5000 pesos porque realmente no les alcanza para nada, que adem\u00e1s se fomente el trabajo y la educaci\u00f3n, y que de hecho estaban organizando yas populares y dem\u00e1s, pero lo cierto es que a m\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8385805368307084, "is_candidate": false}, {"start": 824.629, "end": 837.038, "text": " Lo que me llama la atenci\u00f3n es que hay una parte, no s\u00e9 si de todo el gobierno, pero hay una parte que est\u00e1 o teflonada, o embaselinada, o no ve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8073375717327586, "is_candidate": false}, {"start": 837.038, "end": 839.64, "text": "A ver, \u00bfestuvieron los familiares de Lara San Juan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8201870280474798, "is_candidate": false}, {"start": 839.64, "end": 841.722, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo en Plaza de Mayo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9298362281315382, "is_candidate": false}, {"start": 841.722, "end": 842.682, "text": "Muchos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9572787224186867, "is_candidate": false}, {"start": 842.682, "end": 844.464, "text": "\u00bfBaj\u00f3 alguien del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8648852466624153, "is_candidate": false}, {"start": 844.464, "end": 844.524, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9620675937995825, "is_candidate": false}, {"start": 845.592, "end": 850.695, "text": " Es m\u00e1s, muchas veces por ah\u00ed algunos oficiales los iban a increpar y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.819366152659788, "is_candidate": false}, {"start": 850.695, "end": 853.076, "text": "Necesitan respuesta de los planes asistenciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8109718911662916, "is_candidate": false}, {"start": 853.076, "end": 854.597, "text": "\u00bfTienen respuesta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8373425063397146, "is_candidate": false}, {"start": 854.597, "end": 855.958, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0252152572832987, "is_candidate": false}, {"start": 855.958, "end": 858.399, "text": "Hay movilizaci\u00f3n por los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8146161735482245, "is_candidate": false}, {"start": 858.399, "end": 860.36, "text": "\u00bfTuvieron respuesta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8238490515840365, "is_candidate": false}, {"start": 860.36, "end": 861.301, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9371164135546077, "is_candidate": false}, {"start": 861.301, "end": 865.083, "text": "Pero creo que ah\u00ed est\u00e1 la respuesta de por qu\u00e9 es necesario unificar todos esos reclamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2808067139745438, "is_candidate": true}, {"start": 865.083, "end": 866.724, "text": "Si seguimos peleando por separado...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41706887379839974, "is_candidate": true}, {"start": 867.978, "end": 869.719, "text": " Y as\u00ed sigue el aborto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7468148220670043, "is_candidate": false}, {"start": 869.719, "end": 871.16, "text": "Va a seguir ganando el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4467839488024935, "is_candidate": true}, {"start": 871.16, "end": 883.248, "text": "La clave es unificarlo, que el paro sea un paro activo, que sea de 36 horas, que se pueda salir de los lugares de trabajo, que se marche a Plaza de Mayo, que sea verdaderamente... \u00bfPuede decir que en vez de 24 hacer 36 es mucho m\u00e1s fuerte?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2825260881319891, "is_candidate": true}, {"start": 883.769, "end": 888.273, "text": " y con medidas en la calle y con piquetes y con todo lo que sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3328287944129482, "is_candidate": true}, {"start": 888.273, "end": 897.883, "text": "Hay que empezar a discutir c\u00f3mo se lo derrota, ya no podemos seguir discutiendo c\u00f3mo lo convences porque es como dec\u00eds vos, es un gobierno que est\u00e1 muy jugado en el saqueo que vino a llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28421369120161477, "is_candidate": true}, {"start": 898.899, "end": 906.925, "text": " Ya evidentemente los mercados no le creen porque la contracara de lo que vos mencionas es que tampoco pudo avanzar en todas las reformas que se propon\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3346994638901406, "is_candidate": true}, {"start": 906.925, "end": 916.773, "text": "Avanz\u00f3 con la reforma previsional a un costo alt\u00edsimo que a partir de ah\u00ed empez\u00f3 una serie de movilizaciones, otro humor social con el gobierno desde diciembre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26803055415004284, "is_candidate": true}, {"start": 916.773, "end": 920.976, "text": "No pudo avanzar en otras reformas que se propon\u00eda como la reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3379622140892785, "is_candidate": true}, {"start": 920.976, "end": 927.401, "text": "Entonces los mercados lo est\u00e1n golpeando porque ven que quieren mucho m\u00e1s, que Macri les prometi\u00f3 mucho m\u00e1s y que no logran", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3132542745991358, "is_candidate": true}, {"start": 928.241, "end": 930.902, "text": " no logra llevarlo adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41835353176201495, "is_candidate": true}, {"start": 930.902, "end": 940.425, "text": "O van a seguir golpeando los mercados que es lo que vimos estos d\u00edas, o tenemos que empezar a golpear nosotros con lo que es nuestra fuerza, que es la de la movilizaci\u00f3n y la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2798173293797105, "is_candidate": true}, {"start": 940.425, "end": 942.725, "text": "Me parece que ah\u00ed est\u00e1 la clave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45620646308615753, "is_candidate": true}, {"start": 942.725, "end": 945.986, "text": "No m\u00e1s medidas aisladas, no m\u00e1s despedidos que luchan por un lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39825748516313353, "is_candidate": true}, {"start": 945.986, "end": 954.309, "text": "A veces me pasa, voy a una movilizaci\u00f3n a un lado, al rato voy a otra, al rato voy a otra, y yo digo, \u00bfpor qu\u00e9 todo esto no se transforma en una gran fuerza como hicimos las mujeres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29939527594933246, "is_candidate": true}, {"start": 956.683, "end": 957.663, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo vos lo plante\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8088330988136946, "is_candidate": false}, {"start": 957.663, "end": 962.947, "text": "Para m\u00ed, mir\u00e1, nosotros lo venimos planteando bastante y vos ves que la dirigencia sindical no da esa respuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32602660826866725, "is_candidate": true}, {"start": 962.947, "end": 970.832, "text": "De la CGT ni hablar, porque no los ves directamente, no los ves, pero las mujeres dimos una muestra de que se puede, est\u00e1 bien en el Senado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3522369608341719, "is_candidate": true}, {"start": 971.232, "end": 977.953, "text": " se confabularon con el apoyo de la iglesia, con el apoyo de todos los sectores m\u00e1s reaccionarios y tiraron abajo ese derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31004109614069786, "is_candidate": true}, {"start": 977.953, "end": 983.694, "text": "Pero no cambiaron la conciencia de miles y miles de mujeres que salieron a la calle y que nunca m\u00e1s les van a volver a creer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3738868904230831, "is_candidate": true}, {"start": 983.694, "end": 996.437, "text": "Entonces me parece que esa misma fuerza, esa fuerza que demostramos en la calle, que ahora est\u00e1n demostrando los estudiantes que son un ejemplo y un orgullo que defiendan as\u00ed la educaci\u00f3n p\u00fablica y tambi\u00e9n los...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33649150369117564, "is_candidate": true}, {"start": 997.757, "end": 999.098, "text": " los docentes universitarios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4245785771767401, "is_candidate": true}, {"start": 999.098, "end": 1002.5, "text": "C\u00f3mo se pusieron a la cabeza de esta pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3788716576776259, "is_candidate": true}, {"start": 1002.5, "end": 1006.263, "text": "Me parece que toda esa fuerza est\u00e1 demostrando que fuerza hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38898170750393213, "is_candidate": true}, {"start": 1006.263, "end": 1010.185, "text": "Mir\u00e1, el \u00faltimo paro fue hace dos meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39841236151226267, "is_candidate": true}, {"start": 1010.185, "end": 1011.406, "text": "Fue enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6587358610983401, "is_candidate": false}, {"start": 1011.406, "end": 1012.667, "text": "Con todo lo que implica parar, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4681280908966945, "is_candidate": true}, {"start": 1012.667, "end": 1014.068, "text": "Con la amenaza que hacen las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47857867824471834, "is_candidate": true}, {"start": 1014.068, "end": 1015.929, "text": "Fue enorme, fue enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6102433548420929, "is_candidate": false}, {"start": 1015.929, "end": 1020.812, "text": "Pero la CGT no lo usa eso para cambiar la relaci\u00f3n de fuerzas con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24971357198116262, "is_candidate": true}, {"start": 1021.853, "end": 1027.196, "text": " No lo usa para eso, lo hacen como paros para descomprimir, para que las bases se queden tranquilas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36893092370061, "is_candidate": true}, {"start": 1027.196, "end": 1030.057, "text": "Exactamente, y bueno, pero basta de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4169060955181578, "is_candidate": true}, {"start": 1030.057, "end": 1041.903, "text": "Eso es lo que hay que empezar a discutir, entonces todos los que dicen que son opositores... Pues a ver, el mensaje ser\u00eda, muchachos, no respeten lo que dice la clase dirigente, sino que levanten las bases y empiecen a hacer lo que a ustedes les parece como la buena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5838587086087819, "is_candidate": false}, {"start": 1042.343, "end": 1043.924, "text": " No queda otra, no queda otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.387140347043301, "is_candidate": true}, {"start": 1043.924, "end": 1047.487, "text": "Y todo el que te diga que ten\u00e9s que esperar, empez\u00e1 a mirar raro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4109663180104932, "is_candidate": true}, {"start": 1047.487, "end": 1049.448, "text": "Porque si seguimos esperando, \u00bfcu\u00e1nto qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34209783436634844, "is_candidate": true}, {"start": 1049.448, "end": 1050.249, "text": "\u00bfVamos a esperar a qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4628229601469209, "is_candidate": true}, {"start": 1050.249, "end": 1052.13, "text": "\u00bfA que el d\u00f3lar valga 100 pesos y los salarios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4642999060544819, "is_candidate": true}, {"start": 1052.13, "end": 1053.331, "text": "\u00bfY el lunes a vos qu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9418263799318892, "is_candidate": false}, {"start": 1053.331, "end": 1057.113, "text": "\u00bfQue va a haber medidas buenas para la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7929294513427508, "is_candidate": false}, {"start": 1057.113, "end": 1060.295, "text": "\u00bfQue va a venir una modificaci\u00f3n del plan econ\u00f3mico y pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8575117084898092, "is_candidate": false}, {"start": 1060.295, "end": 1065.099, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de estas figuras que se creen que se van a cambiar, van a salirse de cuadro y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8157162894126313, "is_candidate": false}, {"start": 1065.099, "end": 1070.282, "text": "Que en realidad tampoco es lo que necesita el laburante que se levanta a las 6 de la ma\u00f1ana para crear esta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8253190781594084, "is_candidate": false}, {"start": 1070.282, "end": 1071.984, "text": " \u00bfTe parece que va a haber alguna cosa diferente en el discurso el lunes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9294226776266061, "is_candidate": false}, {"start": 1086.139, "end": 1095.824, "text": " Para m\u00ed la orientaci\u00f3n social de este gobierno es muy clara, vinieron a llevar adelante un saqueo y con todo lo que est\u00e1n haciendo, con todas las vicisitudes que est\u00e1n pasando, siguen adelante en su plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2645844792363766, "is_candidate": true}, {"start": 1095.824, "end": 1102.488, "text": "A veces retroceden un poquito, como retrocedieron despu\u00e9s de diciembre, que pensaban meter enseguida la reforma laboral y no pudieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2772594196201217, "is_candidate": true}, {"start": 1103.749, "end": 1108.754, "text": " porque salimos a la calle, porque los enfrentamos, pero no creo, no creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3291670809692444, "is_candidate": true}, {"start": 1108.754, "end": 1111.277, "text": "Y otro elemento que me olvidaba y es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3657759559500694, "is_candidate": true}, {"start": 1111.277, "end": 1115.602, "text": "Est\u00e1n discutiendo a espaldas nuevamente desde el pueblo el presupuesto con los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29583398648936154, "is_candidate": true}, {"start": 1115.602, "end": 1119.186, "text": "Y el PJ una vez m\u00e1s se est\u00e1 prestando para eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32480933092013076, "is_candidate": true}, {"start": 1119.186, "end": 1121.068, "text": "Entonces me parece muy importante... \u00bfEl PJ solo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.432942207880587, "is_candidate": true}, {"start": 1121.929, "end": 1123.711, "text": " Bueno, \u00bfqui\u00e9n m\u00e1s dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49781004177447674, "is_candidate": true}, {"start": 1123.711, "end": 1124.451, "text": "El radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9467745286192636, "is_candidate": false}, {"start": 1124.451, "end": 1137.203, "text": "Ah, bueno, el radicalismo es parte del gobierno, el radicalismo ya es parte del gobierno, adem\u00e1s el radicalismo con el peso que tienen las universidades, la verdad es que nuevamente van a quedar a la historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3094154550991499, "is_candidate": true}, {"start": 1137.203, "end": 1142.447, "text": "Y no por algo bueno, pero creo que ah\u00ed hay una discusi\u00f3n muy importante que no hay que perder de vista,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33833181257945444, "is_candidate": true}, {"start": 1143.308, "end": 1160.035, "text": " est\u00e1n discutiendo presupuestos de ajuste brutal, porque es lo que Macri le prometi\u00f3 al Fondo Monetario, mandame m\u00e1s plata, adelantame dinero, a cambio de que profundice el ajuste y se comprometa a un d\u00e9ficit que la \u00fanica manera de cumplir es con cientos de despidos, entonces, porque no le van a achicar los pagos de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3248134074433193, "is_candidate": true}, {"start": 1160.035, "end": 1162.236, "text": "Hay una manera de solucionarlo, que es no pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5033153764386911, "is_candidate": false}, {"start": 1163.479, "end": 1165.962, "text": " Hay una manera, pero no es lo que m\u00e1s creo hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46948383679477856, "is_candidate": true}, {"start": 1165.962, "end": 1170.747, "text": "Por eso te digo que no creo que este gobierno cambie en lo fundamental la orientaci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3110033274410955, "is_candidate": true}, {"start": 1170.747, "end": 1177.454, "text": "El tema del presupuesto, muchos sostienen que en realidad este es el momento para que los gobernadores se pongan en la vereda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8291844384887663, "is_candidate": false}, {"start": 1177.454, "end": 1178.255, "text": "\u00bfO de la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9247967019110184, "is_candidate": false}, {"start": 1179.644, "end": 1182.225, "text": " o que se queden con el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8286903896279499, "is_candidate": false}, {"start": 1182.225, "end": 1191.509, "text": "Yo tengo la teor\u00eda de que, en realidad, ning\u00fan gobernador va a tomar una decisi\u00f3n con este presupuesto, porque, en realidad, los gobernadores necesitan la plata de la Naci\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.784092011316957, "is_candidate": false}, {"start": 1191.509, "end": 1203.333, "text": "Entonces, muchos, como Urtubey, por ejemplo, en Salta, en Misiones, que dijeron, bueno, nosotros vamos a apoyar el ajuste que necesita el gobierno, m\u00e1s all\u00e1 de que no podemos sacarle a la provincia aquellas cosas que no gastamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7652652078676616, "is_candidate": false}, {"start": 1203.333, "end": 1204.934, "text": "Entonces, vamos a aportar lo que gastamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8067969024724537, "is_candidate": false}, {"start": 1204.934, "end": 1206.515, "text": "Lo que no gastamos es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867774745080909, "is_candidate": false}, {"start": 1208.015, "end": 1218.101, "text": " \u00bfVos consideras que los gobernadores en la votaci\u00f3n y discusi\u00f3n del presupuesto van a tomar una medida donde van a quedar separados o van a continuar con mi teor\u00eda, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8198045037958018, "is_candidate": false}, {"start": 1218.101, "end": 1225.105, "text": "Mira, si contin\u00faa como hasta ahora, y tengo que mirar lo que han hecho desde que asumi\u00f3 Macri hasta ahora, vienen siguiendo el plan a rajatabla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27016178429158444, "is_candidate": true}, {"start": 1226.229, "end": 1235.353, "text": " no han sacado los pies del plato, le han firmado todo, en algunas excepciones, alguno no firm\u00f3, pero hasta ahora le han posibilitado, \u00e9l pag\u00f3 los buitres, la ley de blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.282207021512907, "is_candidate": true}, {"start": 1235.353, "end": 1240.555, "text": "Acordate de lo de las tarifas, por ejemplo, con las tarifas pas\u00f3 que ven\u00eda la l\u00ednea de gobernaci\u00f3n a los diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8212430384415856, "is_candidate": false}, {"start": 1240.555, "end": 1242.896, "text": "Y no bajaron a discutir las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3498984919428877, "is_candidate": true}, {"start": 1242.896, "end": 1245.457, "text": "Bueno, podemos poner un mont\u00f3n de ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3831554997465345, "is_candidate": true}, {"start": 1245.457, "end": 1247.898, "text": "Los diarios, lo que dejan trascender, porque esto te lo marcaba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3818244585704116, "is_candidate": true}, {"start": 1248.678, "end": 1250.54, "text": " Estuvo escondidas las negociaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32744863072575503, "is_candidate": true}, {"start": 1250.54, "end": 1252.502, "text": "No son negociaciones para ser escondidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39500656506053733, "is_candidate": true}, {"start": 1252.502, "end": 1256.886, "text": "El pueblo trabajador no est\u00e1 como para que se sigan reuniendo y conspirando a sus espaldas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.328302488035105, "is_candidate": true}, {"start": 1256.886, "end": 1260.95, "text": "Entonces, \u00bfnos est\u00e1 dando esto en el recinto o en las comisiones del Congreso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.334225584533021, "is_candidate": true}, {"start": 1260.95, "end": 1261.911, "text": "Esto se discute atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3667361217475802, "is_candidate": true}, {"start": 1261.911, "end": 1268.357, "text": "Y una vez que ellos se ponen de acuerdo y deciden a qu\u00e9 sectores perjudicar, bajan y dicen, este es el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2663747542396723, "is_candidate": true}, {"start": 1268.877, "end": 1281.211, "text": " Hay que estar en la calle desde ahora, hay que estar movilizados desde ahora porque no podemos permitir que una vez m\u00e1s vuelvan a votar un presupuesto que esta vez va a ser doble, porque el ajuste que promete Macri es mucho mayor de lo que ya vimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25448385167785925, "is_candidate": true}, {"start": 1281.211, "end": 1283.794, "text": "Al horno, puro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159900689056762, "is_candidate": false}, {"start": 1284.821, "end": 1303.21, "text": " No lo creo, no lo creo, no lo creo, creo que hay una posibilidad que es pelear, que es salir a luchar, eso ya depende de qu\u00e9 decidamos hacer todos, fundamentalmente aquellos que se dicen que son opositores al gobierno, yo creo que el que no sale hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2484475282913471, "is_candidate": true}, {"start": 1305.515, "end": 1307.297, "text": " \u00bfViste cuando dicen que le haces el juego a la derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4184258606653173, "is_candidate": true}, {"start": 1307.297, "end": 1310.519, "text": "Bueno, el que no sale hoy a pelear le est\u00e1 haciendo el juego a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40579539386764285, "is_candidate": true}, {"start": 1310.519, "end": 1317.463, "text": "El que hoy pacta con el gobierno le est\u00e1 haciendo el juego a la derecha porque est\u00e1 permitiendo que este gobierno avance... \u00bfNo cuida su provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.306386201484827, "is_candidate": true}, {"start": 1317.463, "end": 1318.604, "text": "No, no, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5572242888462458, "is_candidate": false}, {"start": 1318.604, "end": 1323.347, "text": "No hay provincia que pueda estar cuidada con un gobierno como este que est\u00e1 llevando adelante un saqueo feroz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2970470360799973, "is_candidate": true}, {"start": 1323.567, "end": 1324.288, "text": " no hay manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6237727115630458, "is_candidate": false}, {"start": 1324.288, "end": 1333.823, "text": "Me contaban hablando de las universidades, por ejemplo, que en Jujuy, la Universidad Nacional de Jujuy, est\u00e1 tomada hace un montonazo de tiempo justamente porque no le bajan el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7838244297295256, "is_candidate": false}, {"start": 1333.823, "end": 1335.866, "text": "Y no es un presupuesto para salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.936817866940574, "is_candidate": false}, {"start": 1335.866, "end": 1338.83, "text": "Estamos hablando de un presupuesto para la infraestructura de la universidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7846254437349779, "is_candidate": false}, {"start": 1339.911, "end": 1346.736, "text": " Es la situaci\u00f3n que hay en muchas universidades, es esa y es uno de los puntos de reclamo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32287825832364225, "is_candidate": true}, {"start": 1346.736, "end": 1359.465, "text": "Ahora, por eso vuelvo a lo del Fondo Monetario, si Macri o el funcionario de su gobierno que viaja esta semana a Estados Unidos a reunirse nuevamente y dem\u00e1s, va y propone que s\u00ed, que va a un d\u00e9ficit cero, 0,5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22951548395795118, "is_candidate": true}, {"start": 1362.845, "end": 1366.426, "text": " No, va a acordar con ellos y a recibir, que el fondo ya le dijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3931946002096689, "is_candidate": true}, {"start": 1366.426, "end": 1368.927, "text": "Bueno, eso quiere decir que no hay m\u00e1s plata para educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3955529149994852, "is_candidate": true}, {"start": 1368.927, "end": 1374.088, "text": "Entonces los gobernadores que dicen, pero lo necesito que mi provincia, est\u00e1n mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29362117201977667, "is_candidate": true}, {"start": 1374.088, "end": 1382.291, "text": "Est\u00e1n mintiendo la manera de que haya plata para las provincias, que haya plata para los que cobran asignaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2757632469217689, "is_candidate": true}, {"start": 1382.851, "end": 1391.137, "text": " Es dejar de pagar al fondo y terminar con esa sangr\u00eda de miles y miles y miles de millones por d\u00eda, por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2368801917653024, "is_candidate": true}, {"start": 1391.137, "end": 1403.364, "text": "Antes de estos \u00faltimos d\u00edas, ya se estaban, de estos \u00faltimos d\u00edas de profunda crisis, se estaban yendo por d\u00eda 300 millones de d\u00f3lares, 200 en pago de deuda y 100 en bicicleta financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30403716578257156, "is_candidate": true}, {"start": 1403.364, "end": 1406.867, "text": "Entonces son cifras alt\u00edsimas, alt\u00edsimas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4094065600968926, "is_candidate": true}, {"start": 1406.867, "end": 1410.229, "text": "Y vos cort\u00e1s eso, empieza a haber plata para todo lo dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.329858466682144, "is_candidate": true}, {"start": 1410.229, "end": 1411.61, "text": "Pero eso es lo que nadie se anima a tocar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3645037738602669, "is_candidate": true}, {"start": 1412.51, "end": 1416.933, "text": " Lo que pasa es que si tocas eso, tocas intereses que tambi\u00e9n te ayudaron mucho a llegar al poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8072315460374084, "is_candidate": false}, {"start": 1416.933, "end": 1420.195, "text": "Exactamente, y bueno, eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4573293111699518, "is_candidate": true}, {"start": 1420.195, "end": 1421.016, "text": "Eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6519601014438414, "is_candidate": false}, {"start": 1421.016, "end": 1438.207, "text": "Pero as\u00ed, muchos sosten\u00edan, y de hecho hoy lo habl\u00e1bamos en la mesa, que he escuchado de diferentes lugares, tanto de colegas como de analistas pol\u00edticos, que en realidad esta corrida de jueves y viernes, de mucha gente comprando, y sobre todo la del jueves que fue feroz,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8299046586556436, "is_candidate": false}, {"start": 1439.208, "end": 1447.613, "text": " que eran en realidad una correa de empresarios y amigos del poder, en donde, bueno, funcionaron dentro del esquema de una forma hasta un momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7623403839115597, "is_candidate": false}, {"start": 1447.613, "end": 1455.918, "text": "Aparecieron en los cuadernos, por ejemplo, algunos de los funcionarios, que son sobre todo los que est\u00e1n conectados en la obra p\u00fablica, y a partir de ah\u00ed le dijeron al gobierno, bueno, nosotros ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7621102610199956, "is_candidate": false}, {"start": 1456.938, "end": 1457.999, "text": " Vamos a facturar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8881018598972037, "is_candidate": false}, {"start": 1457.999, "end": 1460.5, "text": "Pero algunos cercanos al gobierno han dicho que estaba J.P.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31950904462728247, "is_candidate": true}, {"start": 1460.5, "end": 1461.68, "text": "Morgan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5447750776257299, "is_candidate": false}, {"start": 1461.68, "end": 1462.961, "text": "Pero eso fue en la corrida anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8194726966632543, "is_candidate": false}, {"start": 1462.961, "end": 1466.582, "text": "No, en la de ahora tambi\u00e9n, el Deutsche Bank.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33736724743351376, "is_candidate": true}, {"start": 1466.582, "end": 1469.263, "text": "Adem\u00e1s, como te dec\u00eda, la fuga se organiza centralmente... J.P.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3575859462241532, "is_candidate": true}, {"start": 1469.263, "end": 1471.864, "text": "Morgan en la corrida anterior estuvo... Desde la banca legal, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7745083970448825, "is_candidate": false}, {"start": 1471.864, "end": 1473.365, "text": "Se organiza desde la banca legal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4682341643184498, "is_candidate": true}, {"start": 1473.365, "end": 1477.947, "text": "No ten\u00e9s que ir a mirar los cuadernos de Centeno para saber qui\u00e9n est\u00e1 fugando y llev\u00e1ndose bastante m\u00e1s que un PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35586806278024063, "is_candidate": true}, {"start": 1478.507, "end": 1485.873, "text": " los est\u00e1n llevando m\u00e1s que un PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6142631660431944, "is_candidate": false}, {"start": 1485.873, "end": 1490.877, "text": "Agarr\u00e1s los 10 principales bancos, 6 extranjeros, 4 nacionales, y vas a ver que de ah\u00ed se organiza la fuga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3767291157280236, "is_candidate": true}, {"start": 1490.877, "end": 1493.419, "text": "Los pagos de la deuda externa que producen esta sangr\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41487596340619004, "is_candidate": true}, {"start": 1494.079, "end": 1497.062, "text": " No es el peque\u00f1o ahorrista el que va a generar el problema del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8170628424874495, "is_candidate": false}, {"start": 1497.062, "end": 1500.665, "text": "No es el peque\u00f1o ahorrista que capaz que cobr\u00f3 algo y compr\u00f3 unos d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3970279613478884, "is_candidate": true}, {"start": 1500.665, "end": 1507.152, "text": "Bueno, por eso siempre te ponen la mirada ah\u00ed, siempre te ponen la mirada ah\u00ed, o el que se trajo la zapatilla de China.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3505510953537322, "is_candidate": true}, {"start": 1507.152, "end": 1508.853, "text": "No podemos seguir con ese discurso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35652845018413226, "is_candidate": true}, {"start": 1508.853, "end": 1512.917, "text": "Creo que hay que ver realmente y que deber\u00edamos todos saber qui\u00e9nes fueron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28385571734480686, "is_candidate": true}, {"start": 1512.917, "end": 1514.459, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no tenemos los nombres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44195864513399863, "is_candidate": true}, {"start": 1514.459, "end": 1515.04, "text": "Elisa Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.640499765297456, "is_candidate": false}, {"start": 1515.52, "end": 1517.401, "text": " que ella desparrama Agua Bendita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45332575423775345, "is_candidate": true}, {"start": 1517.401, "end": 1520.662, "text": "No s\u00e9, yo lo que quiero de Elisa Carri\u00f3 es que me d\u00e9 los d\u00f3lares a veintitr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6894411424260997, "is_candidate": false}, {"start": 1520.662, "end": 1521.603, "text": "A veintitr\u00e9s, s\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5347958518844407, "is_candidate": false}, {"start": 1521.603, "end": 1522.863, "text": "Eso es lo que recontra quiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8258295596082301, "is_candidate": false}, {"start": 1522.863, "end": 1523.683, "text": "Por ah\u00ed ella los tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7622208793693975, "is_candidate": false}, {"start": 1523.683, "end": 1527.625, "text": "O que te adapten el sueldo al valor del d\u00f3lar de ahora o que los d\u00f3lares est\u00e9n a veintitr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38247066468889335, "is_candidate": true}, {"start": 1527.625, "end": 1530.726, "text": "Esa ser\u00eda lo que habr\u00eda que reclamarle a Elisa Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3664101750798415, "is_candidate": true}, {"start": 1530.726, "end": 1531.727, "text": "Me dec\u00edas del Agua Bendita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8771522995814309, "is_candidate": false}, {"start": 1532.287, "end": 1536.41, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 ella, viste, que siempre habla y dice que hace muchas denuncias y habla de la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28627171485543046, "is_candidate": true}, {"start": 1536.41, "end": 1537.732, "text": "\u00bfY esta corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6141425474284891, "is_candidate": false}, {"start": 1537.732, "end": 1539.253, "text": "\u00bfLa de este saqueo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.580202505837327, "is_candidate": false}, {"start": 1539.253, "end": 1544.858, "text": "\u00bfLa de esos amigos que se enteran que el d\u00f3lar va a subir al d\u00eda siguiente y hacen la fuga porque caputo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34955689589224714, "is_candidate": true}, {"start": 1544.858, "end": 1553.265, "text": "Todos esos trabajaron en estas empresas, en estos bancos, entonces no es tan dif\u00edcil saber qui\u00e9nes organizan la fuga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2667142818107374, "is_candidate": true}, {"start": 1553.265, "end": 1557.408, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 todo el pueblo trabajador no sabe qui\u00e9nes son los que organizan la fuga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3371900095834477, "is_candidate": true}, {"start": 1557.408, "end": 1558.249, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es secreto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6128391980516482, "is_candidate": false}, {"start": 1559.935, "end": 1560.916, "text": " Es una gran pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.483220933727493, "is_candidate": true}, {"start": 1560.916, "end": 1562.177, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo ocultan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5256474455747138, "is_candidate": false}, {"start": 1562.177, "end": 1564.058, "text": "Si es verdad que Macri est\u00e1 tan golpeado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5324803004656806, "is_candidate": false}, {"start": 1564.058, "end": 1569.081, "text": "Y yo creo porque est\u00e1n los mismos intereses de sus propios amigos, porque hay gente que gana mucho con esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32540359945033004, "is_candidate": true}, {"start": 1569.081, "end": 1569.642, "text": "Gana mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8347634548660472, "is_candidate": false}, {"start": 1569.642, "end": 1571.223, "text": "Vuelvo a lo que te dec\u00eda hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4818706603654095, "is_candidate": true}, {"start": 1571.223, "end": 1572.544, "text": "\u00bfLas exportadoras cu\u00e1ntos son?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42878476870731896, "is_candidate": true}, {"start": 1572.544, "end": 1576.606, "text": "Cargill, Aceitera General de ESA, todas esas grandes exportadoras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3361842973040823, "is_candidate": true}, {"start": 1576.606, "end": 1578.828, "text": "Monsanto, todas esas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3001612632789975, "is_candidate": true}, {"start": 1578.828, "end": 1581.99, "text": "\u00bfCu\u00e1nto ganaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6307020003410242, "is_candidate": false}, {"start": 1581.99, "end": 1583.371, "text": "\u00bfCu\u00e1nto ganaron en estos d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4151320898219796, "is_candidate": true}, {"start": 1584.071, "end": 1585.131, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no se habla de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36464874102564915, "is_candidate": true}, {"start": 1585.131, "end": 1586.432, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se dan esos n\u00fameros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3849664166169813, "is_candidate": true}, {"start": 1586.432, "end": 1598.314, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esos personajes que dicen luchar contra la corrupci\u00f3n no hablan de esa verdadera corrupci\u00f3n capitalista que es que saquean al pueblo trabajador cada d\u00eda, que nosotros estamos cada vez peor y ellos cada vez mejor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2525699949076995, "is_candidate": true}, {"start": 1598.314, "end": 1606.676, "text": "Creo que hay varios temas que no salen a la luz y que tenemos que empezar a exigir que se sepa qui\u00e9nes son, qu\u00e9 est\u00e1n haciendo, c\u00f3mo lo hacen, cu\u00e1nto ganaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27036490475539954, "is_candidate": true}, {"start": 1606.676, "end": 1608.656, "text": "Deber\u00edamos exigir que se abran los libros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35409169876705704, "is_candidate": true}, {"start": 1608.656, "end": 1610.057, "text": "Por eso vuelvo a lo que te dec\u00eda al principio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4277971905120117, "is_candidate": true}, {"start": 1611.817, "end": 1618.46, "text": " Perdoname, porque creo que no se puede seguir discutiendo proyecto de ley de esto, proyecto del otro, adem\u00e1s es imposible en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3474098507307506, "is_candidate": true}, {"start": 1618.46, "end": 1631.086, "text": "Creo que verdaderamente con el pueblo movilizado tenemos que imponer que se discutan los verdaderos problemas del pa\u00eds y qui\u00e9nes son los que se enriquecen con estas crisis, porque hay gente que se enriquece y mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3316239248246162, "is_candidate": true}, {"start": 1631.086, "end": 1632.147, "text": "Por d\u00edas se enriquece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9060002525194298, "is_candidate": false}, {"start": 1633.347, "end": 1635.789, "text": " \u00bfA vos te parece que el gobierno equivoc\u00f3 abriendo los registros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6447458399646864, "is_candidate": false}, {"start": 1650.538, "end": 1655.001, "text": " El gobierno se equivoc\u00f3 en no transparentar los n\u00fameros al momento de llegar al poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7880604219945382, "is_candidate": false}, {"start": 1655.001, "end": 1659.003, "text": "Estar sentado en el sill\u00f3n en la Casa Rosada y decir, bueno, a ver, vamos a ver los libros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7362702647387693, "is_candidate": false}, {"start": 1659.003, "end": 1661.945, "text": "Empezamos a ver y encontramos... \u00bfC\u00f3mo hizo Vidal, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8142573180568963, "is_candidate": false}, {"start": 1661.945, "end": 1665.227, "text": "Que dijo, bueno, la provincia est\u00e1 en bancarrota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.815834622455328, "is_candidate": false}, {"start": 1665.227, "end": 1667.168, "text": "Tenemos las cuentas en rojo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7842304509245898, "is_candidate": false}, {"start": 1667.168, "end": 1669.25, "text": "Macri, eso Ignacio no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7833177220964672, "is_candidate": false}, {"start": 1669.25, "end": 1677.395, "text": "\u00bfLo tendr\u00eda que haber hecho o se hubiera profundizado al instante la poca creencia en su funci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8510269445093044, "is_candidate": false}, {"start": 1677.395, "end": 1678.316, "text": "No, es que no les creo nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4242180591096888, "is_candidate": true}, {"start": 1678.976, "end": 1698.344, "text": " No, no les creo nada, porque yo era diputada nacional en el momento en que Macri lleg\u00f3 al poder y lo escuch\u00e9 a Prat-Gay, lo escuch\u00e9 a Aranguren, lo escuch\u00e9 a todos, algunos ya no est\u00e1n, a todos sus funcionarios venir y explicarnos a los diputados, tengo los videos, no estoy diciendo nada que no pueda demostrar lo maravilloso que era endeudar al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24098654820469556, "is_candidate": true}, {"start": 1699.464, "end": 1707.487, "text": " Lo maravilloso que era y la capacidad de endeudamiento que ten\u00eda Argentina y la confianza que hab\u00eda en el mundo para prestarle plata a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26232495462807237, "is_candidate": true}, {"start": 1707.487, "end": 1713.229, "text": "Lo avisaron, lo anunciaron, anunciaron la cat\u00e1strofe, ellos crearon la cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3223776196250663, "is_candidate": true}, {"start": 1713.229, "end": 1715.63, "text": "Entonces no es que era un problema que no se sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32977181798134847, "is_candidate": true}, {"start": 1715.63, "end": 1716.45, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1bamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6847641842391765, "is_candidate": false}, {"start": 1716.77, "end": 1727.914, "text": " Mira, todo el que vive de un sueldo lo sab\u00eda c\u00f3mo est\u00e1bamos, en los \u00faltimos a\u00f1os del kirchnerismo se hab\u00eda incrementado la inflaci\u00f3n, se hab\u00edan incrementado la conflictividad social por despidos, \u00bfesa situaci\u00f3n qui\u00e9n no lo sab\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25612725397649994, "is_candidate": true}, {"start": 1727.914, "end": 1729.435, "text": "\u00bfQui\u00e9n no lo sab\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41178952902205057, "is_candidate": true}, {"start": 1729.435, "end": 1741.54, "text": "Entonces, creo que, bueno, el tema de ganancias, los trabajadores que cobraban un poco mejor protestaban y reclamaban porque... Porque le bajan el impuesto porque definitivamente... Le cobraban ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2522021822825856, "is_candidate": true}, {"start": 1741.54, "end": 1743.841, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 cuenta oculta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5090211310758421, "is_candidate": false}, {"start": 1744.241, "end": 1748.504, "text": " Yo los vi y ven\u00edan y dec\u00edan, es fant\u00e1stico el programa que tenemos, los vamos a llevar al mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3497543072408591, "is_candidate": true}, {"start": 1748.504, "end": 1750.826, "text": "\u00bfA qu\u00e9 mundo nos llevaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.517112249139904, "is_candidate": false}, {"start": 1750.826, "end": 1752.187, "text": "\u00bfA qu\u00e9 mundo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5911105123548598, "is_candidate": false}, {"start": 1752.187, "end": 1753.828, "text": "\u00bfAl mundo del endeudamiento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4816200885246651, "is_candidate": true}, {"start": 1753.828, "end": 1759.612, "text": "\u00bfA un mundo donde gana Trump, sube las tasas de inter\u00e9s de Estados Unidos y repercute en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3023469846788911, "is_candidate": true}, {"start": 1759.612, "end": 1761.034, "text": "\u00bfA qu\u00e9 mundo nos llevaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.54793726179106, "is_candidate": false}, {"start": 1761.034, "end": 1767.078, "text": "La verdad, la verdad es que ya seguir hablando de eso suena bastante...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35198241641208416, "is_candidate": true}, {"start": 1768.639, "end": 1770.701, "text": " Rid\u00edculo, no le encontr\u00e9 sin\u00f3nimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5493881602414888, "is_candidate": false}, {"start": 1770.701, "end": 1774.043, "text": "Rid\u00edculo, porque ya van casi tres a\u00f1os, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4206575785591008, "is_candidate": true}, {"start": 1774.043, "end": 1775.505, "text": "Entonces, \u00bfseguir diciendo lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4334847518568251, "is_candidate": true}, {"start": 1775.505, "end": 1780.408, "text": "Adem\u00e1s, lo mismo que antes te vend\u00edan como maravilloso, ahora te dicen que es un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32767204091662383, "is_candidate": true}, {"start": 1780.408, "end": 1781.489, "text": "No les puedo creer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4974521033985302, "is_candidate": true}, {"start": 1781.489, "end": 1784.552, "text": "No les puedo creer porque se lo escuch\u00e9 decir a ellos mismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4533656914402716, "is_candidate": true}, {"start": 1784.552, "end": 1787.674, "text": "Yo estaba ah\u00ed cuando votaron la ley de blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4336106439238141, "is_candidate": true}, {"start": 1787.674, "end": 1788.595, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la ley de blanqueo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6427672778684672, "is_candidate": false}, {"start": 1788.595, "end": 1789.756, "text": "\u00bfEs la plata que se fugan ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3828485239465107, "is_candidate": true}, {"start": 1790.597, "end": 1792.901, "text": " Ahora, en un tiempo, \u00bfvan a pedir otra ley de blanqueo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33726911458316544, "is_candidate": true}, {"start": 1792.901, "end": 1793.803, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que te lo firme?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4555292002649354, "is_candidate": true}, {"start": 1793.803, "end": 1795.245, "text": "Te lo dejo dicho ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47534814332161857, "is_candidate": true}, {"start": 1795.245, "end": 1799.914, "text": "Porque es plata que sacan ahora y despu\u00e9s la tienen que volver a ingresar o por lo menos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32702193163787674, "is_candidate": true}, {"start": 1801.22, "end": 1802.08, "text": " Bueno, he lavado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7764658831940146, "is_candidate": false}, {"start": 1802.08, "end": 1803.401, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es la plata del blanqueo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4725408123346563, "is_candidate": true}, {"start": 1803.401, "end": 1805.643, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el pago a los fondos buitres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34111056923563576, "is_candidate": true}, {"start": 1805.643, "end": 1807.183, "text": "\u00bfSon los negociados anteriores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44554829616184066, "is_candidate": true}, {"start": 1807.183, "end": 1812.987, "text": "Entonces, es como una bicicleta que se va reavivando todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26952891516844935, "is_candidate": true}, {"start": 1812.987, "end": 1823.753, "text": "Hace un tiempo escuchaba, creo que era Agust\u00edn Rossi, que dec\u00eda que la deuda que se le quer\u00eda pagar bajo su gobierno, el gobierno kirchnerista del Club de Par\u00eds, era una deuda a la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2733028180937537, "is_candidate": true}, {"start": 1823.753, "end": 1827.755, "text": "Y yo me preguntaba, y \u00e9l, bueno, \u00e9l reivindicaba la intenci\u00f3n de pago y...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782865598514009, "is_candidate": true}, {"start": 1831.258, "end": 1833.819, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo vamos a discutir por qu\u00e9 tenemos que pagar eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3552320005498699, "is_candidate": true}, {"start": 1833.819, "end": 1835.0, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6644918489896727, "is_candidate": false}, {"start": 1835.0, "end": 1837.041, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo llega el momento de por qu\u00e9 hay que pagar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37207533794152936, "is_candidate": true}, {"start": 1837.041, "end": 1842.504, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 este acuerdo con el FMI, que es lo mismo que se pag\u00f3 durante el gobierno anterior, hay que pagarlo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34674133140134344, "is_candidate": true}, {"start": 1842.504, "end": 1843.305, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7703056392590979, "is_candidate": false}, {"start": 1843.305, "end": 1845.066, "text": "Si todos estamos diciendo que es una usura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35557721604738424, "is_candidate": true}, {"start": 1845.786, "end": 1856.335, "text": " Si todo estamos diciendo que fue plata que vino para la fuga, no vino ni para un puente, ni para las universidades, ni para... S\u00ed, pero porque eso se decidi\u00f3, esa fue la l\u00ednea que se baj\u00f3 y eso fue lo que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4288858045385764, "is_candidate": true}, {"start": 1856.335, "end": 1860.758, "text": "Ah, bueno, pero es absolutamente ilegal, es ileg\u00edtimo, son acuerdos de espaldas al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3440392450922236, "is_candidate": true}, {"start": 1860.758, "end": 1863.1, "text": "\u00bfVos te preguntaron si quer\u00edas esa salida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35833744978414817, "is_candidate": true}, {"start": 1863.1, "end": 1864.441, "text": "No, de hecho no lo llevaron al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7933793901001508, "is_candidate": false}, {"start": 1864.441, "end": 1865.602, "text": "No lo llevaron ni al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6554544008357257, "is_candidate": false}, {"start": 1866.903, "end": 1876.471, "text": " S\u00ed, hay una manera de interpretar que se podr\u00eda pasar por el Congreso, pero si vos se vas a endeudar a varias generaciones tendr\u00edas que preguntar y si no, no me pidas que lo paguemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31320280560122715, "is_candidate": true}, {"start": 1876.471, "end": 1881.896, "text": "Entonces me parece que hay que empezar a discutir los problemas de fondo, no podemos seguir discutiendo siempre superficialmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2962929063758758, "is_candidate": true}, {"start": 1881.896, "end": 1884.658, "text": "Estamos pagando la deuda de la dictadura libertadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4341119227111725, "is_candidate": true}, {"start": 1885.419, "end": 1887.019, "text": " La llamada libertadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4739052514446689, "is_candidate": true}, {"start": 1887.019, "end": 1889.28, "text": "Estamos pagando las deudas de la dictadura genocida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38088654495153385, "is_candidate": true}, {"start": 1889.28, "end": 1890.72, "text": "Estamos pagando esas deudas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42005544048799415, "is_candidate": true}, {"start": 1890.72, "end": 1892.701, "text": "Esa es la deuda externa que se est\u00e1 pagando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43167809954319514, "is_candidate": true}, {"start": 1892.701, "end": 1894.721, "text": "Y adem\u00e1s, como se sabe, son impagables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42780280043050334, "is_candidate": true}, {"start": 1894.721, "end": 1900.362, "text": "Porque es un... un fardo, \u00bfviste?, como en el campo que va creciendo y va creciendo a medida que corre con el viento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32128878024728535, "is_candidate": true}, {"start": 1900.362, "end": 1901.242, "text": "Es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6710150197938676, "is_candidate": false}, {"start": 1901.242, "end": 1902.043, "text": "Son impagables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.57277879311095, "is_candidate": false}, {"start": 1902.043, "end": 1908.604, "text": "Entonces, alguna vez, adem\u00e1s de decir pagamos, no pagamos, y hay que pagarle al FMI, no hay que pagarle, hay que empezar a preguntar \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3176373823080737, "is_candidate": true}, {"start": 1909.648, "end": 1910.909, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hay que pagar eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5947236520978665, "is_candidate": false}, {"start": 1910.909, "end": 1912.13, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay que seguir pagando eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43288449044900745, "is_candidate": true}, {"start": 1912.13, "end": 1916.755, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es a costa del hambre del pueblo que hay que seguir pagando al Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34480719126650283, "is_candidate": true}, {"start": 1916.755, "end": 1919.877, "text": "Creo que lleg\u00f3 el momento de empezar a hacer discusiones profundas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3443086020134123, "is_candidate": true}, {"start": 1919.877, "end": 1924.782, "text": "Todo lo dem\u00e1s, para m\u00ed, tiene olor a electoral y a ver c\u00f3mo me acomodo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.360796456740495, "is_candidate": true}, {"start": 1924.782, "end": 1930.127, "text": "\u00bfY entonces por qu\u00e9 discutimos tanto todo el tiempo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4222746335272525, "is_candidate": true}, {"start": 1930.127, "end": 1930.227, "text": "\u00bfHay 2019?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9237767123308875, "is_candidate": false}, {"start": 1930.227, "end": 1930.367, "text": "\u00bfNo hay 2019?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.864344574359946, "is_candidate": false}, {"start": 1932.449, "end": 1942.212, "text": " Yo creo que el pueblo lo que est\u00e1 pidiendo, o alguna parte del sector, es... Bueno, quiero otro referente pol\u00edtico, m\u00e1s all\u00e1 de Mauricio Macri, que hoy no se encuentra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8069113616468451, "is_candidate": false}, {"start": 1942.212, "end": 1949.754, "text": "Que la \u00fanica candidata fuerte, hasta el momento, que algunos miden, pero est\u00e1 en absoluto silencio, es Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7555436215814935, "is_candidate": false}, {"start": 1949.754, "end": 1953.075, "text": "Pero hay que dejar de medir personas y empezar a medir programas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43069756919408786, "is_candidate": true}, {"start": 1953.075, "end": 1953.975, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4120532597266472, "is_candidate": true}, {"start": 1953.975, "end": 1955.015, "text": "El que gane, \u00bfqu\u00e9 va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5083234380017947, "is_candidate": false}, {"start": 1955.015, "end": 1956.496, "text": "\u00bfVa a romper con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42305658164065574, "is_candidate": true}, {"start": 1956.496, "end": 1957.696, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 volvemos a lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4269075732176356, "is_candidate": true}, {"start": 1957.696, "end": 1959.036, "text": "Nos pas\u00f3 con el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37846664942419594, "is_candidate": true}, {"start": 1959.036, "end": 1961.297, "text": "No sab\u00edamos que iba a votar cada diputado y cada senador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32495490161986595, "is_candidate": true}, {"start": 1961.297, "end": 1961.517, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.521011554147158, "is_candidate": false}, {"start": 1962.619, "end": 1965.181, "text": " Porque hasta \u00faltimo momento est\u00e1 en negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8533877146667596, "is_candidate": false}, {"start": 1965.181, "end": 1966.443, "text": "Y est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6989976293979606, "is_candidate": false}, {"start": 1966.443, "end": 1970.747, "text": "En temas profundos deber\u00edamos saber cu\u00e1l es la postura de quien se vota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3843568676835255, "is_candidate": true}, {"start": 1970.747, "end": 1984.76, "text": "Yo quiero saber si los que se van a proponer de candidatos a presidentes, presidenta o lo que sea, para el a\u00f1o que viene, bueno, pero que desde ahora digan qu\u00e9 van a hacer con el fondo, qu\u00e9 van a hacer con la deuda, qu\u00e9 van a hacer con las jubilaciones, qu\u00e9 van a hacer con el sistema energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2362999618757866, "is_candidate": true}, {"start": 1985.62, "end": 1989.141, "text": " y atado al valor del d\u00f3lar, \u00bfqu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3615710883383937, "is_candidate": true}, {"start": 1989.141, "end": 2005.126, "text": "\u00bfVamos a volver a los subsidios o vamos a nacionalizarlo de una vez por todas y los vamos a poner al servicio de recuperar los recursos estrat\u00e9gicos para que haya petr\u00f3leo, gas y dem\u00e1s, para barato, para todas las familias, para poder verdaderamente extender ese servicio a toda la poblaci\u00f3n que hoy no lo tiene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24009117884489128, "is_candidate": true}, {"start": 2005.686, "end": 2008.467, "text": " No lo tiene, yo pongo el caso de mis padres, siguen usando garrafas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3635396433554511, "is_candidate": true}, {"start": 2008.467, "end": 2010.028, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s lo que fue estos d\u00edas de invierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4032340307610268, "is_candidate": true}, {"start": 2010.028, "end": 2011.088, "text": "Terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6021340432291369, "is_candidate": false}, {"start": 2011.088, "end": 2014.309, "text": "Adem\u00e1s lo que cuesta calefaccionar una casa con una garrafa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4723651082266317, "is_candidate": true}, {"start": 2014.309, "end": 2017.05, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1ndo vamos a discutir eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.344744910666399, "is_candidate": true}, {"start": 2017.05, "end": 2020.672, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo llega el momento que se empiece a discutir eso y dejamos de decir que Macri es malo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32324864160711586, "is_candidate": true}, {"start": 2020.672, "end": 2021.272, "text": "Ya lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6256947389953722, "is_candidate": false}, {"start": 2021.852, "end": 2023.013, "text": " \u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6062796568248745, "is_candidate": false}, {"start": 2023.013, "end": 2025.073, "text": "Ya le qued\u00f3 claro a todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5838943606542326, "is_candidate": false}, {"start": 2025.073, "end": 2026.514, "text": "Miriam, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8996967563371709, "is_candidate": false}, {"start": 2026.514, "end": 2027.334, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8747947517068665, "is_candidate": false}, {"start": 2027.334, "end": 2027.715, "text": "Un placer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8821782940385691, "is_candidate": false}, {"start": 2027.715, "end": 2028.935, "text": "Hacemos una pausa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8864091794411336, "is_candidate": false}, {"start": 2028.935, "end": 2035.158, "text": "Luego de la pausa, Pablo va a estar con una mesa que es realmente, te podr\u00eda decir que para todos los argentinos, lamentable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8090583842263857, "is_candidate": false}, {"start": 2035.158, "end": 2043.422, "text": "Vamos a hablar con los pap\u00e1s de chicos discapacitados, a los cuales el Estado los ha dejado 100% a la deriva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8137311164722976, "is_candidate": false}, {"start": 2043.422, "end": 2044.282, "text": "Pero despu\u00e9s de la pausa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8020554153194519, "is_candidate": false}], "Index": 1766, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "iufPDvVPGjU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iufPDvVPGjU", "title": "Entrevista a Myriam Bregman", "duration": 2047.0, "view_count": 5601.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}