{"segments": [{"start": 7.708, "end": 13.271, "text": " Bien, estamos con Miriam Bregman, diputada nacional y precandidata a presidente de la Naci\u00f3n por el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8724290816245718, "is_candidate": false}, {"start": 13.271, "end": 13.891, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0913599304281154, "is_candidate": false}, {"start": 13.891, "end": 15.132, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.903508163363512, "is_candidate": false}, {"start": 15.132, "end": 15.552, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8629319362720298, "is_candidate": false}, {"start": 15.552, "end": 16.132, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6686490584603368, "is_candidate": false}, {"start": 16.132, "end": 19.173, "text": "Voy a arrancar con una pregunta provocativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9030026897576846, "is_candidate": false}, {"start": 19.173, "end": 23.055, "text": "Encontr\u00e9 una coincidencia entre Miriam Bregman y Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9272667002738391, "is_candidate": false}, {"start": 23.055, "end": 26.157, "text": "Los dos hablan de feudo para referirse a las provincias del norte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8778363554900187, "is_candidate": false}, {"start": 27.177, "end": 41.588, "text": " Bueno, es una coincidencia espec\u00edfica pero una desigualdad estrat\u00e9gica porque \u00e9l sostiene los feudos en el interior, \u00e9l sostiene feudos en muchas provincias donde gobierna juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2961961002247201, "is_candidate": true}, {"start": 43.19, "end": 61.248, "text": " con toda esta discusi\u00f3n que hay de la Corte Suprema, que me parece un fallo bastante escandaloso, suspender elecciones a pocos d\u00edas, agarrar solo un aspecto que tienen antidemocr\u00e1tico, las elecciones del interior, y casualmente el elemento que agarran es el que le conviene a Juntos por el Cambio, una Corte Suprema que est\u00e1 cada vez m\u00e1s incolumnada pol\u00edticamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2611897296326, "is_candidate": true}, {"start": 62.441, "end": 76.707, "text": " Pero si yo pregunto, o te pregunto, qu\u00e9 diferencia hay entre la relaci\u00f3n con el Supremo Tribunal de Tucum\u00e1n, que tiene Mansur, o U\u00f1ac con el de La Rioja, o Gerardo Morales con el de Jujuy, no vas a encontrar muchas diferencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23295120613066056, "is_candidate": true}, {"start": 76.707, "end": 81.609, "text": "Entonces, encontrar republicanos en un bando y en el otro se te hace bastante dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34867913985380294, "is_candidate": true}, {"start": 81.809, "end": 84.792, "text": " Bueno, te metiste con el fallo de la corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8958506246286315, "is_candidate": false}, {"start": 84.792, "end": 94.262, "text": "El cuestionamiento es por el momento en que dicta este fallo que suspende las elecciones en San Juan y Tucum\u00e1n, con los argumentos por los cuales lo suspende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8662342857537229, "is_candidate": false}, {"start": 95.541, "end": 103.623, "text": " Un poco de todo, porque el argumento que quieren perpetuarse en el poder y que violan las propias normas, eso es indefendible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2918067460706465, "is_candidate": true}, {"start": 103.623, "end": 113.605, "text": "Nadie puede defender que sacan constituciones, se lavan la cara diciendo que va a haber alternancia en el poder y despu\u00e9s ellos mismos buscan todas las maniobras para violarlo, eso es indefendible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25814660660955846, "is_candidate": true}, {"start": 113.605, "end": 114.666, "text": "O reforman las constituciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9019460459505246, "is_candidate": false}, {"start": 116.866, "end": 121.53, "text": " Pero me parece que de conjunto hay que diferenciar dos cosas o mencionar dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28849859104298503, "is_candidate": true}, {"start": 121.53, "end": 134.501, "text": "Uno, Cortes Supremas, una Corte Suprema Nacional cada vez m\u00e1s encolumnada, como te digo, con la oposici\u00f3n pol\u00edtica a intervenir pol\u00edticamente, a intervenir pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23760465444860035, "is_candidate": true}, {"start": 135.542, "end": 142.023, "text": " diciendo qui\u00e9n puede ser candidato o candidata, meti\u00e9ndose en la coparticipaci\u00f3n, es decir, con distintos temas netamente pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2565592129583759, "is_candidate": true}, {"start": 142.023, "end": 146.604, "text": "Y por el otro, sistemas provinciales totalmente arbitrarios y restrictivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.284763099692647, "is_candidate": true}, {"start": 146.604, "end": 148.764, "text": "Entonces, una cosa no elimina a la otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34187100717634344, "is_candidate": true}, {"start": 148.764, "end": 155.846, "text": "Lo que est\u00e1n haciendo en Tucum\u00e1n, donde le buscan si fue vicepresidente o no fue vicepresidente, lo que est\u00e1n haciendo... Vicegobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2273718211473369, "is_candidate": true}, {"start": 155.846, "end": 156.986, "text": "Vicegobernador, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4625567457575511, "is_candidate": true}, {"start": 156.986, "end": 163.547, "text": "O lo que est\u00e1n haciendo en San Juan, de estar contando, ver si primer periodo, segundo periodo... Son trampas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25694425889529193, "is_candidate": true}, {"start": 163.547, "end": 164.187, "text": "Son trampas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6327676651178953, "is_candidate": false}, {"start": 164.827, "end": 168.653, "text": " pero insisto, una de las tantas trampas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4688112943581424, "is_candidate": true}, {"start": 168.653, "end": 178.87, "text": "En Tucum\u00e1n, quien va a buscar nuestra boleta, aprovecho a saludar a nuestra candidata Alejandra Arregues en la provincia, que estuve haciendo campa\u00f1a con ella all\u00e1, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2746740908146499, "is_candidate": true}, {"start": 179.969, "end": 183.934, "text": " tiene que elegirla entre 140-150 listas en la mesa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40386078696783345, "is_candidate": true}, {"start": 183.934, "end": 191.805, "text": "Porque hay todo un sistema de colectoras a cople, van inventando ley de lema, ya no saben qu\u00e9 inventar en las provincias para perpetuarse en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.237223198674136, "is_candidate": true}, {"start": 191.805, "end": 196.572, "text": "Y despu\u00e9s me da un poco de gracia porque escucho analistas pol\u00edticos diciendo ganan los oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25890861551972244, "is_candidate": true}, {"start": 196.952, "end": 199.693, "text": " Bueno, si no ganan con todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.398841189340415, "is_candidate": true}, {"start": 199.693, "end": 200.273, "text": "\u00bfY el aparato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7064475400033536, "is_candidate": false}, {"start": 200.273, "end": 201.514, "text": "\u00bfTe hacen imprimir las boletas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32247900045074274, "is_candidate": true}, {"start": 201.514, "end": 203.535, "text": "\u00bfVos te ten\u00e9s que pagar tus propias boletas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3885204632039039, "is_candidate": true}, {"start": 203.535, "end": 204.995, "text": "\u00bfNo ten\u00e9s espacio de publicidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2867190707623687, "is_candidate": true}, {"start": 204.995, "end": 208.097, "text": "Algo que es la ley nacional para las campa\u00f1as nacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35680362700546064, "is_candidate": true}, {"start": 208.097, "end": 210.538, "text": "Lo han reducido, pero m\u00ednimamente est\u00e1 garantizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2918734361979346, "is_candidate": true}, {"start": 210.538, "end": 211.618, "text": "Ahora, dijiste lo de las boletas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9198065701686863, "is_candidate": false}, {"start": 211.618, "end": 218.481, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar en San Juan donde s\u00ed va a haber elecci\u00f3n, excepto a gobernador y vicegobernador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.817685037933375, "is_candidate": false}, {"start": 218.481, "end": 220.602, "text": "\u00bfSe tienen que reimprimir las boletas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8515590198148764, "is_candidate": false}, {"start": 221.152, "end": 224.294, "text": " Bueno, esa es la gran pregunta que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.287922700273504, "is_candidate": true}, {"start": 224.294, "end": 236.043, "text": "Es la pregunta del momento, c\u00f3mo van a resolver, porque all\u00ed todo el costo corre por cuenta de los partidos y nosotros no somos partidos que tenemos fondo para estar tirando boletas, imprimiendo de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25264841948619654, "is_candidate": true}, {"start": 236.043, "end": 240.327, "text": "Ellos no pueden explicar de d\u00f3nde sacan los fondos, nosotros s\u00ed, pero esto nos cuesta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25164065025796456, "is_candidate": true}, {"start": 242.089, "end": 244.391, "text": " enormemente, no es algo tan f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3572829361271679, "is_candidate": true}, {"start": 244.391, "end": 261.863, "text": "Entonces, esto de la corte, de decidir sobre el momento, cuando ya est\u00e1 hecha la impresi\u00f3n de las boletas, en una causa donde la corte se arroga la competencia originaria, es decir, esto lo tengo que resolver yo, o resolv\u00e9s todo y resolv\u00e9s todas las trampas del sistema electoral, o est\u00e1s jugando pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20820649911664035, "is_candidate": true}, {"start": 263.143, "end": 266.906, "text": " \u00bfEst\u00e1s a favor del juicio pol\u00edtico de la Corte Suprema, de los miembros de la Corte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9020123097163814, "is_candidate": false}, {"start": 266.906, "end": 270.087, "text": "Mira, yo vengo participando de ese juicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3841126022106419, "is_candidate": true}, {"start": 270.087, "end": 272.449, "text": "Veremos qu\u00e9 llega al recinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4353229913027852, "is_candidate": true}, {"start": 272.449, "end": 274.37, "text": "Ahora, \u00bfla Corte es altamente cuestionable?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27899822054499024, "is_candidate": true}, {"start": 274.37, "end": 274.83, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8910773074890719, "is_candidate": false}, {"start": 274.83, "end": 286.237, "text": "Los motivos por los que cuestiona el frente de todos, me parece que centralmente, es distraer la atenci\u00f3n sobre un gobierno totalmente fracasado, que no cumpli\u00f3 ninguna de las promesas que hizo, e intenta distraer ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2805533009637756, "is_candidate": true}, {"start": 286.937, "end": 297.308, "text": " Hay temas que se le cuestionan a la Corte, que yo coincido, el 2x1, fui cabeza de ese cuestionamiento, dif\u00edcil ser\u00eda que yo te diga ahora el 2x1, no hay motivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26652025554458103, "is_candidate": true}, {"start": 297.308, "end": 304.216, "text": "No, s\u00ed, el tema es que las alternativas que presentan son alternativas que no son democr\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3198705817335624, "is_candidate": true}, {"start": 305.166, "end": 309.17, "text": " Ampliar el n\u00famero de jueces de la Corte, que es lo que dijo Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45401907928963336, "is_candidate": true}, {"start": 309.17, "end": 311.411, "text": "\u00bfVos te acord\u00e1s cuando la Corte ten\u00eda nueve miembros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.349678385096553, "is_candidate": true}, {"start": 311.411, "end": 314.914, "text": "\u00bfLa record\u00e1s como una Corte m\u00e1s democr\u00e1tica o una Corte m\u00e1s subordinada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3054725476122965, "is_candidate": true}, {"start": 314.914, "end": 318.497, "text": "No, de hecho hubo una avanzada para reducir la cantidad de miembros de la Corte en su momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9068719504585493, "is_candidate": false}, {"start": 318.497, "end": 323.382, "text": "O sea, van y vienen los mismos protagonistas que en alg\u00fan momento propon\u00edan ampliarla y ahora proponen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8549234721332484, "is_candidate": false}, {"start": 323.922, "end": 325.082, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7323847684485174, "is_candidate": false}, {"start": 325.082, "end": 327.523, "text": "Yo creo que no tiene que ver espec\u00edficamente con el n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7623660150702529, "is_candidate": false}, {"start": 327.523, "end": 333.184, "text": "Yo tampoco y me da mucho miedo esto de 25 miembros que dijeron en un momento donde cada gobernador pondr\u00eda a su delegado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22318043404911303, "is_candidate": true}, {"start": 333.184, "end": 334.944, "text": "Mir\u00e1 lo que est\u00e1 pasando en las Cortes Provinciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29991794883944334, "is_candidate": true}, {"start": 334.944, "end": 338.005, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s trasladar eso a nivel nacional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.322484020152107, "is_candidate": true}, {"start": 338.005, "end": 347.447, "text": "Es decir, que le permiten a U\u00f1ac presentarse las veces que quiera, le permiten a Manzur presentarse las veces que quiera y ese mismo personal pol\u00edtico va a enviar un delegado a la Corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23733107979279788, "is_candidate": true}, {"start": 347.447, "end": 351.588, "text": "Entonces, la Corte es altamente cuestionable, pero las alternativas que proponen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3040284165148903, "is_candidate": true}, {"start": 352.128, "end": 368.38, "text": " Para cambiar eso tambi\u00e9n nosotros creemos que los jueces tienen que ser elegidos por el voto popular, que no puede haber un poder contramayoritario, es decir, que su objetivo sea controlar que no se cuele ning\u00fan reclamo popular, es exactamente al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2190317823641198, "is_candidate": true}, {"start": 368.38, "end": 372.183, "text": "La corte es una casta utilizando una palabra que est\u00e1 como muy en boga por estas horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8713295943469649, "is_candidate": false}, {"start": 373.503, "end": 388.194, "text": " La palabra casta es una palabra que la izquierda siempre utiliz\u00f3, desaf\u00edo a cualquiera que lo googlee ahora y lo busque, porque hay castas dentro de este sistema capitalista y el poder judicial es una casta, es una corporaci\u00f3n, la m\u00e1s antidemocr\u00e1tica de todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2411477417809198, "is_candidate": true}, {"start": 389.079, "end": 416.801, "text": " porque se eligen por definici\u00f3n, por componendas entre los partidos mayoritarios, se eligen con esta estatizaci\u00f3n de la rosca que se hizo con el Consejo de la Magistratura en la Constituci\u00f3n del 94, es decir, se legaliz\u00f3 la rosca, se estableci\u00f3 un lugar donde rosquear y apretar a los jueces, sacarlos, ponerlos seg\u00fan los acuerdos pol\u00edticos que haya y evidentemente hay que cuestionar eso, es una corporaci\u00f3n llena de privilegios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21244420740149217, "is_candidate": true}, {"start": 418.732, "end": 425.217, "text": " Una de las personas que ha recuperado en todo caso la palabra casta, ya que la viene utilizando la izquierda, es Millet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7959288735091615, "is_candidate": false}, {"start": 425.217, "end": 438.709, "text": "Y viene en los \u00faltimos tiempos apareciendo como un fen\u00f3meno con gran cobertura y tambi\u00e9n con la decisi\u00f3n de distintos sectores de la pol\u00edtica de direccionar sus cr\u00edticas a esta persona, como de alguna manera poni\u00e9ndolo en el centro de escena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8669628754249032, "is_candidate": false}, {"start": 438.709, "end": 441.171, "text": "Quiero tu opini\u00f3n sobre Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8678198812450255, "is_candidate": false}, {"start": 441.69, "end": 446.132, "text": " Bueno, mira, cuanto m\u00e1s opinamos de \u00e9l es un problema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4030950634798631, "is_candidate": true}, {"start": 446.132, "end": 449.314, "text": "Pero est\u00e1 bien, hay que explicar qu\u00e9 significa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3568062793712069, "is_candidate": true}, {"start": 449.314, "end": 452.736, "text": "Y lo voy a enganchar con lo que est\u00e1bamos hablando del tema de la casta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4336242207589558, "is_candidate": true}, {"start": 452.736, "end": 468.224, "text": "Javier Milei es un invento de las clases dominantes, de los sectores de poder, alg\u00fan sector medi\u00e1tico muy concentrado, para distraer la atenci\u00f3n sobre los due\u00f1os del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3297318373491971, "is_candidate": true}, {"start": 468.224, "end": 471.006, "text": "Con Milei vos pod\u00e9s cuestionar la casta pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31865643555477396, "is_candidate": true}, {"start": 471.84, "end": 473.761, "text": " pero no los verdaderos factores de poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4543899684362591, "is_candidate": true}, {"start": 473.761, "end": 482.987, "text": "Est\u00e1 creado para eso, para que el descontento que hay, muy fresco todav\u00eda con Juntos por el Cambio y el desastroso gobierno de Mauricio Macri, para el descontento que hay", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2868286918218531, "is_candidate": true}, {"start": 483.772, "end": 490.618, "text": " con el desastroso gobierno del frente de todos, s\u00f3lo llegue hasta el personal pol\u00edtico, s\u00f3lo llegue hasta ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2701486650880158, "is_candidate": true}, {"start": 490.618, "end": 505.03, "text": "Mi ley tiene ese gran objetivo, que vos no quieras romper todo en el sentido, no que lo dice \u00e9l, sino de cambiar el sistema profundamente, sino que todo tu enojo s\u00f3lo se dirija hacia el personal pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24286668386549048, "is_candidate": true}, {"start": 505.831, "end": 515.662, "text": " pero manteniendo los privilegios y las conquistas que las clases dominantes han obtenido bajo el gobierno de Juntos por el Cambio y bajo el gobierno del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21890917069715354, "is_candidate": true}, {"start": 515.973, "end": 520.955, "text": " Ahora voy a tomar tus palabras porque medio por la descripci\u00f3n aparece como un Frankenstein que han creado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8100105752850271, "is_candidate": false}, {"start": 520.955, "end": 524.016, "text": "Un t\u00edtere, yo no le pondr\u00eda Frankenstein porque tanto miedo no me da.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4166087135267572, "is_candidate": true}, {"start": 524.016, "end": 524.676, "text": "Un t\u00edtere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7494558917085357, "is_candidate": false}, {"start": 524.676, "end": 530.679, "text": "Un t\u00edtere, pero tambi\u00e9n lo calificaste como osito mimoso, creo que esa fue tu definici\u00f3n, \u00bfcorrecto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9362784408602957, "is_candidate": false}, {"start": 530.679, "end": 539.022, "text": "Claro, porque en mi ley viste que grita, nos gritan las mujeres, gritan los actos, dice zurdos van a correr y se hace el guapo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19930116927446972, "is_candidate": true}, {"start": 539.758, "end": 546.279, "text": " \u00bfPero vos lo viste cuando se sienta con el Poder Econ\u00f3mico, cuando va el Xiao Xiao, cuando va alguno de esos eventos del Poder Econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3247048218407744, "is_candidate": true}, {"start": 546.279, "end": 548.14, "text": "Es un osito mimoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6451860407895332, "is_candidate": false}, {"start": 548.14, "end": 554.661, "text": "Toma cafecito, les da la ma\u00f1ito, no eleva la voz, va maquilladito y peinadito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2944624439264035, "is_candidate": true}, {"start": 554.661, "end": 558.461, "text": "Es decir, todo lo dem\u00e1s es para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5264890353064728, "is_candidate": false}, {"start": 558.461, "end": 561.702, "text": "\u00c9l ah\u00ed no trata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6072269893610771, "is_candidate": false}, {"start": 561.702, "end": 563.722, "text": "Si no les dice, ustedes van a correr, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36712649302979883, "is_candidate": true}, {"start": 563.722, "end": 566.963, "text": "No dice empresarios van a correr porque aumentan los precios todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2555233202966004, "is_candidate": true}, {"start": 568.134, "end": 575.64, "text": " Vos te cruzaste con quien Milei eligi\u00f3 como su compa\u00f1era de f\u00f3rmula, con Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8835542166387649, "is_candidate": false}, {"start": 575.64, "end": 581.144, "text": "S\u00ed, ella se cruz\u00f3 con todos los que luchamos por las libertades democr\u00e1ticas y los derechos humanos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3166233373688294, "is_candidate": true}, {"start": 581.144, "end": 581.865, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue la raz\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9802138458721443, "is_candidate": false}, {"start": 584.212, "end": 601.005, "text": " Miley eligi\u00f3 como compa\u00f1era de f\u00f3rmula, y hoy es con \u00e9l su compa\u00f1era de bancada, a un personaje como Victoria Villarruel, que defiende lo peor de las castas que tiene este pa\u00eds, que es la casta militar, a los que cometieron un genocidio en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24211747532880723, "is_candidate": true}, {"start": 602.245, "end": 622.232, "text": " y ella elige provocar todo el tiempo, las pocas veces que habla, porque la verdad no cumple ning\u00fan rol, o sea, todo lo que \u00e9l dice en los medios, que va a cuestionar las pol\u00edticas econ\u00f3micas, mentira, en el Congreso no lo hace, no va a las reuniones, lo encontr\u00e1s en el bar durante las sesiones, no en el recinto, todo eso no lo hace.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26710111249588386, "is_candidate": true}, {"start": 622.232, "end": 626.233, "text": "Pero s\u00ed Villarruel intent\u00f3, despu\u00e9s del 24 de marzo, cuestionar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2923093034618056, "is_candidate": true}, {"start": 628.994, "end": 632.336, "text": " nuestra pelea por los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4095196256464435, "is_candidate": true}, {"start": 632.336, "end": 638.719, "text": "Me surgi\u00f3 realmente del coraz\u00f3n, del alma, la pelea que venimos dando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2087399871832123, "is_candidate": true}, {"start": 638.719, "end": 650.306, "text": "Yo compart\u00ed pelea con grandes personas como Adriana Calvo, miembro de la asociaci\u00f3n de ex detenidos desaparecidos, que dieron realmente su vida peleando contra la impunidad, que parieron en cautiverio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2647798709871576, "is_candidate": true}, {"start": 650.766, "end": 659.758, "text": " que salieron de ese cautiverio y en plena dictadura fueron a buscar a las madres a la plaza para decirle, vi a tu hija, a tu hija se la trasladaron tal d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2568734483870043, "is_candidate": true}, {"start": 659.758, "end": 663.944, "text": "Me emociono de solo contar lo que esas personas vivieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2813555714380358, "is_candidate": true}, {"start": 663.944, "end": 666.367, "text": "Y que Villaruel, una mujer adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39159126913709674, "is_candidate": true}, {"start": 667.248, "end": 668.349, "text": " Una mujer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.768439431940877, "is_candidate": false}, {"start": 668.349, "end": 673.435, "text": "A las compa\u00f1eras las violaban en los centros clandestinos los personajes que ella defiende.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45245721936541283, "is_candidate": true}, {"start": 673.435, "end": 674.856, "text": "Se apropiaban de sus beb\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3997509192456452, "is_candidate": true}, {"start": 674.856, "end": 677.839, "text": "\u00bfC\u00f3mo se puede ser tan cruel?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.541731503592294, "is_candidate": false}, {"start": 677.839, "end": 687.95, "text": "Te pregunto a prop\u00f3sito de esto si en la Argentina de los \u00faltimos tiempos se cayeron, se perdieron, se desactivaron los consensos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.918180982026541, "is_candidate": false}, {"start": 689.011, "end": 698.354, "text": " Pongo dos ejemplos, desde que Macri recibi\u00f3 piedrazos en Villa Trafula hasta el intento de asesinato de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8062823767100316, "is_candidate": false}, {"start": 698.354, "end": 705.537, "text": "La sensaci\u00f3n que tengo es que no hubo una reacci\u00f3n masiva de la pol\u00edtica frente a hechos de esa envergadura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8205394976271748, "is_candidate": false}, {"start": 705.537, "end": 710.939, "text": "Digo, cuestion\u00e1ndolos, como diciendo, bueno, hay un l\u00edmite, esto no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8932366492760331, "is_candidate": false}, {"start": 710.939, "end": 712.959, "text": "Hay hechos de distinta entidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3460865967531098, "is_candidate": true}, {"start": 712.959, "end": 716.961, "text": "El caso del atentado contra Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner es muy claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31762971640230764, "is_candidate": true}, {"start": 717.631, "end": 724.137, "text": " porque no es violencia pol\u00edtica, como dec\u00eda Spert o Mila y tambi\u00e9n utiliz\u00f3 expresiones, violencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28480765650576423, "is_candidate": true}, {"start": 724.137, "end": 726.039, "text": "No, no, no es violencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5958229939906442, "is_candidate": false}, {"start": 726.039, "end": 738.39, "text": "Son sectores de ultraderecha que se montan sobre todo este tipo de expresiones pol\u00edticas y este caldo de cultivo y atentan contra la vicepresidenta de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24485727882223984, "is_candidate": true}, {"start": 738.39, "end": 740.432, "text": "Por eso nos investiga a fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5570058139998654, "is_candidate": false}, {"start": 740.432, "end": 743.234, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que todav\u00eda estamos discutiendo las pericias de los celulares?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28751015807001645, "is_candidate": true}, {"start": 743.234, "end": 743.775, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5944985701437047, "is_candidate": false}, {"start": 745.399, "end": 747.741, "text": " Bueno, hay una situaci\u00f3n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4390656925226445, "is_candidate": true}, {"start": 747.741, "end": 751.343, "text": "Yo repudi\u00e9, yo no tengo ning\u00fan problema en repudiar el atentado Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3380970115903362, "is_candidate": true}, {"start": 751.343, "end": 753.264, "text": "Habl\u00e9 en esa sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4043681206996992, "is_candidate": true}, {"start": 753.264, "end": 756.546, "text": "Ahora, Patricia Bullrich todav\u00eda no dijo una palabra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3381966150092377, "is_candidate": true}, {"start": 756.546, "end": 758.728, "text": "\u00bfNo es llamativo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7765648952445257, "is_candidate": false}, {"start": 758.728, "end": 759.708, "text": "Bueno, pregunto por eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9005219234061482, "is_candidate": false}, {"start": 759.708, "end": 760.709, "text": "El tema de los consensos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8477840718945051, "is_candidate": false}, {"start": 760.709, "end": 764.091, "text": "Me parece que toda la pol\u00edtica deber\u00eda reaccionar ante hechos como esos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602790399723022, "is_candidate": false}, {"start": 764.091, "end": 765.872, "text": "Es que no existe la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.444398713994579, "is_candidate": true}, {"start": 765.872, "end": 767.133, "text": "Ni existen los consensos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4319283707654543, "is_candidate": true}, {"start": 767.133, "end": 769.474, "text": "Yo no tengo ning\u00fan consenso b\u00e1sico con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39365583789840675, "is_candidate": true}, {"start": 769.474, "end": 770.315, "text": "Ninguno, ni uno solo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.462681549552699, "is_candidate": true}, {"start": 771.218, "end": 777.503, "text": " Bueno, consensos b\u00e1sicos en la pol\u00edtica es, bueno, hay un l\u00edmite, discursos del odio, intentos de atentado, agresiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8952791501725013, "is_candidate": false}, {"start": 777.503, "end": 779.125, "text": "No existe ese l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7406834759738925, "is_candidate": false}, {"start": 779.125, "end": 782.768, "text": "A m\u00ed me han dicho jud\u00eda de mierda y no todo el mundo repudi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3552949180272468, "is_candidate": true}, {"start": 782.768, "end": 783.708, "text": "No existe ese l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5178762275473836, "is_candidate": false}, {"start": 783.708, "end": 784.309, "text": "Realmente no existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4557683265659668, "is_candidate": true}, {"start": 784.309, "end": 787.631, "text": "\u00bfNunca existi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8513452920171889, "is_candidate": false}, {"start": 787.631, "end": 787.872, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.907918583477004, "is_candidate": false}, {"start": 787.872, "end": 790.214, "text": "A los trabajadores del pueblo lo han reprimido todos los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35580750676935047, "is_candidate": true}, {"start": 790.214, "end": 791.995, "text": "Del 83 para ac\u00e1 todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40408678719856117, "is_candidate": true}, {"start": 791.995, "end": 794.317, "text": "Entonces no, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7073027467580775, "is_candidate": false}, {"start": 796.003, "end": 814.111, "text": " No hay ning\u00fan tipo de\u2026 nunca hubo alg\u00fan consenso respecto a\u2026 No, me parece que son esas frases que se van construyendo en un sistema cada vez m\u00e1s desigual, donde unos no llegan a fin de mes y otros cada vez son m\u00e1s ricos, y donde los que protestan reclamando por sus derechos siempre sufren la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26588734693337646, "is_candidate": true}, {"start": 814.111, "end": 822.315, "text": "No as\u00ed los que protestan antivacunas, los que reclaman y hacen tractorazos, los que tiran la leche en un pa\u00eds donde hay hambre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27030586800356404, "is_candidate": true}, {"start": 822.315, "end": 823.496, "text": "Eso nunca les pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5319423648475972, "is_candidate": false}, {"start": 824.196, "end": 832.299, "text": " Entonces no hay consenso, porque si vos perteneces a una organizaci\u00f3n social, una organizaci\u00f3n piquetera, es muy probable que sufras los garrotazos r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.237667478169182, "is_candidate": true}, {"start": 832.299, "end": 840.201, "text": "Y si vos sos alguno de estos sectores que salen a protestar defendiendo a los chorros de Vicent\u00edn, \u00bfqu\u00e9 te pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2391864284753843, "is_candidate": true}, {"start": 840.201, "end": 845.763, "text": "\u00bfVos viste alguna represi\u00f3n porque estaban todos cortando la ruta en defensa de unos estafadores como los de Vicent\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2632098282840124, "is_candidate": true}, {"start": 846.383, "end": 855.487, "text": " que despu\u00e9s encima no solo este gobierno no la expropi\u00f3, sino que le deja el puerto en sus manos y despu\u00e9s se encuentran tres toneladas de coca\u00edna en su puerto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.224137780765979, "is_candidate": true}, {"start": 855.487, "end": 859.069, "text": "Es decir, es de las cosas m\u00e1s escandalosas que vi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34910089530769584, "is_candidate": true}, {"start": 859.069, "end": 862.871, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que avanz\u00f3 y retrocedi\u00f3 el gobierno con el tema Vicent\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8965140044913207, "is_candidate": false}, {"start": 862.871, "end": 863.931, "text": "Porque es eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44170803817222504, "is_candidate": true}, {"start": 863.931, "end": 865.492, "text": "Es un gobierno lleno de discursos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4052498864976547, "is_candidate": true}, {"start": 866.724, "end": 873.35, "text": " que cuando hay que concretar no concreta absolutamente nada porque realmente hay una distancia enorme entre el relato y los hechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3166059531468519, "is_candidate": true}, {"start": 873.35, "end": 879.276, "text": "Pensa que bajo este gobierno se transfirieron de los sectores asalariados m\u00e1s de 40.000", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2570545942423482, "is_candidate": true}, {"start": 881.994, "end": 885.476, "text": " millones de d\u00f3lares a los sectores m\u00e1s concentrados del capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33201607170115044, "is_candidate": true}, {"start": 885.476, "end": 893.68, "text": "Algunos estudios dicen que ya podr\u00edamos hablar de unos 50.000 y estos estudios lo hizo cifra la CTA, no lo hizo la izquierda a diario ni me parti\u00f3 el PTS.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2976979099886632, "is_candidate": true}, {"start": 893.68, "end": 904.906, "text": "Te digo para que no pienses que entre el gobierno de Mauricio Macri y el gobierno, los dos primeros a\u00f1os de gobierno del Frente de Todos, se le sac\u00f3 a los sectores asalariados 70.000 millones de d\u00f3lares y se transfirieron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23357653611276197, "is_candidate": true}, {"start": 905.606, "end": 907.848, "text": " a los sectores m\u00e1s concentrados del capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28510239119354286, "is_candidate": true}, {"start": 907.848, "end": 911.631, "text": "En ese esquema, expropiar Vicent\u00edn no entra ni a palo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3506868549248573, "is_candidate": true}, {"start": 911.631, "end": 920.097, "text": "Lo que pasa es que dentro del propio Frente de Todos hay algunos que tienen un discurso de mostrarse, bueno, no todos somos iguales, pero la pol\u00edtica es una.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26729416855356725, "is_candidate": true}, {"start": 920.097, "end": 924.941, "text": "Vos pod\u00e9s diferenciarte en el relato, pero despu\u00e9s la pol\u00edtica es una y esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3080989881482523, "is_candidate": true}, {"start": 924.941, "end": 926.542, "text": "La realidad es que es un gobierno que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4335734510032967, "is_candidate": true}, {"start": 928.726, "end": 937.453, "text": " tiene una pol\u00edtica central que es favorecer a los sectores m\u00e1s concentrados en la econom\u00eda y que las peores leyes que sostienen esa pol\u00edtica la votaron todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.279694826859895, "is_candidate": true}, {"start": 937.453, "end": 942.196, "text": "Cuando Alberto Fern\u00e1ndez dijo, te voy a contar una cosa que me caus\u00f3 mucha indignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2623466111707178, "is_candidate": true}, {"start": 942.196, "end": 953.344, "text": "En el discurso de apertura de las sesiones de este a\u00f1o, entre las cosas que dijo Alberto Fern\u00e1ndez, celebr\u00f3 lo que hab\u00edan ganado las automotrices, que ahora le\u00ed ayer que siguen ganando much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4351229806864363, "is_candidate": true}, {"start": 953.344, "end": 956.667, "text": "Es uno de los sectores que sigue en punta y sigue creciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30174845806426764, "is_candidate": true}, {"start": 956.667, "end": 958.128, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 les dieron retenciones cero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41002190111922154, "is_candidate": true}, {"start": 959.505, "end": 965.788, "text": " Porque el sector que m\u00e1s gana, m\u00e1s concentrado en la econom\u00eda, votan todo el frente de todos, es decir, todas las salas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2075054306786448, "is_candidate": true}, {"start": 965.788, "end": 968.13, "text": "Los que ves rebeldes por televisi\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3757626653803412, "is_candidate": true}, {"start": 968.13, "end": 970.091, "text": "Todas las salas de frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34871104002607367, "is_candidate": true}, {"start": 970.091, "end": 972.772, "text": "Todas las salas de Junto por el Cambio dan las retenciones cero hasta el 2031.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2307510552694011, "is_candidate": true}, {"start": 972.772, "end": 975.854, "text": "\u00bfA vos te parece muy equitativo eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2687992674984724, "is_candidate": true}, {"start": 975.854, "end": 982.277, "text": "Cuando si vos ten\u00e9s un quiosquito ac\u00e1 a la vuelta, en la calle Gorriti, y no pag\u00e1s tus impuestos, seguro te cae la FIP.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30103708194843537, "is_candidate": true}, {"start": 982.277, "end": 987.64, "text": "\u00bfA vos te parece equitativo que un trabajador pague ganancias, que un trabajador pague IVA,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27578621513577517, "is_candidate": true}, {"start": 988.826, "end": 994.089, "text": " Vamos a hablar de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8215599075367416, "is_candidate": false}, {"start": 994.089, "end": 1000.633, "text": "Estamos con el tema de la inflaci\u00f3n de arrastre hace much\u00edsimo tiempo, m\u00e1s del 100% en un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9017254628222872, "is_candidate": false}, {"start": 1000.633, "end": 1005.136, "text": "\u00bfQu\u00e9 propone el Frente de Izquierda para la inflaci\u00f3n, para tratar de combatir la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8778171290088818, "is_candidate": false}, {"start": 1005.136, "end": 1008.778, "text": "Primero el Frente de Izquierda fue el que dijo que iba a haber mucha inflaci\u00f3n este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5556929172429392, "is_candidate": false}, {"start": 1008.778, "end": 1009.459, "text": "No nos olvidemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6686943649583499, "is_candidate": false}, {"start": 1010.851, "end": 1030.367, "text": " Porque ac\u00e1 todos dec\u00edan que la inflaci\u00f3n bajaba, los \u00fanicos, e invito nuevamente, busquen Miriam Bregman, Nicol\u00e1s Del Ca\u00f1o, cuando se firma el acuerdo con el FMI, se ratifica en el Congreso, dijimos el acuerdo es inflacionario, la base de este acuerdo es inflacionario, el FMI te pide tasas positivas, es inflacionario y en perspectiva es recesivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23654241873725368, "is_candidate": true}, {"start": 1031.525, "end": 1033.807, "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6264337222631977, "is_candidate": false}, {"start": 1033.807, "end": 1041.654, "text": "Primero no nos asombremos porque hay inflaci\u00f3n cuando vos votaste un acuerdo que es inflacionario, que la base del acuerdo es inflacionario, que la base del acuerdo es aumentar las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815259306948139, "is_candidate": true}, {"start": 1041.654, "end": 1042.254, "text": "\u00bfQu\u00e9 iba a pasar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6789883225875213, "is_candidate": false}, {"start": 1042.254, "end": 1046.037, "text": "\u00bfSe le iban a comer a las empresas el aumento de tarifas o te le iban a trasladar a los precios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3428259110828481, "is_candidate": true}, {"start": 1046.878, "end": 1048.559, "text": " Entonces, primero eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4388919000119028, "is_candidate": true}, {"start": 1048.559, "end": 1054.022, "text": "Segundo, para combatir la inflaci\u00f3n lo primero que hay que hacer es que ning\u00fan salario pierda contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3067612321981885, "is_candidate": true}, {"start": 1054.022, "end": 1061.247, "text": "Hoy la clave, el esquema, en el frente de todos, en su gran acuerdo con los sindicatos, es que los salarios vayan por detr\u00e1s de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28492211242156906, "is_candidate": true}, {"start": 1061.247, "end": 1065.389, "text": "Entonces, como dijo Braun, el del An\u00f3nima, \u00bfqu\u00e9 hago yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.313232249582723, "is_candidate": true}, {"start": 1065.389, "end": 1070.132, "text": "No s\u00e9 si lo record\u00e1s, ri\u00e9ndose con una cosa un poco macabra, remarco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.288855973773283, "is_candidate": true}, {"start": 1070.132, "end": 1071.513, "text": "\u00bfY el trabajador a qui\u00e9n remarca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3995231611418195, "is_candidate": true}, {"start": 1072.213, "end": 1073.213, "text": " a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7325780944736839, "is_candidate": false}, {"start": 1073.213, "end": 1074.654, "text": "Vos mencionaste el fondo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8929971393691448, "is_candidate": false}, {"start": 1074.654, "end": 1076.814, "text": "Como el acuerdo inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8686207110835578, "is_candidate": false}, {"start": 1076.814, "end": 1077.915, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces con ese acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8269205671414535, "is_candidate": false}, {"start": 1077.915, "end": 1081.156, "text": "Si el frente izquierdo... compart\u00eds en presidente a la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8997478572272237, "is_candidate": false}, {"start": 1081.156, "end": 1081.816, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6904829853243806, "is_candidate": false}, {"start": 1081.816, "end": 1082.876, "text": "Presidente a la naci\u00f3n, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5096788011788667, "is_candidate": false}, {"start": 1082.876, "end": 1084.257, "text": "Hoy hay que empezar a pelear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4534522469746274, "is_candidate": true}, {"start": 1084.257, "end": 1085.537, "text": "Ese acuerdo hay que desconocerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4433403039540528, "is_candidate": true}, {"start": 1085.537, "end": 1086.697, "text": "Hay que hacer un desconocimiento soberano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.375919523162077, "is_candidate": true}, {"start": 1086.697, "end": 1088.318, "text": "Bueno, pero el gobierno no lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7100751542099509, "is_candidate": false}, {"start": 1088.318, "end": 1088.958, "text": "Por eso te digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.028790250633169, "is_candidate": false}, {"start": 1088.958, "end": 1090.639, "text": "Bueno, hay que pelear por hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4110455996324113, "is_candidate": true}, {"start": 1090.639, "end": 1098.281, "text": "Entonces, todos los que hoy se quieren diferenciar dentro del frente de todos con el gobierno y hablando contra el FMI, yo los invito", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21026142151530658, "is_candidate": true}, {"start": 1099.927, "end": 1102.108, "text": " pelear contra el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4883389004307297, "is_candidate": true}, {"start": 1102.108, "end": 1102.988, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6663746236287789, "is_candidate": false}, {"start": 1102.988, "end": 1106.689, "text": "Porque ese acuerdo no solo es ileg\u00edtimo, porque no es un pr\u00e9stamo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36515598183192355, "is_candidate": true}, {"start": 1106.689, "end": 1112.731, "text": "Un pr\u00e9stamo es cuando yo te presto plata para que vos compres algo, a alguien me la ten\u00e9s que devolver en forma razonable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2864878497688498, "is_candidate": true}, {"start": 1112.731, "end": 1115.392, "text": "Ese acuerdo es un mecanismo de dominaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47350318078185105, "is_candidate": true}, {"start": 1115.392, "end": 1116.652, "text": "Para eso est\u00e1 el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5140788674091302, "is_candidate": false}, {"start": 1116.652, "end": 1118.312, "text": "El Fondo Monetario no es un banco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5156497114591096, "is_candidate": false}, {"start": 1118.312, "end": 1121.693, "text": "El Fondo Monetario es otro tipo de estafador, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3424486983708882, "is_candidate": true}, {"start": 1121.693, "end": 1125.354, "text": "Que no se entienda que estoy defendiendo los bancos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5544277006558865, "is_candidate": false}, {"start": 1125.354, "end": 1126.795, "text": "Es un mecanismo de dominaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.454037618616578, "is_candidate": true}, {"start": 1128.112, "end": 1136.758, "text": " cuyo contenido es tener atado a los pa\u00edses e imponerle una serie de medidas, como por ejemplo reforma de los sistemas jubilatorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23061649226859926, "is_candidate": true}, {"start": 1136.758, "end": 1138.839, "text": "Medidas, dec\u00eds ajustes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8887547467503405, "is_candidate": false}, {"start": 1138.839, "end": 1142.381, "text": "Ajustes y medidas estructurales como reformas de los sistemas jubilatorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40796369861753723, "is_candidate": true}, {"start": 1142.381, "end": 1149.086, "text": "Entonces cuando el gobierno me vende a Sergio Massa como el piloto de tormentas o dec\u00eds, no, es el piloto del ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8680844659774074, "is_candidate": false}, {"start": 1149.855, "end": 1150.796, "text": " es el piloto del ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6380858282031359, "is_candidate": false}, {"start": 1150.796, "end": 1156.22, "text": "Sergio Massa es el piloto del ajuste, bancado por Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y todas las alas del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3307237095656207, "is_candidate": true}, {"start": 1156.22, "end": 1160.343, "text": "Por eso te digo, en cada cosa vos ten\u00e9s que separar el discurso de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22399685483289444, "is_candidate": true}, {"start": 1160.343, "end": 1172.092, "text": "Hoy Sergio Massa no se sostendr\u00eda con siete y pico por ciento de inflaci\u00f3n por mes con el ajuste que est\u00e1 haciendo, con pr\u00e1cticamente ning\u00fan laburante llegando a fin de mes si no tuviese el apoyo de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2559924610956614, "is_candidate": true}, {"start": 1173.539, "end": 1179.623, "text": " En el podio de las demandas de la gente en general hablamos del tema de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8770872876793869, "is_candidate": false}, {"start": 1179.623, "end": 1185.088, "text": "Otro tema suele ser el tema de la inseguridad, que siempre est\u00e1 ah\u00ed arriba de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8422841022719452, "is_candidate": false}, {"start": 1185.088, "end": 1186.309, "text": "\u00bfQu\u00e9 propone la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8543532126068201, "is_candidate": false}, {"start": 1186.309, "end": 1191.513, "text": "Siempre aparece como un tema inc\u00f3modo para la izquierda, la derecha me parece que en ese sentido es como m\u00e1s pr\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8699913761530202, "is_candidate": false}, {"start": 1191.513, "end": 1193.915, "text": "La Ticer, esto, lo otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9063746366281511, "is_candidate": false}, {"start": 1194.335, "end": 1198.397, "text": " En la izquierda uno escucha distintas versiones respecto a qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8628041150558428, "is_candidate": false}, {"start": 1198.397, "end": 1199.617, "text": "\u00bfQu\u00e9 propone Miriam Bregman?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0377204329817402, "is_candidate": false}, {"start": 1199.617, "end": 1200.077, "text": "No es mi caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5002065752703055, "is_candidate": false}, {"start": 1200.077, "end": 1202.878, "text": "Me parece que ese es un sentido com\u00fan que tenemos que erradicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3631677858877067, "is_candidate": true}, {"start": 1202.878, "end": 1205.44, "text": "La derecha se demagogia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6110523651186607, "is_candidate": false}, {"start": 1205.44, "end": 1206.88, "text": "La derecha se demagogia, total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39672036960552715, "is_candidate": true}, {"start": 1206.88, "end": 1211.922, "text": "Yo te pregunto, despu\u00e9s de las leyes Bloomberg, \u00bfhay m\u00e1s o menos inseguridad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3789334314256757, "is_candidate": true}, {"start": 1211.922, "end": 1215.444, "text": "Aparte se avanz\u00f3 y se retrocedi\u00f3 con las leyes Bloomberg, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.947792838946983, "is_candidate": false}, {"start": 1215.444, "end": 1216.144, "text": "Esto es una chantada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6307048403552945, "is_candidate": false}, {"start": 1217.517, "end": 1221.339, "text": " No, no, no digamos que tienen propuestas, gente, que lo que hace es demagogia, \u00bfsabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24212433031957803, "is_candidate": true}, {"start": 1221.339, "end": 1222.579, "text": "Ahora te lo digo desde el discurso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9165705654370795, "is_candidate": false}, {"start": 1222.579, "end": 1223.82, "text": "No, no, yo te voy a contestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45066574399736936, "is_candidate": true}, {"start": 1223.82, "end": 1227.541, "text": "El discurso de los dirigentes de derecha es\u2026 Demagogia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8849591475297173, "is_candidate": false}, {"start": 1227.541, "end": 1231.363, "text": "Mano dura, m\u00e1s patrulleros, taizer, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9606923139243294, "is_candidate": false}, {"start": 1231.363, "end": 1238.485, "text": "Genial, porque habr\u00e1s escuchado lo que pas\u00f3 hoy en un barrio ac\u00e1 en el Gran Buenos Aires, vamos a Rosario por poner el ejemplo mayor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28038814932522105, "is_candidate": true}, {"start": 1238.485, "end": 1239.266, "text": "No, lo que pasa est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.867279514452418, "is_candidate": false}, {"start": 1239.266, "end": 1242.147, "text": "Las fuerzas de seguridad, \u00bfson parte del problema o la soluci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3061844345632011, "is_candidate": true}, {"start": 1243.127, "end": 1248.831, "text": " \u00bfEst\u00e1n en el entramado del narcotr\u00e1fico o est\u00e1n por fuera y son angelitos que lo combaten?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23151000412910727, "is_candidate": true}, {"start": 1248.831, "end": 1250.973, "text": "Ten\u00eda todas las c\u00fapulas del burocrata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5969638298119311, "is_candidate": false}, {"start": 1250.973, "end": 1253.754, "text": "En Rosario hay muchos ejemplos de la complicidad policial con el narco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.801922806560154, "is_candidate": false}, {"start": 1253.754, "end": 1256.136, "text": "Entonces yo te digo, \u00bfqu\u00e9 es m\u00e1s efectivo en Rosario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36944509178952734, "is_candidate": true}, {"start": 1256.136, "end": 1265.563, "text": "\u00bfMandar gendarmes para sumar problemas o expropiar los puertos y que el Estado tome el control bajo control de sus trabajadores para tener un estricto control de lo que entra y lo que sale?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.304191287710897, "is_candidate": true}, {"start": 1265.563, "end": 1269.685, "text": "Y terminar con el narco que sale y entra por los puertos privatizados de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2534045380720159, "is_candidate": true}, {"start": 1271.637, "end": 1280.684, "text": " Segunda pregunta, \u00bfes m\u00e1s efectivo cambiar el jefe de la c\u00fapula policial y poner otro que r\u00e1pidamente ser\u00e1 comprado por el narco de turno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3276671521425383, "is_candidate": true}, {"start": 1280.684, "end": 1289.351, "text": "\u00bfO cambiar la ley de entidades financieras heredada de la dictadura y la estafa que propuso Mauricio Macri y votaron grandes sectores del peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25052937735757863, "is_candidate": true}, {"start": 1289.351, "end": 1295.515, "text": "Llamativamente algunos nombres del peronismo, que es la ley de sociedades por acciones simplificadas, que la vend\u00edan como una ley en el 2016, que era", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25504438837045273, "is_candidate": true}, {"start": 1297.737, "end": 1298.757, "text": " para los emprendedores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34668203634756256, "is_candidate": true}, {"start": 1298.757, "end": 1305.099, "text": "Al d\u00eda siguiente estaba en Rosario decenas de personas inscribi\u00e9ndose para utilizar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29406168226973717, "is_candidate": true}, {"start": 1305.099, "end": 1305.38, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8259188686019846, "is_candidate": false}, {"start": 1305.38, "end": 1307.32, "text": "Porque es la ley del lavado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5159362919941328, "is_candidate": false}, {"start": 1307.32, "end": 1311.422, "text": "Entonces, o atac\u00e1s la estructura, o lo dem\u00e1s es demagogia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3094977385373414, "is_candidate": true}, {"start": 1311.422, "end": 1312.502, "text": "Ahora eso es el narco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0107913525139167, "is_candidate": false}, {"start": 1312.862, "end": 1314.422, "text": " es que la izquierda no sabe qu\u00e9 decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29420038620837463, "is_candidate": true}, {"start": 1314.422, "end": 1318.763, "text": "La izquierda no te va a dar recetas f\u00e1ciles para que vos digas voy a estar m\u00e1s seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3065000882190442, "is_candidate": true}, {"start": 1318.763, "end": 1324.864, "text": "Esa es la demagogia de la derecha que hay que erradicar y voy a insistir con esto porque es falso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31783570860828814, "is_candidate": true}, {"start": 1324.864, "end": 1328.285, "text": "Yo s\u00ed quiero hablar del problema, yo s\u00ed quiero hablar del problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32263788724181763, "is_candidate": true}, {"start": 1328.285, "end": 1331.686, "text": "Pero no se escucha mucho, no s\u00f3lo vos, no se escucha mucho en general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9016794914235913, "is_candidate": false}, {"start": 1331.686, "end": 1335.546, "text": "Yo te voy a enviar ahora cuando salga de ac\u00e1 todo lo que he dicho en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3046121895245588, "is_candidate": true}, {"start": 1335.546, "end": 1337.387, "text": "En el Congreso \u00bfqu\u00e9 se propuso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3922014955957345, "is_candidate": true}, {"start": 1337.387, "end": 1339.227, "text": "Se propuso aumentar la cantidad de jueces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3538003337327126, "is_candidate": true}, {"start": 1339.787, "end": 1342.07, "text": " en Rosario, jueces federales, y se aplaud\u00edan entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40974878081753296, "is_candidate": true}, {"start": 1342.07, "end": 1345.115, "text": "A m\u00ed me daba verg\u00fcenza cuando se aplaud\u00edan entre ellos, te lo digo sinceramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3978891440275356, "is_candidate": true}, {"start": 1345.115, "end": 1346.156, "text": "Verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5683769492558525, "is_candidate": false}, {"start": 1346.156, "end": 1349.28, "text": "Primero porque se olvidaron de un detalle, te voy a contar un secreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44132024928458813, "is_candidate": true}, {"start": 1349.28, "end": 1351.003, "text": "Crearon un juzgado sin personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4597002401395345, "is_candidate": true}, {"start": 1351.003, "end": 1353.026, "text": "Los que votaron son jueces, no personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40265583348389744, "is_candidate": true}, {"start": 1353.026, "end": 1356.39, "text": "O sea, supongo que el juez va a ir, va a prender la luz, va a preparar el caf\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48954617852749727, "is_candidate": true}, {"start": 1357.449, "end": 1360.112, "text": " va a investigar, va a escribir las sentencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5060572850070771, "is_candidate": false}, {"start": 1360.112, "end": 1361.353, "text": "Falta el personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.917179701344466, "is_candidate": false}, {"start": 1361.353, "end": 1362.915, "text": "O sea que es un chiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8104830973387882, "is_candidate": false}, {"start": 1362.915, "end": 1365.498, "text": "Un juzgado sin trabajadores no funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3487880128979699, "is_candidate": true}, {"start": 1365.498, "end": 1372.145, "text": "En general los jueces llegan 10 de la ma\u00f1ana, a la 1 se van a jugar al golf, a las 3 vuel... Bueno, un chiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4535511896999699, "is_candidate": true}, {"start": 1372.145, "end": 1374.728, "text": "O sea, lo que votaron es un chiste y se aplaud\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44619958520475567, "is_candidate": true}, {"start": 1374.728, "end": 1377.131, "text": "Se aplaud\u00edan entre ellos, te lo digo en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40227097414499846, "is_candidate": true}, {"start": 1377.131, "end": 1378.532, "text": "Mir\u00e1 qu\u00e9 gran acci\u00f3n que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40917137368769874, "is_candidate": true}, {"start": 1379.273, "end": 1382.555, "text": " Ahora, la justicia, \u00bfes parte del problema s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3328887979036248, "is_candidate": true}, {"start": 1382.555, "end": 1395.122, "text": "Si lo que salta en Rosario es que est\u00e1n todos los estamentos del poder pol\u00edtico y estatal involucrados, \u00bfpor qu\u00e9 no discutimos, que fue lo que propusimos nosotros, esto que te estoy diciendo, alguna de las medidas que te estoy diciendo, c\u00f3mo terminar con la privatizaci\u00f3n de los puertos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22489082232996316, "is_candidate": true}, {"start": 1395.122, "end": 1397.943, "text": "Ahora mir\u00e1, si salimos del tema narco, que lo est\u00e1 centrando ah\u00ed el tema de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9401234376790794, "is_candidate": false}, {"start": 1397.943, "end": 1400.925, "text": "No, no, te digo para poner un lugar donde hay un grave problema de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34863211489094825, "is_candidate": true}, {"start": 1400.925, "end": 1401.585, "text": "Pero por fuera, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9620253072403893, "is_candidate": false}, {"start": 1401.585, "end": 1402.466, "text": "Por fuera el tema narco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.886231442841749, "is_candidate": false}, {"start": 1402.466, "end": 1404.587, "text": "Inseguridad en general, ac\u00e1 en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906848747067533, "is_candidate": false}, {"start": 1404.587, "end": 1406.188, "text": "No se puede separar de la situaci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45776417443525674, "is_candidate": true}, {"start": 1407.268, "end": 1415.774, "text": " Si vos llevas a personas, miles de personas, a la degradaci\u00f3n m\u00e1s absoluta, \u00bfpor qu\u00e9 te asust\u00e1s despu\u00e9s que haya degradaci\u00f3n social?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3440773485537785, "is_candidate": true}, {"start": 1415.774, "end": 1423.058, "text": "Esto no tiene que ver con la pobreza, pero s\u00ed tiene que ver con la enorme y obscena desigualdad en la que han hundido a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3813134698526758, "is_candidate": true}, {"start": 1423.058, "end": 1424.379, "text": "Obscena desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48533882282485186, "is_candidate": true}, {"start": 1424.379, "end": 1431.283, "text": "Hoy un soldadito de la droga, en Rosario o donde quieras, gana m\u00e1s que un pibe que trabaja en un rapi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42521929086576704, "is_candidate": true}, {"start": 1431.283, "end": 1433.685, "text": "\u00bfNo te parece que eso algo que ver debe tener que ver?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34814555979981043, "is_candidate": true}, {"start": 1434.488, "end": 1436.069, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no hablan de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4026934049997366, "is_candidate": true}, {"start": 1436.069, "end": 1437.69, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo que te prometen es Taser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26795626911926895, "is_candidate": true}, {"start": 1437.69, "end": 1439.972, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo que te prometen es magendarme?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2938683621838829, "is_candidate": true}, {"start": 1439.972, "end": 1446.677, "text": "Arman a las polic\u00edas hasta los dientes, pero lo que te est\u00e1n haciendo no es ayud\u00e1ndote a que vos vivas mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27307963072442465, "is_candidate": true}, {"start": 1446.677, "end": 1457.886, "text": "Lo que est\u00e1n haciendo es aumentando el control social para que vos no protestes porque no lleg\u00e1s a fin de mes, porque ten\u00e9s que vivir en esa situaci\u00f3n, porque se te meta el paco en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20747436006439535, "is_candidate": true}, {"start": 1458.446, "end": 1460.188, "text": " haciendo es eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5446700749392465, "is_candidate": false}, {"start": 1460.188, "end": 1465.272, "text": "Entonces es tanta la demagogia y es tanto el discurso que hay que desarmar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3465765716538479, "is_candidate": true}, {"start": 1465.272, "end": 1467.975, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 estalla a partir de los 90?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3813344057290342, "is_candidate": true}, {"start": 1467.975, "end": 1472.038, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en los 90 que Argentina de golpe empieza a crecer eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24845486175423903, "is_candidate": true}, {"start": 1472.038, "end": 1473.52, "text": "Pasa todo esto que te digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49373521780657104, "is_candidate": true}, {"start": 1473.52, "end": 1479.865, "text": "Se le dio los puertos a las empresas privadas, se le dio el control de la entrada y salida de divisas a la cerealera, se", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2677312194530105, "is_candidate": true}, {"start": 1480.966, "end": 1485.971, "text": " Ampliaron las leyes y se ratific\u00f3 la ley de entidad financiera, la dictadura que te digo es la base de todo esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2668015316818032, "is_candidate": true}, {"start": 1485.971, "end": 1496.9, "text": "Se ampl\u00edan las leyes como esta que hizo Mauricio Macri con la complicidad del peronismo, la ley de sociedad por acciones simplificada y se le da la estructura jur\u00eddica que necesitan para lavar dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20689067700324548, "is_candidate": true}, {"start": 1496.9, "end": 1501.764, "text": "Se construyen grandes edificios en la ciudad que el \u00fanico objetivo que tienen es el lavado y nadie dice nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23883346366686498, "is_candidate": true}, {"start": 1501.764, "end": 1506.828, "text": "Ah, mira, te comenta la gente, vos caminas por cualquier lugar del centro y te dicen, este edificio est\u00e1 vac\u00edo, este edificio est\u00e1 vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2793528298099692, "is_candidate": true}, {"start": 1507.549, "end": 1510.311, "text": " O sea que hay gente sin casa y casa sin gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4294228693643425, "is_candidate": true}, {"start": 1510.311, "end": 1511.311, "text": "Nadie ve eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6585368671115003, "is_candidate": false}, {"start": 1511.311, "end": 1515.234, "text": "Y despu\u00e9s te dicen que d\u00e1ndole una pistolita m\u00e1s a la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3162014045704563, "is_candidate": true}, {"start": 1515.234, "end": 1518.035, "text": "No, lo que te est\u00e1n diciendo que van a controlar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45820669705283423, "is_candidate": true}, {"start": 1518.035, "end": 1522.658, "text": "Frente a todas esas urgencias, hay una contenci\u00f3n que tiene que ver con los planes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8533513652957089, "is_candidate": false}, {"start": 1522.658, "end": 1530.283, "text": "Muchos de los invitados a este ciclo de entrevistas dicen que hay que terminar con la intermediaci\u00f3n de las organizaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8229470298659952, "is_candidate": false}, {"start": 1530.283, "end": 1531.424, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu postura respecto a esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0045658370143509, "is_candidate": false}, {"start": 1531.424, "end": 1534.866, "text": "Que hay que crear trabajo genuino y tenemos una propuesta y una pelea para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3616307849885829, "is_candidate": true}, {"start": 1535.726, "end": 1539.593, "text": " Somos los \u00fanicos que estamos diciendo que hay que pelear por trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31780055725153167, "is_candidate": true}, {"start": 1539.593, "end": 1548.467, "text": "Si se redujera la jornada laboral a seis horas, si se repartieran las horas de trabajo entre ocupados, desocupados, trabajadores precarios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2601769969229374, "is_candidate": true}, {"start": 1549.841, "end": 1563.229, "text": " Aplicado esto solamente, pero solamente a las grandes empresas, a las grandes, grandes, a las que ganaron mucho, a las que se las llevaron en pala, se podr\u00edan crear un mill\u00f3n de puestos de trabajo genuino, con derechos y con un salario que alcance.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2800106159714154, "is_candidate": true}, {"start": 1563.229, "end": 1568.172, "text": "\u00bfNo te parece que podr\u00edamos empezar a solucionar alguno de los problemas que hablamos antes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2996317225566052, "is_candidate": true}, {"start": 1568.172, "end": 1574.976, "text": "Si la perspectiva que tienen los pibes es un laburo, con derechos, con vacaciones, con aguinaldo, algo que hoy no ven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2875417770713359, "is_candidate": true}, {"start": 1574.976, "end": 1578.758, "text": "Hoy ning\u00fan pibe ya no sue\u00f1a con poder comprarse una casa, que es imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2625378723300579, "is_candidate": true}, {"start": 1579.952, "end": 1581.079, "text": " sino tampoco ni un auto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5713528897829425, "is_candidate": false}, {"start": 1582.15, "end": 1585.552, "text": " Ahora es la motito o la bicicleta para poder salir a hacer una changa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27449276664836264, "is_candidate": true}, {"start": 1585.552, "end": 1587.833, "text": "\u00bfEse es el futuro para los pibes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35799584390345096, "is_candidate": true}, {"start": 1587.833, "end": 1589.674, "text": "Por eso hay que cuestionar el sistema de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.318607034020006, "is_candidate": true}, {"start": 1589.674, "end": 1591.235, "text": "Esto no va a ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3954743639668462, "is_candidate": true}, {"start": 1591.235, "end": 1593.676, "text": "Todos te hacen demagogia, repiten lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3949149394303151, "is_candidate": true}, {"start": 1593.676, "end": 1595.977, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 haciendo lo mismo vas a llegar a otro lado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34302401020995277, "is_candidate": true}, {"start": 1595.977, "end": 1600.36, "text": "Me quer\u00eda preguntar esto, porque uno escucha... Bueno, una coincidencia con la CGT, que vos sos muy cr\u00edtica a la CGT.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9135912136454875, "is_candidate": false}, {"start": 1600.36, "end": 1603.381, "text": "Una coincidencia respecto a la reducci\u00f3n de la jornada laboral que lo han propuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8978106008286885, "is_candidate": false}, {"start": 1603.381, "end": 1607.484, "text": "S\u00ed, pero no, de nuevo, se\u00f1ores de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4070696704675487, "is_candidate": true}, {"start": 1607.484, "end": 1609.085, "text": "Ya los conocemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38723661977103674, "is_candidate": true}, {"start": 1609.085, "end": 1610.025, "text": "\u00bfY por d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4491885745257539, "is_candidate": true}, {"start": 1610.025, "end": 1610.946, "text": "\u00bfY qu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5631220779535295, "is_candidate": false}, {"start": 1611.886, "end": 1617.732, "text": " Ellos podr\u00edan hacer algo por la reducci\u00f3n de la jornada laboral, en vez de firmar convenios de extensi\u00f3n horaria como hacen en las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32858305399339394, "is_candidate": true}, {"start": 1619.562, "end": 1627.926, "text": " Bueno, muchos precandidatos est\u00e1n proponiendo una reforma laboral que no es precisamente una reducci\u00f3n de la jornada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8529918727264953, "is_candidate": false}, {"start": 1627.926, "end": 1629.086, "text": "No, es reaccionaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5599942409859793, "is_candidate": false}, {"start": 1629.086, "end": 1633.668, "text": "Mira, la reforma laboral que se propone, y es una pelea en juntos por el cambio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30611806792360663, "is_candidate": true}, {"start": 1633.668, "end": 1635.989, "text": "Se pelean si 100 horas, 100 d\u00edas, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3255924875778963, "is_candidate": true}, {"start": 1635.989, "end": 1640.611, "text": "Yo no s\u00e9 por qu\u00e9 a uno le dicen palomas y otros balcones, porque mamita ah\u00ed adentro no lo meta todo en una jaula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32418756531693205, "is_candidate": true}, {"start": 1642.312, "end": 1644.792, "text": " Para vos son todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8342392805630615, "is_candidate": false}, {"start": 1644.792, "end": 1645.533, "text": "Matices.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0088081457075926, "is_candidate": false}, {"start": 1645.533, "end": 1647.033, "text": "Claro, \u00bfqu\u00e9 hice yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7774981556367216, "is_candidate": false}, {"start": 1647.033, "end": 1647.633, "text": "\u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6283747465260789, "is_candidate": false}, {"start": 1647.633, "end": 1653.094, "text": "Cien horas, cien d\u00edas, lo que est\u00e1n discutiendo es cu\u00e1l es la relaci\u00f3n de fuerza que tiene para aplicar el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2789363924433286, "is_candidate": true}, {"start": 1653.094, "end": 1655.014, "text": "No es otra discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5191462017239505, "is_candidate": false}, {"start": 1655.014, "end": 1657.915, "text": "Entonces, reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5459318362298311, "is_candidate": false}, {"start": 1657.915, "end": 1665.256, "text": "Argentina, te pongo un ejemplo previo a la dictadura, a\u00f1o 74, cuando se hace la reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5319938157004249, "is_candidate": false}, {"start": 1665.256, "end": 1668.537, "text": "Ten\u00eda 100 veces m\u00e1s derechos que ahora el trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4343192429136514, "is_candidate": true}, {"start": 1668.537, "end": 1670.137, "text": "La desocupaci\u00f3n era el 2,5, la pobreza el 4.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42667335605168666, "is_candidate": true}, {"start": 1672.264, "end": 1675.487, "text": " Entonces, si vos mir\u00e1s los n\u00fameros, es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32097117238479944, "is_candidate": true}, {"start": 1675.487, "end": 1685.615, "text": "Cuanto menos derechos laborales tienen los trabajadores y m\u00e1s flexibilizaci\u00f3n laboral hay, m\u00e1s ganan las empresas y m\u00e1s atado a la desocupaci\u00f3n quedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24151812878497714, "is_candidate": true}, {"start": 1685.615, "end": 1687.536, "text": "El r\u00e9cord de desocupaci\u00f3n fue en los a\u00f1os 90.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9457478757189063, "is_candidate": false}, {"start": 1687.536, "end": 1689.538, "text": "Con toda la flexibilizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4636422904981553, "is_candidate": true}, {"start": 1689.538, "end": 1690.859, "text": "Entonces es falso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5004304224697453, "is_candidate": false}, {"start": 1690.859, "end": 1694.422, "text": "Por eso te digo, hay tanta demagogia que creo que nos llevar\u00eda a un programa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30163471890375526, "is_candidate": true}, {"start": 1695.999, "end": 1699.041, "text": " Podemos hacer una jornada desmintiendo mitos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35200680737171897, "is_candidate": true}, {"start": 1699.041, "end": 1702.383, "text": "Develando mitos, porque esa... Mir\u00e1 la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34238244107842364, "is_candidate": true}, {"start": 1702.383, "end": 1712.67, "text": "Trabajo dom\u00e9stico, son los sectores m\u00e1s precarizados, con m\u00e1s trabajo no registrado, son los que menos ganan y m\u00e1s qued\u00e1s expuesto a los despidos y a que no cobres nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3164568551399761, "is_candidate": true}, {"start": 1712.67, "end": 1720.515, "text": "Yo cuando escucho dicen que el problema del pobre PyME, porque viste que hay otro sentido com\u00fan, es la pobre PyME, pero la PyME est\u00e1 mal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27924870398235513, "is_candidate": true}, {"start": 1721.485, "end": 1728.608, "text": " porque hay crisis econ\u00f3mica y nadie tiene para comprar nada, o la PYME est\u00e1 mal por la industria del juicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3024004621032471, "is_candidate": true}, {"start": 1728.608, "end": 1731.409, "text": "Es un chiste que culpen siempre a los laburantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3519987280459965, "is_candidate": true}, {"start": 1731.409, "end": 1736.17, "text": "A m\u00ed me da verg\u00fcenza que se repitan c\u00f3mo que todos los problemas de este pa\u00eds son de los laburantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23633144305184506, "is_candidate": true}, {"start": 1736.17, "end": 1748.595, "text": "O sea, la dirigencia pol\u00edtica que se endeud\u00f3 con el fondo, que no hizo, en los mejores momentos de crecimiento como tuvo el kirchnerismo, no hizo un solo cambio estructural de la estructura econ\u00f3mica y avanz\u00f3 la soja como nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22371328267134105, "is_candidate": true}, {"start": 1750.388, "end": 1752.489, "text": " \u00bfTodo eso no tiene nada que ver?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40490303601454725, "is_candidate": true}, {"start": 1752.489, "end": 1755.29, "text": "Es un problema de los laburantes que tienen muchos derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39517044584246397, "is_candidate": true}, {"start": 1755.29, "end": 1768.534, "text": "Bueno, la verdad que las peleas que vamos a tener en esta campa\u00f1a electoral son varias, porque hay que desmentir mucha, mucha demagogia y mucho sentido com\u00fan instalado contra los laburantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2549744925259577, "is_candidate": true}, {"start": 1768.534, "end": 1771.335, "text": "Ac\u00e1 el que labura tiene la culpa de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3982759279363327, "is_candidate": true}, {"start": 1771.335, "end": 1773.135, "text": "Te voy a provocar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.960876838364532, "is_candidate": false}, {"start": 1773.135, "end": 1778.057, "text": "Supongamos que Miriam Bregman no entra al ballotage, pero hay un ballotage.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9183759051310516, "is_candidate": false}, {"start": 1779.358, "end": 1783.7, "text": " Yo digo que el balotage no es como la comida del avi\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8232360960195303, "is_candidate": false}, {"start": 1783.7, "end": 1786.482, "text": "O vas al avi\u00f3n, ten\u00e9s pollo o pasta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9539615872732904, "is_candidate": false}, {"start": 1786.482, "end": 1787.603, "text": "Pero en verdad ten\u00e9s tres opciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9602323120211527, "is_candidate": false}, {"start": 1787.603, "end": 1793.066, "text": "Eleg\u00eds pollo o pasta, y si no quer\u00e9s ninguna de las dos opciones, no comes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9317124292816922, "is_candidate": false}, {"start": 1793.066, "end": 1796.868, "text": "Ahora, en las elecciones hay pollo o pasta en un balotage.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8549466139965225, "is_candidate": false}, {"start": 1796.868, "end": 1800.97, "text": "Y ten\u00e9s que comer o pollo o pasta, porque uno de los dos va a ganar la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8955099706434427, "is_candidate": false}, {"start": 1800.97, "end": 1807.854, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la izquierda hist\u00f3ricamente, cuando ha sucedido un balotage, decide no apoyar ni al pollo ni a la pasta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8847521598941207, "is_candidate": false}, {"start": 1808.775, "end": 1811.38, "text": " Bueno, hemos tenido distintas posturas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.552064062673261, "is_candidate": false}, {"start": 1811.38, "end": 1812.762, "text": "Hemos tenido distintas posturas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46916320153865254, "is_candidate": true}, {"start": 1812.762, "end": 1816.449, "text": "En Brasil, por ejemplo, la elecci\u00f3n con Bolsonaro tuvimos otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34812985534775454, "is_candidate": true}, {"start": 1816.449, "end": 1818.172, "text": "Hemos tenido distintas posturas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4072075895519953, "is_candidate": true}, {"start": 1818.172, "end": 1821.057, "text": "\u00bfPero sab\u00e9s cu\u00e1l es el problema del balotage?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5518425100462979, "is_candidate": false}, {"start": 1822.637, "end": 1830.183, "text": " Lo que hay que cuestionar en esta instancia donde falta mucho, no se sabe qui\u00e9n era Balotage, si va a haber Balotage, lo que hay que cuestionar es el Balotage.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27924224793068, "is_candidate": true}, {"start": 1830.183, "end": 1843.434, "text": "Te pongo dos ejemplos, d\u00e9jame terminar porque no son preguntas f\u00e1ciles y es muy utilizado por muchos sectores del peronismo para meterte cada tipo como Scioli, que hicieron un desastre en la provincia de Buenos Aires y que siempre es el menos malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23478908507563578, "is_candidate": true}, {"start": 1843.434, "end": 1844.555, "text": "El mal menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6178389126569708, "is_candidate": false}, {"start": 1844.555, "end": 1846.316, "text": "Te voy a hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7611557321597938, "is_candidate": false}, {"start": 1846.316, "end": 1847.277, "text": "El mal menor, \u00bfes un mal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6479743536126883, "is_candidate": false}, {"start": 1847.517, "end": 1848.958, "text": " S\u00ed, es un mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.946891081980087, "is_candidate": false}, {"start": 1848.958, "end": 1849.838, "text": "Ah, bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.540257902202446, "is_candidate": false}, {"start": 1849.838, "end": 1857.403, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 a la izquierda le quieren hacer bajar la cabeza, que se subordine y seguir en ese c\u00edrculo perverso de elegir siempre al menos malo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24570802809105663, "is_candidate": true}, {"start": 1857.403, "end": 1858.303, "text": "Francia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6071754785258775, "is_candidate": false}, {"start": 1858.303, "end": 1859.184, "text": "Pero para, te lo doy vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8671719052098583, "is_candidate": false}, {"start": 1859.184, "end": 1859.544, "text": "No, no, d\u00e9jame.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9540274354575915, "is_candidate": false}, {"start": 1859.544, "end": 1861.425, "text": "No, no me lo doy vuelta porque no me apetece contestar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5895942685428645, "is_candidate": false}, {"start": 1861.425, "end": 1862.566, "text": "Francia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7241359432436885, "is_candidate": false}, {"start": 1862.566, "end": 1863.106, "text": "Francia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6257237522116329, "is_candidate": false}, {"start": 1863.106, "end": 1864.787, "text": "S\u00ed, dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9613160961418015, "is_candidate": false}, {"start": 1864.787, "end": 1865.988, "text": "Macron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9379851738447804, "is_candidate": false}, {"start": 1865.988, "end": 1866.408, "text": "Le Pen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.822923389778498, "is_candidate": false}, {"start": 1866.408, "end": 1867.468, "text": "O Le Pen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.892404958540769, "is_candidate": false}, {"start": 1867.468, "end": 1868.209, "text": "Macron al menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7172683910669995, "is_candidate": false}, {"start": 1868.209, "end": 1870.41, "text": "Macron est\u00e1 haciendo el ajuste con las jubilaciones, me vas a decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8943493028819294, "is_candidate": false}, {"start": 1870.41, "end": 1874.332, "text": "M\u00e9lenchon no pudo convencer, ni a sus militantes pudo convencer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40063048914319455, "is_candidate": true}, {"start": 1875.513, "end": 1878.955, "text": " Viste todo, pero el mal menor y te aprietan y te aprietan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5073435226241695, "is_candidate": false}, {"start": 1878.955, "end": 1883.238, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 haciendo el ajuste y qui\u00e9n est\u00e1 atacando a la clase trabajadora de forma hist\u00f3rica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37164749345819603, "is_candidate": true}, {"start": 1883.238, "end": 1884.599, "text": "No, est\u00e1 claro que Macron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.819437167299468, "is_candidate": false}, {"start": 1884.599, "end": 1885.26, "text": "Pero par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9417738276115495, "is_candidate": false}, {"start": 1885.26, "end": 1887.541, "text": "Yo en esta instancia no me voy a mover de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3360721327847962, "is_candidate": true}, {"start": 1887.541, "end": 1890.823, "text": "Boric le cedi\u00f3 todo a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44867757240804773, "is_candidate": true}, {"start": 1892.876, "end": 1893.956, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasaron estas elecciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.423282171086807, "is_candidate": true}, {"start": 1893.956, "end": 1903.459, "text": "No solo que le gana la derecha, le termina ganando la derecha como es l\u00f3gico, porque cuanto m\u00e1s te pareces a la derecha, la gente elige el original y no la fotocopia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24787508973239125, "is_candidate": true}, {"start": 1903.459, "end": 1904.58, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5898565159237709, "is_candidate": false}, {"start": 1904.58, "end": 1910.121, "text": "Dos millones de votos nulos, de repudio a ese tipo de pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26548697060459303, "is_candidate": true}, {"start": 1910.121, "end": 1910.582, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8440738658281393, "is_candidate": false}, {"start": 1910.582, "end": 1911.982, "text": "Yo te dije que te iba a provocar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0016410029450593, "is_candidate": false}, {"start": 1912.202, "end": 1921.713, "text": " S\u00ed, pero yo te estoy contestando, porque la verdad es que el balotage es el mecanismo de sostenimiento de democracias capitalistas degradadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1954656895640775, "is_candidate": true}, {"start": 1921.713, "end": 1931.864, "text": "Est\u00e1 bien, yo lo que estaba pensando cuando te hac\u00eda esta pregunta es, efectivamente es el mal menor, porque vos est\u00e1s eligiendo entre dos candidatos a los cuales consideras que no son buenos para gobernar un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8571568760773719, "is_candidate": false}, {"start": 1933.506, "end": 1934.606, "text": " Ahora d\u00e9jame terminar a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37097080282354256, "is_candidate": true}, {"start": 1934.606, "end": 1935.847, "text": "Est\u00e1 claro que alguien va a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8374810482676204, "is_candidate": false}, {"start": 1935.847, "end": 1937.809, "text": "Vamos a tener cuatro a\u00f1os de una persona entre una u otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8074469784426297, "is_candidate": false}, {"start": 1937.809, "end": 1938.93, "text": "\u00bfYo preferir\u00eda el Malmelo o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8179837935776308, "is_candidate": false}, {"start": 1938.93, "end": 1939.57, "text": "No s\u00e9 si va a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9779619536049192, "is_candidate": false}, {"start": 1956.889, "end": 1970.981, "text": " El ballotage sirve para elegir entre candidatos que nadie quiere, porque si llegan tan divididos es porque ninguno tiene mayor\u00eda, pero despu\u00e9s hay que gobernar, despu\u00e9s hay que aplicar el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3466639463615503, "is_candidate": true}, {"start": 1970.981, "end": 1977.106, "text": "Entonces d\u00e9jame a m\u00ed que soy de izquierda, yo no s\u00e9 qu\u00e9 va a pasar, por eso te digo, no s\u00e9 qui\u00e9nes van a ser las opciones, no s\u00e9 c\u00f3mo van a ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2554446618657378, "is_candidate": true}, {"start": 1977.106, "end": 1981.89, "text": "En esta instancia, cuestionar el mecanismo y organizarme para resistir cualquier tipo de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2683110052533797, "is_candidate": true}, {"start": 1982.41, "end": 1986.175, "text": " No me hagas ser agente de la resignaci\u00f3n, porque \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915589623096364, "is_candidate": true}, {"start": 1986.175, "end": 1996.226, "text": "Agentes de la resignaci\u00f3n, del mal menor, de qu\u00e9 es m\u00e1s lindo que te ajuste Sergio Massa con simpat\u00eda y buenos chistes, que te ajuste no s\u00e9 qu\u00e9 otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2364442328290861, "is_candidate": true}, {"start": 1996.226, "end": 1997.388, "text": "Para eso hay un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5881750232597651, "is_candidate": false}, {"start": 1997.868, "end": 2001.13, "text": " A m\u00ed, d\u00e9jame decirle a la juventud, puedes pelear por otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2890645955940071, "is_candidate": true}, {"start": 2001.13, "end": 2007.553, "text": "Basta de que te llenen la cabeza todo el tiempo con que ten\u00e9s que resignarte, ten\u00e9s que elegir el menos malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21172769861317842, "is_candidate": true}, {"start": 2007.553, "end": 2012.756, "text": "Estamos en el momento de pelear por algo distinto, de decir no ten\u00e9s por qu\u00e9 trabajar sin derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23901221544705797, "is_candidate": true}, {"start": 2012.756, "end": 2018.599, "text": "Chicas, no tienen por qu\u00e9 aguantarse todos estos mis\u00f3ginos machistas que sacaron la agenda de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2143935180918275, "is_candidate": true}, {"start": 2018.599, "end": 2020.62, "text": "No se habla m\u00e1s de las mujeres, de la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3342146664591277, "is_candidate": true}, {"start": 2021.24, "end": 2022.901, "text": " Esa es mi pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5748051451963289, "is_candidate": false}, {"start": 2022.901, "end": 2026.663, "text": "No me voy a resignar aunque me lo digan de la manera que me lo digan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3738816574722795, "is_candidate": true}, {"start": 2026.663, "end": 2044.333, "text": "Te pregunto, Miriam, por qu\u00e9 el voto bronca se dirige tambi\u00e9n a la izquierda, aunque nadie lo dice o poca gente lo dice, hay elecciones que lo prueban tambi\u00e9n en estas \u00faltimas semanas, pero por qu\u00e9 una persona como Millet, a quien vos cuestion\u00e1s duramente, captura parte del voto bronca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8618040975260315, "is_candidate": false}, {"start": 2044.333, "end": 2045.274, "text": "\u00bfD\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8151476311831827, "is_candidate": false}, {"start": 2045.274, "end": 2048.916, "text": "Y en las \u00faltimas elecciones, no las provinciales, en las que \u00e9l particip\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8979900174409046, "is_candidate": false}, {"start": 2049.91, "end": 2053.332, "text": " Bueno, la izquierda hizo su mejor elecci\u00f3n nacional en las \u00faltimas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4136718788870867, "is_candidate": true}, {"start": 2053.332, "end": 2054.312, "text": "Fuimos la tercera fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4509892298828334, "is_candidate": true}, {"start": 2054.312, "end": 2055.693, "text": "\u00bfLo escuchaste que alguien lo diga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5554953647037053, "is_candidate": false}, {"start": 2055.693, "end": 2057.354, "text": "S\u00ed, te lo acabo de decir hace un ratito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.011964491273498, "is_candidate": false}, {"start": 2057.354, "end": 2061.896, "text": "No, porque se construye sentido com\u00fan y el fen\u00f3meno se retroalimenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3553769292707212, "is_candidate": true}, {"start": 2061.896, "end": 2072.161, "text": "Si yo digo que la alternativa al frente de todo y junto por el cambio es mi ley, es mi ley, es mi ley, si lo subo al ring como lo subi\u00f3 Cristina Kirchner, probablemente termine creando el antagonista yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23366975096584097, "is_candidate": true}, {"start": 2072.161, "end": 2074.962, "text": "Entonces, ojo con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7421431080115917, "is_candidate": false}, {"start": 2074.962, "end": 2076.343, "text": "Pero vos dec\u00eds que no tiene esos votos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8254077069284396, "is_candidate": false}, {"start": 2077.063, "end": 2078.325, "text": " Yo digo que hay que verlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3988485642295334, "is_candidate": true}, {"start": 2078.325, "end": 2086.857, "text": "En Jujuy sac\u00f3 3%, nosotros sacamos 17, casi 18 en San Salvador y 13, 14 en la provincia, \u00e9l 3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24648758186809583, "is_candidate": true}, {"start": 2086.857, "end": 2091.664, "text": "En Neuqu\u00e9n, su candidato, previamente hab\u00eda sido candidato con Garriot, hab\u00eda sacado 14%, sac\u00f3 8.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2928646613448357, "is_candidate": true}, {"start": 2093.547, "end": 2095.269, "text": " Yo digo que hay que verlo, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.355706384297407, "is_candidate": true}, {"start": 2095.269, "end": 2097.771, "text": "\u00bfQue lo han construido, lo han instalado como tercera fuerza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30041797074263354, "is_candidate": true}, {"start": 2097.771, "end": 2098.711, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.912038452013264, "is_candidate": false}, {"start": 2098.711, "end": 2102.034, "text": "\u00bfQue le crea todas las encuestas que va a ser semejante elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2798786787601648, "is_candidate": true}, {"start": 2102.034, "end": 2103.155, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.475412276612431, "is_candidate": true}, {"start": 2103.155, "end": 2115.425, "text": "Lo que digo, vuelvo al inicio, que es un fen\u00f3meno creado para que el descontento con las dos fuerzas mayoritarias despu\u00e9s de 40 a\u00f1os de gobiernos constitucionales donde gobernaron todos y nos trajeron hasta ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2626112000416633, "is_candidate": true}, {"start": 2116.54, "end": 2126.266, "text": " sea por derecha y no por izquierda, y que a Juntos por el Cambio y el Frente de Todos le queda muy c\u00f3modo, muy c\u00f3modo, discutir si es mejor vender un ri\u00f1\u00f3n o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31988023628387074, "is_candidate": true}, {"start": 2126.266, "end": 2128.388, "text": "Porque si tienen que discutir conmigo, tienen que discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29707628751129567, "is_candidate": true}, {"start": 2128.388, "end": 2130.249, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no reducimos la jornada laboral?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3373564391635938, "is_candidate": true}, {"start": 2130.249, "end": 2132.77, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no afectamos los intereses de los grandes empresarios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29058385855959534, "is_candidate": true}, {"start": 2132.77, "end": 2136.312, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no terminamos con la fuga de d\u00f3lar y un banco central pelado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28823911985558515, "is_candidate": true}, {"start": 2137.333, "end": 2139.334, "text": " con el monopolio del comercio exterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4070191900343728, "is_candidate": true}, {"start": 2139.334, "end": 2140.996, "text": "O sea, tenemos un programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.393573459224584, "is_candidate": true}, {"start": 2140.996, "end": 2142.136, "text": "No es que no tengo propuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37908360577771183, "is_candidate": true}, {"start": 2142.136, "end": 2146.079, "text": "Tengo propuestas, pero implican afectar grandes intereses y nadie quiere discutir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2837531053392146, "is_candidate": true}, {"start": 2146.079, "end": 2149.661, "text": "Porque, \u00bfpor qu\u00e9 lo va a querer discutir el frente de todos que est\u00e1 ajustando con masa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2616327693476923, "is_candidate": true}, {"start": 2149.661, "end": 2157.406, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo va a querer discutir juntos por el cambio que est\u00e1 con cuchillo y tenedor, con los colmillos crecidos, esperando c\u00f3mo le saca un nuevo zarpazo a la clase trabajadora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24652447334414107, "is_candidate": true}, {"start": 2157.406, "end": 2160.488, "text": "No, es mejor discutir con mi ley, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5845950045952868, "is_candidate": false}, {"start": 2160.488, "end": 2162.31, "text": "Reci\u00e9n dijiste la palabra mecanismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8382425946705101, "is_candidate": false}, {"start": 2162.31, "end": 2165.892, "text": "\u00bfLos pasos son un condicionante o son un proceso democratizador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9353834449590505, "is_candidate": false}, {"start": 2167.473, "end": 2168.814, "text": " Ninguna de las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4143134821095752, "is_candidate": true}, {"start": 2168.814, "end": 2174.377, "text": "Tienen cuestionamientos, por supuesto que tienen cuestionamientos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34407310605237273, "is_candidate": true}, {"start": 2174.377, "end": 2179.659, "text": "Lo principal que est\u00e1 pasando ahora es lo que est\u00e1 pasando en las provincias que empezamos por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3006145994908631, "is_candidate": true}, {"start": 2179.659, "end": 2184.101, "text": "Est\u00e1n haciendo paso o no paso seg\u00fan lo que le conviene a cada gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4098735400007726, "is_candidate": true}, {"start": 2184.101, "end": 2185.142, "text": "Eso tampoco puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47885118050313835, "is_candidate": true}, {"start": 2186.573, "end": 2192.097, "text": " chaco, salta, no me conviene, entonces levanto las PASO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2682983960284703, "is_candidate": true}, {"start": 2192.097, "end": 2193.999, "text": "Entonces ah\u00ed hay un grave problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3215315447847825, "is_candidate": true}, {"start": 2193.999, "end": 2199.303, "text": "Despu\u00e9s qu\u00e9 s\u00e9 yo, no s\u00e9, en frente de todos se est\u00e1n matando por si tiene que haber PASO, eso que lo resuelvan ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33382632214585517, "is_candidate": true}, {"start": 2199.303, "end": 2205.147, "text": "Pero creo que ah\u00ed hay una discusi\u00f3n del acomodo de los sistemas electorales seg\u00fan qui\u00e9n gobierna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2562880998924987, "is_candidate": true}, {"start": 2207.189, "end": 2209.971, "text": " Te voy a nombrar dirigentes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.847128052953712, "is_candidate": false}, {"start": 2209.971, "end": 2213.154, "text": "Definilos en una palabra o en pocas palabras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8645889682639094, "is_candidate": false}, {"start": 2213.154, "end": 2215.355, "text": "No costumbro hacerlo, as\u00ed que no creo que lo haga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44341887286507753, "is_candidate": true}, {"start": 2215.355, "end": 2217.657, "text": "No creo que lo haga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4983871298442535, "is_candidate": true}, {"start": 2217.657, "end": 2221.36, "text": "Porque no se puede definir a un dirigente pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3035839185244066, "is_candidate": true}, {"start": 2221.36, "end": 2223.161, "text": "No hago calificaciones personales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4609452212973719, "is_candidate": true}, {"start": 2223.161, "end": 2227.505, "text": "No personales, sino como pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9388654196551641, "is_candidate": false}, {"start": 2227.505, "end": 2228.926, "text": "Probemos, probemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.938468062610587, "is_candidate": false}, {"start": 2228.926, "end": 2232.148, "text": "Si quer\u00e9s probamos, pero creo que te vas a fracasar conmigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38811407737961945, "is_candidate": true}, {"start": 2232.148, "end": 2234.11, "text": "Vamos a probar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8951699376805011, "is_candidate": false}, {"start": 2234.11, "end": 2234.47, "text": "La reta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0032732260072406, "is_candidate": false}, {"start": 2236.414, "end": 2239.415, "text": " Un gobierno conservador de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29743033413026965, "is_candidate": true}, {"start": 2239.415, "end": 2240.935, "text": "Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8929502183499968, "is_candidate": false}, {"start": 2240.935, "end": 2245.956, "text": "Una persona que ha hecho de la represi\u00f3n su bandera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3320851659030355, "is_candidate": true}, {"start": 2245.956, "end": 2247.536, "text": "Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8128930256204612, "is_candidate": false}, {"start": 2247.536, "end": 2261.279, "text": "Macri, un empresario, una parte de la casta empresaria, otra de las castas, una parte de una casta empresaria que siempre se ha enriquecido en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3009135938625319, "is_candidate": true}, {"start": 2261.279, "end": 2262.92, "text": "Pase lo que pase, ellos salen bien parados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30652301599355236, "is_candidate": true}, {"start": 2266.821, "end": 2268.323, "text": " T\u00edter de la Reta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5109121203713036, "is_candidate": false}, {"start": 2268.323, "end": 2271.326, "text": "Morales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9776032431843472, "is_candidate": false}, {"start": 2271.326, "end": 2276.631, "text": "Quiere gobernar como un virrey y lo est\u00e1 logrando gracias al apoyo del PJ.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3165499949490562, "is_candidate": true}, {"start": 2276.631, "end": 2279.794, "text": "Manes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9231889626169738, "is_candidate": false}, {"start": 2279.794, "end": 2286.78, "text": "Miembro del Partido Radical y parte de la misma coalici\u00f3n que cuando gobern\u00f3 ajust\u00f3 terriblemente al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30202475322130284, "is_candidate": true}, {"start": 2286.78, "end": 2287.181, "text": "Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9813698558732479, "is_candidate": false}, {"start": 2289.289, "end": 2289.829, "text": " Carr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7152519918391602, "is_candidate": false}, {"start": 2289.829, "end": 2295.974, "text": "La se\u00f1ora de la izquierda me dec\u00eda Carr\u00edo a m\u00ed, as\u00ed que yo le podr\u00eda decir a ella, la se\u00f1ora de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37110315203670297, "is_candidate": true}, {"start": 2295.974, "end": 2297.555, "text": "Grabois.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9035741023936044, "is_candidate": false}, {"start": 2297.555, "end": 2310.363, "text": "Grabois, un l\u00edder social que se ha integrado completamente al frente de todos, que tiene un diputado como Etai Hackman, que se par\u00f3 y se fue de la Comisi\u00f3n de Presupuestos para que se apruebe el acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2206138895939409, "is_candidate": true}, {"start": 2310.363, "end": 2311.744, "text": "Eso no me lo voy a olvidar nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41589709355539806, "is_candidate": true}, {"start": 2311.744, "end": 2315.327, "text": "Renunci\u00f3 a la Comisi\u00f3n de Presupuestos para que se pueda aprobar el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31595322278946114, "is_candidate": true}, {"start": 2315.327, "end": 2315.847, "text": "Claudio Lozano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9340739009539569, "is_candidate": false}, {"start": 2318.366, "end": 2319.747, "text": " Parte del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42587154027853846, "is_candidate": true}, {"start": 2319.747, "end": 2323.308, "text": "Son todos partes de este gobierno y funcionarios de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3303910773697397, "is_candidate": true}, {"start": 2323.308, "end": 2326.689, "text": "O sea, las mismas definiciones te podr\u00eda decir para uno y para otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28666841399065934, "is_candidate": true}, {"start": 2326.689, "end": 2328.59, "text": "Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906875469307984, "is_candidate": false}, {"start": 2328.59, "end": 2330.371, "text": "Scioli estoy esperando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7363568430730189, "is_candidate": false}, {"start": 2330.371, "end": 2337.253, "text": "Algo que me dijo cuando asumi\u00f3 por primera vez de gobernador en la provincia de Buenos Aires, que me dijo que en 48 horas iba a tener la respuesta de qu\u00e9 pas\u00f3 con Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2825125815085767, "is_candidate": true}, {"start": 2337.253, "end": 2339.894, "text": "Estoy esperando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8457608672788657, "is_candidate": false}, {"start": 2339.894, "end": 2341.575, "text": "Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8716964776316023, "is_candidate": false}, {"start": 2341.575, "end": 2343.355, "text": "Parte del gobierno del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39099812995701355, "is_candidate": true}, {"start": 2343.355, "end": 2345.456, "text": "No veo cambios estructural en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35590981845726033, "is_candidate": true}, {"start": 2345.456, "end": 2347.317, "text": "\u00c9l dice que es distinto, yo no veo ninguna diferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45097211207411525, "is_candidate": true}, {"start": 2347.657, "end": 2350.92, "text": " La \u00faltima, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8701754819965041, "is_candidate": false}, {"start": 2350.92, "end": 2357.746, "text": "Una militante m\u00e1s de la izquierda, precandidata a presidenta junto con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o por el PTS en el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38531233783145546, "is_candidate": true}, {"start": 2357.746, "end": 2360.769, "text": "Y ante todo eso, una militante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30137227644788844, "is_candidate": true}, {"start": 2360.769, "end": 2369.517, "text": "Quiero transformar esta realidad de verdad y quiero pelear contra tanta resignaci\u00f3n que quieren meter en la cabeza de las mujeres, de los trabajadores, de la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24296710625526252, "is_candidate": true}, {"start": 2369.517, "end": 2371.919, "text": "Viste que pudiste responder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9193307943144806, "is_candidate": false}, {"start": 2371.919, "end": 2372.92, "text": "S\u00ed, pude responder, pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.834984246925132, "is_candidate": false}, {"start": 2373.481, "end": 2376.304, "text": " Viste, a veces es muy personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.451495098097188, "is_candidate": true}, {"start": 2376.304, "end": 2379.369, "text": "No me gusta ese tipo de calificaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35610693435024476, "is_candidate": true}, {"start": 2379.369, "end": 2381.131, "text": "Me parece que hay que calificar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4075078464656757, "is_candidate": true}, {"start": 2381.131, "end": 2382.633, "text": "Todos los que nombraste gobernaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37321166250362026, "is_candidate": true}, {"start": 2382.633, "end": 2385.337, "text": "Y est\u00e1 la luz y est\u00e1 la vista en lo que hizo cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33571718428861697, "is_candidate": true}, {"start": 2385.337, "end": 2386.398, "text": "Gracias, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9877124663969342, "is_candidate": false}, {"start": 2386.398, "end": 2387.48, "text": "Por favor, gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6011519226968001, "is_candidate": false}], "Index": 1757, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "J-ZOgxZETLw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=J-ZOgxZETLw", "title": "Myriam Bregman \u201cQue no nos pidan a la izquierda que seamos agente de la resignaci\u00f3n y el mal menor.\"", "duration": 2391.0, "view_count": 5877.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}