{"segments": [{"start": 6.161, "end": 14.428, "text": " Pero quer\u00edamos leer las palabras que nos mand\u00f3 Marta Dillon, que es la parte de este panel que estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7414412375385504, "is_candidate": false}, {"start": 14.428, "end": 21.113, "text": "Pero bueno, tuvo un inconveniente y no pudo venir, pero nos mand\u00f3 unas palabras para que leamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6895327359698903, "is_candidate": false}, {"start": 21.113, "end": 25.616, "text": "Nos manda un saludo a esta actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.853121208411839, "is_candidate": false}, {"start": 25.616, "end": 34.243, "text": "Dicen, queridas compa\u00f1eras, lamento sinceramente no poder llegar al debate, sobre todo porque hubiera sido un honor compartir mesa con Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6639561656139674, "is_candidate": false}, {"start": 34.727, "end": 39.829, "text": " compa\u00f1era quien admiro y con quien nos encontramos tantas veces en acciones y en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.804579117646433, "is_candidate": false}, {"start": 39.829, "end": 53.894, "text": "Me disculpo con todas y con todas, pero la situaci\u00f3n en el diario donde trabajo, p\u00e1gina 12, est\u00e1 delicada desde hace tiempo y ahora sabemos que adem\u00e1s hay una situaci\u00f3n m\u00e1s delicada a\u00fan en relaci\u00f3n a las colaboradoras del suplemento a las 12.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6661452108133701, "is_candidate": false}, {"start": 53.894, "end": 59.356, "text": "Como editora del suplemento, hoy necesito quedarme en la redacci\u00f3n para defender el destrabajo de mis compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8050066742095411, "is_candidate": false}, {"start": 59.356, "end": 63.018, "text": "Espero que sepan entender, pongo a consideraci\u00f3n para su lectura", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8273021019843573, "is_candidate": false}, {"start": 64.528, "end": 75.883, "text": " ni una menos del colectivo ni una menos que sacaron un documento para este 3 de junio que acaba de pasar y que ah\u00ed planteamos colectivamente preguntas y balances sobre el movimiento feminista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.770623154425063, "is_candidate": false}, {"start": 75.883, "end": 78.626, "text": "Bueno, manda fuertes saludos y abrazos a esta actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8026333229286718, "is_candidate": false}, {"start": 80.055, "end": 94.79, "text": " Bueno, esta charla la estamos convocando desde Pania Gosas en la presidencia del Centro de Estudiantes, desde la juventud del PT y compa\u00f1eros independientes de la agrupaci\u00f3n Enclava Roja, porque queremos empezar a abrir debates en la facultad sobre el movimiento de mujeres, empezar a debatir sobre las perspectivas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7127054285976764, "is_candidate": false}, {"start": 95.49, "end": 110.158, "text": " que hay en este momento, donde, bueno, venimos de una enorme movilizaci\u00f3n hace dos d\u00edas, en un nuevo y una menos, se llen\u00f3 la plaza del Congreso con los pa\u00f1uelos verdes y, bueno, vemos que tenemos una pelea muy importante la pr\u00f3xima semana, el 13, que se va a estar discutiendo en el Congreso el proyecto de ley de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7737243184453821, "is_candidate": false}, {"start": 110.794, "end": 116.138, "text": " Por eso quer\u00edamos invitar a Miriam a reflexionar sobre esto, a discutir sobre las perspectivas del movimiento de mujeres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7700407003650914, "is_candidate": false}, {"start": 116.138, "end": 128.807, "text": "Y queremos continuar esta charla que estamos empezando a hacer hoy con una serie de talleres que vamos a estar impulsando desde Manierosas, unos talleres abiertos para profundizar todos los debates que empecemos a abrir hoy en este encuentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7527694847348279, "is_candidate": false}, {"start": 128.807, "end": 131.389, "text": "As\u00ed que tambi\u00e9n queremos invitarlos a todos a participar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6818317758632311, "is_candidate": false}, {"start": 131.389, "end": 134.07, "text": "Va a estar empezando el lunes que viene a las 6 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8448596234918223, "is_candidate": false}, {"start": 134.07, "end": 139.975, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n circulando unas planillas para que todos los que est\u00e9n interesados se puedan anotar, as\u00ed tambi\u00e9n nos mantenemos en contacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7703289104412991, "is_candidate": false}, {"start": 140.695, "end": 146.079, "text": " Y bueno, as\u00ed podemos seguir profundizando todo esto que vamos a empezar a abrir hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7723798467917551, "is_candidate": false}, {"start": 146.079, "end": 147.06, "text": "Bueno, la presento a Miriam.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9006181623860221, "is_candidate": false}, {"start": 147.06, "end": 148.861, "text": "Muchos me imagino que ya la conocen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8270637306788147, "is_candidate": false}, {"start": 148.861, "end": 151.623, "text": "Ella es diputada nacional, comandanta cumplida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.863058813930171, "is_candidate": false}, {"start": 151.623, "end": 155.085, "text": "Tambi\u00e9n es legisladora cortenia por el PTSD en el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6816881955142902, "is_candidate": false}, {"start": 155.085, "end": 162.19, "text": "Y bueno, es firmante del proyecto de ley de la campa\u00f1a nacional por el derecho al aborto, o diferente, de la ocupaci\u00f3n Fanny Rozas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7448537660730783, "is_candidate": false}, {"start": 162.19, "end": 163.03, "text": "Y bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8011790659560686, "is_candidate": false}, {"start": 164.087, "end": 173.932, "text": " y gente tambi\u00e9n de CTS, de Frente Izquierda, que es el \u00fanico frente pol\u00edtico que a nivel nacional, bueno, en su totalidad, acompa\u00f1a el proyecto de ley de la campa\u00f1a nacional por el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.753277116241852, "is_candidate": false}, {"start": 173.932, "end": 176.953, "text": "Por eso, cedo la palabra sin m\u00e1s presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7853742714523819, "is_candidate": false}, {"start": 191.771, "end": 197.515, "text": " Bueno, muchas gracias, gracias a todos y a todas por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3556477401570679, "is_candidate": true}, {"start": 197.515, "end": 211.966, "text": "Es dif\u00edcil dar una charla que era entre dos y hab\u00edamos planeado entre dos, as\u00ed que tambi\u00e9n pido disculpas por Marta y como ella les puso en las l\u00edneas que nos mand\u00f3, un problema de \u00faltimo momento, as\u00ed que intentar\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27623846929578644, "is_candidate": true}, {"start": 212.708, "end": 224.279, "text": " suplir ese vac\u00edo que justo era el que hablaba antes que yo y que pens\u00e1bamos complementar un debate, pero bueno, creo que entre todos podemos hacer una buena reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34227057091943003, "is_candidate": true}, {"start": 224.279, "end": 232.007, "text": "Antes de comenzar, quiero decir que est\u00e1n presentes los compa\u00f1eros de La Garganta Poderosa, que aqu\u00ed me han tra\u00eddo la \u00faltima revista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3672656096366952, "is_candidate": true}, {"start": 235.52, "end": 264.41, "text": " Y tambi\u00e9n que por ah\u00ed est\u00e1n mis compa\u00f1eros del IPS con el \u00faltimo libro de Andrea Datri, Celeste Murillo y Ana S\u00e1nchez, que es luchadora, una reedici\u00f3n de luchadoras, as\u00ed que para todas las que les guste lo que pensamos las feministas socialistas del PTS, sepan que hay compa\u00f1eras que dedican mucho tiempo a estudiar, a escribir, a pensar, a reflexionar y sacar conclusiones de c\u00f3mo las mujeres nos liberamos de toda forma de opresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3124417643728329, "is_candidate": true}, {"start": 267.219, "end": 270.721, "text": " Y bueno, \u00bfpor d\u00f3nde empezar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869147589911618, "is_candidate": true}, {"start": 270.721, "end": 275.485, "text": "Es dif\u00edcil porque los acotencimientos est\u00e1n sucediendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3765315198506235, "is_candidate": true}, {"start": 275.485, "end": 283.67, "text": "Reci\u00e9n hablaba con mis compa\u00f1eras, con Brenda, con Guadalupe, y bueno, estamos en el medio de una gran discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38728496884422814, "is_candidate": true}, {"start": 283.67, "end": 286.012, "text": "Entonces, lo m\u00e1s importante para las mujeres", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.512335910499873, "is_candidate": false}, {"start": 286.892, "end": 308.56, "text": " para todos y todas es comenzar reflexionando en qu\u00e9 marco se desarrollan los acontecimientos, se desarrolla la discusi\u00f3n por la ley del aborto en la Argentina, las enormes movilizaciones que vimos, porque lo primero que tenemos que decir es que desde hace un tiempo, desde hace dos o tres a\u00f1os, el movimiento de mujeres irrumpi\u00f3 de nuevo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31936663205860805, "is_candidate": true}, {"start": 309.52, "end": 312.541, "text": " en todo el mundo, no solo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4012988263530023, "is_candidate": true}, {"start": 312.541, "end": 328.468, "text": "Vimos enormes movilizaciones, algunas por defender derechos ya conquistados, otras por conquistar nuevos, en Polonia, en Francia, en Inglaterra, bueno, habr\u00e1n visto hace unos d\u00edas la votaci\u00f3n alrededor del derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26360789997198386, "is_candidate": true}, {"start": 328.468, "end": 335.131, "text": "Francia, Polonia, no me acuerdo qu\u00e9 pa\u00edses nombr\u00e9, pero bueno, en muchos lugares vemos eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3835905577362022, "is_candidate": true}, {"start": 335.131, "end": 337.532, "text": "Y tambi\u00e9n en Argentina, en Argentina las mujeres", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5609952663355134, "is_candidate": false}, {"start": 338.268, "end": 351.573, "text": " Salimos a la calle aquel 3 de junio del 2015 al grito de ni una menos, viva, nos queremos y creo no equivocarme si digo que nada fue igual desde aquel momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37247603316107103, "is_candidate": true}, {"start": 351.573, "end": 365.597, "text": "Nada fue igual, no solo porque despu\u00e9s vinieron enormes movilizaciones, porque despu\u00e9s vino el paro del 19 de octubre que mis compa\u00f1eras obreras, trabajadoras del PTS tambi\u00e9n impulsaron en numerosos lugares de trabajo, no solo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29709921449577525, "is_candidate": true}, {"start": 367.466, "end": 385.78, "text": " por esos hechos m\u00e1s grandes, sino porque creo que algo cambi\u00f3, algo cambi\u00f3 en nosotras, algo cambi\u00f3 en los varones que nos acompa\u00f1an en esta pelea, y desde aquel momento me resuena a la cabeza esa frase que dice, las pibas no nos callamos m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31264933411742857, "is_candidate": true}, {"start": 385.78, "end": 390.043, "text": "Y que quiere decir muchas cosas a la vez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4883208520062855, "is_candidate": true}, {"start": 390.043, "end": 391.744, "text": "Muchos actos que antes...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4889782860471936, "is_candidate": true}, {"start": 393.089, "end": 399.92, "text": " se toleraban, se permit\u00edan, comenzaron a cambiar, las mujeres comenzaron a levantar la voz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35670318483929975, "is_candidate": true}, {"start": 399.92, "end": 404.767, "text": "Creo que el 3 de junio es un quiebre no solo en la masividad, sino que inici\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4989027285062321, "is_candidate": true}, {"start": 405.878, "end": 409.222, "text": " m\u00faltiples debates, m\u00faltiples debates que todav\u00eda est\u00e1n en curso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4670559236795617, "is_candidate": true}, {"start": 409.222, "end": 424.761, "text": "Por eso, a veces si quieren respuestas r\u00e1pidas, si quieren tener las respuestas a todo, me parece que lo m\u00e1s importante que tenemos que iniciar, y por eso es bueno lo que dec\u00eda Brenda reci\u00e9n, de que anuncia que se van a hacer talleres a partir de este lunes, es iniciar una gran reflexi\u00f3n colectiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.346746530170045, "is_candidate": true}, {"start": 426.44, "end": 435.226, "text": " porque los debates comienzan a estar en curso, renacen viejos debates del movimiento de mujeres y eso me parece lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30271279803836015, "is_candidate": true}, {"start": 435.226, "end": 455.72, "text": "En los \u00faltimos d\u00edas tuvimos, en las \u00faltimas semanas, la enorme movilizaci\u00f3n del 8 de marzo, esta \u00faltima semana los pa\u00f1uelazos en distintas provincias, el de Mendoza, el de Rosario, completamente masivos, incluso en algunas ciudades del interior donde siempre se dijo, uy, qu\u00e9 ciudad reaccionaria, cu\u00e1nto peso tiene la iglesia, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30885756406692244, "is_candidate": true}, {"start": 456.613, "end": 460.735, "text": " una marea verde, maravillosamente las recorri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4577959985444374, "is_candidate": true}, {"start": 460.735, "end": 469.238, "text": "Entonces, para iniciar ese debate, para continuar, volvemos a los talleres que van a hacer mis compa\u00f1eras de Panerosa en la facultad, estamos aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4059274488648771, "is_candidate": true}, {"start": 469.238, "end": 478.702, "text": "Creo que una primera reflexi\u00f3n es que hay un punto de inflexi\u00f3n pol\u00edtico en lo que fueron las manifestaciones del 14 y el 18 de diciembre alrededor de la reforma previsional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4216070606232366, "is_candidate": true}, {"start": 479.776, "end": 500.126, "text": " Creo que sin ese quiebre que recibi\u00f3 el gobierno nacional que ven\u00eda embalentonado de ganar las elecciones en octubre, que cre\u00eda que pod\u00eda avanzar con todo, que hablaba de terminar con el gradualismo en el ajuste, de seguir ajustando de a poquito y pasar a un plan mucho m\u00e1s ofensivo contra las masas, contra los trabajadores, los sectores populares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2958708562181299, "is_candidate": true}, {"start": 500.846, "end": 504.668, "text": " ser\u00eda impensado que hoy estemos discutiendo la ley de aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4177177251509072, "is_candidate": true}, {"start": 504.668, "end": 516.032, "text": "Porque esas movilizaciones no habr\u00e1n logrado tirar abajo la reforma previsional, pero fueron un gran cuestionamiento al gobierno de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2654599619146847, "is_candidate": true}, {"start": 516.032, "end": 524.115, "text": "El gobierno de Mauricio Macri sac\u00f3 la conclusi\u00f3n que deb\u00eda habilitar la discusi\u00f3n del aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3553769266607253, "is_candidate": true}, {"start": 524.994, "end": 537.982, "text": " para tratar de ganar una base social, para tratar de ganar consenso, esto hay que decirlo con todas las letras, no es como se dijo por ah\u00ed que es el feminista menos pensado, sino que es el oportunista m\u00e1s esperado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30751607176874296, "is_candidate": true}, {"start": 537.982, "end": 544.747, "text": "Porque ley\u00f3 la situaci\u00f3n pol\u00edtica, leyeron las encuestas, leyeron los focos brutos y dijeron algo tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39303368365647695, "is_candidate": true}, {"start": 545.467, "end": 549.19, "text": " Tampoco que Duran Barba tiene todas sus ideas muy novedosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40803347741180995, "is_candidate": true}, {"start": 549.19, "end": 557.696, "text": "Esto ya lo hizo Obama en el a\u00f1o 2011, cuando le daban bastante bajo a la secuestro, anotaba una ca\u00edda y quer\u00eda pelear la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41683803355750126, "is_candidate": true}, {"start": 557.696, "end": 562.74, "text": "Arm\u00f3 una serie de focus group en Estados Unidos y decidi\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5228561681461852, "is_candidate": false}, {"start": 563.422, "end": 565.844, "text": " lanzar tres cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46698403929978216, "is_candidate": true}, {"start": 565.844, "end": 567.346, "text": "Una, el matrimonio igualitario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.563975526354505, "is_candidate": false}, {"start": 567.346, "end": 572.49, "text": "Otra, hablar sobre los derechos de los hijos de los inmigrantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3929334833823791, "is_candidate": true}, {"start": 572.49, "end": 584.822, "text": "Y la tercera, hablar de los ataques sexuales en los campus universitarios, que era algo que todo un sector del feminismo denunciaba en Estados Unidos, pero que hasta ese momento no ten\u00eda la trascendencia que luego tuvo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3444975811160459, "is_candidate": true}, {"start": 585.828, "end": 595.653, "text": " a partir de esta pol\u00edtica que se da Obama, que como les dec\u00eda, no s\u00e9 si Macri se copi\u00f3 o piensan igual, pero creo que es bastante parecido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3451549565843428, "is_candidate": true}, {"start": 595.653, "end": 602.556, "text": "Y no quiero ser tan pol\u00e9mica como para decir que el aborto es el FMI, como dijo el padre Pepe, pero s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41608802876697815, "is_candidate": true}, {"start": 607.039, "end": 616.523, "text": " que s\u00ed quiero decir que nosotras no nos confundimos y que sabemos que el imperialismo, que las clases dominantes, que sus partidos hacen demagogia con nuestros derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35114457405515787, "is_candidate": true}, {"start": 616.523, "end": 629.228, "text": "Y eso las mujeres lo tenemos que tener muy claro, porque la principal funci\u00f3n que tienen estas pol\u00edticas que ellos lanzan es que no podamos identificar enemigos y aliados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3528606377523926, "is_candidate": true}, {"start": 630.219, "end": 639.683, "text": " Por eso nosotros, siempre nosotras, tenemos que volver a ese punto de la discusi\u00f3n, qui\u00e9nes son nuestros aliados y qui\u00e9nes son nuestros enemigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3226508767853701, "is_candidate": true}, {"start": 639.683, "end": 652.688, "text": "Y esta pol\u00edtica, si bien obviamente existi\u00f3 siempre, el imperialismo la agudiz\u00f3 despu\u00e9s de lo que fueron los procesos revolucionarios en los a\u00f1os 70 en diversos pa\u00edses, donde se preocup\u00f3 especialmente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3628759332862278, "is_candidate": true}, {"start": 653.328, "end": 664.652, "text": " porque las luchas fueran aisladas, que hubiesen movimientos que pelean por sus derechos, pero que ninguno se unifique con otro y que ninguno cuestione este sistema de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44598688380086415, "is_candidate": true}, {"start": 664.652, "end": 675.337, "text": "Entonces, te permiten incluso hasta cuestionar el neoliberalismo, pero nunca cuestionar la base del sistema capitalista que le da sustentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3248387451553204, "is_candidate": true}, {"start": 675.337, "end": 678.598, "text": "Y en esta etapa neoliberal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5221604923885386, "is_candidate": false}, {"start": 679.582, "end": 700.723, "text": " Lo que se intent\u00f3 hacer con el movimiento de mujeres es institucionalizarlo, cooptarlo, encorsetarlo, crear decenas de ONGs que supuestamente pelean por nuestros derechos, pero como les dec\u00eda, siempre, siempre con el l\u00edmite de que nunca se nos ocurra a las mujeres no solo terminar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32957453345458954, "is_candidate": true}, {"start": 701.403, "end": 714.993, "text": " con la violencia machista, no s\u00f3lo pelear por la paridad salarial, sino plantearnos profundamente, cuestionar este sistema capitalista que es el gran sost\u00e9n del patriarcado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32063053776935224, "is_candidate": true}, {"start": 714.993, "end": 722.859, "text": "Ese es el enorme l\u00edmite que tienen, por eso si ustedes empiezan a reflexionar esto, ver\u00e1n como esa reflexi\u00f3n no aparece, esa reflexi\u00f3n no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4066192517250853, "is_candidate": true}, {"start": 723.679, "end": 744.05, "text": " porque se muestra, se intenta mostrar desde los a\u00f1os 80, como periodo hist\u00f3rico m\u00e1s general, se intenta mostrar que el \u00fanico sistema posible que tenemos las mujeres es la democracia burguesa e ir peleando por peque\u00f1as reformas paulatinas y con mucha paciencia es todo lo que nos queda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31153021753835364, "is_candidate": true}, {"start": 744.05, "end": 752.575, "text": "As\u00ed que esa es una de las reflexiones que queremos iniciar hoy, por supuesto que no la vamos a agotar, es un debate en s\u00ed mismo, pero quer\u00eda empezar por ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37912231876275826, "is_candidate": true}, {"start": 753.215, "end": 777.254, "text": " porque me parece que es uno de los grandes temas que tiene que quedar planteado para los pr\u00f3ximos talleres, para los pr\u00f3ximos debates, porque llegamos a hechos tan aberrantes, pol\u00edticamente tan aberrantes, como las \u00faltimas elecciones de Estados Unidos, donde para enfrentar al mis\u00f3gino, machista, indudablemente cavern\u00edcola de Trump, dec\u00edan que hab\u00eda que votar a Hillary Clinton.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33535273679485933, "is_candidate": true}, {"start": 777.254, "end": 782.478, "text": "Y Hillary Clinton despleg\u00f3 una demagogia enorme, enorme hacia las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43283876634154017, "is_candidate": true}, {"start": 783.268, "end": 785.95, "text": " diciendo que con ella se iba a romper el techo de cristal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5009166292328302, "is_candidate": false}, {"start": 785.95, "end": 787.672, "text": "\u00bfY qui\u00e9n es Hillary Clinton?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6897109048338104, "is_candidate": false}, {"start": 787.672, "end": 799.843, "text": "Hillary Clinton es la mano guerrerista de Estados Unidos, una mujer que no le tiembla el pulso en ordenar bombardeos, saqueos, hambrunas, en la que mueren cada d\u00eda mujeres, ni\u00f1os y ni\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3567321331030825, "is_candidate": true}, {"start": 799.843, "end": 806.549, "text": "Entonces, por eso es tan importante que esta reflexi\u00f3n que las mujeres hemos iniciado, la debemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45985488512696493, "is_candidate": true}, {"start": 808.015, "end": 809.476, "text": " a este terreno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6102829540531071, "is_candidate": false}, {"start": 809.476, "end": 820.02, "text": "Perd\u00f3n, pido perd\u00f3n por adelantado por mi voz, que mientras contin\u00fae la humedad en la ciudad de Buenos Aires, va a seguir en este estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3690474662064963, "is_candidate": true}, {"start": 820.02, "end": 835.647, "text": "Y los mecanismos con los que intentan limar todo el poder de nuestra lucha, todo el poder que las mujeres podemos desarrollar para cuestionar la opresi\u00f3n, para cuestionar el machismo y el patriarcado, tienen distintos mecanismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3808949750819086, "is_candidate": true}, {"start": 836.169, "end": 856.76, "text": " Yo solo los voy a mencionar, pero hay uno primero que es otorgar concesiones, incluso libertades democr\u00e1ticas, otorgar concesiones a algunas leyes, como puede ser en un determinado momento el matrimonio igualitario, algo que pas\u00f3 durante el gobierno anterior,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30998993136976283, "is_candidate": true}, {"start": 858.331, "end": 867.196, "text": " Pero como les dec\u00eda antes, eso sin que se cambien de conjunto las condiciones estructurales en las que vivimos millones de mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34494642725181, "is_candidate": true}, {"start": 867.196, "end": 878.623, "text": "Porque mientras en algunos pa\u00edses se dan estos luchos formales, tambi\u00e9n avanzan pasos agigantados a nivel mundial, y de eso no est\u00e1 exenta la Argentina, lo que se ha dado a llamar la feminizaci\u00f3n de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2527109231912984, "is_candidate": true}, {"start": 878.623, "end": 883.486, "text": "Es decir, que las mujeres son las m\u00e1s pobres entre los pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4949732870633615, "is_candidate": true}, {"start": 884.042, "end": 905.218, "text": " Y esto es importante reflexionarlo, porque en un momento de ataque, de crisis econ\u00f3mica mundial, donde el capitalismo ya arrastra una crisis de hace varios a\u00f1os, es impensado pensar que como en una isla o en un barquito, las mujeres podemos pelear, por ejemplo, por la paridad salarial, que es otra de las discusiones que hoy est\u00e1 en el Congreso Nacional y que tambi\u00e9n Mauricio Macri,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.264697160878148, "is_candidate": true}, {"start": 905.874, "end": 920.041, "text": " instal\u00f3 con bastante demagogia, porque qu\u00e9 paridad podemos hablar cuando cada d\u00eda quedan familias enteras en la calle, de qu\u00e9 paridad salarial, cuando aumenta el d\u00f3lar y se eval\u00faa el valor del salario en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30238201106224605, "is_candidate": true}, {"start": 920.041, "end": 932.328, "text": "Entonces todos esos son debates que nosotros queremos iniciar y que no lo podemos fragmentar, porque de m\u00ednima ser\u00eda ingenuo pensar que se pueden pensar esas cosas en forma aislada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31946618434852536, "is_candidate": true}, {"start": 933.01, "end": 946.484, "text": " Hay otros mecanismos, como lo que ha dado en llamarse el punitivismo, que consiste en pensar que las mujeres vamos a resolver todos nuestros problemas aguantando las penas en el c\u00f3digo penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2981861646864393, "is_candidate": true}, {"start": 947.295, "end": 952.981, "text": " Que, claro, nosotros estamos de acuerdo que el femicidio tenga una pena especial y que sea la m\u00e1s grave del c\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31040756755837273, "is_candidate": true}, {"start": 952.981, "end": 954.723, "text": "No estoy diciendo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5675653215032233, "is_candidate": false}, {"start": 954.723, "end": 963.933, "text": "Lo que estoy diciendo es que cuando eso se transforma en la \u00fanica estrategia pol\u00edtica, lo que quieren las clases dominantes es fortalecer el aparato represivo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2871973531474531, "is_candidate": true}, {"start": 963.933, "end": 967.958, "text": "Y esto tampoco es una exclusividad del movimiento de mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42808097616264873, "is_candidate": true}, {"start": 967.958, "end": 968.799, "text": "Cuando ustedes ven", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9430486558847151, "is_candidate": false}, {"start": 969.534, "end": 976.44, "text": " la cantidad de propaganda que se hace contra los pibes, c\u00f3mo se criminaliza la pobreza, es parte de este mismo fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3622939838189907, "is_candidate": true}, {"start": 976.44, "end": 996.216, "text": "Es de buscar un chivo orpeatorio que genera en la juventud, la juventud de las barreadas populares, para no cuestionar cu\u00e1l es el verdadero origen del crecimiento del delito, porque el delito, como ya es popular en Argentina, el gran delito organizado o regenteado por las mismas fuerzas de seguridad, como ocurre con la trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2645888924615054, "is_candidate": true}, {"start": 997.237, "end": 1005.424, "text": " Entonces, el punitivismo en s\u00ed mismo, adoptado como \u00fanica estrategia pol\u00edtica, termina en esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33753648004110726, "is_candidate": true}, {"start": 1005.424, "end": 1025.519, "text": "Me gust\u00f3 mucho una frase de mi compa\u00f1era Andrea Aratri, que el otro d\u00eda pon\u00eda en una nota en la izquierda diario, que ella dec\u00eda que en el \u00faltimo periodo lo privado pas\u00f3 a ser p\u00fablico, es decir, estas denuncias que las mujeres antes reservaban y que a lo sumo le contaban a una amiga o un familiar, ahora se hacen p\u00fablicas, las denuncias de acoso, las denuncias de violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32234116680335834, "is_candidate": true}, {"start": 1026.059, "end": 1046.163, "text": " pero que eso no quiere decir todav\u00eda que sean pol\u00edticas, que lo que tenemos que pelear nosotros es por elevar todas y cada uno de esos agravios, de esas denuncias que hacemos al terreno pol\u00edtico, que verdaderamente que podamos sentar en el banquillo de los acusados sea el patriarcado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3040670085007111, "is_candidate": true}, {"start": 1046.163, "end": 1054.285, "text": "Y esto tambi\u00e9n tiene su contracara, que es otro de los temas que seguramente tratar\u00e1n en los talleres,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31404868816795317, "is_candidate": true}, {"start": 1054.773, "end": 1056.234, "text": " que es la venganza individual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4469184341768003, "is_candidate": true}, {"start": 1056.234, "end": 1071.062, "text": "La venganza individual adoptada como \u00fanica estrategia pol\u00edtica puede llevar a lo mismo, a pensar que los culpables o los responsables son individuos y no pensar en todo un sistema de opresi\u00f3n y de explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30373273359839603, "is_candidate": true}, {"start": 1071.062, "end": 1081.148, "text": "As\u00ed que estos son algunos de los temas que atraviesan, que nos atraviesan y en el cual, en el contexto en el cual", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37689378621575775, "is_candidate": true}, {"start": 1081.664, "end": 1087.427, "text": " se da el debate por el derecho al aborto legal, seguro y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4614051513964895, "is_candidate": true}, {"start": 1087.427, "end": 1104.318, "text": "Tal vez yo solo lo enuncie, pero creo que es importante que lo reflexionemos porque el gobierno de Mauricio Macri de la Argentina no est\u00e1 exenta de este contexto y de esta utilizaci\u00f3n pol\u00edtica que mencion\u00e1bamos antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3473348689619624, "is_candidate": true}, {"start": 1104.318, "end": 1107.78, "text": "Porque en este mismo contexto donde se discute, como les dec\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5011384839580867, "is_candidate": false}, {"start": 1109.002, "end": 1129.729, "text": " en las comisiones de trabajo del Congreso Nacional, de la C\u00e1mara de Diputados, del Senado, la reforma laboral y dem\u00e1s, la paridad, el propio derecho al aborto, que va a haber una reuni\u00f3n ma\u00f1ana, otra reuni\u00f3n el martes para ver si obtiene dictamen, el mi\u00e9rcoles que viene, 13 de junio, se tratar\u00eda en el recinto, se da en un amplio...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27267081651584435, "is_candidate": true}, {"start": 1132.11, "end": 1138.016, "text": " en una amplia situaci\u00f3n de ataque de conjunto a los derechos de los trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4402377269319544, "is_candidate": true}, {"start": 1138.016, "end": 1149.047, "text": "Entonces, creo que el otro d\u00eda me fui con una... Esto es una experiencia personal, pero la quer\u00eda compartir con ustedes porque el otro d\u00eda me fui con una sensaci\u00f3n rara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29356698801992853, "is_candidate": true}, {"start": 1149.047, "end": 1151.83, "text": "Yo me expuse la semana pasada, el \u00faltimo d\u00eda del debate 31D,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40926576181006624, "is_candidate": true}, {"start": 1153.724, "end": 1164.752, "text": " en mayo, que se cerr\u00f3, fue la \u00faltima audiencia de debate p\u00fablica antes de que empiecen a sancionar los diputados, la C\u00e1mara de Diputados por el Derecho al Aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28737238124706765, "is_candidate": true}, {"start": 1164.752, "end": 1174.84, "text": "Y me impresion\u00f3 mucho, porque yo no hace tanto que fui diputada nacional, estaban algunas de las mismas personas que hab\u00edan estado cuando yo estaba, c\u00f3mo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3563475000244256, "is_candidate": true}, {"start": 1177.21, "end": 1179.972, "text": " cal\u00f3 tan profundo esta demagogia gubernamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.405532268091084, "is_candidate": true}, {"start": 1179.972, "end": 1195.004, "text": "Y ve\u00eda a una diputada de Jujuy, que yo me acuerdo por sus terribles intervenciones reclamando la prisi\u00f3n, la c\u00e1rcel, la deportaci\u00f3n y la cadena perpetua para Milagro Sala,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.394534892141583, "is_candidate": true}, {"start": 1196.149, "end": 1198.711, "text": " c\u00f3mo elogiaba al presidente Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.479957200916708, "is_candidate": true}, {"start": 1198.711, "end": 1209.059, "text": "Ellos decambiemos y dec\u00edan que bien Macri que habilit\u00f3 que ac\u00e1 se disputa el aborto y muchos sectores muy afines pol\u00edticamente a Milagrosana le aplaud\u00edan o rabiaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36115905331971143, "is_candidate": true}, {"start": 1210.984, "end": 1225.496, "text": " Entonces me parece, yo he propuesto como ejemplo, yo no me identifico ni con un sector ni con el otro, pero me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n c\u00f3mo estos cortes transversales logran hacernos parecer que todas peleamos por lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37127728114964276, "is_candidate": true}, {"start": 1225.496, "end": 1226.296, "text": "\u00bfVieron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7430226404329141, "is_candidate": false}, {"start": 1226.296, "end": 1238.866, "text": "Al final el feminista menos pensado habilit\u00f3 la discusi\u00f3n del aborto y todos pensamos lo mismo y como en un viaje de egresados nos aplaudimos, nos tiramos papelitos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4688085885733495, "is_candidate": true}, {"start": 1241.098, "end": 1244.56, "text": " Ac\u00e1 hay un sector de gente que comenta y todo, pero usted no lo ve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5115287045266477, "is_candidate": false}, {"start": 1244.56, "end": 1249.302, "text": "Son unas compa\u00f1eras que est\u00e1n ac\u00e1 abajo, despu\u00e9s les vamos a acercar el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7140556204065656, "is_candidate": false}, {"start": 1249.302, "end": 1254.685, "text": "Porque ellas van comentando lo que yo digo, pero usted no escucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5089128145972146, "is_candidate": false}, {"start": 1254.685, "end": 1264.93, "text": "No, y me parece importante, les quer\u00eda decir, denunciar esto, porque nosotros tambi\u00e9n denunciamos bajo el gobierno anterior de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner que a pesar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3292648276400497, "is_candidate": true}, {"start": 1265.509, "end": 1277.951, "text": " de que presid\u00eda el pa\u00eds una mujer nos negaba el derecho al aborto y cada a\u00f1o mor\u00edan cientos de mujeres y otras tantas quedaban con lesiones permanentes en su salud por abortos clandestinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2759535500734466, "is_candidate": true}, {"start": 1278.729, "end": 1300.271, "text": " porque a la par de que en ese gobierno se sancionaron leyes como la de matrimonio igualitario, la de violencia de g\u00e9nero, no se pon\u00eda un solo peso para verdaderamente construir refugio, para que las mujeres que tienen que irse de su hogar cuenten r\u00e1pidamente con una vivienda, para resolver todos esos problemas que siguieron tan vigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3137166870785929, "is_candidate": true}, {"start": 1300.271, "end": 1301.252, "text": "Entonces, con la misma", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.590471461871414, "is_candidate": false}, {"start": 1301.952, "end": 1330.331, "text": " autoridad de haber peleado y no habernos callado nunca y siempre habernos puesto del lado de los intereses de las mujeres y los intereses populares, denunciamos ahora esa misma demagogia que se intenta hacer para decirnos que confiando en el Congreso Nacional y en los diputados y diputadas que est\u00e1n all\u00ed adentro y en la ronca parlamentaria, vamos a conseguir pac\u00edficamente el derecho al aborto legal, seguro y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2777487854185341, "is_candidate": true}, {"start": 1331.357, "end": 1334.438, "text": " Yo les vengo a decir, lamentablemente, lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6018647644944246, "is_candidate": false}, {"start": 1334.438, "end": 1342.382, "text": "Les vengo a decir que el derecho al aborto est\u00e1 en riesgo, que los n\u00fameros son muy, muy parejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4857631380958981, "is_candidate": true}, {"start": 1342.382, "end": 1355.207, "text": "Al d\u00eda de hoy, con cada uno que habl\u00e1s, te dice 140, 145, son todos n\u00fameros as\u00ed, muy, muy parejitos, muy parecidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45041157047846003, "is_candidate": true}, {"start": 1355.207, "end": 1358.768, "text": "A veces sube un poquito uno, a veces sube un poquito el otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4856933425315747, "is_candidate": true}, {"start": 1358.768, "end": 1360.249, "text": "Y aqu\u00ed, como se imaginar\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.524122174571341, "is_candidate": false}, {"start": 1361.161, "end": 1372.144, "text": " Lamento decirles, no jueguen a las profundas convicciones, porque como bien dijo Brenda, el \u00fanico frente pol\u00edtico que tiene su plataforma electoral, el derecho al aborto, es el frente de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3388429686491543, "is_candidate": true}, {"start": 1372.144, "end": 1386.148, "text": "En este momento es casi un secreto a voces que los gobernadores grandes, aliados de la jerarqu\u00eda de la Iglesia Cat\u00f3lica, est\u00e1n llamando a los diputados y est\u00e1n en un verdadero plan canje con los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2751220529380187, "is_candidate": true}, {"start": 1386.854, "end": 1390.236, "text": " Es decir, como sucede en tantas leyes, se canjea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5853125388312879, "is_candidate": false}, {"start": 1390.236, "end": 1392.757, "text": "Si yo voto esto, vos qu\u00e9 me das.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5067326468147576, "is_candidate": false}, {"start": 1392.757, "end": 1402.661, "text": "Entonces los gobernadores, y eso lo he visto yo misma, empiezan a llamar a la madrugada a los diputados y le dicen vot\u00e1 tal cosa porque yo ya negoci\u00e9, que a cambio consigo tal otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3783611998689944, "is_candidate": true}, {"start": 1402.661, "end": 1409.064, "text": "Entonces me parece m\u00e1s importante que nunca discutir por qu\u00e9 nosotras decimos que tenemos que estar movilizadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46681100369462547, "is_candidate": true}, {"start": 1409.224, "end": 1423.782, "text": " Movilizadas es movilizadas, es desarrollar una fuerza imparable, que el 13 salga desde las facultades, que salga desde los colegios secundarios, que salga desde los lugares de trabajo para que verdaderamente tengan que votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35151352766290767, "is_candidate": true}, {"start": 1425.413, "end": 1427.535, "text": " a favor de nuestro derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44636459641222936, "is_candidate": true}, {"start": 1427.535, "end": 1445.314, "text": "Ustedes habr\u00e1n visto, que es otra de las cosas que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de todo el debate, que los diputados o senadores que dicen que cambiaron su posesi\u00f3n, no dicen que cambiaron de su posesi\u00f3n porque no fueron a escuchar a todos los que hablamos ah\u00ed, la mayor\u00eda de los que dicen que cambiaron su posesi\u00f3n y ahora votan a favor es porque sus hijos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3123774701084532, "is_candidate": true}, {"start": 1446.65, "end": 1448.692, "text": " les dijeron que tienen que votar a favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4489367205288083, "is_candidate": true}, {"start": 1448.692, "end": 1449.613, "text": "Eso es maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5630329196009544, "is_candidate": false}, {"start": 1449.613, "end": 1466.633, "text": "Eso es lo mejor que nos pod\u00eda pasar, que haya una juventud que se rebelde contra los mandatos de su familia, de la iglesia y de todos los que le quieren poner una bota en la cabeza y que le digan a sus padres, m\u00e1s vale que votes a favor porque si no en casa te agarramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30433457969449407, "is_candidate": true}, {"start": 1467.273, "end": 1482.766, "text": " Creo que es important\u00edsimo eso y que eso es lo que tenemos que pensar de cara al 13 de junio, que de cara al 13 de junio tenemos que pensar c\u00f3mo verdaderamente hacemos una movilizaci\u00f3n lo suficientemente poderosa para eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3945496588741527, "is_candidate": true}, {"start": 1482.766, "end": 1489.351, "text": "Y si logramos que atraviese la puerta de la C\u00e1mara de Diputados, ni les cuento lo que viene despu\u00e9s que es el Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43102075911458204, "is_candidate": true}, {"start": 1490.507, "end": 1507.66, "text": " Habr\u00e1n visto, porque los senadores \u00faltimamente est\u00e1n un poco m\u00e1s a la luz, salen a la luz, senadores como Carlos Menem, o sea, hay que tener fe para confiar nuestros derechos en Menem, Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31956532770183443, "is_candidate": true}, {"start": 1507.66, "end": 1519.749, "text": "Creo que eso es importante, que esta movilizaci\u00f3n que empezamos de cara al 13, tiene que continuar verdaderamente como un proceso de movilizaci\u00f3n en todos los lugares de trabajo y de estudio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3142529921987032, "is_candidate": true}, {"start": 1521.28, "end": 1530.344, "text": " para llegar al Senado con la mayor fuerza posible, para que no puedan decir que no, para que no nos puedan negar nuestro derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2911567122555345, "is_candidate": true}, {"start": 1530.344, "end": 1545.092, "text": "Porque lo que dec\u00eda antes del momento de crisis que vive el pa\u00eds, tambi\u00e9n eso indica que solo con grandes luchas en el medio de un gobierno ajustador que viene a atacar, que es parte de una serie de gobiernos de derecha que han surgido en el mundo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.333424797782791, "is_candidate": true}, {"start": 1545.834, "end": 1572.439, "text": " nos va a conceder graciosamente un derecho como el derecho al aborto legal, seguro y gratuito, con todas esas condiciones, que sea legal, que sea seguro lo que nos proveen y que sea gratuito, porque esa es otra, no quiero abrir otra ventana, pero es una de las grandes discusiones, c\u00f3mo vamos a conseguir que sea gratuito, que lo cubran las obras sociales y que verdaderamente todas las mujeres puedan acceder igualitariamente a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2537088605153426, "is_candidate": true}, {"start": 1574.467, "end": 1583.054, "text": " As\u00ed creo que tenemos que comenzar a pensar c\u00f3mo nos organizamos, c\u00f3mo nos planteamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2929011686837566, "is_candidate": true}, {"start": 1583.054, "end": 1603.611, "text": "Y en este movimiento vivo, como les dec\u00eda antes, este movimiento que reci\u00e9n empieza, hay otra reflexi\u00f3n que les quer\u00eda dejar antes de abrir para que puedan hablar ustedes tambi\u00e9n y contar sus impresiones, sus opiniones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26895069969363306, "is_candidate": true}, {"start": 1604.957, "end": 1608.419, "text": " Y es un ejemplo que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5370896723279539, "is_candidate": false}, {"start": 1608.419, "end": 1630.715, "text": "No s\u00e9 si todos lo recuerdan, tiene un mes, dos meses, cuando los guardab\u00edas de la ciudad de Mar del Plata, de los guardab\u00edas de la costa, estaban reclamando y se baj\u00f3 Vidal de un auto y ella sola, empoderada, con dos patrulleros atr\u00e1s y tres patobitas que la rodeaban,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34276110410493466, "is_candidate": true}, {"start": 1631.937, "end": 1637.118, "text": " Pero cada cual se empodera como puede, dicen ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7321798483695348, "is_candidate": false}, {"start": 1637.118, "end": 1656.784, "text": "Ella sola y empoderada fue y los enfrent\u00f3 y se meti\u00f3 en el medio de la movilizaci\u00f3n y les dijo, no les voy a pagar nada porque yo con la plata de la provincia hago lo que quiero, o algo as\u00ed les debo haber dicho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4201641784536855, "is_candidate": true}, {"start": 1656.784, "end": 1659.665, "text": "S\u00ed, todos nos re\u00edmos, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5228341967233352, "is_candidate": false}, {"start": 1661.857, "end": 1676.602, "text": " consigui\u00f3 muchas adhesiones, incluso de referentes de otras fuerzas pol\u00edticas, de kirchnerismo, de otras fuerzas pol\u00edticas que dec\u00edan, qu\u00e9 valiente, una mujer sola que gobierna la mayor, la m\u00e1s grande provincia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620422293802211, "is_candidate": true}, {"start": 1676.602, "end": 1685.905, "text": "Bueno, y ah\u00ed, yo como ese ejemplo podr\u00eda poner un mont\u00f3n m\u00e1s, podr\u00eda poner los ejemplos de mis compa\u00f1eras de PepsiCo, mis compa\u00f1eros de PepsiCo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37922664733423606, "is_candidate": true}, {"start": 1687.875, "end": 1703.446, "text": " que el 19 de octubre, cuando se llam\u00f3 el primer paro internacional de mujeres, ellos iban juntos a las asambleas con las compa\u00f1eras a plantear que hab\u00eda que parar la f\u00e1brica contra la violencia machista y la que los persegu\u00eda, los sancionaba y los amenazaba con despedir a una gerente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35941777023279997, "is_candidate": true}, {"start": 1708.134, "end": 1728.151, "text": " ejemplo de esos, pero ah\u00ed tambi\u00e9n hay parte de un debate, porque otra de las operaciones es separar g\u00e9nero y clase, g\u00e9nero de clase social, y en eso que ellos separan creo que es lo que nosotros tenemos que unir para verdaderamente lograr que nuestra pelea pueda triunfar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31528615282904726, "is_candidate": true}, {"start": 1728.151, "end": 1733.176, "text": "Nosotras decimos que somos orgullosamente feministas socialistas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4456635517063421, "is_candidate": true}, {"start": 1733.78, "end": 1750.389, "text": " Y cuando decimos eso, lo que queremos decir es que no separamos esa pelea, que no separamos la pelea contra todo tipo de opresi\u00f3n, contra la violencia machista, contra la opresi\u00f3n que sufrimos las mujeres, de la pelea por terminar con la explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3164988645146505, "is_candidate": true}, {"start": 1750.389, "end": 1761.896, "text": "Porque si hoy les hablaba de que ten\u00edamos que identificar bien cu\u00e1les eran nuestros enemigos, creo que otra gran tarea que tiene este movimiento de mujeres es identificar qui\u00e9nes son nuestros aliados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29306884666838073, "is_candidate": true}, {"start": 1762.546, "end": 1773.83, "text": " porque claro que no queremos que nos maten, que vamos a pelear contra la violencia machista, que no queremos morir por abortos clandestinos, que queremos paridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27246931223944837, "is_candidate": true}, {"start": 1773.83, "end": 1786.474, "text": "Ustedes saben que yo fui una de las que pele\u00f3 much\u00edsimo cuando fui diputada nacional por la paridad en las listas electorales, porque es una cosa elemental que mujeres y hombres podamos tener la misma representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.285033171133415, "is_candidate": true}, {"start": 1788.564, "end": 1791.166, "text": " Pero no es eso lo \u00fanico que queremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3552753754261214, "is_candidate": true}, {"start": 1791.166, "end": 1797.211, "text": "Nosotros queremos liberar a las mujeres de todo tipo de opresi\u00f3n, de todo tipo de explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35288932842164433, "is_candidate": true}, {"start": 1797.211, "end": 1810.161, "text": "Por eso, lo peor que podemos hacer es dejar que nos haga perder ese horizonte, que nos digan que las mujeres solo tenemos que pelear contra cada una de estas cosas en forma parcializada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3093218578567791, "is_candidate": true}, {"start": 1810.161, "end": 1811.862, "text": "Nosotras, desde Pani Rosas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5368068159923768, "is_candidate": false}, {"start": 1812.947, "end": 1824.655, "text": " Estamos convencidas de lo contrario, que no vamos a terminar con la opresi\u00f3n hacia las mujeres, a gays, lesbianas, trans, si no terminamos con la sociedad de explotaci\u00f3n capitalista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29391976963236843, "is_candidate": true}, {"start": 1824.655, "end": 1834.883, "text": "Y que la clase trabajadora tampoco va a terminar con la explotaci\u00f3n si no se organiza en com\u00fan con el conjunto de los oprimidos, con todos, con todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3380386862571141, "is_candidate": true}, {"start": 1836.184, "end": 1840.128, "text": " mujeres que somos la mayor\u00eda de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3988016071619871, "is_candidate": true}, {"start": 1840.128, "end": 1847.894, "text": "Porque si se me permite un par\u00e9ntesis, otra cosa m\u00e1s hist\u00f3rica que hay que tener en cuenta, es la enorme feminizaci\u00f3n de la fuerza de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3894985060994741, "is_candidate": true}, {"start": 1847.894, "end": 1855.821, "text": "La clase trabajadora hoy no tiene nada que ver con aquella clase trabajadora del fin del siglo XIX, donde era mayoritariamente masculina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3309046486358759, "is_candidate": true}, {"start": 1855.821, "end": 1861.747, "text": "Hoy tambi\u00e9n se habla de este otro fen\u00f3meno, que es la feminizaci\u00f3n de la fuerza de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3712152535871083, "is_candidate": true}, {"start": 1863.769, "end": 1884.005, "text": " Nosotras que sabemos identificar a nuestros aliados, estamos orgullosas, muy orgullosas, como les dec\u00eda reci\u00e9n, de esos compa\u00f1eros como los de PepsiCo que hoy siguen peleando todav\u00eda en la calle contra una empresa que cerr\u00f3 y los dej\u00f3 dando una pelea contra la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30219888152787155, "is_candidate": true}, {"start": 1884.005, "end": 1888.129, "text": "Bueno, ustedes habr\u00e1n visto el a\u00f1o pasado, fue una pelea feroz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40479941546667364, "is_candidate": true}, {"start": 1888.129, "end": 1892.412, "text": "Que ellos pelean todos los d\u00edas, no solo por puestos de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3406641003512675, "is_candidate": true}, {"start": 1893.677, "end": 1908.376, "text": " mayor salario por recuperar los sindicatos de manos de la burocracia sindical, sino que ellos pelean todos los d\u00edas como militantes revolucionarios por erradicar tambi\u00e9n de la clase trabajadora el machismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2891533459927488, "is_candidate": true}, {"start": 1908.874, "end": 1916.322, "text": " por erradicar de la clase trabajadora tambi\u00e9n los prejuicios que las clases dominantes, que la burocracia sindical ponen en \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28587272198799896, "is_candidate": true}, {"start": 1916.322, "end": 1928.334, "text": "Porque entre tantas divisiones que hay en la clase trabajadora para mantener la dominaci\u00f3n, como siempre denunciamos, la divisi\u00f3n entre trabajadores efectivos, trabajadores contratados, tantas otras tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29128546993078686, "is_candidate": true}, {"start": 1929.821, "end": 1932.182, "text": " de juicios que intentan dividirnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3890573357591237, "is_candidate": true}, {"start": 1932.182, "end": 1955.808, "text": "Y hay dos hermosos ejemplos que siempre vale la pena recordar o que a m\u00ed me emocionaron mucho, uno de ellos particularmente que es el de los trabajadores de la Comisi\u00f3n Interna de Donnelly, y esa gr\u00e1fica que est\u00e1 ubicada en la zona norte del Gran Buenos Aires, en Gar\u00edn, que soy una de sus abogadas, hoy es una cooperativa, una empresa recuperada, y ellos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2802447275114126, "is_candidate": true}, {"start": 1958.626, "end": 1965.471, "text": " Se descubrieron, se dieron cuenta, supieron que una de sus compa\u00f1eras era trans.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4599587798770616, "is_candidate": true}, {"start": 1965.471, "end": 1977.8, "text": "Fueron a hablar con ella y le preguntaron qu\u00e9 pasaba y le dijo, lo que pasa es que yo necesitaba trabajo, por eso vengo a trabajar vestida de hombre, pero yo soy mujer, yo soy una chica trans.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47224015416639986, "is_candidate": true}, {"start": 1977.8, "end": 1986.367, "text": "Y en vez de discriminar, re\u00edrse, hacer chistes est\u00fapidos como se hacen tantas veces en la tele, ellos fueron a hablar con la empresa y le exigieron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34692529934443916, "is_candidate": true}, {"start": 1986.909, "end": 1998.319, "text": " que ten\u00edan un vestuario especial para ella, para que se pueda cambiar tranquila, para que tengan los mismos derechos que ten\u00edan ellos, porque no hab\u00eda vestuario para mujeres en la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3330984869932916, "is_candidate": true}, {"start": 1998.319, "end": 2011.25, "text": "Entonces esos peque\u00f1os gestos, nosotros tenemos que hacer que recorran el mundo, porque tambi\u00e9n en la clase trabajadora, en los sectores populares, tenemos que pelear contra esos prejuicios que nos imponen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26391081006765127, "is_candidate": true}, {"start": 2013.012, "end": 2014.733, "text": " para dividirnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.673366221326092, "is_candidate": false}, {"start": 2014.733, "end": 2036.869, "text": "Y el otro ejemplo, y pocos ejemplos dif\u00edciles, f\u00e1bricas grandes, con patronales fuertes, que tienen todo el poder, imag\u00ednense que Donne les dijo un d\u00eda para otro, yo ac\u00e1 me voy, porque los fondos buitres decidieron en 2014 que hab\u00eda que abandonar a Argentina en medio de una corrida, se fueron de un d\u00eda para otro, pero un d\u00eda para otro que cuando entraron los trabajadores a la f\u00e1brica estaba el sapo del gerente todav\u00eda ah\u00ed, la computadora abierta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2962724808453975, "is_candidate": true}, {"start": 2038.183, "end": 2048.69, "text": " Ese fondo que manejaba la empresa Donnelly, BlackRock, es uno de los que organiz\u00f3 la \u00faltima fuga de capitales con las DEVACS hace 15, 20 d\u00edas que produjeron la devaluaci\u00f3n de peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29136608763896577, "is_candidate": true}, {"start": 2048.69, "end": 2059.536, "text": "Miren si esa gente no tiene poder, miren si no son valiosos esos compa\u00f1eros que se organizaron para dar esa pelea, verdaderamente luchando contra toda forma de opresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3178583332823627, "is_candidate": true}, {"start": 2059.536, "end": 2065.28, "text": "Y el otro ejemplo que les dec\u00eda, tambi\u00e9n tiene un tiempo de los trabajadores y trabajadoras de Kraft,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4144936042296873, "is_candidate": true}, {"start": 2066.613, "end": 2074.702, "text": " que ante el acoso que denunci\u00f3 una trabajadora, que fue y le dijo a la patronal que alg\u00fan supervisor la acosaba, \u00bfqu\u00e9 hizo la patronal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36583477617099747, "is_candidate": true}, {"start": 2074.702, "end": 2075.643, "text": "La suspendi\u00f3 a ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7088242669850678, "is_candidate": false}, {"start": 2075.643, "end": 2087.897, "text": "Y los trabajadores pararon la f\u00e1brica en defensa de esa trabajadora, para que la suspendiera no sea ella, sino que sea el acosador, que el que sea castigado y no ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3688637567661245, "is_candidate": true}, {"start": 2088.695, "end": 2098.059, "text": " Estos ejemplos son maravillosos porque despu\u00e9s escuchamos c\u00f3mo la burocracia sindical le enferma la cabeza a los trabajadores diciendo que ahora no se puede pelear, que no es el momento, que el paro se construye.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2868507717985743, "is_candidate": true}, {"start": 2098.059, "end": 2106.443, "text": "Y esa frase es que todo el que tenga un trabajo en una comisi\u00f3n interna y un sindicato habr\u00e1 escuchado 255 veces en el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3318908124227544, "is_candidate": true}, {"start": 2106.443, "end": 2114.727, "text": "Bueno, miren c\u00f3mo con organizaci\u00f3n y conciencia de clase se pueden conseguir ejemplos maravillosos como...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36539222740482935, "is_candidate": true}, {"start": 2115.854, "end": 2135.131, "text": " Por eso nosotros decimos que somos feministas, que somos socialistas y que creemos que tenemos que unir nuestra lucha a la lucha de la clase trabajadora porque por el lugar que ocupa la producci\u00f3n puede desarticular de ra\u00edz este sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29604471109229713, "is_candidate": true}, {"start": 2135.131, "end": 2142.317, "text": "Creo que esos son uno de los tantos temas que no se van a agotar en este debate, pero que s\u00ed yo los invito, las invito,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32488360045550524, "is_candidate": true}, {"start": 2142.995, "end": 2148.519, "text": " para que sigamos profundizando, porque esta no es una pelea del futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29714364614232913, "is_candidate": true}, {"start": 2148.519, "end": 2152.621, "text": "Por eso yo lo plante\u00e9 junto con la pelea por el aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47764199659413, "is_candidate": true}, {"start": 2152.621, "end": 2171.294, "text": "Es una pelea que tenemos ahora por conseguir y por construir una corriente de militantes potentes, una agrupaci\u00f3n como Pan y Rosas que ve estas peleas, que difunda estos ejemplos, que pelee por m\u00e1s trabajadoras y trabajadores, por m\u00e1s estudiantes y estudiantas que tengan esa solidaridad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32711709821016555, "is_candidate": true}, {"start": 2173.203, "end": 2174.564, "text": " es lo que tenemos que hacer hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5366901422507736, "is_candidate": false}, {"start": 2174.564, "end": 2184.769, "text": "No es una tarea para alg\u00fan d\u00eda ver cuando me reciba, cuando termine la facultad o termine lo que estoy haciendo, ver c\u00f3mo empiezo a construir eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3414338039286665, "is_candidate": true}, {"start": 2184.769, "end": 2197.795, "text": "Me parece que es la militancia m\u00e1s apasionante que podemos tener, la vida m\u00e1s apasionante que podemos tener y los invitamos a compartirla con nosotros y con nosotras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2645132243737893, "is_candidate": true}, {"start": 2198.433, "end": 2203.853, "text": " Tenemos una gran cita este 13 de junio, por lo que les dec\u00eda, porque la pelea est\u00e1 muy ajustada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4592873998525495, "is_candidate": true}, {"start": 2204.747, "end": 2223.792, "text": " porque tenemos que desarrollar una enorme fuerza, porque hoy ya la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados estaba llamando a todos los jefes de bloque para ponerse de acuerdo y organizar c\u00f3mo va a ser la movilizaci\u00f3n del 13, es decir, no sea cosa que esto se ponga feo, se llene de gente y haya muchos que quieran luchar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33519915123277555, "is_candidate": true}, {"start": 2223.792, "end": 2229.194, "text": "Entonces, como tenemos tantas cosas en contra, lo que tenemos a favor es la organizaci\u00f3n y la lucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43239958804456735, "is_candidate": true}, {"start": 2230.765, "end": 2252.316, "text": " Y eso es lo que tenemos que pensar, tenemos una primera cita y una cita un poco m\u00e1s larga, que es la de construir esa organizaci\u00f3n que pelee por todo esto que venimos hablando, que pelee por terminar con la opresi\u00f3n, pero tambi\u00e9n contra toda forma de explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26502463686940214, "is_candidate": true}, {"start": 2252.316, "end": 2255.958, "text": "Bueno, yo dejo ac\u00e1, les agradezco mucho la atenci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.56617439467134, "is_candidate": false}, {"start": 2258.149, "end": 2264.231, "text": " Todas las reflexiones que quieran hacer, todo lo que ustedes quieran decir, preguntar, est\u00e1 abierto el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3170481984429169, "is_candidate": true}, {"start": 2264.231, "end": 2267.432, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.839690290073599, "is_candidate": false}, {"start": 2267.432, "end": 2278.656, "text": "Bueno, ahora quer\u00edamos abrir a reflexiones o inquietudes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7661987506055419, "is_candidate": false}, {"start": 2278.656, "end": 2284.077, "text": "Me parece important\u00edsimo lo que dice la compa\u00f1era, porque no s\u00e9 si todos escucharon, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.274821860980477, "is_candidate": true}, {"start": 2287.369, "end": 2289.49, "text": " Creo que es una de las grandes consignas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4506152050067955, "is_candidate": true}, {"start": 2289.49, "end": 2294.712, "text": "Bueno, Pani Rosa lo tiene como una de sus consignas centrales, la separaci\u00f3n de la Iglesia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2817436834243656, "is_candidate": true}, {"start": 2294.712, "end": 2299.294, "text": "Y a veces puede sonar como algo muy abstracto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4182291909136113, "is_candidate": true}, {"start": 2299.294, "end": 2301.676, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa o qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39912428817715795, "is_candidate": true}, {"start": 2301.676, "end": 2307.178, "text": "Quiere decir, primero y ante todo, que la Iglesia no decida m\u00e1s por nosotras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32902343171873083, "is_candidate": true}, {"start": 2307.178, "end": 2314.202, "text": "Que la Iglesia nunca m\u00e1s vuelva a decidir por nosotras y que tengamos autonom\u00eda en nuestros cuerpos y que decidamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30780264518941647, "is_candidate": true}, {"start": 2315.905, "end": 2342.547, "text": " seamos nosotras mismas, pero tambi\u00e9n separaci\u00f3n de la iglesia del Estado tiene otras connotaciones, porque la iglesia cat\u00f3lica fundamentalmente tiene much\u00edsima injerencia en la educaci\u00f3n en la Argentina, pero no solamente por la educaci\u00f3n privada, los millonarios subsidios que tiene, que el Estado paga gran parte de los sueldos de todos sus integrantes, sino porque tambi\u00e9n tiene una enorme injerencia en la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2306608451229829, "is_candidate": true}, {"start": 2343.439, "end": 2352.193, "text": " Y la ley de normaci\u00f3n sexual no se puede terminar de implementar o se ha implementado tampoco por la enorme injerencia que tiene la Iglesia Cat\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27671048686629784, "is_candidate": true}, {"start": 2352.193, "end": 2353.555, "text": "Hay provincias...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45136468212459, "is_candidate": true}, {"start": 2354.889, "end": 2360.51, "text": " como Salta, que era m\u00e1s conocida, pero Mujuy, por ejemplo, de educaci\u00f3n religiosa obligatoria en la escuela p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3369102488141269, "is_candidate": true}, {"start": 2360.51, "end": 2365.471, "text": "La mayor parte de las escuelas p\u00fablicas tienen educaci\u00f3n religiosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44850515183102047, "is_candidate": true}, {"start": 2365.471, "end": 2377.174, "text": "Entonces, me parece muy bien lo que aporta la compa\u00f1era y en la izquierda diario encontrar\u00e1n varias notas que hemos escrito, tambi\u00e9n como la dictadura militar se encarg\u00f3 de reforzar esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35925272962049326, "is_candidate": true}, {"start": 2377.174, "end": 2384.376, "text": "La dictadura militar, muy consciente de que ten\u00eda que haber una batalla cultural, como se dice ahora, se encarg\u00f3 de reforzar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3356414610238526, "is_candidate": true}, {"start": 2384.957, "end": 2406.932, "text": " mucho la ligaz\u00f3n entre la Iglesia y el Estado, no s\u00f3lo porque la Iglesia bendec\u00eda a los aviones que despu\u00e9s tiraban al mar a las detenidas desaparecidas, sino porque tambi\u00e9n fue metiendo distintos lazos, centralmente en la educaci\u00f3n, pero en muchos \u00e1mbitos m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3163537773378724, "is_candidate": true}, {"start": 2407.602, "end": 2411.583, "text": " donde la Iglesia pas\u00f3 a tener un gran poder de decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34678762769461746, "is_candidate": true}, {"start": 2411.583, "end": 2415.404, "text": "Y eso es lo que estamos viendo en los \u00faltimos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48768071403838287, "is_candidate": true}, {"start": 2415.404, "end": 2425.907, "text": "Porque nadie le cuestiona su religi\u00f3n, cada cual en forma privada puede ejercer la religi\u00f3n que se le ocurra, como se le ocurra, y decidir sobre su cuerpo como se le ocurra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35519016215062726, "is_candidate": true}, {"start": 2425.907, "end": 2427.427, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien lo que dice la compa\u00f1era?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.632185526494975, "is_candidate": false}, {"start": 2427.427, "end": 2433.089, "text": "Porque nosotros lo que decimos es que la Iglesia no tenga nada que ver con las decisiones de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36215735595616216, "is_candidate": true}, {"start": 2433.089, "end": 2434.589, "text": "Y si hay algo que es primero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5559333077560742, "is_candidate": false}, {"start": 2435.189, "end": 2442.855, "text": " El derecho al aborto es una discusi\u00f3n de salud p\u00fablica para que no haya m\u00e1s muertas por aborto clandestino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33600753516863036, "is_candidate": true}, {"start": 2442.855, "end": 2448.88, "text": "Mir\u00e1, es uno de los modos centrales, porque es muy dif\u00edcil pensarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34528208375121183, "is_candidate": true}, {"start": 2448.88, "end": 2455.745, "text": "Es dif\u00edcil... Yo defiendo la posesi\u00f3n del proyecto original de la campa\u00f1a nacional de derecho al aborto, en que soy firmante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33913963765603716, "is_candidate": true}, {"start": 2455.745, "end": 2459.408, "text": "Es uno de los puntos que hoy, hace un ratito, se estaba intentando modificar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3772513004639586, "is_candidate": true}, {"start": 2460.441, "end": 2467.383, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la dificultad extra que tiene el problema de ir con autorizaci\u00f3n de padres, doctor y dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.356093903881069, "is_candidate": true}, {"start": 2467.383, "end": 2479.726, "text": "Que cuando uno ve la mayor parte del embarazo adolescente, no se produce, como puede aparecer en los casos m\u00e1s resonantes o televisivos, porque una chica fue violada en la calle,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28152469667686186, "is_candidate": true}, {"start": 2481.496, "end": 2489.542, "text": " En general son embarazos que surgen de relaciones muy cercanas, porque fue abusada por un familiar, por alguien muy cercano a la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3525274465344578, "is_candidate": true}, {"start": 2489.542, "end": 2494.906, "text": "Entonces, ponerle requisitos extras es una complejidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3805455959228554, "is_candidate": true}, {"start": 2494.906, "end": 2498.549, "text": "Ahora, es uno de los puntos que m\u00e1s reticencia ha tenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42055934780547233, "is_candidate": true}, {"start": 2498.549, "end": 2498.949, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359655569099108, "is_candidate": false}, {"start": 2498.949, "end": 2500.57, "text": "Porque de eso no se habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5042352949214943, "is_candidate": false}, {"start": 2500.57, "end": 2504.653, "text": "O sea, no se habla abiertamente de cu\u00e1l es el origen de la mayor parte de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3555923840389469, "is_candidate": true}, {"start": 2506.374, "end": 2512.639, "text": " de parazo adolescente, de d\u00f3nde provienen la mayor parte de los abusos, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3413558000395699, "is_candidate": true}, {"start": 2512.639, "end": 2533.573, "text": "Es una discusi\u00f3n dif\u00edcil, pero nosotros tenemos una postura tomada que no s\u00e9 si alguien quiere buscar el proyecto, lo buscamos y lo leemos literalmente como dicen, pero nosotros defendemos el proyecto original de la campa\u00f1a, porque ese proyecto fue trabajado durante muchos a\u00f1os, de hecho se fue reescribiendo, pens\u00e1 que se present\u00f3 7 veces, o sea, cada 2 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3271002843811107, "is_candidate": true}, {"start": 2534.674, "end": 2553.585, "text": " se fue reescribiendo, ampliando, buscando legislaci\u00f3n comparada, viendo c\u00f3mo eran otros pa\u00edses, y creemos que no es un capricho defender el proyecto de la campa\u00f1a nacional por el derecho al aborto, es la consecuencia de haber pensado en cada uno de los art\u00edculos cu\u00e1l es lo mejor para los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32570136897153046, "is_candidate": true}, {"start": 2553.585, "end": 2559.749, "text": "Otro de los temas que tambi\u00e9n me adelanto, se estaba pensando hoy,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3659320391657457, "is_candidate": true}, {"start": 2565.233, "end": 2565.513, "text": " los ocho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8870031390442515, "is_candidate": false}, {"start": 2565.513, "end": 2581.299, "text": "Si la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo debe practicarse a una persona adolescente entre los 13 y 16 a\u00f1os de edad, se presume que cuenta con aptitud y madurez suficiente para decidir la pr\u00e1ctica y prestar el debido consentimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34146457989852175, "is_candidate": true}, {"start": 2581.299, "end": 2587.062, "text": "O sea, hay una presunci\u00f3n de que ese chico o chica tiene capacidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40857175320141825, "is_candidate": true}, {"start": 2588.563, "end": 2606.344, "text": " para hacerlo, adem\u00e1s hay otra contradicci\u00f3n, que muchos de los diputados, senadores, que ahora dicen qu\u00e9 barbaridad tienen trabajo infantil en sus campos, esto habr\u00eda que pensarlo un poquito m\u00e1s arriba, de lo que dicen que los pibas de esa edad no pueden decidir sobre su cuerpo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30066886066168497, "is_candidate": true}, {"start": 2607.765, "end": 2609.626, "text": " Claro, y despu\u00e9s piden... Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45292136118448145, "is_candidate": true}, {"start": 2609.626, "end": 2610.527, "text": "Gracias, Brenda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5475413414566326, "is_candidate": false}, {"start": 2610.527, "end": 2615.79, "text": "Son los mismos que despu\u00e9s piden bajar la edad de imputabilidad para darle ca\u00edda al perpetuo un pibe de 13 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.483615134245875, "is_candidate": true}, {"start": 2615.79, "end": 2619.112, "text": "O sea que habr\u00eda que hacer un cuadro comparativo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41322111093919256, "is_candidate": true}, {"start": 2619.112, "end": 2623.775, "text": "\u00bfDe qui\u00e9nes son los personajes que dicen que no pueden decidir los chicos de 13 a 16?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3990092132041718, "is_candidate": true}, {"start": 2623.775, "end": 2630.298, "text": "Y por otro lado, \u00bfqu\u00e9 otro tipo de medidas proponen para esos chicos como, por ejemplo, la baja edad de imputabilidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2711259173217322, "is_candidate": true}, {"start": 2630.298, "end": 2631.119, "text": "As\u00ed que es eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7580018432178293, "is_candidate": false}, {"start": 2631.119, "end": 2634.541, "text": "Me parece que es un debate dif\u00edcil que oculta otros tantos debates", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5333676969218153, "is_candidate": false}, {"start": 2635.621, "end": 2648.894, "text": " que habr\u00eda que dar, y que yo defiendo la postura de ese, ah, una cosa m\u00e1s, si va a agregar lo que vos dec\u00eds, es que tambi\u00e9n otro de los art\u00edculos, no casualmente, que se est\u00e1 discutiendo agregar, es el de la objeci\u00f3n de conciencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.338279803707072, "is_candidate": true}, {"start": 2648.894, "end": 2655.281, "text": "Porque all\u00ed es donde el lobby de los sectores m\u00e1s reaccionarios piensa actuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.455540538599592, "is_candidate": true}, {"start": 2655.794, "end": 2669.317, "text": " y piensa, si no puedo lograr pararlo en el Congreso, har\u00e9 que en los hospitales y en los lugares de cada lugar del interior y de todo el pa\u00eds, a obligar a los m\u00e9dicos a ejercer una presi\u00f3n suficiente para que los m\u00e9dicos digan, soy objetor de consulta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32361979345261394, "is_candidate": true}, {"start": 2673.888, "end": 2696.184, "text": " y que hay un hospital en 70, 80 kil\u00f3metros a la redonda, s\u00ed, 80 kil\u00f3metros como m\u00ednimo, con muy pocos m\u00e9dicos, con cada vez menos m\u00e9dicos, que si se firma el acuerdo con el FMI sabemos que se va a reducir el dinero para salud p\u00fablica, entonces si vos dej\u00e1s que todos puedan decir que son objetores de conciencia y no pones en el Estado la carga de garantizar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24832872526265892, "is_candidate": true}, {"start": 2696.681, "end": 2704.384, "text": " que haya m\u00e9dicos que cumplan con la pr\u00e1ctica del aborto, realmente est\u00e1s negando el derecho por v\u00eda de los hechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465441120057894, "is_candidate": true}, {"start": 2704.384, "end": 2715.367, "text": "As\u00ed que esos dos, me olvido de uno que no me acuerdo ahora cu\u00e1l es, pero esos dos son dos grandes, los dos grandes n\u00facleos que se est\u00e1n discutiendo ahora cuando ustedes vean en la tele, que dicen se re\u00fanen las comisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.341366248610388, "is_candidate": true}, {"start": 2715.367, "end": 2720.509, "text": "Bueno, es esto, estos temas son los que se est\u00e1n debatiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6141086136985796, "is_candidate": false}, {"start": 2720.509, "end": 2725.551, "text": "Por lo que planteaba la primer compa\u00f1era que habl\u00f3, tenemos claro que la pelea es de la calle,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4559385803210346, "is_candidate": true}, {"start": 2726.203, "end": 2728.684, "text": " La espera de contrarreforma previsional la dimos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5748792590604828, "is_candidate": false}, {"start": 2728.684, "end": 2733.606, "text": "Tengo tres causas penales junto con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o por haberme parado delante de la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3784450476215194, "is_candidate": true}, {"start": 2733.606, "end": 2751.333, "text": "Estoy confiada porque me tom\u00f3 un juez bonad\u00edo, que como todo lo mismo sabe, es fuente de toda raz\u00f3n y justicia y seguro que va a decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5991345423916046, "is_candidate": false}, {"start": 2752.21, "end": 2768.816, "text": " S\u00ed, y bueno, dos que nos hicieron conmigo gente particular que fue a denunciar a otros diputados y despu\u00e9s la Ministra de Seguridad tambi\u00e9n nos inici\u00f3 una donde dicen, entre otras cosas, en mi caso, que me agarraba de los polic\u00edas cuando se llevaban gente detenida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33050019455419355, "is_candidate": true}, {"start": 2768.816, "end": 2772.417, "text": "Vos sos una loca, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7808844460068731, "is_candidate": false}, {"start": 2772.417, "end": 2776.058, "text": "Pero bueno, as\u00ed que tenemos claro que la pelea es en la calle y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4639571541206624, "is_candidate": true}, {"start": 2778.562, "end": 2791.339, "text": " que el Congreso Nacional es el lugar donde nosotros denunciamos y planteamos la movilizaci\u00f3n interparlamentaria, que es lo que dije desde que empec\u00e9 a hablar hasta que termin\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33788259209727745, "is_candidate": true}, {"start": 2791.339, "end": 2795.044, "text": "Pero creo que por todas las dem\u00e1s preguntas que hac\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35749983060717183, "is_candidate": true}, {"start": 2796.211, "end": 2805.074, "text": " Yo no toqu\u00e9, capaz que lo dije muy al pasar, pero est\u00e1 bueno que se buscan estos temas porque creo que as\u00ed sirven para organizar los talleres y todos los debates posteriores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32682031945306356, "is_candidate": true}, {"start": 2805.074, "end": 2823.641, "text": "En un contexto, en el sistema capitalista en general, en la democracia burguesa en general, pero en un contexto de ajuste, de crisis econ\u00f3mica, mucho m\u00e1s cualquier derecho que consigamos va a tener un car\u00e1cter ef\u00edmero y lo vamos a tener que defender y para que se efectivice lo vamos a tener que pelear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2701949222330243, "is_candidate": true}, {"start": 2823.641, "end": 2824.962, "text": "Me parece bueno el ejemplo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6061586713440994, "is_candidate": false}, {"start": 2826.169, "end": 2841.033, "text": " que era la compa\u00f1era que habl\u00f3 de Italia, porque incluso que est\u00e9 en la ley o la ESI, aunque est\u00e9 en la ley, es dificil\u00edsimo despu\u00e9s que se aplique y que se aplique como se debe, y que se aplique respetando la diversidad de g\u00e9nero y todo lo que dec\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3008439601888907, "is_candidate": true}, {"start": 2841.033, "end": 2845.474, "text": "No quiero contestar cada cosa puntual, pero me parece que es importante por eso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4188997590017042, "is_candidate": true}, {"start": 2845.834, "end": 2858.108, "text": " No solo discutir la ley de aborto, y eso intent\u00e9, no s\u00e9 si lo logr\u00e9, pero lo que intent\u00e9, sino m\u00e1s c\u00f3mo es la mec\u00e1nica con la cual nos planteamos cada pelea por parcial que sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2765632388760346, "is_candidate": true}, {"start": 2858.108, "end": 2863.014, "text": "Ahora, por lo que se dec\u00eda tambi\u00e9n ac\u00e1, yo por eso no le saco el cuerpo a ninguna pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3625435261864368, "is_candidate": true}, {"start": 2863.014, "end": 2863.475, "text": "A ninguna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.840811047636344, "is_candidate": false}, {"start": 2864.213, "end": 2867.394, "text": " Ni a la reforma previsional, ni a la pelea por la paridad de g\u00e9nero en las listas electorales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3127321601752473, "is_candidate": true}, {"start": 2867.394, "end": 2867.814, "text": "Ninguna pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7620701956492762, "is_candidate": false}, {"start": 2867.814, "end": 2870.656, "text": "Porque cada pelea que las mujeres ganamos, eso aumenta la moral de lucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4053971872183939, "is_candidate": true}, {"start": 2879.926, "end": 2891.414, "text": " Porque cada pelea que nosotros ganamos, por m\u00ednima que sea que sirva para que padezcamos un poco menos la cantidad de barbarias que nos impone el capitalismo, vali\u00f3 la pena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2813992860402613, "is_candidate": true}, {"start": 2891.414, "end": 2895.557, "text": "Entonces, a veces creo que lo que cuesta es al rev\u00e9s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38000832367030946, "is_candidate": true}, {"start": 2895.557, "end": 2900.761, "text": "Es pensar c\u00f3mo no nos detenemos en todas y cada una de las peque\u00f1as peleas y nos planteamos una pelea mayor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4051476936272931, "is_candidate": true}, {"start": 2901.121, "end": 2911.419, "text": " por cambiar este sistema de ra\u00edz, por terminar con toda forma de opresi\u00f3n y explotaci\u00f3n, pero nunca, nunca nos van a ver sacado del cuerpo a ninguna pelea, por chiquitita que sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25661596609064474, "is_candidate": true}, {"start": 2911.419, "end": 2911.76, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.897163011371112, "is_candidate": false}], "Index": 1815, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "jGgMGGM7OII", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jGgMGGM7OII", "title": "Myriam Bregman en #Filo. Desaf\u00edos y perspectivas del movimiento de mujeres", "duration": 2927.0, "view_count": 607.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}