{"segments": [{"start": 11.292, "end": 13.875, "text": " Y ac\u00e1 estamos una vez m\u00e1s, pa\u00eds, a las 7 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8746910336421958, "is_candidate": false}, {"start": 13.875, "end": 21.866, "text": "Para que sepas, encontr\u00e1ndonos hasta las 9 de la noche con toda la informaci\u00f3n, la situaci\u00f3n, la cosa pasa por la calle hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9093904856756858, "is_candidate": false}, {"start": 21.866, "end": 25.79, "text": "Pobres en la calle y los n\u00fameros coinciden con la calle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8713657397997028, "is_candidate": false}, {"start": 25.79, "end": 27.112, "text": "Pobres en los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9434633438679619, "is_candidate": false}, {"start": 27.112, "end": 27.573, "text": "Marce Pagano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8954166740686142, "is_candidate": false}, {"start": 27.773, "end": 29.594, "text": " Claro, Edi, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7064615948373922, "is_candidate": false}, {"start": 29.594, "end": 45.686, "text": "Hoy el INDEC dio a conocer una estad\u00edstica oficial que aunque muestra cierta reducci\u00f3n en realidad y en rigor, que en un ratito vamos a analizar con los n\u00fameros de la pandemia, la pobreza sigue estando en niveles que son preocupantes, niveles que alcanzan al 37,3% de la poblaci\u00f3n y en el d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49079765258810026, "is_candidate": true}, {"start": 49.068, "end": 64.869, "text": " que esta estad\u00edstica oficial se desnuda y se da a conocer, foto de diciembre del a\u00f1o 2021, a campes y manifestaciones en todo el microcentro porte\u00f1o pidiendo que, programas sociales que asistan a la gente, planes sociales que est\u00e9n a la par", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4820268885516048, "is_candidate": true}, {"start": 65.289, "end": 68.915, "text": " del alza inflacionario, que la remarcaci\u00f3n de precios en alimento es constante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5445302332208177, "is_candidate": false}, {"start": 68.915, "end": 70.777, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 dicen los manifestantes?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6427569727299539, "is_candidate": false}, {"start": 70.777, "end": 74.523, "text": "\u00bfQu\u00e9 dicen los que hoy est\u00e1n haciendo este acampe, los piqueteros?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5092036869429896, "is_candidate": false}, {"start": 74.523, "end": 79.951, "text": "Por m\u00e1s ayuda que haya, esa ayuda no alcanza para sacar a la gente de la indigencia y la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6026667276220281, "is_candidate": false}, {"start": 80.247, "end": 101.391, "text": " Y justo en el momento en que hace dos semanas atr\u00e1s, o un poquito menos, el ministro de Desarrollo Social, Juanchi Zabaleta, anunci\u00f3 oficialmente que el gobierno corta la entrega de nuevos planes sociales que, por un lado, est\u00e1n, como dice Marcela, atrasados con respecto a la inflaci\u00f3n, y por otro lado, quedaron congelados ah\u00ed y no hay m\u00e1s gente que se incorpore a ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8426890877256112, "is_candidate": false}, {"start": 101.391, "end": 104.772, "text": "Con remarcaciones de precios que perseveran, as\u00ed est\u00e1 la calle.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.589460639809336, "is_candidate": false}, {"start": 104.772, "end": 106.252, "text": "La calle manifestando, reclamando, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6515430480859266, "is_candidate": false}, {"start": 106.252, "end": 108.893, "text": "M\u00e1s ayuda del Estado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6149832901647198, "is_candidate": false}, {"start": 108.893, "end": 109.513, "text": "Vamos a mirarlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6998851946337055, "is_candidate": false}, {"start": 110.43, "end": 112.34, "text": " Estamos ah\u00ed en la calle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9507426571108384, "is_candidate": false}, {"start": 113.843, "end": 115.104, "text": " Esto est\u00e1 pasando ahora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7017561450763905, "is_candidate": false}, {"start": 115.104, "end": 115.985, "text": "Ahora mismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.884135688934598, "is_candidate": false}, {"start": 115.985, "end": 126.113, "text": "Desde muy temprano distintas organizaciones sociales se fueron concentrando alrededor del Ministerio de Desarrollo Social y por supuesto han tomado las arterias principales de acceso al microcentro porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5434047851122785, "is_candidate": false}, {"start": 126.113, "end": 140.224, "text": "La 9 de julio un caos, acampe total, intransitable, dificultades incluso en lo que es, lo que hasta ahora era una negociaci\u00f3n constante de que era la posibilidad de que el Metrob\u00fas estuviera abierto y entonces la gente que va a trabajar pudiera tomar los colectivos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5251749463711674, "is_candidate": false}, {"start": 140.224, "end": 143.166, "text": "Bueno, todo eso fue un caos en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5924189029947535, "is_candidate": false}, {"start": 143.166, "end": 144.726, "text": " Lo ve\u00edamos en esa imagen, cortado el metro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9244068457464888, "is_candidate": false}, {"start": 144.726, "end": 153.329, "text": "Est\u00e1 clar\u00edsimo, esto persiste, con lo cual el regreso, as\u00ed como el inicio de la jornada para los trabajadores que van hacia esos lugares, ha sido muy dificultoso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5623438243542742, "is_candidate": false}, {"start": 153.329, "end": 162.191, "text": "S\u00ed, insisten los piqueteros en que no se van a mover estos manifestantes con este acampo, hasta tanto tengan una respuesta oficial concreta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5666462138484993, "is_candidate": false}, {"start": 162.191, "end": 166.532, "text": "Dicen que el gobierno viene prometi\u00e9ndoles reuniones que terminan en la nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.641519144324429, "is_candidate": false}, {"start": 167.677, "end": 193.691, "text": " Y organizaciones sociales que decidieron no manifestarse, que son las organizaciones sociales que apoyan al gobierno nacional, b\u00e1sicamente Movimiento Evita, Barrios de Pie, los grupos que responden a Juan Grabois, pero ah\u00ed los sectores m\u00e1s de izquierda s\u00ed movilizados detr\u00e1s de esta situaci\u00f3n y estos reclamos, y justo como lo plante\u00e1bamos reci\u00e9n en el momento en que el INDEC dio la nueva cifra de pobreza en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8284760722681468, "is_candidate": false}, {"start": 193.831, "end": 201.633, "text": " Y ahora s\u00ed es el n\u00famero del d\u00eda, y el n\u00famero del d\u00eda no tiene que ver con un porcentaje, vamos a los valores absolutos de lo que pasa en nuestra poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5421589728121305, "is_candidate": false}, {"start": 201.633, "end": 211.296, "text": "Un porcentaje suena fr\u00edo, pero si te muestro el n\u00famero del d\u00eda tal vez podamos empezar a pensar en una matriz argentina que evidentemente urge de soluciones concretas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48099202127786955, "is_candidate": true}, {"start": 211.296, "end": 213.017, "text": "17.400.000 argentinos son pobres.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7835063046445604, "is_candidate": false}, {"start": 216.698, "end": 220.16, "text": " Son las cifras, la estad\u00edstica oficial se desprende del porcentaje.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5099175332142608, "is_candidate": false}, {"start": 220.16, "end": 238.632, "text": "Claro, el gobierno celebra que en rigor, cuando hace una comparaci\u00f3n estad\u00edstica y vos mir\u00e1s c\u00f3mo ha evolucionado la pobreza, la foto de diciembre del a\u00f1o 2021 versus la de diciembre de 2020, a\u00f1o muy crudo, por lo que hab\u00eda sido la restricci\u00f3n absoluta de apertura comercial y econ\u00f3mica por la pandemia, ha mejorado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5298286518595536, "is_candidate": false}, {"start": 238.632, "end": 240.453, "text": "Sin embargo, este n\u00famero es preocupante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6874848892690677, "is_candidate": false}, {"start": 241.173, "end": 259.917, "text": " Tenemos esos n\u00fameros, ahora los vamos a mostrar para ver la evoluci\u00f3n de los \u00faltimos dos a\u00f1os, pero 17.400.000 argentinos, personas concretas que est\u00e1n viviendo esta realidad que se expresa en parte en las movilizaciones que est\u00e1 habiendo en la jornada de hoy en el centro porte\u00f1o y otras localidades del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8669937689533473, "is_candidate": false}, {"start": 259.917, "end": 262.857, "text": "Claro, Eddie, porque el punto es claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5573342602650566, "is_candidate": false}, {"start": 262.857, "end": 267.238, "text": "La forma que tiene el INDEC de medir la pobreza es a trav\u00e9s de la posibilidad que tienen las familias", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6067855772776993, "is_candidate": false}, {"start": 267.698, "end": 273.322, "text": " seg\u00fan el promedio de los salarios, de adquirir una determinada canasta de consumo, canasta b\u00e1sica total.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5428465170776832, "is_candidate": false}, {"start": 273.322, "end": 278.326, "text": "Bueno, hay 17.400.000 argentinos que no pudieron comprarla en diciembre del a\u00f1o 2021.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6073922996143647, "is_candidate": false}, {"start": 278.326, "end": 279.327, "text": "Por eso son considerados pobres.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6980602421781186, "is_candidate": false}, {"start": 279.327, "end": 280.528, "text": "Canasta b\u00e1sica, medimos pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9019597411528768, "is_candidate": false}, {"start": 280.528, "end": 282.529, "text": "Canasta alimentaria, medimos indigencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9041716379596109, "is_candidate": false}, {"start": 282.529, "end": 283.29, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8157502198798898, "is_candidate": false}, {"start": 283.29, "end": 284.231, "text": "Entonces, esta foto", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8656244661444509, "is_candidate": false}, {"start": 285.51, "end": 297.66, "text": " que tiene un recorrido y una explicaci\u00f3n, amerita que nos detengamos un instante para saber si esa mejora, que en principio es una estad\u00edstica que el gobierno celebra, no se increment\u00f3 la pobreza, es una estad\u00edstica que no tiene nada de festivo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5285287776062719, "is_candidate": false}, {"start": 297.66, "end": 298.261, "text": "Ese 37,3% logrado hoy,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8655748936419683, "is_candidate": false}, {"start": 300.923, "end": 304.244, "text": " Por la foto del INDEC, insisto, foto de diciembre del a\u00f1o 2021.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6281772413128963, "is_candidate": false}, {"start": 304.244, "end": 306.045, "text": "Es el \u00faltimo recorrido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5841810632476354, "is_candidate": false}, {"start": 306.045, "end": 308.606, "text": "Cuando lo compar\u00e1s con diciembre de 2020, por supuesto mejor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5344170479614208, "is_candidate": false}, {"start": 308.606, "end": 315.349, "text": "Ah\u00ed ten\u00edas un 42% de pobreza, pero una econom\u00eda totalmente restringida, comercios cerrados, gente que no pudo circular.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5736094865756314, "is_candidate": false}, {"start": 315.349, "end": 317.33, "text": "Un a\u00f1o de locura a nivel mundial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6710543965919515, "is_candidate": false}, {"start": 317.33, "end": 320.451, "text": "Es un a\u00f1o que los estadistas a nivel internacional dicen", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5724336235700901, "is_candidate": false}, {"start": 321.011, "end": 331.162, "text": " No hay ni que mirarlo, lo que hay que hacer es tratar de compararlo con el anterior a\u00f1o, que hab\u00eda sido de una relativa normalidad, de una apertura comercial y econ\u00f3mica de relativa normalidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5248989298769868, "is_candidate": false}, {"start": 331.162, "end": 335.667, "text": "Y ese es el a\u00f1o 2019, y sobre ese n\u00famero hay que basarse para saber si estamos mejor o peor. 35,5%.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4962735431337634, "is_candidate": true}, {"start": 338.61, "end": 344.893, "text": " N\u00famero grosero para un pa\u00eds que por supuesto deber\u00eda ya tener pol\u00edticas para llevar esos n\u00fameros mucho m\u00e1s atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5076619496135558, "is_candidate": false}, {"start": 344.893, "end": 349.215, "text": "Porque la realidad es que los pobres siguen increment\u00e1ndose a\u00f1o tras a\u00f1o y no importa la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5683412518018542, "is_candidate": false}, {"start": 349.215, "end": 351.396, "text": "El punto es que no hay nada que celebrar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5549782232826461, "is_candidate": false}, {"start": 351.396, "end": 359.52, "text": "Hay un mont\u00f3n de gente que a\u00fan tiene dificultades recibiendo o no programas sociales para salir de este umbral tan horrible que es el umbral de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5971280800381745, "is_candidate": false}, {"start": 359.52, "end": 361.101, "text": "Los condiciona, los lleva a menos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7760554092047065, "is_candidate": false}, {"start": 362.342, "end": 373.959, "text": " Esto por supuesto es pobreza, no es indigencia, los n\u00fameros de indigencia han bajado, est\u00e1n en 8%, pero insisto, es un n\u00famero que amerita tambi\u00e9n reflexionar si la recomposici\u00f3n del empleo es la explicaci\u00f3n genuina de esta mejora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5200461707266235, "is_candidate": false}, {"start": 375.282, "end": 377.464, "text": " Realmente no se puede hablar de una mejora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6917668063618255, "is_candidate": false}, {"start": 377.464, "end": 382.367, "text": "Yo escuchaba a algunos economistas hoy, con una mirada af\u00edn del gobierno, dec\u00edan, bueno, mejor\u00f3, mejor\u00f3 el empleo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5955593324113817, "is_candidate": false}, {"start": 382.367, "end": 388.771, "text": "S\u00ed, mejor\u00f3 con respecto a un a\u00f1o donde tuviste todo cerrado, donde ten\u00edas prohibici\u00f3n de apertura de comercios y de f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5110261119811816, "is_candidate": false}, {"start": 388.771, "end": 390.833, "text": "Es descabellado decir que hubo una mejora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.559908918271856, "is_candidate": false}, {"start": 390.833, "end": 392.154, "text": "Tenemos que ir un poco m\u00e1s atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7178473085787741, "is_candidate": false}, {"start": 392.154, "end": 394.235, "text": "Y insisto en los valores rotundos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6312637453711665, "is_candidate": false}, {"start": 394.235, "end": 397.838, "text": "No hay mejor\u00eda y no hay optimismo cuando ten\u00e9s estos n\u00fameros y estos umbrales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.636523075160486, "is_candidate": false}, {"start": 397.838, "end": 402.721, "text": "Y en un ratito nada m\u00e1s quiero ir sobre un tema tambi\u00e9n, Eddy, que es terrible y que hay que mirar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6714251410548556, "is_candidate": false}, {"start": 403.161, "end": 414.314, "text": " Este es el n\u00famero grueso de la poblaci\u00f3n argentina, pero cuando vos vas desagregando esos n\u00fameros y mir\u00e1s lo que pasa con los ni\u00f1os en Argentina, esos n\u00fameros son terror\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5707081027977987, "is_candidate": false}, {"start": 414.314, "end": 418.139, "text": "Cuando tengamos esos n\u00fameros los vamos a poner, pero tambi\u00e9n tenemos la encuesta del d\u00eda, Edi.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6134186090213286, "is_candidate": false}, {"start": 418.459, "end": 426.647, "text": " S\u00ed, a m\u00ed me gustar\u00eda volver un cachito a la cifra anterior que est\u00e1bamos mostrando, porque del 42%, o sea, hay una buena noticia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8598894181806159, "is_candidate": false}, {"start": 426.647, "end": 430.05, "text": "Del 42% a 37,3% hay una baja de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9402260002590453, "is_candidate": false}, {"start": 430.05, "end": 436.155, "text": "Pero la comparaci\u00f3n, como estaba planteando Marcela, tiene que hacerse con tiempos m\u00e1s normales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8318372504192035, "is_candidate": false}, {"start": 436.155, "end": 441.981, "text": "Podr\u00e1n decir, bueno, pero todav\u00eda no terminamos de salir de la pandemia y no hemos bajado todo lo que se pod\u00eda bajar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8337279247902338, "is_candidate": false}, {"start": 442.461, "end": 464.53, "text": " puede ser, pero ac\u00e1 no estamos hablando de un puntito m\u00e1s ni un puntito menos, estamos hablando de un problema que es estructural en la Argentina y tenemos una raz\u00f3n detr\u00e1s de otra para entender con una placa que despu\u00e9s vamos a mostrar sobre los problemas estructurales de la pobreza que son los que m\u00e1s all\u00e1 de la evoluci\u00f3n concreta de un n\u00famero a otro a\u00f1o por a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8344711938068413, "is_candidate": false}, {"start": 464.93, "end": 480.685, "text": " son los que siempre permanecen detr\u00e1s como tel\u00f3n de fondo, d\u00e1ndole esto, un car\u00e1cter estructural a este problema que no depende ya de un gobierno, de un signo pol\u00edtico, de unos o de otros, sino que tiene que ver con un problema que la Argentina urgentemente tiene que resolver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7988192847699342, "is_candidate": false}, {"start": 480.685, "end": 483.467, "text": "\u00bfCrees que la pobreza bajar\u00e1 este a\u00f1o por s\u00ed o por no?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6208421970352782, "is_candidate": false}, {"start": 483.467, "end": 488.472, "text": "Es obviamente la apuesta del gobierno, aunque en rigor tengo que decirte que si nos miramos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49464286883431596, "is_candidate": true}, {"start": 489.293, "end": 509.911, "text": " un poquito adentro de lo que es la estad\u00edstica, y la estad\u00edstica ya te est\u00e1 marcando un alza inflacionaria muy fuerte para el primer semestre del a\u00f1o, y eso significa que esa canasta de bienes necesarios que una familia tiene que adquirir para no ser considerada pobre en Argentina o indigente en el caso de los alimentos, es tan onerosa que va a ser dificultoso que esos ingresos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.45119805855703077, "is_candidate": true}, {"start": 510.732, "end": 517.516, "text": " Si no acompa\u00f1an los ingresos probablemente esas estad\u00edsticas suban, por eso el gobierno tiene ese optimismo, una mirada optimista, pero es dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5040171182993907, "is_candidate": false}, {"start": 517.516, "end": 521.858, "text": "Quiero volver sobre un punto, dejame volver sobre el tema de los ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5463697317287137, "is_candidate": false}, {"start": 521.858, "end": 537.046, "text": "Me parece que vale la pena cuando uno habla de valores rotundos y tambi\u00e9n miramos y juzgamos muchas veces quienes tenemos que transitar por el microcentro lo dificultoso que es cuando estas manifestaciones se dan y estos acampes perpet\u00faan d\u00eda tras d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5147058941665774, "is_candidate": false}, {"start": 538.126, "end": 547.608, "text": " La realidad es que lo que est\u00e1 pasando con la pobreza en Argentina no tiene una explicaci\u00f3n en donde uno pueda decir que hay un gobierno que le ha salvado la vida a los ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4930809162147707, "is_candidate": true}, {"start": 547.608, "end": 557.731, "text": "Seg\u00fan la estad\u00edstica que hoy dio a conocer el INDEC, la foto de diciembre te marca que el 51,4% de los ni\u00f1os, la mitad de nuestros ni\u00f1os, son pobres en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4993837633360044, "is_candidate": true}, {"start": 559.045, "end": 565.268, "text": " Por eso digo, nada que festejar, nada que celebrar, no hay mejor alguna.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5414593357391577, "is_candidate": false}, {"start": 565.268, "end": 576.573, "text": "Porque si los chicos, los menores de 15 a\u00f1os, la mitad de lo trazado en esa estad\u00edstica del INDEC, que no llega a todos lados, porque por supuesto son muestras sobre todo de las ciudades,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4423777430542585, "is_candidate": true}, {"start": 577.253, "end": 589.838, "text": " de los conglomerados relevados te est\u00e1 marcando que m\u00e1s de la mitad son pobres, es que verdaderamente no hay ninguna pol\u00edtica que est\u00e9 haciendo que estos ni\u00f1os salgan adelante y puedan proyectarse en una vida de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4905315532511083, "is_candidate": true}, {"start": 589.838, "end": 597.08, "text": "Por eso tambi\u00e9n cuando leemos... Un discurso pol\u00edtico que suele estar siempre lleno de futuro y cuando hablamos de estos n\u00fameros decimos \u00bfde qu\u00e9 futuro estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8351047313598308, "is_candidate": false}, {"start": 597.08, "end": 599.001, "text": "Porque el futuro est\u00e1 ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9037776922881557, "is_candidate": false}, {"start": 599.141, "end": 603.583, "text": " Entonces dec\u00eda, una cosa es el n\u00famero del d\u00eda, el n\u00famero de pobres, pero este es el dato del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5174995416512331, "is_candidate": false}, {"start": 603.583, "end": 605.184, "text": "\u00bfY sabes por qu\u00e9 es el dato del d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.607944242152022, "is_candidate": false}, {"start": 605.184, "end": 611.247, "text": "Porque cuando en rigor contamos una mirada muy dura, muchos nos enojamos con los acampes y las manifestaciones, tambi\u00e9n hay que entender esto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5868437651576133, "is_candidate": false}, {"start": 611.247, "end": 614.549, "text": "\u00bfQui\u00e9n da respuesta hoy a esta situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5014336475745826, "is_candidate": false}, {"start": 614.549, "end": 618.291, "text": "Menores de 15 a\u00f1os que no tienen hoy la posibilidad de poder comer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.526788947456653, "is_candidate": false}, {"start": 618.291, "end": 621.033, "text": "Si no pod\u00e9s comer, no pod\u00e9s pensar, no pod\u00e9s estudiar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5821389256141061, "is_candidate": false}, {"start": 621.033, "end": 623.694, "text": "Bueno, esta es la realidad que tenemos hoy en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.543430875527267, "is_candidate": false}, {"start": 623.694, "end": 624.534, "text": "Nada que celebrar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5494883759198144, "is_candidate": false}, {"start": 625.795, "end": 638.74, "text": " Esto es en la estructura de la sociedad argentina, pero bueno, todo este estado de movilizaciones va generando y lanzando protagonistas, personajes, que se ponen en el centro de la escena pol\u00edtica y de la escena social.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.838373796709933, "is_candidate": false}, {"start": 638.74, "end": 649.785, "text": "Y Rosario Ayerdi nos trae un informe sobre uno de los principales protagonistas de la movida de hoy en la calle, que es el l\u00edder del Polo Obrero,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8441503569011288, "is_candidate": false}, {"start": 650.365, "end": 661.346, "text": " que ah\u00ed estuvimos reconstruyendo, Rosario Ayerdi estuvo reconstruyendo un poco los antecedentes de este dirigente que es un poco la estrella de los estrellados en el d\u00eda de hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8333446546755033, "is_candidate": false}, {"start": 661.992, "end": 663.093, "text": " As\u00ed es, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9017401803353952, "is_candidate": false}, {"start": 663.093, "end": 664.594, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n, Ed y Marcela?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8580386353210877, "is_candidate": false}, {"start": 664.594, "end": 670.778, "text": "Bueno, es Eduardo Bellisoni el que genera mayor problemas hoy al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7975738708732308, "is_candidate": false}, {"start": 670.778, "end": 673.48, "text": "Creo que ten\u00e9s un problema en tu micr\u00f3fono por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6940175112125708, "is_candidate": false}, {"start": 673.48, "end": 675.941, "text": "Te pedimos si lo pod\u00e9s un poquito sostener hacia arriba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5171698147818895, "is_candidate": false}, {"start": 675.941, "end": 678.503, "text": "As\u00ed te escuchamos mientras corregimos este tema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6591421285517703, "is_candidate": false}, {"start": 678.503, "end": 682.406, "text": "Vamos a ver un d\u00eda de la protesta hoy con Bellivoni.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5131480754207662, "is_candidate": false}, {"start": 682.406, "end": 687.289, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 decimos que Bellivoni ha sido hoy quien cobr\u00f3 relevancia o el protagonismo de esta protesta?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.458561568592211, "is_candidate": true}, {"start": 687.289, "end": 691.772, "text": "Ahora solucionamos el problema de sonido y vamos a ver por qu\u00e9 vamos a hablar de este hombre que tenemos hoy detr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5415549658514897, "is_candidate": false}, {"start": 691.992, "end": 693.253, "text": " Adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.885852978812828, "is_candidate": false}, {"start": 693.253, "end": 695.814, "text": "Nuestro camino ante el ajuste es la lucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9260049225725773, "is_candidate": false}, {"start": 695.814, "end": 702.939, "text": "A partir del mi\u00e9rcoles, vamos a un acampe piquetero por tiempo indeterminado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9212974086770143, "is_candidate": false}, {"start": 702.939, "end": 713.405, "text": "Un enorme cooperativo policial que crece, cada vez hay m\u00e1s polic\u00edas, que impiden la manifestaci\u00f3n y claramente lo que reclama es que se termine el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9108392223423885, "is_candidate": false}, {"start": 713.405, "end": 718.629, "text": "En este punto, el gobierno nacional y el gobierno de la ciudad son funcionales a esas pol\u00edticas de ajuste que manda el FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9319021825199435, "is_candidate": false}, {"start": 721.309, "end": 731.293, "text": " Avanza la columna desde Constituci\u00f3n, vamos al Ministerio de Desarrollo Social, a Campe Piquetero a partir de esta tarde si no hay respuesta a los reclamos sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9521662021095136, "is_candidate": false}, {"start": 735.991, "end": 744.94, "text": " Vamos a esperar aqu\u00ed a una respuesta del gobierno nacional a los reclamos que ya conoce, que ya se lo dijimos el lunes y hubo cero respuestas a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871827987255887, "is_candidate": false}, {"start": 744.94, "end": 758.933, "text": "Va a ser por el tiempo que sea necesario, en principio tenemos pensado quedarnos 48 horas, pero si antes hay una reuni\u00f3n, si ahora hay una reuni\u00f3n y hay soluciones para los miles de compa\u00f1eros que est\u00e1n acampando en todo el pa\u00eds, por supuesto que nos vamos a reunir y va a terminar antes en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9332766048170945, "is_candidate": false}, {"start": 775.501, "end": 778.105, "text": " Bueno, casi un Instagramer, dec\u00eda yo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6478792077737046, "is_candidate": false}, {"start": 778.105, "end": 782.751, "text": "La modernidad ha llegado tambi\u00e9n a estos l\u00edderes de los acampes y piquetes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.516543751430788, "is_candidate": false}, {"start": 782.751, "end": 787.797, "text": "Casi que en vivo iba dise\u00f1ando su estrategia comunicacional en redes sociales, grab\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5313935035670603, "is_candidate": false}, {"start": 787.797, "end": 790.481, "text": "S\u00ed, la modernizaci\u00f3n de la dirigencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9093171638370148, "is_candidate": false}, {"start": 790.481, "end": 792.323, "text": "Porque la calle es el escenario...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.870735839073532, "is_candidate": false}, {"start": 793.384, "end": 808.614, "text": " el escenario natural de las protestas, los medios electr\u00f3nicos, atender a la radio, atender a la televisi\u00f3n, y despu\u00e9s, con el propio telefonito, ir manifestando a trav\u00e9s de las redes sociales, que es otro de los grandes canales de expresi\u00f3n de la sociedad en general y tambi\u00e9n de los movimientos piqueteros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8654007863340343, "is_candidate": false}, {"start": 808.614, "end": 816.399, "text": "Ah\u00ed pudimos resolver el tema del sonido de Rosario para presentar a esta estrella de los estrellados del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8726701590199348, "is_candidate": false}, {"start": 817.259, "end": 821.002, "text": " es Eduardo Belib\u00f3n y el que genera hoy m\u00e1s problemas al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7917144037832998, "is_candidate": false}, {"start": 821.002, "end": 829.188, "text": "Fue metal\u00fargico, fue chofer de la UTA, fue ferroviario y desde 2015 es electricista e incluso tambi\u00e9n da clases al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7839495314531255, "is_candidate": false}, {"start": 829.188, "end": 834.652, "text": "Hoy lidera el espacio m\u00e1s radicalizado y opositor al gobierno, por lo menos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7141060324396389, "is_candidate": false}, {"start": 834.652, "end": 840.616, "text": "Es dirigente y vocero del Polo Obrero, que es la pata territorial del Partido Obrero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5800732521301206, "is_candidate": false}, {"start": 840.616, "end": 844.059, "text": "Est\u00e1 dentro de la organizaci\u00f3n Unidad Piquetera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7284335723487961, "is_candidate": false}, {"start": 844.059, "end": 846.361, "text": "El Polo dice tener un poder de movilizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6578900760415771, "is_candidate": false}, {"start": 846.821, "end": 848.644, "text": " de 20.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7929386564163567, "is_candidate": false}, {"start": 848.644, "end": 855.352, "text": "O sea, as\u00ed todo no es el ala que m\u00e1s planes sociales recibe hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6174398363531901, "is_candidate": false}, {"start": 855.352, "end": 859.518, "text": "Porque pueden decir, bueno, somos los que mayor poder territorial tenemos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7469843375741377, "is_candidate": false}, {"start": 859.518, "end": 860.218, "text": "Bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6892750457693052, "is_candidate": false}, {"start": 860.218, "end": 863.643, "text": "Hoy manejan aproximadamente 200.000 planes, me dec\u00edan desde el Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6480275296415681, "is_candidate": false}, {"start": 864.063, "end": 866.624, "text": " de desarrollo social de 1.200.000.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8482037045930034, "is_candidate": false}, {"start": 866.624, "end": 884.773, "text": "Cuando uno ve los movimientos sociales, por ejemplo, Movimiento Evita, muy cercano al gobierno, maneja cerca de 300.000 planes, por lo cual no est\u00e1n dentro de las organizaciones que m\u00e1s manejan, pero s\u00ed son los que reclaman justamente m\u00e1s planes sociales, algo que el gobierno nacional est\u00e1 diciendo que no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.730136854553707, "is_candidate": false}, {"start": 884.773, "end": 889.615, "text": "Hay un punto que no se pueden encontrar entre las organizaciones sociales que hoy est\u00e1n en la calle", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6504140779502474, "is_candidate": false}, {"start": 889.975, "end": 894.28, "text": " y el Ministerio de Desarrollo Social, que son las altas de los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7731387064592318, "is_candidate": false}, {"start": 894.28, "end": 901.828, "text": "Pueden haber puntos de encuentros con respecto a la asistencia a comedores sociales, pero no hay, por ahora, punto de encuentro en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6732597885771585, "is_candidate": false}, {"start": 901.828, "end": 903.79, "text": "Le quiero decirte que lo estamos viendo ya en pantalla.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7256921827467067, "is_candidate": false}, {"start": 903.79, "end": 906.453, "text": "Eduardo Bellivani tiene la gentileza de atendernos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.477613107586946, "is_candidate": true}, {"start": 906.453, "end": 907.354, "text": "La est\u00e1 escuchando...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9701554769537744, "is_candidate": false}, {"start": 907.995, "end": 913.359, "text": " La est\u00e1 escuchando en el m\u00f3vil con Marcelo Padovani, a Rosario Ayerdi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9585279241512215, "is_candidate": false}, {"start": 913.359, "end": 915.521, "text": "Y Beliboni est\u00e1 diciendo que no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8435134270336947, "is_candidate": false}, {"start": 915.521, "end": 921.847, "text": "No s\u00e9 si le gust\u00f3 o no, pero primero gracias Marcelo Padovani, porque est\u00e1 haciendo este trabajo fenomenal desde muy temprano.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5663090281673491, "is_candidate": false}, {"start": 921.847, "end": 923.688, "text": "Gracias Marce por acercarnos a este testimonio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.634532694798032, "is_candidate": false}, {"start": 923.688, "end": 927.091, "text": "Le agradecemos por supuesto tambi\u00e9n, como corresponde a Eduardo, por escucharnos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48466370906530154, "is_candidate": true}, {"start": 927.091, "end": 931.895, "text": "Y como siempre somos justos, estamos hablando de vos Eduardo, fuiste uno de los protagonistas del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48102729793581545, "is_candidate": true}, {"start": 931.895, "end": 934.657, "text": "Reci\u00e9n Rosario Ayerdi, nuestra compa\u00f1era, hac\u00eda un repaso de qui\u00e9n sos vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5156793294586061, "is_candidate": false}, {"start": 935.718, "end": 938.86, "text": " Como vi que ve\u00edamos con \u00e9l y que hac\u00edas medio... No, no le gustaba mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49695298198748195, "is_candidate": true}, {"start": 938.86, "end": 941.022, "text": "No s\u00e9 si te gust\u00f3 o no te gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7419825682792489, "is_candidate": false}, {"start": 941.022, "end": 945.726, "text": "Ac\u00e1 ten\u00e9s esta c\u00e1mara para que sepas, para charlar un poco.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.523682258824567, "is_candidate": false}, {"start": 945.726, "end": 946.486, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0350309386683223, "is_candidate": false}, {"start": 946.486, "end": 947.607, "text": "No, no, est\u00e1 muy... Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0677646409999828, "is_candidate": false}, {"start": 947.607, "end": 948.708, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.885703862418395, "is_candidate": false}, {"start": 948.708, "end": 955.633, "text": "Est\u00e1 muy bien informada la periodista en cuanto a mi curr\u00edculum, que es el de un obrero, un trabajador de toda la vida, ferroviario, metal\u00fargico, como dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9934833826143239, "is_candidate": false}, {"start": 955.633, "end": 958.895, "text": "Tambi\u00e9n fui remisero, trabaj\u00e9 en el colectivo en la 160.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.021561218028055, "is_candidate": false}, {"start": 958.895, "end": 964.46, "text": "Le mando un abrazo a todos aquellos viejos compa\u00f1eros de los a\u00f1os de trabajador de esos gremios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0580137474269316, "is_candidate": false}, {"start": 965.641, "end": 976.434, "text": " No, despu\u00e9s que no es verdad que tengamos 200.000 planes organizados con el pueblo obrero debe haber programas sociales, efectivamente, menos de 50, no tengo la cifra, pero es una barbaridad 200.000 planes. 50.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9924302126239005, "is_candidate": false}, {"start": 980.982, "end": 988.732, "text": " S\u00ed, tal vez 50, no s\u00e9, no tengo el n\u00famero exacto, pero muy por debajo de los 200.000 que dec\u00eda reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9756485564871896, "is_candidate": false}, {"start": 988.732, "end": 991.836, "text": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un dato que le dio seguramente el Gobierno muy intencionadamente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9497750228789457, "is_candidate": false}, {"start": 991.836, "end": 998.285, "text": "Porque los planes los tienen las organizaciones oficialistas, las que no hacen nada, no dicen nada y tampoco dijeron nada durante el gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.025076846279925, "is_candidate": false}, {"start": 998.285, "end": 1000.167, "text": " Quiero hablarle a mi compa\u00f1era, un segundito nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6471251549855708, "is_candidate": false}, {"start": 1000.167, "end": 1003.53, "text": "Quiero hablarle a mi compa\u00f1era, da tu informaci\u00f3n oficial del Ministerio de Desarrollo Social.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6000658866995656, "is_candidate": false}, {"start": 1003.53, "end": 1019.026, "text": "Informaci\u00f3n oficial lo que dicen es que el pueblo obrero maneja cerca de 200.000 planes, eso es lo que dicen del Ministerio de Desarrollo Social, y cont\u00e1bamos reci\u00e9n que incluso hay movimientos sociales como el Movimiento Evita, que es cercano al gobierno, que maneja much\u00edsimos m\u00e1s planes en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.726559419419125, "is_candidate": false}, {"start": 1022.108, "end": 1032.655, "text": " Bueno, yo le contesto lo siguiente, le desaf\u00edo a la fuente que tiene la periodista, a que nos veamos en el canal, que me muestre los 200.000 compa\u00f1eros que est\u00e1n organizados en el pueblo obrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9723085012477669, "is_candidate": false}, {"start": 1032.655, "end": 1035.057, "text": "No es verdad y lo que lo dicen lo saben.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9190488555606454, "is_candidate": false}, {"start": 1035.057, "end": 1041.642, "text": "Aqu\u00ed hay, entre todas las organizaciones que est\u00e1n ac\u00e1, hay menos de 200.000 planes, entre todas las organizaciones, no el pueblo obrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9987642638157768, "is_candidate": false}, {"start": 1042.366, "end": 1048.447, "text": " Entonces a lo mejor la confusi\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed, no quiero desmentir un funcionario, pero a lo mejor la confusi\u00f3n la tiene ah\u00ed, pero hay inclusive menos todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9955775591303391, "is_candidate": false}, {"start": 1048.447, "end": 1059.73, "text": "Los que tienen los programas sociales en la Argentina son los movimientos oficialistas que los obtuvieron durante Macri con un pacto de gobernabilidad que hizo Carolina Stanley con los dirigentes de la CETEP, lo que era la CETEP y hoy es la UTEP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9369276787744194, "is_candidate": false}, {"start": 1059.73, "end": 1060.53, "text": "Esos tienen los programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0171941760429624, "is_candidate": false}, {"start": 1060.53, "end": 1060.85, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9843714705778571, "is_candidate": false}, {"start": 1060.85, "end": 1062.871, "text": "A ver, danos los nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6711975269718478, "is_candidate": false}, {"start": 1064.292, "end": 1071.58, "text": " No, pero es muy f\u00e1cil, el Movimiento Evita, Barrios de Piesomos, de Men\u00e9ndez, la CCC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9212710951364885, "is_candidate": false}, {"start": 1071.58, "end": 1072.301, "text": "\u00bfGravois?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7114040720695864, "is_candidate": false}, {"start": 1072.301, "end": 1074.303, "text": "Los movimientos que est\u00e1n hoy con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9317164370079738, "is_candidate": false}, {"start": 1074.303, "end": 1075.445, "text": "Gravois, pero en menor medida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9520837040929222, "is_candidate": false}, {"start": 1075.445, "end": 1078.528, "text": "Gravois es muy nombrado, pero no tiene tantos programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0154922391183219, "is_candidate": false}, {"start": 1078.528, "end": 1080.19, "text": "Organiza muchos compa\u00f1eros cartoneros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0427959890853806, "is_candidate": false}, {"start": 1080.37, "end": 1084.473, "text": " Ahora, Belivoni, \u00bfhubo alguno de los movimientos que est\u00e1n movilizados hoy?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8194162790098538, "is_candidate": false}, {"start": 1084.473, "end": 1090.677, "text": "Tambi\u00e9n recibieron planes de Carolina Stalin, como el movimiento Teresa Rodr\u00edguez y algunos otros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8733911238730904, "is_candidate": false}, {"start": 1090.677, "end": 1100.925, "text": "Ahora, independientemente de esta cifra, que la verdad que no lo vamos a poder resolver en este instante, porque nadie tiene la computadora para abrir la documentaci\u00f3n y poder decir, ac\u00e1 est\u00e1, ac\u00e1 no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8261144936067453, "is_candidate": false}, {"start": 1100.925, "end": 1108.15, "text": "\u00bfLo recibi\u00f3 el gobierno nacional a trav\u00e9s del ministro Zavalletta o alg\u00fan funcionario para escuchar lo que est\u00e1n pidiendo hoy?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8323106671770708, "is_candidate": false}, {"start": 1109.98, "end": 1117.123, "text": " Nos recibi\u00f3 el lunes, hoy no nos ha recibido nadie, el ministerio aparece cerrado y no tenemos ninguna comunicaci\u00f3n por ahora oficial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0383018874786576, "is_candidate": false}, {"start": 1117.123, "end": 1121.784, "text": "Hay algunas conversaciones extraoficiales con algunas organizaciones, pero no hay ninguna propuesta concreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9643491061052094, "is_candidate": false}, {"start": 1121.784, "end": 1124.525, "text": "La verdad que necesitamos una reuni\u00f3n, necesitamos discutir los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9931653046552703, "is_candidate": false}, {"start": 1124.525, "end": 1132.488, "text": "La CAMPE no es una broma, no es un juego, la gente aqu\u00ed est\u00e1 pasando fr\u00edo, estamos preparando la cena, pero hemos recibido...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9400601775569868, "is_candidate": false}, {"start": 1132.888, "end": 1136.452, "text": " que no vamos a aceptar que los chicos coman polenta todos los d\u00edas en los comedores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.030866645185105, "is_candidate": false}, {"start": 1136.452, "end": 1141.539, "text": "Y hay que abrir los programas sociales porque hay un problema muy grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9233623970325113, "is_candidate": false}, {"start": 1141.539, "end": 1142.86, "text": "Vamos por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5793206903592809, "is_candidate": false}, {"start": 1142.86, "end": 1145.043, "text": "Vos dec\u00edas, el lunes nos recibieron.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4686859868203058, "is_candidate": true}, {"start": 1145.043, "end": 1146.825, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el reclamo concreto que les llevan?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6079831357073184, "is_candidate": false}, {"start": 1148.823, "end": 1166.229, "text": " Nosotros le presentamos al Ministro un programa de trabajo genuino de un mill\u00f3n de puestos de trabajo, nos mandaron a recorrer ministerios, lo hicimos, fuimos al Ministerio de Vivienda, al de Infraestructura, presentamos un proyecto que es los oficios y los compa\u00f1eros que tenemos registrados en los oficios, en los barrios, que est\u00e1n disponibles para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0321004563166403, "is_candidate": false}, {"start": 1166.969, "end": 1173.114, "text": " Ahora, la respuesta del gobierno es cero, porque el gobierno ha consumido todos los recursos de la Argentina, es un ajuste brutal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9868151756535712, "is_candidate": false}, {"start": 1173.114, "end": 1178.318, "text": "No hay posibilidad de desarrollo econ\u00f3mico con el ajuste que plantea el gobierno, no hay obra p\u00fablica, no hay construcci\u00f3n de vivienda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.048648669121643, "is_candidate": false}, {"start": 1178.318, "end": 1193.11, "text": "Si hubiera la construcci\u00f3n de vivienda de la magnitud que hoy necesita el pa\u00eds, 3 millones es el d\u00e9ficit habitacional en la Argentina, o m\u00e1s de 3 millones, entonces tendr\u00edamos la posibilidad tambi\u00e9n de un desarrollo econ\u00f3mico, y por lo tanto much\u00edsima de esta gente que est\u00e1 aqu\u00ed no necesitar\u00eda la asistencia del Estado y podr\u00eda tener trabajo, sobre todo la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9898711436651814, "is_candidate": false}, {"start": 1193.65, "end": 1203.699, "text": " Ahora, nada de eso ocurre, mientras eso no ocurra, el gobierno va a tener que asistir e imponer el dinero que el FMI le dice que no ponga para asistir las necesidades y el hambre que hay en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0138749945371635, "is_candidate": false}, {"start": 1203.699, "end": 1206.101, "text": "Le propusimos al gobierno que deje de mandar polenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.01265464673353, "is_candidate": false}, {"start": 1206.101, "end": 1217.011, "text": "Hace dos d\u00edas mandaron a los comedores populares del Chaco, donde hay much\u00edsima comunidad, Huichi, Cuom, 4 o 5 productos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0005155699174637, "is_candidate": false}, {"start": 1218.752, "end": 1223.035, "text": " hierba, tomate, fideos y un poquitito de leche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9318814894415582, "is_candidate": false}, {"start": 1223.035, "end": 1224.576, "text": "Es decir, nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9583416498970029, "is_candidate": false}, {"start": 1224.576, "end": 1229.438, "text": "Eso es con lo que se pretende que se alimenten millones de personas que est\u00e1n en comedores populares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9006098826544658, "is_candidate": false}, {"start": 1229.438, "end": 1233.181, "text": "Pero Eduardo, esto que est\u00e1 diciendo es muy grave.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5628161200964337, "is_candidate": false}, {"start": 1233.181, "end": 1234.261, "text": "Es grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.616163942224419, "is_candidate": false}, {"start": 1234.261, "end": 1243.387, "text": "Reci\u00e9n mostr\u00e1bamos la propia estad\u00edstica del INDEC que traza que solo de lo relevado, de las ciudades relevadas, la mitad de los ni\u00f1os son pobres en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5223175243257685, "is_candidate": false}, {"start": 1244.267, "end": 1244.967, "text": " \u00bfEsto es nuevo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8318785776514973, "is_candidate": false}, {"start": 1244.967, "end": 1250.308, "text": "Esta escasez de comida y esta p\u00e9sima calidad de alimentaci\u00f3n que se provee a los comedores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4786334259145876, "is_candidate": true}, {"start": 1250.308, "end": 1251.309, "text": "\u00bfEs algo nuevo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.679121453885248, "is_candidate": false}, {"start": 1251.309, "end": 1252.989, "text": "\u00bfEs de esta semana?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6287397939413393, "is_candidate": false}, {"start": 1252.989, "end": 1257.23, "text": "Contanos un poco, \u00bfes un recorrido o un reclamo que trasciende m\u00e1s all\u00e1 de la gesti\u00f3n de esa baleta?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5137859272590868, "is_candidate": false}, {"start": 1257.23, "end": 1269.493, "text": "Que de dicho sea de paso, Edi, en este programa hace rato intentamos comunicarnos, el ministro tiene la posibilidad de salir cuando quiera, aqu\u00ed le damos la posibilidad en este canal y en este programa siempre, a que todos puedan contar su versi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4885665718812293, "is_candidate": true}, {"start": 1272.631, "end": 1278.015, "text": " No, mire, con respecto a eso, es claro que viene de arrastre el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9815901166380672, "is_candidate": false}, {"start": 1278.015, "end": 1287.081, "text": "Aqu\u00ed hubo, al principio del gobierno de Fern\u00e1ndez, hubo una crisis enorme en el Ministerio de Desarrollo Social por los sobreprecios que se pagaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0178540070419446, "is_candidate": false}, {"start": 1287.081, "end": 1290.644, "text": "Pero antes, inclusive, con el gobierno de Macri, tambi\u00e9n hab\u00eda much\u00edsimos problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0432296561793104, "is_candidate": false}, {"start": 1290.644, "end": 1297.889, "text": "Por ejemplo, no hab\u00eda leche en polvo porque, seg\u00fan los funcionarios, los exportadores estaban vendi\u00e9ndola a muy buen precio a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9936239955718541, "is_candidate": false}, {"start": 1297.889, "end": 1300.351, "text": "Es decir, que el pa\u00eds en donde estamos llenos de vacas y hay leche,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9913458547142175, "is_candidate": false}, {"start": 1300.891, "end": 1303.733, "text": " Los pibes en la Argentina no pueden tomar leche porque se exporta todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0431685844454242, "is_candidate": false}, {"start": 1303.733, "end": 1309.195, "text": "Es un problema grave en la Argentina, que no puedan tomar leche los pibes en los comedores populares, porque en la casa no la tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9782882683698434, "is_candidate": false}, {"start": 1309.195, "end": 1320.201, "text": "Entonces tenemos un problema grave si todo va a la exportaci\u00f3n y a una cantidad de recursos que se acumulan de sectores que inclusive ahora est\u00e1n denunciados por fugar parte de esas riquezas, pero dej\u00e9moslo de lado eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9924547028659535, "is_candidate": false}, {"start": 1320.201, "end": 1321.782, "text": "Entonces tenemos un problema grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.895469351567535, "is_candidate": false}, {"start": 1321.782, "end": 1325.504, "text": "Sobre el problema del INDEC le voy a decir algo, esa es una foto del pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0436411935007566, "is_candidate": false}, {"start": 1326.344, "end": 1343.605, "text": " Actualmente, y lo vamos a ver en el pr\u00f3ximo trimestre, va a haber aumentado la pobreza y la indigencia enormemente, porque fueron los 3 meses m\u00e1s importantes de actividad econ\u00f3mica luego de la pandemia y que tuvo que ver con todo el proceso de turismo, que hubo mucha gente que consigui\u00f3 trabajo por 3 meses, entonces hay una mejora concreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9857594195271173, "is_candidate": false}, {"start": 1343.965, "end": 1351.754, "text": " Lo que tambi\u00e9n nos habla de que si hay trabajo, la gente trabaja, de que si hay un desarrollo, ah\u00ed est\u00e1 disponible una mano de duda que no tiene d\u00f3nde ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9813260547633446, "is_candidate": false}, {"start": 1351.754, "end": 1356.139, "text": "Y la inflaci\u00f3n peg\u00f3 muy fuerte en los \u00faltimos meses y estamos midiendo la pobreza, esto es diciembre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8737575319605491, "is_candidate": false}, {"start": 1356.139, "end": 1357.861, "text": "S\u00ed, la foto de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8444445126564959, "is_candidate": false}, {"start": 1357.861, "end": 1363.708, "text": "Ahora, Belivoni, yo te escucho decir que el planteo al Ministro Zavalletta fue, necesitamos un mill\u00f3n de puestos de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9006579006039864, "is_candidate": false}, {"start": 1364.449, "end": 1385.125, "text": " cosa que no se generan de un d\u00eda para el otro, pero la verdad es que es lo mismo que est\u00e1n planteando los movimientos sociales oficialistas, o sea, el movimiento Evita, el movimiento Barrios de Pie, el movimiento de Juan Grabois, lo que le plantean al propio gobierno, que integran en muchos casos, es salir de los planes sociales generando puestos genuinos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.830156148953904, "is_candidate": false}, {"start": 1385.125, "end": 1390.169, "text": "\u00bfNo hay posibilidad de que estas cosas se conversen unificadamente en una mesa y no solamente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8244464168384995, "is_candidate": false}, {"start": 1391.17, "end": 1398.425, "text": " por pedacitos en la calle disput\u00e1ndose entre los movimientos, el territorio, la calle y la opini\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.830204687775548, "is_candidate": false}, {"start": 1400.529, "end": 1418.788, "text": " No, nosotros no estamos en la calle disputando con ning\u00fan movimiento, si los compa\u00f1eros de las dos organizaciones que hoy no est\u00e1n ac\u00e1 creen que hay que tener una salida de las caracter\u00edsticas que usted acaba de mencionar, los invitamos a venir con nosotros a luchar en com\u00fan, no hay ning\u00fan problema y nos podemos sentar en una mesa, no se trata de disputar ning\u00fan pedacito de nada, se trata de luchar por las reivindicaciones que entendemos que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9984392617503087, "is_candidate": false}, {"start": 1418.788, "end": 1420.931, "text": "Ahora, hay algunos que est\u00e1n m\u00e1s c\u00f3modos en los siciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.029866074595256, "is_candidate": false}, {"start": 1421.551, "end": 1422.392, "text": " del Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0163120251028108, "is_candidate": false}, {"start": 1422.392, "end": 1426.136, "text": "Bueno, por eso no est\u00e1n hoy ac\u00e1, no porque nosotros les querramos disputar absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0548286173950432, "is_candidate": false}, {"start": 1426.136, "end": 1433.223, "text": "Lo que les decimos es que tienen que estar ac\u00e1, que deben estar en la calle peleando, como en su momento nos dijeron que hab\u00eda que estar en la calle con Macri, ahora tambi\u00e9n hay que estar en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9867686873825858, "is_candidate": false}, {"start": 1433.223, "end": 1437.368, "text": "Algunos nos mandaron a guardar cuando... \u00bfSabaleta Belligoni, Sabaleta es un ministro c\u00f3modo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9154394754569705, "is_candidate": false}, {"start": 1440.037, "end": 1448.866, "text": " No, no, yo no puedo decir eso, digo que hay funcionarios que a la vez son dirigentes de organizaciones sociales que a lo mejor est\u00e1n m\u00e1s c\u00f3modos adentro de un oficina hoy que en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0043842461971866, "is_candidate": false}, {"start": 1448.866, "end": 1463.0, "text": "Bueno, todos los que integran la n\u00f3mina de funcionarios que est\u00e1n en organizaciones sociales est\u00e1n de los dos lados del mostrador, a ellos los invitamos, o en todo caso, a sus compa\u00f1eros, a los compa\u00f1eros de Levita, a los compa\u00f1eros de la CCC, a los compa\u00f1eros de Somos, los invitamos a luchar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0240684777601574, "is_candidate": false}, {"start": 1463.32, "end": 1470.223, "text": " Si sus dirigentes no lo siguen, luchemos juntos porque este ajuste no lo pueden pagar los trabajadores y mucho menos los trabajadores precarizados y los desocupados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9920434413128937, "is_candidate": false}, {"start": 1470.223, "end": 1487.869, "text": "Lo que pasa es que el ajuste ya est\u00e1, Eduardo, no es que se viene un ajuste, el ajuste ya est\u00e1 porque cuando vamos a conocer los datos de inflaci\u00f3n que pueden ser n\u00fameros fr\u00edos, pero eso se traduce que el fin de semana vos vas y compras y ese billete de mil ya no te alcanza para lo que te alcanzaba hace un mes, ah\u00ed est\u00e1 el ajuste en efecto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5270103828521387, "is_candidate": false}, {"start": 1487.869, "end": 1489.23, "text": "Mi pregunta concreta es...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.594849050092022, "is_candidate": false}, {"start": 1490.19, "end": 1495.675, "text": " \u00bfQu\u00e9 expectativa tienen en concreto de este nuevo recibimiento que est\u00e1s reclamando?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5637036750553225, "is_candidate": false}, {"start": 1495.675, "end": 1501.7, "text": "Por ejemplo, me interesa mucho lo que acabas de contar de la calidad del alimento que llega a los comedores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48528794140223386, "is_candidate": true}, {"start": 1501.7, "end": 1502.681, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la expectativa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.598598675929899, "is_candidate": false}, {"start": 1502.681, "end": 1503.702, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el reclamo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6742521413890907, "is_candidate": false}, {"start": 1505.709, "end": 1517.795, "text": " S\u00ed, el ajuste ya est\u00e1, pero no hay que resignarse, el ajuste tambi\u00e9n se lo puede parar, porque si no es la resignaci\u00f3n a lo que nos ha ocurrido toda la vida, a que sigue creciendo la pobreza, sigue creciendo la indigencia, entonces no nos podemos resignar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0229924967292365, "is_candidate": false}, {"start": 1517.795, "end": 1529.261, "text": "Nuestra idea, m\u00e1s filos\u00f3fica a lo mejor que pol\u00edtica, es no resignarnos frente al porvenir, porque si nos resignamos ante lo que nos deviene del ajuste, entonces no tenemos destino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9495466081672348, "is_candidate": false}, {"start": 1529.701, "end": 1536.602, "text": " Lo que plantea el ajuste es la destrucci\u00f3n del trabajo, es la destrucci\u00f3n de la educaci\u00f3n, la destrucci\u00f3n de la salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8915039868375769, "is_candidate": false}, {"start": 1536.602, "end": 1550.225, "text": "Pero tomo lo mismo que te comentaba mi compa\u00f1ero, la generaci\u00f3n de puestos genuinos de trabajo en blanco y privados, lleva tiempo, como lleva tiempo la inversi\u00f3n y que vengan nuevas empresas, y tambi\u00e9n lleva tiempo domar a la fiera de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5420233337485973, "is_candidate": false}, {"start": 1550.225, "end": 1556.006, "text": "Entonces, en el mientras tanto, \u00bfcu\u00e1l es la propuesta que le llevaron a Zabaleta y que evidentemente esquiva de recibirlos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5403128474238026, "is_candidate": false}, {"start": 1556.006, "end": 1557.726, "text": "Vos est\u00e1s diciendo que los est\u00e1 esquivando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5897083378113288, "is_candidate": false}, {"start": 1560.051, "end": 1567.396, "text": " No, nos recibi\u00f3 el lunes pero no ten\u00eda propuestas y ahora no nos est\u00e1 recibiendo ni \u00e9l ni sus funcionarios, estamos ac\u00e1 esperando que nos reciban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.998200430061671, "is_candidate": false}, {"start": 1567.396, "end": 1583.706, "text": "Esto no es un carnaval en el medio de la 9 de julio, estamos esperando que nos reciba el Ministro, el Ministro tiene una obligaci\u00f3n, tiene que recibirnos y dar respuesta, y si no tiene respuesta, bueno, nosotros sabremos lo que hacer, le consultaremos con nuestros compa\u00f1eros y veremos, pero no podemos resignarnos a que bueno, qu\u00e9 va a hacer, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9848342249918071, "is_candidate": false}, {"start": 1584.366, "end": 1589.812, "text": " El ajuste es as\u00ed, los jubilados se van a seguir muriendo de hambre porque cobran 30.000 pesos, los pibes no van a tener comida en los comedores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0247845431203868, "is_candidate": false}, {"start": 1589.812, "end": 1596.999, "text": "Nosotros elegimos no resignarnos y llamamos al pueblo argentino, a los trabajadores, a que no se resignen, a que paguemos esta crisis nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9969526204828716, "is_candidate": false}, {"start": 1596.999, "end": 1604.226, "text": "Belivoni, uno de los t\u00edtulos period\u00edsticos del d\u00eda lo dio como, bueno, todas las semanas tira uno Javier Milley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8625247218687678, "is_candidate": false}, {"start": 1605.06, "end": 1615.213, "text": " que dijo que si \u00e9l llegara presidente el a\u00f1o que viene, va a mantener los planes sociales y los va a distribuir a trav\u00e9s de las intendencias de una manera distinta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8201893323840557, "is_candidate": false}, {"start": 1615.213, "end": 1620.88, "text": "Sorprendi\u00f3 un poco porque \u00e9l es el que quiere que el gasto p\u00fablico y que todo eso vaya a cero r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8163105972465967, "is_candidate": false}, {"start": 1621.46, "end": 1628.603, "text": " pero tir\u00f3 una se\u00f1al hacia el sector m\u00e1s vulnerable de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8244487806988089, "is_candidate": false}, {"start": 1628.603, "end": 1635.806, "text": "Esto mientras su gente promueve una especie de movimiento antipiquete en la legislatura porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8431877769671342, "is_candidate": false}, {"start": 1635.806, "end": 1642.869, "text": "\u00bfC\u00f3mo recibiste vos este t\u00edtulo y esta promesa de Javier Millet de mantener los planes sociales, pero a trav\u00e9s de los intendentes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8375068079456989, "is_candidate": false}, {"start": 1644.915, "end": 1648.577, "text": " Con horror, porque quiere decir que va a seguir habiendo planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9521120068481927, "is_candidate": false}, {"start": 1648.577, "end": 1653.359, "text": "Es decir, con el programa de mi ley no salimos de la desocupaci\u00f3n y sigue habiendo programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9304147055826213, "is_candidate": false}, {"start": 1653.359, "end": 1653.78, "text": "Es un horror.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0320246475357993, "is_candidate": false}, {"start": 1653.78, "end": 1670.228, "text": "Es decir, el que se niega a ser parte de la casta, es m\u00e1s de la casta que nunca, le ha propuesto a la casta m\u00e1s rancia que hay en la Argentina, un frente com\u00fan que es Macri, tambi\u00e9n lo hizo en C\u00f3rdoba con Schiaretti, as\u00ed que se le va viendo en el andar las patas a la sota, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9666366178308166, "is_candidate": false}, {"start": 1670.228, "end": 1672.89, "text": "Y despu\u00e9s muestra, en el otro aspecto, en el represivo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9644015499686257, "is_candidate": false}, {"start": 1674.159, "end": 1681.587, "text": " Si no fueran c\u00f3micos estos personajes, o si no fueran tan tr\u00e1gicos, mejor dicho, dar\u00edan risa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9683379278902119, "is_candidate": false}, {"start": 1681.587, "end": 1685.951, "text": "Porque refritan cosas que fueron muy viejas en la Argentina y que terminaron muy mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9119952800233355, "is_candidate": false}, {"start": 1685.951, "end": 1690.596, "text": "La liga patri\u00f3tica de Rigoyen, de los Nenes Vian del barrio norte que golpearon a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0499681314563927, "is_candidate": false}, {"start": 1691.223, "end": 1703.396, "text": " El crimen que se cre\u00f3 previo al asesinato de Maximiliano Costecchi y Dar\u00edo Santill\u00e1n, el atropellamiento de Javier Barrionuevo y Esteban Echeverr\u00eda por una camioneta despu\u00e9s de una campa\u00f1a en contra de los piquetes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9546540362323845, "is_candidate": false}, {"start": 1703.396, "end": 1706.739, "text": "Esta gente est\u00e1 jugando con fuego y plantea que van a hacer denuncias judiciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9409730564937275, "is_candidate": false}, {"start": 1706.739, "end": 1711.624, "text": "Claro, vos dec\u00eds por el planteo de la creaci\u00f3n de un movimiento antipiquetes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5180441853880347, "is_candidate": false}, {"start": 1711.903, "end": 1712.804, "text": " Por eso lo est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5870793517106261, "is_candidate": false}, {"start": 1712.804, "end": 1733.06, "text": "Por supuesto, es un movimiento antiobrero, digamos, anti piquete, anti huelga, son antiderechos, como tambi\u00e9n lo son en el terreno de los derechos de las compa\u00f1eras, son antiderechos realmente y representan un ala cuasi fascista en la Argentina que en algunos otros pa\u00edses tuvo su \u00e9xito, as\u00ed que bueno, por eso esta gente tiene cierto respaldo de grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.014681965458458, "is_candidate": false}, {"start": 1733.2, "end": 1756.061, "text": " Vamos a aclararte algo, porque esto ocurri\u00f3 en nuestro programa, Eduardo, y seguramente, no s\u00e9 si habr\u00e1s tenido oportunidad de ver ese reportaje, \u00e9l lo que propon\u00eda, que s\u00ed nos sorprendi\u00f3, es que hasta tanto no se genere nuevo empleo privado, esos programas sociales hay que sostenerlos porque si vos se los quit\u00e1s, la gente se muere de hambre b\u00e1sicamente, que ya de por s\u00ed bastante pobres son esos programas sociales en cuanto a recursos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5167033900914884, "is_candidate": false}, {"start": 1756.061, "end": 1758.062, "text": "Ese era el planteo que hac\u00eda mi ley.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5683244722381713, "is_candidate": false}, {"start": 1759.244, "end": 1779.605, "text": " Quiero volver sobre la concentraci\u00f3n de qui\u00e9n deber\u00eda distribuirlos porque Ed y mi compa\u00f1ero est\u00e1n diciendo lo que propone mi ley es que esa gesti\u00f3n de esos programas sociales sean m\u00e1s territoriales de un distrito, que sea el intendente que fiscalice a quienes se da y que se corrobore para que no haya tanto intermediario de por medio, \u00bfse entiende?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4956235571625651, "is_candidate": true}, {"start": 1779.605, "end": 1781.026, "text": "Porque eso a vos te molesta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5141385962188905, "is_candidate": false}, {"start": 1783.093, "end": 1799.18, "text": " No, no me molesta, lo denuncio, porque lo que quiere hacer mi ley es que los intendentes utilicen mano de obra barata para tareas en el municipio, si los intendentes necesitan gente, tienen que tomar gente, no utilizar los programas sociales que no deber\u00edan tener ninguna contraprestaci\u00f3n porque hay gente que est\u00e1 en estado de necesidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0371449799919776, "is_candidate": false}, {"start": 1799.18, "end": 1801.821, "text": "No son planes de trabajo, es falso que sean planes de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0746292161227593, "is_candidate": false}, {"start": 1802.421, "end": 1814.035, "text": " Ojo al piojo, lo que est\u00e1 diciendo mi ley es que le quiere dar a los intendentes y a sus punteros, que est\u00e1 lleno los barrios de punteros de los intendentes, el manejo de los planes para manejarlos a su antojo y utilizarlos de mano de obra barata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0452344720658402, "is_candidate": false}, {"start": 1814.839, "end": 1817.7, "text": " Este es el problema que est\u00e1 planteado, por eso habla de los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0328431752665768, "is_candidate": false}, {"start": 1817.7, "end": 1824.143, "text": "Porque quieren utilizarlo de mano barata, lo cual ocurre, lo cual ocurre, le quiero decir, en much\u00edsimas provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8554700694427082, "is_candidate": false}, {"start": 1824.143, "end": 1834.068, "text": "Yo vengo de Caleta Olivia, donde hay centenares de planes que utilizan el intendente para hacer trabajos, pero de los m\u00e1s habituales en un municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9585902365399915, "is_candidate": false}, {"start": 1834.068, "end": 1838.31, "text": "Es decir, retrasan mano de oro barata y con eso introducen una precarizaci\u00f3n laboral", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9897333694753823, "is_candidate": false}, {"start": 1839.07, "end": 1840.851, "text": " que golpea a todo el movimiento greco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9727489933096656, "is_candidate": false}, {"start": 1840.851, "end": 1848.358, "text": "Nadie puede estar de acuerdo en precarizar laboralmente a Argentina cuando ya de por s\u00ed todo casi est\u00e1 trazado por el empleo negro y doble caja.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.487986682422083, "is_candidate": true}, {"start": 1848.358, "end": 1866.273, "text": "Pero te hago una pregunta, tambi\u00e9n el ex ministro Arroyo hab\u00eda hecho una propuesta sobre un puente, sobre tender un puente entre quien recibe un programa social, sobre todo apuntando a los m\u00e1s j\u00f3venes, para que entren al menos en la tarea de un oficio y aprendan a hacer algo y tengan un porvenir de una salida inmediata laboral.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5204608657676915, "is_candidate": false}, {"start": 1866.653, "end": 1874.143, "text": " Porque si reciben el programa social y no aprenden a hacer nada, lamentablemente tambi\u00e9n se los condena a ser s\u00fabditos del gobierno de turno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5703415881227858, "is_candidate": false}, {"start": 1874.143, "end": 1878.509, "text": "Entonces, ah\u00ed es donde no termino de entender por qu\u00e9 la molestia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6044163797397594, "is_candidate": false}, {"start": 1878.509, "end": 1882.955, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 podr\u00eda ser molesto que se los incentive incluso a trabajar?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.583223454615829, "is_candidate": false}, {"start": 1883.516, "end": 1892.981, "text": " No, pero hay muchas falsedades en esas cosas que se dicen y que inclusive lo repiten los ministros todo el tiempo, este, el anterior, Carolina Stanley, dicen que en realidad a la gente le falta capacitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9699489144650888, "is_candidate": false}, {"start": 1892.981, "end": 1897.744, "text": "Bueno, el plan que le presentamos al Ministro Zabaleta tiene la calificaci\u00f3n de oficio de cada persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0186230668443323, "is_candidate": false}, {"start": 1898.544, "end": 1901.227, "text": " No es verdad que le falte oficio, lo que le falta es trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9515450778678597, "is_candidate": false}, {"start": 1901.227, "end": 1909.936, "text": "Son cuentos chinos eso que dicen, por ejemplo, el Ministro de Calor\u00eda Stanley implement\u00f3 un sistema de educaci\u00f3n porque dec\u00eda que a la gente le faltaba educaci\u00f3n, le falta el respeto a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9547519594831375, "is_candidate": false}, {"start": 1909.936, "end": 1917.783, "text": "Ac\u00e1 hay mucha gente que trabaja, que tiene estudios secundarios, que tiene oficio y que no consigue trabajo, por el problema de la econom\u00eda, no porque es tonta o porque no sabe trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9761782532251267, "is_candidate": false}, {"start": 1918.524, "end": 1926.006, "text": " Y adem\u00e1s, en los j\u00f3venes, los oficios, como pas\u00f3 a m\u00ed en el ferrocarril, uno los hace en el trabajo muchas veces, porque hay categor\u00edas de aprendiz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8660584889247481, "is_candidate": false}, {"start": 1926.006, "end": 1930.407, "text": "El problema es que nadie toma un aprendiz porque nadie toma un puesto de trabajo por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9906238276064085, "is_candidate": false}, {"start": 1930.407, "end": 1934.668, "text": "Entonces, yo me form\u00e9 como electricista en el ferrocarril Roca, en los talleres del ferrocarril Roca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9399234170813023, "is_candidate": false}, {"start": 1934.668, "end": 1936.389, "text": "Entr\u00e9 sin saber nada de electricidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9689298581343503, "is_candidate": false}, {"start": 1936.389, "end": 1940.33, "text": "Y tuve un t\u00edtulo de electricista cuando termin\u00e9 de trabajar all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0162228948623548, "is_candidate": false}, {"start": 1940.33, "end": 1947.932, "text": "Lamentablemente vinieron las privatizaciones y me echaron, porque liquidaron los ferrocarriles tambi\u00e9n en beneficio del capital financiero y de lo que fue el pago de la deuda en aquella \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9694258945145826, "is_candidate": false}, {"start": 1948.192, "end": 1955.817, "text": " S\u00ed, alguna vez vamos a revisar que con la dictadura y la postdictadura la Argentina entr\u00f3 en una dimensi\u00f3n que no es la que ni siquiera culturalmente ten\u00edamos antes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8783114828866663, "is_candidate": false}, {"start": 1955.817, "end": 1957.218, "text": "Te pedimos que te quedes un segundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8793626206233138, "is_candidate": false}, {"start": 1957.218, "end": 1965.703, "text": "Quiero compartir con vos, con la audiencia, est\u00e1 tambi\u00e9n ya sentada con nosotros Miriam Bregman y el equipo esperando para participar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8336368348344392, "is_candidate": false}, {"start": 1966.783, "end": 1991.757, "text": " las razones, los problemas estructurales que hay detr\u00e1s de la cifra de pobreza, o sea que esto m\u00e1s que un punto m\u00e1s o un punto menos, hay razones que est\u00e1n detr\u00e1s permanentemente y son las que no se est\u00e1n moviendo y ya que estamos hablando de trabajo y de generaci\u00f3n de puestos genuinos de trabajo, la mitad de la fuerza de trabajo en la Argentina est\u00e1 desocupada o tiene trabajo precario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8224933932339721, "is_candidate": false}, {"start": 1992.737, "end": 1998.521, "text": " Solo uno de cada tres trabajadores tiene empleo formal, en blanco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.789718060897236, "is_candidate": false}, {"start": 1998.521, "end": 2003.203, "text": "Uno de cada tres ocupados, ocupados con trabajo, son pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.801711109336521, "is_candidate": false}, {"start": 2003.203, "end": 2005.725, "text": "Un tercio de los ocupados son pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9755356983372298, "is_candidate": false}, {"start": 2005.725, "end": 2007.626, "text": "Vamos a la otra placa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8321388697670672, "is_candidate": false}, {"start": 2007.626, "end": 2010.348, "text": "Los salarios reales medios no cubren la canasta b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8004127556871293, "is_candidate": false}, {"start": 2010.968, "end": 2016.932, "text": " S\u00f3lo el 35% de los hogares urbanos no han transitado por la pobreza en estos \u00faltimos tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.886009347280361, "is_candidate": false}, {"start": 2016.932, "end": 2022.817, "text": "S\u00f3lo el 35% de los hogares no transit\u00f3 por la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8356615880587855, "is_candidate": false}, {"start": 2022.817, "end": 2027.72, "text": "Y el 15% de la actual tasa de pobreza son nuevos pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8122013585846662, "is_candidate": false}, {"start": 2027.72, "end": 2038.608, "text": "Estos son datos del Observatorio de la Deuda Social Argentina que maneja Agust\u00edn Salvia, a mi juicio, con total maestr\u00eda, y que muestran cu\u00e1l es un pasito atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8326389882333207, "is_candidate": false}, {"start": 2039.108, "end": 2042.769, "text": " las razones estructurales donde est\u00e1n apoyados estos n\u00fameros de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8625086288566306, "is_candidate": false}, {"start": 2042.769, "end": 2067.073, "text": "De estos datos que est\u00e1n muy buenos de analizar, se desprende c\u00f3mo se est\u00e1 erosionando la matriz central de lo que fue la generaci\u00f3n del empleo en Argentina y c\u00f3mo se ha conformado nuestra sociedad, porque cuando vos habl\u00e1s de hogares con trabajo, con empleo, con empleo privado, pero a\u00fan as\u00ed pobres, ya ni siquiera est\u00e1 la frase de tengo un empleo, tengo un empleo en blanco, soy clase media.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.47545294050963116, "is_candidate": true}, {"start": 2067.973, "end": 2069.594, "text": " se est\u00e1 achatando la pir\u00e1mide.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6419983081471898, "is_candidate": false}, {"start": 2069.594, "end": 2083.457, "text": "Entonces esa clase media, hay mucha clase media que se denomina vulnerable, est\u00e1 muy cerca de la pobreza o ya cay\u00f3 detr\u00e1s del umbral de la pobreza y lamentablemente por herencia se auto percibe clase media pero por ingreso no lo es.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5103497749656318, "is_candidate": false}, {"start": 2083.457, "end": 2089.739, "text": "Entonces Argentina est\u00e1 teniendo un problema de polarizaci\u00f3n de los extremos, de entre pobres y ricos muy grande.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5474328198779573, "is_candidate": false}, {"start": 2089.739, "end": 2092.4, "text": "Hay una clase media que se est\u00e1 achatando cada vez m\u00e1s, ya no solo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.638460652945745, "is_candidate": false}, {"start": 2092.74, "end": 2103.824, "text": " hay que poner el foco, por supuesto que insisto que s\u00ed, entre los m\u00e1s vulnerables, los pobres, los indigentes, pero ojo y atenci\u00f3n, con esa clase media trabajadora fr\u00e1gil que est\u00e1 a un paso de ser pobre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5072006635139248, "is_candidate": false}, {"start": 2103.824, "end": 2114.147, "text": "Y lo ve\u00edamos en las cifras del inicio, una pobreza de la pandemia que creci\u00f3, una pandemia que baj\u00f3 un poco, pero una pobreza estructural que desde el 19 ahora creci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8738538470357253, "is_candidate": false}, {"start": 2114.147, "end": 2120.409, "text": "Beliboni, son los datos que da el Observatorio de la Deuda Social Argentina, que en alg\u00fan momento fue casi el INDEC,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8744031290159346, "is_candidate": false}, {"start": 2120.589, "end": 2123.271, "text": " La \u00fanica estad\u00edstica oficial cuando hab\u00edan tomado el INDEC.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5786094388700109, "is_candidate": false}, {"start": 2123.271, "end": 2126.113, "text": "Eso, la \u00fanica estad\u00edstica oficial cuando el INDEC no funcionaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9137623661719388, "is_candidate": false}, {"start": 2126.113, "end": 2131.536, "text": "Comentario final, por favor, Belib\u00f3n, y ya te damos las gracias de haber participado en nuestro programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8741948808395222, "is_candidate": false}, {"start": 2131.536, "end": 2139.082, "text": "Impresionante los datos que acaban de dar ustedes y el diagn\u00f3stico que hizo tambi\u00e9n, creo que se llama Marcela Pagano, la periodista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0102052997956508, "is_candidate": false}, {"start": 2139.582, "end": 2151.868, "text": " y me pareci\u00f3 muy agudo su observaci\u00f3n tambi\u00e9n sobre la foto de diciembre, que nos compremos la foto de diciembre, porque todo eso cay\u00f3 inmediatamente en enero y despu\u00e9s en febrero, y ni hablar lo que fue la inflaci\u00f3n de marzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0162951174377326, "is_candidate": false}, {"start": 2151.868, "end": 2157.691, "text": "As\u00ed que la reflexi\u00f3n final es que tenemos que discutir problemas muy graves en la Argentina que no estamos discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9960041793594597, "is_candidate": false}, {"start": 2157.691, "end": 2167.737, "text": "Hay mucha interna, mucha palabra hueca, pero ac\u00e1 hay que discutir el problema del trabajo y c\u00f3mo salimos de un ajuste que no le permite al pa\u00eds desarrollarse, no es el problema de los que est\u00e1n ac\u00e1 solamente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9980759529507965, "is_candidate": false}, {"start": 2168.337, "end": 2173.123, "text": " Es el desarrollo econ\u00f3mico, es un salario que cae a pedazos y que hace que la gente sea pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9724456751514827, "is_candidate": false}, {"start": 2173.123, "end": 2179.229, "text": "Muchos de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que mandan a los chicos al comedor tienen trabajo, no es que son desocupados, no les alcanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9477229889107998, "is_candidate": false}, {"start": 2179.229, "end": 2183.174, "text": "Lo \u00faltimo que te pregunto, y es clar\u00edsimo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7306304591392588, "is_candidate": false}, {"start": 2183.394, "end": 2193.339, "text": " tu mirada en primera persona y tu recorrido territorial, pero tambi\u00e9n me pongo del lado de los trabajadores que tienen que transitar y que se enojan con ustedes y que han cortado el Metrob\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5143809896191163, "is_candidate": false}, {"start": 2193.339, "end": 2199.642, "text": "\u00bfQu\u00e9 mirada podemos darles de expectativa tambi\u00e9n a estos trabajadores que est\u00e1n urgidos, que tambi\u00e9n el presentismo se les quita?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5262374388401885, "is_candidate": false}, {"start": 2199.642, "end": 2200.903, "text": "\u00bfQu\u00e9 expectativa tienen ustedes?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6467420677106397, "is_candidate": false}, {"start": 2200.903, "end": 2201.984, "text": "\u00bfUstedes se van a quedar all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6331375761344538, "is_candidate": false}, {"start": 2201.984, "end": 2206.526, "text": "El tema del Metrob\u00fas es algo intransigente, pero \u00bfustedes van a seguir cort\u00e1ndolo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5589202709523098, "is_candidate": false}, {"start": 2206.526, "end": 2207.987, "text": "S\u00ed, como sigue ma\u00f1ana y los pr\u00f3ximos d\u00edas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8598466440273516, "is_candidate": false}, {"start": 2210.177, "end": 2212.258, "text": " S\u00ed, no, no es que sea intransigente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9973691262743879, "is_candidate": false}, {"start": 2212.258, "end": 2216.539, "text": "Se lo puede decir el periodista que est\u00e1 aqu\u00ed, lo ha visto, hay una multitud de gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9672971952789613, "is_candidate": false}, {"start": 2216.539, "end": 2222.581, "text": "Es decir, hay much\u00edsima gente, estamos en la calle Chile y llega hasta la Avenida de Mayo esto, las dos avenidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0259719148971167, "is_candidate": false}, {"start": 2222.581, "end": 2224.881, "text": "Ac\u00e1 debe haber 40.000, 50.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9768790197415841, "is_candidate": false}, {"start": 2224.881, "end": 2227.642, "text": "Es muy dif\u00edcil poder controlar el tr\u00e1nsito en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9608827688702226, "is_candidate": false}, {"start": 2227.642, "end": 2237.245, "text": "Lo que le digo a los trabajadores, que les pido disculpas, obviamente, como me pasa a m\u00ed cuando tengo que ir a alg\u00fan lugar y llego tarde porque, por ejemplo, cortaron la luz en un barrio hace 10 d\u00edas y la gente est\u00e1 harta y sale a reclamar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.000136651273295, "is_candidate": false}, {"start": 2237.785, "end": 2245.134, "text": " y entonces tenemos un corte de una autopista, me ha pasado ir a La Plata a trabajar y ten\u00eda ese problema tambi\u00e9n, obviamente todos sufrimos esas consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0072329967950773, "is_candidate": false}, {"start": 2245.134, "end": 2256.447, "text": "Pero eso es la fiebre, es decir, los cortes son la fiebre, la enfermedad tiene que ver con un pa\u00eds que no tiene destino, si todos los recursos van a ir a parar a un ajuste para pagar una deuda que es absolutamente ilegal y leg\u00edtima,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9502530471953008, "is_candidate": false}, {"start": 2257.048, "end": 2269.311, "text": " y que es repudiable el mecanismo que se utiliz\u00f3 para fugar en la Argentina a 45.000 millones de d\u00f3lares, hay que buscar otra salida, hay que rechazar este ajuste y no pueden pagar la crisis los que menos tienen, los trabajadores y los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0125178893559759, "is_candidate": false}, {"start": 2269.311, "end": 2274.032, "text": "Gracias Roberto Bellivoni por este contacto, gracias Marcelo Padovani en el m\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8883088906365694, "is_candidate": false}, {"start": 2274.032, "end": 2276.613, "text": "Vamos a volver en cuanto sea procedente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7994939539971069, "is_candidate": false}, {"start": 2277.213, "end": 2284.435, "text": " Le voy a dejar picando una pregunta a Miriam Bregma antes de ir con Mart\u00edn Angulo que tiene informaci\u00f3n sobre Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner de tono judicial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8688321952513409, "is_candidate": false}, {"start": 2284.435, "end": 2287.496, "text": "Ah\u00ed le plante\u00e1bamos, buenas noches por supuesto, gracias por estar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9123691227085287, "is_candidate": false}, {"start": 2287.496, "end": 2294.878, "text": "Ah\u00ed le planteaba a Bellivoni el tema de si no habr\u00eda que promover una mesa de conversaci\u00f3n para resolver estos temas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.866856281836888, "is_candidate": false}, {"start": 2294.878, "end": 2300.98, "text": "Y te lo pregunto a vos particularmente, que sos diputada nacional por el Frente de Izquierda, porque la izquierda se caracteriza por dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8324110975263077, "is_candidate": false}, {"start": 2300.98, "end": 2302.18, "text": "Una, por su combatividad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.914046141404451, "is_candidate": false}, {"start": 2302.74, "end": 2308.945, "text": " y otra por no lograr muchos acuerdos o mesas de consenso y de conversaci\u00f3n que digamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8805446479509622, "is_candidate": false}, {"start": 2308.945, "end": 2331.643, "text": "Eso te lo dejo picando para dentro de un ratito y le damos el pie entonces a Mart\u00edn Angulo, que trabaj\u00f3 sobre esta semana donde hubo tres agresiones a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, o este mes, donde hubo tres agresiones a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, desde los piedrazos al Congreso, un afiche donde se la trataba de chorra, de ladrona o no s\u00e9 qu\u00e9 historia, y la destrucci\u00f3n de una estatua", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8549222841909536, "is_candidate": false}, {"start": 2332.203, "end": 2334.424, "text": " esta ma\u00f1ana apareci\u00f3 rota en R\u00edo Gallegos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9355583779157731, "is_candidate": false}, {"start": 2334.424, "end": 2344.929, "text": "Exactamente, fue un mes de tres ataques contra la figura simb\u00f3lico, podemos decirlo, de la vicepresidenta de la Naci\u00f3n, algo que no se hab\u00eda repetido, no se hab\u00eda dado hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.807176479953758, "is_candidate": false}, {"start": 2344.929, "end": 2354.193, "text": "Vamos a empezar por el primero, fue el 10 de marzo, el ataque al Congreso de la Naci\u00f3n, cuando la C\u00e1mara de Diputados discut\u00eda el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7707057393153377, "is_candidate": false}, {"start": 2354.193, "end": 2356.534, "text": "Esto que estamos viendo no se vio nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8268822421954236, "is_candidate": false}, {"start": 2356.534, "end": 2356.894, "text": "\u00bfQu\u00e9 son?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9354666005185268, "is_candidate": false}, {"start": 2357.714, "end": 2363.098, "text": " son las fotos que toma la gente del Senado de lo que fue la agresi\u00f3n desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7371198824297216, "is_candidate": false}, {"start": 2363.098, "end": 2367.321, "text": "Nosotros, hasta el momento, hab\u00edamos visto lo que ocurr\u00eda con la agresi\u00f3n desde afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8471389091507886, "is_candidate": false}, {"start": 2367.321, "end": 2369.882, "text": "Esto es lo que ocurri\u00f3 desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8034442115922773, "is_candidate": false}, {"start": 2369.882, "end": 2371.263, "text": "Y estas son fotos, mir\u00e1 esta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9153671591234115, "is_candidate": false}, {"start": 2371.263, "end": 2377.187, "text": "Esta es una imagen de la pintura que desde... Un frasco, una bomba de pintura roja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8886895735951573, "is_candidate": false}, {"start": 2377.187, "end": 2382.511, "text": "Impresionante el hallazgo del material fotogr\u00e1fico de Mart\u00edn Angulo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5317582750672538, "is_candidate": false}, {"start": 2382.511, "end": 2385.633, "text": "Quiero destacar el trabajo de nuestro compa\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5906911310158591, "is_candidate": false}, {"start": 2385.633, "end": 2387.254, "text": "Hoy, yo dir\u00eda, esto es alta data.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5425202727262742, "is_candidate": false}, {"start": 2387.794, "end": 2407.8, "text": " porque hasta ahora incluso hab\u00eda quienes dec\u00edan Cristina se est\u00e1 victimizando esto no fue un acto dirigido ahora van surgiendo elementos que Mart\u00edn Angulo en exclusiva en A24 para que sepas te est\u00e1 mostrando est\u00e1 en la ra\u00edz de una investigaci\u00f3n y el material fotogr\u00e1fico ya conduce a una hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49442185448089315, "is_candidate": true}, {"start": 2407.8, "end": 2411.201, "text": "Estas son las fotos que toma gente", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8560009381281688, "is_candidate": false}, {"start": 2412.407, "end": 2419.575, "text": " de la Direcci\u00f3n General de Administraci\u00f3n del Senado de la Naci\u00f3n y que aporta la causa judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8170408003576368, "is_candidate": false}, {"start": 2419.575, "end": 2424.76, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le aporta la causa judicial donde se est\u00e1 investigando el ataque al Congreso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8423439255731926, "is_candidate": false}, {"start": 2424.76, "end": 2430.146, "text": "Porque desde la justicia le pidieron al Senado que informe qu\u00e9 da\u00f1os ocurrieron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7472299902138653, "is_candidate": false}, {"start": 2430.982, "end": 2440.304, "text": " en concreto, de manera detallada, y cu\u00e1l es el valor que el Senado estima sobre esos da\u00f1os y cu\u00e1nto va a costar la reparaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7820416312797223, "is_candidate": false}, {"start": 2440.304, "end": 2443.125, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto es el valor estimado de todos los da\u00f1os al Congreso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8796962135377374, "is_candidate": false}, {"start": 2443.125, "end": 2444.145, "text": "6.200.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8823397235010496, "is_candidate": false}, {"start": 2444.145, "end": 2451.747, "text": "Esto es lo que inform\u00f3 el propio Senado de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8798710304168547, "is_candidate": false}, {"start": 2451.747, "end": 2457.868, "text": "Cortinas de oficinas, l\u00e1tex, postigones, sillones, sillas, equipamiento inform\u00e1tico, alfombras, cuadro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8665441096701173, "is_candidate": false}, {"start": 2458.348, "end": 2459.709, "text": " herrajes de bronce.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8605929645452932, "is_candidate": false}, {"start": 2459.709, "end": 2465.493, "text": "Y hay una parte que el Senado tambi\u00e9n dice, parte de los da\u00f1os no los podemos cuantificar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8149405524862581, "is_candidate": false}, {"start": 2465.493, "end": 2465.793, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.941849553967785, "is_candidate": false}, {"start": 2465.793, "end": 2474.879, "text": "Porque el Congreso es un edificio considerado patrimonio hist\u00f3rico, que est\u00e1 hecho con elementos hist\u00f3ricos que no tienen un valor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.84031249500991, "is_candidate": false}, {"start": 2474.879, "end": 2484.525, "text": "De hecho, un dato de color, las tulipas que se rompieron, desde el Senado informaron que no se pueden comprar en cualquier lugar porque son hechas artesanalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8461861174405044, "is_candidate": false}, {"start": 2485.525, "end": 2489.146, "text": " Bueno, son piezas \u00fanicas hechas para el Senado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8829501205947923, "is_candidate": false}, {"start": 2489.146, "end": 2501.51, "text": "No se ven en estas fotos, pero quedaron rotas tambi\u00e9n las maderas que cubren las paredes del despacho de Cristina Kirchner, que eso tampoco se puede arreglar y es patrimonio, pero quedaron con piedrazos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7609411977557892, "is_candidate": false}, {"start": 2501.75, "end": 2511.634, "text": " Las rejas que nosotros siempre vemos del Senado y del Congreso, que son herrajes como muy grandes, tambi\u00e9n forman parte de los da\u00f1os y que no se pueden contabilizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7913354720625092, "is_candidate": false}, {"start": 2511.634, "end": 2521.258, "text": "Bueno, todo esto le form\u00f3 a la justicia 6.200.000 pesos el valor estimado de los arreglos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.869991991056855, "is_candidate": false}, {"start": 2521.258, "end": 2526.32, "text": "Segundo ataque contra la vicepresidenta, ya este, esta semana, principio de semana, el lunes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7943349017873478, "is_candidate": false}, {"start": 2527.14, "end": 2542.194, "text": " Aparecieron en la Ciudad de Buenos Aires unos afiches con la cara de Cristina Kirchner que dec\u00edan, asesina, culpable de 35.000 muertes, elegiste negocios con Putin en lugar de salvar vidas, pronto sabr\u00e1n lo que hiciste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8084431720415141, "is_candidate": false}, {"start": 2542.194, "end": 2544.076, "text": "Esto es lo que dec\u00eda este afiche que estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8565405308691754, "is_candidate": false}, {"start": 2544.076, "end": 2546.979, "text": "Yo hab\u00eda dicho chorra y era asesina, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8421961201389957, "is_candidate": false}, {"start": 2547.455, "end": 2551.878, "text": " Todo, gener\u00f3 todo un debate, porque ah\u00ed vemos que en el afiche hay un c\u00f3digo QR.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7800013769426118, "is_candidate": false}, {"start": 2551.878, "end": 2559.463, "text": "Si una persona escaneaba ese c\u00f3digo QR, te llevaba algo que dec\u00eda, no dejaste gobernar Alberto Conducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8147470881225002, "is_candidate": false}, {"start": 2559.463, "end": 2567.268, "text": "Muchos empezaron a especular con si esto era, esto es lo que estamos viendo, cuando pon\u00edas el c\u00f3digo QR a lo que te llevaba el afiche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8972588415873901, "is_candidate": false}, {"start": 2568.081, "end": 2583.952, "text": " Muchos dec\u00edan, bueno, esto es la interna del gobierno, despu\u00e9s de la pelea que tuvieron con el acuerdo con el FMI, el rechazo del kirchnerismo a esa aprobaci\u00f3n, desde el gobierno salieron a desmentir, salieron a repudiar estos afiches, que de hecho hay una causa judicial", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8199380449825738, "is_candidate": false}, {"start": 2584.412, "end": 2586.874, "text": " Esta vez much\u00edsimo m\u00e1s r\u00e1pido que los ataques al Senado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.936823070411575, "is_candidate": false}, {"start": 2586.874, "end": 2588.395, "text": "Mucho m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9890542026425011, "is_candidate": false}, {"start": 2588.395, "end": 2591.778, "text": "Adem\u00e1s, esta vez p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8478041760950017, "is_candidate": false}, {"start": 2591.778, "end": 2599.404, "text": "Incluso cuando muchos de nosotros tampoco sab\u00edamos que exist\u00edan los afiches, o sea, nos enteramos por el repudio de la portavoz y del presidente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.833441129608514, "is_candidate": false}, {"start": 2599.404, "end": 2601.546, "text": "\u00bfA qu\u00e9 se refiere, presuntamente?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6790840466689483, "is_candidate": false}, {"start": 2603.531, "end": 2607.754, "text": " Los culpables de los 5.000 muertes son los fallecidos por el coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7903370493701888, "is_candidate": false}, {"start": 2607.754, "end": 2610.016, "text": "Por eso digo, \u00bfen qu\u00e9 contexto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5728309289994011, "is_candidate": false}, {"start": 2610.016, "end": 2612.558, "text": "Por el tema del, no s\u00e9, el linkeo con Rusia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.648323887081347, "is_candidate": false}, {"start": 2612.558, "end": 2613.959, "text": "No entend\u00eda el contexto de una ficha.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8013288147967754, "is_candidate": false}, {"start": 2613.959, "end": 2618.222, "text": "Yo imagino que Rusia elegi\u00f3 este negocio con Putin por haber comprado Sputnik.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8685279508664944, "is_candidate": false}, {"start": 2618.222, "end": 2618.602, "text": "Las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0852114856625885, "is_candidate": false}, {"start": 2618.602, "end": 2620.223, "text": "Sputnik no era una buena vacuna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8917970746513348, "is_candidate": false}, {"start": 2620.223, "end": 2621.824, "text": "Es tan irrisorio que me cost\u00f3 entenderlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8284921129342084, "is_candidate": false}, {"start": 2621.824, "end": 2623.686, "text": "Este anonimato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9129336921937641, "is_candidate": false}, {"start": 2623.686, "end": 2626.188, "text": "Este fue otro de los ataques.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8798427832337666, "is_candidate": false}, {"start": 2626.188, "end": 2629.33, "text": "Y el de hoy, que se conoci\u00f3 a la madrugada, tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8663425223019734, "is_candidate": false}, {"start": 2629.87, "end": 2647.876, "text": " con una estatua que Cristina Kirchner tiene en Santa Cruz en el Paseo de los Presidentes de la Democracia, donde est\u00e1n las estatuas de los siete presidentes elegidos desde 1983 para ac\u00e1, en la \u00e9poca de la democracia, que hoy a la madrugada la tiraron directamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8070248746445033, "is_candidate": false}, {"start": 2647.876, "end": 2654.338, "text": "Una estatua de bronce de Cristina Kirchner con un bast\u00f3n presidencial, que la rompieron todas, la tiraron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7642033143891291, "is_candidate": false}, {"start": 2655.467, "end": 2662.549, "text": " Tambi\u00e9n vandalizaron las estatuas de N\u00e9stor Kirchner y de Fernando de la R\u00faa, con mucho menos da\u00f1o porque no las llegaron a tirar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.801625690746162, "is_candidate": false}, {"start": 2662.549, "end": 2664.51, "text": "Pero esta es la tiranom\u00eda, ah\u00ed est\u00e1n las im\u00e1genes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7474936780207797, "is_candidate": false}, {"start": 2664.51, "end": 2667.45, "text": "As\u00ed qued\u00f3 las im\u00e1genes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8625639147360677, "is_candidate": false}, {"start": 2667.45, "end": 2670.411, "text": "Hay una persona que est\u00e1 detenida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8722256703146617, "is_candidate": false}, {"start": 2670.411, "end": 2679.314, "text": "Hay un anuncio del gobierno de la provincia de Santa Cruz que dijo que va a restaurar las tres estatuas, principalmente la de Cristina, la que m\u00e1s da\u00f1\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8498502632492526, "is_candidate": false}, {"start": 2679.314, "end": 2682.354, "text": "Y esta es la persona que hoy fue detenida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7682280207178745, "is_candidate": false}, {"start": 2682.354, "end": 2682.615, "text": "Tiene 34 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8935479853935796, "is_candidate": false}, {"start": 2684.175, "end": 2691.498, "text": " Uno, en principio, por c\u00f3mo se dio la detenci\u00f3n, no s\u00e9 si pensar\u00eda en algo que tenga que ver con una cuesti\u00f3n pol\u00edtica porque... Fue detenido en estado de ebriedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8247258269009181, "is_candidate": false}, {"start": 2691.498, "end": 2694.379, "text": "Fue detenido borracho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8593342570199238, "is_candidate": false}, {"start": 2694.379, "end": 2697.44, "text": "Casi que te dir\u00eda abrazado a la estatua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8188685280996228, "is_candidate": false}, {"start": 2697.44, "end": 2700.081, "text": "Un testigo que vio llam\u00f3 al 911.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.847706233941019, "is_candidate": false}, {"start": 2700.081, "end": 2706.744, "text": "Puede ser que estuviera una persona que no estaba en sus cabales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6091741897476141, "is_candidate": false}, {"start": 2706.744, "end": 2708.404, "text": "Nada que ver con lo que pas\u00f3 con lo del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7026785617122502, "is_candidate": false}, {"start": 2708.404, "end": 2712.226, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que los tres casos ameritan un an\u00e1lisis,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5929962217924187, "is_candidate": false}, {"start": 2712.706, "end": 2715.088, "text": " Tambi\u00e9n puede haber sucedido que se le fue la mano en el brazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9291233218440403, "is_candidate": false}, {"start": 2715.088, "end": 2717.47, "text": "Y se vino abajo con estatuas y todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9567291186154496, "is_candidate": false}, {"start": 2717.47, "end": 2721.253, "text": "Y que agarr\u00f3 la de Cristina, podr\u00eda haber agarrado la de Alfons\u00edn o la de Menem.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8574692908779569, "is_candidate": false}, {"start": 2721.253, "end": 2724.416, "text": "Pero bueno, hay una causa judicial tambi\u00e9n en la justicia de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8641169895034962, "is_candidate": false}, {"start": 2724.416, "end": 2727.178, "text": "Que se sepa, \u00bfesta persona no tiene militancia pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9492671834923238, "is_candidate": false}, {"start": 2727.178, "end": 2728.639, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293699257915843, "is_candidate": false}, {"start": 2728.639, "end": 2729.22, "text": "No, no tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9458919501529299, "is_candidate": false}, {"start": 2729.22, "end": 2738.287, "text": "Por ahora no se le encontr\u00f3 militancia pol\u00edtica y creen que sucedi\u00f3 por estar en estado de ebriedad de estos golpes que le hizo a las distintas estatuas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7449883638953867, "is_candidate": false}, {"start": 2739.568, "end": 2741.769, "text": " Bueno, desde Argentina queda para todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.547920189866643, "is_candidate": false}, {"start": 2741.769, "end": 2747.272, "text": "Lo importante es que, evidentemente, r\u00e1pidamente, con c\u00e1maras, deben haber detectado qui\u00e9n era el responsable.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.45727981703679776, "is_candidate": true}, {"start": 2747.272, "end": 2749.333, "text": "Incluso lo agarraron en el lugar del hecho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7993685471812801, "is_candidate": false}, {"start": 2749.333, "end": 2751.454, "text": "Con las manos en la malla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7952414596189614, "is_candidate": false}, {"start": 2751.454, "end": 2757.937, "text": "Una persona que estaba en el lugar, que pasaba por ah\u00ed, vio lo que estaba ocurriendo, llam\u00f3 al 911, lleg\u00f3 la polic\u00eda r\u00e1pidamente y lo detuvo en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8627149972154832, "is_candidate": false}, {"start": 2757.937, "end": 2762.519, "text": "O sea que ni siquiera uno puede pensar, si lo haces a prop\u00f3sito, lo haces y te vas, no te qued\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9245522019804477, "is_candidate": false}, {"start": 2762.739, "end": 2768.545, "text": " Pero hay detenidos por la primera agresi\u00f3n, obviamente el Congreso, por esta y no todav\u00eda por la de los afiches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.767437349521621, "is_candidate": false}, {"start": 2768.545, "end": 2770.247, "text": "Los afiches sigue siendo un misterio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7161853457450669, "is_candidate": false}, {"start": 2770.247, "end": 2781.699, "text": "Hay una causa judicial, se abri\u00f3 una causa judicial, lo tiene un fiscal de la Ciudad de Buenos Aires, estaban analizando las c\u00e1maras de seguridad para saber qui\u00e9nes hab\u00edan hecho estas pegatinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8493377395068659, "is_candidate": false}, {"start": 2781.699, "end": 2784.362, "text": "Estaban viendo tambi\u00e9n si encontraban la imprenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9689869709291729, "is_candidate": false}, {"start": 2784.582, "end": 2786.763, "text": " con lo que tiene que ver la clase de tinta que se usa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.949234044771693, "is_candidate": false}, {"start": 2786.763, "end": 2788.863, "text": "Es complicad\u00edsimo de resolver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8664474021132409, "is_candidate": false}, {"start": 2788.863, "end": 2808.39, "text": "D\u00e9jenme que haga un peque\u00f1o asterisco, ya que hablamos de estatuas y un reclamo muy fuerte que le hizo la CGT al gobierno nacional en medio de este contexto de pobreza, desempleo y qu\u00e9 s\u00e9 yo, que es que tiene que estar la estatua de Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n en el Sal\u00f3n de los Gustos, porque es una ausencia que la CGT no ve con mucho agrado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.847518948059644, "is_candidate": false}, {"start": 2808.39, "end": 2809.61, "text": "Quer\u00eda sumar este datito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9008555934657237, "is_candidate": false}, {"start": 2809.81, "end": 2814.255, "text": " Entonces, hablando de datos, tenemos que hablar del n\u00famero del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.571053747038269, "is_candidate": false}, {"start": 2814.255, "end": 2817.458, "text": "Insistimos con los n\u00fameros que dio a conocer el INDEC.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5062800025709107, "is_candidate": false}, {"start": 2817.458, "end": 2824.385, "text": "Es una estad\u00edstica oficial que tiene sabor a viejo porque es una foto de diciembre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5067614488446829, "is_candidate": false}, {"start": 2824.385, "end": 2829.231, "text": "En el medio pasaron cosas y casi un 5% de inflaci\u00f3n en el mes de febrero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5396391343385278, "is_candidate": false}, {"start": 2829.231, "end": 2832.434, "text": "Estamos encamin\u00e1ndonos a un mes en donde va a cerrar por encima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6443517693739519, "is_candidate": false}, {"start": 2832.794, "end": 2852.204, "text": " seguramente en lo que es materia inflacionaria de alimentos por encima del 5% casi seguro, todos los economistas lo proyectan, con lo cual en Argentina, como dec\u00eda antes, una Argentina que tiene su medici\u00f3n estad\u00edstica basada en la posibilidad que tiene la gente, seg\u00fan sus ingresos, de comprar determinada canasta de alimentos y de servicios b\u00e1sicos,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.514287204843741, "is_candidate": false}, {"start": 2853.362, "end": 2860.524, "text": " Como no acompa\u00f1aron los ingresos la inflaci\u00f3n en este primer tramo del a\u00f1o, estos n\u00fameros quedan con sabor a poco y a viejo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5630903809984283, "is_candidate": false}, {"start": 2860.524, "end": 2864.566, "text": "Y son n\u00fameros que realmente son crueles, porque son 17.400.000 argentinos que hoy apenas si pueden comer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6343052317850417, "is_candidate": false}, {"start": 2868.567, "end": 2891.43, "text": " apenas si pueden vestirse y que son n\u00fameros que cuando vos mir\u00e1s hist\u00f3ricamente tampoco es que han variado demasiado y lamentablemente no hay nada que celebrar porque estad\u00edsticamente corre el 2020 que fue un a\u00f1o de COVID en donde realmente todo era descabellado donde ten\u00eda cierre de comercios la econom\u00eda cerrada aqu\u00ed y en el mundo era una cuesti\u00f3n de no saber lo que se ven\u00eda vos ten\u00e9s que ir", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5587550692219612, "is_candidate": false}, {"start": 2891.75, "end": 2897.832, "text": " para poder comparar muchas veces con el \u00faltimo a\u00f1o de, comillas, relativa normalidad, que es 2019.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5776068712904634, "is_candidate": false}, {"start": 2897.832, "end": 2901.073, "text": "Y sobre todo, insisto, con los datos de la ni\u00f1ez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6823099890644699, "is_candidate": false}, {"start": 2901.073, "end": 2903.653, "text": "La normalidad argentina que es anormal, b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9348265394542257, "is_candidate": false}, {"start": 2903.653, "end": 2904.554, "text": "Anormal totalmente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7727245170981251, "is_candidate": false}, {"start": 2904.554, "end": 2908.835, "text": "Pero tambi\u00e9n yo miraba y digo, Edi, \u00bfqu\u00e9 se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n para corregir la desigualdad?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5673721346803751, "is_candidate": false}, {"start": 2908.835, "end": 2909.575, "text": "Yo escucho tanto...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8929783511961944, "is_candidate": false}, {"start": 2910.115, "end": 2915.056, "text": " los discursos de la desigualdad, y tambi\u00e9n bastante descabellada la postura de algunos gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4805873955809209, "is_candidate": true}, {"start": 2915.056, "end": 2925.558, "text": "Cuando vos mir\u00e1s los n\u00fameros de pobreza, estos mismos n\u00fameros de una foto con sabor a vieja, las regiones... Hubo una regi\u00f3n que tuvo una suba tambi\u00e9n, eh.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.495101556585842, "is_candidate": true}, {"start": 2925.558, "end": 2936.26, "text": "Con respecto a un a\u00f1o irrisorio como el de 2020, donde todo estuvo cerrado, hay una regi\u00f3n que es la de Cuyo, en donde la pobreza subi\u00f3 y toca el 42,7% de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4821876944070723, "is_candidate": true}, {"start": 2936.26, "end": 2938.501, "text": "Cuatro a cada diez son pobres en Cuyo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5643333680072353, "is_candidate": false}, {"start": 2939.281, "end": 2946.866, "text": " En el noroeste ese n\u00famero de pobreza es del 39,4% y en el noroeste del 39,2%.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5351914984926281, "is_candidate": false}, {"start": 2946.866, "end": 2959.855, "text": "Nada que celebrar por el lado de las estad\u00edsticas que hoy por lo menos las tenemos y agradecemos que tenemos una estad\u00edstica que se emparenta bastante con la mirada de los privados y al menos es cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48594147191375703, "is_candidate": true}, {"start": 2959.855, "end": 2963.837, "text": "Ahora en materia de pol\u00edtica de desarrollo, para salir adelante, cero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5356424574416135, "is_candidate": false}, {"start": 2964.958, "end": 2965.878, "text": " Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9214985397937792, "is_candidate": false}, {"start": 2965.878, "end": 2971.759, "text": "Vos dijiste reci\u00e9n los gobernadores y empezaste a se\u00f1alar la expresi\u00f3n de estos n\u00fameros en las provincias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8320283241964711, "is_candidate": false}, {"start": 2971.759, "end": 2989.583, "text": "Despu\u00e9s Rosario Yerdi nos va a presentar un informe sobre la reuni\u00f3n que hubo hoy con los gobernadores oficialistas en la Casa de Gobierno y c\u00f3mo de esta manera el presidente est\u00e1 tratando de reparar un poco el da\u00f1o que le hace la pelea con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner con el apoyo de los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8249710061762721, "is_candidate": false}, {"start": 2989.583, "end": 2991.043, "text": "Vamos a hacerlo dentro de un ratito y despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9024326103195988, "is_candidate": false}, {"start": 2991.963, "end": 2997.468, "text": " Dar\u00edo Mizrahi tiene informaci\u00f3n que nos pone en un contexto muy preocupante a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8371342915867487, "is_candidate": false}, {"start": 2997.468, "end": 3000.83, "text": "Hay alerta mundial sobre el precio de los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8906501887503522, "is_candidate": false}, {"start": 3000.83, "end": 3003.072, "text": "Despu\u00e9s lo vamos a analizar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9108449805864784, "is_candidate": false}, {"start": 3003.072, "end": 3004.934, "text": "Y ahora vamos con Miriam Brenkman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8916369851205974, "is_candidate": false}, {"start": 3004.934, "end": 3010.838, "text": "Le hab\u00edamos dejado picando una pregunta picante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.842344138894292, "is_candidate": false}, {"start": 3010.838, "end": 3014.961, "text": "La izquierda se caracteriza por ser combativa, tener los reclamos muy claros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9240358498132688, "is_candidate": false}, {"start": 3016.022, "end": 3022.224, "text": " pocas veces la izquierda concerta una mesa de unidad para resolver problemas, que era la pregunta que le hac\u00edamos a Belligoni en la calle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8549303762431054, "is_candidate": false}, {"start": 3022.224, "end": 3024.845, "text": "S\u00ed, es un preconcepto, no es una pregunta eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4217612429012034, "is_candidate": true}, {"start": 3024.845, "end": 3032.468, "text": "Vos deber\u00edas explicarme c\u00f3mo funcionaron las mesas que hubo en estos \u00faltimos dos a\u00f1os, Contra el Hambre, Consejo Social Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24607572730255278, "is_candidate": true}, {"start": 3032.468, "end": 3034.069, "text": "\u00bfVos te enteraste que hicieran algo m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2796705636347413, "is_candidate": true}, {"start": 3034.904, "end": 3036.745, "text": " que tomar caf\u00e9 y comer sanguchitos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34650187210897043, "is_candidate": true}, {"start": 3036.745, "end": 3047.949, "text": "Decime d\u00f3nde est\u00e1n los resultados de esa mesa, porque a veces lo que se llama di\u00e1logo son este tipo de pol\u00edticas, pues la palabra di\u00e1logo tiene un marketing divino, deber\u00e1s reconocerme, vos dec\u00eds di\u00e1logo y suena perfecto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1634067363701851, "is_candidate": true}, {"start": 3047.949, "end": 3048.929, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8063050834071731, "is_candidate": false}, {"start": 3048.929, "end": 3056.412, "text": "El problema es para qu\u00e9 te junt\u00e1s, ahora yo te podr\u00eda poner un mont\u00f3n de ejemplos distintos, lo que he trabajado mucho, el ejemplo cl\u00e1sico, pero el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19295512762656386, "is_candidate": true}, {"start": 3056.412, "end": 3061.074, "text": "Nadie puede negar que la izquierda, yo misma, mis compa\u00f1eras hemos sido un factor fundamental", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17689062097750963, "is_candidate": true}, {"start": 3061.674, "end": 3065.476, "text": " uni\u00e9ndonos transversalmente con otros sectores con el objetivo de un reclamo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22097799973262366, "is_candidate": true}, {"start": 3065.476, "end": 3069.118, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se puede generar un consenso similar al del aborto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32893367746999147, "is_candidate": true}, {"start": 3069.118, "end": 3073.92, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se puede generar un consenso similar a esos en materia de derechos sociales y pobreza?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8742046339361149, "is_candidate": false}, {"start": 3073.92, "end": 3075.962, "text": "Muy bien, porque hay intereses contrapuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.338872478625597, "is_candidate": true}, {"start": 3075.962, "end": 3079.103, "text": "Porque hay intereses claramente contrapuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25787621867851396, "is_candidate": true}, {"start": 3079.103, "end": 3086.067, "text": "Cuando vos ves que estos son los n\u00fameros de pobreza y mirabas ayer de qu\u00e9 estaban hablando los funcionarios del gobierno nacional, te dan ganas de llorar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23461051805013033, "is_candidate": true}, {"start": 3086.067, "end": 3086.567, "text": "Ganas de llorar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6383754563489528, "is_candidate": false}, {"start": 3087.651, "end": 3093.193, "text": " los ataques en las redes sociales, incluidos los ataques a la izquierda, vos dec\u00eds, pero \u00bfcon estos n\u00fameros?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2728399155288618, "is_candidate": true}, {"start": 3093.193, "end": 3094.153, "text": "\u00bfVos est\u00e1s haciendo eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26748057344031406, "is_candidate": true}, {"start": 3094.153, "end": 3095.074, "text": "\u00bfEst\u00e1s ocupado de eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5226975515972843, "is_candidate": false}, {"start": 3095.074, "end": 3099.675, "text": "\u00bfEst\u00e1s ocupado de qu\u00e9 se dice en las redes sociales cuando est\u00e1 pasando esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2816811921063841, "is_candidate": true}, {"start": 3099.675, "end": 3102.356, "text": "Y no es casualidad, se eligi\u00f3 este camino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23736481620999628, "is_candidate": true}, {"start": 3102.356, "end": 3107.338, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez asumi\u00f3 diciendo que terminaba con la herencia macrista, que volv\u00eda al asado, que llenaba la heladera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1834875853115393, "is_candidate": true}, {"start": 3108.018, "end": 3116.201, "text": " Bueno, ahora tiene los resultados de haber elegido, como muy bien dijo Bellivoni, cuando vos le preguntabas, \u00e9l incolumn\u00f3 toda la econom\u00eda en el acuerdo con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18938563853388102, "is_candidate": true}, {"start": 3116.201, "end": 3119.222, "text": "Para eso ajust\u00f3, para eso recort\u00f3 a los jubilados y ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3658153375599221, "is_candidate": true}, {"start": 3119.222, "end": 3127.065, "text": "Y d\u00e9jame que les d\u00e9 un dato m\u00e1s, por los datos que vos daba Marcela, que me parece muy interesante y complementario, que lo dio un abogado de la CTA, Luis Campos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17990035296809248, "is_candidate": true}, {"start": 3127.065, "end": 3133.948, "text": "\u00c9l compar\u00f3 estos datos econ\u00f3micos de ahora con el 2017, segundo semestre, cuando el desempleo era al mismo nivel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2082093178148432, "is_candidate": true}, {"start": 3133.948, "end": 3136.169, "text": "O sea, con el mismo nivel de desempleo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33517882200675675, "is_candidate": true}, {"start": 3137.129, "end": 3148.279, "text": " La pobreza pas\u00f3 del 25,7 en aquel momento al 37,3 ahora y la indigencia del 4,8 al 8,2 con el mismo nivel de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1922858447322161, "is_candidate": true}, {"start": 3148.279, "end": 3152.643, "text": "Las cifras por ah\u00ed son dif\u00edciles de captar todas juntas, pero \u00bfqu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2871270181090222, "is_candidate": true}, {"start": 3152.643, "end": 3159.089, "text": "Que a\u00fan trabajando crece la pobreza, que el empleo que se genera es cada vez m\u00e1s precario", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23752060452774204, "is_candidate": true}, {"start": 3159.95, "end": 3162.751, "text": " Entonces, no pueden seguir diciendo las barbaridades que dicen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2896728530155882, "is_candidate": true}, {"start": 3162.751, "end": 3173.254, "text": "Le\u00ed hace un rato un cable de T\u00e9lam que recoge lo que fue la reuni\u00f3n de ayer del Consejo Econ\u00f3mico Social, los proyectos que est\u00e1 discutiendo el gobierno, CULFAS, es la famosa zaraza de Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.16576394666245986, "is_candidate": true}, {"start": 3173.254, "end": 3175.435, "text": "Yo no puedo creer que sigan hablando as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23289480603222956, "is_candidate": true}, {"start": 3175.435, "end": 3178.116, "text": "El t\u00edtulo es 200.000 puestos de empleo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40751077353015275, "is_candidate": true}, {"start": 3178.116, "end": 3181.317, "text": "Vos lo le\u00e9s y lo \u00fanico concreto que van a hacer es crear una agencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33813045593389257, "is_candidate": true}, {"start": 3182.463, "end": 3183.864, "text": " Bueno, no puede ser.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5268313682608015, "is_candidate": false}, {"start": 3183.864, "end": 3187.126, "text": "Pero no hab\u00eda ya una agencia, la anterior gesti\u00f3n tambi\u00e9n no hab\u00eda creado una agencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5034296087987618, "is_candidate": false}, {"start": 3187.126, "end": 3189.908, "text": "Y en una agencia no se le niega a nadie una nueva oficina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2457321519060438, "is_candidate": true}, {"start": 3189.908, "end": 3192.99, "text": "Una unidad ejecutora y una agencia en la Argentina no se le niega a nadie.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27980812721589643, "is_candidate": true}, {"start": 3192.99, "end": 3197.013, "text": "Ustedes son cuatro en el bloque del frente de izquierda de los trabajadores en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9711084255214188, "is_candidate": false}, {"start": 3197.013, "end": 3199.434, "text": "\u00bfTienen proyectos presentados para c\u00f3mo generar empleo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9612041227500814, "is_candidate": false}, {"start": 3199.434, "end": 3199.975, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6999319471009021, "is_candidate": false}, {"start": 3199.975, "end": 3210.882, "text": "Tenemos una propuesta que le hicimos toda la campa\u00f1a electoral y que la vamos a reiterar estos d\u00edas donde se habla tanto de las propuestas para generar inmediatamente 900.000 puestos de trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18616473010579104, "is_candidate": true}, {"start": 3210.882, "end": 3211.963, "text": "Repartir las horas de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44536385756079944, "is_candidate": true}, {"start": 3212.643, "end": 3218.466, "text": " \u00bfRepartiendo las horas de trabajo empezando solo por las grandes empresas que est\u00e1n radicadas en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.14865108111919434, "is_candidate": true}, {"start": 3218.466, "end": 3224.05, "text": "Seis horas de trabajo con un salario igual a la canasta familiar, es decir, con un piso m\u00ednimo de derechos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19590119871978495, "is_candidate": true}, {"start": 3224.05, "end": 3230.033, "text": "Que el trabajo sea genuino, que contemple todos los derechos laborales y que nadie cobre por debajo de la canasta familiar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18482943527951168, "is_candidate": true}, {"start": 3230.033, "end": 3231.674, "text": "Si vos repart\u00eds las horas de trabajo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3198900665504196, "is_candidate": true}, {"start": 3232.274, "end": 3238.417, "text": " Solo, reitero, en las grandes empresas podr\u00edas crear inmediatamente, vos preguntabas, \u00bfqu\u00e9 se hace mientras tanto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19158214448929423, "is_candidate": true}, {"start": 3238.417, "end": 3242.298, "text": "Mientras tanto, inmediatamente 900.000 puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2632586240692406, "is_candidate": true}, {"start": 3242.298, "end": 3243.479, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se discute eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33024357926731607, "is_candidate": true}, {"start": 3244.714, "end": 3261.184, "text": " La discusi\u00f3n de que el gobierno... Miren, vos est\u00e1s apuntando a empresas que tendr\u00edan que tener hoy el m\u00e1ximo de su uso de capacidad instalada y hay empresas dentro de la UIA, por ejemplo, que est\u00e1n manifestando que tienen mucho miedo porque llega el invierno y dicen que no est\u00e1n por portar el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4698722246161011, "is_candidate": true}, {"start": 3261.184, "end": 3266.428, "text": "Despu\u00e9s vamos a un proyecto para la el\u00e9ctrica que tambi\u00e9n lo tenemos como solucionar ese problema que no es ni subsidio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20262723285207052, "is_candidate": true}, {"start": 3267.148, "end": 3274.511, "text": " a los estafadores que se han llevado todo el dinero afuera, porque m\u00e1s entre los fugadores est\u00e1n los que cobraban subsidios energ\u00e9ticos ni tarifazo al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24831317043891943, "is_candidate": true}, {"start": 3274.511, "end": 3284.135, "text": "Esas dos dicotom\u00edas que te ponen entre Cambiemo y Frente Todo, todo el tiempo es lo que hay que terminar, porque siempre el ajuste termina en el bolsillo de los trabajadores, entonces eso es lo que no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.16432545163938028, "is_candidate": true}, {"start": 3284.135, "end": 3295.82, "text": "Y vos le preguntabas a Bellivoni por algo que se dice mucho de los movimientos que se han integrado al Estado, desde el ministro Zabaleta y dem\u00e1s, esto de convertir los planes sociales en trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17997591002535995, "is_candidate": true}, {"start": 3296.42, "end": 3298.081, "text": " No es eso, ese es el t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44996390860872715, "is_candidate": true}, {"start": 3298.081, "end": 3305.187, "text": "Lo que ellos dicen es contratar trabajadores precarizados sin derechos en los empleos que hoy existen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21190410361262635, "is_candidate": true}, {"start": 3305.187, "end": 3310.631, "text": "Como no se generan nuevos puestos de empleo, implicar\u00eda echar a los que ya est\u00e1n y contratar gente con menos derechos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22812393041459356, "is_candidate": true}, {"start": 3310.631, "end": 3312.172, "text": "\u00bfEs eso lo que queremos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5111957378699341, "is_candidate": false}, {"start": 3312.172, "end": 3317.095, "text": "\u00bfO queremos una solidaridad entre ocupados y desocupados para pelear por trabajo genuino con derechos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22262199609669375, "is_candidate": true}, {"start": 3317.095, "end": 3319.377, "text": "Vos dec\u00eds redistribuir y reordenar los horarios de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8740701319614603, "is_candidate": false}, {"start": 3319.657, "end": 3320.519, "text": " Como una primera medida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.520699541815022, "is_candidate": false}, {"start": 3320.519, "end": 3322.342, "text": "Despu\u00e9s tengo otras que, si quer\u00e9s, te cuento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3506705453459452, "is_candidate": true}, {"start": 3322.342, "end": 3327.851, "text": "Los que trabajan menos horas y los que no trabajan vayan a ocupar esos puestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8009174723863334, "is_candidate": false}, {"start": 3327.851, "end": 3330.636, "text": "Vamos a un ejemplo pr\u00e1ctico para ver c\u00f3mo ser\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9558702271220795, "is_candidate": false}, {"start": 3330.636, "end": 3331.878, "text": "Este programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.953426778868137, "is_candidate": false}, {"start": 3331.878, "end": 3332.82, "text": "El programa dura dos horas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9305099450660428, "is_candidate": false}, {"start": 3333.422, "end": 3335.344, "text": " No, bueno, pero no se puede aplicar a este programa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3609771095646759, "is_candidate": true}, {"start": 3335.344, "end": 3335.925, "text": "\u00bfEst\u00e1s hablando...?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.91819351645049, "is_candidate": false}, {"start": 3335.925, "end": 3337.126, "text": "\u00bfPasar\u00eda a durar una?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.851347507653249, "is_candidate": false}, {"start": 3337.126, "end": 3340.089, "text": "No, lo podr\u00edamos aplicar con camar\u00f3grafos, con personal t\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3690848121295306, "is_candidate": true}, {"start": 3340.089, "end": 3341.69, "text": "Es dif\u00edcil explicarlo con periodistas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3052911994350018, "is_candidate": true}, {"start": 3341.69, "end": 3345.734, "text": "Ustedes en su trabajo trabajan las horas que quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3298412540480864, "is_candidate": true}, {"start": 3345.734, "end": 3350.299, "text": "Lo que yo te digo, las grandes alimenticias, si quer\u00e9s te doy las marcas... Pero ojo, mire, que mucha gente trabaja horas extras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28466152609500917, "is_candidate": true}, {"start": 3350.299, "end": 3351.7, "text": "En este momento ac\u00e1 solo somos 10 personas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8239756327077252, "is_candidate": false}, {"start": 3351.7, "end": 3357.226, "text": "Bueno, por eso nadie puede cobrar menos de lo que cobraba, pero las horas extras son la demostraci\u00f3n de que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20066234697729768, "is_candidate": true}, {"start": 3357.786, "end": 3363.633, "text": " se puede trabajar menos y con la ciencia y la t\u00e9cnica que hay hoy se podr\u00eda reducir el trabajo de cada persona.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19224755240786506, "is_candidate": true}, {"start": 3363.633, "end": 3367.497, "text": "El problema que lo que est\u00e1 afectando es la ganancia empresaria y no el bolsillo de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2733945874099627, "is_candidate": true}, {"start": 3367.497, "end": 3370.66, "text": "Todas las dem\u00e1s propuestas afectan el bolsillo de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2752818632883156, "is_candidate": true}, {"start": 3370.66, "end": 3374.825, "text": "Lo que hay que decidirse cuando hay una crisis es qu\u00e9 intereses quer\u00e9s afectar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2286175495498024, "is_candidate": true}, {"start": 3374.825, "end": 3376.567, "text": "Nosotros hacemos una propuesta concreta y demostrable.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5170605331872352, "is_candidate": false}, {"start": 3376.567, "end": 3378.529, "text": "El que pasa a trabajar menos trabaja menos con el mismo salario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8956810840479741, "is_candidate": false}, {"start": 3378.929, "end": 3381.57, "text": " Y claro, vos no pod\u00e9s cobrar menos de lo que cobrabas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32005268011147536, "is_candidate": true}, {"start": 3381.57, "end": 3382.51, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5636517480251123, "is_candidate": false}, {"start": 3382.51, "end": 3387.292, "text": "Porque no si las alimenticias subieron en el \u00faltimo tiempo el 130% de sus ganancias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2561522917831207, "is_candidate": true}, {"start": 3387.292, "end": 3393.294, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la crisis la tiene que pagar el trabajador que se crea sin empleo y no el que tuvo una ganancia extraordinaria?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.195638936461066, "is_candidate": true}, {"start": 3393.294, "end": 3396.875, "text": "El campo, los sectores del campo que ahora se quejan por dos puntitos de retenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20142941624883737, "is_candidate": true}, {"start": 3397.655, "end": 3400.177, "text": " \u00bfViste los salarios que se pagan en el campo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.386432411177389, "is_candidate": true}, {"start": 3400.177, "end": 3400.637, "text": "28.000, 30.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6377515470434594, "is_candidate": false}, {"start": 3400.637, "end": 3404.641, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que un trabajador trabaje de sol a sol y pobre eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3548282660588591, "is_candidate": true}, {"start": 3404.641, "end": 3407.403, "text": "Saquemos el ejemplo de ac\u00e1, que somos todos trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8418191177308038, "is_candidate": false}, {"start": 3407.403, "end": 3409.124, "text": "Te pongo los grandes terratenientes de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2949492808628974, "is_candidate": true}, {"start": 3409.124, "end": 3412.607, "text": "Y todos trabajamos de un sueldo, pero vayamos al ejemplo de una pyme.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9173975832713613, "is_candidate": false}, {"start": 3412.607, "end": 3415.189, "text": "Pero este caso es un caso muy particular, no es lo que yo te estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35621982971320665, "is_candidate": true}, {"start": 3415.189, "end": 3418.031, "text": "Vayamos a una pyme que fabrica insumos pl\u00e1sticos, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9285165545789522, "is_candidate": false}, {"start": 3418.371, "end": 3419.673, "text": " Bueno, podr\u00edamos hablar de las pymes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48478110054750445, "is_candidate": true}, {"start": 3419.673, "end": 3425.54, "text": "Yo te digo empezar por las... \u00bfPor qu\u00e9 por las pymes no quer\u00e9s empezar por las grandes alimenticias como yo te estoy proponiendo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20342969521436605, "is_candidate": true}, {"start": 3425.54, "end": 3427.002, "text": "Que son las grandes formadores de precios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.278815807725057, "is_candidate": true}, {"start": 3427.002, "end": 3429.766, "text": "Ah, es sectorial y esa es... Yo te digo empezar por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4943810247660537, "is_candidate": true}, {"start": 3429.766, "end": 3434.291, "text": "Yo te digo, despu\u00e9s pod\u00e9s analizarlo en el Estado, empresas del Estado, las energ\u00e9ticas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29491127201582057, "is_candidate": true}, {"start": 3434.972, "end": 3447.805, "text": " Pero yo te estoy diciendo algo concreto, porque si no empezamos a discutir por los casos m\u00e1s dif\u00edciles y el abone m\u00e1s dif\u00edcil, y yo te estoy diciendo por los m\u00e1s f\u00e1ciles, donde han tenido una ganancia extraordinaria y donde r\u00e1pidamente generar\u00edas 900.000 puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17168068323573282, "is_candidate": true}, {"start": 3447.805, "end": 3448.986, "text": "Yo tengo otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8208470532541241, "is_candidate": false}, {"start": 3448.986, "end": 3451.268, "text": "Yo tengo una pregunta por la PYME.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7964906613105105, "is_candidate": false}, {"start": 3453.746, "end": 3459.47, "text": " No, bueno, pero no toman m\u00e1s gente, porque lo que les hacen hacer son horas extras o les generan trabajo precario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36156984706162787, "is_candidate": true}, {"start": 3459.47, "end": 3465.393, "text": "Si el que est\u00e1 trabajando trabaja menos y cobra lo mismo, y el otro entra, hay que pagar m\u00e1s salarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8305201117395922, "is_candidate": false}, {"start": 3465.393, "end": 3466.194, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8559947113168471, "is_candidate": false}, {"start": 3466.194, "end": 3466.874, "text": "Bueno, entonces toman m\u00e1s gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9150780169568367, "is_candidate": false}, {"start": 3466.874, "end": 3469.656, "text": "Yo te hago una pregunta, \u00bfpor qu\u00e9 no vende el peque\u00f1o comerciante?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24316901361782473, "is_candidate": true}, {"start": 3469.656, "end": 3476.1, "text": "Porque los trabajadores tienen muchos derechos, como dicen, desde mi ley hasta la RETA, que es el problema de la Argentina, que hay muchos derechos, entonces hay que ir a un convenio UOCRA.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1932928721211037, "is_candidate": true}, {"start": 3477.14, "end": 3480.262, "text": " o no venden porque se cobra cada vez menos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25244172688876176, "is_candidate": true}, {"start": 3480.262, "end": 3482.884, "text": "Entonces hay que modificar los convenios colectivos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5351569017437401, "is_candidate": false}, {"start": 3482.884, "end": 3483.945, "text": "No, al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.44842705486708034, "is_candidate": true}, {"start": 3483.945, "end": 3485.106, "text": "Digo, por los horarios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49158516872070557, "is_candidate": true}, {"start": 3485.106, "end": 3485.986, "text": "Al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4755681916266945, "is_candidate": true}, {"start": 3485.986, "end": 3492.991, "text": "Bueno, los horarios, la jornada laboral, est\u00e1 por una ley que en la \u00e9poca en que no exist\u00edan, no exist\u00edan ni los autos ni la computadora, la ley de la jornada de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2718810372146363, "is_candidate": true}, {"start": 3492.991, "end": 3500.697, "text": "\u00bfNo te parece que con los avances en la ciencia y la t\u00e9cnica hoy no se podr\u00eda trabajar mucho menos, tener tiempo para el estudio?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21312900009705738, "is_candidate": true}, {"start": 3500.697, "end": 3502.038, "text": "Porque \u00bfc\u00f3mo va a estudiar un joven si no?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6162260212761226, "is_candidate": false}, {"start": 3502.038, "end": 3502.818, "text": "\u00bfMe dej\u00e1s decirte algo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7103698101788865, "is_candidate": false}, {"start": 3502.818, "end": 3503.419, "text": "S\u00ed, c\u00f3mo no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6157098786615726, "is_candidate": false}, {"start": 3503.419, "end": 3504.86, "text": "Yo te doy un punto, N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6363427274493356, "is_candidate": false}, {"start": 3504.86, "end": 3506.461, "text": "Y de verdad creo que hay que revisarlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5240845339335891, "is_candidate": false}, {"start": 3506.901, "end": 3515.503, "text": " Pero veo que pasan los gobiernos y los que se resisten a mirar los convenios colectivos y revisarlos son muchas veces los referentes gremiales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.47852041927978783, "is_candidate": true}, {"start": 3515.503, "end": 3524.406, "text": "Con los referentes gremiales que hay, imag\u00ednate que estos trabajadores en los movimientos sociales est\u00e1n peleando ah\u00ed, no veo uno de los grandes referentes de la CGT y la CTA que los acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.15691631983072352, "is_candidate": true}, {"start": 3524.406, "end": 3527.547, "text": "Pero el problema es reformarlos para qu\u00e9, como todo es con qu\u00e9 sentido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25573139111120846, "is_candidate": true}, {"start": 3527.547, "end": 3532.688, "text": "Yo lo que digo es que la jornada laboral, cuando se estableci\u00f3 la jornada laboral de ocho horas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2177529874949521, "is_candidate": true}, {"start": 3533.678, "end": 3537.201, "text": " pr\u00e1cticamente todo lo que vos ten\u00e9s en este canal no exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28660421448715434, "is_candidate": true}, {"start": 3537.201, "end": 3548.931, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo puede ser que tanto avance de la ciencia, de la tecnolog\u00eda, no se ha puesto al servicio de trabajar menos, trabajar mejor, repartir las horas de trabajo y que haya trabajo para todos y creaci\u00f3n de trabajo genuino?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1621193825080416, "is_candidate": true}, {"start": 3548.931, "end": 3557.077, "text": "Yo estoy segura que cambiar\u00eda porque, mir\u00e1, una estad\u00edstica m\u00e1s, ya que hoy estamos con las estad\u00edsticas, hoy lo que cobra los trabajadores de la Argentina es la mitad de 1974.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22722416547400903, "is_candidate": true}, {"start": 3557.077, "end": 3557.438, "text": "Vos lo mencionaste.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6667252122356557, "is_candidate": false}, {"start": 3559.359, "end": 3561.662, "text": " La dictadura y qu\u00e9 pas\u00f3 la dictadura para ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4719929127685144, "is_candidate": true}, {"start": 3561.662, "end": 3564.364, "text": "La pobreza era del 4% previo a la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3432588817625919, "is_candidate": true}, {"start": 3564.364, "end": 3566.026, "text": "Hoy es del 40%, pr\u00e1cticamente 37,3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39587674522446026, "is_candidate": true}, {"start": 3566.026, "end": 3570.17, "text": "Pero los trabajadores cobraban el 2.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2550553931167008, "is_candidate": true}, {"start": 3570.17, "end": 3572.872, "text": "Modernicemos las mediciones, pero s\u00ed, es abrumador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9643894258972127, "is_candidate": false}, {"start": 3572.872, "end": 3574.293, "text": "Es abrumador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5079638593058966, "is_candidate": false}, {"start": 3574.293, "end": 3575.214, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.354679380846997, "is_candidate": true}, {"start": 3575.214, "end": 3578.217, "text": "Los trabajadores cobran la mitad que en 1974.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2659405218661739, "is_candidate": true}, {"start": 3578.217, "end": 3582.741, "text": "\u00bfA vos te parece que el kiosquero que est\u00e1 ac\u00e1 al lado vende lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.16829177333769985, "is_candidate": true}, {"start": 3582.741, "end": 3583.722, "text": "Si vos cobras la mitad,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40375896722418747, "is_candidate": true}, {"start": 3584.753, "end": 3586.634, "text": " en t\u00e9rminos reales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32299646956990113, "is_candidate": true}, {"start": 3586.634, "end": 3602.064, "text": "Entonces, o empez\u00e1s a pensar desde un punto de vista de c\u00f3mo cubr\u00eds las necesidades sociales, o segu\u00eds en la zaraza de Guzm\u00e1n, sus funcionarios, y la pelea por el 2023, que es lo que dirige gran parte de todos estos anuncios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.15825854535837836, "is_candidate": true}, {"start": 3602.064, "end": 3603.304, "text": "\u00bfSent\u00eds alguna empat\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5833958672206125, "is_candidate": false}, {"start": 3603.304, "end": 3608.868, "text": "Porque entiendo que apunt\u00e1s mucho a Guzm\u00e1n, y quienes est\u00e1n apuntando... Es el responsable de la econom\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48382325933072945, "is_candidate": true}, {"start": 3608.868, "end": 3609.949, "text": "Ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9219510470392493, "is_candidate": false}, {"start": 3609.949, "end": 3611.63, "text": "En t\u00e9rminos de ministerios, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6565331705936296, "is_candidate": false}, {"start": 3611.63, "end": 3613.551, "text": "Pero quien le est\u00e1 apuntando muy, muy...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6564412793355603, "is_candidate": false}, {"start": 3614.271, "end": 3617.372, "text": " duro a Guzm\u00e1n es el propio Kirchnerismo duro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6240300833117798, "is_candidate": false}, {"start": 3617.372, "end": 3621.494, "text": "\u00bfSent\u00eds empat\u00eda con los reclamos de M\u00e1ximo Kirchner y de la C\u00e1mpora en contra de Guzm\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.544222556312359, "is_candidate": false}, {"start": 3621.494, "end": 3625.916, "text": "Mira, siempre lo respondo de la misma manera, que Guzm\u00e1n no naci\u00f3 en diciembre con el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2011753831131644, "is_candidate": true}, {"start": 3625.916, "end": 3632.479, "text": "Guzm\u00e1n es ministro hace m\u00e1s de dos a\u00f1os y fue tomando muchas medidas que el frente de todos vot\u00f3 y acompa\u00f1\u00f3 en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21864656275589156, "is_candidate": true}, {"start": 3632.479, "end": 3637.181, "text": "Te digo la principal, o una de las principales, o una de las que m\u00e1s rechazo me causa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20841263736074767, "is_candidate": true}, {"start": 3637.521, "end": 3639.282, "text": " haber ajustado los jubilados apenas asumieron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2975642075579381, "is_candidate": true}, {"start": 3639.282, "end": 3641.244, "text": "Ah\u00ed no hab\u00eda pandemia, no hab\u00eda nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4420798942345062, "is_candidate": true}, {"start": 3641.244, "end": 3643.706, "text": "Lo \u00fanico que hab\u00eda era una intenci\u00f3n de acordar con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3387996022050441, "is_candidate": true}, {"start": 3643.706, "end": 3653.394, "text": "Lo primero que hizo el gobierno fue cambiar la f\u00f3rmula de movilidad que por primera vez le iba a dar ganancia porque estaba atada o involucrada la inflaci\u00f3n y la modific\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2054596367465874, "is_candidate": true}, {"start": 3653.394, "end": 3655.155, "text": "Segunda propuesta, te dije la de las seis horas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2821714423515922, "is_candidate": true}, {"start": 3655.155, "end": 3664.923, "text": "Discutir, as\u00ed como ellos se reunieron para bajar, cambiar la f\u00f3rmula de movilidad y bajar las jubilaciones, \u00bfpor qu\u00e9 no nos reunimos en forma urgente en el Congreso", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1821596860486372, "is_candidate": true}, {"start": 3665.623, "end": 3681.84, "text": " Y volvemos a una f\u00f3rmula de movilidad que establezca que ning\u00fan jubilado pueda cobrar menos que la canasta para jubilados, que es una canasta incluso m\u00e1s cara que la del resto de la poblaci\u00f3n, y que la f\u00f3rmula de movilidad se actualice cada mes por la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.17233207035863884, "is_candidate": true}, {"start": 3681.84, "end": 3683.442, "text": "Yo creo que esas ser\u00edan medidas elementales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3151133747271463, "is_candidate": true}, {"start": 3687.079, "end": 3696.367, "text": " No alcanzan los recursos porque lo que se aporta la carga del ANSES lo aportan menos cantidad de trabajadores en blanco que quienes cobran.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5075757359769932, "is_candidate": false}, {"start": 3696.367, "end": 3697.728, "text": "Bueno, eso tiene una respuesta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33646294575473823, "is_candidate": true}, {"start": 3697.728, "end": 3700.991, "text": "El ingreso es cada vez m\u00e1s chico y el egreso cada vez m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8448793019769004, "is_candidate": false}, {"start": 3701.271, "end": 3702.251, "text": " Bueno, hay dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4472177409698652, "is_candidate": true}, {"start": 3702.251, "end": 3704.392, "text": "Uno, que para eso nosotros tenemos otro proyecto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22395177626035656, "is_candidate": true}, {"start": 3704.392, "end": 3705.752, "text": "Vos que hablabas, tenemos un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4392613710688611, "is_candidate": true}, {"start": 3705.752, "end": 3709.633, "text": "Lo que pasa es que los proyectos nuestros... Estamos ac\u00e1 para pregunt\u00e1rtelo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41356599408785144, "is_candidate": true}, {"start": 3709.633, "end": 3713.213, "text": "Que es precisamente el blanqueo generalizado de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23408752178512293, "is_candidate": true}, {"start": 3713.213, "end": 3725.256, "text": "Si vos ten\u00e9s un nivel de precarizaci\u00f3n tan grande como hay en la Argentina, de monotributistas, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, obviamente que la caja jubilatoria del pa\u00eds cada vez, el ANSES, va a recibir menos cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21171481946249393, "is_candidate": true}, {"start": 3725.256, "end": 3729.757, "text": "Porque cada vez aporta menos gente, precisamente porque ten\u00e9s un tercio de la poblaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21570251509299632, "is_candidate": true}, {"start": 3730.278, "end": 3735.285, "text": " que pr\u00e1cticamente no est\u00e1 registrado, tiene formas de precarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28957915586063276, "is_candidate": true}, {"start": 3735.285, "end": 3742.356, "text": "Disculpenme que est\u00e9 con la botella de agua, tengo una alergia chicos, yo blanqueo todo lo que me pasa, una alergia terrible que me agarra toda la parte respiratoria.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5825422667413388, "is_candidate": false}, {"start": 3742.356, "end": 3743.859, "text": "La anterior gesti\u00f3n dec\u00eda Miriam,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6626583387008935, "is_candidate": false}, {"start": 3745.305, "end": 3759.934, "text": " que por haber jubilado a amas de casa que en su momento, que es un trabajo muy genuino, pero que no hab\u00edan aportado del sistema, se incorpor\u00f3 a esa base de jubilados y de pensionados mucha gente y no hab\u00eda un sost\u00e9n desde los fondos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5583819210431873, "is_candidate": false}, {"start": 3759.934, "end": 3760.634, "text": "Eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7179452636825954, "is_candidate": false}, {"start": 3760.634, "end": 3761.575, "text": "Es trampa, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6175258794023211, "is_candidate": false}, {"start": 3761.575, "end": 3763.596, "text": "Es mentira por dos maneras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3554656225710394, "is_candidate": true}, {"start": 3763.596, "end": 3770.38, "text": "Mi mam\u00e1 se jubil\u00f3 de esa manera porque trabaj\u00f3, desde los 9 a\u00f1os trabaj\u00f3 mi mam\u00e1 de empleada dom\u00e9stica, 9 a\u00f1os que es la edad", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21367418364361423, "is_candidate": true}, {"start": 3770.74, "end": 3774.483, "text": " en que en el campo empiezan a tomar personas para trabajar y hacer trabajo dom\u00e9stico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29289081893608127, "is_candidate": true}, {"start": 3774.483, "end": 3776.024, "text": "Imaginate si no trabaj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3310368149647597, "is_candidate": true}, {"start": 3776.024, "end": 3780.067, "text": "Ahora, ninguno de esos empleadores que tuvo le aport\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28671238329918014, "is_candidate": true}, {"start": 3780.067, "end": 3781.869, "text": "No es su culpa, creo yo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36086100493112716, "is_candidate": true}, {"start": 3781.869, "end": 3785.692, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1nta gente conoce en qu\u00e9 se trabaj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40293219635226496, "is_candidate": true}, {"start": 3785.692, "end": 3786.072, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9760759676639078, "is_candidate": false}, {"start": 3786.072, "end": 3788.714, "text": "No estoy condenando bienes fiscales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8618011574841652, "is_candidate": false}, {"start": 3788.714, "end": 3793.117, "text": "Estoy preguntando si se hizo mal en t\u00e9rminos de que no se buscaron los recursos para sostenerlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.44450827864060294, "is_candidate": true}, {"start": 3793.117, "end": 3794.979, "text": "Y cuando se jubil\u00f3 le descontaban.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3040422999049035, "is_candidate": true}, {"start": 3795.379, "end": 3796.22, "text": " por no haber aportado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48174230675700214, "is_candidate": true}, {"start": 3796.22, "end": 3799.804, "text": "No cobraba lo mismo porque le descontaban.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25038551658638764, "is_candidate": true}, {"start": 3799.804, "end": 3803.188, "text": "Y tercer elemento por el cual aport\u00f3, porque paga impuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3057369551666592, "is_candidate": true}, {"start": 3803.188, "end": 3807.053, "text": "Porque iba a comprar un litro de leche para darnos a nosotros y paga IVA.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31126758873812543, "is_candidate": true}, {"start": 3807.053, "end": 3809.936, "text": "Porque iba a comprar carne y paga IVA.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41675980538673385, "is_candidate": true}, {"start": 3809.936, "end": 3811.678, "text": "Y el ANSES tambi\u00e9n se conforma por impuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45701275558688725, "is_candidate": true}, {"start": 3811.678, "end": 3815.122, "text": "Est\u00e1 bien, pero los fondos previsionales en el Estado no se constituyen con el pago del IVA.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9400315732319902, "is_candidate": false}, {"start": 3815.402, "end": 3820.344, "text": " tambi\u00e9n se constituyen con aportes del Estado, no solo con las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25901927320242724, "is_candidate": true}, {"start": 3820.344, "end": 3823.845, "text": "Entonces, es falso eso de que le est\u00e1n dando jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26845852727912445, "is_candidate": true}, {"start": 3823.845, "end": 3836.969, "text": "Lo que hay que resolver es por qu\u00e9 en el campo, empiezo por el lugar que conozco porque es donde nac\u00ed, hay tanto trabajo no registrado en las grandes estancias, en los grandes establecimientos, por qu\u00e9 no se pagan salarios acordes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19580825588053086, "is_candidate": true}, {"start": 3836.969, "end": 3841.09, "text": "Entonces, si vos empez\u00e1s a atacar y a mirar las cosas de una perspectiva del lado del que trabaja,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20853743371867284, "is_candidate": true}, {"start": 3841.75, "end": 3843.051, "text": " te cambia un poco la mirada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.458922622791507, "is_candidate": true}, {"start": 3843.051, "end": 3853.055, "text": "Lo que pasa es que lo que tiene mucho lobby, mucho marketing, es siempre la mirada de funes de Rioja, que viven pidiendo que se cambien los convenios, pero que se cambien \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19522798841840205, "is_candidate": true}, {"start": 3853.055, "end": 3854.395, "text": "Para que haya m\u00e1s precarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3577693572384987, "is_candidate": true}, {"start": 3854.395, "end": 3866.68, "text": "Si vos gener\u00e1s m\u00e1s precarizaci\u00f3n, m\u00e1s tercerizaci\u00f3n, que fue lo que hizo el Menemismo, centralmente, la dictadura empez\u00f3 el trabajo, pero lo complet\u00f3 Carlos Menem, eso gener\u00f3 que se disparara el trabajo no registrado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20867223331575013, "is_candidate": true}, {"start": 3867.06, "end": 3871.462, "text": " hizo que se disparara la cantidad de personas que no ten\u00edan jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21421352273369043, "is_candidate": true}, {"start": 3871.462, "end": 3891.333, "text": "\u00bfY vos est\u00e1s de acuerdo con la iniciativa, alguna iniciativa que algunos empresarios, pues nombraste uno, Funes de Rioja, pusieron sobre la mesa de decir, recuperemos lo que se hab\u00eda propuesto en la anterior gesti\u00f3n, bajen los impuestos a aquellos que generamos un nuevo empleo en blanco, porque en definitiva el problema es ese tambi\u00e9n, que sea en blanco.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.45343304870510426, "is_candidate": true}, {"start": 3891.333, "end": 3892.014, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7681241730937489, "is_candidate": false}, {"start": 3892.834, "end": 3893.814, "text": " No, por supuesto que no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38615223231507156, "is_candidate": true}, {"start": 3893.814, "end": 3895.355, "text": "Los empresarios ya m\u00e1s quieren bajar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3494543336279432, "is_candidate": true}, {"start": 3895.355, "end": 3896.375, "text": "Yo no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s quieren.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4215866881967507, "is_candidate": true}, {"start": 3896.375, "end": 3901.136, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que todav\u00eda est\u00e1n viviendo de la baja de aportes patronales que le hizo Cavallo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21977951883824687, "is_candidate": true}, {"start": 3901.136, "end": 3902.276, "text": "Eso nunca se restituy\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40549526481735354, "is_candidate": true}, {"start": 3902.276, "end": 3906.737, "text": "Ninguno de los gobiernos que vino despu\u00e9s, ninguno se anim\u00f3 a tocar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26491351769078786, "is_candidate": true}, {"start": 3906.737, "end": 3911.418, "text": "Ni la suba del IVA que hizo Cavallo, ni la baja de los aportes patronales que hizo Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24878397957753795, "is_candidate": true}, {"start": 3911.418, "end": 3913.678, "text": "Pero los empresarios para llorar, siempre lloran.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30242712233119573, "is_candidate": true}, {"start": 3913.678, "end": 3917.099, "text": "El problema es que adem\u00e1s las empresas que dirige Funes de Rioja,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2911999200195844, "is_candidate": true}, {"start": 3918.095, "end": 3921.078, "text": " han tenido unas ganancias extraordinarias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34449090274110694, "is_candidate": true}, {"start": 3921.078, "end": 3925.421, "text": "Yo no s\u00e9 c\u00f3mo todav\u00eda se atreven que el problema son ellos que necesitan bajar de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21182024836990065, "is_candidate": true}, {"start": 3925.421, "end": 3928.324, "text": "Mart\u00edn Angulo y Rosario Ayerdi quieren preguntar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.982543431496094, "is_candidate": false}, {"start": 3928.324, "end": 3929.805, "text": "Marcela te preguntaba por el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8313896081801396, "is_candidate": false}, {"start": 3929.805, "end": 3937.952, "text": "El kirchnerismo present\u00f3 un proyecto que tiene que ver con hacerle pagar la deuda al fondo monetario a quienes evadan y quienes fuguen plata.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8536936881780336, "is_candidate": false}, {"start": 3937.952, "end": 3939.533, "text": "\u00bfUstedes van a acompa\u00f1ar este proyecto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7788081702667773, "is_candidate": false}, {"start": 3939.533, "end": 3942.056, "text": "Porque acompa\u00f1aron el aporte solidario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7530903707569001, "is_candidate": false}, {"start": 3942.056, "end": 3943.237, "text": "\u00bfEste proyecto lo van a acompa\u00f1ar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.78407099737198, "is_candidate": false}, {"start": 3944.516, "end": 3955.185, "text": " Nosotros nos obtuvimos en el aporte solidario por el destino que le daban centralmente a eso, que volv\u00eda en forma de subsidio a grandes empresarios, por ejemplo el de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.19513480263163374, "is_candidate": true}, {"start": 3955.185, "end": 3958.368, "text": "Pero el proyecto a m\u00ed me parece ins\u00f3lito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27695870036970427, "is_candidate": true}, {"start": 3959.466, "end": 3965.33, "text": " ins\u00f3lito y me parece un giro incluso del propio discurso que el kirchnerismo ven\u00eda teniendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18708113385526393, "is_candidate": true}, {"start": 3965.33, "end": 3971.375, "text": "Ven\u00edan diciendo que el acuerdo era malo, que en estas condiciones no hab\u00eda que pagarle al fondo, votaron en contra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21303449464307433, "is_candidate": true}, {"start": 3971.375, "end": 3976.258, "text": "\u00bfY ahora quieren poner al Estado, como el se\u00f1or Cobranzas, a buscarle la plata al fondo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2876935209058131, "is_candidate": true}, {"start": 3977.179, "end": 3978.38, "text": " A m\u00ed me parece ins\u00f3lito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43346126977420585, "is_candidate": true}, {"start": 3978.38, "end": 3979.66, "text": "Es la tapa de PQS de hoy, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9319511977532127, "is_candidate": false}, {"start": 3979.66, "end": 3981.241, "text": "S\u00ed, la podemos ir poniendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7723157960204892, "is_candidate": false}, {"start": 3981.241, "end": 3983.762, "text": "\u00bfTienes acuerdo con que quiere fugar un plato de barriero?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.788510488513967, "is_candidate": false}, {"start": 3983.762, "end": 3984.242, "text": "Ah\u00ed voy a eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6539692101435972, "is_candidate": false}, {"start": 3984.242, "end": 3988.384, "text": "Yo estoy de acuerdo, por supuesto que estoy de acuerdo, y el Estado, adem\u00e1s, tiene todas las herramientas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2677319257173214, "is_candidate": true}, {"start": 3988.384, "end": 3993.947, "text": "Si hoy no se busca lo que se fug\u00f3 afuera, no es porque se hizo en los camiones Juncadela como en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25221433073951993, "is_candidate": true}, {"start": 3993.947, "end": 3996.208, "text": "Gran parte se fuga por la banca legal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4239231258457369, "is_candidate": true}, {"start": 3996.208, "end": 3997.889, "text": "El Estado tiene todo el caminito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4511274653729923, "is_candidate": true}, {"start": 3997.889, "end": 3999.07, "text": "El Banco Central lo tiene.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36728148500359303, "is_candidate": true}, {"start": 3999.07, "end": 4001.05, "text": "La Procuraci\u00f3n del Tesoro lo tiene.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28988835029921856, "is_candidate": true}, {"start": 4001.05, "end": 4003.952, "text": "De hecho, mucha de esa informaci\u00f3n est\u00e1 en la causa que se investiga.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2865913765728383, "is_candidate": true}, {"start": 4005.432, "end": 4007.953, "text": " la deuda externa que la tiene la jueza Cappuccetti.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.342333695832283, "is_candidate": true}, {"start": 4007.953, "end": 4010.314, "text": "Entonces ten\u00e9s el secreto fiscal y el secreto bancario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4891942898962742, "is_candidate": true}, {"start": 4010.314, "end": 4021.957, "text": "Eso hay que levantarlo, el secreto fiscal y el bancario no tienen por qu\u00e9 existir cuando te est\u00e1n evadiendo, porque adem\u00e1s lo que ellos no pagan, despu\u00e9s se carga sobre los sectores medios, despu\u00e9s se carga sobre los sectores de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22490307241092666, "is_candidate": true}, {"start": 4022.757, "end": 4028.543, "text": " Pero para eso, yo estoy de acuerdo que esos fondos hay que repatriarlos porque se los robaron a todo el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27898644845050846, "is_candidate": true}, {"start": 4028.543, "end": 4032.407, "text": "Hay un PBI afuera, hay m\u00e1s de 400.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2968004814347316, "is_candidate": true}, {"start": 4032.407, "end": 4033.889, "text": "Ahora, \u00bfpara el Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5041690250053015, "is_candidate": false}, {"start": 4033.889, "end": 4035.731, "text": "\u00bfNo para los chicos que no comen?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41347805841989893, "is_candidate": true}, {"start": 4035.731, "end": 4039.114, "text": "\u00bfNo para los chicos que est\u00e1n en un 51% de pobreza?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2722084274541724, "is_candidate": true}, {"start": 4039.114, "end": 4043.819, "text": "La verdad me parece hasta ins\u00f3lito, te dir\u00eda, que de discutir", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2988650440262616, "is_candidate": true}, {"start": 4044.62, "end": 4055.003, "text": " que la deuda con el fondo es ilegal, que no hay que pagarle al fondo monetario, han logrado cambiar la discusi\u00f3n y ahora estamos discutiendo c\u00f3mo salimos de agencia de recaudaci\u00f3n del FMI.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2142569474486199, "is_candidate": true}, {"start": 4055.003, "end": 4059.705, "text": "Incluso el proyecto dice que le piden ayuda al FMI, que el FMI no sabe que Estados Unidos tiene cuatro...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4293856475899218, "is_candidate": true}, {"start": 4060.285, "end": 4072.295, "text": " Prepar\u00e1 la tapa de PQS que tiene que ver con esto mientras Mart\u00edn Angulo va a... Te vas a sorprender cuando... No, te iba a decir que Estados Unidos tiene cuatro para\u00edsos fiscales dentro de su propio territorio, vive en gran parte de eso tambi\u00e9n a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35834677925069236, "is_candidate": true}, {"start": 4072.295, "end": 4076.938, "text": "Yo no le pedir\u00eda ayuda al embajador porque no creo que te venga a entregar algo que promocione.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37434080992660235, "is_candidate": true}, {"start": 4076.938, "end": 4083.684, "text": "Nuestro corresponsal en Estados Unidos dijo, ac\u00e1 en Estados Unidos cay\u00f3 muy rara esta propuesta y ese encuentro de Cristina con el embajador.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6536705240567224, "is_candidate": false}, {"start": 4083.684, "end": 4085.505, "text": "\u00bfCuatro para\u00edsos fiscales dentro de Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.38966824541430967, "is_candidate": true}, {"start": 4085.505, "end": 4086.686, "text": "Es muy dif\u00edcil que eso suceda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7253858631677783, "is_candidate": false}, {"start": 4086.686, "end": 4086.926, "text": "Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8082726424325593, "is_candidate": false}, {"start": 4088.107, "end": 4092.733, "text": " Se discute esto de ingresos, desocupaci\u00f3n, salarios, inflaci\u00f3n y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9051562111748045, "is_candidate": false}, {"start": 4092.733, "end": 4099.881, "text": "Se habla de que la pol\u00edtica no hace su ajuste, la pol\u00edtica no acompa\u00f1a la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8544864235668379, "is_candidate": false}, {"start": 4099.881, "end": 4105.047, "text": "Est\u00e1n los que lo plantean como mi ley de la casta pol\u00edtica y otros que lo plantean desde, bueno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8532165907334215, "is_candidate": false}, {"start": 4105.367, "end": 4106.608, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el esfuerzo que hace la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7820253173728824, "is_candidate": false}, {"start": 4106.608, "end": 4121.075, "text": "Vos que est\u00e1s adentro, integr\u00e1s la C\u00e1mara de Diputados, \u00bfvos ves que hay un exceso de gastos de la pol\u00edtica, que hay un exceso en la cantidad de recursos de empleados o lo ves m\u00e1s como un discurso de una parte que puede llegar a ser m\u00e1s antipol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8046086458545194, "is_candidate": false}, {"start": 4121.075, "end": 4123.937, "text": "No, me parece que es antipol\u00edtica proempresaria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21540999993940857, "is_candidate": true}, {"start": 4124.918, "end": 4126.759, "text": " No es antipol\u00edtica en general ese discurso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3587047462517239, "is_candidate": true}, {"start": 4126.759, "end": 4136.344, "text": "El discurso que expresan Millet y otros sectores, centralmente Millet y su grupo, es enfocar en los gerentes y no en los mandantes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20467128674261748, "is_candidate": true}, {"start": 4136.344, "end": 4144.428, "text": "El problema es para qui\u00e9n gobierna toda esa gente, pero ellos no hablan de qui\u00e9nes son los que le dan las \u00f3rdenes, de qu\u00e9 sectores econ\u00f3micos representan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21651345546206324, "is_candidate": true}, {"start": 4144.428, "end": 4148.49, "text": "Nunca vas a escuchar que el problema sea un empresario, ni el que fuga, ni el que despide, ni nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23506482709795717, "is_candidate": true}, {"start": 4148.49, "end": 4149.451, "text": "Nunca eso es el problema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4783265890088594, "is_candidate": true}, {"start": 4149.451, "end": 4153.393, "text": "Entonces, el discurso anticasta en realidad cubre a los verdaderos due\u00f1os del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24089642992970517, "is_candidate": true}, {"start": 4154.013, "end": 4169.325, "text": " Por otro lado, nosotros, antes de que mi ley existiera y lo promocionaran, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o siempre lo dijo en todas sus campa\u00f1as, en las campa\u00f1as presidenciales, que hizo una propuesta que decimos y hacemos en nuestra vida privada, es cobrar como un docente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.1577952773464646, "is_candidate": true}, {"start": 4169.325, "end": 4176.231, "text": "Nosotros no consideramos que ning\u00fan funcionario p\u00fablico tiene que cobrar m\u00e1s que el salario promedio de un docente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2539423337537433, "is_candidate": true}, {"start": 4176.231, "end": 4177.171, "text": "Lo hacemos nosotros", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33261240627639654, "is_candidate": true}, {"start": 4178.092, "end": 4183.181, "text": " Y es lo mismo que nosotros decimos que se deber\u00eda hacer, y lo dijimos siempre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21912016484036, "is_candidate": true}, {"start": 4183.181, "end": 4192.776, "text": "Igual es bastante cuestionable el valor de los salarios docentes como el valor de lo que se le paga al personal m\u00e9dico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4361404165531334, "is_candidate": true}, {"start": 4193.637, "end": 4199.662, "text": " La verdad que en nuestra sociedad habr\u00eda que reivindicar los salarios de quienes son de verdad indispensables en nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4784287238812225, "is_candidate": true}, {"start": 4199.662, "end": 4201.464, "text": "Coincido con lo que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3469796641590116, "is_candidate": true}, {"start": 4201.464, "end": 4204.807, "text": "Tambi\u00e9n es hablar del futuro, hablar de salud, de educaci\u00f3n, de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9320156424241288, "is_candidate": false}, {"start": 4204.807, "end": 4206.788, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 un diputado tiene que cobrar m\u00e1s que eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3034738791765075, "is_candidate": true}, {"start": 4206.788, "end": 4208.53, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no vive como cualquier docente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3251579218822187, "is_candidate": true}, {"start": 4208.53, "end": 4212.893, "text": "Te dicen, yo quiero que un docente cobre como un diputado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21444158869243324, "is_candidate": true}, {"start": 4212.893, "end": 4214.014, "text": "S\u00ed, eso es un discurso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4862470062550971, "is_candidate": true}, {"start": 4214.014, "end": 4215.736, "text": "Yo te digo de realidad y lo hacemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2445710504611559, "is_candidate": true}, {"start": 4215.736, "end": 4221.72, "text": "Y el resto del sueldo lo aportamos a distintos conflictos sociales, a luchas en curso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2221503916013936, "is_candidate": true}, {"start": 4222.601, "end": 4225.042, "text": " Nosotros lo hacemos y, adem\u00e1s, presentamos un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2946500115685894, "is_candidate": true}, {"start": 4225.042, "end": 4229.343, "text": "Jam\u00e1s logramos que pase, que salga del caj\u00f3n y ni siquiera se suba a la mesa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26140655616129227, "is_candidate": true}, {"start": 4229.343, "end": 4234.924, "text": "As\u00ed que a m\u00ed los discursos anticasta me parecen proempresario y piripip\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24158357513773476, "is_candidate": true}, {"start": 4234.924, "end": 4239.665, "text": "Hacemos una tapa de revista todos los d\u00edas, como si fuera una tapa de revista en PQS.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8697597771512469, "is_candidate": false}, {"start": 4239.665, "end": 4242.046, "text": "Esta es minimalista, es casi una tapa de libro, dir\u00eda yo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8535319165009991, "is_candidate": false}, {"start": 4243.226, "end": 4249.008, "text": " donde hay un personaje indescifrable, el enemigo invisible, se busca evasor de fortunas escondidas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8274984094160269, "is_candidate": false}, {"start": 4249.008, "end": 4259.291, "text": "Si hablamos de este fondo antideuda que propuso el kirchnerismo armar y que est\u00e1 generando much\u00edsima pol\u00e9mica, no hacemos en la etapa de PQS un an\u00e1lisis ideol\u00f3gico ni nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8754253421109012, "is_candidate": false}, {"start": 4259.291, "end": 4261.332, "text": "Se le parezca as\u00ed un an\u00e1lisis mec\u00e1nico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0280986697009873, "is_candidate": false}, {"start": 4261.852, "end": 4276.977, "text": " La traba principal para que este acuerdo pueda tener alg\u00fan viso de realidad, la oposici\u00f3n ya dijo que no lo va a apoyar, o sea, no va a salir este acuerdo, este proyecto, salvo que pase algo muy extraordinario que los haga ponerse de acuerdo en una cuesti\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8598226215131612, "is_candidate": false}, {"start": 4276.977, "end": 4278.478, "text": "Duda esencial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8254418403206987, "is_candidate": false}, {"start": 4278.478, "end": 4284.96, "text": "\u00bfC\u00f3mo ubicar fondos y bienes no declarados sin denuncias judiciales e inteligencia fiscal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7942689758222126, "is_candidate": false}, {"start": 4286.064, "end": 4302.799, "text": " Y ese es el punto que ahora est\u00e1 generando nuevo ruido porque la senadora Ditulio dijo hoy que se busca habilitar tanto a inteligencia fiscal de la AFIP como al jefe de gabinete, como a la comisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8395344952227, "is_candidate": false}, {"start": 4303.599, "end": 4317.593, "text": " bicameral de seguimiento de los temas de inteligencia a poder buscar determinados casos de evasi\u00f3n o de riqueza fuera del pa\u00eds para salir a perseguirlos, tema que va a armar un l\u00edo b\u00e1rbaro tambi\u00e9n dentro del propio Congreso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.828240055231142, "is_candidate": false}, {"start": 4317.593, "end": 4327.843, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que planteaba Miriam Bregman en el sentido de para qu\u00e9 usar esa plata, si para pagar la deuda o para darle de comer a los chicos, lo que estoy planteando yo es un tema absolutamente mec\u00e1nico de posibilidad y de factibilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8538465795754832, "is_candidate": false}, {"start": 4328.78, "end": 4330.502, "text": " Relato de Manuel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0937492338483032, "is_candidate": false}, {"start": 4330.502, "end": 4332.964, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando con esto en concreto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.883344182881253, "is_candidate": false}, {"start": 4332.964, "end": 4335.006, "text": "Se est\u00e1 generando un enemigo que nos tranquiliza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8494994914827343, "is_candidate": false}, {"start": 4335.006, "end": 4341.973, "text": "Tenemos un enemigo que dice, bueno, sali\u00f3 el acuerdo con el Fondo, pero tenemos un enemigo al que apuntarle y ni siquiera estamos pudiendo todav\u00eda ponerle cara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8685526177211966, "is_candidate": false}, {"start": 4341.973, "end": 4347.619, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1, sin cara, pero con sombrero de anteojitos, el enemigo invisible del Fondo Antideuda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8028762450192745, "is_candidate": false}, {"start": 4347.819, "end": 4352.563, "text": " S\u00ed, a ver, es un argumento que desde lo pol\u00edtico es interesante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5061967798066191, "is_candidate": false}, {"start": 4352.563, "end": 4355.165, "text": "F\u00edjate que los uni\u00f3, Eddy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.461452273784862, "is_candidate": true}, {"start": 4355.165, "end": 4362.151, "text": "Este proyecto los uni\u00f3 porque en esa foto estaba la c\u00e1mpora, est\u00e1n los funcionarios que responden a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5713501155488463, "is_candidate": false}, {"start": 4362.151, "end": 4368.116, "text": "Digo, en este sentido, m\u00e1s all\u00e1 de que portas adentro hubo algunos reproches sobre no nos avisaron, esto, lo otro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5419210687973524, "is_candidate": false}, {"start": 4368.116, "end": 4373.28, "text": "Digo, en este sentido, el argumento es 100% lo que el oficialismo quer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.47504155212690136, "is_candidate": true}, {"start": 4373.28, "end": 4375.502, "text": "Y a la pesca de qui\u00e9n es ese cuadro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.572917739969553, "is_candidate": false}, {"start": 4375.502, "end": 4376.743, "text": "Ahora, \u00bfes f\u00e1cil estar de acuerdo en lo impracticable?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.911081768852014, "is_candidate": false}, {"start": 4376.783, "end": 4380.125, "text": " Claro, pero por lo menos necesitaba una bandera que los una.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5492481917875491, "is_candidate": false}, {"start": 4380.125, "end": 4381.866, "text": "Ten\u00edan que mostrar una uni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6970973187218372, "is_candidate": false}, {"start": 4381.866, "end": 4383.407, "text": "No encontraba la manera.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6339151676916501, "is_candidate": false}, {"start": 4383.407, "end": 4387.83, "text": "Se hab\u00eda quebrado todo cuando se vot\u00f3 la ley para renegociar la deuda con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49832366175566756, "is_candidate": true}, {"start": 4387.83, "end": 4390.532, "text": "Con esto, por lo menos, se apaciguaba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.47955221493172806, "is_candidate": true}, {"start": 4390.532, "end": 4391.733, "text": "Va a haber un culpable.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6566205750409071, "is_candidate": false}, {"start": 4391.733, "end": 4395.195, "text": "Todos est\u00e1n de acuerdo que esos culpables que fugaron el dinero son los malos de la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5519940915248756, "is_candidate": false}, {"start": 4395.195, "end": 4401.94, "text": "Y sobre esto se puede pol\u00edticamente dibujar lo que fue la fractura por lo del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49082719351020443, "is_candidate": true}, {"start": 4401.94, "end": 4402.66, "text": "Miriam, \u00bfvos qu\u00e9 opin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7454422607434119, "is_candidate": false}, {"start": 4402.66, "end": 4406.603, "text": "No, no, veo bastante parecido, que genera una unidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2141797051650174, "is_candidate": true}, {"start": 4407.303, "end": 4418.048, "text": " Siempre mirando en el 2023 y en las posibilidades de las elecciones, una unidad a partir de algo donde quedaron distintas posturas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22185878800648717, "is_candidate": true}, {"start": 4418.048, "end": 4424.151, "text": "Pero el Fondo Monetario, cuando le presta el dinero a la Argentina y durante todo ese proceso, \u00bfsab\u00eda que ese dinero iba para la fuga?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2023955265392825, "is_candidate": true}, {"start": 4424.87, "end": 4426.691, "text": " El Fondo Monetario lo sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3446699491416133, "is_candidate": true}, {"start": 4426.691, "end": 4431.955, "text": "Entonces que el Fondo Monetario se encargue \u00e9l de juntarse eso, el dinero, que vaya \u00e9l a buscar los fugadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22871983266472107, "is_candidate": true}, {"start": 4431.955, "end": 4442.763, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a poner a la Argentina de se\u00f1or Cobranzas, como te dec\u00eda antes, a poner todos los recursos del Estado, no a recuperar el dinero para las necesidades populares?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18254108355721954, "is_candidate": true}, {"start": 4442.763, "end": 4447.346, "text": "Porque lo del fondo son 40 y pico millones, pero hay 400.000 afuera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2215224121416347, "is_candidate": true}, {"start": 4447.346, "end": 4449.768, "text": "\u00bfC\u00f3mo entonces lo que entra va primero para el fondo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2861423614483143, "is_candidate": true}, {"start": 4450.188, "end": 4454.009, "text": " Bueno, pero si esa plata va para el fondo, te queda el resto para distribuir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7201687793219825, "is_candidate": false}, {"start": 4454.009, "end": 4455.05, "text": "\u00bfQu\u00e9 resto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6391448008303617, "is_candidate": false}, {"start": 4455.05, "end": 4459.472, "text": "Y lo que te va a dar el fondo, supuestamente, para pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8138855387926003, "is_candidate": false}, {"start": 4459.472, "end": 4460.572, "text": "S\u00ed, vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5302628381895029, "is_candidate": false}, {"start": 4460.572, "end": 4462.013, "text": "No, supuestamente no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8163735530282292, "is_candidate": false}, {"start": 4462.013, "end": 4474.997, "text": "Mira, yo te voy a poner un ejemplo que pasa con... En la Argentina, el a\u00f1o pasado, tuvo 15.000 millones de d\u00f3lares favorables que quedaron a favor de la de Argentina en la balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18475554598114186, "is_candidate": true}, {"start": 4474.997, "end": 4476.278, "text": "El a\u00f1o anterior, 13.000.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35069316768930636, "is_candidate": true}, {"start": 4476.278, "end": 4478.219, "text": "\u00bfCu\u00e1nto le qued\u00f3 eso al Estado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34333229063810955, "is_candidate": true}, {"start": 4478.219, "end": 4478.299, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9495286098041544, "is_candidate": false}, {"start": 4479.059, "end": 4487.941, "text": " Entonces, el problema de la Argentina es que as\u00ed como hoy hablamos, como crece la desigualdad, que cada vez un sector concentra m\u00e1s y otro concentra menos, ac\u00e1 tambi\u00e9n se ve lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.18037272962504358, "is_candidate": true}, {"start": 4487.941, "end": 4490.681, "text": "El problema no es que faltan recursos, no hay comida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28680738345099255, "is_candidate": true}, {"start": 4490.681, "end": 4492.862, "text": "No, el problema es que hay unos pocos que acaparan todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37849691490707393, "is_candidate": true}, {"start": 4492.862, "end": 4497.183, "text": "Y uno de los grandes que acaparan todo tambi\u00e9n son los acreedores externos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2860628806198987, "is_candidate": true}, {"start": 4497.183, "end": 4503.324, "text": "Porque est\u00e1 el FMI, pero pens\u00e1 que Guzm\u00e1n, antes de arreglar con el fondo y por orden del fondo, arregl\u00f3 con los acreedores privados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24235783856858895, "is_candidate": true}, {"start": 4503.704, "end": 4505.445, "text": " Y tambi\u00e9n esa deuda es impagable.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3646498049405019, "is_candidate": true}, {"start": 4505.445, "end": 4507.225, "text": "Y saben que es impagable.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5226111322186759, "is_candidate": false}, {"start": 4507.225, "end": 4514.807, "text": "Saben que en el 26-27 no van a poder pagar 20.000 millones de d\u00f3lares porque no lo pod\u00edan pagar este a\u00f1o, porque lo vas a pagar dentro de tres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22874659070692982, "is_candidate": true}, {"start": 4514.807, "end": 4516.547, "text": "Gracias, Miriam, por haber participado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5438377306203486, "is_candidate": false}, {"start": 4516.547, "end": 4517.088, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6814958436561384, "is_candidate": false}, {"start": 4517.088, "end": 4522.129, "text": "D\u00e9jame que le diga una cosa a Miriam, porque con la manija que le dan a Miley, ac\u00e1 vienen todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.872361273860772, "is_candidate": false}, {"start": 4522.824, "end": 4524.205, "text": " S\u00ed, te agradezco.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5546587219077557, "is_candidate": false}, {"start": 4524.205, "end": 4525.146, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8700070151646575, "is_candidate": false}, {"start": 4525.146, "end": 4526.727, "text": "Y de hecho, es la segunda vez que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5931694401487791, "is_candidate": false}, {"start": 4526.727, "end": 4527.267, "text": "Segunda vez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9368945576690605, "is_candidate": false}, {"start": 4527.267, "end": 4529.749, "text": "No, y la primera vez que vino Milena vino a responderle a eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9687545786026939, "is_candidate": false}, {"start": 4529.749, "end": 4532.65, "text": "Es una descripci\u00f3n objetiva de lo que veo todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3802192134204353, "is_candidate": true}, {"start": 4532.65, "end": 4534.151, "text": "Muchas gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7693556563889614, "is_candidate": false}, {"start": 4534.151, "end": 4534.372, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1091452444006518, "is_candidate": false}, {"start": 4534.372, "end": 4537.193, "text": "Bueno, hablando, ayer lo mencion\u00e1bamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.723827800089353, "is_candidate": false}, {"start": 4537.193, "end": 4539.255, "text": "\u00bfC\u00f3mo cambia todo y cu\u00e1n din\u00e1mico es el mundo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7290249911792955, "is_candidate": false}, {"start": 4539.255, "end": 4550.002, "text": "Que el acercamiento entre Rusia y Ucrania, que por supuesto es una buena noticia en t\u00e9rminos de c\u00f3mo en este enardecido mundo se pueden solucionar las cosas sin que tanta gente", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4882840253909172, "is_candidate": true}, {"start": 4550.462, "end": 4554.567, "text": " resulte da\u00f1ada y sin que haya tantos m\u00e1s muertos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.557207239257198, "is_candidate": false}, {"start": 4554.567, "end": 4559.974, "text": "Lamentablemente, como contracara de ello, hubo un sismo en el mercado financiero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5699531634275508, "is_candidate": false}, {"start": 4559.974, "end": 4565.48, "text": "En un principio, algunos en Argentina miraban esta situaci\u00f3n de guerra como una perspectiva de un futuro", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.559722675616384, "is_candidate": false}, {"start": 4566.181, "end": 4571.742, "text": " Quiz\u00e1s lo hable para convertirse una vez m\u00e1s Argentina en el proveedor de los alimentos del mundo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.563787359717105, "is_candidate": false}, {"start": 4571.742, "end": 4572.062, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7170023293806973, "is_candidate": false}, {"start": 4572.062, "end": 4579.904, "text": "Porque Ucrania, que provee determinados alimentos a todo lo que es la comunidad europea, no est\u00e1 en condiciones hoy de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5187662067268466, "is_candidate": false}, {"start": 4579.904, "end": 4581.925, "text": "Y lo tratando tambi\u00e9n pasaba con Rusia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6803764024813288, "is_candidate": false}, {"start": 4581.925, "end": 4586.986, "text": "Ahora, este acercamiento, Dari, que se est\u00e1 empezando a dar, moviliz\u00f3 una vez m\u00e1s los precios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5834136230711175, "is_candidate": false}, {"start": 4588.038, "end": 4590.539, "text": " Bueno, a ver, yo te dir\u00eda, hubo dos momentos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9980829774090023, "is_candidate": false}, {"start": 4590.539, "end": 4602.885, "text": "Hay un primer momento de la reuni\u00f3n que se dio en Estambul ayer, donde estuvieron varios altos funcionarios, tanto de Rusia como de Ucrania, que gener\u00f3 una ola importante de optimismo, porque fue desde el comienzo de la guerra, que ya lleva 35 d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.95163821309449, "is_candidate": false}, {"start": 4604.446, "end": 4614.937, "text": " La primera vez donde las dos partes dijeron, bueno, hay un principio de negociaci\u00f3n, hay algunas bases sobre las cuales estamos pudiendo ponernos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9160088662940232, "is_candidate": false}, {"start": 4614.937, "end": 4623.266, "text": "Entonces, por ejemplo, los dos est\u00e1n de acuerdo en que Ucrania tiene que ser neutral, Ucrania dice, perfecto, ya no nos incorporamos a la OTAN, ya desistimos de eso, Ucrania proponiendo incluso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9395220407943103, "is_candidate": false}, {"start": 4623.946, "end": 4633.613, "text": " Bueno, si se van las tropas rusas, podemos aceptar esta idea de discutir el estatus de Crimea, anexada en 2014, del Donbass, esta regi\u00f3n separatista que tambi\u00e9n est\u00e1 ocupada desde 2014.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9405343445024863, "is_candidate": false}, {"start": 4633.613, "end": 4641.578, "text": "Podemos discutir todo eso inicialmente, hasta la posibilidad incluso de una reuni\u00f3n Zelensky-Putin, impensable en otro momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.931025375778964, "is_candidate": false}, {"start": 4641.578, "end": 4644.66, "text": "Todo eso gener\u00f3 en un primer momento mucho optimismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9321042817917728, "is_candidate": false}, {"start": 4644.66, "end": 4646.941, "text": "Ahora, con el correr de las horas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7553810265455606, "is_candidate": false}, {"start": 4647.922, "end": 4656.384, "text": " Ese optimismo se fue enfriando, entonces lo que en un primer momento hab\u00eda generado que bajara el precio del petr\u00f3leo, que bajara el precio del trigo, bueno r\u00e1pidamente eso se empez\u00f3 a remover.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0013086588532292, "is_candidate": false}, {"start": 4656.384, "end": 4656.664, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8807367420514144, "is_candidate": false}, {"start": 4656.664, "end": 4668.427, "text": "Porque inclusive Rusia hab\u00eda planteado, bueno, en una se\u00f1al de apertura a las negociaciones, vamos a retirar tropas de Kiev y de Chernigov, ambas regiones en el norte de Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8916121406699501, "is_candidate": false}, {"start": 4668.427, "end": 4671.308, "text": "Bueno, la realidad es que lo que muchos est\u00e1n empezando a ver es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9323104244172798, "is_candidate": false}, {"start": 4672.168, "end": 4691.866, "text": " Puede ser que haya un principio de negociaci\u00f3n, que est\u00e9 encarrilado de alguna manera, pero tambi\u00e9n es cierto que, por un lado, Rusia dice retiro a las tropas de Chern\u00edkov, ok, bueno, inmediatamente a la noche se registraron bombardeos en esta zona, y en segundo lugar, se retira de una zona donde ya ven\u00eda medio siendo expulsada por las tropas ucranianas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9531748598572031, "is_candidate": false}, {"start": 4694.5, "end": 4702.766, "text": " un optimismo demasiado exuberante en algunas publicaciones, portales de Internet que hablaban ya de un acercamiento inminente, el fin de la guerra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5767940110385714, "is_candidate": false}, {"start": 4702.766, "end": 4704.267, "text": "Se fueron de mambo en el optimismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7664050089287162, "is_candidate": false}, {"start": 4704.267, "end": 4707.27, "text": "Vos viste c\u00f3mo funcionan los mercados, vos sab\u00e9s muy bien c\u00f3mo funcionan los mercados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9945552250668686, "is_candidate": false}, {"start": 4707.27, "end": 4712.173, "text": "Porque por esas noticias te inflan el precio y despu\u00e9s al otro d\u00eda vend\u00e9s y en el medio uno gana.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4871391636121477, "is_candidate": true}, {"start": 4714.028, "end": 4716.37, "text": " Hijo m\u00edo, una cosa es el optimismo, otra cosa es la boludez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9128981411126492, "is_candidate": false}, {"start": 4716.37, "end": 4725.199, "text": "Pero que siga... Bueno, pero esto no es la boludez porque siempre con estos juegos... No, es que con esto, al rev\u00e9s, Eddy, con esto se inflaron valores a prop\u00f3sito, movieron el mercado financiero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5392903458173415, "is_candidate": false}, {"start": 4725.199, "end": 4732.547, "text": "Por eso digo, fue una estrategia promovida, evidentemente, para inflar ciertos valores y despu\u00e9s que un pu\u00f1ado de manos se creen con dinero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5280374586819824, "is_candidate": false}, {"start": 4732.547, "end": 4733.588, "text": "El optimismo era el de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8660879617790271, "is_candidate": false}, {"start": 4733.588, "end": 4735.73, "text": "Che, est\u00e1n dialogando, se van a poner de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8864705154857269, "is_candidate": false}, {"start": 4736.11, "end": 4756.367, "text": " Yo dir\u00eda, a ver, entonces, hubo una cuesti\u00f3n de excesivo optimismo, sin duda, la guerra contin\u00faa, hay ofensiva fuerte todav\u00eda en todo lo que es el este y el sur de Ucrania, va a llevar much\u00edsimo tiempo la posibilidad de que haya un acuerdo, entonces, hubo una cuesti\u00f3n de optimismo desmedida de que se cre\u00eda, bueno, por ah\u00ed hay un acuerdo inminente y se termina, bueno no, esto no va a ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9854899155278591, "is_candidate": false}, {"start": 4756.367, "end": 4757.848, "text": "Ahora, es cierto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8336909486434954, "is_candidate": false}, {"start": 4758.769, "end": 4765.136, "text": " Yo dir\u00eda que hoy est\u00e1 m\u00e1s cerca la posibilidad de una salida de la guerra que hace una semana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9542386545613278, "is_candidate": false}, {"start": 4765.136, "end": 4766.437, "text": "Eso es verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9242343780131268, "is_candidate": false}, {"start": 4766.437, "end": 4770.181, "text": "Desde ese punto de vista me parece que hay algunas se\u00f1ales optimistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8960742313689088, "is_candidate": false}, {"start": 4770.181, "end": 4776.808, "text": "Ahora, si pensamos que esto se va a terminar ya y que entonces se va a recomponer el mercado internacional y que inmediatamente se van a levantar las sanciones,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0625826700721694, "is_candidate": false}, {"start": 4777.208, "end": 4782.053, "text": " y que entonces de vuelta se va a estabilizar los precios del gas, de los commodities agr\u00edcolas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9938394020572147, "is_candidate": false}, {"start": 4782.053, "end": 4782.913, "text": "No, eso no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0251738049517216, "is_candidate": false}, {"start": 4782.913, "end": 4792.302, "text": "Lamentablemente eso va a continuar durante mucho tiempo porque la inestabilidad, digo, esto va a ser un conflicto largo y las negociaciones, cuando realmente empiecen a avanzar, van a llevar much\u00edsimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9795306817335863, "is_candidate": false}, {"start": 4792.302, "end": 4794.524, "text": "O sea, puede aflojar lo militar pero no lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8561753585438084, "is_candidate": false}, {"start": 4795.131, "end": 4804.079, "text": " Exactamente, porque aparte lo que es muy dif\u00edcil, para que haya realmente una salida definitiva tendr\u00edamos que tener una retirada masiva de las tropas rusas de Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9869788915768011, "is_candidate": false}, {"start": 4804.079, "end": 4810.025, "text": "El d\u00eda que haya una retirada masiva de las tropas de rusas de Ucrania, bueno ah\u00ed efectivamente se va a empezar a poder normalizar todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.058317135623689, "is_candidate": false}, {"start": 4810.025, "end": 4812.647, "text": "Para que Rusia retire sus tropas de Ucrania,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9429460685098282, "is_candidate": false}, {"start": 4813.368, "end": 4817.39, "text": " Tienen que tener una serie de garant\u00edas, digamos, de este desentendimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.009799667003051, "is_candidate": false}, {"start": 4817.39, "end": 4820.691, "text": "Tienen que llegar a un nivel de acuerdo que todav\u00eda estamos muy lejos de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.907269863822087, "is_candidate": false}, {"start": 4820.691, "end": 4823.572, "text": "Con lo cual, me parece que el conflicto tiene para largo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8452177174601326, "is_candidate": false}, {"start": 4823.572, "end": 4830.835, "text": "Por ah\u00ed se reduce un poco la intensidad de lo militar y empieza a ganar m\u00e1s protagonismo la parte diplom\u00e1tica y las discusiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9571637455644761, "is_candidate": false}, {"start": 4830.835, "end": 4836.558, "text": "Pero la inestabilidad, me parece, lleg\u00f3 para quedarse de m\u00ednima probablemente por lo que resta de este 2022.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0786338893922247, "is_candidate": false}, {"start": 4837.658, "end": 4841.7, "text": " Y tambi\u00e9n Argentina tiene sus aristas pol\u00edticas que valen la pena empezar a analizar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5496283655614287, "is_candidate": false}, {"start": 4841.7, "end": 4846.503, "text": "Ayer habl\u00e1bamos con \u00e9l y que fue un d\u00eda de foros y de encuentros, hicimos nuestras coberturas y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.543346428411525, "is_candidate": false}, {"start": 4846.503, "end": 4850.985, "text": "Hab\u00eda una foto que empez\u00f3 a circular fuerte, la foto de Sergio Massa con La Reta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5278105432753194, "is_candidate": false}, {"start": 4850.985, "end": 4852.606, "text": "Y que llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque realmente", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.698029155433033, "is_candidate": false}, {"start": 4853.146, "end": 4865.873, "text": " Llama la atenci\u00f3n en un pa\u00eds en donde todo es grieta, porque no deber\u00eda llamar la atenci\u00f3n que referentes pol\u00edticos que representan a distintas banderas pol\u00edticas puedan tener un encuentro, una reuni\u00f3n o incluso un abrazo afectivo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.550353121527518, "is_candidate": false}, {"start": 4865.873, "end": 4870.015, "text": "Pero en una Argentina en donde todo es river y boca, llama la atenci\u00f3n y es noticia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5895586150506265, "is_candidate": false}, {"start": 4870.015, "end": 4872.977, "text": "Esa foto que vos dec\u00eds ten\u00eda un detallecito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9790850939977592, "is_candidate": false}, {"start": 4873.097, "end": 4878.981, "text": " Sergio Massa estaba simp\u00e1ticamente haci\u00e9ndole as\u00ed a Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9313396468179438, "is_candidate": false}, {"start": 4878.981, "end": 4881.182, "text": "Lamentablemente no la tenemos ahora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9225066123698852, "is_candidate": false}, {"start": 4881.182, "end": 4882.663, "text": "Un amistoso corte de manga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9494303786223734, "is_candidate": false}, {"start": 4882.663, "end": 4885.185, "text": "S\u00ed, pero bueno, llam\u00f3 la atenci\u00f3n Eddy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.559159024495613, "is_candidate": false}, {"start": 4885.185, "end": 4890.748, "text": "Y despu\u00e9s de eso, trasllovido mojado, cobra nuevamente la figura de Sergio Massa relevancia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4874132736405823, "is_candidate": true}, {"start": 4890.748, "end": 4894.191, "text": "Y tenemos ah\u00ed nuestra p\u00e1gina de A24.com.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5846382733324429, "is_candidate": false}, {"start": 4894.191, "end": 4899.994, "text": "Es uno de los t\u00edtulos del d\u00eda de nuestros compa\u00f1eros en este trabajo que hacen tan bueno de nuestra .com.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5727895044682345, "is_candidate": false}, {"start": 4899.994, "end": 4900.695, "text": "Y el t\u00edtulo es", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6542822656665357, "is_candidate": false}, {"start": 4901.235, "end": 4908.323, "text": " Sergio Massa pide un pacto de la Moncloa Argentina y prepara carta dirigida a todos los l\u00edderes parlamentarios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6019010287670187, "is_candidate": false}, {"start": 4908.323, "end": 4916.191, "text": "Esta nota que nuestra compa\u00f1era Estela escribe para La.com est\u00e1 un poco vinculada a estas im\u00e1genes que vemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5297078340833702, "is_candidate": false}, {"start": 4916.191, "end": 4920.436, "text": "Y yo te pregunto a vos, Eddy, \u00bfcu\u00e1ntas veces... Hay parte de las producciones de fotos que vos se\u00f1alabas de ayer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7449414091488737, "is_candidate": false}, {"start": 4920.896, "end": 4923.818, "text": " \u00bfCu\u00e1ntas veces en tu vida escuchaste lo del Pacto de la Moncloa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7264412583931503, "is_candidate": false}, {"start": 4923.818, "end": 4928.782, "text": "Pacto de la Moncloa, bueno, tuve oportunidad de escucharlo desde que era chiquito yo, pero desde que se hizo el Pacto de la Moncloa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8895678743745241, "is_candidate": false}, {"start": 4928.782, "end": 4930.483, "text": "Porque Pacto Social, Pacto de la Moncloa es algo que se propone mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.521839718723022, "is_candidate": false}, {"start": 4930.483, "end": 4946.956, "text": "Que fue el acuerdo de todas las fuerzas pol\u00edticas, una vez muerto Francisco Franco en Espa\u00f1a, para tratar de encontrar un r\u00e9gimen post dictadura que les permitiera a todos generar una nueva dirigencia pol\u00edtica y un nuevo sistema pol\u00edtico, porque hab\u00edan sido cuatro d\u00e9cadas y un poquito de gobierno dictatorial de Francisco Franco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8913315150350325, "is_candidate": false}, {"start": 4947.316, "end": 4949.737, "text": " Peor utilizadas, m\u00e1s repetidas y peor utilizadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9736733571775857, "is_candidate": false}, {"start": 4949.737, "end": 4962.284, "text": "Porque realmente, justamente... Totalmente, porque si algo caracteriz\u00f3 ese acuerdo fue... Bueno, pero ac\u00e1 no hay pasado, muchachos, porque todav\u00eda hoy se sigue reclamando que se estudie la... Que se estudie, que se investiguen los criminos, los desaparecidos, etc.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8948118429711082, "is_candidate": false}, {"start": 4963.305, "end": 4969.847, "text": " Exacto, fue el primero que empez\u00f3 a dar vueltas, pero sobre todo por eso, porque era un pacto para b\u00e1sicamente acordar las cuestiones pol\u00edticas, es decir, construyamos la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0062501160614952, "is_candidate": false}, {"start": 4969.847, "end": 4971.887, "text": "Hoy Argentina no tiene un problema en ese punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9695204886493812, "is_candidate": false}, {"start": 4971.887, "end": 4990.772, "text": "Ac\u00e1 en los 70, cuando gobernaba Alejandro Agust\u00edn Lanusse, nuestro pr\u00f3ximo invitado, que se llama Julio B\u00e1rbaro, se va a acordar, como de tantas otras cosas, era Alejandro Agust\u00edn Lanusse, general, dictador de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.903978159325529, "is_candidate": false}, {"start": 4991.232, "end": 5007.951, "text": " cuando las dictaduras todav\u00eda no eran tan duras como la del 76, aunque hab\u00eda sido dura tambi\u00e9n, que era un gran acuerdo nacional, la convocatoria, un gran acuerdo nacional donde se pudieran sentar el peronismo y el radicalismo y algunos otros partidos pol\u00edticos tambi\u00e9n, pero fueron movidas que nunca funcionaron en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8702648612330265, "is_candidate": false}, {"start": 5008.211, "end": 5018.255, "text": " Ustedes tienen m\u00e1s memoria y vos, sobre todo, muchas m\u00e1s coberturas que yo he hecho, pero yo lo recuerdo que ni bien asumi\u00f3 Mauricio Macri, era una de las propuestas de Quintana y qued\u00f3 en la nada, qued\u00f3 en una mesa y una foto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5663615642394924, "is_candidate": false}, {"start": 5018.255, "end": 5024.897, "text": "De todas maneras, quiero volver a la imagen de nuestra compa\u00f1era Estela Ag\u00e1rnica, que hizo su cobertura en A24.com.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5782958611186617, "is_candidate": false}, {"start": 5024.897, "end": 5027.978, "text": "Los invito tambi\u00e9n a que vean el desarrollo de esta noticia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5821560336590863, "is_candidate": false}, {"start": 5027.978, "end": 5033.04, "text": "Por la bajada, Edi, el presidente de diputados har\u00e1 la convocatoria p\u00fablica en los primeros d\u00edas de abril.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.47376720430533537, "is_candidate": true}, {"start": 5033.04, "end": 5035.981, "text": "Es decir, ahora pide acuerdos b\u00e1sicos en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5759647416894743, "is_candidate": false}, {"start": 5036.841, "end": 5044.005, "text": " M\u00e1s hasta ahora fue un resorte que pudo facilitar la negociaci\u00f3n de la refinanciaci\u00f3n de la deuda externa con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5790825829753306, "is_candidate": false}, {"start": 5044.005, "end": 5061.474, "text": "Lo dec\u00edamos ac\u00e1, la verdad que desde el punto de vista institucional fue, y hay que decirlo, fue impecable el trabajo de Sergio Massa porque lo hizo con bajo perfil, lo hizo poniendo pa\u00f1os fr\u00edos a los que estaban m\u00e1s enojados y calientes, lo hizo haciendo que no se atacara la c\u00e1mpora por votar en contra, lo hizo, o sea,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8825122838485918, "is_candidate": false}, {"start": 5062.474, "end": 5063.135, "text": " Hizo todo bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8609952307049309, "is_candidate": false}, {"start": 5063.135, "end": 5066.917, "text": "Despu\u00e9s hay que ver si pol\u00edticamente eso garpa en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8788377192128183, "is_candidate": false}, {"start": 5066.917, "end": 5075.842, "text": "Y despu\u00e9s d\u00e9jame que agregue una percepci\u00f3n m\u00eda, que es de argentino, y de haber visto todas las veces que se propuso algo as\u00ed y nunca se hizo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8834943579077623, "is_candidate": false}, {"start": 5075.842, "end": 5079.104, "text": "Tal vez haya que hacerlo, porque es lo que nunca se hizo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.838737858525425, "is_candidate": false}, {"start": 5079.104, "end": 5081.825, "text": "Y no s\u00e9 si por no haberlo hecho, pero no fue mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9378820731207078, "is_candidate": false}, {"start": 5081.825, "end": 5089.09, "text": "En la confrontaci\u00f3n permanente, en el bipartidismo permanente, en el vos sos malo, el malo es el otro, s\u00ed, pero, s\u00ed, pero, s\u00ed, pero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8739118398281304, "is_candidate": false}, {"start": 5089.79, "end": 5090.571, "text": " y fracasamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9200380425850179, "is_candidate": false}, {"start": 5090.571, "end": 5102.219, "text": "Entonces, tal vez una agenda parlamentaria de consenso, temas estrat\u00e9gicos de la Argentina y una predisposici\u00f3n a la concordia le pueda hacer bien al pa\u00eds una vez en la vida, muchachos, ya que estamos en el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8669257325739927, "is_candidate": false}, {"start": 5102.219, "end": 5108.564, "text": "Y en este momento, Eddy, en el que mostramos n\u00fameros tan fr\u00e1giles en materia econ\u00f3mica, tal vez pueda ser este el momento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6027207968858241, "is_candidate": false}, {"start": 5108.564, "end": 5111.866, "text": "Quiero preguntarle, y ah\u00ed s\u00ed le damos la bienvenida oficialmente a Julio B\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6157014747360035, "is_candidate": false}, {"start": 5111.866, "end": 5114.088, "text": "Julio, querido, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.47833852408329625, "is_candidate": true}, {"start": 5114.088, "end": 5117.771, "text": "\u00bfPens\u00e1s que este puede ser un momento propicio para que finalmente se logre?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5802034912580152, "is_candidate": false}, {"start": 5117.771, "end": 5118.832, "text": "El pacto de la Moncloa", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8658176033588777, "is_candidate": false}, {"start": 5120.023, "end": 5129.57, "text": " se hace en base a dos personajes muy importantes que eran Ram\u00f3n Carrillo, Ram\u00f3n Carrillo, el Santiago Carrillo y Fraga Iribarne.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8626840966924947, "is_candidate": false}, {"start": 5129.57, "end": 5137.595, "text": "Fraga era un hombre de Franco y Carrillo el jefe del Partido Comunista Espa\u00f1ol.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9223355510167048, "is_candidate": false}, {"start": 5137.595, "end": 5138.856, "text": "Los dos polos de la disc\u00f3rdia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9341943908099319, "is_candidate": false}, {"start": 5138.856, "end": 5143.619, "text": "Los dos polos, ojo, con un mill\u00f3n de muertos atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9418943490826747, "is_candidate": false}, {"start": 5143.619, "end": 5144.48, "text": "Ah\u00ed era en serio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8686756561691046, "is_candidate": false}, {"start": 5146.092, "end": 5151.795, "text": " Y eso, como vos bien dijiste, no fue el tema de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9607971215324745, "is_candidate": false}, {"start": 5151.795, "end": 5154.736, "text": "Yo me acuerdo porque estaba ya en ese tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9261493894213136, "is_candidate": false}, {"start": 5154.736, "end": 5173.306, "text": "Adem\u00e1s te digo, yo hice una convocatoria en un momento donde pude reunir en el Senado de la Naci\u00f3n a Federico Pinedo, a Miguel \u00c1ngel Pichetto, a Ernesto Sanz, lo cortil\u00e9 yo, invitamos a Ram\u00f3n Tamames,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9015249048745031, "is_candidate": false}, {"start": 5174.321, "end": 5180.665, "text": " que era uno de los cerebros del Pacto de la Moncloa en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8956488637162618, "is_candidate": false}, {"start": 5180.665, "end": 5184.848, "text": "Esa reuni\u00f3n se hizo... O sea, el hombre de la rosca del pacto, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8191403645339851, "is_candidate": false}, {"start": 5184.848, "end": 5191.613, "text": "El economista, porque la rosca de ellos fue de detalle econ\u00f3mico en Siria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8833836126602803, "is_candidate": false}, {"start": 5191.613, "end": 5195.936, "text": "Hab\u00eda una actitud heroica entre Carrillo y Fraga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8628725758477861, "is_candidate": false}, {"start": 5195.936, "end": 5202.02, "text": "Fraga los lleva a Carrillo al Club de la Oligarqu\u00eda Espa\u00f1ola, que era como...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8918084222819682, "is_candidate": false}, {"start": 5203.422, "end": 5217.906, "text": " despu\u00e9s de esa confrontaci\u00f3n, lo presenta diciendo ante ustedes un se\u00f1or que por ser comunista con el que no tengo nada que ver, pero por ser espa\u00f1ol lo considero el mejor comunista del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8795654276035696, "is_candidate": false}, {"start": 5217.906, "end": 5219.747, "text": "Esta es m\u00e1s o menos la idea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8778088894588079, "is_candidate": false}, {"start": 5219.747, "end": 5224.108, "text": "La patria es m\u00e1s importante que la ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8670843858954801, "is_candidate": false}, {"start": 5224.108, "end": 5229.95, "text": "Ese tema es central, porque antes la ideolog\u00eda era m\u00e1s que la patria, nos matamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9218260362518046, "is_candidate": false}, {"start": 5230.64, "end": 5233.881, "text": " S\u00ed, s\u00ed, estaba legitimada la muerte como m\u00e9todo de acci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9296546657682048, "is_candidate": false}, {"start": 5233.881, "end": 5241.602, "text": "Y entonces Espa\u00f1a va a hacer que los socialistas acepten la monarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8511563331702494, "is_candidate": false}, {"start": 5241.602, "end": 5249.044, "text": "Ese hecho, despu\u00e9s de la guerra que hab\u00eda, era, digamos, realmente llamativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9250544589106856, "is_candidate": false}, {"start": 5249.044, "end": 5253.424, "text": "Y un rey que va a tener amplitud y grandeza en aquel tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8797181295697795, "is_candidate": false}, {"start": 5253.424, "end": 5255.645, "text": "O sea, ese pacto fue ejemplar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8591169639221997, "is_candidate": false}, {"start": 5256.916, "end": 5257.877, "text": " Y nosotros lo pudimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8433775993790872, "is_candidate": false}, {"start": 5257.877, "end": 5268.128, "text": "Ahora, en ese momento en el que yo te digo que coordinamos el Senado, fue el m\u00e1s cercano, porque hab\u00edamos tra\u00eddo a uno de sus actores centrales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8780645010863302, "is_candidate": false}, {"start": 5268.128, "end": 5279.8, "text": "A los dos d\u00edas, un se\u00f1or que yo no respeto, que era el asesor de Mauricio Macri, Dur\u00e1n Barba, dijo, esa es la ruina de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9143686900663489, "is_candidate": false}, {"start": 5281.127, "end": 5282.589, "text": " y gan\u00f3 Duran Barbera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9914709964922666, "is_candidate": false}, {"start": 5282.589, "end": 5289.017, "text": "Entonces, claro, para esto hay que tener una grandeza y una dimensi\u00f3n pol\u00edtica no apta para las historias extranjeras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8683774284077126, "is_candidate": false}, {"start": 5289.017, "end": 5296.628, "text": "Para Julio, digo, Espa\u00f1a estaba saliendo tambi\u00e9n de una dictadura que hab\u00eda durado gran parte del siglo XX, una tragedia brutal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0224244763968933, "is_candidate": false}, {"start": 5296.628, "end": 5297.969, "text": "Es un escenario, me parece, que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8665782860160474, "is_candidate": false}, {"start": 5298.69, "end": 5301.091, "text": " \u00bfCu\u00e1n extrapolable es el escenario argentino actual?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9537468068106345, "is_candidate": false}, {"start": 5301.091, "end": 5305.793, "text": "Donde primero hoy tenemos democracia, hay alternancia, hay gobierno-oposici\u00f3n, hay libertad de prensa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0257279710124898, "is_candidate": false}, {"start": 5305.793, "end": 5312.895, "text": "Hay problemas econ\u00f3micos y sociales muy graves, pero a nivel pol\u00edtico es un escenario muy diferente en la Espa\u00f1a en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9321848073103307, "is_candidate": false}, {"start": 5312.895, "end": 5314.556, "text": "En una cosa no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9575910903344269, "is_candidate": false}, {"start": 5314.556, "end": 5321.218, "text": "Nosotros hace tiempo que ponemos los negocios y las ideolog\u00edas por encima de la patria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9472985464826873, "is_candidate": false}, {"start": 5322.302, "end": 5326.944, "text": " Vos vas a Brasil, el m\u00e1s rico y el m\u00e1s pobre dicen que Brasil es lo m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9351747201005837, "is_candidate": false}, {"start": 5326.944, "end": 5329.125, "text": "Vas a Chile, lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9253913657635248, "is_candidate": false}, {"start": 5329.125, "end": 5335.988, "text": "Ven\u00eds ac\u00e1 y la vivimos como un lugar de paso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.945148036627275, "is_candidate": false}, {"start": 5335.988, "end": 5340.89, "text": "Esa reivindicaci\u00f3n de la unidad antes que la ideolog\u00eda, todav\u00eda no la hicimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8842746392120252, "is_candidate": false}, {"start": 5340.89, "end": 5345.132, "text": "Aunque no nos haya costado tanto lo que vos plante\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8996715128456962, "is_candidate": false}, {"start": 5345.132, "end": 5346.613, "text": "Y ese es un hecho central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8942370996652176, "is_candidate": false}, {"start": 5346.613, "end": 5347.373, "text": "Lo tiene Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9685682299146597, "is_candidate": false}, {"start": 5348.803, "end": 5356.078, "text": " digamos, Mujica y Sanguinetti, son dos pensamientos que armonizan su relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8528424754632152, "is_candidate": false}, {"start": 5357.563, "end": 5359.265, "text": " y se encuentran.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9163197183730049, "is_candidate": false}, {"start": 5359.265, "end": 5361.627, "text": "O sea, ellos saben que Uruguay es m\u00e1s importante que Italia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7283240429472158, "is_candidate": false}, {"start": 5361.627, "end": 5366.951, "text": "La Argentina logr\u00f3 ser ejemplo incluso internacional por los extremos y no por la s\u00edntesis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9450598022707931, "is_candidate": false}, {"start": 5366.951, "end": 5368.252, "text": "Y no por la s\u00edntesis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9025125858196038, "is_candidate": false}, {"start": 5368.252, "end": 5372.196, "text": "Ahora, la s\u00edntesis es grandeza, no es juntar as\u00ed nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9320610703820804, "is_candidate": false}, {"start": 5372.196, "end": 5379.202, "text": "Pero hoy es imposible, Julio, porque no solamente no se puede juntar el oficialismo con la oposici\u00f3n, no se puede poner de acuerdo ni el propio oficialismo ni la propia oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.758782652385392, "is_candidate": false}, {"start": 5379.602, "end": 5391.449, "text": " Ah\u00ed estamos totalmente de acuerdo, es tal la fractura que un encuentro ser\u00eda imprescindible pero ser\u00eda tambi\u00e9n casi inaccesible, que es lo que vos plante\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9159268762747754, "is_candidate": false}, {"start": 5392.447, "end": 5394.348, "text": " En un ratito volvemos con esta discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6519603719487025, "is_candidate": false}, {"start": 5394.348, "end": 5396.348, "text": "Adem\u00e1s tenemos, Cedi, la encuesta del d\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5634257127439771, "is_candidate": false}, {"start": 5396.348, "end": 5399.949, "text": "Que nuestra encuesta en redes sociales y la puedes buscar en A24.com.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5632520803077159, "is_candidate": false}, {"start": 5399.949, "end": 5408.912, "text": "Pasa por si tu expectativa, si vos consideras que la pobreza va a bajar este a\u00f1o en Argentina, dadas las promesas y las medidas del gobierno y tu propia sensaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4942781659806653, "is_candidate": true}, {"start": 5408.912, "end": 5417.355, "text": "Y en un ratito tambi\u00e9n hay un trabajo muy importante que trae Dari Misragi, porque vamos a hablar de pobreza en Argentina, pero tambi\u00e9n a compararnos con el mundo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5320516723292863, "is_candidate": false}, {"start": 5417.355, "end": 5419.676, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando en el resto de la regi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5299326574356031, "is_candidate": false}, {"start": 5419.676, "end": 5420.136, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8564323186676421, "is_candidate": false}, {"start": 5429.442, "end": 5430.863, "text": " Antes de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8309557436920478, "is_candidate": false}, {"start": 5430.863, "end": 5434.106, "text": "Y seguimos en Para que sepas, porque queda poquito, pero sigue este programa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48510373889932523, "is_candidate": true}, {"start": 5434.106, "end": 5440.53, "text": "Tenemos mucho an\u00e1lisis y hay un tema que sigue siendo un tema de discusi\u00f3n, que son los fondos de la coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5623830669482648, "is_candidate": false}, {"start": 5440.53, "end": 5443.212, "text": "Y sobre esto el ministro Aguado de Pedro habl\u00f3 hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.547589938869795, "is_candidate": false}, {"start": 5443.212, "end": 5444.673, "text": "Vamos a escuchar qu\u00e9 fue lo que dijo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.650970809859479, "is_candidate": false}, {"start": 5450.023, "end": 5453.487, "text": " Qu\u00e9 verg\u00fcenza este federalismo que se est\u00e1 destruyendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9733771672094077, "is_candidate": false}, {"start": 5453.487, "end": 5460.455, "text": "Si la Corte llegara a fallar a favor de la Ciudad de Buenos Aires, estar\u00edan destruyendo el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9110709414215722, "is_candidate": false}, {"start": 5460.455, "end": 5469.465, "text": "Tenemos que recuperar esos fondos de la Naci\u00f3n, porque en la misma materia de seguridad somos muchas provincias las que lo necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8801988462769571, "is_candidate": false}, {"start": 5470.246, "end": 5485.416, "text": " Nosotros obviamente apoyamos y respaldamos la posici\u00f3n del Ministro del Interior, del Presidente de la Rep\u00fablica, del Jefe de Gabinete de Ministros, porque entendemos que hay una exacci\u00f3n ilegal de recursos por parte de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires al resto de las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8202942704291598, "is_candidate": false}, {"start": 5485.416, "end": 5491.1, "text": "Nuestra Constituci\u00f3n reza, somos un pa\u00eds federal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.866393945152416, "is_candidate": false}, {"start": 5491.1, "end": 5496.343, "text": "Lo que estamos haciendo hoy es dando a conocer a la sociedad", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8647569012167418, "is_candidate": false}, {"start": 5498.471, "end": 5502.096, "text": " nadie le quit\u00f3 nada a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8386634314469946, "is_candidate": false}, {"start": 5502.096, "end": 5512.871, "text": "Vinimos a garantizar la transferencia de la Polic\u00eda Federal a la Ciudad de Buenos Aires con los recursos de ese servicio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8368641377534738, "is_candidate": false}, {"start": 5515.468, "end": 5532.046, "text": " Y ah\u00ed estaba entonces Guadalupe Pedro Serrano, un poquito con cr\u00edticas a Horacio Rodr\u00edguez Larreta, los gobernadores de la oposici\u00f3n, tanto Rodr\u00edguez Larreta por la Ciudad de Buenos Aires, como Gerardo Morales, esta vez estuvo ausente, Eugenio, Roby Su\u00e1rez de Mendoza y Gustavo Vald\u00e9s de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8555015238103965, "is_candidate": false}, {"start": 5532.046, "end": 5536.171, "text": "Los que estuvieron fueron los gobernadores oficialistas, los gobernadores peronistas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8256424915942422, "is_candidate": false}, {"start": 5537.452, "end": 5541.777, "text": " Ah\u00ed tenemos la foto, ah\u00ed tenemos todos los que estuvieron presentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8356568512258777, "is_candidate": false}, {"start": 5541.777, "end": 5549.265, "text": "Y de alguna manera, cuando hablamos de coparticipaci\u00f3n, hablamos de dinero y de poder, de reparto de dinero y de poder en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8609980629843876, "is_candidate": false}, {"start": 5549.265, "end": 5557.693, "text": "Tengamos en cuenta que Alberto Fern\u00e1ndez viene de un proceso de mucha confrontaci\u00f3n y mucha ruptura con el kirchnerismo puro y duro de Cristina Kirchner y M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9056259609697211, "is_candidate": false}, {"start": 5558.414, "end": 5576.423, "text": " Esta foto, la de los gobernadores, el presidente de la naci\u00f3n aspira a que compense de alg\u00fan modo lo que significa esa especie de retirada que ha hecho el camporismo, el cristinismo del apoyo al presidente en cuanto, b\u00e1sicamente, del acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8619372615514382, "is_candidate": false}, {"start": 5576.423, "end": 5578.424, "text": "Ah\u00ed estuvieron todos, Rosario, y vos ten\u00e9s toda la data.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8337285307513747, "is_candidate": false}, {"start": 5579.144, "end": 5580.844, "text": " 19 gobernadores, Edi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7516117229685197, "is_candidate": false}, {"start": 5580.844, "end": 5584.285, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez siempre quiso gobernar con los jefes provinciales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7825768508009223, "is_candidate": false}, {"start": 5584.285, "end": 5590.746, "text": "Incluso, \u00bfse acuerdan del pa\u00eds federal, de que iban las capitales alternas y dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7480777533727039, "is_candidate": false}, {"start": 5590.746, "end": 5591.567, "text": "Nunca sucedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8053549290468012, "is_candidate": false}, {"start": 5591.567, "end": 5593.627, "text": "Despu\u00e9s termin\u00f3 gobernando con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8084822709454317, "is_candidate": false}, {"start": 5593.627, "end": 5604.089, "text": "Y tambi\u00e9n hay que ver qu\u00e9 pasa en 2023, porque los gobernadores primero muestran cierta autonom\u00eda, tambi\u00e9n se acordar\u00e1n del peronismo federal, y despu\u00e9s terminan todos detr\u00e1s y encolumnados con", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.713012900552676, "is_candidate": false}, {"start": 5604.429, "end": 5605.23, "text": " Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8807364878745221, "is_candidate": false}, {"start": 5605.23, "end": 5611.695, "text": "Falta mucho para eso, hay que ver c\u00f3mo le va a Alberto Fern\u00e1ndez, si es candidato o no es candidato, acompa\u00f1\u00e1ndolos a los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7372009675455025, "is_candidate": false}, {"start": 5611.695, "end": 5615.738, "text": "19 gobernadores consiguieron hoy en la Casa Rosada que est\u00e9n presentes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6609258068220222, "is_candidate": false}, {"start": 5615.738, "end": 5616.499, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7682910959481253, "is_candidate": false}, {"start": 5616.499, "end": 5624.846, "text": "Porque en el gobierno olfatean y est\u00e1n convencidos de que la Corte Suprema va a fallar en contra del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6648260161606323, "is_candidate": false}, {"start": 5624.846, "end": 5629.55, "text": "Es decir que va a decir que los fondos por la polic\u00eda de la ciudad", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7015326626633789, "is_candidate": false}, {"start": 5629.91, "end": 5633.374, "text": " se tienen que restablecer y se tienen que dar al gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7206048110490539, "is_candidate": false}, {"start": 5633.374, "end": 5646.971, "text": "Por lo cual, estos 19 gobernadores no solamente se sacaron una foto hoy, sino que van a firmar una carta y se la van a enviar a la Corte Suprema en rechazo de esta decisi\u00f3n que pueden llegar a tomar en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6868228001197856, "is_candidate": false}, {"start": 5646.971, "end": 5649.354, "text": "Est\u00e1 bueno el mapa que estaba acompa\u00f1ando lo que vos dec\u00eds, Ro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6494336113539052, "is_candidate": false}, {"start": 5649.834, "end": 5651.635, "text": " As\u00ed repasamos cu\u00e1les no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6476796433935195, "is_candidate": false}, {"start": 5651.635, "end": 5654.437, "text": "Pong\u00e1moslo en el mapa que le est\u00e1bamos poniendo a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6182111777895579, "is_candidate": false}, {"start": 5654.437, "end": 5656.438, "text": "All\u00ed ella puede explicar ese mapa que trajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6038722831155898, "is_candidate": false}, {"start": 5656.438, "end": 5661.661, "text": "Las caras y las cruces y recordarle a los que est\u00e1n por ah\u00ed, por ah\u00ed, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9171110395808343, "is_candidate": false}, {"start": 5661.661, "end": 5664.943, "text": "Por ah\u00ed los que no est\u00e1n en sinton\u00eda de golpe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8837700525584675, "is_candidate": false}, {"start": 5664.943, "end": 5673.909, "text": "La pelea que termin\u00f3 con la paz pand\u00e9mica y que puso al gobierno nacional y al gobierno de Rodr\u00edguez Larreta, cada uno de un lado y del otro por la quita de los fondos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8775453623462715, "is_candidate": false}, {"start": 5674.329, "end": 5682.339, "text": " Fueron llamados cinco minutos antes los intendentes de Juntos por el Cambio y se enteraron cuando Alberto Fern\u00e1ndez anunciaba esto, se enteraron en el mismo acto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7181397162339151, "is_candidate": false}, {"start": 5682.339, "end": 5689.288, "text": "Y miren, y es claro, las cruces rojas, primero C\u00f3rdoba, Juan Schiaretti es un gobernador que no es aliado al oficialismo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6942613315129204, "is_candidate": false}, {"start": 5689.788, "end": 5703.532, "text": " que en un momento se quej\u00f3 por los fondos de coparticipaci\u00f3n que recib\u00eda la ciudad, pero hoy no apareci\u00f3 y hay veces que suele mandar al vicegobernador, al ministro de Econom\u00eda, bueno, no apareci\u00f3 hoy C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6912692865454101, "is_candidate": false}, {"start": 5703.532, "end": 5710.654, "text": "Obviamente el otro que no apareci\u00f3 es Mendoza, Su\u00e1rez, que es uno de los radicales m\u00e1s cr\u00edticos del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6398488281908425, "is_candidate": false}, {"start": 5710.654, "end": 5713.334, "text": "Se estaba descartado que no iba a aparecer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7518838337386418, "is_candidate": false}, {"start": 5713.334, "end": 5715.695, "text": "Corrientes tambi\u00e9n, Gustavo Vald\u00e9s, radical.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7593493140958576, "is_candidate": false}, {"start": 5716.155, "end": 5724.223, "text": " Y otro que no apareci\u00f3 era Gerardo Morales, que en un momento incluso critic\u00f3 los fondos de coparticipaci\u00f3n que recib\u00eda el gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5956460669257628, "is_candidate": false}, {"start": 5724.223, "end": 5729.088, "text": "Que la Casa Rosada dec\u00eda, bueno, ojo que puede llegar a aparecer Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6903018124625457, "is_candidate": false}, {"start": 5729.088, "end": 5734.173, "text": "Era demasiado, \u00bfno?, para la interna que ya viene prendiendo bastante fuego e incendiar al terreno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7829746524744592, "is_candidate": false}, {"start": 5734.173, "end": 5737.357, "text": "Met\u00e1mosle una lectorita pol\u00edtica a Gerardo Morales que nos lo dijo ac\u00e1 el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8665662577897495, "is_candidate": false}, {"start": 5737.677, "end": 5746.909, "text": " Est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca de Horacio Rodr\u00edguez Larreta en la interna de Juntos por el Cambio y que se lo ve tambi\u00e9n cada d\u00eda m\u00e1s cerca de Juan Schiaretti, el gobernador peronista de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8855956478824301, "is_candidate": false}, {"start": 5746.909, "end": 5749.752, "text": "Y la otra que no particip\u00f3 es el gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7365024172568473, "is_candidate": false}, {"start": 5749.752, "end": 5752.976, "text": "Obviamente no porque no quiso, sino porque no fue invitada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7204862911116547, "is_candidate": false}, {"start": 5753.837, "end": 5756.459, "text": " \u00bfLa reuni\u00f3n verdadera mientras transcurr\u00eda \u00e9ste?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7155167443687638, "is_candidate": false}, {"start": 5756.459, "end": 5761.663, "text": "Con el nivel de los discursos, menos mal que no lo invitaron porque era casi como echarlo antes de que venga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9232400742836864, "is_candidate": false}, {"start": 5761.663, "end": 5761.963, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.745412720789743, "is_candidate": false}, {"start": 5761.963, "end": 5779.117, "text": "Pero mientras transcurr\u00eda esta reuni\u00f3n, en realidad hubo otra reuni\u00f3n entre los equipos t\u00e9cnicos, Felipe Miguel por el gobierno de la ciudad y Batakis por el gobierno nacional, para ver si se pon\u00edan de acuerdo y olv\u00eddense, no hay manera, no se ponen de acuerdo por los montos, por eso seguramente va a terminar resolviendo la Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6941019430368534, "is_candidate": false}, {"start": 5779.457, "end": 5787.262, "text": " que el 10 de marzo en la Corte Suprema con los cuatro jueces de la Corte estuvieron el Ministro de Interior Guado E. Pedro y Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8402479717157877, "is_candidate": false}, {"start": 5787.262, "end": 5792.185, "text": "Los invitaron a ver si hab\u00eda una conciliaci\u00f3n y retiraban la demanda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8193461043242832, "is_candidate": false}, {"start": 5792.185, "end": 5793.706, "text": "Por supuesto no la hubo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8364031422229206, "is_candidate": false}, {"start": 5793.706, "end": 5799.19, "text": "Despu\u00e9s de esa reuni\u00f3n la Corte les dijo, bueno, les vamos a dar 15 d\u00edas, 30 d\u00edas m\u00e1s para que hablen entre ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.795502581107199, "is_candidate": false}, {"start": 5799.19, "end": 5803.413, "text": "Esos 30 d\u00edas vencen el pr\u00f3ximo 10 de abril.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7603103774028929, "is_candidate": false}, {"start": 5803.413, "end": 5808.076, "text": "Nadie cree que pueda llegar a haber un acuerdo pol\u00edtico, por lo tanto va a tener que resolver la Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7631192909507218, "is_candidate": false}, {"start": 5808.436, "end": 5813.638, "text": " Y Rosario dec\u00eda, el gobierno intuye que puede perder la causa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8839194716815356, "is_candidate": false}, {"start": 5813.638, "end": 5816.48, "text": "Tal vez esa intuici\u00f3n tenga que ver con los antecedentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8490655729238437, "is_candidate": false}, {"start": 5816.48, "end": 5823.323, "text": "C\u00f3rdoba, Santa Fe y La Pampa, perd\u00f3n, C\u00f3rdoba, Santa Fe y San Luis, ya hicieron reclamos por la coparticipaci\u00f3n en la Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8016838819483896, "is_candidate": false}, {"start": 5823.323, "end": 5828.245, "text": "Y la Corte resolvi\u00f3 a favor de las provincias, no del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8084769468038405, "is_candidate": false}, {"start": 5828.245, "end": 5834.668, "text": "Y la \u00faltima pelea entre el gobierno nacional y el gobierno de la Ciudad de Buenos Aires que lleg\u00f3 a la Corte fue hace muy poquito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8567188726743415, "is_candidate": false}, {"start": 5834.668, "end": 5836.389, "text": "Ten\u00eda que ver con la apertura de las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8678686539239525, "is_candidate": false}, {"start": 5836.889, "end": 5839.35, "text": " por el tema de salud, lo recuerdan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9179164897719808, "is_candidate": false}, {"start": 5839.35, "end": 5841.97, "text": "En esa causa tambi\u00e9n la gan\u00f3 el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8235116058254859, "is_candidate": false}, {"start": 5841.97, "end": 5845.691, "text": "D\u00e9jenme que antes de irnos al corte le tire una pregunta a Julio B\u00e1rbaro, disc\u00falpame que te cortes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8848749900931984, "is_candidate": false}, {"start": 5845.691, "end": 5850.233, "text": "Yo quer\u00eda preguntarles por el tema de la otra pelea entre Ciudad y Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4922296606809663, "is_candidate": true}, {"start": 5850.233, "end": 5851.453, "text": "Bueno, vamos con esa entonces, est\u00e1 perfecto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9274134840548038, "is_candidate": false}, {"start": 5851.453, "end": 5852.613, "text": "No, no, la dejo planteada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6817756238659334, "is_candidate": false}, {"start": 5852.613, "end": 5854.314, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con el tema de los subsidios?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6891588781790179, "is_candidate": false}, {"start": 5854.314, "end": 5860.696, "text": "La dejo planteada porque eso tambi\u00e9n era otra pelea y tambi\u00e9n tiene que ver con dinero y no s\u00e9 si eso se va a judicializar o no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5550301164101794, "is_candidate": false}, {"start": 5860.696, "end": 5861.916, "text": "Est\u00e1n en esas v\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5719313792462438, "is_candidate": false}, {"start": 5862.196, "end": 5871.281, "text": " Est\u00e1n en negociaci\u00f3n supuestamente, o sea, de vuelta, hubo una mesa, se arm\u00f3 una mesa del gobierno de la ciudad, del gobierno de la naci\u00f3n, para ver c\u00f3mo pod\u00eda llegar a ser el traspaso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7430145602127326, "is_candidate": false}, {"start": 5871.281, "end": 5879.044, "text": "Me parece que fue m\u00e1s una movida pol\u00edtica de ese momento del gobierno nacional que hay que ver hacia d\u00f3nde, si se concreta o no finalmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7303372825753189, "is_candidate": false}, {"start": 5879.044, "end": 5880.565, "text": "\u00bfCu\u00e1nta mesa, mesita?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8654910698951445, "is_candidate": false}, {"start": 5880.565, "end": 5881.706, "text": "Falta la se\u00f1ora de la mesaza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9603130528253696, "is_candidate": false}, {"start": 5883.086, "end": 5885.747, "text": " \u00bfY qui\u00e9n est\u00e1 en la punta de la mesa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8919507287803157, "is_candidate": false}, {"start": 5885.747, "end": 5889.928, "text": "Le trasladamos entonces a Julio B\u00e1rbara esta pregunta antes de ir al corte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8667467986837099, "is_candidate": false}, {"start": 5889.928, "end": 5894.59, "text": "\u00bfLos gobernadores le pueden compensar a Alberto lo que le resta a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8982242221951477, "is_candidate": false}, {"start": 5894.59, "end": 5897.871, "text": "Hoy, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9479125824296744, "is_candidate": false}, {"start": 5897.871, "end": 5901.692, "text": "Porque en rigor, dentro de lo que es la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9011636634396527, "is_candidate": false}, {"start": 5902.822, "end": 5910.404, "text": " los votos de los gobernadores y los votos de Cristina no han logrado hacer dos visiones del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8868158481408335, "is_candidate": false}, {"start": 5910.404, "end": 5921.367, "text": "Todav\u00eda no sabemos si hay un poder de cada lado o si lentamente se va achicando el poder del gobierno en las dos alas, en la de Cristina y en la de... \u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 te lo pregunto tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8198341534465369, "is_candidate": false}, {"start": 5921.367, "end": 5930.309, "text": "Porque estamos casi todos convencidos, por lo menos en el discurso oficial, que fue Cristina la que determin\u00f3 a dedo la unidad del peronismo en el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8547714191845158, "is_candidate": false}, {"start": 5930.309, "end": 5930.549, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9242465195114694, "is_candidate": false}, {"start": 5931.249, "end": 5938.784, "text": " \u00bfHubiera podido pasar esta propuesta de Cristina si antes los gobernadores nos dec\u00edan, si la candidata es Cristina, nosotros no vamos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8364388253698759, "is_candidate": false}, {"start": 5938.784, "end": 5942.892, "text": "No, yo creo que Cristina ten\u00eda el poder para... Me lo contest\u00e1s despu\u00e9s de la pausa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8944839176289616, "is_candidate": false}, {"start": 5958.001, "end": 5962.583, "text": " \u00daltimo bloque, para que sepas, tenemos la encuesta para presentar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.859973278942642, "is_candidate": false}, {"start": 5962.583, "end": 5969.765, "text": "Bueno, la encuesta tiene que ver con el n\u00famero del d\u00eda, el n\u00famero de c\u00f3mo est\u00e1 la pobreza en Argentina y sobre todo la expectativa que ten\u00e9s vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5797629452826726, "is_candidate": false}, {"start": 5969.765, "end": 5971.826, "text": "En redes sociales te acercamos la posibilidad de participar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5795878185394177, "is_candidate": false}, {"start": 5971.826, "end": 5974.867, "text": "Y para que sepas, \u00bfcrees que la pobreza bajar\u00e1 este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6098170149339027, "is_candidate": false}, {"start": 5974.867, "end": 5977.867, "text": "Y me parece que el invitado tiene que votar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7344586001141229, "is_candidate": false}, {"start": 5977.867, "end": 5979.068, "text": "\u00bfCrees que baja la pobreza este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8928004210371767, "is_candidate": false}, {"start": 5980.26, "end": 5982.382, "text": " No veo posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.906918323893799, "is_candidate": false}, {"start": 5982.382, "end": 5985.143, "text": "La verdad es que la esperanza no la tengo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.943456116936343, "is_candidate": false}, {"start": 5985.143, "end": 5987.785, "text": "\u00bfHay mucha gente que espera eso o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9679472977396826, "is_candidate": false}, {"start": 5987.785, "end": 5987.865, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.894243669977503, "is_candidate": false}, {"start": 5987.865, "end": 5989.606, "text": "Solo el 8%, evidentemente, seg\u00fan la encuesta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6077515245142051, "is_candidate": false}, {"start": 5989.606, "end": 5991.608, "text": "Nos importa qu\u00e9 opin\u00e1s vos para que votes en la encuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8697570636968313, "is_candidate": false}, {"start": 5991.608, "end": 5992.148, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8906304899193405, "is_candidate": false}, {"start": 5992.148, "end": 5993.829, "text": "El 91,6% cree como vos, Julio B\u00e1rbaro, que no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8373057494710319, "is_candidate": false}, {"start": 5997.321, "end": 5997.941, "text": " que no va a bajar la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8747483237327571, "is_candidate": false}, {"start": 5997.941, "end": 6004.142, "text": "No hay ning\u00fan dato de modificaci\u00f3n de lo esencial para que cambie el destino de nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8231342956572179, "is_candidate": false}, {"start": 6004.142, "end": 6007.763, "text": "Hab\u00edamos quedado con una respuesta pendiente antes de la pausa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8493336443513136, "is_candidate": false}, {"start": 6007.763, "end": 6015.125, "text": "Si Cristina no fue la que lo eligi\u00f3 Alberto en gran parte porque los gobernadores hab\u00edan dicho con vos Cristina no vamos a ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8855082423819347, "is_candidate": false}, {"start": 6015.125, "end": 6015.785, "text": "Entonces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8690271667068193, "is_candidate": false}, {"start": 6015.785, "end": 6016.245, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9882855825201589, "is_candidate": false}, {"start": 6016.245, "end": 6018.605, "text": "Yo creo que la encuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9709405764104081, "is_candidate": false}, {"start": 6018.605, "end": 6021.286, "text": "Yo dec\u00eda y lo dije 20.000 veces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8903727407091147, "is_candidate": false}, {"start": 6021.286, "end": 6023.746, "text": "Solo no gana ni Cristina ni Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8923004470171834, "is_candidate": false}, {"start": 6023.746, "end": 6025.847, "text": "El que se corra es vencedor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9383769206732151, "is_candidate": false}, {"start": 6026.747, "end": 6028.469, "text": " Los dos sab\u00edan eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8835509008430397, "is_candidate": false}, {"start": 6028.469, "end": 6033.896, "text": "A Macri le falt\u00f3 grandeza para hacerlo, a Cristina le sobr\u00f3 o habilidad o grandeza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8683419296384803, "is_candidate": false}, {"start": 6033.896, "end": 6035.818, "text": "Lo hizo y lo aplast\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9547417771602771, "is_candidate": false}, {"start": 6035.818, "end": 6039.022, "text": "Hab\u00eda oficio pol\u00edtico que Mauricio nunca tuvo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8340628888877628, "is_candidate": false}, {"start": 6039.022, "end": 6042.066, "text": "Y adem\u00e1s lo ten\u00eda duro en barba que dec\u00eda ganamos tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7882701704147833, "is_candidate": false}, {"start": 6042.066, "end": 6043.467, "text": "Con eso ibas preso seguro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8552349565407092, "is_candidate": false}, {"start": 6043.968, "end": 6058.561, "text": " Bueno, lo que pasa es que a los pol\u00edticos les gusta mucho tambi\u00e9n el marketing pol\u00edtico y les gustan mucho las encuestas y sobre eso tambi\u00e9n muchas veces van girando sus propias decisiones y no hay ninguna gesti\u00f3n que haya sido ajena a eso, Julio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5408949733367111, "is_candidate": false}, {"start": 6058.561, "end": 6064.587, "text": "Ninguna, pero lo malo es que cuando vos les pag\u00e1s mucho te mienten demasiado y eso pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8915099890187717, "is_candidate": false}, {"start": 6064.667, "end": 6065.848, "text": " Y el problema es que la crean.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6752109563730005, "is_candidate": false}, {"start": 6065.848, "end": 6067.148, "text": "Y la creen, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9668721923769702, "is_candidate": false}, {"start": 6067.148, "end": 6069.61, "text": "\u00bfTenemos por ah\u00ed la campera que le regalaron al presidente hoy?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8720477056915275, "is_candidate": false}, {"start": 6069.61, "end": 6076.093, "text": "S\u00ed, claro, la t\u00edpica campera que usaba, si uno piensa y dice Sa\u00fal Ubaldini, que dice jean y campera de cuero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8039357232987377, "is_candidate": false}, {"start": 6076.093, "end": 6077.114, "text": "Es as\u00ed, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9828214657728402, "is_candidate": false}, {"start": 6077.114, "end": 6078.374, "text": "Bueno, miren qui\u00e9n la tiene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8165298236882492, "is_candidate": false}, {"start": 6078.374, "end": 6079.015, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8693919007713731, "is_candidate": false}, {"start": 6079.015, "end": 6081.056, "text": "Mira, \u00bfla podemos poner ac\u00e1 en el hologrante?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9110427085480186, "is_candidate": false}, {"start": 6081.056, "end": 6082.156, "text": "\u00bfEsa es la verdadera?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9899590055292322, "is_candidate": false}, {"start": 6082.156, "end": 6087.119, "text": "El hijo de Sa\u00fal Ubaldini le regal\u00f3 hoy a Alberto Fern\u00e1ndez la m\u00edtica campera de...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7345688437742075, "is_candidate": false}, {"start": 6087.639, "end": 6088.879, "text": " Sa\u00fal Ubaldini.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.743468513114208, "is_candidate": false}, {"start": 6088.879, "end": 6097.222, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 pas\u00f3 esto hoy, la m\u00edtica campera de Sa\u00fal Ubaldini, regal\u00e1rsela desde el sindicalismo y la familia Ubaldini al presidente de la naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8028464338459084, "is_candidate": false}, {"start": 6097.222, "end": 6103.544, "text": "Hoy se cumplen 40 a\u00f1os de un paro general que fue muy importante y fue bisagra en la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8339718463484772, "is_candidate": false}, {"start": 6104.184, "end": 6115.139, "text": " fue el paro general de la CGT m\u00e1s grande que se le hizo a la dictadura militar, donde se mostr\u00f3 que la dictadura militar no ten\u00eda pr\u00e1cticamente ning\u00fan futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8437990255449201, "is_candidate": false}, {"start": 6115.139, "end": 6118.104, "text": "La consigna era, ah\u00ed lo vemos, paz, pan y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7675067911413129, "is_candidate": false}, {"start": 6118.104, "end": 6120.647, "text": "Ah\u00ed lo tenemos a Sa\u00fal Ubaldini con Lorenzo Miguel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8845349460764336, "is_candidate": false}, {"start": 6122.189, "end": 6132.399, "text": " Luche y se van era otra de las consignas y ah\u00ed est\u00e1 Sa\u00fal Ubaldini, meg\u00e1fono en mano, que termin\u00f3 preso junto con otros entre 3.000 y 4.000 dirigentes y activistas que terminaron presos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8588316852940324, "is_candidate": false}, {"start": 6132.399, "end": 6134.621, "text": "Les voy a contar una historia personal muy brevemente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8291961842562019, "is_candidate": false}, {"start": 6134.621, "end": 6140.326, "text": "Yo estaba haciendo la colimba en ese momento, Julio, en el Estado Mayor Conjunto, a la vuelta de la Casa de Gobierno,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9072066400613247, "is_candidate": false}, {"start": 6141.127, "end": 6159.401, "text": " Y los militares a cargo del edificio nos dijeron a los Colimbas, los que tengan que salir hoy de Franco o por alguna dirigencia, salgan de civil, no salgan con uniforme, porque hay movilizaci\u00f3n de la central obrera y tanto de los sindicalistas como de alg\u00fan grupo guerrillero pueden ser un objetivo fatal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8846978547338009, "is_candidate": false}, {"start": 6159.401, "end": 6161.742, "text": "Eso nos planteaban los jefes militares en aquel momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.872714921318278, "is_candidate": false}, {"start": 6161.742, "end": 6169.848, "text": "Tres d\u00edas despu\u00e9s, tres d\u00edas despu\u00e9s, Leopoldo Fortunato Galtieri y las Fuerzas Armadas Argentinas tomaron Puerto Argentino en Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8526387492307376, "is_candidate": false}, {"start": 6170.788, "end": 6181.335, "text": " Y yo recuerdo que ese d\u00eda sal\u00ed de uniforme del edificio y me llevaron pr\u00e1cticamente en andas muchos de los que hab\u00edan estado en esa manifestaci\u00f3n y hab\u00edan sido reprimidos al grito de soldado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8901344541895814, "is_candidate": false}, {"start": 6181.335, "end": 6184.037, "text": "Se hab\u00eda dado vuelta a la opini\u00f3n de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8671947322168628, "is_candidate": false}, {"start": 6184.037, "end": 6187.259, "text": "En tres d\u00edas al grito de soldado, amigo, el pueblo est\u00e1 contigo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.917997846277912, "is_candidate": false}, {"start": 6187.259, "end": 6188.5, "text": "\u00bfY cu\u00e1ntos fueron a la plaza?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.812089442609548, "is_candidate": false}, {"start": 6188.5, "end": 6192.342, "text": "Llegu\u00e9 a la plaza y vi el discurso de Galtieri en el balc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8614573045765073, "is_candidate": false}, {"start": 6192.342, "end": 6193.223, "text": "\u00a1Qu\u00e9 pa\u00eds de locos!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7844375617229988, "is_candidate": false}, {"start": 6193.923, "end": 6196.745, "text": " Julio B\u00e1rbaro hablando de pacto de la Moncloa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9365497145606997, "is_candidate": false}, {"start": 6196.745, "end": 6206.591, "text": "S\u00ed, es de locos, pero hay momentos en que la desesperaci\u00f3n te permite abrazarte una esperanza, aunque sea demencial como la de Galtieri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8576121222809665, "is_candidate": false}, {"start": 6206.591, "end": 6209.792, "text": "\u00bfEste es un momento de desesperaci\u00f3n en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7364173501385387, "is_candidate": false}, {"start": 6209.792, "end": 6211.213, "text": "Yo creo que s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0999495846776925, "is_candidate": false}, {"start": 6211.213, "end": 6215.296, "text": "Es un momento donde vos no encontr\u00e1s esperanza, ni en el oficialismo, ni en la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7981566788932204, "is_candidate": false}, {"start": 6216.11, "end": 6223.939, "text": " \u00bfEso puede ser que cobre mayor sentido y seriedad, por ejemplo, una postulaci\u00f3n de Javier Milley, aspiracional en serio a la presidencia?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5240249677649853, "is_candidate": false}, {"start": 6223.939, "end": 6233.07, "text": "No, yo creo que cuando la pol\u00edtica est\u00e1 en crisis, la antipol\u00edtica se plantea, pero nunca la sustituye.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8601256353949308, "is_candidate": false}, {"start": 6233.07, "end": 6234.231, "text": "Bueno, es un buen punto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9265320907786565, "is_candidate": false}, {"start": 6234.231, "end": 6235.833, "text": "\u00bfD\u00f3nde ves ubicado el sindicalismo hoy?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8798585933073381, "is_candidate": false}, {"start": 6236.736, "end": 6238.277, "text": " ausente, sin aviso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8943310384124696, "is_candidate": false}, {"start": 6238.277, "end": 6253.849, "text": "No lo veo peleando, no lo veo con fuerza, no lo veo ni siquiera defendiendo la historia del peronismo, donde la herencia de la izquierda y el marxismo se ha metido de ra\u00edz y el sindicalismo se ha corrido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8575277816389463, "is_candidate": false}, {"start": 6253.849, "end": 6256.831, "text": "Casi te dir\u00eda aburguesado, para ser clarito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8687831924756637, "is_candidate": false}, {"start": 6256.831, "end": 6261.555, "text": "Ahora, esto, Julio, \u00bffue un hecho hist\u00f3rico este paro de la CGT?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9607330825529048, "is_candidate": false}, {"start": 6261.555, "end": 6265.958, "text": "O sea, \u00bffue un hecho que hizo antes y despu\u00e9s en la historia argentina, en la historia de la dictadura incluso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9025759282180544, "is_candidate": false}, {"start": 6266.238, "end": 6270.982, "text": " plantea que la dictadura agot\u00f3 su capacidad de asustar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8118344827190692, "is_candidate": false}, {"start": 6270.982, "end": 6275.946, "text": "Ese acto es, ac\u00e1 estamos, salimos, peleamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8422071134637588, "is_candidate": false}, {"start": 6275.946, "end": 6276.867, "text": "Eso fue muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8510201715767833, "is_candidate": false}, {"start": 6276.867, "end": 6281.03, "text": "Y solo le quedaba la m\u00edstica alucinada de tomar las Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9064781750041343, "is_candidate": false}, {"start": 6281.03, "end": 6285.874, "text": "Les quedaba la otra salida, eran las Malvinas y el suicidio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8528196231369751, "is_candidate": false}, {"start": 6285.874, "end": 6288.757, "text": "Constante parec\u00eda inteligente, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8388036483743839, "is_candidate": false}, {"start": 6288.757, "end": 6289.818, "text": "Y no entend\u00eda nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8391382348809151, "is_candidate": false}, {"start": 6290.486, "end": 6293.388, "text": " Yo no entend\u00eda mucho porque ten\u00eda 18 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8939487114948412, "is_candidate": false}, {"start": 6293.388, "end": 6296.831, "text": "El mundo no pod\u00eda permitir ese hecho de una manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.826072072622448, "is_candidate": false}, {"start": 6296.831, "end": 6299.793, "text": "El pasado ten\u00eda un miedo b\u00e1rbaro que me mandaron a combatir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9151200442566922, "is_candidate": false}, {"start": 6299.793, "end": 6305.497, "text": "Yo digo, nos propondr\u00e1n forestar un mill\u00f3n de hect\u00e1reas, hacer los pozos de petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8176163571895165, "is_candidate": false}, {"start": 6305.497, "end": 6308.959, "text": "Dicen que un tropez\u00f3n no es ca\u00edda, pero el tropez\u00f3n de ayer fue magn\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9199822721145976, "is_candidate": false}, {"start": 6308.959, "end": 6309.64, "text": "Fue bravo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.712145391679656, "is_candidate": false}, {"start": 6309.64, "end": 6311.901, "text": "Despu\u00e9s de tanto silencio, era muy poco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.900283671341697, "is_candidate": false}, {"start": 6311.901, "end": 6317.385, "text": "Ahora, Julio, digo, ante los l\u00edderes de hoy de las facciones, \u00bfvos ves alg\u00fan gesto concreto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9724178893347156, "is_candidate": false}, {"start": 6317.385, "end": 6317.586, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8747810494453772, "is_candidate": false}, {"start": 6317.586, "end": 6319.327, "text": "Entonces no hay muchas razones para ser optimista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.026906780083428, "is_candidate": false}, {"start": 6319.923, "end": 6323.948, "text": " Pese a que el optimismo es esperar aquello que no se da.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8008745800996424, "is_candidate": false}, {"start": 6323.948, "end": 6325.81, "text": "Si no, ser\u00eda realista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9583332012546598, "is_candidate": false}, {"start": 6325.81, "end": 6327.192, "text": "Si no lo hubiera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.954354329805484, "is_candidate": false}, {"start": 6327.192, "end": 6328.774, "text": "Yo lo planteo desde este punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8676971378502867, "is_candidate": false}, {"start": 6328.774, "end": 6330.316, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no hacemos lo que no hicimos nunca?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8414863325882367, "is_candidate": false}, {"start": 6330.316, "end": 6330.816, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9032423247668251, "is_candidate": false}, {"start": 6330.816, "end": 6331.857, "text": "Y lo que no hicimos nunca es eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9670823762331461, "is_candidate": false}, {"start": 6332.788, "end": 6336.07, "text": " Sea realista, pida lo imposible, dec\u00edan en mayo en Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8760816228316093, "is_candidate": false}, {"start": 6336.07, "end": 6340.853, "text": "En mayo franc\u00e9s, esa que... Qu\u00e9 \u00e9pocas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8755028312498329, "is_candidate": false}, {"start": 6340.853, "end": 6342.815, "text": "Ah\u00ed estamos entonces con la campera de Ubaldini.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8655794252735216, "is_candidate": false}, {"start": 6342.815, "end": 6343.755, "text": "Una de las fotos del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6355002237370773, "is_candidate": false}, {"start": 6343.755, "end": 6356.944, "text": "Que la historia de ese paro de hace 40 a\u00f1os, que pr\u00e1cticamente termin\u00f3 de resquebrajar a la dictadura militar m\u00e1s sangrienta de la historia, es esto, la evocaci\u00f3n de una campera encerrada en un cuadro detr\u00e1s de un vidrio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7911807052223148, "is_candidate": false}, {"start": 6357.426, "end": 6360.909, "text": " Le damos el saludo, entonces, final, gracias Julio B\u00e1rbaro por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6455285000535955, "is_candidate": false}, {"start": 6360.909, "end": 6362.551, "text": "Para que sepas, se nos termin\u00f3 el programa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6568284892706018, "is_candidate": false}, {"start": 6362.551, "end": 6368.436, "text": "A todo el equipo tambi\u00e9n le saludamos, Dari Miragil, Roa Yardi y Mart\u00edncito Angulo, que siempre nos traen toda la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5328614809744606, "is_candidate": false}, {"start": 6368.436, "end": 6371.82, "text": "Se termina el programa, pero ma\u00f1ana nos reencontramos nosotros a las 19 horas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5775863090945924, "is_candidate": false}, {"start": 6371.82, "end": 6374.502, "text": "Y qu\u00e9dense, porque ya llega Vivi Canossa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.45837106145942896, "is_candidate": true}, {"start": 6374.502, "end": 6374.842, "text": "Vamos, Edi.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8957368566375338, "is_candidate": false}, {"start": 6374.842, "end": 6375.483, "text": "Dale, v\u00e1monos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9299471239866736, "is_candidate": false}, {"start": 6375.483, "end": 6376.364, "text": "Hasta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0189662604837626, "is_candidate": false}, {"start": 6376.364, "end": 6377.105, "text": "Gracias, Julio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.901502221631974, "is_candidate": false}, {"start": 6377.105, "end": 6377.585, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9587692886595228, "is_candidate": false}], "Index": 1829, "channel_id": "UCR9120YBAqMfntqgRTKmkjQ", "channel": "A24com", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@A24com", "id": "jKfeisSHZjI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jKfeisSHZjI", "title": "Marcha piquetera + Myriam Bregman + Julio B\u00e1rbaro  #ParaQueSepas PROGRAMA COMPLETO 30/03/2022", "duration": 6392.0, "view_count": 2120.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}