{"segments": [{"start": 0.169, "end": 4.172, "text": " Quedan muy cerca, yo soy de La Pampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9615336486428249, "is_candidate": false}, {"start": 4.172, "end": 4.613, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 lugar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.869392440857705, "is_candidate": false}, {"start": 4.613, "end": 5.373, "text": "De General Pico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.064654311809958, "is_candidate": false}, {"start": 5.373, "end": 7.856, "text": "Ah, s\u00ed, es cerca de Pico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7772114923340865, "is_candidate": false}, {"start": 7.856, "end": 9.357, "text": "Es m\u00e1s cerca de La Pampa que de Capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6763610887176134, "is_candidate": false}, {"start": 9.357, "end": 9.837, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9544224358523312, "is_candidate": false}, {"start": 9.837, "end": 10.738, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas c\u00e1maras, chicos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9577374783090448, "is_candidate": false}, {"start": 25.746, "end": 29.968, "text": " Todo en un tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9470207970019046, "is_candidate": false}, {"start": 29.968, "end": 34.29, "text": "A ver, no hay controlado el audio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8522148745683664, "is_candidate": false}, {"start": 34.29, "end": 34.89, "text": "Hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9352206686258621, "is_candidate": false}, {"start": 34.89, "end": 36.651, "text": "\u00bfAh\u00ed est\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9384114350961714, "is_candidate": false}, {"start": 36.651, "end": 38.511, "text": "Hola, hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.01212543819099, "is_candidate": false}, {"start": 38.511, "end": 40.052, "text": "\u00bfY acerco yo, entonces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9901808880052407, "is_candidate": false}, {"start": 40.052, "end": 41.273, "text": "Igual esto va a tomar, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0307269553955536, "is_candidate": false}, {"start": 41.273, "end": 42.173, "text": "Toma bien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.943891519364007, "is_candidate": false}, {"start": 42.173, "end": 42.433, "text": "Por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0097888234807673, "is_candidate": false}, {"start": 42.433, "end": 43.854, "text": "S\u00ed, pero se puede acercar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0655910066677936, "is_candidate": false}, {"start": 43.854, "end": 44.054, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9692442523345576, "is_candidate": false}, {"start": 44.054, "end": 44.674, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0467400151168178, "is_candidate": false}, {"start": 44.674, "end": 45.874, "text": "Esto es el pleno general.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9552421780560192, "is_candidate": false}, {"start": 45.874, "end": 46.775, "text": "Siempre estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9024956145869412, "is_candidate": false}, {"start": 46.775, "end": 47.815, "text": "Bueno, al aire estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.968181992432687, "is_candidate": false}, {"start": 54.017, "end": 54.597, "text": " Vamos con el caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0184357939528523, "is_candidate": false}, {"start": 54.597, "end": 55.137, "text": "Agua y cola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9426916350195638, "is_candidate": false}, {"start": 82.432, "end": 83.793, "text": " Cuando vos me digas Mart\u00edn, ya arrancamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0037588924741854, "is_candidate": false}, {"start": 111.067, "end": 111.407, "text": " \u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0536573096160156, "is_candidate": false}, {"start": 111.407, "end": 111.787, "text": "No todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0273175417391616, "is_candidate": false}, {"start": 111.787, "end": 112.308, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.8984767573995937, "is_candidate": false}, {"start": 112.308, "end": 112.928, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9799007502307349, "is_candidate": false}, {"start": 112.928, "end": 113.888, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9262187489233125, "is_candidate": false}, {"start": 113.888, "end": 114.609, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9986800728989983, "is_candidate": false}, {"start": 114.609, "end": 115.009, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9191780969053086, "is_candidate": false}, {"start": 115.009, "end": 115.569, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9687171195574956, "is_candidate": false}, {"start": 115.569, "end": 116.75, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9582095314550402, "is_candidate": false}, {"start": 116.75, "end": 117.77, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9556492994973206, "is_candidate": false}, {"start": 117.77, "end": 118.291, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8957199662739791, "is_candidate": false}, {"start": 118.291, "end": 118.871, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8865052861765208, "is_candidate": false}, {"start": 118.871, "end": 120.311, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.946838087393529, "is_candidate": false}, {"start": 120.311, "end": 121.052, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9746882022421367, "is_candidate": false}, {"start": 121.052, "end": 121.852, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9945187386158344, "is_candidate": false}, {"start": 121.852, "end": 122.733, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9826760603823811, "is_candidate": false}, {"start": 122.733, "end": 123.553, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9755252529294065, "is_candidate": false}, {"start": 123.553, "end": 124.934, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9578074732764732, "is_candidate": false}, {"start": 124.934, "end": 126.715, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9397048772733114, "is_candidate": false}, {"start": 126.715, "end": 127.475, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9344752567125193, "is_candidate": false}, {"start": 127.475, "end": 127.995, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9046812934624293, "is_candidate": false}, {"start": 127.995, "end": 129.116, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9893668076044431, "is_candidate": false}, {"start": 129.116, "end": 129.756, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0340359901258571, "is_candidate": false}, {"start": 129.756, "end": 130.536, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9046843694087219, "is_candidate": false}, {"start": 130.536, "end": 131.677, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9938450090189083, "is_candidate": false}, {"start": 131.677, "end": 132.257, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9975526606035984, "is_candidate": false}, {"start": 132.257, "end": 134.859, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 1.0448946695541836, "is_candidate": false}, {"start": 134.859, "end": 135.399, "text": "\u00bfD\u00f3nde va a parar?", "cosine_dist": 0.9161208921660622, "is_candidate": false}, {"start": 135.399, "end": 135.439, "text": "\u00bfD\u00f3", "cosine_dist": 0.9241798223136204, "is_candidate": false}, {"start": 138.725, "end": 139.466, "text": " \u00bfD\u00f3nde militaba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7238238088559064, "is_candidate": false}, {"start": 139.466, "end": 140.046, "text": "\u00bfEn Boltonero?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7852729243901811, "is_candidate": false}, {"start": 140.046, "end": 141.887, "text": "Pero antes en Boltonero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0000110896315464, "is_candidate": false}, {"start": 141.887, "end": 144.108, "text": "\u00bfEso es el t\u00edo de Hugo, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9584456051692928, "is_candidate": false}, {"start": 144.108, "end": 147.43, "text": "\u00bfQu\u00e9 es de la vida de \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7177974340125757, "is_candidate": false}, {"start": 147.43, "end": 151.832, "text": "Est\u00e1 de m\u00e9dico y est\u00e1 el m\u00e9dico en... \u00bfAh, s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.940727751326545, "is_candidate": false}, {"start": 151.832, "end": 153.773, "text": "Pero yo militaba antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9208518912681152, "is_candidate": false}, {"start": 153.773, "end": 156.074, "text": "Secretario de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9803780791910426, "is_candidate": false}, {"start": 164.241, "end": 165.282, "text": " Hacemos la salud nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0092073894913571, "is_candidate": false}, {"start": 165.282, "end": 165.903, "text": "Despu\u00e9s todos fuimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0152781416900079, "is_candidate": false}, {"start": 165.903, "end": 166.944, "text": "Pero con una mirada diferente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9924544718891296, "is_candidate": false}, {"start": 166.944, "end": 168.305, "text": "No ven\u00edamos de un abogado de la JEP.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9745817918387921, "is_candidate": false}, {"start": 168.305, "end": 169.526, "text": "Ven\u00edamos de un abogado de la JEP.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0256980347376712, "is_candidate": false}, {"start": 169.526, "end": 171.108, "text": "En ese proceso de transferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9534216544049982, "is_candidate": false}, {"start": 186.636, "end": 187.577, "text": " Bueno, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.017936072394042, "is_candidate": false}, {"start": 187.577, "end": 194.563, "text": "Es el comienzo del ciclo de charlas Contratiempo, ac\u00e1 en el Caf\u00e9 de los Patriotas, en la Paternal, en el Casioro\u00f1o y Cuchacucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9620801880427503, "is_candidate": false}, {"start": 194.563, "end": 215.46, "text": "Estamos en vivo por La Patriada TV, en el Facebook de La Patriada TV, donde est\u00e1 tambi\u00e9n la radio FM La Patriada, ac\u00e1 arriba, y donde seguramente van a poder repasar ah\u00ed parte de lo que es esta primera charla de este ciclo de Contratiempo con dirigentes, pol\u00edticos, artistas tambi\u00e9n que van a ser invitados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9537313949317873, "is_candidate": false}, {"start": 216.457, "end": 223.859, "text": " y periodistas que por ahora no est\u00e1n en FM La Patriada, en La Patriada TV, pero es cuesti\u00f3n de charlarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9540579396074627, "is_candidate": false}, {"start": 223.859, "end": 225.44, "text": "Hoy es el caso de Luis Bruchlin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9156114618189916, "is_candidate": false}, {"start": 225.44, "end": 225.78, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9675368417859965, "is_candidate": false}, {"start": 225.78, "end": 226.32, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9944508787907939, "is_candidate": false}, {"start": 226.32, "end": 226.7, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9461268248338897, "is_candidate": false}, {"start": 226.7, "end": 227.44, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8684115910405428, "is_candidate": false}, {"start": 227.44, "end": 228.96, "text": "Y gracias por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9191706839276572, "is_candidate": false}, {"start": 228.96, "end": 238.523, "text": "Y La Pol\u00edtica... Se est\u00e1 mirando porque no est\u00e1 muy convencida todav\u00eda con los cuadros que ve ac\u00e1 colgados, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9005385206398624, "is_candidate": false}, {"start": 238.523, "end": 240.104, "text": "A ver, voy a empezar por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9689247223491328, "is_candidate": false}, {"start": 240.104, "end": 241.404, "text": "Miriam Brenguen, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9280376036612333, "is_candidate": false}, {"start": 241.857, "end": 243.439, "text": " No, no, es que no estoy convencida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5090171212095571, "is_candidate": false}, {"start": 243.439, "end": 247.885, "text": "Habla de mi amplitud de venir a charlar con ustedes a La Patriada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4613491559632219, "is_candidate": true}, {"start": 247.885, "end": 250.388, "text": "\u00bfViste ya m\u00e1s o menos lo que hay?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.988307099701879, "is_candidate": false}, {"start": 250.388, "end": 255.715, "text": "\u00bfTe diste una idea, me parece, un poco de la amplitud tambi\u00e9n pol\u00edtica que se ve en el lugar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9703834246016075, "is_candidate": false}, {"start": 256.381, "end": 262.667, "text": " No, ya hab\u00eda estado aqu\u00ed, hab\u00eda estado en la radio con Ari, con Graciana Pe\u00f1aforte, en un lindo programa que me invitaron hace un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4115011337587974, "is_candidate": true}, {"start": 262.667, "end": 263.708, "text": "En Hora Libre, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0499343471919196, "is_candidate": false}, {"start": 263.708, "end": 264.769, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que colguemos alguno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9207190939614389, "is_candidate": false}, {"start": 264.769, "end": 267.231, "text": "Pod\u00e9s recomendar alguno tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8954686165901348, "is_candidate": false}, {"start": 267.231, "end": 268.712, "text": "Voy a ver qu\u00e9 les recomiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5821138614745202, "is_candidate": false}, {"start": 268.712, "end": 270.334, "text": "Pero hay algunos que me gustan mucho tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5798957008353648, "is_candidate": false}, {"start": 270.334, "end": 271.335, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0186408061236294, "is_candidate": false}, {"start": 271.335, "end": 280.683, "text": "Bueno, con Miriam, por supuesto, que tenemos para hablar much\u00edsimo de lo que est\u00e1 ocurriendo hoy en la actualidad en una Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9643226628377951, "is_candidate": false}, {"start": 281.894, "end": 306.165, "text": " que se transform\u00f3 en la Argentina del gatillo libre, m\u00e1s que gatillo f\u00e1cil, gatillo f\u00e1cil hubo siempre, hab\u00eda como una libertad total por parte del Poder Ejecutivo de la Ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, con un aval pol\u00edtico y total a las fuerzas de seguridad y lo hemos visto ahora con lo que algunos est\u00e1n llamando ya la doctrina Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.975740565588171, "is_candidate": false}, {"start": 306.165, "end": 310.707, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s analizando estos d\u00edas despu\u00e9s de lo que fue el caso Chocobar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.916619153532679, "is_candidate": false}, {"start": 311.363, "end": 329.479, "text": " Bueno, habl\u00e1bamos reci\u00e9n antes de comenzar, Luis mencionaba la CGT de los argentinos, as\u00ed que si este tema de las fuerzas represivas es antiguo, Rodolfo Walsh hablaba de la secta del gatillo alegre, as\u00ed que luego se llam\u00f3 gatillo f\u00e1cil y ahora vos me dec\u00edas otra nueva denominaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2862090027725245, "is_candidate": true}, {"start": 330.039, "end": 342.749, "text": " Creo que lo que se llama de ese modo, m\u00e1s all\u00e1 de la pr\u00e1ctica habitual que tienen las fuerzas represivas en la sociedad capitalista, son estos picos que se dan represivos donde hay un incremento del control social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24662809368971972, "is_candidate": true}, {"start": 342.749, "end": 356.761, "text": "Los dos roles que cumplen las fuerzas represivas, un rol m\u00e1s directo de reprimir la lucha obrera, la lucha popular, lo que podr\u00edamos hablar de las manifestaciones del 14 y el 18 de diciembre, si no nos est\u00e1n lejos, y un rol m\u00e1s cotidiano de control social", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27993305407583446, "is_candidate": true}, {"start": 357.401, "end": 361.343, "text": " por supuesto, sobre los sectores populares claramente enfocado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3942943364159296, "is_candidate": true}, {"start": 361.343, "end": 367.125, "text": "Y es esto lo que Patricia Bullrich est\u00e1 utilizando los \u00faltimos d\u00edas trat\u00e1ndolo de transformar una doctrina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28225172724440506, "is_candidate": true}, {"start": 367.125, "end": 378.169, "text": "Primero empez\u00f3 en diciembre haciendo una teor\u00eda de que todo lo que se manifieste atenta contra el orden constitucional, incita a la violencia e inici\u00f3 diversas causas judiciales, algunas de las cuales tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23153861984706703, "is_candidate": true}, {"start": 378.989, "end": 387.751, "text": " me afectan tanto a m\u00ed como a Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, a otros diputados que nos han iniciado causas por estos motivos, y una fuerte campa\u00f1a contra la violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29487441588916885, "is_candidate": true}, {"start": 387.751, "end": 389.931, "text": "La violencia para ellos era la manifestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41702916747784347, "is_candidate": true}, {"start": 389.931, "end": 407.375, "text": "Creo que a esa campa\u00f1a les sali\u00f3 relativamente mal, que la gente sigue repudiando la reforma previsional y yo no he visto a nadie en la calle que me diga qu\u00e9 violentos, c\u00f3mo se van a manifestar contra la reforma previsional, sino todo lo contrario, la gente te dice qu\u00e9 valent\u00eda, qu\u00e9 bien que estuvo que salieran a enfrentar esa ley nefasta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25768618806968524, "is_candidate": true}, {"start": 407.375, "end": 408.375, "text": "Pero por el otro lado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48818963654010716, "is_candidate": true}, {"start": 409.142, "end": 416.564, "text": " Creo que ahora le vuelven a dar una vuelta de tuerca agarr\u00e1ndolo m\u00e1s desde el punto de vista del control social, incrementando los mecanismos de control social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30172819997837363, "is_candidate": true}, {"start": 416.564, "end": 420.024, "text": "Ahora, hay dos maneras de verlo, si me permit\u00eds darle un giro m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4028416965512456, "is_candidate": true}, {"start": 420.024, "end": 430.407, "text": "Hay una manera de ver un gobierno s\u00faper fortalecido que avanza con todo o ver un gobierno que no le cierran las variables econ\u00f3micas, que no le cierran... Algunas de sus pol\u00edticas han entrado en crisis", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21472629142677324, "is_candidate": true}, {"start": 431.167, "end": 451.741, "text": " el discurso de la transparencia, del republicanismo y dem\u00e1s, y que est\u00e1 utilizando lo que los marxistas llamamos bonapartismo, que es medidas directamente tomadas del Poder Ejecutivo para endurecer su r\u00e9gimen de gobierno, pero no tanto por fortaleza, sino tambi\u00e9n por debilidades que lo acechan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2413512437280786, "is_candidate": true}, {"start": 451.741, "end": 458.045, "text": "Bueno, Luis, imagino tambi\u00e9n... Quer\u00eda comentarte dos cosas a lo que estaba diciendo que me parecen que es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9042672028181007, "is_candidate": false}, {"start": 458.792, "end": 464.32, "text": " porque tienen que ver con esta conformaci\u00f3n de esta doctrina nueva relacionada con la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8720412474746783, "is_candidate": false}, {"start": 464.32, "end": 475.275, "text": "Una, que lo dijo tambi\u00e9n Patricia Ulrich, que parece ser la nueva intelectual que genera estas cosas, que dijo que hab\u00eda que darle el derecho a la duda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9140324063047804, "is_candidate": false}, {"start": 476.428, "end": 481.733, "text": " a lo que hac\u00eda la fuerza de represi\u00f3n, no a la fuerza de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9527892310655462, "is_candidate": false}, {"start": 481.733, "end": 498.407, "text": "O sea que si un polic\u00eda dec\u00eda una cosa y un se\u00f1or dec\u00eda que hab\u00eda sido agredido por esa polic\u00eda, la duda estaba, palabra contra palabra, en lo que dec\u00eda el civil que denunciaba la agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9356968648748402, "is_candidate": false}, {"start": 498.407, "end": 504.271, "text": "Y despu\u00e9s ahora eso se ha mejorado, esa posici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9401699591022892, "is_candidate": false}, {"start": 505.313, "end": 511.195, "text": " con la idea que la quieren convertir en ley tambi\u00e9n de que cualquier cosa que haga", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9048814100611647, "is_candidate": false}, {"start": 512.029, "end": 518.952, "text": " un agente de seguridad va a estar incluida en el marco de que lo hace en cumplimiento del deber.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9179385306122145, "is_candidate": false}, {"start": 518.952, "end": 531.698, "text": "O sea, vos est\u00e1s por la calle, un polic\u00eda que te mir\u00f3 mal y te da un palo en la cabeza, vos no ten\u00e9s ninguna posibilidad de denunciarlo porque de hecho se va a pensar que lo hizo en cumplimiento de su deber.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9462821732141358, "is_candidate": false}, {"start": 531.698, "end": 538.761, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves eso desde el punto de vista de tu materia que son los derechos humanos y las leyes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9130629736898888, "is_candidate": false}, {"start": 540.555, "end": 552.717, "text": " S\u00ed, desde el punto de vista de los derechos humanos es una barbaridad, de hecho ya en el d\u00eda de ayer le\u00ed que causaste reacciones internacionales de referentes internacionales, de organismos internacionales de derechos humanos que dec\u00edan que era una barbaridad lo que hab\u00eda dicho Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.341801320160831, "is_candidate": true}, {"start": 552.717, "end": 567.18, "text": "Yo creo que ella tambi\u00e9n sabe que es una barbaridad y sabe que esas cosas dependen de la relaci\u00f3n de fuerza entre las clases sociales, que no es que tan f\u00e1cilmente alguien puede imponer una cosa as\u00ed, pero est\u00e1 midiendo, est\u00e1 intentando, sabe que todo lo que tiene para ofrecer su gobierno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1952762286935723, "is_candidate": true}, {"start": 567.64, "end": 571.183, "text": " no tiene nada bueno para el pueblo, ni en la econom\u00eda, ni en la pol\u00edtica, ni nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38658888391275426, "is_candidate": true}, {"start": 571.183, "end": 575.688, "text": "Entonces lo que intentan es dar un mensaje muy duro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3096283344590829, "is_candidate": true}, {"start": 575.688, "end": 583.535, "text": "Muy duro y, si pueden, atemorizar, porque la idea de todo esto es atemorizar, que la gente no salga a luchar, que diga, bueno, cu\u00eddate, la polic\u00eda est\u00e1 muy dura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3019983533616354, "is_candidate": true}, {"start": 583.955, "end": 591.924, "text": " si vas a una manifestaci\u00f3n te reprimen, si and\u00e1s a la noche en la calle con tus amigos te van a meter en cano, te van a golpear y encima va a tener raz\u00f3n el polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30118111001193937, "is_candidate": true}, {"start": 591.924, "end": 598.451, "text": "Creo que tiene un claro mensaje atemorizador, por eso me parece que contra estas pol\u00edticas nada mejor que la masividad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21415141557340278, "is_candidate": true}, {"start": 599.332, "end": 603.776, "text": " que el reclamo masivo es lo que los desarticula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3768276350668254, "is_candidate": true}, {"start": 603.776, "end": 622.252, "text": "Me parece que es un gobierno que ven\u00eda muy embalentonado con un discurso de derecha, pero hay que ver en estos d\u00edas si este nuevo discurso de derecha que vos mencion\u00e1s de dar esta vuelta y decir claramente que hay una inversi\u00f3n de la carga de la prueba, que las fuerzas represivas tienen raz\u00f3n, salvo que se demuestre lo contrario, hay que ver si esto lo logran instalar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2115844021712605, "is_candidate": true}, {"start": 622.252, "end": 625.795, "text": "Si lo lograran instalar ser\u00eda muy peligroso porque adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30329525243113187, "is_candidate": true}, {"start": 626.756, "end": 631.423, "text": " No es que dicen que hay que una inversi\u00f3n de la carga la apruebe, vos libremente pod\u00e9s probar que mienten.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.308564735196024, "is_candidate": true}, {"start": 631.423, "end": 637.23, "text": "Ellos utilizan todo el aparato Estado como lo usaron claramente en el caso de Santiago Maldonado para que no llegues a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23020414549050794, "is_candidate": true}, {"start": 637.23, "end": 640.394, "text": "\u00bfHay alg\u00fan pa\u00eds que tenga esa legislaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9111604192283244, "is_candidate": false}, {"start": 640.394, "end": 643.759, "text": "Hay pa\u00edses que tienen legislaci\u00f3n donde las fuerzas de seguridad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.383054164245077, "is_candidate": true}, {"start": 644.549, "end": 647.431, "text": " tienen como un estatus especial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39464805569486094, "is_candidate": true}, {"start": 647.431, "end": 660.04, "text": "Lo que pasa que, como dijo el bruto Dur\u00e1n Barba, que dice, bueno, pero en otros pa\u00edses nadie pide que la polic\u00eda abrace a la gente, yo le recomendar\u00eda que lea los diarios, que mire la tele, est\u00e1 medio imbuido por el clima de Ecuador, me parece.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22053643592839955, "is_candidate": true}, {"start": 660.04, "end": 663.182, "text": "Dur\u00e1n Barba creo que dijo que estaba all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39905156107821393, "is_candidate": true}, {"start": 663.182, "end": 668.326, "text": "En Nueva York, en Estados Unidos, hay levantamientos enormes contra la brutalidad en el \u00faltimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27914870808011816, "is_candidate": true}, {"start": 669.246, "end": 677.012, "text": " movilizaciones gigantescas en Francia, ni que hablar de todos los sectores inmigrantes y dem\u00e1s que se rebelan cotidianamente contra la brutalidad policial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24778596218999205, "is_candidate": true}, {"start": 677.012, "end": 693.023, "text": "Entonces, uno puede mirar las dos maneras, puede mirar democracias cada vez m\u00e1s degradadas, un sistema capitalista que viene de una crisis econ\u00f3mica de mucho tiempo y que produce este tipo de consecuencias pol\u00edticas, pero tambi\u00e9n ver que hay fuertes rebeliones contra esa brutalidad policial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22442395128483517, "is_candidate": true}, {"start": 693.8, "end": 721.267, "text": " Miriam, hubo una discusi\u00f3n incluso interna en el gobierno en los \u00faltimos d\u00edas, incluso p\u00fablica en algunos casos, de si esto era, como dice Jaime Urdanbarba, la gente quiere y es una especie del gobierno del Focus Group, o si efectivamente hay una convicci\u00f3n y es parte de la carga ideol\u00f3gica de este gobierno avanzar de esta manera con el comportamiento, la liberaci\u00f3n y la protecci\u00f3n total de las fuerzas de seguridad, o es un poco de las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9509823735101873, "is_candidate": false}, {"start": 722.412, "end": 738.2, "text": " No, creo que prima lo segundo, prima que es una convicci\u00f3n, la derecha es la derecha, eso no, no hay que darle muchas vueltas cu\u00e1l puede ser el pensamiento de Macri y todo el grupo que lo rodea, es la derecha tradicional, porque a veces me parece que en la Argentina perdemos de vista unas cuestiones hist\u00f3ricas no tan lejanas, la derecha argentina, los grupos empresarios", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23870560526223517, "is_candidate": true}, {"start": 738.96, "end": 743.424, "text": " que la integran y dem\u00e1s, tuvieron campos de concentraci\u00f3n en sus f\u00e1bricas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23143996276234347, "is_candidate": true}, {"start": 743.424, "end": 764.782, "text": "A veces cuesta, uno dice, bueno, hubo un centro clandestino en Lafor, estaba el quincho de Lafor, hay que ponerse en la cabeza de un se\u00f1or burgu\u00e9s que dice, bueno, me voy a instalar mi propio centro clandestino ac\u00e1 en el... As\u00ed que todos los que yo detecte que son de izquierda, de las distintas organizaciones de aquel momento, montoneros, zurdos, no s\u00e9 con qu\u00e9 lenguaje los denominar\u00edan estos se\u00f1ores, van a ir a parar al centro clandestino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22117704301353003, "is_candidate": true}, {"start": 766.943, "end": 790.072, "text": " es una caracter\u00edstica incluso ex\u00f3tica para otros pa\u00edses, no porque no haya habido genocidios en otro pa\u00eds o centros clandestinos, pero los empresarios argentinos tienen las manos manchadas en sangre en forma literal, construyeron el pa\u00eds sobre el primer genocidio de los pueblos originarios, as\u00ed conformaron el Estado Nacional Argentino, y en los 70 lo volvieron a repetir, ten\u00edan centros clandestinos en sus lugares de trabajo, entonces pensaban,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.17165867973174265, "is_candidate": true}, {"start": 790.492, "end": 799.534, "text": " Es que gente como los Macri, que se enriquecieron con la dictadura, que crecieron, se van a asustar porque Patricia Bullrich, eso me parece que a veces somos hasta un poco ingenuos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24815435045904444, "is_candidate": true}, {"start": 799.534, "end": 801.854, "text": "Bueno, Macri le habr\u00e1 ca\u00eddo bien o mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3857413291271231, "is_candidate": true}, {"start": 801.854, "end": 810.976, "text": "Mir\u00e1, es gente que... Los Pe\u00f1a Brown, \u00bfse van a asustar porque un polic\u00eda como Chocobar le pegue unos tiros a un pibe?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3078066903075647, "is_candidate": true}, {"start": 810.976, "end": 813.517, "text": "No, esa gente no se asuste, esa gente est\u00e1 dispuesta a todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3298637199586757, "is_candidate": true}, {"start": 814.538, "end": 818.181, "text": " Ellos s\u00ed que son radicales, son radicalizados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3195737791034128, "is_candidate": true}, {"start": 818.181, "end": 830.33, "text": "Hoy hablaba con un compa\u00f1ero porque me contaba un discurso de Lula, est\u00e1bamos hablando de Brasil, que tiene algunos elementos, la situaci\u00f3n en ambos pa\u00edses de comuni\u00f3n, que Lula dijo, bueno, yo soy moderado, no soy radical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2898111864729306, "is_candidate": true}, {"start": 830.33, "end": 836.075, "text": "El problema no es que \u00e9l es moderado o radical, el problema es que la derecha de Brasil y la derecha argentina s\u00ed son radicales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.514001068065219, "is_candidate": false}, {"start": 836.075, "end": 839.798, "text": "Entonces lo que hay que discutir es c\u00f3mo los enfrentamos, pero es otro debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4646242899216707, "is_candidate": true}, {"start": 841.491, "end": 843.795, "text": " \u00bfVos hablaste o dijiste la palabra control?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9267225885455362, "is_candidate": false}, {"start": 845.742, "end": 853.748, "text": " Y es interesante porque el gobierno, el macrismo, habla mucho de tolerancia, de pluralidad y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8889287459559724, "is_candidate": false}, {"start": 853.748, "end": 862.715, "text": "Y ellos est\u00e1n dispuestos a que haya, por ejemplo, manifestaciones, pero ultra controladas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8614493576513678, "is_candidate": false}, {"start": 862.715, "end": 870.221, "text": "Va una manifestaci\u00f3n y ten\u00e9s en la calle un ej\u00e9rcito encima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9147944066607472, "is_candidate": false}, {"start": 870.221, "end": 872.462, "text": "Y ellos han instaurado, por ejemplo, el control", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8840538989133767, "is_candidate": false}, {"start": 873.593, "end": 876.356, "text": " de Facebook de los empleados estatales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9878609487675544, "is_candidate": false}, {"start": 876.356, "end": 885.585, "text": "La idea de control es una idea como moderna con relaci\u00f3n a la represi\u00f3n o de transici\u00f3n hacia eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8947222843492563, "is_candidate": false}, {"start": 886.773, "end": 894.262, "text": " S\u00ed, es como creo que hay un uso de la tecnolog\u00eda que favorece tambi\u00e9n ese control, no porque antes no existiese, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3255414934284159, "is_candidate": true}, {"start": 894.262, "end": 905.754, "text": "El que milit\u00f3 en los 70s sab\u00eda que en toda la aula de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras hab\u00eda un servicio que informaba despu\u00e9s cuando se abrieron los archivos de la DIPMA, por ejemplo, ve\u00edamos informe por informe de qu\u00e9 pasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30398557459684283, "is_candidate": true}, {"start": 905.754, "end": 906.615, "text": "Eso existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5355982561881016, "is_candidate": false}, {"start": 907.656, "end": 918.304, "text": " y existir\u00e1 siempre porque, como dijo un represor de la ESMA, Binotti, y le dijo a un sobreviviente, a V\u00edctor Basterra, los gobiernos pasan pero la comunidad informativa siempre queda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28700850309184245, "is_candidate": true}, {"start": 918.304, "end": 919.125, "text": "Eso es claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6757077122555578, "is_candidate": false}, {"start": 919.125, "end": 926.13, "text": "Lo que creo que ahora hay un perfeccionamiento y que este gobierno est\u00e1 haciendo un uso desatado de los servicios de inteligencia, de los mecanismos de control,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22530398215861736, "is_candidate": true}, {"start": 926.81, "end": 947.917, "text": " coincido y creo que eso choca un poco con muchas expectativas, incluso de mucha gente que los vot\u00f3, porque ellos pusieron una vara muy alta, como dice Marcos Pe\u00f1a, ellos llegaron hablando de republicanismo, llegaron hablando de un mont\u00f3n de supuestos valores que chocan con que Triaca pone a los servicios de inteligencia a investigar c\u00f3mo se supo lo de su empleada o que Macri", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2097977095080531, "is_candidate": true}, {"start": 948.097, "end": 956.422, "text": " y ah\u00ed sale a decir abiertamente que pone todos los servicios de inteligencia a investigar qui\u00e9n le dio los datos a Horacio Mervisky para que diga qui\u00e9nes blanquearon a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2809424268308194, "is_candidate": true}, {"start": 956.422, "end": 967.389, "text": "Entonces me parece que hay como una vara alta que pusieron en relaci\u00f3n a eso y que ahora obviamente no la pueden cumplir porque para sus planes de derecha necesitan mucho m\u00e1s de esos mecanismos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28278969042207547, "is_candidate": true}, {"start": 967.389, "end": 975.554, "text": "Cuando pasan del control a la represi\u00f3n como pas\u00f3 en las manifestaciones del fin del a\u00f1o pasado, en realidad despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9340714516001032, "is_candidate": false}, {"start": 976.207, "end": 978.368, "text": " necesitan justificarlo mucho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9038451888095714, "is_candidate": false}, {"start": 978.368, "end": 999.577, "text": "Por ejemplo, las causas que vos ten\u00e9s en la justicia y empiezan con esas campa\u00f1as de desprestigio de los legisladores que estuvieron en la calle, es decir, como que la idea de control para ellos es b\u00e1sica y cuando pasan a la represi\u00f3n necesitan una justificaci\u00f3n fuerte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8623528436944777, "is_candidate": false}, {"start": 999.577, "end": 1002.778, "text": "Hay un juego en ese sentido, me da la impresi\u00f3n a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8313200613892981, "is_candidate": false}, {"start": 1002.778, "end": 1004.379, "text": "En ese sentido, c\u00f3mo son tus causas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.912585492195736, "is_candidate": false}, {"start": 1005.399, "end": 1025.326, "text": " No, coincido plenamente, el otro d\u00eda en una jornada que organiz\u00f3 la familia de Santiago Maldonado al cumplirse 6 meses de la desaparici\u00f3n y muerte de Santiago, yo agarraba un poco esa discusi\u00f3n que vos plante\u00e1s porque Zaffaroni, por ejemplo, y todos los crimin\u00f3logos dicen que todo crimen de Estado necesita un discurso justificante, no hay crimen de Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23580523832107558, "is_candidate": true}, {"start": 1025.866, "end": 1037.644, "text": " si despu\u00e9s no est\u00e1n todos los mecanismos de dar la impunidad a quienes los cometieron y establecer un discurso que justifique crear un enemigo, la RAM, buscar los peligros, quieren quedarse con la Patagonia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23071190438168654, "is_candidate": true}, {"start": 1038.251, "end": 1044.477, "text": " o la barbaridad que dijo Lanatta, que le dijo Facundo Yones Guala, vos sos como roca, quer\u00e9s quedarte con la tierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34303709928350823, "is_candidate": true}, {"start": 1044.477, "end": 1051.724, "text": "Bueno, digo m\u00e1s all\u00e1 de alguna brutalidad en exceso de contenido exceso, es un discurso justificante del propio crimen de Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27252982618588983, "is_candidate": true}, {"start": 1051.724, "end": 1057.349, "text": "Si bien no hablo de crimen de Estado en todos los casos, sino en este caso puntual y en el de Rafael Nahuel,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2542871639735963, "is_candidate": true}, {"start": 1057.449, "end": 1064.96, "text": " porque s\u00ed es evidente que ante estas pol\u00edticas despu\u00e9s se necesitan discursos que justifiquen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.277082775253483, "is_candidate": true}, {"start": 1064.96, "end": 1072.17, "text": "Y te voy a poner un ejemplo del gobierno anterior, nosotros fuimos muy reprimidos por la gendarmer\u00eda cuando fue el conflicto de Lear, por Berni que ahora sali\u00f3 a bancar a Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.254336423441082, "is_candidate": true}, {"start": 1073.331, "end": 1086.454, "text": " en esto y creo que muchos pibes que se hab\u00edan ilusionado con el kirchnerismo y dem\u00e1s, entraron en crisis con esa pol\u00edtica, ve\u00eda c\u00f3mo golpeaban a los trabajadores, pegaban a los diputados, porque no hay discurso justificante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2724410892517497, "is_candidate": true}, {"start": 1086.454, "end": 1093.576, "text": "\u00bfC\u00f3mo justific\u00e1s que reprim\u00eds para defender a una multinacional que despidi\u00f3 familias y dej\u00f3 gente en la calle?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2884135567583185, "is_candidate": true}, {"start": 1093.576, "end": 1097.137, "text": "Entonces me parece que el discurso justificante en las represiones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2728299231714705, "is_candidate": true}, {"start": 1097.677, "end": 1098.757, "text": " tiene un rol.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45851036392930455, "is_candidate": true}, {"start": 1098.757, "end": 1115.764, "text": "Ahora, este gobierno la tiene m\u00e1s f\u00e1cil porque su base social es mucho m\u00e1s de derecha, el n\u00facleo duro estoy hablando, no el que lo vote, el que lo vote me parece que es otra cosa, pero el n\u00facleo duro es un sector mucho m\u00e1s de derecha, con lo cual el discurso tiene un juego diferente, no es un discurso de decir yo no fui, sino un discurso de yo fui pero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21807902091718745, "is_candidate": true}, {"start": 1115.764, "end": 1122.386, "text": "De dos maneras, es un campo de disputa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8695093041198488, "is_candidate": false}, {"start": 1122.386, "end": 1124.427, "text": "Es un campo de disputa cultural en el sentido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.904872126247321, "is_candidate": false}, {"start": 1125.14, "end": 1140.539, "text": " de arrebatar la idea del orden compulsivo que tiene la derecha e instalar otra idea, digamos, de participaci\u00f3n o de expresi\u00f3n de intereses y de pujas que se dan en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.923698214981631, "is_candidate": false}, {"start": 1141.241, "end": 1156.58, "text": " plantearlas de forma abierta, me parece que ese es un campo de disputa que es permanente en los distintos gobiernos porque est\u00e1 en la estructura social del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.874044877291539, "is_candidate": false}, {"start": 1157.794, "end": 1163.755, "text": " S\u00ed, s\u00ed, claro, el tema de las fuerzas de seguridad, los servicios de inteligencia, es en el n\u00facleo duro del Estado capitalista, decimos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.293496514484348, "is_candidate": true}, {"start": 1163.755, "end": 1177.018, "text": "O sea, es algo como que pod\u00e9s cuestionar muchas cosas, pero ese n\u00facleo duro, si lo mir\u00e1s en la historia argentina, yo por ah\u00ed hago mucha referencia a esto porque me apasiona la lucha por las libertades democr\u00e1ticas y los derechos humanos y lo sigo mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2752004284634677, "is_candidate": true}, {"start": 1177.018, "end": 1186.54, "text": "Vos mir\u00e1s a Alfons\u00edn, que est\u00e1 visto como un ejemplo del presidente democr\u00e1tico, as\u00ed qued\u00f3 visto por los juicios a la Junta y dem\u00e1s, ten\u00eda William Minetti", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2890662667980264, "is_candidate": true}, {"start": 1187.64, "end": 1207.042, "text": " de guardaespaldas, entonces la continuidad que hubo del aparato represivo de la dictadura en los distintos gobiernos demuestra un poco esto que dec\u00eds vos, Luis, de hecho yo te mencionaba el caso de Lear, Horacio Verbischi saca una denuncia en ese momento muy buena que es que uno de los infiltrados que pone Berni en la protesta era un ex represor", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20685222472257103, "is_candidate": true}, {"start": 1208.504, "end": 1213.826, "text": " del tercer cuerpo de ej\u00e9rcito, el canoso de barba lo llam\u00f3, Galeano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3340870915513431, "is_candidate": true}, {"start": 1213.826, "end": 1222.251, "text": "Esta continuidad es una continuidad que tiene un sentido tambi\u00e9n de que se los vuelve a usar, que contin\u00faan en el aparato represivo y que pasan inocentemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26430731169653676, "is_candidate": true}, {"start": 1222.871, "end": 1238.253, "text": " Ahora, como digo, este gobierno lleg\u00f3 con una vara muy alta, lleg\u00f3 hablando de que la justicia iba a ser independiente, que no se iban a usar los servicios de inteligencia, que iba a investigar los cr\u00edmenes, una serie de cosas que muchos le creyeron y no solo la derecha le crey\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18968660163932494, "is_candidate": true}, {"start": 1238.934, "end": 1244.578, "text": " Hubo muchos periodistas intelectuales impactados, hablaban de una hegemon\u00eda, de una derecha republicana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2987842663828544, "is_candidate": true}, {"start": 1244.578, "end": 1246.499, "text": "Moderna y democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8393597360526297, "is_candidate": false}, {"start": 1246.499, "end": 1257.107, "text": "Si hay algo que no le veo a este gobierno es que es moderna y democr\u00e1tica, nombra a jueces por decreto, quiere gobernar por DNU como este \u00faltimo DNU que est\u00e1 en cuesti\u00f3n, reprime las manifestaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24686107799477952, "is_candidate": true}, {"start": 1257.107, "end": 1261.01, "text": "De derecha le veo todo, pero de democr\u00e1tica nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39900641333976605, "is_candidate": true}, {"start": 1261.01, "end": 1266.674, "text": "Yo quer\u00eda destacar una cosa, cuando digo que son campos de disputa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8309402706607478, "is_candidate": false}, {"start": 1267.671, "end": 1284.014, "text": " Porque es cierto lo que vos dec\u00eds, o sea, normalmente los sectores dominantes usan las Fuerzas de Seguridad y muchas veces las Fuerzas Armadas, en la historia las han usado como una herramienta de poder clasista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8646186997181757, "is_candidate": false}, {"start": 1284.014, "end": 1294.436, "text": "Cuando ha habido gobiernos populares, las relaciones de fuerza son las que han determinado la posibilidad de avanzar m\u00e1s o menos sobre esos sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9122229708966688, "is_candidate": false}, {"start": 1295.31, "end": 1323.907, "text": " porque se da lo mismo con la semana tr\u00e1gica con Yrigoyen, que era un gobierno que estaba generando un proceso de democratizaci\u00f3n y de mucho ascenso social de muchas capas populares, digamos, que de alguna manera represent\u00f3 la reforma estudiantil y dem\u00e1s, y al mismo tiempo las fuerzas militares y las fuerzas de seguridad generaban", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9194193429357765, "is_candidate": false}, {"start": 1324.759, "end": 1330.344, "text": " uno de los hechos de represi\u00f3n m\u00e1s terribles que se produjo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9355236626814752, "is_candidate": false}, {"start": 1330.344, "end": 1338.67, "text": "Como que eso es un campo de disputa muy fuerte y el ejemplo que dabas de Alfons\u00edn es tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9089261064062687, "is_candidate": false}, {"start": 1338.67, "end": 1350.6, "text": "En ese momento, durante la \u00e9poca de Alfons\u00edn, las Fuerzas Armadas y las Fuerzas de Seguridad estaban totalmente... No es por justificarlo, pero digo as\u00ed, creo que uno tiene que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9390192356356551, "is_candidate": false}, {"start": 1351.795, "end": 1366.658, "text": " es marcarlo eso en un campo de relaci\u00f3n de fuerza permanente, que en un momento se inclina por un lado, en un momento se inclina para el otro, y cada medida que se avanza sobre eso tiene que ver con la fuerza que cada gobierno pueda juntar para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8935528908771837, "is_candidate": false}, {"start": 1366.658, "end": 1372.299, "text": "Me da esa impresi\u00f3n, porque esto que vos dec\u00eds se repite en la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8697137183818042, "is_candidate": false}, {"start": 1372.299, "end": 1378.5, "text": "No, claro que se repite, por eso me parece que hay un rol hist\u00f3rico que tienen las Fuerzas Armadas de Seguridad en el Estado capitalista,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.289485008298205, "is_candidate": true}, {"start": 1379.068, "end": 1391.091, "text": " y que el fin \u00faltimo es proteger la gran propiedad capitalista, empresaria, y por eso la brutalidad en el sur, si no se entiende por qu\u00e9 contra comunidades de 20, 30 personas vemos una brutalidad desplegada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2976148525751021, "is_candidate": true}, {"start": 1392.364, "end": 1401.311, "text": " incre\u00edble, me parece que tiene que ver con eso, pero creo que la derecha tambi\u00e9n juega, ah\u00ed es un debate interesante que vos plante\u00e1s, porque creo que con los gobiernos de derecha tambi\u00e9n mide la relaci\u00f3n de fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22878606757567232, "is_candidate": true}, {"start": 1401.311, "end": 1406.535, "text": "Mir\u00e1, Patricia Bullrich cuando sube, lo primero que hizo es un protocolo antipiquete, ac\u00e1 no se moviliza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24890386897383365, "is_candidate": true}, {"start": 1406.535, "end": 1407.495, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el protocolo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7002946261403535, "is_candidate": false}, {"start": 1407.495, "end": 1410.077, "text": "Yo te quiero contar qu\u00e9 es lo que cantamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43247733091503104, "is_candidate": true}, {"start": 1410.077, "end": 1411.858, "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 con el protocolo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.529823171838519, "is_candidate": false}, {"start": 1411.858, "end": 1413.66, "text": "Pero queda mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5594467225869713, "is_candidate": false}, {"start": 1413.66, "end": 1418.163, "text": "Con un gobierno de derecha es un campo de disputa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8444345335989989, "is_candidate": false}, {"start": 1418.163, "end": 1419.103, "text": "Es de disputa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.531192829242657, "is_candidate": false}, {"start": 1419.103, "end": 1420.725, "text": "Yo creo que no...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8748523630075505, "is_candidate": false}, {"start": 1421.715, "end": 1425.778, "text": " Ser\u00eda una equivocaci\u00f3n entreg\u00e1rselo, eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9812535109722168, "is_candidate": false}, {"start": 1425.778, "end": 1432.363, "text": "Que tengan impunidad frente a estos avances tan fuertes que ellos quieren hacer en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9595791116046125, "is_candidate": false}, {"start": 1432.363, "end": 1450.076, "text": "S\u00ed, nosotros, apenas sali\u00f3 ese protocolo, me acuerdo que anunciaron qu\u00e9 d\u00eda lo iban a aprobar y lo iban a anunciar, con mi partido organizamos una movilizaci\u00f3n, fuimos a corriente callado, nos paramos y dijimos, no hay protocolo, porque el derecho a la protesta lo tenemos, y no es que no haya habido represiones despu\u00e9s y dem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2870944708794787, "is_candidate": true}, {"start": 1450.416, "end": 1471.586, "text": " pero creo que hay que pelearla, es muy fuerte eso porque no lo veo como hechos descolgados, veo que hay una sociedad que puede votar o no votar en un determinado momento, pero que no acompa\u00f1a todas sus aventuras represivas, entonces tenemos que pelear eso, tenemos que pelear que hay un derecho a manifestarse y que es el primero de los derechos, si me pregunt\u00e1s cu\u00e1l, porque si a vos te sacan el derecho a reclamar, no pod\u00e9s reclamar por nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20578911107561382, "is_candidate": true}, {"start": 1471.966, "end": 1478.21, "text": " Yo no puedo pelear por el derecho al aborto legal, seguro y gratuito si me sacas el derecho a manifestarme y pedirlo en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3081978901627306, "is_candidate": true}, {"start": 1478.21, "end": 1495.381, "text": "Entonces me parece que hay una pelea y que tambi\u00e9n ellos miden, tal vez no son, los vemos muy represivos, no son seguramente todos los represivos que quisieran porque no creo que les guste que haya una movilizaci\u00f3n cada d\u00eda, que ma\u00f1ana haya una movilizaci\u00f3n por el hospital Posadas, que la semana pasada hubo otra,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2636213145113945, "is_candidate": true}, {"start": 1497.363, "end": 1506.828, "text": " Creo que Mario Weinfeld es el que dice que como que hay un clima en la Argentina siempre levantisca, como que siempre la gente sale y protesta en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33637857403865956, "is_candidate": true}, {"start": 1506.828, "end": 1509.329, "text": "Ac\u00e1 cortan la luz y la gente sale a protestar en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42969695580114, "is_candidate": true}, {"start": 1509.329, "end": 1513.011, "text": "Entonces, querer cambiar eso me parece que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3583890412134815, "is_candidate": true}, {"start": 1514.652, "end": 1522.793, "text": " que es otra situaci\u00f3n, incluso en Am\u00e9rica Latina la salida de la dictadura fue distinta, en Chile que en Argentina, Chile es un pa\u00eds mucho m\u00e1s represivo desde ese punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3308391350960981, "is_candidate": true}, {"start": 1522.793, "end": 1536.096, "text": "Bueno, cada pa\u00eds tiene sus particularidades, pero que hay que pelearla tambi\u00e9n, que no hay que tenerle miedo a decir, bueno, cuidado s\u00ed, pero miedo no, porque van avanzando y van imponiendo determinadas conductas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27050464508496574, "is_candidate": true}, {"start": 1536.096, "end": 1543.057, "text": "Miriam, \u00bfc\u00f3mo fue desde la pol\u00edtica institucional, digamos, tu rol como diputada, hoy como legisladora tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9567447777589627, "is_candidate": false}, {"start": 1545.218, "end": 1556.568, "text": " Tu trayectoria como militante, como una mujer que se plant\u00f3 en la calle, que est\u00e1 siempre presente en los conflictos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9719314933603413, "is_candidate": false}, {"start": 1556.568, "end": 1571.921, "text": "Cuando te toca una banca, \u00bfsuper\u00f3 tus expectativas, la posibilidad de lo que pod\u00edas lograr desde ah\u00ed, o todo lo contrario, te decepcion\u00f3 un poco ese funcionamiento de la lucha pol\u00edtica en la C\u00e1mara, en los lugares m\u00e1s institucionales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9615836499224445, "is_candidate": false}, {"start": 1573.299, "end": 1574.62, "text": " No, ni una cosa ni la otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3753417394642131, "is_candidate": true}, {"start": 1574.62, "end": 1585.042, "text": "Me parece que nosotros ten\u00edamos claro que, entre todo, esas bancas, esos lugares, son lugares de denuncias, son tribunas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24906269471753806, "is_candidate": true}, {"start": 1585.042, "end": 1588.303, "text": "A veces me da risa porque te dicen, voy a usar la banca como una tribuna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42777495512451214, "is_candidate": true}, {"start": 1588.303, "end": 1599.226, "text": "S\u00ed, eso es, es un lugar donde vos pod\u00e9s expresar la voz de miles que est\u00e1n afuera y no pueden hacerlo, dar una voz distinta, en nuestro caso, enfocada claramente en los derechos de los trabajadores, de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2430586440283663, "is_candidate": true}, {"start": 1600.786, "end": 1602.727, "text": " Entonces me parece que es eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4024136461073271, "is_candidate": true}, {"start": 1602.727, "end": 1609.388, "text": "Despu\u00e9s es un lugar, yo no lo digo tribuna en el sentido folcl\u00f3rico, lo digo en serio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32023257104154945, "is_candidate": true}, {"start": 1609.388, "end": 1622.351, "text": "Cuando fue el golpe institucional en Brasil, yo era diputada nacional, Marcos Pe\u00f1a, pongo ese ejemplo porque sali\u00f3 en todos los diarios de Argentina y de Brasil, Marcos Pe\u00f1a viene a dar un informe por una cuesti\u00f3n reglamentaria, no me quer\u00edan dejar hablar primero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20195056291443736, "is_candidate": true}, {"start": 1622.351, "end": 1629.073, "text": "Bueno, yo la pele\u00e9 toda la fuerza que pude y se termin\u00f3 discutiendo con Marcos Pe\u00f1a sentado ah\u00ed con una cara de nada feliz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2574038481456712, "is_candidate": true}, {"start": 1629.813, "end": 1631.294, "text": " que hab\u00eda un golpe en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4131621676031336, "is_candidate": true}, {"start": 1631.294, "end": 1656.102, "text": "Entonces me parece que esos lugares, no aprovecharlo, los partidos tradicionales se mueven con un juego de respetos y de ahora habla fulanito y hoy eso no est\u00e1 en el temario y todo, que a nosotros somos un poco m\u00e1s irreverentes porque nos interesa denunciar otras cosas, nos interesa utilizar esos lugares para otras cosas y estamos muy confiados que cuando se logran derechos e incluso se votan ah\u00ed adentro es porque vienen de un proceso en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23593503474950683, "is_candidate": true}, {"start": 1657.069, "end": 1667.497, "text": " mencionaba reci\u00e9n el derecho al aborto, han pasado todos los gobiernos, tuvimos hasta una presidenta mujer, no lo conseguimos, o redoblamos la movilizaci\u00f3n y la organizaci\u00f3n en la calle con las mujeres, no lo vamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31389750816955087, "is_candidate": true}, {"start": 1667.497, "end": 1685.231, "text": "Entonces, eso me hace perderle mucho el respeto a esos recintos y s\u00ed utilizar, bueno, yo iba a todas las reuniones, estaba en todos lados y utilizaba cada \u00e1mbito para que sea lo m\u00e1s provechoso posible para los intereses que intento defender, pero me parece tambi\u00e9n que sacarle un poco", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24839886108562292, "is_candidate": true}, {"start": 1686.533, "end": 1687.373, "text": " El almid\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.870658008685373, "is_candidate": false}, {"start": 1687.373, "end": 1700.716, "text": "El almid\u00f3n, porque la gente vota cada dos a\u00f1os, presidente cada cuatro, pero los empresarios votan todos los d\u00edas y hacen el temario de la C\u00e1mara de Diputados, por eso no podemos discutir una ley contra la violencia de g\u00e9nero, no podemos discutir el derecho al aborto porque la Iglesia no quiere.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3237924775751492, "is_candidate": true}, {"start": 1700.716, "end": 1707.598, "text": "Entonces, hay que discutir tambi\u00e9n esos... Me muevo mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34996592506898694, "is_candidate": true}, {"start": 1707.598, "end": 1712.919, "text": "Esos pseudo formalismos donde se supone que hay una labor parlamentaria y que se discute el temario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36727191075904186, "is_candidate": true}, {"start": 1712.919, "end": 1714.36, "text": "Bueno, discutamos la ley de tierras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5012244841849235, "is_candidate": false}, {"start": 1715.18, "end": 1733.766, "text": " con el CIR Argumedo, con otros diputados y senadores, hemos presentado hace ya dos a\u00f1os un proyecto de ley comunitaria de tierras, que, como dijo la Nata, no quieren ser como Roca, tienen una organizaci\u00f3n social muy distinta, proponen la propiedad comunitaria, lo trabajamos con comunidades del norte, del sur, comunidades originarias, hicimos un proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31510993144762034, "is_candidate": true}, {"start": 1733.766, "end": 1735.226, "text": "Eso no se discute.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6718080182409838, "is_candidate": false}, {"start": 1735.226, "end": 1742.068, "text": "Como hay mucho conflicto, se llega a discutir la pr\u00f3rroga de la ley que viene desde hace tiempo que evita los desalojos de las comunidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30774441906491523, "is_candidate": true}, {"start": 1742.068, "end": 1744.729, "text": "\u00bfPero cu\u00e1ndo vamos a discutir la propiedad de la tierra que ellos reclaman?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45907633534905135, "is_candidate": true}, {"start": 1745.866, "end": 1760.572, "text": " Entonces me parece que hay que perder un poco la sacralidad que se le dan a esos procesos y dem\u00e1s, y que verdaderamente nosotros lo usamos como un lugar para defender intereses, pero tambi\u00e9n para meter debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3038034834476897, "is_candidate": true}, {"start": 1760.572, "end": 1767.135, "text": "\u00bfY el debate interno, si se quiere tambi\u00e9n, dentro de lo que es el frente izquierda o el campo izquierda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.967356801973993, "is_candidate": false}, {"start": 1769.014, "end": 1778.7, "text": " por fuera de lo que es el Congreso, pero en el Congreso se da por ah\u00ed la posibilidad de conversar hasta por necesidad estrat\u00e9gica con otros sectores, con otros partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9466483188516606, "is_candidate": false}, {"start": 1778.7, "end": 1793.509, "text": "\u00bfC\u00f3mo se planta el Frente Izquierda hoy, sobre todo en estos dos a\u00f1os, en este proceso de cambio, ante la posibilidad de tener mayor di\u00e1logo con otros sectores, tambi\u00e9n opositores al macrismo, para lograr objetivos en com\u00fan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9595695879191529, "is_candidate": false}, {"start": 1793.509, "end": 1794.41, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves esa relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9311597999998982, "is_candidate": false}, {"start": 1795.16, "end": 1816.68, "text": " Para m\u00ed hay como dos planos distintos, un plano que es el de la lucha, el de la calle, hay decenas de despidos, no se puede hablar de la realidad nacional si no se menciona eso, y ah\u00ed lo que prima es una unidad de acci\u00f3n, intentar que todos los sectores, incluso sectores que nosotros cuestionamos de dirigencia sindical y dem\u00e1s, nosotros exigimos que est\u00e9n en la calle,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27506857031250187, "is_candidate": true}, {"start": 1817.481, "end": 1825.126, "text": " denunciamos las diferencias que tenemos pero exigimos que est\u00e9n en la calle y peleamos, y tambi\u00e9n as\u00ed con los agrupamientos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3466908625850975, "is_candidate": true}, {"start": 1825.126, "end": 1835.813, "text": "Bastante distinto ser\u00eda el destino de los conflictos que se est\u00e1n viendo ahora si se unieran todos, si pudiese haber una coordinaci\u00f3n y si las agrupaciones que dicen enfrentar a Mauricio Macri estuvieran todas en la calle y no solo la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24802052102324923, "is_candidate": true}, {"start": 1835.813, "end": 1841.557, "text": "Me parece que hablar\u00edamos de una realidad pol\u00edtica bien diferente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3057828653204019, "is_candidate": true}, {"start": 1841.557, "end": 1846.62, "text": "A veces la pregunta tuya se entiende como unidad electoral y ah\u00ed me parece que hay que discutir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3465458770070755, "is_candidate": true}, {"start": 1847.2, "end": 1854.884, "text": " Otra cosa, porque ah\u00ed lo que nosotros discutimos no es un problema de unidad electoral, le ganamos a Macri, no le ganamos a Macri, sino qu\u00e9 aspiraciones tenemos, qu\u00e9 queremos conseguir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30367612315636816, "is_candidate": true}, {"start": 1854.884, "end": 1861.548, "text": "Nosotros tenemos una postura claramente de que los trabajadores, los sectores, las mujeres y los j\u00f3venes necesitan su propia herramienta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3295472292289592, "is_candidate": true}, {"start": 1862.168, "end": 1864.77, "text": " un partido independiente de los sectores patronales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3577147651174365, "is_candidate": true}, {"start": 1864.77, "end": 1883.683, "text": "Entonces, eso a m\u00ed no me hace perder de vista que en cada pelea tengo que estar y que cuando hay que denunciar un golpe institucional como fue el de Dilma en Brasil, nosotros lo vamos a denunciar, incluso lo vamos a pelear en Argentina, por m\u00e1s que no tenemos nada que ver con Dilma, que ven\u00eda de aplicar un ajuste, no nos olvidemos, que ven\u00eda de aplicar tarifazos ella misma en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26688563509061125, "is_candidate": true}, {"start": 1883.683, "end": 1889.987, "text": "Pero me parece que hay que separar los dos planos, lo que es un plano de acci\u00f3n, de lucha, como nos habr\u00e1n visto en la calle en diciembre", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32738690594384035, "is_candidate": true}, {"start": 1890.708, "end": 1894.352, "text": " con otros diputados, con otros sectores peleando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3627807416375872, "is_candidate": true}, {"start": 1894.352, "end": 1909.068, "text": "Otra cosa es cuando eso se mezcla con cu\u00e1l es la alternativa electoral, porque para nosotros las elecciones no son simplemente elecciones, son qu\u00e9 proyecto pol\u00edtico vos ten\u00e9s y cu\u00e1l es el proyecto pol\u00edtico por el cual pele\u00e1s m\u00e1s de fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2740957093156474, "is_candidate": true}, {"start": 1909.068, "end": 1911.01, "text": "Nosotros somos marxistas, peleamos por una...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4979115380818716, "is_candidate": true}, {"start": 1912.681, "end": 1939.87, "text": " sociedad comunista, tenemos otros objetivos que peleamos y que creemos que el terreno electoral los debe reflejar, que no puede ser contrapuesto, que yo no puedo hacer una cosa en lo electoral y dejar eso para alg\u00fan d\u00eda porque eso ya hubo un mont\u00f3n y todos esos proyectos fracasaron, hubo muchas bolsas de gatos en la Argentina donde en pos de un objetivo electoral se junta gente que no tiene mucho que ver uno con otro, pino solanas con este, qu\u00e9 s\u00e9 yo, y despu\u00e9s terminan en el grupo A", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2363648022671465, "is_candidate": true}, {"start": 1942.106, "end": 1942.826, "text": " con el campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7679649885115787, "is_candidate": false}, {"start": 1942.826, "end": 1956.153, "text": "Entonces, eso ya lo vimos, o el peronismo puede decir lo mismo, lo que hemos visto ahora desde Sanguchito Gossio, que era el ni\u00f1o modelo del gobierno anterior, hasta Scioli que no baja a votar la reforma previsional, y bueno, est\u00e1 bien, le podemos decir traidores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2820341855449391, "is_candidate": true}, {"start": 1957.854, "end": 1974.883, "text": " pero cuando los traidores empiezan a repetir hay algo en el proyecto pol\u00edtico, entonces me parece que no hay que confundir los planos, el plano de la lucha, de la calle, de la pelea, de la defensa de los intereses, de la pelea por los derechos de las mujeres, yo vot\u00e9, incluso hay una diferencia en el frente de izquierda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28217207815540923, "is_candidate": true}, {"start": 1976.428, "end": 1986.095, "text": " La ley de Cupo, yo estoy de acuerdo que las mujeres tienen que tener, aunque no era mi proyecto, yo opino que nos tienen que poner un techo, que ya tenemos demasiados techos como para que nos digan hasta el 50%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3787464621725186, "is_candidate": true}, {"start": 1986.095, "end": 1999.043, "text": "Pero otra cosa es el proyecto pol\u00edtico, y lo electoral va ligado a qu\u00e9 proyecto sociedad peleamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4620356938487671, "is_candidate": true}, {"start": 1999.043, "end": 2005.127, "text": "\u00bfHay alguna jerarquizaci\u00f3n de las alianzas que hagan ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9569009077660012, "is_candidate": false}, {"start": 2006.957, "end": 2018.366, "text": " una cosa sea en la calle como se vio a fin de a\u00f1o donde hab\u00eda sectores del peronismo, del kirchnerismo, de izquierda, y otra cosa es lo electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9361588038996842, "is_candidate": false}, {"start": 2018.366, "end": 2029.314, "text": "De alguna manera lo que se est\u00e1 generando, lo que vos est\u00e1s planteando, es la importancia de que en el Congreso haya, no solamente uno, sino que haya la mayor cantidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9137694079774903, "is_candidate": false}, {"start": 2031.429, "end": 2037.933, "text": " de diputados que acuerden con determinados puntos para que pueda eso instalarse en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9009082178426334, "is_candidate": false}, {"start": 2037.933, "end": 2040.494, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1les son los m\u00e1rgenes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.006386436820746, "is_candidate": false}, {"start": 2040.494, "end": 2056.084, "text": "Si tienen solamente la idea del partido como propuesta pol\u00edtica electoral o del frente de izquierda, \u00bfy qu\u00e9 quiere decir frente de izquierda en cuanto a propuesta concreta de poder?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9091022609317074, "is_candidate": false}, {"start": 2057.807, "end": 2059.928, "text": " S\u00ed, a ver si lo entiendo bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3740975678349908, "is_candidate": true}, {"start": 2059.928, "end": 2070.955, "text": "No, frente de izquierda creo que primero que la Argentina tiene una caracter\u00edstica que es vista en el mundo, que nos entrevistan incluso de otros pa\u00edses y dem\u00e1s porque tiene una izquierda muy fuerte y una izquierda trotskista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31114846702913745, "is_candidate": true}, {"start": 2070.955, "end": 2078.119, "text": "Entonces, eso es como un fen\u00f3meno que hoy llama la atenci\u00f3n tambi\u00e9n en otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3311119997429566, "is_candidate": true}, {"start": 2080.718, "end": 2089.203, "text": " Lo que yo intento reflejar es que ese es un debate, pero no quita que vos en el Congreso tambi\u00e9n vas a hacer acuerdos puntuales por determinados hechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23623766676122726, "is_candidate": true}, {"start": 2089.203, "end": 2091.825, "text": "O sea, nunca contra los intereses de los trabajadores y del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3471625578737386, "is_candidate": true}, {"start": 2091.825, "end": 2095.387, "text": "Ese es el lema tambi\u00e9n en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35834627064139, "is_candidate": true}, {"start": 2095.387, "end": 2107.595, "text": "Lo que yo digo es que despu\u00e9s nosotros no nos quedamos solamente en una discusi\u00f3n de qui\u00e9n debe ganar en el 2019, queremos discutir, y eso es lo que hacemos permanentemente, por qu\u00e9 tipo de sociedad peleamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25308608193989257, "is_candidate": true}, {"start": 2107.995, "end": 2111.938, "text": " Nosotros somos marxistas, somos socialistas, cuestionamos el sistema de conjunto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41332984816492735, "is_candidate": true}, {"start": 2111.938, "end": 2115.6, "text": "Entonces yo eso no lo niego, ni lo oculto para que alguien me vote.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35100855786121954, "is_candidate": true}, {"start": 2115.6, "end": 2118.282, "text": "No digo, ah, no, muy bien, tal cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31981887857473656, "is_candidate": true}, {"start": 2118.282, "end": 2121.224, "text": "Qu\u00e9 lindo el Poder Judicial, otro de los temas que habl\u00e1bamos antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5251638001021912, "is_candidate": false}, {"start": 2121.224, "end": 2122.445, "text": "Qu\u00e9 bueno este Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3767676802330002, "is_candidate": true}, {"start": 2122.445, "end": 2124.707, "text": "Hay algunos jueces malos, son una manzana podrida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41383462819816297, "is_candidate": true}, {"start": 2124.707, "end": 2126.248, "text": "No, yo cuestiono este Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5796366997271165, "is_candidate": false}, {"start": 2126.248, "end": 2128.009, "text": "Cuestiono la manera en que se eligen los jueces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34152723421359266, "is_candidate": true}, {"start": 2128.009, "end": 2133.273, "text": "Para m\u00ed los jueces, una medida elemental ser\u00eda que sean elegidos por el voto popular y que haya juicio por jurado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2935934274521601, "is_candidate": true}, {"start": 2133.733, "end": 2141.838, "text": " porque las peque\u00f1as y s\u00faper acotadas experiencias que hubo de juicio por jurado demostraron que es muy distinta la mirada de un jurado popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27488049045488616, "is_candidate": true}, {"start": 2142.566, "end": 2148.748, "text": " que la que llega un juez, como los que conocemos y que nos tienen tan ocupados los \u00faltimos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3368109099128024, "is_candidate": true}, {"start": 2148.748, "end": 2171.433, "text": "Entonces, me parece a m\u00ed que ah\u00ed hay una discusi\u00f3n que es m\u00e1s profunda y que nosotros no la evitamos, nosotros no ocultamos que somos de izquierda para ganar votos, entonces llegan las elecciones, se conjugan dos terrenos, hay un terreno que es el de las elecciones, que es una especie de... que tiene sus reglas y cu\u00e1l uno participa, pero nosotros no ocultamos por qu\u00e9 peleamos y que peleamos por otro tipo de sociedad, claramente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24828413258606197, "is_candidate": true}, {"start": 2172.886, "end": 2192.514, "text": " No, porque sea la forma que uno piense c\u00f3mo ser\u00e1, digamos, llegar al gobierno, sea insurreccional o sea electoral, o sea, de alguna manera necesitas generar un consenso ampl\u00edsimo en la sociedad de cualquiera de esos caminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9245424144676315, "is_candidate": false}, {"start": 2196.661, "end": 2223.164, "text": " La idea es c\u00f3mo se disputa ese consenso, c\u00f3mo se generan esos consensos, si se genera de la noche a la ma\u00f1ana la gente se hace de izquierda y no se van logrando algunas de las metas que se van planteando de reclamos sociales que se van planteando a nivel del campo popular y en ese camino se va construyendo ese proceso, o que de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9256648977407005, "is_candidate": false}, {"start": 2225.267, "end": 2234.914, "text": " la gente de repente toma conciencia de la necesidad de una propuesta como la del FIT y entonces masivamente genera ese consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9248219769259913, "is_candidate": false}, {"start": 2234.914, "end": 2236.495, "text": "\u00bfEntend\u00e9s c\u00f3mo es a lo mejor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9794757476243021, "is_candidate": false}, {"start": 2236.495, "end": 2251.426, "text": "Tiene algo que ver con la revoluci\u00f3n permanente de Trotsky porque en el sentido de c\u00f3mo se va avanzando, cada vez siempre surgen problem\u00e1ticas nuevas y las problem\u00e1ticas van generando esos campos de consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8845487654542609, "is_candidate": false}, {"start": 2251.426, "end": 2253.247, "text": "S\u00ed, yo marco tanto por ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5025695299367445, "is_candidate": false}, {"start": 2253.82, "end": 2266.126, "text": " por lo que vos dec\u00eds, que apoyamos todas las luchas, que estamos en cada pelea, porque no es que nosotros peleamos por otro tipo de sociedad y hasta que eso no llegue, por lo que vos dec\u00eds, hasta que no haya un cambio, yo, mientras tanto, critico todo y no hago nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3346818721921453, "is_candidate": true}, {"start": 2266.126, "end": 2272.149, "text": "Nosotros le ponemos el cuerpo a cada pelea concreta y eso es lo que todos nos reconocen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34857974480435483, "is_candidate": true}, {"start": 2272.149, "end": 2282.434, "text": "Ahora, los cambios sociales no dependen solo de hablarle mucho a la gente, dejarle la cabeza as\u00ed, va a haber cambios sociales, depende tambi\u00e9n de elementos objetivos y como vos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3180504402197656, "is_candidate": true}, {"start": 2283.087, "end": 2287.729, "text": " Bien sabr\u00e1s, las situaciones pegan giros bruscos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3282256836006129, "is_candidate": true}, {"start": 2287.729, "end": 2295.031, "text": "En el 2001 todo el mundo ve\u00eda que hab\u00eda problemas, pero nadie pensaba que al d\u00eda siguiente se iba a tener que ir de la r\u00faa en un helic\u00f3ptero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33428960080742376, "is_candidate": true}, {"start": 2295.031, "end": 2301.493, "text": "M\u00e1s all\u00e1 despu\u00e9s de la salida que haya tenido esa crisis profunda del r\u00e9gimen pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30513179878777985, "is_candidate": true}, {"start": 2301.493, "end": 2304.594, "text": "Levantamientos revolucionarios hubo y nosotros creemos que va a haber.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34885316439590375, "is_candidate": true}, {"start": 2304.594, "end": 2307.535, "text": "El problema es qu\u00e9 salida tienen esos levantamientos revolucionarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3673200771683015, "is_candidate": true}, {"start": 2310.0, "end": 2318.283, "text": " pero me parece que no solamente se puede poner ese cambio social, por lo que vos dec\u00eds, en la construcci\u00f3n de un partido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2961985211259376, "is_candidate": true}, {"start": 2319.082, "end": 2320.062, "text": " mucho menos electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5571340864146426, "is_candidate": false}, {"start": 2320.062, "end": 2331.046, "text": "Ahora, que un partido con fuerte inserci\u00f3n pol\u00edtica en sectores de la clase obrera, estudiantil, que es lo que nosotros nos jugamos, en el movimiento de mujeres, influye en la realidad y en el destino que tengan los hechos, para m\u00ed es categ\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2889497623957251, "is_candidate": true}, {"start": 2331.046, "end": 2333.947, "text": "Y te lo pongo un ejemplo chiquitito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4079825656526226, "is_candidate": true}, {"start": 2333.947, "end": 2335.447, "text": "En este momento hay m\u00faltiples conflictos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4164608803887542, "is_candidate": true}, {"start": 2335.447, "end": 2346.731, "text": "El hospital Posadas, por poner uno de los que m\u00e1s duelen porque est\u00e1n atacando, un hospital que est\u00e1 en una de las zonas m\u00e1s vulnerables de la Argentina, que m\u00e1s necesita el hospital p\u00fablico, y van y meten el dedo ah\u00ed con una haza\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20541533736770623, "is_candidate": true}, {"start": 2347.731, "end": 2356.625, "text": " \u00bfNo ser\u00eda distinto si los que estamos convencidos que hay que defenderlo y nos organizamos para eso, en vez de ser los que somos, fu\u00e9semos 3, 4 veces m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3220480699788093, "is_candidate": true}, {"start": 2356.625, "end": 2361.433, "text": "Si tuvi\u00e9semos capacidad no solo de exigirle a las direcciones sindicales", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24223027234533845, "is_candidate": true}, {"start": 2362.139, "end": 2364.921, "text": " que se muevan como hacemos de lograr lo que lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41532456116596406, "is_candidate": true}, {"start": 2364.921, "end": 2375.328, "text": "Entonces, no se puede, me parece, separar una cosa de la otra, porque nosotros creemos en que la realidad da giros bruscos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22844158152085003, "is_candidate": true}, {"start": 2375.328, "end": 2387.095, "text": "Bueno, Len\u00edn ten\u00eda una frase que dec\u00eda, cuando los de arriba no pueden gobernar como gobiernan, m\u00e1s como gobiernan, y los de abajo no quieren seguir viviendo m\u00e1s como viven, las pinurias inusitadas, que la guerra es partera a revoluciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28099910569429765, "is_candidate": true}, {"start": 2387.095, "end": 2389.877, "text": "S\u00ed, los grandes crisis econ\u00f3micas, sociales,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48964376523669284, "is_candidate": true}, {"start": 2393.318, "end": 2399.382, "text": " Peque\u00f1os saltos cuantitativos, un gran salto cualitativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9271365737813724, "is_candidate": false}, {"start": 2399.382, "end": 2407.628, "text": "Bueno, cambiando el eje por ah\u00ed, pero la verdad es que como vos dec\u00edas en otro momento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8605020780051922, "is_candidate": false}, {"start": 2408.855, "end": 2426.507, "text": " El sector empresario argentino tiene una historia bastante negra, pero siempre consigui\u00f3 intermediar su control pol\u00edtico a trav\u00e9s de alg\u00fan partido o de alguna figura pol\u00edtica o a trav\u00e9s de las fuerzas armadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9016437996577731, "is_candidate": false}, {"start": 2426.507, "end": 2428.909, "text": "Y me da la impresi\u00f3n que esta es la primera vez", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9173713510920736, "is_candidate": false}, {"start": 2430.115, "end": 2455.464, "text": " donde se produce un fen\u00f3meno extra\u00f1o, por lo menos tan diferente, que es que son los mismos CEOs m\u00e1s importantes de las grandes corporaciones los que han llegado al gobierno, empezando por el mismo Presidente, que es la cabeza de una de las grandes constructoras del Estado, constructoras que trabajan para el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9080468935850969, "is_candidate": false}, {"start": 2457.739, "end": 2464.943, "text": " Eso genera un cambio, y no es un fen\u00f3meno que se est\u00e1 dando solamente en Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.926171080923253, "is_candidate": false}, {"start": 2464.943, "end": 2473.108, "text": "Eso genera un cambio tambi\u00e9n en la realidad social, en el contexto en el cual se tiene que mover el campo popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.89625186599781, "is_candidate": false}, {"start": 2473.108, "end": 2484.015, "text": "S\u00ed, por supuesto, y coincido que no es un fen\u00f3meno solo argentino porque a veces hay una mirada un poco ingenua de los hechos o limitada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34434860669288636, "is_candidate": true}, {"start": 2485.017, "end": 2492.221, "text": " No es solo Macri, con los matices que puedan tener, pero es Len\u00edn Moreno con ese nombre en Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.345941730818913, "is_candidate": true}, {"start": 2492.221, "end": 2501.845, "text": "Fue Dilma tambi\u00e9n aplicando un ajuste, salida del propio PT con Temer como vicepresidente, aplicando un ajuste en Brasil, o sea, dando un giro a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33069127003472, "is_candidate": true}, {"start": 2502.261, "end": 2519.826, "text": " m\u00e1s claramente, hay un fen\u00f3meno m\u00e1s continental, hay un debate instaurado que ser\u00eda un debate largo, muy interesante y me gusta, pero no lo voy a abrir ahora, sobre c\u00f3mo fueron los recambios electorales de los que se llamaron gobiernos populistas o nacionales y populares seg\u00fan la denominaci\u00f3n, o posneoliberales le decimos nosotros porque vinieron todos despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3094781293276373, "is_candidate": true}, {"start": 2520.495, "end": 2543.97, "text": " de una fuerte oleada neoliberal en los 90, pero me parece que s\u00ed, ahora la caracter\u00edstica argentina... No te hablo solamente de derechizaci\u00f3n, es un proceso que se da tambi\u00e9n a nivel internacional, te hablo que en este caso son directamente los gerentes de las corporaciones, es diferente, no es un partido pol\u00edtico que se da vuelta, panquequea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6748268589346578, "is_candidate": false}, {"start": 2545.971, "end": 2549.135, "text": " o se equivoca, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9194342686548591, "is_candidate": false}, {"start": 2549.135, "end": 2554.44, "text": "Si no me se trata directamente de la clase empresaria, claro, no es Nene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9367854847010878, "is_candidate": false}, {"start": 2554.44, "end": 2556.182, "text": "Ahora son las corporaciones directamente en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9298972531117371, "is_candidate": false}, {"start": 2556.182, "end": 2567.394, "text": "No es la dictadura, es la corporaci\u00f3n directamente, es la figura del empresario, es Trump en Estados Unidos, el italiano Cavalieri en Italia, hay como una...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9416074824622556, "is_candidate": false}, {"start": 2568.725, "end": 2572.946, "text": " un cambio, yo creo, importante en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9656014221045927, "is_candidate": false}, {"start": 2572.946, "end": 2579.147, "text": "Incluso, desde el punto de vista cultural, la visualizaci\u00f3n que tiene la sociedad con relaci\u00f3n al poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9467972477675043, "is_candidate": false}, {"start": 2579.147, "end": 2582.908, "text": "C\u00f3mo inmediatamente se lo transfiere al poder econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9306979908648502, "is_candidate": false}, {"start": 2582.908, "end": 2586.129, "text": "Aparece claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0074975392160395, "is_candidate": false}, {"start": 2586.129, "end": 2594.811, "text": "S\u00ed, creo que hay una caracter\u00edstica claramente en Argentina que es eso, que es el pa\u00eds atendido por sus propios due\u00f1os, o sea, casi sin intermediarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3283418547236989, "is_candidate": true}, {"start": 2594.811, "end": 2595.531, "text": "Hay un libro de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5740398651153407, "is_candidate": false}, {"start": 2596.877, "end": 2608.535, "text": " de Gabriel Bomaro, que lo explica bastante bien, que cuenta c\u00f3mo determinados grupos empresarios dijeron, bueno, basta, nos tenemos que organizar y tenemos que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3297113975905245, "is_candidate": true}, {"start": 2609.517, "end": 2615.9, "text": " llegar al gobierno nosotros y para eso hay que resignar tiempo, hay que resignar dinero y hay que organizar un partido y organizarlo en el PRO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36127999650190057, "is_candidate": true}, {"start": 2615.9, "end": 2631.065, "text": "Y realmente es eso, porque si vos mir\u00e1s qui\u00e9n ocupa el Ministerio de Agroindustria, qui\u00e9n ocupa el Ministerio de Energ\u00eda, en cada lugar est\u00e1 una corporaci\u00f3n, ya sea patronal agraria, energ\u00e9tica o lo que sea, ocupando uno de los puestos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2676781546038751, "is_candidate": true}, {"start": 2631.065, "end": 2632.346, "text": "Creo que esa es una de las...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41225118755075096, "is_candidate": true}, {"start": 2632.97, "end": 2649.178, "text": " de las caracter\u00edsticas m\u00e1s notorias que tienen ellos y lo que lo hab\u00eda hecho confiar un poco a Macri de que con esa chapa solamente le iba a servir para que le lluevan las inversiones y para que todo el mundo le golpee la espalda, Trump le compre los limones y el otro le compre no s\u00e9 qu\u00e9, pero que con eso solo iba a bastar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26347538675698945, "is_candidate": true}, {"start": 2649.178, "end": 2659.583, "text": "Me parece que el mejor equipo de los 50 a\u00f1os est\u00e1 demostrando que si gobern\u00f3 2 a\u00f1os sin sobresaltos, es por la enorme gobernabilidad que le dieron sectores del peronismo, que si no hubiese sido", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26486476457715835, "is_candidate": true}, {"start": 2660.538, "end": 2677.728, "text": " inestimable ayuda de gobernadores, de diputados, de senadores, sobre todo senadores, no hubiese podido gobernar de la manera que gobern\u00f3 porque ante los primeros escollos econ\u00f3micos y los primeros cuestionamientos pol\u00edticos, empiezan a cometer una serie de brutalidades como estamos viendo estos d\u00edas, que es una tras otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3206809511847156, "is_candidate": true}, {"start": 2678.763, "end": 2695.968, "text": " en lo de Triaca, en vez de sacarlo de Triaca o minimizar, dicen que era una se\u00f1al de transparencia, porque una encuesta le debe haber dicho que estaba muy cuestionado, y salta que no, eran dos o tres s\u00e1trapas los que estaban haciendo lo mismo que Triaca, sino que todo el mundo hab\u00eda puesto sus familiares en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22253072195870793, "is_candidate": true}, {"start": 2695.968, "end": 2701.09, "text": "Y as\u00ed podr\u00edamos enumerar, y bueno, pero son torpezas, o es que es un gobierno que qued\u00f3 golpeado en diciembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3121792252974741, "is_candidate": true}, {"start": 2701.09, "end": 2703.711, "text": "Porque para m\u00ed hay un quiebre que hay que saber verlo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4002594843804721, "is_candidate": true}, {"start": 2704.551, "end": 2719.757, "text": " que hasta octubre para m\u00ed fue un gobierno que avanz\u00f3 pr\u00e1cticamente sin contradicciones, creo que m\u00e1s por la crisis y los dadores de gobernabilidad peronistas, digo crisis en cuanto al peronismo, que el gobierno lo toma como fortaleza propia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2630975322226782, "is_candidate": true}, {"start": 2721.274, "end": 2737.756, "text": " que le han permitido 23 gobernadores que firmaron un pacto fiscal, que es de los pactos m\u00e1s infames de la Argentina, se lo firmaron 23, uno solo no lo firm\u00f3, o sea, lo firm\u00f3 una gobernadora que est\u00e1 con apellido Kirchner, eso lo ven\u00eda logrando y \u00e9l con eso daba una idea de que era un hegem\u00f3nico, de que avanzaba y que nadie lo pod\u00eda parar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29821500896364406, "is_candidate": true}, {"start": 2738.337, "end": 2741.478, "text": " Despu\u00e9s de diciembre esa idea entr\u00f3 en cuestionamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3390053294132944, "is_candidate": true}, {"start": 2741.478, "end": 2746.319, "text": "Entra en cuestionamiento eso, se ve un gobierno golpeado por la movilizaci\u00f3n popular y empiezan a meter la pata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22790861265639506, "is_candidate": true}, {"start": 2746.319, "end": 2753.721, "text": "Entonces me parece que es dif\u00edcil todav\u00eda ver muy finito qu\u00e9 est\u00e1 pasando porque estamos en un momento de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29111588970165503, "is_candidate": true}, {"start": 2753.721, "end": 2759.422, "text": "Depender\u00e1, como dec\u00eda antes, qu\u00e9 haga cada uno de nosotros, qu\u00e9 organizaci\u00f3n nos dotemos, qu\u00e9 tipo de movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3128839355670393, "is_candidate": true}, {"start": 2760.051, "end": 2761.792, "text": " para ver para qu\u00e9 lado se resuelve esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4416470434115185, "is_candidate": true}, {"start": 2761.792, "end": 2777.48, "text": "El gobierno puede reincorporarse, pueden surgir nuevas mediaciones que desv\u00edan la discusi\u00f3n a un hecho meramente electoral y despu\u00e9s nos aplicar\u00e1 el ajuste otro con una cara m\u00e1s linda o con menos chapa empresaria pero con el mismo contenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2750229163289595, "is_candidate": true}, {"start": 2777.48, "end": 2784.103, "text": "Entonces me parece que estamos en un momento de transici\u00f3n que todos tenemos que estar muy atentos a ver hacia d\u00f3nde se resuelve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29255687284893783, "is_candidate": true}, {"start": 2784.103, "end": 2789.186, "text": "Bien, ya estamos cerrando esta primera charla de contratiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0208077580152684, "is_candidate": false}, {"start": 2789.741, "end": 2792.342, "text": " para la Patriada TV aqu\u00ed en el Caf\u00e9 de los Patriotas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9369398867418148, "is_candidate": false}, {"start": 2792.342, "end": 2801.906, "text": "Miriam Bregman, hoy legisladora porte\u00f1a por el Frente de Izquierda, exdiputada, una militante hist\u00f3rica por los derechos humanos, abogada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.941449644674029, "is_candidate": false}, {"start": 2801.906, "end": 2807.809, "text": "Muchos la conocieron como abogada de Jorge Julio L\u00f3pez, ahora lo vemos a Echecol\u00e1s otra vez en su casa de Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9236729792424467, "is_candidate": false}, {"start": 2807.809, "end": 2814.152, "text": "Imagino que eso habr\u00e1 sido en lo personal, adem\u00e1s, un golpe o, \u00bfc\u00f3mo decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9114031834101021, "is_candidate": false}, {"start": 2814.152, "end": 2814.972, "text": "Otra vez, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0589297504798698, "is_candidate": false}, {"start": 2814.972, "end": 2816.533, "text": "Mir\u00e1, es contradictorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5174630574621008, "is_candidate": false}, {"start": 2817.037, "end": 2830.989, "text": " Es contradictorio, el otro d\u00eda lo hablaba con Guadalupe Godoy, otra de las abogadas que actu\u00f3 conmigo en ese juicio hace muchos a\u00f1os cuando \u00e9ramos muy j\u00f3venes, y lo que dec\u00edamos tambi\u00e9n es que Col\u00e1 sac\u00f3 a la luz que as\u00ed est\u00e1n todos los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33581735569755256, "is_candidate": true}, {"start": 2830.989, "end": 2837.255, "text": "Poder que t\u00edlene y la relaci\u00f3n que pudo haber tenido perfectamente con la desaparici\u00f3n de L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8694875972290821, "is_candidate": false}, {"start": 2837.255, "end": 2837.875, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6953240065086714, "is_candidate": false}, {"start": 2840.964, "end": 2844.907, "text": " demostr\u00f3 que todav\u00eda tiene poder adentro de la Fuerza Auxiliar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.872673539455155, "is_candidate": false}, {"start": 2844.907, "end": 2865.865, "text": "S\u00ed, lo tiene, lo tiene porque nosotros lo vimos, Marcos Paz manejaba el penal \u00e9l, y los prefectos y todos que se ven cuando \u00e9l se va a la cl\u00ednica a atenderse, esta imagen que caus\u00f3 tanta indignaci\u00f3n, estaban para cuidarlo a \u00e9l, no estaban para vigilarlo, era para protegerlo y cuidarlo a \u00e9l, o sea, sigue teniendo una ascendencia fuerte en las fuerzas represivas y obviamente que nos da mucha bronca", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30516927834711727, "is_candidate": true}, {"start": 2866.485, "end": 2883.04, "text": " No peleamos tanto y no peleamos tanto por decir que Sculio estaba desaparecido para que se vaya a la casa, pero tambi\u00e9n que lo hayan hecho con un personaje tan nefasto y repudiado como Echecol\u00e1s creo que les hizo cometer la torpeza de sacar a la luz que hay muchos represores que est\u00e1n... Y que esas son las domiciliarias de los represores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2685983950053663, "is_candidate": true}, {"start": 2883.04, "end": 2888.104, "text": "Ninguno es que est\u00e1 detenido en su casa, controlado como Milagro Sala, que le ponen c\u00e1mara, que controla quien la visita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3587310053615076, "is_candidate": true}, {"start": 2888.104, "end": 2890.486, "text": "Eso es para los presos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5138450900987609, "is_candidate": false}, {"start": 2890.486, "end": 2892.388, "text": "Para los represores es todo tipo de libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46812056787726375, "is_candidate": true}, {"start": 2893.184, "end": 2917.094, "text": " Ya cerramos, si no cierren me quedo charlando con Miriam y con Luis, pero antes de despedirnos, Miriam Bregman, todos conocen a Miriam Bregman, pol\u00edtica, militante, una rusa de pueblo de la provincia de Buenos Aires, de Timote, pueblo que entr\u00f3 en la historia argentina con aquel episodio de Aramburu, Montoneros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9138584743715196, "is_candidate": false}, {"start": 2917.094, "end": 2919.855, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue Timote y c\u00f3mo fue esa casa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8741522971640543, "is_candidate": false}, {"start": 2919.855, "end": 2921.476, "text": "Yo s\u00e9 que en esa casa, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9347620892757764, "is_candidate": false}, {"start": 2922.006, "end": 2927.798, "text": " la peque\u00f1a Miriam, creo que en alg\u00fan momento habr\u00e1 jugado, habr\u00e1 metido la cesota, no s\u00e9 c\u00f3mo habr\u00e1 sido esa historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9895965389101409, "is_candidate": false}, {"start": 2927.798, "end": 2930.624, "text": "Pero, \u00bfc\u00f3mo fue esa historia de Timothy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9438294839211477, "is_candidate": false}, {"start": 2930.624, "end": 2933.21, "text": "\u00bfD\u00f3nde nace la Miriam Bregman, hoy, pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9963341217017537, "is_candidate": false}, {"start": 2933.677, "end": 2957.023, "text": " Mir\u00e1, Timoteo muchos lugares para jugar no tiene y mucho espacio tampoco, es un pueblo de 5 cuadras por 5, m\u00e1s o menos, es muy chiquitito, supo ser m\u00e1s grande en la \u00e9poca que exist\u00edan todav\u00eda ferrocarriles argentinos y en la Argentina los pueblos del interior ten\u00edan vida alrededor del ferrocarril, era un pueblo donde se cruzaban distintas v\u00edas, las v\u00edas que iban de Bah\u00eda Blanca a Rosario,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3116148392848953, "is_candidate": true}, {"start": 2957.623, "end": 2964.751, "text": " y de La Pampa a Buenos Aires, entonces el cruce de v\u00edas generaba que estuviese todo el tiempo, era casi una colonia ferroviaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3201230054601828, "is_candidate": true}, {"start": 2964.751, "end": 2965.592, "text": "Bueno, todo eso no existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6251556393200863, "is_candidate": false}, {"start": 2967.172, "end": 2969.753, "text": " No, mi pap\u00e1 ten\u00eda un comercio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5480719614545206, "is_candidate": false}, {"start": 2969.753, "end": 2970.914, "text": "Comerciante, comerciante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5355384662640634, "is_candidate": false}, {"start": 2970.914, "end": 2974.296, "text": "Los rusos, los turcos de los pueblos tienen comercio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5653871784420262, "is_candidate": false}, {"start": 2974.296, "end": 2978.118, "text": "Es as\u00ed la inmigraci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5431998233146211, "is_candidate": false}, {"start": 2978.118, "end": 2979.418, "text": "De ah\u00ed me deben decir rusa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6727446116961848, "is_candidate": false}, {"start": 2979.418, "end": 2982.26, "text": "Es as\u00ed la inmigraci\u00f3n argentina, est\u00e1 repartido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5351617449385989, "is_candidate": false}, {"start": 2982.26, "end": 2990.964, "text": "No, mi abuelo vino de... Lleg\u00f3 a lo que hoy ser\u00eda bielorrusia, era obrero carpintero, trabaj\u00f3 muchos a\u00f1os en talleres aqu\u00ed en la Ciudad de Buenos Aires y despu\u00e9s se fue a vivir a Timote.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3461950813533893, "is_candidate": true}, {"start": 2991.525, "end": 2993.246, "text": " \u00bfEran de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0683789297054527, "is_candidate": false}, {"start": 2993.246, "end": 2995.608, "text": "\u00bfNo hab\u00eda pol\u00edtica de izquierda en casa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9118475685221581, "is_candidate": false}, {"start": 2995.608, "end": 2996.569, "text": "No, no eran de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6012848591775091, "is_candidate": false}, {"start": 2996.569, "end": 2997.73, "text": "\u00bfEran peronistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0275353536003828, "is_candidate": false}, {"start": 2997.73, "end": 2998.15, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.139729069206517, "is_candidate": false}, {"start": 2998.15, "end": 2998.511, "text": "\u00bfTampoco?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9621681954347658, "is_candidate": false}, {"start": 2998.511, "end": 3004.015, "text": "No, los rusos de los pueblos no son peronistas tampoco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5489931416085976, "is_candidate": false}, {"start": 3004.015, "end": 3007.058, "text": "Es otro... Otra formaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4799185684709272, "is_candidate": true}, {"start": 3007.058, "end": 3009.079, "text": "Otro lema de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6154691441216755, "is_candidate": false}, {"start": 3009.079, "end": 3012.282, "text": "No, yo en esa \u00e9poca no militaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5186395717066297, "is_candidate": false}, {"start": 3012.282, "end": 3014.344, "text": "Obviamente, desde chica me gust\u00f3 leer,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5574062528354544, "is_candidate": false}, {"start": 3015.337, "end": 3036.803, "text": " En los 90, me acuerdo, siempre lo cuento, cuando empezaron a salir muchos libros sobre los 70, recordar\u00e1n que durante el menemismo se dio algo raro porque empezaron a salir La Voluntad, montones de libros que hablaban de los 70 en un momento donde en el mundo se ve\u00eda como el liberalismo, algunos hablaban del fin de la historia, de la ideolog\u00eda, la clase obrera la daban por muerte, que nunca m\u00e1s iba a existir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3334893164445645, "is_candidate": true}, {"start": 3039.083, "end": 3055.625, "text": " me toc\u00f3 pasar por la Facultad de Derecho en ese periodo, un periodo terrible en los 90, pero ah\u00ed en la Facultad, contradictoriamente, a pesar de que hab\u00eda mucha ideolog\u00eda reaccionaria, much\u00edsima, creo que cuando entr\u00e9 todav\u00eda incluso el Centro de Estudiantes lo ten\u00eda la UCD, o sea que imag\u00ednense", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28998043863133227, "is_candidate": true}, {"start": 3056.457, "end": 3060.659, "text": " es querer ser un modelo de abogado que elige a la UCD como referente pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36858882890569633, "is_candidate": true}, {"start": 3060.659, "end": 3062.76, "text": "Bueno, eso explica muchas cosas tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.954829415899998, "is_candidate": false}, {"start": 3062.76, "end": 3064.321, "text": "Explica muchas cosas, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8264114220608172, "is_candidate": false}, {"start": 3064.321, "end": 3069.784, "text": "Explica muchas cosas, es verdad, y los abogados, y los abogados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4976801884360589, "is_candidate": true}, {"start": 3069.784, "end": 3079.369, "text": "Pero bueno, ah\u00ed tambi\u00e9n me dio la posibilidad, cuando curs\u00e9 Derechos Humanos me gust\u00f3 mucho, Teor\u00eda General del Derecho, esas materias que cuestionaban un poco m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46963883898140835, "is_candidate": true}, {"start": 3080.129, "end": 3106.315, "text": " la ideolog\u00eda y me tocaron buenas profesoras, alguna de las cuales todav\u00eda veo, y ah\u00ed empec\u00e9 a despertar la vida pol\u00edtica y r\u00e1pidamente conoc\u00ed a mi partido, al PTS, a mis compa\u00f1eros que estaban en la facultad, y tambi\u00e9n en sociales, porque a mediados de los 90 fueron todas las marchas educativas, entonces algunos que por ah\u00ed de derecho no sal\u00eda una columna, pero nos \u00edbamos hasta las facultades sociales, donde siempre uno tiene un amigo, para poder marchar desde ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36336557086813015, "is_candidate": true}, {"start": 3106.315, "end": 3107.055, "text": "La gran duda, ya por hacer redes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0226909680212306, "is_candidate": false}, {"start": 3109.284, "end": 3111.945, "text": " la rusa de Timote termina siendo hincha de Estudiantes de la Plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9409607615128863, "is_candidate": false}, {"start": 3111.945, "end": 3112.646, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s explicar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9505422997068164, "is_candidate": false}, {"start": 3112.646, "end": 3115.747, "text": "Ah, porque me gusta, me gusta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6572193645880178, "is_candidate": false}, {"start": 3115.747, "end": 3116.288, "text": "\u00bfTe gust\u00f3 as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5959256571376257, "is_candidate": false}, {"start": 3116.288, "end": 3117.848, "text": "Me gust\u00f3 estudiante y cada d\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6623556806100295, "is_candidate": false}, {"start": 3117.848, "end": 3119.529, "text": "S\u00ed, no, est\u00e1 bien, est\u00e1 claro eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8610114264504874, "is_candidate": false}, {"start": 3119.529, "end": 3124.192, "text": "Bueno, Miriam, gracias por haber venido al Caf\u00e9 de los Patriotas, a La Patriada TV.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9750655936854931, "is_candidate": false}, {"start": 3124.192, "end": 3128.954, "text": "A contratiempo, esta es la primera charla de un ciclo de charlas con, adem\u00e1s, periodistas invitados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9070962745763798, "is_candidate": false}, {"start": 3128.954, "end": 3130.555, "text": "Gracias, Luis Brugge tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007524480225018, "is_candidate": false}, {"start": 3130.555, "end": 3132.256, "text": "No, gracias a ustedes, yo la pas\u00e9 b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.918176319108661, "is_candidate": false}, {"start": 3132.256, "end": 3133.857, "text": "\u00bfLa pasaste bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9744325870507426, "is_candidate": false}, {"start": 3133.857, "end": 3134.837, "text": "Miriam tambi\u00e9n la pasaste bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0020401462917727, "is_candidate": false}, {"start": 3134.837, "end": 3136.598, "text": "S\u00ed, por favor, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5174944201631928, "is_candidate": false}, {"start": 3137.059, "end": 3137.7, "text": " \u00bfNos falta alg\u00fan cuadro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9084680840369109, "is_candidate": false}, {"start": 3137.7, "end": 3138.541, "text": "\u00bfPodemos pegar alg\u00fan cuadro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9760028044221407, "is_candidate": false}, {"start": 3138.541, "end": 3140.262, "text": "No, no, est\u00e1 bien as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6935391321897624, "is_candidate": false}, {"start": 3140.262, "end": 3141.424, "text": "No, agradezco la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4583001934357659, "is_candidate": true}, {"start": 3141.424, "end": 3148.391, "text": "En serio, me parece que hay poco espacio en los medios para hablar de temas un poquito m\u00e1s profundos que no sean el tema del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33898819422794124, "is_candidate": true}, {"start": 3148.391, "end": 3151.695, "text": "As\u00ed que saludo esa posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5754032488399505, "is_candidate": false}, {"start": 3151.695, "end": 3152.135, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9873887461810181, "is_candidate": false}, {"start": 3152.135, "end": 3152.716, "text": "Gracias, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9543037917334564, "is_candidate": false}, {"start": 3152.716, "end": 3153.397, "text": "Gracias, Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8343746296662028, "is_candidate": false}, {"start": 3153.397, "end": 3156.44, "text": "Bueno, primer contratiempo, primera charla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9252013350251932, "is_candidate": false}, {"start": 3156.44, "end": 3157.481, "text": "Muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9402614806526405, "is_candidate": false}, {"start": 3157.481, "end": 3158.202, "text": "Nos encontramos en la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.053272942689713, "is_candidate": false}], "Index": 1878, "channel_id": "UCVS5MIceh6EqiTdlRpvD14A", "channel": "La Patriada TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lapatriadatv2032", "id": "jssklyFohNk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jssklyFohNk", "title": "#Contratiempos - Entrevista a Myriam Bregman", "duration": 3162.0, "view_count": 102.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}