{"segments": [{"start": 3.908, "end": 11.169, "text": " Argentina no puede pensar ning\u00fan proyecto serio porque est\u00e1 totalmente con una bota sobre su cabeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22859726139596148, "is_candidate": true}, {"start": 11.169, "end": 11.87, "text": "\u00a1Ay, pero Macri!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5737600378028445, "is_candidate": false}, {"start": 11.87, "end": 12.65, "text": "\u00a1Ay, pero Cristina!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5276231836269265, "is_candidate": false}, {"start": 12.65, "end": 13.37, "text": "\u00a1Ay, pero Macri!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5368371577066233, "is_candidate": false}, {"start": 13.37, "end": 15.23, "text": "Bueno, no me digas que eso es una grieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40673719437470934, "is_candidate": true}, {"start": 15.23, "end": 21.271, "text": "\u00a1Pero qu\u00e9 barbaridad es esa, por favor!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4290120649064184, "is_candidate": true}, {"start": 21.271, "end": 27.412, "text": "Chiques, amigues, no todo el tiempo porque no ser\u00eda natural porque no hablamos todo el tiempo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32651163402469396, "is_candidate": true}, {"start": 27.412, "end": 29.853, "text": "Nadie corta la calle porque no tiene peluquero en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39541453807485205, "is_candidate": true}, {"start": 36.329, "end": 41.572, "text": " Estamos aqu\u00ed en la redacci\u00f3n de Clar\u00edn con Gonzalo S\u00e1nchez y nuestra invitada es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4697910300394702, "is_candidate": true}, {"start": 41.572, "end": 47.496, "text": "Ella es la candidata a diputada por la Ciudad de Buenos Aires por el Frente Izquierda Unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4731275643496232, "is_candidate": true}, {"start": 47.496, "end": 48.896, "text": "As\u00ed que, hola Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7838834511333493, "is_candidate": false}, {"start": 48.896, "end": 49.517, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7361433757950442, "is_candidate": false}, {"start": 49.517, "end": 57.401, "text": "\u00bfC\u00f3mo te ves el 14 de noviembre a las 11 de la noche cuando ya se conozcan los resultados de las elecciones tan esperadas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4560920249496533, "is_candidate": true}, {"start": 57.401, "end": 60.003, "text": "Me veo con mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3711087766671416, "is_candidate": true}, {"start": 61.839, "end": 88.039, "text": " la \u00faltima vez fue con algunas restricciones, porque todav\u00eda hay que tener cuidado los espacios cerrados, as\u00ed que esos actos que nos gustaba siempre a la izquierda tal vez sean un poco m\u00e1s restringidos, pero s\u00ed me veo rodeada de compa\u00f1eros y compa\u00f1eras recibiendo los resultados y espero, espero que conquistando las bancas que estamos peleando, tanto en la provincia de Jujuy, en la provincia de Buenos Aires, aqu\u00ed mismo en la capital federal, bueno, los lugares donde hemos tenido buenos resultados, adem\u00e1s de otros,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20557839045173765, "is_candidate": true}, {"start": 88.92, "end": 92.902, "text": " pero donde estamos peleando verdaderamente poder acceder al Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3065992113847684, "is_candidate": true}, {"start": 92.902, "end": 96.684, "text": "Creo que m\u00e1s que nunca es necesaria la voz de la izquierda, as\u00ed que espero estar feliz a esa hora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24525651827661488, "is_candidate": true}, {"start": 96.684, "end": 104.708, "text": "\u00bfQu\u00e9 es, Miriam, lo primero que hay que tratar, lo que no puede esperar, lo que es urgente que hay que llevar al Congreso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9656912044269488, "is_candidate": false}, {"start": 104.708, "end": 109.591, "text": "Mir\u00e1, hay muchas cosas, porque en una situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica tan cr\u00edtica hay muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26707929355894644, "is_candidate": true}, {"start": 109.591, "end": 113.113, "text": "Hay una que a m\u00ed me preocupa particularmente, que es el tema de la violencia de g\u00e9nero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2785795574812102, "is_candidate": true}, {"start": 114.102, "end": 131.307, "text": " que creo que se demostr\u00f3 que las pol\u00edticas que se tuvieron son pol\u00edticas parciales, creaci\u00f3n de un ministerio, secretar\u00edas, coordinaci\u00f3n de programas, pero incluso en los \u00faltimos d\u00edas han crecido much\u00edsimo los femicidios, hubo un d\u00eda de tres femicidios, es decir, por lo menos lo que se vio a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2163024175133912, "is_candidate": true}, {"start": 131.307, "end": 139.089, "text": "Entonces me parece que hay que hacer un plan integral contra la violencia de g\u00e9nero y que eso no puede esperar, y que las demandas de las mujeres son urgentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24863779763835514, "is_candidate": true}, {"start": 139.309, "end": 145.594, "text": " Se impone re-pregunta, \u00bfcrees que el gobierno tuvo algo muy discursivo pero poco pr\u00e1ctico con respecto a las pol\u00edticas de g\u00e9nero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9344083227904983, "is_candidate": false}, {"start": 145.594, "end": 151.518, "text": "Creo que el gobierno asume con un condicionamiento de la calle, que es la demanda por el derecho al aborto legal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2670203732759129, "is_candidate": true}, {"start": 151.518, "end": 155.862, "text": "Eso lo conquistamos de la calle claramente y el gobierno asume con ese condicionamiento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2131190090498174, "is_candidate": true}, {"start": 156.562, "end": 178.275, "text": " creo que eso tambi\u00e9n hace que tenga alguna ret\u00f3rica discursiva pero es notorio que desde el volvimos mujeres que dijo Alberto Fern\u00e1ndez a nombrar a Manzur jefe de gabinete claramente conservador patriarcal que oblig\u00f3 a una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os a parir me parece un giro conservador profundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19248686083687916, "is_candidate": true}, {"start": 178.275, "end": 181.837, "text": "Tres temas \u00bfqu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7781972242104811, "is_candidate": false}, {"start": 181.837, "end": 182.798, "text": "\u00bfinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9953630685935092, "is_candidate": false}, {"start": 183.281, "end": 191.002, "text": " Est\u00e1n los precios y sobre todo un tema que a los argentinos los obsesiona el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5504297842293369, "is_candidate": false}, {"start": 191.002, "end": 197.624, "text": "Mira, el que te diga que eso se puede resolver desde el Congreso, me parece, no es verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2613324201937184, "is_candidate": true}, {"start": 197.624, "end": 209.366, "text": "Yo creo que Argentina est\u00e1 atravesada por una crisis econ\u00f3mica, que los grandes sectores econ\u00f3micos est\u00e1n aprovechando esto, un gobierno que lo ven muy d\u00e9bil con los poderosos, muy blandito con los poderosos, de Vicent\u00edn para ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2133879379873158, "is_candidate": true}, {"start": 210.186, "end": 235.767, "text": " empez\u00f3 hablando de la soberan\u00eda alimentaria y termin\u00f3 reuni\u00e9ndose con los due\u00f1os, es decir, un gobierno que demostr\u00f3 que no enfrenta a los sectores de poder, que hizo un giro en el gabinete, no solo con Manzur, sino tambi\u00e9n con Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, claramente para dar un gui\u00f1o a los factores de poder m\u00e1s concentrados de la Argentina, entonces me parece que a eso lo que hay que responderle es una respuesta de la movilizaci\u00f3n popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.16659606612338396, "is_candidate": true}, {"start": 236.047, "end": 242.769, "text": " Te lo digo sinceramente, yo en el Congreso voy a llevar esa voz, voy a plantear las demandas, pero si vos quer\u00e9s hacer un control efectivo de precios...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2545891516247697, "is_candidate": true}, {"start": 243.877, "end": 245.358, "text": " ten\u00e9s que movilizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31316186031105797, "is_candidate": true}, {"start": 245.358, "end": 248.341, "text": "O sea, \u00bfvas a seguir en la calle con tu gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6312323037043628, "is_candidate": false}, {"start": 248.341, "end": 249.842, "text": "No, con mi gente no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37723639339797044, "is_candidate": true}, {"start": 249.842, "end": 250.803, "text": "Con mi gente no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38476449490701137, "is_candidate": true}, {"start": 250.803, "end": 261.791, "text": "Yo creo que ac\u00e1 lo que hay que apuntar realmente es a quitar los espacios de decisi\u00f3n de una dirigencia pol\u00edtica que nos ha tra\u00eddo hasta esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1779922258407617, "is_candidate": true}, {"start": 261.791, "end": 268.057, "text": "40 a\u00f1os de ajuste, 40 a\u00f1os de devaluaciones, de suba del d\u00f3lar es lo que nos trajo a esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25474569979931916, "is_candidate": true}, {"start": 269.344, "end": 295.56, "text": " Lo que hay que dar es una respuesta en el tema de los precios, que es lo que vos me pregunt\u00e1s, es claro, control popular de los precios, no puede ser que la CGT o las organizaciones sociales ligadas al gobierno, se movilicen para apoyar al gobierno el 17 o el 18 de octubre, est\u00e1 bien, como militantes pod\u00e9s hacerlo, pero como alguien que tiene que defender, para eso est\u00e1n los intereses de los trabajadores y trabajadoras, el bolsillo de los sectores populares, toda esa fuerza tendr\u00eda que estar siendo puesta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2140694748202422, "is_candidate": true}, {"start": 296.34, "end": 310.713, "text": " para decir no al aumento de precios porque la primera medida contra la inflaci\u00f3n, lo que vos se\u00f1alabas y eso es interesante y ese debate hay que darlo en el Congreso y en las calles, la primera medida contra la inflaci\u00f3n es que ninguna jubilaci\u00f3n, ning\u00fan salario puede perder contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2329451938099164, "is_candidate": true}, {"start": 310.713, "end": 313.115, "text": "La primera es proteger el bolsillo popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4145422882079901, "is_candidate": true}, {"start": 313.115, "end": 322.063, "text": "Yo no puedo venirte a decir ac\u00e1 soy de izquierda, defiendo los intereses de los sectores populares, de los trabajadores, de los jubilados y que no me importe que sea el cuarto a\u00f1o consecutivo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2173455146752412, "is_candidate": true}, {"start": 322.924, "end": 324.845, "text": " que los salarios pierdan contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38588362715158075, "is_candidate": true}, {"start": 324.845, "end": 333.149, "text": "La primer medida contra la inflaci\u00f3n es esa, que haya una indexaci\u00f3n autom\u00e1tica y que ning\u00fan salario o jubilaci\u00f3n pierda contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26466889212372524, "is_candidate": true}, {"start": 333.149, "end": 344.135, "text": "Y para todo lo dem\u00e1s nos vamos a tener que organizar, vamos a tener que luchar porque es la manera de solucionarlo y de enfrentar realmente a las pol\u00edticas que se est\u00e1n teniendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19615136072058148, "is_candidate": true}, {"start": 344.135, "end": 345.115, "text": "\u00bfHay un ajuste en curso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4648281660515877, "is_candidate": true}, {"start": 345.115, "end": 346.056, "text": "\u00bfLes puede gustar la palabra?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5216475154668776, "is_candidate": false}, {"start": 346.056, "end": 347.476, "text": "Mira, antes de las PASO nadie le gustaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3514328830013642, "is_candidate": true}, {"start": 347.476, "end": 351.018, "text": "Yo recuerdo haber ido a programas que me dec\u00edan, no, \u00bfc\u00f3mo ajuste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30122032759461215, "is_candidate": true}, {"start": 351.018, "end": 351.999, "text": "Eso qued\u00f3 viejo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5628603585233265, "is_candidate": false}, {"start": 352.799, "end": 357.564, "text": " Despu\u00e9s de las PASO aparece el audio de Vallejo dici\u00e9ndonos, hacen votar un presupuesto de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24203084803387143, "is_candidate": true}, {"start": 357.564, "end": 360.587, "text": "Bueno, a reconocimiento de parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24623832225710285, "is_candidate": true}, {"start": 360.587, "end": 363.55, "text": "\u00bfQu\u00e9 le envidias y qu\u00e9 no a tus adversarios pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9427563092552071, "is_candidate": false}, {"start": 363.55, "end": 365.012, "text": "Te los nombro si quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9772390130745288, "is_candidate": false}, {"start": 365.012, "end": 368.415, "text": "No, porque no, no, yo no envidio nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31920260908727116, "is_candidate": true}, {"start": 368.415, "end": 369.697, "text": "No envidio nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44765313753784397, "is_candidate": true}, {"start": 369.697, "end": 371.579, "text": "\u00bfReconoces fortalezas en alguno de ellos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9900154005521684, "is_candidate": false}, {"start": 372.617, "end": 383.873, "text": " fortalezas en tanto a determinada cosa puede ser el problema es la orientaci\u00f3n social de cada uno yo creo que no se puede poner en t\u00e9rminos personales no se puede poner en t\u00e9rminos personales nosotros hemos hecho un gran esfuerzo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28934169635795914, "is_candidate": true}, {"start": 384.918, "end": 404.045, "text": " en la unidad de la izquierda y mir\u00e1 \u00e9ramos varios partidos y hoy somos cuatro partidos con distintas personalidades con distintas trayectorias pol\u00edticas pero toda la izquierda que es anticapitalista socialista hoy est\u00e1 unida en su gran mayor\u00eda en el frente de izquierda unidad y tambi\u00e9n ah\u00ed aprendo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20925782415720584, "is_candidate": true}, {"start": 405.005, "end": 412.89, "text": " Con el resto tengo diferencias en cuanto a la orientaci\u00f3n social, en cuanto es la salida para esta crisis y m\u00e1s estrat\u00e9gica de por qu\u00e9 sistema peleamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27529111444228116, "is_candidate": true}, {"start": 412.89, "end": 417.292, "text": "Y muchas diferencias insalvables seguro con algunos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8718182978889325, "is_candidate": false}, {"start": 417.292, "end": 417.832, "text": "Segur\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.020940101122948, "is_candidate": false}, {"start": 417.832, "end": 429.979, "text": "Pero vos dec\u00eds muchas veces en los debates y en la televisi\u00f3n y en las entrevistas que sos v\u00edctima, que la izquierda es v\u00edctima de la grieta, de la grieta pol\u00edtica, de la tensi\u00f3n de los medios por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5662328768392217, "is_candidate": false}, {"start": 429.979, "end": 430.98, "text": "\u00bfC\u00f3mo se acaba la grieta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.587692692172467, "is_candidate": false}, {"start": 432.278, "end": 437.18, "text": " Mira, no s\u00e9, lo de la grieta es un recurso medi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31357960834682486, "is_candidate": true}, {"start": 437.18, "end": 443.062, "text": "La grieta es un recurso medi\u00e1tico donde... \u00bfTe parece que Tolosa Paz contra Santilli, Santilli contra Tolosa Paz?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.374545820274116, "is_candidate": true}, {"start": 443.062, "end": 443.923, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7280191373619741, "is_candidate": false}, {"start": 443.923, "end": 444.483, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6171148070147552, "is_candidate": false}, {"start": 444.483, "end": 448.685, "text": "S\u00ed, me parece, despu\u00e9s hay disputa, despu\u00e9s hay una disputa electoral, eso no es una grieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24974170591548783, "is_candidate": true}, {"start": 448.685, "end": 454.547, "text": "Yo creo que las dos grandes coaliciones que vienen gobernando los \u00faltimos a\u00f1os no tienen ning\u00fan proyecto pol\u00edtico que enamore.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22851504598710515, "is_candidate": true}, {"start": 455.127, "end": 477.766, "text": " no pueden conquistar votos por convicci\u00f3n, o en su gran mayor\u00eda, estoy hablando de alineamientos generales, hay convencidos en ambos bandos, pero no pueden conquistar votos por convicci\u00f3n, no tienen proyectos pol\u00edticos que enamoren, una juventud que ve que no tiene salida, que seguramente va a vivir peor que sus padres y dos veces peor de lo que vivieron sus abuelos, que tal vez tuvieron un empleo estable y pod\u00edan acceder a una vivienda, comprarse un auto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1815931727179506, "is_candidate": true}, {"start": 478.567, "end": 485.709, "text": " Hoy, a\u00fan trabajando, los pibes y las pibas de este pa\u00eds son pobres, a\u00fan trabajando no pueden ni siquiera pagarse un alquiler.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2143940881115003, "is_candidate": true}, {"start": 485.709, "end": 504.315, "text": "Entonces, cuando vos no pod\u00e9s convencer, cuando no ten\u00e9s ideas que enamoren, porque todo proyecto pol\u00edtico es en el marco de una Argentina que est\u00e1 sumida desde hace a\u00f1os en la desocupaci\u00f3n, en grandes sectores, en la pobreza, en la indigencia, la mitad de los chicos son pobres en este pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17237195689519202, "is_candidate": true}, {"start": 505.035, "end": 523.693, "text": " La grieta es muy funcional, porque no llamo a seguime, mis ideas, quiero pelear por esto, vamos a conquistar, terminar con esta situaci\u00f3n que a vos te aqueja y que no te deja vivir, es el otro es peor, \u00e9l es peor, ay pero Cristina, bueno no me digas que eso es una grieta, eso es un recurso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19247420687885108, "is_candidate": true}, {"start": 524.494, "end": 525.535, "text": " para ganar elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4232800582169126, "is_candidate": true}, {"start": 525.535, "end": 532.641, "text": "El verdadero trasfondo que hoy rige la Argentina es el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24262617668999875, "is_candidate": true}, {"start": 532.641, "end": 542.088, "text": "Argentina no puede pensar ning\u00fan proyecto serio porque est\u00e1 totalmente con una bota sobre su cabeza que es el acuerdo, que es herencia de Macri, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1732679668970769, "is_candidate": true}, {"start": 542.088, "end": 543.81, "text": "\u00bfQue lo van a pagar este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3710003346017421, "is_candidate": true}, {"start": 543.81, "end": 544.47, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8782903220809635, "is_candidate": false}, {"start": 544.47, "end": 552.017, "text": "Entonces me parece que cuando vos ves que uno de los primeros temas que se va a tratar en el pr\u00f3ximo Congreso de la Naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2166101542452249, "is_candidate": true}, {"start": 553.069, "end": 565.776, "text": " y si es que el fondo quiere, porque est\u00e1 m\u00e1s duro el fondo que el gobierno, es el acuerdo con el Fondo Monetario, hay aigreta o desde todos los zapas que vos mencionaste, Santilli, Sperm, Millet, iban a votar todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24527376945490242, "is_candidate": true}, {"start": 565.776, "end": 570.959, "text": "La voz de la izquierda es necesaria, es una voz que te dice yo no voy a votar cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24074839418427196, "is_candidate": true}, {"start": 570.959, "end": 573.46, "text": "No digo, ah, no va a ser con el hambre del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30423532007341414, "is_candidate": true}, {"start": 573.46, "end": 574.581, "text": "Es con el hambre del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5535948045024702, "is_candidate": false}, {"start": 574.581, "end": 582.425, "text": "As\u00ed ha sido siempre, miremos desde Alfons\u00edn para ac\u00e1, siempre fue con el hambre del pueblo todos los acuerdos con los organismos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23929126207450824, "is_candidate": true}, {"start": 583.368, "end": 588.132, "text": " Peque\u00f1o juego sobre cosas serias, sobre temas serios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9618284521793744, "is_candidate": false}, {"start": 588.132, "end": 591.214, "text": "Digo si acepto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9582652603320322, "is_candidate": false}, {"start": 591.214, "end": 596.599, "text": "Te nombro algunas palabras y vos me dec\u00eds qu\u00e9 se deber\u00eda hacer desde el Congreso con estas cuestiones, \u00bfte parece?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9589581235237236, "is_candidate": false}, {"start": 596.599, "end": 597.419, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7932409214871031, "is_candidate": false}, {"start": 597.419, "end": 597.82, "text": "Piquetes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9471934405579817, "is_candidate": false}, {"start": 598.419, "end": 607.845, "text": " Desde el Congreso garantizar el derecho a la manifestaci\u00f3n, es un derecho adem\u00e1s de leg\u00edtimo, legal, constitucional, y atender las demandas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21206225017994895, "is_candidate": true}, {"start": 607.845, "end": 610.627, "text": "Nadie corta la calle porque no tiene peluquero en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.334020941514212, "is_candidate": true}, {"start": 610.627, "end": 622.735, "text": "Es dif\u00edcil justificar que no se da respuesta, que hoy los sectores que m\u00e1s est\u00e1n en la calle, por ejemplo los sectores de los movimientos sociales, est\u00e1n cobrando con el potenciar trabajo, por ejemplo uno de los programas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18622792684857448, "is_candidate": true}, {"start": 623.335, "end": 628.537, "text": " est\u00e1n cobrando la mitad de un salario m\u00ednimo y quieren que esa gente se quede en la casa y que no proteste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.15774537618830442, "is_candidate": true}, {"start": 628.537, "end": 636.981, "text": "Lo que hay que hacer es atender las demandas sociales, la demanda de trabajadores y trabajadoras, y garantizar que est\u00e9 el derecho a la protesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23840456383220332, "is_candidate": true}, {"start": 636.981, "end": 641.443, "text": "Como dijo Gargarela, es el derecho m\u00e1s cercano al n\u00facleo de la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20947181684677896, "is_candidate": true}, {"start": 641.443, "end": 642.524, "text": "\u00c9l lo explica de lo legal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5618619396624691, "is_candidate": false}, {"start": 642.524, "end": 649.987, "text": "Si vos elimin\u00e1s ese derecho, volv\u00e9s a la escravitud, porque nadie podr\u00eda protestar ni contra un despido, ni contra ninguna cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23509909580540433, "is_candidate": true}, {"start": 650.523, "end": 653.846, "text": " Uno de los temas m\u00e1s calientes de la agenda de hoy, control de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8645881254379569, "is_candidate": false}, {"start": 653.846, "end": 658.351, "text": "Control de precios es un gran debate a dar, pero me parece que tiene que ver con lo que habl\u00e1bamos antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23236262730230683, "is_candidate": true}, {"start": 658.351, "end": 660.953, "text": "Desde el punto de vista del gobierno, es un parche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38603834863108266, "is_candidate": true}, {"start": 660.953, "end": 662.775, "text": "Es un parche, es un manotazo de ahogado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34294005550665185, "is_candidate": true}, {"start": 662.775, "end": 665.638, "text": "Antes de las elecciones se dieron cuenta que la gente no llega a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29046637745775905, "is_candidate": true}, {"start": 666.278, "end": 689.592, "text": " Bueno, lo que hay que hacer es que ning\u00fan salario, ninguna jubilaci\u00f3n pierda contra la inflaci\u00f3n como primera medida y ese es un gran debate para dar en el Congreso porque tanto bajo el gobierno de Macri como el de Alberto Fern\u00e1ndez antes de la pandemia, cuando no hab\u00eda avisos de pandemia, se votaron f\u00f3rmulas de movilidad que perjudican a los jubilados y a todas las dem\u00e1s asignaciones que van enganchadas a la f\u00f3rmula de movilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17336639161604828, "is_candidate": true}, {"start": 689.592, "end": 695.355, "text": "Otro tema que finalmente parece que se instal\u00f3 de modo definitivo, el conflicto Mapuche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9703232108241345, "is_candidate": false}, {"start": 697.285, "end": 715.255, "text": " No s\u00e9, creo que hay una gran especulaci\u00f3n electoral con eso, una gran especulaci\u00f3n inmobiliaria categ\u00f3rica porque se tiene que renovar, el pr\u00f3ximo congreso tiene que renovar la ley 26.160, es urgente la renovaci\u00f3n de la ley, que es una ley m\u00ednima de protecci\u00f3n m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19290876097151533, "is_candidate": true}, {"start": 715.255, "end": 716.055, "text": "El d\u00eda de los desalojos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9610242004628654, "is_candidate": false}, {"start": 716.295, "end": 734.108, "text": " S\u00ed, y nosotros tenemos presentado un proyecto con dos personas que ya no est\u00e1n, con Alcir Argumedo y con Pino Solanas, hemos presentado en el 2015, todav\u00eda no se trat\u00f3 ni en comisi\u00f3n, un proyecto que como m\u00ednimo contemple ni siquiera lo que yo pienso, lo que dice la Constituci\u00f3n Nacional, que es la propiedad comunitaria ind\u00edgena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17913418690843863, "is_candidate": true}, {"start": 734.108, "end": 745.117, "text": "Ustedes saben que la Constituci\u00f3n se avanz\u00f3 con eso, cuando se trata del C\u00f3digo Civil se lo olvidaron, nadie lo quiso meter ah\u00ed, dijeron vamos a hacer una ley espec\u00edfica, la ley espec\u00edfica nunca llega,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19200423016847468, "is_candidate": true}, {"start": 745.817, "end": 752.12, "text": " solo se vota, como dijiste vos, la ley que impide los desalojos y el problema sigue latente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24782128406477333, "is_candidate": true}, {"start": 752.12, "end": 753.46, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 all\u00e1 ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49040013758630996, "is_candidate": true}, {"start": 753.46, "end": 774.67, "text": "Por especulaci\u00f3n inmobiliaria, por especulaci\u00f3n electoral y porque creo que algo que ver con el crecimiento del turismo interno producto de la pandemia tiene que ver, yo conozco mucho la zona del Bols\u00f3n, mucho la zona de Maj\u00edn, estuve en Esquel acompa\u00f1ando a la familia de Santiago Maldonado con Sergio y dem\u00e1s y vos ves ah\u00ed como los grandes usurpadores,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18357169638246273, "is_candidate": true}, {"start": 775.65, "end": 780.453, "text": " son las comunidades mapuches, son Benetton, Lewis, est\u00e1n quedando con todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36095422934466104, "is_candidate": true}, {"start": 780.453, "end": 782.313, "text": "\u00bfLos Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7628799445999692, "is_candidate": false}, {"start": 782.313, "end": 791.538, "text": "Bueno, no s\u00e9, yo te estoy hablando de esta zona, no s\u00e9 si tienen un negocio ah\u00ed, yo te estoy hablando de esta zona, es concreto, es concreto lo que est\u00e1 pasando en la zona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2383732195411512, "is_candidate": true}, {"start": 791.538, "end": 793.059, "text": "\u00bfSe quedan con un lago?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43410814300214884, "is_candidate": true}, {"start": 793.059, "end": 795.7, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no les dicen usurpadores a los que se robaron un lago?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34084180349798954, "is_candidate": true}, {"start": 795.7, "end": 796.801, "text": "Hay que robarse un lago.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4613152480306427, "is_candidate": true}, {"start": 796.801, "end": 797.181, "text": "Mira, el Estado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6889249315845887, "is_candidate": false}, {"start": 797.281, "end": 800.603, "text": " El Estado Argentino se construy\u00f3 sobre el genocidio de los pueblos originarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25342407247548615, "is_candidate": true}, {"start": 800.603, "end": 809.328, "text": "O sea, los grandes terratenientes, esas familias de triple, cuatro apellidos que vos ves en la Argentina, se construy\u00f3 sobre un genocidio, hubo dos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24964535264913057, "is_candidate": true}, {"start": 809.328, "end": 812.65, "text": "Pero si no existiera Roca, vos no estar\u00edas viviendo en la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6099552962994315, "is_candidate": false}, {"start": 812.65, "end": 815.212, "text": "Pero qu\u00e9 barbaridad es esa, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4211680390606495, "is_candidate": true}, {"start": 815.212, "end": 823.037, "text": "Digo, no habr\u00eda Pachagona... Me extra\u00f1a de vos, los que tenemos familiares que hemos sufrido un genocidio, tenemos que ser muy cuidadosos con el genocidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2069131585495113, "is_candidate": true}, {"start": 823.037, "end": 827.039, "text": "Pero no, el debate sobre el genocidio en la Argentina... \u00bfEs un genocidio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5291834899896389, "is_candidate": false}, {"start": 827.579, "end": 832.283, "text": " \u00bfNo es el mismo debate que hay sobre el pueblo jud\u00edo bajo la aleman\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.473896440623081, "is_candidate": true}, {"start": 832.283, "end": 836.787, "text": "Yo no discrimino, para m\u00ed es un genocidio lo que se cometi\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23861624719669738, "is_candidate": true}, {"start": 836.787, "end": 847.996, "text": "Roca me parece un genocida, pido que se le saque el nombre a la ciudad de Roca y que se la llame Fiske Menucco, que es lo que reclaman las comunidades originarias, que se saque la estatua de Roca en la ciudad, me parece que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20116489624517186, "is_candidate": true}, {"start": 847.996, "end": 850.998, "text": "Y que se desprenda la Patagonia de Brasil y Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6410793328880339, "is_candidate": false}, {"start": 851.558, "end": 857.763, "text": " Eso es un argumento que usaban los genocidas, si quer\u00e9s te lo contesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.268577313570754, "is_candidate": true}, {"start": 857.763, "end": 866.709, "text": "Y el segundo tema, adem\u00e1s del genocidio originario, es el gran arreglo que tienen estos terratenientes como Benetton, como Lewis, que vienen al pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2192531149657675, "is_candidate": true}, {"start": 867.961, "end": 872.443, "text": " y que por precios \u00ednfimos se quedan con miles de tierras fiscales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25564398289838597, "is_candidate": true}, {"start": 872.443, "end": 875.223, "text": "Y ah\u00ed hay que ver la complicidad del poder pol\u00edtico, claro que hay que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3800054609529844, "is_candidate": true}, {"start": 875.223, "end": 885.607, "text": "Yo hice todo el recorrido con, porque era co-querellante en la causa, con la familia Timerman cuando se analiz\u00f3 en la causa contra el cura von Bernicke en La Plata", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18099467473204356, "is_candidate": true}, {"start": 886.687, "end": 910.759, "text": " el caso de Jacobo Timerman y una de las cosas que le preguntaba la tortura de Checol\u00e1 a Timerman, le dec\u00eda vos sos jud\u00edo y los jud\u00edos siempre se quisieron quedar con la Patagonia, nos quieren robar la Patagonia, es decir, es un argumento que las clases dominantes argentinas no s\u00f3lo utilizan a determinados sectores sociales para estigmatizarlos, para crear un enemigo interno, sino que este argumento de la Patagonia parece que los obsesiona, pues los que se est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21086651707629445, "is_candidate": true}, {"start": 910.999, "end": 935.367, "text": " quedando con la Patagonia, son los Benetton, son los Lewy, son todos los grandes terratenientes que hacen acuerdos, que consiguen un juez, un pol\u00edtico, un todo que les venda las tierras por dos mangos y despu\u00e9s adaptan toda la comunidad, la someten, incluso el ambiente, que otra gran demanda que recorre hoy por lo menos en la juventud en la Argentina, someten todo a sus negocios inmobiliarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17115352212375312, "is_candidate": true}, {"start": 935.367, "end": 936.067, "text": "\u00bfFracasamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9888824017458002, "is_candidate": false}, {"start": 936.227, "end": 938.048, "text": " Ten\u00eda dos temitas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.905253962421243, "is_candidate": false}, {"start": 938.048, "end": 938.708, "text": "Adelante, compa\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8493962158845156, "is_candidate": false}, {"start": 938.708, "end": 943.929, "text": "Dos temitas m\u00e1s, pero seamos breves.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9290522898746187, "is_candidate": false}, {"start": 943.929, "end": 944.51, "text": "Taser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8311443547684416, "is_candidate": false}, {"start": 944.51, "end": 958.694, "text": "Tengo hecha una presentaci\u00f3n junto con Adolfo P\u00e9rez Esquivel, Nora Corti\u00f1as y otros organismos de derechos humanos de la Comisi\u00f3n Interamericana, exigiendo el no uso de las tasers a partir de que demostramos en esa causa, en ese expediente que iniciamos, que son verdaderas armas de tortura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17737038736999755, "is_candidate": true}, {"start": 959.554, "end": 968.0, "text": " y que al rev\u00e9s, no es que evitan el uso de armas de fuego, sino que terminan siendo armas de tortura utilizadas por la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1644715184143426, "is_candidate": true}, {"start": 968.0, "end": 973.644, "text": "En el caso de Estados Unidos es muy claro, claramente contra, por ejemplo, la comunidad afroamericana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26352030066882404, "is_candidate": true}, {"start": 973.644, "end": 974.905, "text": "Por \u00faltimo, ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9150292874389128, "is_candidate": false}, {"start": 976.152, "end": 999.839, "text": " ley de alquileres me parece que hay un lobby fenomenal del negocio inmobiliario por eso Mar\u00eda Eugenia Vidal y otros salen a decir que hay que derogarla otros candidatos dicen hay que reverla porque no se animan a decir que la ley yo creo que fue uno de los grandes puntos de la dictadura militar una de las primeras cosas que hace la dictadura apenas se hace del poder es terminar cualquier regulaci\u00f3n del mercado inmobiliario esta ley viene a solucionar el problema no porque es una ley", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1898024296273365, "is_candidate": true}, {"start": 1000.299, "end": 1004.23, "text": " pero por t\u00edmida, no porque haya una ley que regula una ley que no puso un piso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22783916569151297, "is_candidate": true}, {"start": 1004.23, "end": 1007.379, "text": "Entonces, por ejemplo, cada vez que se renueva un contrato...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21588967250229174, "is_candidate": true}, {"start": 1008.405, "end": 1034.194, "text": " Los propietarios elevan el valor inicial para despu\u00e9s no perder contra la inflaci\u00f3n, pero s\u00ed que el fen\u00f3meno que al menos en esta ciudad que es donde m\u00e1s conozco se est\u00e1 dando con barrios como Palermo, la zona norte de la ciudad, tiene 18% las viviendas deshabitadas, 18,5, es decir, se construyen casas como manera de especular, elevan el valor de suelo, elevan el valor de la vivienda, elevan el valor de los alquileres,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17870886116575546, "is_candidate": true}, {"start": 1034.774, "end": 1036.015, "text": " y las familias no pueden acceder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39442671195175527, "is_candidate": true}, {"start": 1036.015, "end": 1043.122, "text": "Yo siempre digo una frase que me suena muy simb\u00f3lica, que cada vez vamos a una ciudad con casas sin gente y gente sin casas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17816596544317975, "is_candidate": true}, {"start": 1043.122, "end": 1046.525, "text": "S\u00e9 lo que es no tener una garant\u00eda, pasar por todo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25614223472415476, "is_candidate": true}, {"start": 1046.525, "end": 1052.169, "text": "Entonces me parece que las quejas que vemos de la ley de alquileres no son porque est\u00e1n pensando las familias, est\u00e1n pensando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2670129188000201, "is_candidate": true}, {"start": 1052.93, "end": 1057.373, "text": " en los negociados inmobiliarios que consiguieron, y con esto cierro, algo muy importante que no quiero dejar pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25344769763655794, "is_candidate": true}, {"start": 1057.373, "end": 1068.599, "text": "En plena pandemia, plena pandemia, con barbijo, previo y sopado, lograron que se re\u00fana la legislatura en la Ciudad de Buenos Aires y se vote una ley que le da beneficios a las grandes constructoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22165971534651074, "is_candidate": true}, {"start": 1068.599, "end": 1069.58, "text": "\u00bfQui\u00e9nes la votaron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5357907369495594, "is_candidate": false}, {"start": 1069.58, "end": 1069.9, "text": "Todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0068151605717954, "is_candidate": false}, {"start": 1070.795, "end": 1077.299, "text": " todos los integrantes del Frente de Todos, todos los integrantes de Juntos por el Cambio, menos la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31136597799279775, "is_candidate": true}, {"start": 1077.299, "end": 1081.622, "text": "Digo porque despu\u00e9s los escucho a muchos decir, no puede ser los especulaciones, no a la Torre de los Barrios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2912703126143643, "is_candidate": true}, {"start": 1081.622, "end": 1090.528, "text": "Si no quer\u00e9s Torre de los Barrios, no le votes beneficios impositivos a las grandes constructoras, porque eso es lo que dispar\u00f3 los \u00faltimos meses, las construcciones, lo habr\u00e1n visto ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23941954361882178, "is_candidate": true}, {"start": 1090.528, "end": 1100.135, "text": "Yo estoy acompa\u00f1ando el reclamo de Colegiales, Parque Chacabuco, Villa Ort\u00fazar, La Paternal, porque hay como un boom de que florecen los edificios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25304206341616553, "is_candidate": true}, {"start": 1100.795, "end": 1101.876, "text": " Y es por eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5312948524856034, "is_candidate": false}, {"start": 1101.876, "end": 1106.338, "text": "Pero bueno, si no quer\u00e9s que las leyes te asusten, no hay que votarlas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2544182134317965, "is_candidate": true}, {"start": 1106.338, "end": 1110.36, "text": "Bien, cuando ves los n\u00fameros de la pobreza en la Argentina, \u00bfsent\u00eds que fracasamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.659505794189803, "is_candidate": false}, {"start": 1110.36, "end": 1113.822, "text": "\u00bfQue fracasamos en plural?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33723261375875657, "is_candidate": true}, {"start": 1113.822, "end": 1114.642, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6890248850818648, "is_candidate": false}, {"start": 1114.642, "end": 1118.745, "text": "\u00bfQue hay una dirigencia pol\u00edtica que nos trajo hasta ac\u00e1 y es responsable?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21694954665344335, "is_candidate": true}, {"start": 1118.745, "end": 1118.825, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9047731422354586, "is_candidate": false}, {"start": 1118.825, "end": 1123.127, "text": "\u00bfDeber\u00eda haber un m\u00e1ximo de tiempo para estar en la funci\u00f3n p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.991615531376249, "is_candidate": false}, {"start": 1124.878, "end": 1141.057, "text": " Mira, nosotros lo planteamos en el frente de izquierda, tenemos como parte de nuestra exigencia, de nuestro reclamo de algo que nos parece absolutamente elemental, que tendr\u00eda que haber revocabilidad de los mandatos, un poco m\u00e1s que eso, porque vos ten\u00e9s, no s\u00e9, un juez,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.16922413268397474, "is_candidate": true}, {"start": 1141.838, "end": 1146.383, "text": " ponele Ollarbide, no s\u00e9, el que vos quieras de los que han quedado involucrados en todo tipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20996771933678027, "is_candidate": true}, {"start": 1146.383, "end": 1148.365, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tiene que estar In Aeternum?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4286623550415273, "is_candidate": true}, {"start": 1148.365, "end": 1151.188, "text": "Hagan lo que hagan, siguen atados a sus sillones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29328260669638384, "is_candidate": true}, {"start": 1151.188, "end": 1157.195, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 alguien que no cumple para nada, para lo cual lo votaron, tiene que estar ah\u00ed sentadito?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21361404906952797, "is_candidate": true}, {"start": 1157.195, "end": 1162.641, "text": "No importa ni siquiera que vaya al Congreso, puede faltar todas las sesiones y su mandato no se puede tocar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18055800561024016, "is_candidate": true}, {"start": 1162.641, "end": 1163.142, "text": "Yo creo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6573296031277243, "is_candidate": false}, {"start": 1163.662, "end": 1178.399, "text": " hay que hay que discutir algunas cuestiones m\u00e1s profundas y que vamos cada vez m\u00e1s a un sistema democr\u00e1tico m\u00e1s limitado para lo cual engancho con algo que me dec\u00eda ella hoy lo de la grieta es bastante funcional cada vez se convierte en m\u00e1s los debates donde vos pod\u00e9s decir s\u00ed o no todo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2094866099841476, "is_candidate": true}, {"start": 1178.639, "end": 1201.696, "text": " s\u00ed o no, tipo absoluci\u00f3n de posiciones los abogados, cuando te citan a absolver posiciones, bueno no, hay que debatir las cuestiones, hay que cuestionar porque no se puede plantear nunca otras posiciones, la izquierda es una fuerza independiente y va a seguir planteando sus ideas, le guste a quien le guste, va a seguir planteando la defensa de los derechos ambientales, de las mujeres, de la diversidad, de la juventud y con eso vamos a ir al congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20721346611607538, "is_candidate": true}, {"start": 1202.176, "end": 1218.087, "text": " Quiero preguntarte si ves, a lo largo de esta campa\u00f1a o en tu experiencia, dificultades de la pol\u00edtica para acercarse, inclusive como cara a los j\u00f3venes, que hoy, por ejemplo, los que est\u00e1n en la pol\u00edtica interesados los tiene Milley en alg\u00fan punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4585109723198181, "is_candidate": true}, {"start": 1218.087, "end": 1221.51, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los problemas de la pol\u00edtica con los j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6140520306581134, "is_candidate": false}, {"start": 1221.949, "end": 1238.164, "text": " Mira, yo como te dec\u00eda reci\u00e9n me cuesta, no hago generalizaciones, la pol\u00edtica, hay distintos sectores pol\u00edticos, distintos intereses de clase, pero es evidente que los partidos tradicionales tienen un problema porque no tienen nada que ofrecerle a la juventud, todav\u00eda est\u00e1 muy fresca la experiencia del gobierno macrista que fue un ataque generalizado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20328718696833026, "is_candidate": true}, {"start": 1239.025, "end": 1250.134, "text": " a la juventud, no solo de precarizaci\u00f3n, sino de represi\u00f3n cuando protestaban, cuando reclamaban, bueno, ni que hablar de los asesinatos impunes de Santiago Maldonado y Rafael Nahuel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21167738939023995, "is_candidate": true}, {"start": 1250.134, "end": 1260.762, "text": "Entonces, me parece que hay una experiencia muy fresca con el gobierno macrista y un gobierno, Alberto Fern\u00e1ndez, que le dijo que iban a encontrar trabajo, que iban a llenar la heladera, que iban a poder comer asado y que eso no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.15604799569280003, "is_candidate": true}, {"start": 1260.762, "end": 1267.207, "text": "Una pregunta, \u00bfpor qu\u00e9 llam\u00e1s asesinato a Santiago Maldonado si apareci\u00f3 muerto el peritaje", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5536966275993926, "is_candidate": false}, {"start": 1267.367, "end": 1269.688, "text": " dio que se muri\u00f3 ahogado en el r\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5534008786809259, "is_candidate": false}, {"start": 1269.688, "end": 1277.292, "text": "Porque me parece que hay impunidad absoluta en esa causa y una protecci\u00f3n inexplicable a Patricia Bullrich y a todos los que actuaron en ese caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24654427109186372, "is_candidate": true}, {"start": 1277.292, "end": 1278.732, "text": "Es mentira la autoridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42544919398513115, "is_candidate": true}, {"start": 1278.732, "end": 1280.153, "text": "No, no es que es mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5527097145475228, "is_candidate": false}, {"start": 1280.153, "end": 1289.497, "text": "Hay una interpretaci\u00f3n que es err\u00f3nea y comparto la exigencia de Sergio Maldonado de que haya peritos imparciales sobre eso, porque adem\u00e1s conozco la causa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1907503830859294, "is_candidate": true}, {"start": 1289.497, "end": 1296.02, "text": "Yo fui abogada de Jorge Julio L\u00f3pez, soy abogada de la causa la cual hace muchos a\u00f1os que todav\u00eda seguimos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1984056871516493, "is_candidate": true}, {"start": 1297.2, "end": 1303.143, "text": " exigiendo su aparici\u00f3n, que se sepa qu\u00e9 pas\u00f3 con Julio, y ah\u00ed te das cuenta c\u00f3mo se opera una causa judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23277770861957991, "is_candidate": true}, {"start": 1303.143, "end": 1310.567, "text": "En serio, en serio, lo aprend\u00ed cruelmente, lo aprend\u00ed desapareci\u00e9ndome una persona que estaba al lado m\u00edo, pero lo aprend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19953418988458338, "is_candidate": true}, {"start": 1310.567, "end": 1321.812, "text": "Lo aprend\u00ed y aprendo a mirar y soy creyente en la causa donde denunciamos el espionaje sobre la familia de Sergio Maldonado, \u00e9l, su compa\u00f1era y todos los que lo rodeamos en su lucha,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.15986131404223347, "is_candidate": true}, {"start": 1322.432, "end": 1325.017, "text": " para que \u00e9l no pelee por el esclarecimiento del caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27631422720756504, "is_candidate": true}, {"start": 1325.017, "end": 1331.429, "text": "Mira, cuando vos te preocup\u00e1s tanto porque alguien no pelee, no investigue, es porque hay algo que ocultar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23799285580906449, "is_candidate": true}, {"start": 1331.429, "end": 1334.134, "text": "Otro tema de agenda joven, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9842237360346641, "is_candidate": false}, {"start": 1334.134, "end": 1335.156, "text": "Legalizaci\u00f3n del cannabis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9194406595373461, "is_candidate": false}, {"start": 1335.655, "end": 1349.2, "text": " A favor, tenemos con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o un proyecto presentado de legalizaci\u00f3n integral y, por supuesto, estoy en contra de los presos por cultivar, algo que Bernie se ha dedicado mucho a perseguir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20049857719192032, "is_candidate": true}, {"start": 1349.2, "end": 1364.985, "text": "Ahora lo voy a hacer alguna declaraci\u00f3n un poco oportunista en campa\u00f1a electoral, pero de tener a una persona que se llamaba cara de cannabis, mostrar la carete y decir que eso es perseguir al narcotr\u00e1fico, realmente es una tomada de pelo y un encubrimiento de que el negocio narco es la ilegalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23001116510078612, "is_candidate": true}, {"start": 1366.51, "end": 1371.035, "text": " \u00bfLos bitcoins son una moneda alternativa posible para vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6689589230743773, "is_candidate": false}, {"start": 1371.035, "end": 1375.3, "text": "\u00bfUna entidad monetaria alternativa viable?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5388921049448703, "is_candidate": false}, {"start": 1375.3, "end": 1386.392, "text": "Mira, no es un tema que lo tenga muy estudiado, pero me parece que hay alrededor de eso, como siempre, se crean unas burbujas de unos pocos que hacen negocios y muchos que viven otra realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.16234232135787585, "is_candidate": true}, {"start": 1387.634, "end": 1396.213, "text": " que no tiene nada que ver ni con el d\u00f3lar ni con el bitc\u00f3in en tanto y en cuanto su moneda que es el peso se sigue devaluando d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22689107190576974, "is_candidate": true}, {"start": 1397.022, "end": 1400.284, "text": " y realmente el ajuste lo pagan esos sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3097725283302527, "is_candidate": true}, {"start": 1400.284, "end": 1406.187, "text": "Estamos a casi un a\u00f1o, ya se est\u00e1 cumpliendo un a\u00f1o de la ley de aborto legal, del AIB.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0616250332387693, "is_candidate": false}, {"start": 1406.187, "end": 1410.129, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu balance sobre la aplicaci\u00f3n, sobre lo que pas\u00f3 en el interior?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9108847671546376, "is_candidate": false}, {"start": 1410.129, "end": 1412.87, "text": "Hay una sensaci\u00f3n de desigualdad, de desequilibrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9504451298043572, "is_candidate": false}, {"start": 1412.87, "end": 1421.255, "text": "Pareciera que en algunas provincias no se aplica del todo, que los jueces, amparos, organizaciones que han trabajado duro para impedir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9597229220392558, "is_candidate": false}, {"start": 1422.003, "end": 1438.701, "text": " Siempre lo supimos, no me asombra porque siempre lo supimos y por eso siempre insto a que estemos organizadas, que sigamos como lo hicimos, autoorganizadas desde abajo, movilizadas, porque le torcimos la vara a algo muy fuerte, vos pens\u00e1 que ten\u00edamos las iglesias en contra, los partidos tradicionales en contra,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.14507459608289808, "is_candidate": true}, {"start": 1439.361, "end": 1442.023, "text": " todo en contra y lo conquistamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3083982426606018, "is_candidate": true}, {"start": 1442.023, "end": 1450.447, "text": "Como te dije antes, evidentemente en el gobierno tambi\u00e9n hay un giro a recostarse sobre esos sectores porque lo ponen a Manzur nada m\u00e1s ni nada menos que de jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1859238064856883, "is_candidate": true}, {"start": 1450.447, "end": 1452.869, "text": "Despu\u00e9s te dicen, bueno, ponme una vocera mujer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2725180195600847, "is_candidate": true}, {"start": 1452.869, "end": 1461.514, "text": "S\u00ed, est\u00e1 bien, pero el jefe de gabinete es Manzur, entonces me parece que m\u00e1s que nunca hay que estar alertas, m\u00e1s que nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25769377883826383, "is_candidate": true}, {"start": 1462.034, "end": 1472.974, "text": " \u00bfC\u00f3mo ves el cumplimiento de la paridad de g\u00e9nero tanto en la pol\u00edtica en s\u00ed misma argentina o en otras instancias de la vida institucional como el sindicalismo, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44497073593138925, "is_candidate": true}, {"start": 1474.039, "end": 1474.799, "text": " Es complicado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5871667716917316, "is_candidate": false}, {"start": 1474.799, "end": 1494.504, "text": "Mira, cuando se trat\u00f3 la paridad de g\u00e9nero nosotros ten\u00edamos un proyecto, yo misma ten\u00eda un proyecto donde dec\u00eda que la paridad de g\u00e9nero en las listas electorales ten\u00eda que ser un piso y no un techo porque iba a haber toda manera de violarla, de ver c\u00f3mo no se cumpl\u00eda y la verdad es que siempre es un tema que cuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.15539723911888959, "is_candidate": true}, {"start": 1494.504, "end": 1499.746, "text": "Es como que en el momento que estaba la marea verde en la calle, est\u00e1bamos todas nosotras ah\u00ed muy empoderadas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23318449556926213, "is_candidate": true}, {"start": 1500.646, "end": 1505.347, "text": " se cumpl\u00eda con algunos requisitos, como que ahora va dejando de ser tan pol\u00edticamente correcto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19799222074664258, "is_candidate": true}, {"start": 1505.347, "end": 1509.548, "text": "As\u00ed que, lo mismo que te dije antes, son cosas que hay que pelearlas siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29678992040262053, "is_candidate": true}, {"start": 1509.548, "end": 1517.65, "text": "Por eso tenemos que seguir con nuestra organizaci\u00f3n, con nuestra lucha, porque nunca nos regalaron nada las mujeres, tampoco nos van a regalar en esta oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20616643325947226, "is_candidate": true}, {"start": 1517.65, "end": 1520.53, "text": "Vamos con otro peque\u00f1o ping-pong de debates.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9903842430885887, "is_candidate": false}, {"start": 1520.53, "end": 1522.911, "text": "Peque\u00f1o no viene siendo, viene siendo un ping-pong.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40552294540669065, "is_candidate": true}, {"start": 1522.911, "end": 1523.851, "text": "Esto es as\u00ed, lo lamentamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9295346710006884, "is_candidate": false}, {"start": 1523.851, "end": 1524.731, "text": "Ley de humedales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9582660306265929, "is_candidate": false}, {"start": 1527.671, "end": 1554.29, "text": " S\u00ed, s\u00ed, Ley de Humedales muy a favor, tenemos un proyecto presentado con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y me parece un poco raro que el spot oficial diga, yo no s\u00e9 si le reclaman a masa, si aprovecharon el spot oficial para reclamarle a masa, porque lo primero que hicieron cuando lleg\u00f3 el Congreso es mandarla a varias comisiones, que es la manera de trabar una ley, los que saben de pol\u00edtica parlamentaria saben que una manera de trabar una ley es mandarla a que recorra muchas comisiones porque hasta que salga de ah\u00ed, es lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21590322212426183, "is_candidate": true}, {"start": 1555.131, "end": 1561.614, "text": " Y creo que me parece excelente lo que hicieron los distintos sectores y activistas ambientales que lograron instalar el tema en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22685226956447946, "is_candidate": true}, {"start": 1561.614, "end": 1574.419, "text": "Lo lograron instalar, m\u00e1s all\u00e1 de esto de que es raro que en un spot te reclames a vos mismo una ley que podr\u00edas tenerla aprobada ma\u00f1ana, pero me parece que hay un gran m\u00e9rito de las organizaciones y de los pibes y las pibas que pelean por esta ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20518530118354084, "is_candidate": true}, {"start": 1574.419, "end": 1582.282, "text": "Y te agrego algo m\u00e1s, hay un tema en Capital Federal por la copenta de la Costanera Sur, algo que se le achaca a Horacio Rodr\u00edguez Larreta, m\u00e1s all\u00e1 que para poder", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2144861712004782, "is_candidate": true}, {"start": 1582.802, "end": 1599.507, "text": " avanzar a la privatizaci\u00f3n de eso cont\u00f3 con los votos del peronismo como en tantas otras leyes de privatizaci\u00f3n de tierras de la ciudad pero si en el congreso se votara la ley de humedales la RETA no podr\u00eda avanzar en sus negociados a la costanera sur as\u00ed que siempre hay que estar atento a esos juegos cruzados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17894248500864884, "is_candidate": true}, {"start": 1600.168, "end": 1617.829, "text": " ley de salud mental es que se les d\u00e9 un presupuesto acorde y que se cumpla esos son los dos reclamos fundamentales porque es algo que pasa con muchas leyes no en el pa\u00eds se votan leyes pero despu\u00e9s la ley de bosque la ley de fuego yo te podr\u00eda nombrar en cada uno de los temas ambientales y dem\u00e1s montones de cosas que por ah\u00ed se votan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1753961039284445, "is_candidate": true}, {"start": 1618.67, "end": 1639.246, "text": " La ESY, la ESY, a pesar de que algunos candidatos como Esper aprovecharon el otro d\u00eda una gran audiencia para decir que eso es una cosa de las familias, algo conservador y retr\u00f3grado, que no s\u00e9, 150, 200 a\u00f1os, o sea, previo a la ley de educaci\u00f3n p\u00fablica, es esto de que la familia es la que debe educar a las personas, pero bueno, me parece que centralmente es eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.16903387468937725, "is_candidate": true}, {"start": 1639.246, "end": 1641.088, "text": "No us\u00e1s lenguaje inclusivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0019950672637374, "is_candidate": false}, {"start": 1641.815, "end": 1643.236, "text": " S\u00ed, un poco s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5113887547804374, "is_candidate": false}, {"start": 1643.236, "end": 1645.317, "text": "S\u00ed, s\u00ed, a veces s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5495065114385828, "is_candidate": false}, {"start": 1645.317, "end": 1649.959, "text": "Lo tengo ya como el chiques, amigues.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38131906047218955, "is_candidate": true}, {"start": 1649.959, "end": 1651.72, "text": "Me sale bastante natural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5285366205825708, "is_candidate": false}, {"start": 1651.72, "end": 1659.724, "text": "No todo el tiempo, porque no ser\u00eda natural, porque no hablamos todo el tiempo as\u00ed, pero en mi WhatsApp es como que ya lo tengo hasta agendado y todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3582192729541437, "is_candidate": true}, {"start": 1659.804, "end": 1664.309, "text": " Y si se discutiera una ley, por ejemplo, de lenguaje inclusivo, \u00bfestar\u00edas a favor eventualmente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985419483119655, "is_candidate": false}, {"start": 1664.309, "end": 1667.032, "text": "S\u00ed, estar\u00eda a favor, pero me parece que son cambios culturales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2868005797679877, "is_candidate": true}, {"start": 1667.032, "end": 1678.545, "text": "Como yo creo que antes incluso nosotras no nos ocup\u00e1bamos tanto de marcar el femenino y ahora a veces hasta me sale naturalmente el plural en femenino, en vez de decir nosotros digo nosotras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18191233978948407, "is_candidate": true}, {"start": 1679.974, "end": 1684.476, "text": " pero creo que son cambios culturales y que as\u00ed debe ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26450984930293764, "is_candidate": true}, {"start": 1684.476, "end": 1695.36, "text": "\u00bfCu\u00e1les son tus l\u00edmites a la hora de conversar y sobre todo cuando entres a la C\u00e1mara, bueno, cuando est\u00e9s en diciembre en la C\u00e1mara, con qu\u00e9 adversario te sentar\u00edas a negociar y con cu\u00e1l no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.516838177961046, "is_candidate": false}, {"start": 1695.36, "end": 1700.122, "text": "Mir\u00e1, yo he sido legisladora y dem\u00e1s, con lo cual doy cuenta con lo que hice siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28417899880617337, "is_candidate": true}, {"start": 1700.122, "end": 1706.525, "text": "Yo creo que cuando uno representa las demandas de la calle, de los sectores populares,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1885446557290783, "is_candidate": true}, {"start": 1707.935, "end": 1712.518, "text": " No hay problema con quien hablas, el problema es lo que defendes y qu\u00e9 es lo que lo que haces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2813977713415933, "is_candidate": true}, {"start": 1712.518, "end": 1719.244, "text": "Yo creo que m\u00e1s que nunca la izquierda te da una garant\u00eda de que lo que vos votas es eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2498754766581407, "is_candidate": true}, {"start": 1719.244, "end": 1721.225, "text": "\u00bfRecuerdos de campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9841081630160688, "is_candidate": false}, {"start": 1721.225, "end": 1724.488, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que m\u00e1s vas a recordar si te causa gracia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9151648494383565, "is_candidate": false}, {"start": 1724.488, "end": 1728.611, "text": "Yo me imagino una respuesta, pero vos ten\u00e9s que... No, no la voy a decir, ten\u00e9s que responder vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9790639463816537, "is_candidate": false}, {"start": 1728.611, "end": 1729.351, "text": "Quiero copiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5626462019881606, "is_candidate": false}, {"start": 1729.351, "end": 1735.516, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que vas a recordar de esta campa\u00f1a como lo m\u00e1s notorio, lo m\u00e1s bizarro, lo que digamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9903183406973438, "is_candidate": false}, {"start": 1735.879, "end": 1757.622, "text": " de esta campa\u00f1a, el debate del otro d\u00eda, porque tal vez por ah\u00ed ven\u00edas vos, ahora me doy cuenta, porque es lo que me dicen en la calle todo el tiempo, como que un mont\u00f3n de gente que por ah\u00ed dec\u00eda bueno la izquierda, pero eso de contrastar nuestras ideas contra otro, poder marcar las inconsistencias de los dem\u00e1s discursos o de las dem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19392413718184753, "is_candidate": true}, {"start": 1758.283, "end": 1775.691, "text": " trayectorias pol\u00edticas no porque venir yo digo yo voy a defender la educaci\u00f3n p\u00fablica a d\u00f3nde van tus hijos y tus hijas qu\u00e9 hiciste por la educaci\u00f3n p\u00fablica ten\u00e9s idea que reclaman las cooperadoras de la ciudad de buenos aires yo creo que ah\u00ed se empieza a ver un poco en el contraste se empieza a ver un poco la consistencia de los planteos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21158573204089914, "is_candidate": true}, {"start": 1775.691, "end": 1778.512, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas de aqu\u00ed al 14 para que te voten por favor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6356060466462407, "is_candidate": false}, {"start": 1778.732, "end": 1786.875, "text": " Estuvimos haciendo una nueva serie de mensajes centralmente para las redes sociales, que es donde nosotros aprovechamos mucho para hablar directamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20388102465793312, "is_candidate": true}, {"start": 1786.875, "end": 1791.717, "text": "Es la gran posibilidad que tienen las redes sociales de hablar y de recibir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2214499762387876, "is_candidate": true}, {"start": 1791.717, "end": 1804.883, "text": "Porque el contacto a trav\u00e9s de Instagram, Facebook, Twitter, que ten\u00e9s permanente, m\u00e1s all\u00e1 del spameo y la gente que se mete a molestar, que es un poco intensa, es muy bueno, es muy bueno eso, sobre todo para los sectores de la juventud y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21709932741727822, "is_candidate": true}, {"start": 1805.703, "end": 1824.953, "text": " y creo que lo que nosotros estamos diciendo es que nos faltan poquitos votos, la verdad es que en las PASO quedamos en la puerta pero todav\u00eda nos falta un poco para llegar, unos 20.000 votos para tener una idea y que hay que pelearla, que convenzan a familiares, amigos, que la izquierda tiene que estar, que la Ciudad de Buenos Aires hace 20 a\u00f1os que no tiene una banca", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1685131793896193, "is_candidate": true}, {"start": 1825.99, "end": 1837.097, "text": " por la izquierda y que como se vio en el debate, como se vio en esta campa\u00f1a, es una voz que tiene que estar, es una voz que lo que te dice lo va a defender y que sabes incluso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.14707867119267992, "is_candidate": true}, {"start": 1838.194, "end": 1842.378, "text": " que a trav\u00e9s de la izquierda te vas a enterar todo lo que est\u00e1n discutiendo y haciendo los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21652673221800123, "is_candidate": true}, {"start": 1842.378, "end": 1849.244, "text": "Cuando Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o planteaba este es un presupuesto de ajuste, era la \u00fanica voz, pero era la que ten\u00eda raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20573516246113122, "is_candidate": true}, {"start": 1849.244, "end": 1863.176, "text": "Que haya una voz completamente distinta que se plante de la defensa de los asalariados, las asalariadas, de los jubilados y jubiladas, de los sectores sociales que la est\u00e1n recontrapeleando para llegar a fin de mes, es m\u00e1s necesaria que nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17350053179836555, "is_candidate": true}, {"start": 1863.176, "end": 1863.476, "text": "Gracias, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9108835352166929, "is_candidate": false}, {"start": 1863.476, "end": 1865.678, "text": "Muchas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49304360447019924, "is_candidate": true}], "Index": 1765, "channel_id": "UCjMGMWnToRcQRqmyVB4R2xQ", "channel": "CLAR\u00cdN", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@clarincom", "id": "JV3VdPgdV78", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JV3VdPgdV78", "title": "Myriam Bregman: \"Hoy todos los pibes son pobres\" | Candidatos en Clar\u00edn | Elecciones 2021", "duration": 1867.0, "view_count": 4021.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}