{"segments": [{"start": 13.454, "end": 16.417, "text": " Continuamos esta noche en minuto uno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9551933488549309, "is_candidate": false}, {"start": 16.417, "end": 31.549, "text": "Nos pod\u00e9s acompa\u00f1ar con el hashtag elprimo\u00e1ngelo el d\u00eda en que el juez federal Mart\u00ednez Di Giorgi ha llamado a declaraci\u00f3n indagatoria al due\u00f1o de la empresa Yexa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9321941344169434, "is_candidate": false}, {"start": 32.811, "end": 42.219, "text": " incluido en el caso Odebrecht en Las Coimas por el soterramiento de el Sarmiento, \u00c1ngelo Calcaterra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9177643479817286, "is_candidate": false}, {"start": 42.219, "end": 52.709, "text": "Un tema, la causa Odebrecht, que salpica a Calcaterra, que hay mucha preocupaci\u00f3n en el gobierno, recordemos que cuando todo este tema se comenz\u00f3 a ventilar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9016981384417795, "is_candidate": false}, {"start": 53.349, "end": 67.928, "text": " El gobierno, el ministro Garabano viaj\u00f3 a Estados Unidos, anunci\u00f3 con bombos y platillos que tra\u00edan informaci\u00f3n, y cuando salt\u00f3 el nombre \u00c1ngelo Calcaterra, se llamaron a silencio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9110535138814222, "is_candidate": false}, {"start": 68.548, "end": 72.572, "text": " Nadie m\u00e1s volvi\u00f3 a hablar del caso Odebrecht.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9407397651127785, "is_candidate": false}, {"start": 72.572, "end": 84.382, "text": "Ahora es un juez federal el que pone sobre el tapete que por primera vez llama a exfuncionarios y a empresarios para ver el tema de la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9218498657700667, "is_candidate": false}, {"start": 84.382, "end": 87.305, "text": "De esto est\u00e1bamos hablando reci\u00e9n con Gabriela Cerruti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9600232316330353, "is_candidate": false}, {"start": 87.825, "end": 94.487, "text": " gran conocedora de todo el tema de la intimidad de los negocios de la familia Macri de \u00c1ngelo Calcaterra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9341821422515469, "is_candidate": false}, {"start": 94.487, "end": 98.349, "text": "En seguidita vamos a continuar dialogando con ella.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9423334910465415, "is_candidate": false}, {"start": 98.349, "end": 105.351, "text": "Se suma tambi\u00e9n el economista Andr\u00e9s Acia\u00edn para hablar sobre el impacto de los tarifazos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8998739256809881, "is_candidate": false}, {"start": 105.351, "end": 110.593, "text": "Tambi\u00e9n Miriam Bregman y Leandro Santoro, en seguidita con ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9268775991011488, "is_candidate": false}, {"start": 110.593, "end": 115.154, "text": "Otros t\u00edtulos para tener en cuenta en nuestro programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.891691642663673, "is_candidate": false}, {"start": 115.154, "end": 116.775, "text": "El primo \u00c1ngelo a indagatoria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9361123492646406, "is_candidate": false}, {"start": 117.735, "end": 120.176, "text": " Hay tarifazo para rato, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9231499480695017, "is_candidate": false}, {"start": 120.176, "end": 136.504, "text": "El sincericidio del ministro Rogelio Frigerio, que dijo, esto es un proceso que va a llevar cuatro o cinco a\u00f1os de normalizaci\u00f3n, le llaman ellos, de normalizaci\u00f3n de tarifas, de tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.879650630415518, "is_candidate": false}, {"start": 137.464, "end": 166.433, "text": " y el gobierno necesita un ministro de econom\u00eda la cr\u00edtica despiadada del ex ministro de econom\u00eda Alfonso Prat-Gay que dice falta un ministro de econom\u00eda fuerte falta alguien dijo en el gobierno que tenga una mirada general de todos los temas pero adem\u00e1s hoy el gobierno sigui\u00f3 adelante con la ola de despidos de empleados p\u00fablicos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.904896016390818, "is_candidate": false}, {"start": 167.381, "end": 188.457, "text": " F\u00edjese de qu\u00e9 forma, porque el a\u00f1o pasado, estos \u00faltimos a\u00f1os, eran a trav\u00e9s de comunicaciones, ahora es a trav\u00e9s de... bueno, se est\u00e1 denunciando que va a haber un recorte de personal en Agroindustria, el ministerio de Luis Echeverri, despidiendo a 330 trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9092964529848445, "is_candidate": false}, {"start": 190.999, "end": 201.251, "text": " Pero adem\u00e1s, f\u00edjese que es llamativo, porque no comunicaron, como en \u00e9pocas anteriores, como fue en los anteriores casos, no comunicaron los despidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9380082385638971, "is_candidate": false}, {"start": 201.251, "end": 207.319, "text": "El ministro mand\u00f3 esta circular interna, que ahora vamos a poner, f\u00edjese.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9501834707631776, "is_candidate": false}, {"start": 208.457, "end": 210.839, "text": " Importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9671938241097755, "is_candidate": false}, {"start": 210.839, "end": 217.926, "text": "La Gerencia de Recursos Humanos del Ministerio de Agroindustria, importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9068230413898902, "is_candidate": false}, {"start": 217.926, "end": 231.598, "text": "Informamos al personal que el d\u00eda de ma\u00f1ana, por hoy, 20 de abril del 2018, se declara a sueto por cuestiones operativas para las sedes de casa central del Ministerio de Agroindustria", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9726483434780028, "is_candidate": false}, {"start": 232.339, "end": 237.321, "text": " edificios de Avenida Paseo Colonia Zopardo 1025.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9008286210484218, "is_candidate": false}, {"start": 237.321, "end": 244.123, "text": "El Ministerio tambi\u00e9n permanecer\u00e1 cerrado durante el s\u00e1bado 21 y el domingo 22.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9537654978523353, "is_candidate": false}, {"start": 244.123, "end": 251.026, "text": "Las actividades ser\u00e1n retomadas el pr\u00f3ximo lunes 23 de abril del 2018.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.847723570674635, "is_candidate": false}, {"start": 251.026, "end": 252.947, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8979023539222725, "is_candidate": false}, {"start": 252.947, "end": 254.707, "text": "Direcci\u00f3n General de Recursos Humanos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9435177943630791, "is_candidate": false}, {"start": 254.707, "end": 256.508, "text": "Es in\u00e9dito esto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9178281441407716, "is_candidate": false}, {"start": 257.228, "end": 260.852, "text": " Ministerio cerrado, viernes, s\u00e1bado y domingo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8857846683169749, "is_candidate": false}, {"start": 260.852, "end": 262.614, "text": "Uno dir\u00e1, \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9461232886839082, "is_candidate": false}, {"start": 262.614, "end": 263.615, "text": "\u00bfDesinfecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9026236447608812, "is_candidate": false}, {"start": 263.615, "end": 265.457, "text": "\u00bfDesratizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9015216205679739, "is_candidate": false}, {"start": 265.457, "end": 268.54, "text": "\u00bfLimpieza?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.981688631249399, "is_candidate": false}, {"start": 268.54, "end": 276.969, "text": "No, lo que est\u00e1n denunciando los delegados de ATE, del Ministerio de Agroindustria, es que hoy", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9113803524662956, "is_candidate": false}, {"start": 277.629, "end": 285.312, "text": " declararon este asueto en el ministerio para echar a 330 empleados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9001650791087925, "is_candidate": false}, {"start": 285.312, "end": 301.217, "text": "Como lo vienen haciendo de la forma m\u00e1s despiadada, porque recordemos que en las \u00e9pocas anteriores, en los meses anteriores, los esperaba la polic\u00eda a la puerta del ministerio o de alguna sede del gobierno,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8889597135476067, "is_candidate": false}, {"start": 302.208, "end": 313.251, "text": " con una lista, como en las peores \u00e9pocas, y en la puerta a personal de muchos a\u00f1os, le dec\u00edan, no est\u00e1, se va a su casa, puede ingresar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.914924386230664, "is_candidate": false}, {"start": 313.251, "end": 317.273, "text": "De una forma realmente cruel y despiadada en el trato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.900180223689652, "is_candidate": false}, {"start": 317.273, "end": 317.553, "text": "Ahora...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9326253988767041, "is_candidate": false}, {"start": 318.553, "end": 332.952, "text": " Echeverry, con otros modales, declara en una forma in\u00e9dita, reitero, a su hecho administrativo, manda este comunicado que reci\u00e9n ve\u00edamos, ponelo al Charlie si podemos, manda este comunicado de la Gerencia de Recursos Humanos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9340915044077804, "is_candidate": false}, {"start": 334.295, "end": 345.52, "text": " Cuestiones operativas, in\u00e9dito, un ministerio cerrado por cuestiones operativas, pero que, reiteramos, es para dejar en la calle a 330 empleados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9035493985058038, "is_candidate": false}, {"start": 345.52, "end": 358.026, "text": "Ahora, f\u00edjese, estamos hablando de \u00e1reas sensibles para un Estado, porque se naza, por ejemplo, que la est\u00e1n totalmente vaciando, en la que tiene que cuidar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9280215293487672, "is_candidate": false}, {"start": 358.886, "end": 364.767, "text": " Por ejemplo, que no ingrese o que no vuelva a ingresar la FTOSA a la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9375281432622056, "is_candidate": false}, {"start": 364.767, "end": 367.148, "text": "Controles que no se est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9288733032053591, "is_candidate": false}, {"start": 367.148, "end": 374.049, "text": "O de la calidad de los alimentos que come usted, nosotros, todos, y que se est\u00e1n dejando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9219488276155148, "is_candidate": false}, {"start": 374.049, "end": 383.051, "text": "De la misma forma que se est\u00e1 vaciando el INTI, que son organismos del Estado sensibles para la calidad de todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9385465324511894, "is_candidate": false}, {"start": 383.571, "end": 385.153, "text": " pues est\u00e1n barriendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9162678315830981, "is_candidate": false}, {"start": 385.153, "end": 386.314, "text": "\u00bfC\u00f3mo barrieron?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9245753545069776, "is_candidate": false}, {"start": 386.314, "end": 397.463, "text": "Con \u00e1reas sensibles del Ministerio de Salud, \u00e1reas operativas, por ejemplo, para las \u00e1reas de vacunaci\u00f3n, de atender los casos del dengue, que est\u00e1 volviendo a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9249335585280387, "is_candidate": false}, {"start": 397.463, "end": 398.564, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.983490045650603, "is_candidate": false}, {"start": 398.564, "end": 405.931, "text": "Porque se han vaciado esas \u00e1reas que para este gobierno son, en la planiza Excel, un gasto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9434281058182424, "is_candidate": false}, {"start": 407.355, "end": 415.499, "text": " Como dijo Macri, que no estaba dispuesto a aumentar el d\u00e9ficit pag\u00e1ndole a los maestros m\u00e1s altos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8865502403422143, "is_candidate": false}, {"start": 415.499, "end": 422.802, "text": "Porque volvemos al viejo concepto de los 90, que en educaci\u00f3n es un gasto, y que no est\u00e1 dispuesto a que el d\u00e9ficit", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9503633205680819, "is_candidate": false}, {"start": 423.622, "end": 443.716, "text": " se financie con el aumento a los maestros, que hoy, recordemos, han convocado a un nuevo paro en la provincia de Buenos Aires y movilizaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles, porque la gobernadora Vidal no levanta la cuota, el porcentaje que les viene ofreciendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9130383983986371, "is_candidate": false}, {"start": 443.716, "end": 447.799, "text": "Ahora, f\u00edjese que mientras todo esto lo hacen", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9254789400682262, "is_candidate": false}, {"start": 448.917, "end": 452.901, "text": " para decir optimizar recursos del Estado, para cuidar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9371252330854789, "is_candidate": false}, {"start": 452.901, "end": 454.863, "text": "F\u00edjese lo que sali\u00f3 hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9582151681575741, "is_candidate": false}, {"start": 454.863, "end": 463.892, "text": "El ministro Triaca, que se fue con los gordos de la CGT de tour de estudiantina a Europa, en su momento,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9030886477822347, "is_candidate": false}, {"start": 465.074, "end": 472.599, "text": " Miren lo que gast\u00f3 en ese tour para llevarse a los sindicalistas amigos, lo dice el cronista comercial hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9368230005194893, "is_candidate": false}, {"start": 472.599, "end": 479.484, "text": "Gira de Triaca con un grupo de sindicalistas de Europa le cost\u00f3 al Estado 3 millones y medio de pesos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.996051732253338, "is_candidate": false}, {"start": 479.484, "end": 487.97, "text": "Luego del \u00faltimo paro bollano, el Ministro de Trabajo llev\u00f3 una delegaci\u00f3n de 12 gremialistas a Espa\u00f1a, Holanda y Alemania, que fue costeada por fondos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9197912554595109, "is_candidate": false}, {"start": 487.97, "end": 491.573, "text": "3 millones y medio de pesos para el tour de Triaca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9258253080544437, "is_candidate": false}, {"start": 492.313, "end": 493.094, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8680734898462467, "is_candidate": false}, {"start": 493.094, "end": 497.996, "text": "Porque los sindicalistas no hab\u00edan participado de la medida de fuerza de Moyano, los premi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.904706070391545, "is_candidate": false}, {"start": 497.996, "end": 505.841, "text": "Si bien el gobierno respondi\u00f3 la consulta a este diario por el costo total del viaje, no agreg\u00f3 la tambi\u00e9n reclamada discriminaci\u00f3n del total de lo abonado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9202037742703938, "is_candidate": false}, {"start": 505.841, "end": 517.548, "text": "Por eso, por ejemplo, Trabajo no inform\u00f3 las aerol\u00edneas utilizadas, los hoteles elegidos, y si las comidas de la comitiva, como la que se muestra en una foto viralizada en Twitter,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9385500923418469, "is_candidate": false}, {"start": 518.428, "end": 525.813, "text": " por el periodista Nicol\u00e1s Balinotti, fueron parte de los vi\u00e1ticos otorgados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8874055121917067, "is_candidate": false}, {"start": 525.813, "end": 541.364, "text": "Esta es la foto de la que habla, y que mostr\u00f3 en su momento el periodista Nicol\u00e1s Balinotti, que, de triaca, ah\u00ed est\u00e1, de triaca, con Gerardo Mart\u00ednez, a ver, ay\u00fadenme, Fernando, si conoc\u00e9s a otro, Dar\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9178711798673561, "is_candidate": false}, {"start": 544.266, "end": 547.169, "text": " \u00bfTe acord\u00e1s, Gato, que fueron la segunda l\u00ednea de los sindicalistas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8845392715197042, "is_candidate": false}, {"start": 547.169, "end": 557.117, "text": "Porque cuando se conoci\u00f3 que iban a hacer este viaje, fue un esc\u00e1ndalo, como correspond\u00eda, y la primera l\u00ednea se baj\u00f3 del viaje, y Triaca se llev\u00f3 a la segunda l\u00ednea de los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.935443118201947, "is_candidate": false}, {"start": 557.117, "end": 566.325, "text": "Bueno, sindicatos que, reiteramos, no hab\u00edan participado de esa convocatoria del 21 de febrero de Hugo Moyano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048249059394597, "is_candidate": false}, {"start": 566.325, "end": 567.166, "text": "La pasaron muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9634893947076584, "is_candidate": false}, {"start": 568.327, "end": 569.088, "text": " el aumento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.005960188861899, "is_candidate": false}, {"start": 569.088, "end": 570.169, "text": "Menos del quince por ciento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0024408871525663, "is_candidate": false}, {"start": 570.169, "end": 570.89, "text": "Claro, ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9954694237894667, "is_candidate": false}, {"start": 570.89, "end": 571.832, "text": "O quince por ciento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.945997855313847, "is_candidate": false}, {"start": 571.832, "end": 575.496, "text": "Entre cena y cena, la la pasaron muy bien, parece, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9743513549964963, "is_candidate": false}, {"start": 575.496, "end": 582.785, "text": "Bueno, mientras por un lado dicen que tienen que ahorrar, Triaca se da estos lujos con los sindicalistas amigos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9046183851269449, "is_candidate": false}, {"start": 583.886, "end": 601.205, "text": " Bueno, \u00c1ngelo Calcaterra, imputado en la causa Odebrecht del soterramiento del Belgrano, perd\u00f3n, del salemiento, tiene que ir a declarar, recordemos, esta causa que est\u00e1 en la mira de la justicia, salpicada por las coimas de Odebrecht.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8800248101659002, "is_candidate": false}, {"start": 604.694, "end": 622.19, "text": " Estamos hablando de, entre otros imputados, \u00c1ngelo Calcaterra, empresario, el primo presidencial, Julio De Vido, ex ministra de Planificaci\u00f3n, Roberto Barata, Jos\u00e9 L\u00f3pez, ex subsecretario de Obra P\u00fablica, Elcorcho Rodr\u00edguez, que actuaba como una especie de coordinador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9181610039710336, "is_candidate": false}, {"start": 622.19, "end": 627.935, "text": "Son 49 imputados, entre ex funcionarios, empresarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9436016337135106, "is_candidate": false}, {"start": 627.935, "end": 629.356, "text": "Atenti con eso, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9596665298910724, "is_candidate": false}, {"start": 629.356, "end": 631.178, "text": "Por primera vez le toca a los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9196397132305587, "is_candidate": false}, {"start": 631.818, "end": 644.905, "text": " El nombre m\u00e1s rutilante, el del primo presidencial, \u00c1ngelo Calcaterra, que como dec\u00edamos reci\u00e9n con la diputada Gabriela Cerruti, tambi\u00e9n fue socio de L\u00e1zaro B\u00e1ez en varias obras p\u00fablicas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9003772019579075, "is_candidate": false}, {"start": 644.905, "end": 646.106, "text": "\u00bfY de qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8907760259112651, "is_candidate": false}, {"start": 646.986, "end": 656.355, "text": " Bueno, del soterramiento del Sarmiento, en junio del 2016, el gobierno modific\u00f3 las partidas presupuestarias mediante el decreto 797-2016.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8814993055785115, "is_candidate": false}, {"start": 656.355, "end": 658.217, "text": "El rasgo m\u00e1s destacado fue el aumento del monto del soterramiento en un 30%", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9226108703902532, "is_candidate": false}, {"start": 671.491, "end": 678.255, "text": " La obra hab\u00eda sido presupuestada en 2008 en casi 3.000 millones y el gobierno de Macri subi\u00f3 el monto a 45.000 millones, el mayor desembolso en obra p\u00fablica hasta ese momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9345436421864028, "is_candidate": false}, {"start": 687.952, "end": 689.754, "text": " Y eso es lo que habl\u00e1bamos antes, Gabriel, tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9420978545182604, "is_candidate": false}, {"start": 689.754, "end": 691.895, "text": "El monto elevad\u00edsimo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9162065105335825, "is_candidate": false}, {"start": 691.895, "end": 692.396, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8011111801190561, "is_candidate": false}, {"start": 692.396, "end": 700.063, "text": "Once mil millones fue la \u00faltima licitaci\u00f3n que se hab\u00eda faltado por el precio y de ah\u00ed sube a cuarenta y cinco mil millones de precios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9276065565271683, "is_candidate": false}, {"start": 700.063, "end": 705.848, "text": "S\u00ed, y adem\u00e1s lo que hace Macri en ese mismo decreto es decir que va a poner la plata al Estado Nacional a trav\u00e9s de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5975202698939743, "is_candidate": false}, {"start": 706.528, "end": 717.059, "text": " casi como una contrataci\u00f3n directa porque lo que implicaba esa licitaci\u00f3n es que el financiamiento iba a venir, el financiamiento que consiguieran ellos en Brasil en ese momento era financiamiento externo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6748908993395306, "is_candidate": false}, {"start": 717.059, "end": 722.826, "text": "Uno de los que est\u00e1 convocado a indagatoria tambi\u00e9n es Santiago Altieri y ese es como el gran tema, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6528406214798383, "is_candidate": false}, {"start": 724.327, "end": 725.048, "text": " \u00bfQui\u00e9n es Santiago Altieri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7990170988640254, "is_candidate": false}, {"start": 725.048, "end": 734.694, "text": "Santiago Altieri es el gerente general de Yexa, cuando Yexa era de Macri, cuando Yexa es supuestamente de Calcaterra y cuando Yexa es supuestamente de Medell\u00edn, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6575968130862124, "is_candidate": false}, {"start": 734.694, "end": 743.239, "text": "Porque lo que queda claro tambi\u00e9n en esos pases de manos en los cuales no aparece nunca Plata ni nunca est\u00e1n declarados en ning\u00fan lado es que los que contin\u00faan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5310899723800788, "is_candidate": false}, {"start": 743.599, "end": 748.361, "text": " son aquellos que son los que garantizan qui\u00e9n es el que lleva el dinero y qui\u00e9n es el que lleva las licitaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6354774114631186, "is_candidate": false}, {"start": 748.361, "end": 758.625, "text": "Santiago Altieri es el hombre de Franco y de Mauricio Macri en las empresas, que cada vez que las empresas pasan de una mano a otra, \u00e9l tambi\u00e9n contin\u00faa y es el que lleva adelante las negociaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5662284862415281, "is_candidate": false}, {"start": 759.585, "end": 762.827, "text": " en los cables, en las cosas que aparecen de brecha en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6597898513769819, "is_candidate": false}, {"start": 762.827, "end": 774.254, "text": "Una de las personas muy mencionadas es Santiago Altieri, que es un personaje que tiene una peculiaridad, que es que su esposa, su mujer, muere en un avi\u00f3n, en un viaje, cuando ven\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6567504397633834, "is_candidate": false}, {"start": 774.674, "end": 788.597, "text": " de un para\u00edso fiscal de haber ido a... porque en todo este tema de los para\u00edsos fiscales siempre las esposas muchas veces son las que les toca ir con las valijas a abrir cuentas en determinados lugares, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6519760133803812, "is_candidate": false}, {"start": 788.597, "end": 790.257, "text": "Esta es una de las historias que se cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8768558552644016, "is_candidate": false}, {"start": 790.257, "end": 799.179, "text": "Pero digo, me parece que lo que se viene ahora con la presencia de Calcaterra es que va a hacer el gobierno con esto, porque no hay manera de decir que Calcaterra hubiera hecho algo en la empresa...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6444823062857118, "is_candidate": false}, {"start": 800.619, "end": 802.12, "text": " no hay ninguna posibilidad, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7670794597796142, "is_candidate": false}, {"start": 802.12, "end": 805.223, "text": "La empresa, digo... A decirles que \u00e9l no lo sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9051444027563917, "is_candidate": false}, {"start": 805.223, "end": 814.55, "text": "No hay manera, digo, cuando... Lo van a meter a Altieri, en el... Van a descargar todas las... No, no, pero no hay manera de decir que si Calcaterra hace algo no lo supiera Mauricio Macri, no hay manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8093139367814599, "is_candidate": false}, {"start": 814.55, "end": 820.314, "text": "Digo, Calcaterra era el primo pobre que ten\u00eda una empresa as\u00ed, chiquita, que se llamaba Calcaterra Sociedad An\u00f3nimo, una empresa constructora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.666148809836626, "is_candidate": false}, {"start": 820.854, "end": 836.497, "text": " que era empleado de Mauricio Macri y que en el momento en el que Mauricio Macri se pelea con el padre porque el padre se quiere ir a China y todo lo dem\u00e1s, hacen un pase de manos y adem\u00e1s Mauricio Macri asum\u00eda como jefe de gobierno en la ciudad de Buenos Aires y Yexa hab\u00eda ganado la licitaci\u00f3n del Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6791277943502263, "is_candidate": false}, {"start": 836.497, "end": 843.299, "text": "Entonces, como \u00e9l no pod\u00eda darle la licitaci\u00f3n del Maldonado a su propia empresa, le pasa su empresa a su primo Calcaterra", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6965542085558012, "is_candidate": false}, {"start": 844.119, "end": 846.26, "text": " para no perder la licitaci\u00f3n del maldonado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7507907554052601, "is_candidate": false}, {"start": 846.26, "end": 856.182, "text": "Y ahora cuando asume como presidente, y ya se sab\u00eda que iba a quedar implicado en la causa calcaterra, se la pasan a Midlin, que es el nuevo testaferro de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6165800110108406, "is_candidate": false}, {"start": 856.182, "end": 860.783, "text": "Ahora, hablando del tema de la obra p\u00fablica, se viene y sum\u00f3 Miriam Breckman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9372450149644009, "is_candidate": false}, {"start": 860.783, "end": 861.864, "text": "Hola Miriam, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9147322057305222, "is_candidate": false}, {"start": 861.864, "end": 862.444, "text": "Leandro, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9831909126096305, "is_candidate": false}, {"start": 863.364, "end": 870.867, "text": " y Andr\u00e9s, as\u00ed ah\u00ed, en Economistas, vamos a hablar mucho del tema tarifa, componente, que el gobierno dice que no se puede hacer otra cosa que el tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9402737688564737, "is_candidate": false}, {"start": 870.867, "end": 872.268, "text": "Ahora lo vamos a hablar con Andr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9173263212900992, "is_candidate": false}, {"start": 872.268, "end": 879.631, "text": "Pero reci\u00e9n dec\u00eda, y se viene una nueva forma, \u00bfno?, que el gobierno est\u00e1 promocionando de licitaci\u00f3n para la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9265078837038824, "is_candidate": false}, {"start": 879.631, "end": 889.475, "text": "Yo los invito, porque quiero que ustedes vean este testimonio, el senador nacional por la provincia de Santa Cruz de Cambiemos, Eduardo Costa, c\u00f3mo reclama", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9073420924782034, "is_candidate": false}, {"start": 889.935, "end": 894.678, "text": " por la obra p\u00fablica en su provincia y de la forma en que lo hace y lo que pide a vialidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9172443823108856, "is_candidate": false}, {"start": 894.678, "end": 895.779, "text": "Miremoslo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9283935383615245, "is_candidate": false}, {"start": 895.779, "end": 908.246, "text": "Ah\u00ed antes de venir para ac\u00e1 llam\u00e9, se hicieron dos licitaciones, me dicen que las dos licitaciones quedaron desiertas, no hubo gente que se haya presentado para las licitaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8602391826673312, "is_candidate": false}, {"start": 908.906, "end": 921.511, "text": " Entonces le dije, bueno, si con 14 millones de pesos no conseguiste dos empresas o una empresa para hacerlo, sub\u00ed el monto para que aparezca alguna empresa que le interese hacer la obra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8600516624323836, "is_candidate": false}, {"start": 921.511, "end": 927.313, "text": "Y si esa obra vale 13 millones, 14 millones, bueno, ac\u00e1 valdr\u00e1 20 millones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8666522451380001, "is_candidate": false}, {"start": 927.313, "end": 929.394, "text": "Levant\u00e1 el valor porque necesitamos reparar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8645201023699063, "is_candidate": false}, {"start": 932.756, "end": 940.587, "text": " que se hace una entrevista en una entrevista en una radio de Santa Cruz en Piedrabuena, donde le est\u00e1n impunidad total escandalosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8716327998190547, "is_candidate": false}, {"start": 940.587, "end": 942.69, "text": "Bueno, a ver la reacci\u00f3n no escandalosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.727461289078946, "is_candidate": false}, {"start": 942.69, "end": 943.851, "text": "Hab\u00eda visto con Miriam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8346697593267084, "is_candidate": false}, {"start": 943.851, "end": 948.338, "text": "No, no lo hab\u00eda visto y me llama la atenci\u00f3n, porque adem\u00e1s costa su mujer o ex mujer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34260912052718606, "is_candidate": true}, {"start": 948.338, "end": 949.659, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1l es la condici\u00f3n ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5604661707144682, "is_candidate": false}, {"start": 950.821, "end": 962.789, "text": " Claro, son los apadrinados por Elisa Carri\u00f3, o sea, son el grupo selecto de Carri\u00f3, la gran defensora de la Rep\u00fablica y la anticorrupci\u00f3n n\u00famero uno de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25478217310721774, "is_candidate": true}, {"start": 962.789, "end": 970.534, "text": "Entonces, es muy chocante ver como casi por radio dice que hay que elevar para que aparezca la empresa, que ya debe saber cu\u00e1l es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26025635695447735, "is_candidate": true}, {"start": 970.534, "end": 975.037, "text": "\u00c9l tiene los supermercados Tehueste que son proveedores de cemento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8662895354461971, "is_candidate": false}, {"start": 975.077, "end": 982.639, "text": " S\u00ed, claro, por eso, pero \u00e9l lo presenta en una radio como si, bueno, se sube el precio, lo presenta con una supuesta neutralidad cuando es para \u00e9l mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.294471784684321, "is_candidate": true}, {"start": 982.639, "end": 989.201, "text": "Y por lo que vos dec\u00edas antes, creo que hay algo que hay que surge todo este llamado a indagatoria de Calcaterra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24694595008483455, "is_candidate": true}, {"start": 989.201, "end": 994.522, "text": "Primero, que pasan los gobiernos, pero los grupos que en la Argentina se han enriquecido con la obra p\u00fablica son los mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21900093053132752, "is_candidate": true}, {"start": 994.522, "end": 999.284, "text": "Bueno, vos, Gabriela, has escrito desde la \u00e9poca incluso de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3221533509945935, "is_candidate": true}, {"start": 999.284, "end": 1003.445, "text": "Hasta ahora pasan los gobiernos, han pasado todos los colores, pero la patria contratista es una.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26479686300456784, "is_candidate": true}, {"start": 1004.165, "end": 1013.528, "text": " Y ah\u00ed no hay grieta, grietita, no pasa nada, son siempre los mismos los que sucesivamente se van reciclando, van cambiando los nombres como explicaban reci\u00e9n, pero son los mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19963572708018318, "is_candidate": true}, {"start": 1013.528, "end": 1026.712, "text": "Y el segundo elemento es que empiezan a aparecer los empresarios, porque ac\u00e1 en la Argentina se da una rara forma de investigar la corrupci\u00f3n, es que est\u00e1n los corrompidos, est\u00e1n los funcionarios, pero \u00bfqui\u00e9n les pag\u00f3 todas esas coimas, los sobornos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21677713821943412, "is_candidate": true}, {"start": 1026.712, "end": 1027.973, "text": "No se habla, no se dice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45158925737321653, "is_candidate": true}, {"start": 1028.473, "end": 1039.678, "text": " Los empresarios tienen una protecci\u00f3n infernal, empezando por la propia justicia, donde nunca se avanza sobre qui\u00e9nes son esos empresarios que son los que van y transan despu\u00e9s con los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23896543479691323, "is_candidate": true}, {"start": 1039.678, "end": 1043.54, "text": "Digo, esto no saca la responsabilidad del funcionario, pero siempre falta como la otra parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26259413123840203, "is_candidate": true}, {"start": 1044.641, "end": 1047.303, "text": " \u00bfC\u00f3mo te impresiona esto de Costa, Gabriela?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9634580751200047, "is_candidate": false}, {"start": 1047.303, "end": 1048.243, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9 me impresiona de Costa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8096740676714657, "is_candidate": false}, {"start": 1048.243, "end": 1050.545, "text": "Me llama la atenci\u00f3n lo mismo que me llamaba la atenci\u00f3n de Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8524873891271002, "is_candidate": false}, {"start": 1050.545, "end": 1054.308, "text": "Tienen tan impunidad que vos no sab\u00e9s si de verdad no creen que est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6679054716727622, "is_candidate": false}, {"start": 1054.308, "end": 1060.172, "text": "Vos habl\u00e1s con funcionarios del macrismo que te dicen cosas como... Yo he escuchado a un funcionario del macrismo decirme hace dos semanas atr\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7253957549432206, "is_candidate": false}, {"start": 1060.852, "end": 1065.275, "text": " Mauricio puso tan alta la vara del honestismo que es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5865781958991998, "is_candidate": false}, {"start": 1065.275, "end": 1066.136, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1 hablando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8409844367595619, "is_candidate": false}, {"start": 1066.136, "end": 1067.216, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9073283738706389, "is_candidate": false}, {"start": 1067.216, "end": 1068.217, "text": "No les parece mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.626337900872808, "is_candidate": false}, {"start": 1068.217, "end": 1071.199, "text": "O sea, a Costa le parece normal decir esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6370278585053839, "is_candidate": false}, {"start": 1071.199, "end": 1072.44, "text": "Le parece normal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7395913492927231, "is_candidate": false}, {"start": 1072.44, "end": 1075.122, "text": "A Macri le parece normal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7005688905327752, "is_candidate": false}, {"start": 1075.122, "end": 1077.663, "text": "Lo escuch\u00e9 decir el otro d\u00eda en una entrevista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7491540950575599, "is_candidate": false}, {"start": 1077.663, "end": 1080.025, "text": "Bueno, ahora me tengo que cuidar de cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6240699266437468, "is_candidate": false}, {"start": 1080.025, "end": 1082.947, "text": "Por ejemplo, no puedo ir a lo de mi amigo Lewis y siempre fui.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5637003373093166, "is_candidate": false}, {"start": 1082.947, "end": 1084.248, "text": "\u00bfY ahora por qu\u00e9 me tengo que cuidar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7225842883494915, "is_candidate": false}, {"start": 1084.548, "end": 1093.415, "text": " Bueno, hoy sale en Clar\u00edn... Me parece normal que Nicol\u00e1s Caputo sea el mayor contratista de energ\u00eda mientras se discuten las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6851495466769583, "is_candidate": false}, {"start": 1093.415, "end": 1105.545, "text": "Viven en ese mundo de impunidad que adem\u00e1s est\u00e1 gestado a partir tambi\u00e9n, como dec\u00eda Miriam reci\u00e9n, no solo han sido los que co-gobernaron durante tantos a\u00f1os estando del otro lado del mostrador, sino que muchas veces ellos mismos pon\u00edan los ministros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6020304950633084, "is_candidate": false}, {"start": 1105.985, "end": 1116.439, "text": " Porque el macrismo y la empresa de los macris lo que ha hecho es poner los ministros en el gobierno de la Ciudad de Buenos Aires cuando Grosso era intendente, en el menemismo cuando Dromi era el ministro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5429795306184801, "is_candidate": false}, {"start": 1116.439, "end": 1122.106, "text": "Digo, a m\u00ed Mauricio Macri en una entrevista para el libro El Pibe nos dicen, nos acusan de menemistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6362975951825542, "is_candidate": false}, {"start": 1122.106, "end": 1122.687, "text": "Y yo les digo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9097338823807639, "is_candidate": false}, {"start": 1123.047, "end": 1133.996, "text": " Nosotros pusimos directores, hicimos los pliegos, pusimos los mejores cuadros de nuestra empresa dentro del gobierno y nos quedamos nada m\u00e1s que con el correo y con las autopistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5821970698616159, "is_candidate": false}, {"start": 1133.996, "end": 1137.579, "text": "Y Roggio, que no hizo nada de todo eso, se qued\u00f3 con tal y tal cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6141147463539611, "is_candidate": false}, {"start": 1137.579, "end": 1151.93, "text": "Hoy cuenta en el diario Clar\u00edn que Mauricio Macri lo consol\u00f3 a Duchovne por la evasi\u00f3n de que est\u00e1 acusado y por el lavado dici\u00e9ndole, no te preocupes Nico, son cosas que pasan, a m\u00ed tambi\u00e9n me lo han hecho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9512287243481587, "is_candidate": false}, {"start": 1152.35, "end": 1172.576, "text": " Es que para ellos no est\u00e1 mal, es que para ellos no est\u00e1 mal, porque ellos opinan, as\u00ed como son manos duras con el peque\u00f1o delito y dem\u00e1s, opinan que hay que fusilar por la espalda a un pibe que tal vez que roba algo que vale... O detener al que protesta, como le pasa... Detener al que protesta, procesar a los diputados que acompa\u00f1amos al que... Todo eso le parece b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22149458200373429, "is_candidate": true}, {"start": 1172.576, "end": 1181.378, "text": "Pero la impunidad de la clase capitalista es eso, que hay delitos de cuello blanco que no deben ser castigados porque... Bueno, en criminolog\u00eda se divide lo que ser\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22918119139534443, "is_candidate": true}, {"start": 1182.298, "end": 1187.301, "text": " un delito, pero despu\u00e9s hay una criminalizaci\u00f3n secundaria, que es quienes deben cumplir con la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24668313015274146, "is_candidate": true}, {"start": 1187.301, "end": 1189.902, "text": "Y ellos saben que la ley no est\u00e1 hecha para que ellos lo cumplan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3884766476897439, "is_candidate": true}, {"start": 1189.902, "end": 1192.464, "text": "Ellos est\u00e1n por fuera, ellos son una clase protegida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38566479733625814, "is_candidate": true}, {"start": 1192.464, "end": 1194.665, "text": "\u00bfPor eso sacan los blanqueos con impunidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46072062207596187, "is_candidate": true}, {"start": 1194.665, "end": 1198.967, "text": "Porque a qui\u00e9n se le ocurrir\u00eda decir, bueno, \u00bfvos te imagin\u00e1s un quiosquero de ac\u00e1 a la vuelta que no pag\u00f3 un impuesto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2993559368586577, "is_candidate": true}, {"start": 1198.967, "end": 1200.528, "text": "Bueno, \u00bfahora voy a pedir que saquen una ley?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3464765710713569, "is_candidate": true}, {"start": 1201.008, "end": 1203.13, "text": " para que declaren la amnist\u00eda de todos mis delitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36960326616701267, "is_candidate": true}, {"start": 1203.13, "end": 1214.78, "text": "Ni se le pasa por la cabeza porque sabe que el Estado est\u00e1 en funci\u00f3n de los intereses de esos grandes empresarios, que ellos s\u00ed, cada tanto, sacan una ley, blanquean todo lo que se llevaron, blanquean todo lo que evadieron y empiezan de cero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24478832378126747, "is_candidate": true}, {"start": 1214.78, "end": 1220.064, "text": "De hecho, las empresas Edenor y Edesur lograron que se vote una ley donde se les perdonan las deudas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29398962122743066, "is_candidate": true}, {"start": 1220.064, "end": 1224.748, "text": "No s\u00f3lo que tienen tarifazo, no s\u00f3lo que no explicaron qu\u00e9 hicieron con los subsidios de la etapa anterior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2710714161156591, "is_candidate": true}, {"start": 1224.748, "end": 1228.792, "text": "Todo eso, adem\u00e1s, tienen una ley de impunidad para no tener que rendir cuentas porque", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27002845196097325, "is_candidate": true}, {"start": 1229.352, "end": 1236.435, "text": " tuvieron esa famosa contabilidad creativa, que es dibujar los n\u00fameros para que nadie les pueda investigar d\u00f3nde se llevaron el dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23316723537847583, "is_candidate": true}, {"start": 1236.435, "end": 1243.818, "text": "Andr\u00e9s, el tarifazo hay que pagarlo, dice el gobierno, no hay marcha atr\u00e1s, no se puede hacer otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9238087656630056, "is_candidate": false}, {"start": 1243.818, "end": 1252.662, "text": "No, mir\u00e1, ac\u00e1 hubo, me parece a m\u00ed, como en muchas otras medidas, un discurso para la poblaci\u00f3n y una realidad de la pol\u00edtica energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0440128634689856, "is_candidate": false}, {"start": 1252.662, "end": 1253.703, "text": "Se present\u00f3 esto como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.029175905963278, "is_candidate": false}, {"start": 1254.614, "end": 1260.838, "text": " Las tarifas estaban subsidiadas, vamos a bajar los subsidios y la gente va a pagar lo que cuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.049733346264114, "is_candidate": false}, {"start": 1260.838, "end": 1268.223, "text": "Mientras dec\u00edan ese discurso, empez\u00f3 la pregunta que nadie hace es, \u00bfy cu\u00e1nto cuesta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0293099526654825, "is_candidate": false}, {"start": 1268.223, "end": 1269.804, "text": "\u00bfCu\u00e1nto es lo que cuesta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9807581675629109, "is_candidate": false}, {"start": 1269.804, "end": 1271.145, "text": "Bueno, eso es lo que empezaron a inflar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0277125910157119, "is_candidate": false}, {"start": 1272.341, "end": 1275.742, "text": " Porque en realidad, cada aumento de esto no es por la baja del subsidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0162074142587474, "is_candidate": false}, {"start": 1275.742, "end": 1277.803, "text": "Muchas veces los subsidios aumentan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9631132614614932, "is_candidate": false}, {"start": 1277.803, "end": 1280.384, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4638749614072798, "is_candidate": true}, {"start": 1280.384, "end": 1292.749, "text": "Porque como le empiezan a pagar m\u00e1s y m\u00e1s a las empresas de carburos, a las empresas transportistas, tanto mayoristas como minoristas, el precio de la energ\u00eda es cada vez m\u00e1s caro, entonces los subsidios tienen que ser cada vez m\u00e1s altos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0139539924922638, "is_candidate": false}, {"start": 1292.749, "end": 1295.69, "text": "Entonces el recorte de subsidios nunca alcanza, porque en realidad ac\u00e1 lo que hay", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9197066635291458, "is_candidate": false}, {"start": 1296.568, "end": 1311.569, "text": " escondido, como que est\u00e1n bajando los subsidios, es una transferencia fenomenal de ingresos de la poblaci\u00f3n a un grupo de empresas del sector energ\u00e9tico, que son de hidrocarburos, digamos, con la extracci\u00f3n sobre todo de gas, de petr\u00f3leo, y las empresas transportistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0566089215411583, "is_candidate": false}, {"start": 1312.609, "end": 1315.472, "text": " tanto de gas como de energ\u00eda el\u00e9ctrica, la generadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0058730147463202, "is_candidate": false}, {"start": 1315.472, "end": 1317.735, "text": "Esa es una transferencia fenomenal que est\u00e1 pagando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0207233390706691, "is_candidate": false}, {"start": 1317.735, "end": 1323.922, "text": "O sea, no es que cuando nosotros pagamos en nuestro bolsillo estamos reduciendo el d\u00e9ficit fiscal, como dicen, para ordenar las cuentas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.93856680822338, "is_candidate": false}, {"start": 1323.922, "end": 1326.604, "text": "Bueno, eso es la mentira.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.901472963129888, "is_candidate": false}, {"start": 1326.604, "end": 1327.365, "text": "Eso es la mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9360322024447033, "is_candidate": false}, {"start": 1328.146, "end": 1335.532, "text": " Porque en paralelo a esa supuesta reducci\u00f3n de los subsidios, ellos est\u00e1n aument\u00e1ndole el precio que le pagan a las empresas de hidrocarburos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9807927784675717, "is_candidate": false}, {"start": 1335.532, "end": 1336.773, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 objetivo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9992529223759723, "is_candidate": false}, {"start": 1336.773, "end": 1344.819, "text": "En el caso de las empresas de extracci\u00f3n de hidrocarburos, el objetivo de ellos es decir que en Argentina el precio del gas y el del petr\u00f3leo tienen que tener el valor internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9504508530625585, "is_candidate": false}, {"start": 1345.834, "end": 1346.675, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9768095284208556, "is_candidate": false}, {"start": 1346.675, "end": 1348.336, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9323480588605488, "is_candidate": false}, {"start": 1348.336, "end": 1369.796, "text": "Significa que si los argentinos producimos el 80% del gas y del petr\u00f3leo que consumimos a un costo que es mucho menor que el precio internacional, toda esa diferencia de que gracias a nuestros recursos naturales podemos tener gas y petr\u00f3leo argentinos a un costo menor, en vez de beneficiar a los argentinos, beneficia a un grupo de empresas y los argentinos somos tratados como extranjeros en nuestra propia patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9832659954834764, "is_candidate": false}, {"start": 1370.336, "end": 1377.962, "text": " pagando el gas y el petr\u00f3leo como si viniera de otro pa\u00eds en vez de poder aprovechar nuestros recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0076013043772971, "is_candidate": false}, {"start": 1377.962, "end": 1380.704, "text": "Esa es la pol\u00edtica, lo mismo con las materias primas, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9470475236082039, "is_candidate": false}, {"start": 1380.704, "end": 1383.225, "text": "Cuando dicen el precio tiene que ser el precio internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9741320499984677, "is_candidate": false}, {"start": 1383.225, "end": 1388.389, "text": "Bueno, a los argentinos nos est\u00e1n robando todos esos recursos que ahora lo pagamos como si fu\u00e9ramos un pa\u00eds extranjero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.017433897478786, "is_candidate": false}, {"start": 1388.389, "end": 1389.13, "text": "Nuestro propio pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9698202032729254, "is_candidate": false}, {"start": 1389.81, "end": 1405.896, "text": " somos extranjeros cuando pagamos el gas y la energ\u00eda el\u00e9ctrica y nos hacen transferirle toda esa renta extraordinaria por nuestros recursos naturales que deber\u00eda beneficiar a nosotros y apoyar un proceso econ\u00f3mico, digamos, que beneficie a la mayor parte de la poblaci\u00f3n, se transfiere a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0165469448644653, "is_candidate": false}, {"start": 1405.896, "end": 1407.536, "text": "En ninguna audiencia p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8488118985308593, "is_candidate": false}, {"start": 1407.536, "end": 1408.997, "text": "Ganancia pura para las empresas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9134493005884547, "is_candidate": false}, {"start": 1408.997, "end": 1413.778, "text": "S\u00ed, sin ninguna audiencia p\u00fablica haber analizado los costos de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9652761549126452, "is_candidate": false}, {"start": 1413.778, "end": 1417.34, "text": "Cuando se hizo el tema de los combustibles, YPF present\u00f3 un PowerPoint", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9780938010871092, "is_candidate": false}, {"start": 1418.3, "end": 1433.471, "text": " en el caso del gas, que creo que el costo de extracci\u00f3n estaba en 50 centavos el mill\u00f3n de BTU, digamos que la unidad que se usa, y dec\u00eda que le ten\u00edan que pagar 7, que es m\u00e1s o menos lo que sal\u00eda del gas importado de Bolivia, si no me acuerdo m\u00e1s del valor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9894041340600442, "is_candidate": false}, {"start": 1433.471, "end": 1434.432, "text": "De 50 centavos a 7.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9692966995331574, "is_candidate": false}, {"start": 1434.432, "end": 1435.273, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 los justificaba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.028682619826076, "is_candidate": false}, {"start": 1435.273, "end": 1442.338, "text": "De que ese iba a ser el resultado \u00f3ptimo para que los proyectos de inversi\u00f3n de largo plazo, no s\u00e9 cu\u00e1nto, hagan sustentable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0110281420553215, "is_candidate": false}, {"start": 1442.338, "end": 1446.741, "text": "Eso los economistas, que estamos acostumbrados a hacer ese tipo de informes, sabemos que todo eso es bolazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9803365687798321, "is_candidate": false}, {"start": 1447.822, "end": 1449.444, "text": " Eso es vender humo, \u00bfest\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1160026534117313, "is_candidate": false}, {"start": 1449.444, "end": 1453.827, "text": "El costo de extracci\u00f3n es tanto, pero necesitamos un precio de 50 centavos a 7 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9749504783017812, "is_candidate": false}, {"start": 1453.827, "end": 1455.809, "text": "Es la proyecci\u00f3n y es lo que est\u00e1n cumpliendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0820241684599934, "is_candidate": false}, {"start": 1456.969, "end": 1459.89, "text": " Es que no est\u00e1 justificado en nada, no hay un solo an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.928804994030343, "is_candidate": false}, {"start": 1459.89, "end": 1463.611, "text": "Eh, Leandro, y... que los radicales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9145104294949866, "is_candidate": false}, {"start": 1463.611, "end": 1467.292, "text": "Dieron la noticia a los radicales, que no se puede hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9648699656372691, "is_candidate": false}, {"start": 1467.292, "end": 1467.932, "text": "Una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0764002991570354, "is_candidate": false}, {"start": 1467.932, "end": 1471.573, "text": "Consiguieron cuotas con inter\u00e9s, por favor, \u00bfc\u00f3mo que nada?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3552647092944621, "is_candidate": true}, {"start": 1471.573, "end": 1477.875, "text": "Como ten\u00edan pocos negocios... Porque lo queremos a Leandro, pero hay tantos chistes para hacer sobre los radicales con esa negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7518275584316366, "is_candidate": false}, {"start": 1477.875, "end": 1480.496, "text": "S\u00ed, aparte hoy para colmo la inauguraci\u00f3n de la estatua de Ra\u00fal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.133453147561761, "is_candidate": false}, {"start": 1481.256, "end": 1487.403, "text": " Mir\u00e1, no, s\u00ed, como ten\u00edan pocos negocios, las empresas monop\u00f3licas de servicios p\u00fablicos le agregaron, adem\u00e1s, el financiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0997486089533488, "is_candidate": false}, {"start": 1487.403, "end": 1491.568, "text": "Porque te prestan en cuota y te cobran con inter\u00e9s, una cosa de loco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.109184011591328, "is_candidate": false}, {"start": 1491.568, "end": 1496.754, "text": "La verdad que... esto, a ver, yo creo que esto es una democracia de negocios, Gato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.073803746634646, "is_candidate": false}, {"start": 1496.754, "end": 1501.339, "text": "Evita dec\u00eda, atr\u00e1s de cada necesidad hay un derecho, estos tipos dicen, atr\u00e1s de cada necesidad hay un negocio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.035434283638758, "is_candidate": false}, {"start": 1503.098, "end": 1506.119, "text": " Y es incre\u00edble c\u00f3mo consiguen nichos de negocio permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0196343554189775, "is_candidate": false}, {"start": 1506.119, "end": 1506.98, "text": "Este es un negocio m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0144667343374871, "is_candidate": false}, {"start": 1506.98, "end": 1512.783, "text": "O sea, termina siendo pagar en cuotas un bien que se consume todos los meses, adem\u00e1s de ser un absurdo, es delirante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0513121982975453, "is_candidate": false}, {"start": 1512.783, "end": 1517.585, "text": "Bueno, pod\u00e9s pagar en cuotas algo que consum\u00eds todos los meses porque ser\u00eda una bola impagable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0756528858378451, "is_candidate": false}, {"start": 1517.585, "end": 1522.227, "text": "Encima le cobras inter\u00e9s para tener una rentabilidad extra, por un lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.122561848236915, "is_candidate": false}, {"start": 1522.227, "end": 1523.808, "text": "Por otro lado, lo de costa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9130569689276598, "is_candidate": false}, {"start": 1524.878, "end": 1529.381, "text": " A m\u00ed me encantar\u00eda ver un reportaje de esta naturaleza con el se\u00f1or Ananguren, porque es la misma l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0332499016565375, "is_candidate": false}, {"start": 1529.381, "end": 1531.423, "text": "Esto es la ciocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9976408745377795, "is_candidate": false}, {"start": 1531.423, "end": 1537.047, "text": "Los tipos que estaban de un lado del mostrador, a partir de finales del 2015, pasaron del otro lado del mostrador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9929795255422933, "is_candidate": false}, {"start": 1537.047, "end": 1541.95, "text": "Y cuando instrumentan pol\u00edticas p\u00fablicas, lo hacen pensando en sus intereses privados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0284534805362415, "is_candidate": false}, {"start": 1542.851, "end": 1545.193, "text": " Esto en todas partes del mundo se llama puertas giratorias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9554644719213758, "is_candidate": false}, {"start": 1545.193, "end": 1546.795, "text": "\u00bfQu\u00e9 son las puertas giratorias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.029758038036099, "is_candidate": false}, {"start": 1546.795, "end": 1558.185, "text": "Es el pase de los sectores, del sector privado o de los agentes del sector privado al sector p\u00fablico, borrando el l\u00edmite que existe y que tiene que haber entre la defensa del inter\u00e9s general y la defensa del inter\u00e9s particular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0185308858731992, "is_candidate": false}, {"start": 1559.105, "end": 1561.767, "text": " Y otro tema importante en relaci\u00f3n a lo de Calcaterra que se nos pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9715149187400007, "is_candidate": false}, {"start": 1561.767, "end": 1568.812, "text": "El se\u00f1or Calcaterra adem\u00e1s tiene un nexo con los brasileros, que es el se\u00f1or Gustavo Arribas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0748825507808386, "is_candidate": false}, {"start": 1568.812, "end": 1583.424, "text": "Hasta ac\u00e1 no lo hemos mencionado, pero Gustavo Arribas aparece vinculado en esta operaci\u00f3n de triangulaci\u00f3n, porque como declar\u00f3 el se\u00f1or Marcelo del Brecha en Brasil, cada vez que pagaban coimas estos empresarios brasileros en distintos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, buscaban un socio local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0308028983318613, "is_candidate": false}, {"start": 1583.424, "end": 1584.805, "text": "Y la sospecha es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9799573352416485, "is_candidate": false}, {"start": 1585.345, "end": 1590.686, "text": " que el se\u00f1or Gustavo Arribas era el v\u00ednculo entre el se\u00f1or Calcaterra y el se\u00f1or Marcelo Oderbridge.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0654120971547563, "is_candidate": false}, {"start": 1590.686, "end": 1606.27, "text": "Entonces, cuando nos preguntamos cu\u00e1l era el rol de Gustavo Arribas y por qu\u00e9 aparecieron esas transferencias que, dicho sea de paso hasta ahora, las \u00fanicas que se han comprobado, coimas que se han comprobado, con asientos contables, son las que lo tienen el se\u00f1or Gustavo Arribas, el jefe de la inteligencia argentina, como su titular,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0110696623633795, "is_candidate": false}, {"start": 1606.91, "end": 1621.857, "text": " es porque, en definitiva, lo que estaban buscando hacer era garantizar los intereses de esta sociedad que armaron tanto el se\u00f1or Calcaterra Macri como el se\u00f1or Odebrecht para garantizar obras, no solamente con... \u00bfPero de qu\u00e9 habr\u00eda actuado all\u00ed arriba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0351572645080702, "is_candidate": false}, {"start": 1621.857, "end": 1622.337, "text": "De valijero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9978831310932424, "is_candidate": false}, {"start": 1623.237, "end": 1624.058, "text": " Esto es muy simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0662064639605298, "is_candidate": false}, {"start": 1624.058, "end": 1628.362, "text": "Yo creo que la plata del se\u00f1or Gustavo Arriba era para el se\u00f1or Jos\u00e9 L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0502902665119154, "is_candidate": false}, {"start": 1628.362, "end": 1634.387, "text": "Porque coincide incluso en las fechas en el momento que Jos\u00e9 L\u00f3pez se hace cargo del proyecto del soterramiento del Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0401223003063218, "is_candidate": false}, {"start": 1634.387, "end": 1635.248, "text": "Creo que era en septiembre del 2013.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0378223524839136, "is_candidate": false}, {"start": 1635.248, "end": 1637.45, "text": "Coincide con las transferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0841906361214169, "is_candidate": false}, {"start": 1637.45, "end": 1641.474, "text": "Lo dije 20 veces en tu programa, en otros programas tambi\u00e9n, pero es tanta la informaci\u00f3n que se nos va.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0381691673097242, "is_candidate": false}, {"start": 1642.239, "end": 1649.381, "text": " Por eso tambi\u00e9n Cristina, en m\u00e1s de una oportunidad, le pidi\u00f3 a la justicia argentina que investigue de qui\u00e9n era la plata que ten\u00eda el se\u00f1or Jos\u00e9 L\u00f3pez en los bolsos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0344531889348263, "is_candidate": false}, {"start": 1649.381, "end": 1669.989, "text": "\u00bfVos te acord\u00e1s, por ejemplo, que se dijo en su momento que si se segu\u00eda la numeraci\u00f3n de los d\u00f3lares... S\u00ed, la numeraci\u00f3n no se sigui\u00f3, y no s\u00e9, lo que venimos hablando con Dar\u00edo ac\u00e1, lo que se hizo, ac\u00e1 lo reclamamos, lo que se hizo cuando el caso de Felisa Michelli, que se hizo por el termo sellado y por numeraciones que ten\u00edan, se pudo detectar de d\u00f3nde hab\u00eda salido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9556513552779984, "is_candidate": false}, {"start": 1669.989, "end": 1670.349, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0871350774261432, "is_candidate": false}, {"start": 1671.249, "end": 1673.271, "text": " No se hizo, no se sabe todav\u00eda d\u00f3nde... \u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9420833868451371, "is_candidate": false}, {"start": 1673.271, "end": 1679.116, "text": "\u00bfPor qu\u00e9, por ejemplo, no aparecen las visitas que recib\u00eda el se\u00f1or Jos\u00e9 L\u00f3pez en el ministerio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0367467786215527, "is_candidate": false}, {"start": 1679.116, "end": 1681.918, "text": "A ver, a ver si lo iban a ver o no lo iban a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1545106650756785, "is_candidate": false}, {"start": 1681.918, "end": 1684.18, "text": "Es una cosa de loco lo que est\u00e1 pasando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0713396626100646, "is_candidate": false}, {"start": 1684.18, "end": 1685.581, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n era la casa, no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0234965961103206, "is_candidate": false}, {"start": 1685.581, "end": 1685.861, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0267999098479854, "is_candidate": false}, {"start": 1685.861, "end": 1686.542, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n era la casa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9017475997962386, "is_candidate": false}, {"start": 1686.542, "end": 1687.482, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n era la casa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0411958623346869, "is_candidate": false}, {"start": 1687.482, "end": 1688.423, "text": "Claro, s\u00ed, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0182628441036936, "is_candidate": false}, {"start": 1688.423, "end": 1689.524, "text": "\u00bfDel grupo Farrall\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9552526882484171, "is_candidate": false}, {"start": 1689.524, "end": 1690.265, "text": "\u00bfDel grupo Farrall\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9605786159569014, "is_candidate": false}, {"start": 1690.265, "end": 1690.845, "text": "Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9595756305714453, "is_candidate": false}, {"start": 1690.845, "end": 1691.906, "text": "Guti\u00e9rrez, el se\u00f1or Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9767294753937145, "is_candidate": false}, {"start": 1691.906, "end": 1695.049, "text": "Entonces, estamos... A ver, y adem\u00e1s, te quiero decir otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9868966448331754, "is_candidate": false}, {"start": 1695.809, "end": 1718.179, "text": " Yo creo que el se\u00f1or De La Sota debe de estar muy preocupado, por eso no fue candidato, porque hay otras obras como la construcci\u00f3n de los gasoductos troncales en C\u00f3rdoba, donde el se\u00f1or Calcaterra y el se\u00f1or Odebrecht... Bueno, el d\u00eda que salt\u00f3 todo este tema fue que anunciaban en C\u00f3rdoba una empresa de Odebrecht, se salieron todos, quedaron todos escrachados con la marca Odebrecht atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.944152394121823, "is_candidate": false}, {"start": 1721.58, "end": 1722.481, "text": " Termino con esto, Gaby.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0192548450981975, "is_candidate": false}, {"start": 1722.481, "end": 1724.321, "text": "Esto es una democracia de negocios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0277990048244117, "is_candidate": false}, {"start": 1724.321, "end": 1730.322, "text": "Estos tipos vinieron al poder pol\u00edtico a confundir el l\u00edmite entre el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9757091854477442, "is_candidate": false}, {"start": 1730.322, "end": 1732.883, "text": "Estos tipos vienen a hacer negocios para enriquecerse ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0829355445026685, "is_candidate": false}, {"start": 1732.883, "end": 1738.604, "text": "En cada una de las \u00e1reas de gobierno, en la importaci\u00f3n de combustible, salta la incompatibilidad del se\u00f1or Ananguren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0492786393991493, "is_candidate": false}, {"start": 1738.604, "end": 1741.665, "text": "En la colocaci\u00f3n de bonos, salta la incompatibilidad del se\u00f1or Caputo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.040197382046368, "is_candidate": false}, {"start": 1742.105, "end": 1747.329, "text": " Despu\u00e9s alegremente te dicen, el n\u00famero 2 de Caputo cobra un bono del Dolce Bank y no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0563922339222702, "is_candidate": false}, {"start": 1747.329, "end": 1755.655, "text": "Gato, \u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds del mundo el segundo del Ministerio de Finanzas reconoce que cobra un sueldo de un banco privado extranjero y no pasa nada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9807010322698221, "is_candidate": false}, {"start": 1755.655, "end": 1756.456, "text": "Y sigue cobrando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9255659289900817, "is_candidate": false}, {"start": 1756.456, "end": 1758.357, "text": "Y sigue siendo funcionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.058298616276917, "is_candidate": false}, {"start": 1758.357, "end": 1760.619, "text": "Eso es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.041738738808267, "is_candidate": false}, {"start": 1760.619, "end": 1765.983, "text": "Esto que dec\u00edas vos de Macri, de alguna manera los protege y los justifica a sus funcionarios, es porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0124750409278718, "is_candidate": false}, {"start": 1766.443, "end": 1768.624, "text": " El primero que tiene que dar explicaciones es Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9951841086134492, "is_candidate": false}, {"start": 1768.624, "end": 1774.808, "text": "La revista Noticias sac\u00f3 la tapa con Duchovny que dec\u00eda, evadi\u00f3, blanque\u00f3 y es ministro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9882503877160769, "is_candidate": false}, {"start": 1774.808, "end": 1783.714, "text": "Bueno, esa tapa tambi\u00e9n podr\u00eda ser para el se\u00f1or Macri, porque Macri tambi\u00e9n evadi\u00f3, blanque\u00f3 su hermano, Gianfranco Macri, 621, esto es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0706479904858854, "is_candidate": false}, {"start": 1785.454, "end": 1798.078, "text": " 622 millones de pesos el hermano del presidente, Macri tiene declarado sus patrimonios en la justicia, 140 millones de pesos, menos de 10 millones de d\u00f3lares, y el hermano blanquea 622.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0222188485690078, "is_candidate": false}, {"start": 1798.078, "end": 1803.04, "text": "Despu\u00e9s se preguntan si es corrupci\u00f3n o no es corrupci\u00f3n las sociedades offshore en Panam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.028688611676796, "is_candidate": false}, {"start": 1803.04, "end": 1807.981, "text": "Yo te pregunto, Gato, \u00bfd\u00f3nde ten\u00eda el se\u00f1or Gianfranco Macri los 622 millones de mangos que vino a blanquear?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0593301218301543, "is_candidate": false}, {"start": 1807.981, "end": 1809.042, "text": "\u00bfLas ten\u00edan una offshore en Panam\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0697816985146504, "is_candidate": false}, {"start": 1810.843, "end": 1817.829, "text": " A ver, si vos la 3 y la blanqueas, es tan evidente... Pues no es Dua de Caputo, era uno de los 19.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0280116185034334, "is_candidate": false}, {"start": 1817.829, "end": 1825.096, "text": "Y es imposible, y Gaby no me va a dejar mentir, todo el mundo sabe que Gianfranco Macri no era el m\u00e1s vivo de la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0498266587740803, "is_candidate": false}, {"start": 1825.096, "end": 1826.677, "text": "Si Gianfranco Macri tiene 622 palos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9748837935519484, "is_candidate": false}, {"start": 1828.098, "end": 1840.828, "text": " para blanquear en la Argentina, no quiero saber lo que tiene Macri, y le pido por favor a la gente, por ah\u00ed dicen no, como Santoro Esquinerista est\u00e1 mintiendo, googlen a ver, googlen no, porque est\u00e1 la informaci\u00f3n en internet, cu\u00e1nto es la declaraci\u00f3n patrimonial del Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.044386082620672, "is_candidate": false}, {"start": 1840.828, "end": 1843.13, "text": "Estamos hablando de una familia que tiene miles de millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0045666227288905, "is_candidate": false}, {"start": 1843.13, "end": 1854.019, "text": "Yo creo que Odebrecht es socia de IECSA, creo que son socios, creo que comparten acciones, creo que arriba, si quer\u00e9s, era un personaje", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6393802954229684, "is_candidate": false}, {"start": 1855.24, "end": 1879.611, "text": " menor, para decirlo de alguna manera, digamos, puede ser el valijero, puede ser, digamos, lo que fuera, pero digo, ah\u00ed hay una sociedad grande, que no son solamente negocios en la Argentina, sino que son tambi\u00e9n negocios en Brasil, digamos, y hay de verdad, comparten millones y millones, y mucho dinero, muchas obras, en Brasil, en la Argentina, en Venezuela, en pa\u00edses latinoamericanos, est\u00e1n investigando juntos... Gabi, pero cuando Meirelles declara, cuando Meirelles declara en Brasil, dice que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5764083603764705, "is_candidate": false}, {"start": 1880.091, "end": 1887.5, "text": " Pero esc\u00fachame, dice que le da la plata a Rivas en el entendimiento... Yo recuerdo, porque est\u00e1 textual en la nota del Conadam\u00f3n, en el entendimiento que era para un funcionario argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.043386050502173, "is_candidate": false}, {"start": 1887.5, "end": 1895.01, "text": "S\u00ed, est\u00e1 bien, pero yo lo que te digo... Estamos de acuerdo, lo que digo es que lo de Meireles y a Rivas es un vuelto al lado de los millones...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.562412837863264, "is_candidate": false}, {"start": 1895.29, "end": 1906.453, "text": " que estamos hablando, digo, hay una transferencia a trav\u00e9s del banco de Odebrecht, que es este banco de finanzas, qu\u00e9 s\u00e9 yo, de millones y millones de d\u00f3lares directamente a SIDECO en el momento en el que SIDECO inventa una empresa menor que se capitaliza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.629191651084819, "is_candidate": false}, {"start": 1906.453, "end": 1916.616, "text": "De todas maneras, digo yo, digo, todos los datos que acaba de dar Leandro los conocemos, digo, a m\u00ed lo que me parece, que es lo que habl\u00e1bamos al principio del programa, es que el modelo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6507898533045975, "is_candidate": false}, {"start": 1917.256, "end": 1933.502, "text": " liberal autoritario que se est\u00e1 llevando adelante hoy en la Argentina, no es diferente, si quer\u00e9s, al modelo liberal autoritario que se ha llevado en gobiernos dictatoriales como el de Pinochet en Chile o ac\u00e1 mismo en la Argentina como modelo econ\u00f3mico, con la peculiaridad de que yo creo que ya no hay m\u00e1s mostrador, no es que no hay dos lados del mostrador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5951072982088652, "is_candidate": false}, {"start": 1933.502, "end": 1938.644, "text": "Y ellos lo que hacen adem\u00e1s es tener un n\u00facleo de negocios en los cuales todos los negocios son para ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5145352427781326, "is_candidate": false}, {"start": 1938.644, "end": 1946.347, "text": "Y para m\u00ed el gran tema en este momento es que pasaron de la obra p\u00fablica, que es casi un negocio de los aliados menores, a los recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5072567594894499, "is_candidate": false}, {"start": 1946.547, "end": 1956.415, "text": " Se est\u00e1n quedando, digo, el gran negocio por el que van son los recursos naturales de la Argentina porque es el futuro, digamos, porque es lo que est\u00e1 en juego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5887746350230736, "is_candidate": false}, {"start": 1956.415, "end": 1960.139, "text": "Yo lo que por ah\u00ed veo es todo proyecto econ\u00f3mico tiene negocio y negociado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0399181936215227, "is_candidate": false}, {"start": 1962.0, "end": 1966.241, "text": " Est\u00e1 claro que este gobierno eligi\u00f3 sectores econ\u00f3micos ganadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0146706327381205, "is_candidate": false}, {"start": 1966.241, "end": 1973.903, "text": "O sea, ac\u00e1 hay negocios, hay negociados, pero hay un proyecto pol\u00edtico e ideol\u00f3gico de pa\u00eds que eligi\u00f3 sectores ganadores y sectores perdedores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0470144614053414, "is_candidate": false}, {"start": 1973.903, "end": 1982.565, "text": "Uno de los sectores que ellos ven en su visi\u00f3n tradicional liberal es que la Argentina tiene que basarse en sus recursos primarios, entonces el agro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0436982134869732, "is_candidate": false}, {"start": 1982.565, "end": 1989.767, "text": "Por eso le bajan las retenciones a los grandes grupos econ\u00f3micos, mientras ahora despiden a la gente de agricultura familiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0167763332613968, "is_candidate": false}, {"start": 1989.767, "end": 1990.387, "text": "\u00bfY a las mineras?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8356855525978814, "is_candidate": false}, {"start": 1992.208, "end": 1995.61, "text": " La minera y el sector energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9505619722534745, "is_candidate": false}, {"start": 1995.61, "end": 2003.095, "text": "Es interesante esto que plantea, porque si ser\u00eda cuesti\u00f3n que aumenta las tarifas para bajar el d\u00e9ficit, como dice Macri, \u00bfpor qu\u00e9 no sube retenciones?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9073565732557327, "is_candidate": false}, {"start": 2003.095, "end": 2005.156, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no reimplanta retenciones a las mineras?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9458132727193392, "is_candidate": false}, {"start": 2005.156, "end": 2006.477, "text": "Porque no va a la tipa financiera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9872126385916626, "is_candidate": false}, {"start": 2006.477, "end": 2010.24, "text": "Hubo una marcha hace, no s\u00e9, dos o tres d\u00edas de los quinteros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9735331743657846, "is_candidate": false}, {"start": 2010.52, "end": 2011.882, "text": " S\u00ed, s\u00ed, en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9504807753960928, "is_candidate": false}, {"start": 2011.882, "end": 2012.642, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la respuesta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.021352109452765, "is_candidate": false}, {"start": 2012.642, "end": 2014.805, "text": "Est\u00e1n echando gente de agricultura familiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0588048504291863, "is_candidate": false}, {"start": 2014.805, "end": 2016.427, "text": "Entonces, \u00bfy qui\u00e9n lo hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9632462671880574, "is_candidate": false}, {"start": 2016.427, "end": 2023.975, "text": "Echeverri, que era de la sociedad rural, que era parte de la mesa de enlace, que ten\u00eda una reivindicaci\u00f3n, b\u00e1jenos los impuestos a los grandes grupos econ\u00f3micos del agro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9894310127658599, "is_candidate": false}, {"start": 2023.975, "end": 2024.796, "text": "La puerta gira a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9365731903212264, "is_candidate": false}, {"start": 2024.796, "end": 2025.717, "text": "Y adem\u00e1s, lo de Echeverri...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8605914044181862, "is_candidate": false}, {"start": 2028.939, "end": 2041.065, "text": " Ch\u00e9vere es simb\u00f3lico, porque es casi un lockout, lo que las grandes patronales agrarias han querido, han hecho siempre en la Argentina, previo al 76, no hace tantos a\u00f1os, en el 2008, cada vez que quieren imponer una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22140911610154934, "is_candidate": true}, {"start": 2041.065, "end": 2044.227, "text": "Y \u00e9l toma la misma desde el Estado, de otro lugar hace lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2796810905784999, "is_candidate": true}, {"start": 2044.227, "end": 2049.669, "text": "Cierro y andar a reclamar a otro lado te impone un lockout, desde un lugar del Estado, pero lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30147088887627727, "is_candidate": true}, {"start": 2049.669, "end": 2053.131, "text": "Es una estrategia pol\u00edtica y de negocios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9906937844924173, "is_candidate": false}, {"start": 2053.231, "end": 2059.656, "text": " que va de la mano, y siempre hay negociados tambi\u00e9n cuando se maneja el Estado, pero digamos, no perdamos... \u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9736499609701899, "is_candidate": false}, {"start": 2059.656, "end": 2077.47, "text": "Es un modelo econ\u00f3mico y un proyecto pol\u00edtico, eso es que no perdamos la orientaci\u00f3n en quedarnos con los vueltos, porque a veces m\u00e1s peligroso que los vueltos es la pol\u00edtica en s\u00ed, y que por un aumento de las tarifas, ponele que no hubiera una COIME y no un amigo del Ministro de Energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.952341841846179, "is_candidate": false}, {"start": 2078.17, "end": 2097.41, "text": " Igualmente est\u00e1n cerrando cooperativas, est\u00e1n cerrando comerciantes y hay gente que no puede pagar la boleta y le est\u00e1n cortando el suministro, y esto lo vi yo con mis propios ojos, usando las fuerzas de seguridad de la Argentina como si fueran parte de una empresa privada en el Delta de Tigre, la prefectura acompa\u00f1ando a la empresa Edenor mientras les enganchaba", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0130799272618378, "is_candidate": false}, {"start": 2098.331, "end": 2100.433, "text": " a los vecinos que no pod\u00edan pagar la luz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9573049532179464, "is_candidate": false}, {"start": 2100.433, "end": 2111.723, "text": "En Monobloc y en Avellaneda tambi\u00e9n bajaban con la Fuerza de Seguridad a acortarle la luz a la gente sin hacer el previo aviso e infrigiendo normas legales con el apoyo de las Fuerzas de Seguridad Nacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.017015670116271, "is_candidate": false}, {"start": 2111.723, "end": 2121.492, "text": "Por lo que \u00e9l dice, obviamente, lo hemos tratado ac\u00e1 varias veces, el tema de las f\u00e1bricas recuperadas, directamente el tarifazo es el cierre, es no poder seguir funcionando porque no tienen manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21951270989097493, "is_candidate": true}, {"start": 2122.152, "end": 2133.065, "text": " es funcionar en un sistema capitalista que le da todo tipo de cr\u00e9ditos a los privados y las empresas recuperadas no tienen ni para renovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, ni ninguna espalda para poder aguantar una cosa as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21922199950558952, "is_candidate": true}, {"start": 2133.065, "end": 2139.993, "text": "Pero me parec\u00eda reci\u00e9n cuando escuchaba que todos tiramos nombres de los negociados y qu\u00e9 s\u00e9 yo, que la gente puede pensar, bueno, \u00bfy esto qu\u00e9 tiene que ver conmigo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27457712197752115, "is_candidate": true}, {"start": 2140.533, "end": 2159.481, "text": " Que toda esta plata que se llevan, y m\u00e1s son obras que no se hacen, es que vos viajas muy mal todos los d\u00edas porque el dinero va para otro lado, porque el dinero se va a Panam\u00e1, se va a los bolsos de L\u00f3pez o a donde sea, pero todo este circuito de dinero, es dinero que sale de lo que la gente paga todos los d\u00edas, de los impuestos que paga todos los d\u00edas, que se va transfiriendo a estas empresas privadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19115176542496737, "is_candidate": true}, {"start": 2159.481, "end": 2160.842, "text": "La masacre de Once es eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5509753005646794, "is_candidate": false}, {"start": 2161.582, "end": 2168.585, "text": " \u00bfQu\u00e9 sino que una cadena de robos sucesivos para que la gente viaje muy mal hasta que un d\u00eda ocurre una tragedia como la que ocurri\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20885163745994284, "is_candidate": true}, {"start": 2168.585, "end": 2172.226, "text": "Entonces, todo esto que estamos hablando es lo que a la gente le pasa todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3317995726704499, "is_candidate": true}, {"start": 2172.226, "end": 2174.507, "text": "En el caso, vos hablabas hoy de la tarifa t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2943000151652648, "is_candidate": true}, {"start": 2174.507, "end": 2177.048, "text": "El caso subterr\u00e1neo de Buenos Aires conjuga todo lo que hablamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2934987251514187, "is_candidate": true}, {"start": 2177.988, "end": 2186.471, "text": " negocios por a\u00f1os con una empresa que no puede explicar qu\u00e9 es lo que hace ah\u00ed, porque los gastos cuando hay que comprar vagones, cuando hay que cambiar las estaciones o algo, los pone el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2821055277358906, "is_candidate": true}, {"start": 2186.471, "end": 2196.054, "text": "La empresa se lleva la ganancia, eso tiene asociado adem\u00e1s el negocio de la publicidad en el subte, el negocio de los locales que hay ubicados en el subte, y adem\u00e1s le aumentan los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24446669415014777, "is_candidate": true}, {"start": 2196.994, "end": 2205.138, "text": " Entonces, cuando hablamos de subsidios, que este gobierno los quiere recortar y hace directamente un saqueo al bolsillo a las familias trabajadoras aumentando las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26580084057350906, "is_candidate": true}, {"start": 2205.138, "end": 2226.05, "text": "Pero los subsidios que los us\u00f3 mucho el gobierno kirchnerista, no es que se los sacaban de la renta financiera, los subsidios sal\u00edan tambi\u00e9n del bolsillo de todos los trabajadores, porque en la Argentina, si vos mir\u00e1s el esquema de ingresos, y Andr\u00e9s lo debe saber mejor que yo, casi el 30% proviene del IVA, un impuesto absolutamente regresivo que lo paga todo el mundo hasta cuando va a comprar una botella de agua.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19725383613345338, "is_candidate": true}, {"start": 2226.83, "end": 2231.194, "text": " El otro 10%, o sea, casi a la mitad de los ingresos del Estado vienen del impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26718428766102253, "is_candidate": true}, {"start": 2231.194, "end": 2238.1, "text": "Entonces, tanto el esquema de subsidios como el esquema de tarifas que hace este gobierno, nos termina pagando el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2846930085511168, "is_candidate": true}, {"start": 2238.1, "end": 2247.107, "text": "Ahora vos, Leandro, siguiendo en esta l\u00ednea que estabas planteando, Andr\u00e9s, est\u00e1 claro el modelo como es, y est\u00e1 claro a qui\u00e9nes van a visar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9262334120823554, "is_candidate": false}, {"start": 2247.107, "end": 2248.709, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo sigue esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.007842514939282, "is_candidate": false}, {"start": 2248.709, "end": 2249.449, "text": "\u00bfC\u00f3mo termina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0496034446793705, "is_candidate": false}, {"start": 2250.45, "end": 2252.732, "text": " Ac\u00e1 est\u00e1 ahogando, peque\u00f1as y medianas empresas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9508210421480038, "is_candidate": false}, {"start": 2252.732, "end": 2256.834, "text": "El otro d\u00eda tuvimos los productores ac\u00e1 llorando, productores de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9818278091853565, "is_candidate": false}, {"start": 2256.834, "end": 2263.599, "text": "La gente que est\u00e1 peque\u00f1os comercitos cerrando y poni\u00e9ndolos en el garaje de su casa en el interior del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9181579969813178, "is_candidate": false}, {"start": 2263.599, "end": 2264.799, "text": "\u00bfC\u00f3mo cierran?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.94973469108261, "is_candidate": false}, {"start": 2264.799, "end": 2268.402, "text": "Esto, lo que hay es un proceso, yo te digo, \u00bfc\u00f3mo termina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0149945312034083, "is_candidate": false}, {"start": 2268.402, "end": 2274.406, "text": "Termina mal, pero no por esas razones, porque hoy d\u00eda hay un proceso donde hay sectores econ\u00f3micos que est\u00e1n creciendo, y fuertes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9814400572943829, "is_candidate": false}, {"start": 2275.346, "end": 2275.706, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9552295878184061, "is_candidate": false}, {"start": 2275.706, "end": 2276.547, "text": "Hay r\u00e9cord de venta de autos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9587024097847946, "is_candidate": false}, {"start": 2276.547, "end": 2278.808, "text": "No, pero es m\u00ednimo, digo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0143062371673144, "is_candidate": false}, {"start": 2278.808, "end": 2279.709, "text": "\u00bfQu\u00e9 porcentaje va?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0535933648013032, "is_candidate": false}, {"start": 2279.709, "end": 2281.35, "text": "No, pero son autos suportados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9072221018260633, "is_candidate": false}, {"start": 2281.35, "end": 2282.851, "text": "No, y nacionales tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9734295482865349, "is_candidate": false}, {"start": 2282.851, "end": 2285.252, "text": "\u00bfY a qu\u00e9 porcentaje de porcentaje va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8940845808730938, "is_candidate": false}, {"start": 2285.252, "end": 2291.156, "text": "Por eso te digo, la construcci\u00f3n est\u00e1 creciendo fuerte, ya por segundo a\u00f1o consecutivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0189322860284462, "is_candidate": false}, {"start": 2291.156, "end": 2295.199, "text": "Muchos sectores de la industria est\u00e1n teniendo cierta recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.044228473727439, "is_candidate": false}, {"start": 2295.199, "end": 2301.743, "text": "Entonces es un sector que, si bien achica a la peque\u00f1a y mediana empresa, ajusta a ciertos sectores del trabajo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0576711221273993, "is_candidate": false}, {"start": 2302.583, "end": 2305.625, "text": " est\u00e1 impulsando cierto crecimiento de otro sector econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0578096657170182, "is_candidate": false}, {"start": 2305.625, "end": 2308.467, "text": "Si no, no se entender\u00eda por qu\u00e9 los votaron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.02552001476098, "is_candidate": false}, {"start": 2308.467, "end": 2311.049, "text": "O sea, digamos, miremos las dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9733260141435868, "is_candidate": false}, {"start": 2311.049, "end": 2315.092, "text": "Vos me pregunt\u00e1s c\u00f3mo termina, yo te digo que termina mal, porque todo esto \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1 creciendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9934824573065841, "is_candidate": false}, {"start": 2315.092, "end": 2322.897, "text": "Est\u00e1 creciendo en un esquema econ\u00f3mico que yo juzgo inviable en el mediano plazo, porque todo lo que est\u00e1n haciendo ahora es sostener todo porque est\u00e1n tomando guita prestada, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0801636188761423, "is_candidate": false}, {"start": 2323.419, "end": 2344.006, "text": " O sea, es una econom\u00eda que ten\u00eda ciertos problemas que no resolvieron, el d\u00e9ficit energ\u00e9tico sigue enorme, el d\u00e9ficit comercial se volvi\u00f3 estructural, tenemos problemas de fuga de capitales que no se han solucionado, o sea, todos los problemas que ten\u00eda la econom\u00eda en el \u00faltimo gobierno de Cristina, que trab\u00f3 el crecimiento econ\u00f3mico, que gener\u00f3 la degeneraci\u00f3n de ese frente social, pol\u00edtico, siguen estando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0279166253122616, "is_candidate": false}, {"start": 2344.006, "end": 2349.948, "text": "Agravados, pero engancharon un acuerdo con los fondos buitres y le est\u00e1n metiendo vitalidad afuera, y mientras dure esto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0474814059988846, "is_candidate": false}, {"start": 2352.046, "end": 2356.531, "text": " van a avanzar y algunos sectores van a crecer y ciertos sectores de la poblaci\u00f3n hasta los van a apoyar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.986241911723446, "is_candidate": false}, {"start": 2356.531, "end": 2373.789, "text": "Entonces vos me pregunt\u00e1s, ahora hay idas y vueltas, hay sectores PYME, peque\u00f1as y medianas empresas, comerciantes que est\u00e1n muy golpeados, hay sectores del trabajador muy ambiguos, depende, digamos, de c\u00f3mo se han cerrado las paritarias, y ten\u00e9s sectores econ\u00f3micos que est\u00e1n con cierta expansi\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0333200290116213, "is_candidate": false}, {"start": 2374.389, "end": 2377.933, "text": " Pero todo esto en un esquema que no tiene ninguna viabilidad de mediano plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0458791515702737, "is_candidate": false}, {"start": 2377.933, "end": 2395.232, "text": "O sea, todo esto est\u00e1 montado sobre una catarata de deuda que no tienen ninguna intenci\u00f3n de pagar, y yo creo que es un objetivo pol\u00edtico, porque ellos quieren dejar una Argentina lo suficientemente endeudada como para que gane que gane un pr\u00f3ximo mandato, no tenga autonom\u00eda real y no pueda mover los pies del plato de este modelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0035764052729164, "is_candidate": false}, {"start": 2395.913, "end": 2399.635, "text": " Pero, digamos, hay que tomarlo con toda su complejidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.951484173016134, "is_candidate": false}, {"start": 2399.635, "end": 2412.282, "text": "Ahora, ah\u00ed es muy importante y yo quiero se\u00f1alar algo pol\u00edtico, porque yo, ustedes me escuchan, soy muy cr\u00edtico de la dirigencia pol\u00edtica, digamos, en general, sobre todo ciertos sectores del peronismo funcionales al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.860397566830365, "is_candidate": false}, {"start": 2412.282, "end": 2417.404, "text": "Lo del mi\u00e9rcoles realmente fue una actitud muy positiva de la dirigencia opositora en el Congreso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9472956956969324, "is_candidate": false}, {"start": 2417.404, "end": 2419.846, "text": "Porque por primera vez estuvieron a un voto", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8282896316291656, "is_candidate": false}, {"start": 2420.486, "end": 2424.009, "text": " de lograr algo importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9107279040657099, "is_candidate": false}, {"start": 2424.009, "end": 2426.631, "text": "No s\u00e9 si lo van a revisar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5022990258650954, "is_candidate": false}, {"start": 2426.631, "end": 2436.199, "text": "En la legislatura de la Ciudad acabamos de conseguir las firmas necesarias para llamar a una sesi\u00f3n especial para el jueves tambi\u00e9n, para discutir los tarifazos que afectan a toda la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2420827215590905, "is_candidate": true}, {"start": 2436.199, "end": 2439.381, "text": "Hay algunos, como por ejemplo el del subterr\u00e1neo que habl\u00e1bamos antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3434904332115245, "is_candidate": true}, {"start": 2439.381, "end": 2446.527, "text": "Yo creo, Gato, que por supuesto que nos vamos a poner de acuerdo, que todos vemos que hay que discutir c\u00f3mo se revierten los aumentos de las tarifas y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2010249495991301, "is_candidate": true}, {"start": 2446.527, "end": 2448.829, "text": "Ahora del frente izquierda, nosotros lo que queremos discutir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24270402438687533, "is_candidate": true}, {"start": 2449.429, "end": 2456.875, "text": " En m\u00e1s de fondo, c\u00f3mo se revierte la etapa menemista, porque Menem privatiz\u00f3 las empresas p\u00fablicas y desde ah\u00ed eso nunca m\u00e1s se revirti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20890402917193152, "is_candidate": true}, {"start": 2456.875, "end": 2464.14, "text": "Entonces van cambiando el esquema, si subsidian a las empresas para que no aumentan la tarifa, si se subsidia m\u00e1s tarifa o si se hace un tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26526505201688255, "is_candidate": true}, {"start": 2464.14, "end": 2468.704, "text": "Pero con los distintos modelos que dec\u00eda antes, siempre lo sigue pagando el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25583900199933873, "is_candidate": true}, {"start": 2469.384, "end": 2470.725, "text": " Y ganan los mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5270522988890483, "is_candidate": false}, {"start": 2470.725, "end": 2473.188, "text": "Bueno, Gabriela lo relat\u00f3, ganan siempre los mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34134100184065863, "is_candidate": true}, {"start": 2473.188, "end": 2478.592, "text": "Entonces creo que lo que hay que discutir es m\u00e1s de fondo c\u00f3mo se reestatizan las empresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34811696619900123, "is_candidate": true}, {"start": 2478.592, "end": 2481.175, "text": "Nuestra propuesta no es volver a tener Mar\u00eda Julia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3479584782492593, "is_candidate": true}, {"start": 2481.175, "end": 2489.242, "text": "Nuestra propuesta es que se pongan a funcionar bajo control de los trabajadores y que los usuarios populares que todos los d\u00edas usan los servicios puedan controlarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21135615463530322, "is_candidate": true}, {"start": 2489.242, "end": 2490.323, "text": "Creo que es la \u00fanica manera", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4591559903335424, "is_candidate": true}, {"start": 2490.783, "end": 2493.765, "text": " de garantizar servicios de calidad, porque hablaba del subte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28899116968960326, "is_candidate": true}, {"start": 2493.765, "end": 2497.407, "text": "\u00bfQui\u00e9n mejor que los propios trabajadores del subte para saber c\u00f3mo funciona?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3100272222394437, "is_candidate": true}, {"start": 2497.407, "end": 2501.35, "text": "\u00bfQu\u00e9 mejor que los que viajamos todos los d\u00edas para controlar c\u00f3mo funciona?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28018117795138786, "is_candidate": true}, {"start": 2501.35, "end": 2503.191, "text": "S\u00ed, pero ese esquema el gobierno no lo quiere, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8174837573670518, "is_candidate": false}, {"start": 2503.191, "end": 2505.412, "text": "Bueno, s\u00ed, claro que el gobierno no lo va a querer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4572212436650348, "is_candidate": true}, {"start": 2505.412, "end": 2512.937, "text": "El gobierno quiere mantener los negocios, pero s\u00ed que tenemos que empezar a discutir c\u00f3mo se revierta el menemismo, si no estamos siempre pedaleando en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2539408319890978, "is_candidate": true}, {"start": 2513.237, "end": 2514.238, "text": " \u00bfQu\u00e9 tiene el PRO en la cabeza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9143913955904006, "is_candidate": false}, {"start": 2514.238, "end": 2517.44, "text": "Yo quiero tomar parte de lo que dec\u00eda Andr\u00e9s, porque me parece interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0732131215105756, "is_candidate": false}, {"start": 2517.44, "end": 2521.362, "text": "Es que ellos tienen en mente una sociedad donde pierden todo, porque tontos no son.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9454403994824888, "is_candidate": false}, {"start": 2521.362, "end": 2524.804, "text": "Como esto, mal o bien, tiene una legitimidad de origen, coincido con lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0365379810708892, "is_candidate": false}, {"start": 2524.804, "end": 2528.306, "text": "Tiene un 30-35% que en todas las encuestas se nota que cumpli\u00f3 muy duro ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9052699986756737, "is_candidate": false}, {"start": 2528.306, "end": 2531.528, "text": "Entonces el tema es, ellos quieren cambiar el dibujo de la estructura social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0013875083658001, "is_candidate": false}, {"start": 2532.759, "end": 2540.462, "text": " Cristina hizo un esfuerzo enorme para tratar de igualar la sociedad argentina, para poder hacer que la pir\u00e1mide social sea lo m\u00e1s chata posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.055194899375858, "is_candidate": false}, {"start": 2540.462, "end": 2545.663, "text": "Por eso la pol\u00edtica de subsidios, por eso la pol\u00edtica de transferencia de ingresos de arriba hacia abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0619087679512116, "is_candidate": false}, {"start": 2545.663, "end": 2547.104, "text": "Esto no es un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.960470048007553, "is_candidate": false}, {"start": 2547.104, "end": 2554.646, "text": "Esto es una pol\u00edtica de ingresos, una transferencia de ingresos tan violenta y agresiva como la de la d\u00e9cada pasada, pero en el sentido contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.045795849904027, "is_candidate": false}, {"start": 2554.646, "end": 2559.568, "text": "Ellos est\u00e1n tratando de generar nichos de negocios a partir, por ejemplo, del aumento de la tasa de explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.090064532709877, "is_candidate": false}, {"start": 2559.568, "end": 2561.649, "text": "Por eso insisten tanto con bajar el costo laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0655594597302223, "is_candidate": false}, {"start": 2562.52, "end": 2572.451, "text": " Ellos est\u00e1n tratando que algunos grupos financieros y concentrados de la econom\u00eda ganen mucho dinero, pero porque conceptualmente ellos piensan que esto es el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0215123894480445, "is_candidate": false}, {"start": 2572.451, "end": 2574.793, "text": "La pregunta que nos hacemos todos es \u00bfc\u00f3mo logran esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0587208895596187, "is_candidate": false}, {"start": 2574.793, "end": 2580.619, "text": "Bueno, en realidad el neoliberalismo, antes de ser un proyecto econ\u00f3mico, es un proyecto cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0811377060753307, "is_candidate": false}, {"start": 2581.42, "end": 2587.885, "text": " Y ellos est\u00e1n tratando permanentemente de modificar la estructura cultural y el sistema de valores de la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9996114717598162, "is_candidate": false}, {"start": 2587.885, "end": 2591.068, "text": "Quieren volver a redactar el contrato social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0271052392937734, "is_candidate": false}, {"start": 2591.068, "end": 2596.112, "text": "Por eso insistimos tanto en prestarle atenci\u00f3n, por ejemplo, al avance sobre la seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0569537300199445, "is_candidate": false}, {"start": 2596.112, "end": 2599.815, "text": "Agarran, por ejemplo, hoy se firm\u00f3 el contrato preventivo de crisis de Carrefour.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1037409864217382, "is_candidate": false}, {"start": 2599.815, "end": 2610.123, "text": "Una de las conclusiones que se sac\u00f3 ah\u00ed, a partir del pacto entre el Ministerio de Trabajo y el se\u00f1or Cavalieri, es reducir los salarios de los trabajadores y reducir los aportes patronales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0323568455884202, "is_candidate": false}, {"start": 2610.803, "end": 2613.446, "text": " Eso en el tiempo termina financiando el ANSES, gato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0956657172037336, "is_candidate": false}, {"start": 2613.446, "end": 2617.53, "text": "Ellos van por la privatizaci\u00f3n del r\u00e9gimen de seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0587343874845743, "is_candidate": false}, {"start": 2617.53, "end": 2619.933, "text": "\u00bfC\u00f3mo piensan equilibrar el presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0582225490465529, "is_candidate": false}, {"start": 2619.933, "end": 2624.057, "text": "Porque ac\u00e1 nos preguntamos siempre, bueno, \u00bfy d\u00f3nde se imaginan que van a reducir el d\u00e9ficit fiscal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0629057268738293, "is_candidate": false}, {"start": 2624.057, "end": 2626.96, "text": "Van contra el ANSES, van contra la seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.035228074405989, "is_candidate": false}, {"start": 2627.961, "end": 2633.327, "text": " Pero construir una sociedad desigual necesitan, culturalmente, cambiar la matriz ideol\u00f3gica de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.065346924577752, "is_candidate": false}, {"start": 2633.327, "end": 2641.336, "text": "Eso es la meritocracia, y ah\u00ed coincido con Miriam, que el tema es esencialmente cultural, porque esto viene, s\u00ed, desde el menemismo y no lo hemos podido desarmar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0942051986956896, "is_candidate": false}, {"start": 2641.336, "end": 2644.34, "text": "Yo creo que tambi\u00e9n hay una temporalidad de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9628857407043131, "is_candidate": false}, {"start": 2644.34, "end": 2648.344, "text": "Yo creo que ellos llegaron y se dieron cuenta que no pod\u00edan avanzar de golpe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0510032779871916, "is_candidate": false}, {"start": 2649.225, "end": 2654.908, "text": " Incluso lo intentaron y muchas veces fueron para atr\u00e1s con una redistribuci\u00f3n masiva del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0672246351295636, "is_candidate": false}, {"start": 2654.908, "end": 2662.591, "text": "Chocaron con la paritaria, chocaron por ejemplo cuando quisieron meter la mano a los jubilados, que finalmente la metieron, con toda una protesta social muy grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.047743761838606, "is_candidate": false}, {"start": 2662.591, "end": 2664.492, "text": "Con la reforma laboral, que ahora van a insistir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9323978739148425, "is_candidate": false}, {"start": 2664.492, "end": 2666.933, "text": "Mismo con muchos despidos en el Estado, despu\u00e9s dieron marcha atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0292479905457859, "is_candidate": false}, {"start": 2666.933, "end": 2670.975, "text": "Entonces ellos tambi\u00e9n, digamos, tenemos que ver que es un partido donde juegan todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9527906689004226, "is_candidate": false}, {"start": 2671.255, "end": 2675.559, "text": " O sea, ellos intentan avanzar, retroceden, no es que est\u00e1n ellos solos pisoteando a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0286956165533032, "is_candidate": false}, {"start": 2675.559, "end": 2681.765, "text": "Hay pueblo del otro lado, hay organizaci\u00f3n, hay sectores econ\u00f3micos, hay derechos adquiridos, y hay una disputa sin resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9255257396034114, "is_candidate": false}, {"start": 2681.765, "end": 2687.63, "text": "Yo creo que ellos est\u00e1n preocupados porque no han logrado revertir, como les gustar\u00eda, por ejemplo, la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9395006088993025, "is_candidate": false}, {"start": 2688.391, "end": 2699.601, "text": " Y los intentos de reformas estructurales con los que intentaron empezar por lo menos este a\u00f1o, que pasaron dos, digamos, y el de la laboral est\u00e1 ah\u00ed, es un poco apuntar a eso en el mediano-largo plazo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9862471395117713, "is_candidate": false}, {"start": 2699.601, "end": 2707.928, "text": "Mientras se gesta, yo creo, lo que es la crisis, porque lo que dec\u00eda \u00e9l con el tema de la reforma previsional y la baja de aportes, \u00bfno?, dec\u00eda Leandro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0022671717820062, "is_candidate": false}, {"start": 2708.832, "end": 2719.635, "text": " es que hoy d\u00eda no est\u00e1n haciendo el ajuste de las jubilaciones que ellos desear\u00edan en el nivel que desear\u00edan, pero est\u00e1n generando las condiciones de la base de que en 5 a\u00f1os, en 8 a\u00f1os no se puedan pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9771205977295698, "is_candidate": false}, {"start": 2719.635, "end": 2721.615, "text": "\u00bfVa a haber una segunda reforma previsional, Gato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9995424690850155, "is_candidate": false}, {"start": 2721.615, "end": 2722.455, "text": "\u00bfLo est\u00e1n preparando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9608127221710847, "is_candidate": false}, {"start": 2722.455, "end": 2725.776, "text": "\u00bfYa armaron la Comisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5142671611155889, "is_candidate": false}, {"start": 2725.776, "end": 2727.137, "text": "Ac\u00e1 en Brasil, en toda Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9873535264897373, "is_candidate": false}, {"start": 2727.137, "end": 2730.557, "text": "Es lo mismo que hicieron en los 80, es lo que hicieron hist\u00f3ricamente con las empresas del desestado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9126994824347123, "is_candidate": false}, {"start": 2730.557, "end": 2731.858, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00edan con las empresas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9417427255175965, "is_candidate": false}, {"start": 2733.338, "end": 2736.519, "text": " Bueno, ten\u00eda un gobierno de derecha y las destru\u00eda en la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9406560497326075, "is_candidate": false}, {"start": 2736.519, "end": 2736.92, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0672118020299597, "is_candidate": false}, {"start": 2736.92, "end": 2741.561, "text": "\u00bfPara despu\u00e9s, en 5 o 10 a\u00f1os, la gente pidiera venderme esta empresa privatizada por no decirle nada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.000141580090079, "is_candidate": false}, {"start": 2741.561, "end": 2745.003, "text": "Est\u00e1n generando la crisis futura del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8482351294181331, "is_candidate": false}, {"start": 2745.003, "end": 2747.804, "text": "Alejandro Grimson dicen que son el neoliberalismo posibilista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7097629543186629, "is_candidate": false}, {"start": 2747.804, "end": 2750.705, "text": "Avanzan hasta donde pueden y cuando tienen que retroceder, retroceden un poco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6661864121217624, "is_candidate": false}, {"start": 2751.485, "end": 2752.966, "text": " Quer\u00eda retomar un poco lo que dec\u00eda Miriam.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6793504053084151, "is_candidate": false}, {"start": 2752.966, "end": 2758.411, "text": "Digo, ayer lo del Congreso me parece que fue muy importante, que ni ellos se lo esperaban, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6498916765591471, "is_candidate": false}, {"start": 2758.411, "end": 2761.814, "text": "Debo decir que tambi\u00e9n muchos de nosotros, para nosotros tambi\u00e9n fue una sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6033186177726854, "is_candidate": false}, {"start": 2761.814, "end": 2767.319, "text": "Nunca, no est\u00e1bamos tan convencidos de poder llegar efectivamente a tener el qu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6507769955662981, "is_candidate": false}, {"start": 2767.319, "end": 2773.885, "text": "Digo, es una l\u00e1stima que algunos candidatos, yo mencion\u00e9 cuando habl\u00e9 lo de Mart\u00edn Lust\u00f3, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6091860994080696, "is_candidate": false}, {"start": 2774.785, "end": 2787.176, "text": " que hac\u00eda videos durante la campa\u00f1a electoral mostrando c\u00f3mo hacer para bajar las tarifas del 50% y le explicaba a Arangura en c\u00f3mo bajar las tarifas del 50% y ni \u00e9l ni sus compa\u00f1eros de bloque se sentaron porque con ellos tambi\u00e9n habr\u00eda videojuegos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5453278025906582, "is_candidate": false}, {"start": 2787.176, "end": 2790.699, "text": "Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n es cierto que probablemente el mi\u00e9rcoles que viene tengamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5869397087046633, "is_candidate": false}, {"start": 2790.979, "end": 2796.986, "text": " el cu\u00f3rum porque el que ya se sent\u00f3 una vez se vuelve a sentar y los que no estaban va a ser mucho m\u00e1s dif\u00edcil que no est\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.628116764985055, "is_candidate": false}, {"start": 2796.986, "end": 2805.656, "text": "Entonces empieza a haber una reacci\u00f3n que tiene que ver, por un lado ellos trabajaron mucho para la desuni\u00f3n de la oposici\u00f3n durante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6566818453941762, "is_candidate": false}, {"start": 2805.896, "end": 2816.24, "text": " todo este tiempo y tambi\u00e9n porque, por suerte, hay temas en los cuales no podemos hacernos los distra\u00eddos y que primen las diferencias que tenemos en much\u00edsimas otras cantidades de temas cuando es esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6442091817147714, "is_candidate": false}, {"start": 2816.24, "end": 2832.346, "text": "Est\u00e1 lo que est\u00e1 pasando, por ejemplo, los que somos de la Ciudad de Buenos Aires, digo, lo vimos con Alcofar que estuvo a punto de cerrar y todo, la gente tiene miedo que llegue el invierno porque no sabe c\u00f3mo va, tiene miedo al fr\u00edo porque no sabe c\u00f3mo va a pagar la boleta y eso tambi\u00e9n es parte de lo que ellos... Yo tengo las tarifas ac\u00e1, una estimaci\u00f3n, si quer\u00e9s hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6347307421803643, "is_candidate": false}, {"start": 2832.346, "end": 2834.587, "text": "Por ejemplo, nosotros calculamos para la gente Santa Fe,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9323634968372361, "is_candidate": false}, {"start": 2834.927, "end": 2842.651, "text": " Lo que hablamos en Santa Fe, el seso Santa Fe, los colegas de paso, le digo, porque siempre se dijo el subsidio era para los porte\u00f1os, digamos, y esto, los tarifazos no le pegan al interior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0169562267670318, "is_candidate": false}, {"start": 2842.651, "end": 2847.154, "text": "Bueno, en Santa Fe, un departamento que estaba pagando 341 pesos, un bimestre despu\u00e9s va a pagar 737 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0047459240774328, "is_candidate": false}, {"start": 2851.676, "end": 2863.723, "text": " Un R2, que es una categor\u00eda un poquito m\u00e1s de consumo, pasa de 492 pesos a 985 pesos, por el salto del aumento de la tarifa, m\u00e1s el aumento de consumo por el invierno, porque lo hicieron justo antes del invierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.99762036825976, "is_candidate": false}, {"start": 2863.723, "end": 2865.925, "text": "La tarifa social de 132 pesos se lleva a 207 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9464570008994944, "is_candidate": false}, {"start": 2865.925, "end": 2877.612, "text": "O sea, son aumentos en el orden de los 70 a 100% lo que van a recibir de una factura a la pr\u00f3xima, por ejemplo, en el caso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9970838479908087, "is_candidate": false}, {"start": 2878.012, "end": 2879.773, "text": " de Santa Fe, la gente cuando recibe la factura de gas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9355580511427205, "is_candidate": false}, {"start": 2879.773, "end": 2891.862, "text": "Hay algunas facturas que est\u00e1n llegando con cifras que adem\u00e1s, como es tan alto el aumento, uno no sabe, una hermana m\u00eda de La Plata me dec\u00eda cuando ven\u00eda para ac\u00e1, le lleg\u00f3 una factura de 4.000 pesos de luz, en una casa com\u00fan, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6861023940095061, "is_candidate": false}, {"start": 2891.862, "end": 2896.686, "text": "4.000 pesos, o sea, no puede pagar, no hay manera, entonces ser\u00e1 un error, porque lo primero que dec\u00eds es un error, no puede ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6244968825614072, "is_candidate": false}, {"start": 2897.406, "end": 2901.651, "text": " Mir\u00e1 que hay muchos errores, ojo que hay que mirar esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9626455092515411, "is_candidate": false}, {"start": 2901.651, "end": 2911.883, "text": "Recomendaci\u00f3n por experiencia propia, miren el n\u00famero del medidor y cu\u00e1nto le ponen porque antes cuando uno ven\u00eda y no pod\u00edan medir, pon\u00edan para abajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9051619240022114, "is_candidate": false}, {"start": 2911.883, "end": 2913.805, "text": "Ahora est\u00e1n estimando siempre...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9252003825868124, "is_candidate": false}, {"start": 2914.466, "end": 2915.147, "text": " para arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9851982156425279, "is_candidate": false}, {"start": 2915.147, "end": 2919.189, "text": "Entonces atenta a la gente, mire el medidor, mire la maqueta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9566726801582751, "is_candidate": false}, {"start": 2919.189, "end": 2926.054, "text": "Ya que hablamos de la Provincia de Buenos Aires, podr\u00edamos hacer un comentario sobre el se\u00f1or Pagano, porque hubo una de las caracter\u00edsticas... Nadie habla de Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9992979915402534, "is_candidate": false}, {"start": 2926.054, "end": 2928.696, "text": "De Vidal no se habla en la televisi\u00f3n argentina, parece que es intocable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0043330711435132, "is_candidate": false}, {"start": 2928.696, "end": 2930.217, "text": "Ni de Vidal ni de Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0464399277167435, "is_candidate": false}, {"start": 2930.217, "end": 2936.562, "text": "Ahora, lo cierto es que la empresa de distribuci\u00f3n de la energ\u00eda, la Provincia de Buenos Aires, se concentr\u00f3 violando la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9529767051614464, "is_candidate": false}, {"start": 2936.562, "end": 2937.843, "text": "Es solamente el se\u00f1or Pagano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0150605553978096, "is_candidate": false}, {"start": 2938.163, "end": 2940.485, "text": " Y el se\u00f1or Pag\u00e1n obviamente tambi\u00e9n es amigo del se\u00f1or Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1233322825177905, "is_candidate": false}, {"start": 2940.485, "end": 2942.668, "text": "Entonces hay cosas que me parece gato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1303542168500407, "is_candidate": false}, {"start": 2942.668, "end": 2943.969, "text": "Vos hablabas de la corrupci\u00f3n reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1032824681636102, "is_candidate": false}, {"start": 2943.969, "end": 2945.37, "text": "Bueno, yo creo que hay dos tipos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9941342281291532, "is_candidate": false}, {"start": 2945.37, "end": 2948.894, "text": "La corrupci\u00f3n de las conductas y la corrupci\u00f3n de las pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9898982735977655, "is_candidate": false}, {"start": 2948.894, "end": 2956.001, "text": "Las pol\u00edticas de este gobierno son esencialmente corruptas porque lo que buscan lamentablemente es empobrecer a la mayor\u00eda para que se enriquezcan las minor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0300422215671647, "is_candidate": false}, {"start": 2956.001, "end": 2957.843, "text": "Tenemos que hacer la primera pausa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9816354222893248, "is_candidate": false}, {"start": 2957.843, "end": 2960.005, "text": "Est\u00e1 muy interesante el debate realmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9585753411264519, "is_candidate": false}, {"start": 2960.005, "end": 2961.347, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9533738392909586, "is_candidate": false}], "Index": 1904, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "KB8RajNkmC8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KB8RajNkmC8", "title": "Minuto Uno: Programa 20/04/2018 (Parte 2)", "duration": 2964.0, "view_count": 2952.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}