{"segments": [{"start": 1.219, "end": 2.92, "text": " Las preguntas que querr\u00edas hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.015815548461722, "is_candidate": false}, {"start": 2.92, "end": 4.72, "text": "Las respuestas que necesitas escuchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0135301044773382, "is_candidate": false}, {"start": 4.72, "end": 9.762, "text": "Ahora llega la entrevista en el C\u00edrculo Rojo por Fernando Rosso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.010794460450797, "is_candidate": false}, {"start": 9.762, "end": 16.444, "text": "Es abogada, referente del movimiento de derechos humanos, intervino en varios juicios a los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8243594376107086, "is_candidate": false}, {"start": 16.444, "end": 21.325, "text": "Actual legisladora por el PTS en el Frente de Izquierda en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8296560842102662, "is_candidate": false}, {"start": 21.325, "end": 26.627, "text": "Candidata a diputado, candidata a primera diputada nacional por esa misma coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8158311340888733, "is_candidate": false}, {"start": 26.627, "end": 27.907, "text": "Miriam Bregman, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9739791764014336, "is_candidate": false}, {"start": 27.907, "end": 28.367, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6459292925877909, "is_candidate": false}, {"start": 28.367, "end": 30.108, "text": "Buenas noches para todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3862263910578696, "is_candidate": true}, {"start": 30.333, "end": 32.814, "text": " Tu m\u00e1quina del tiempo, \u00bfa qu\u00e9 recital te lleva?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8407560407757659, "is_candidate": false}, {"start": 32.814, "end": 34.795, "text": "Ya fueron elegidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4245681343765745, "is_candidate": true}, {"start": 34.795, "end": 38.377, "text": "Por el se\u00f1or Pablo Anino, Sex Pistols.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3533341522346236, "is_candidate": true}, {"start": 38.377, "end": 38.997, "text": "Imperdible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9338365834921667, "is_candidate": false}, {"start": 38.997, "end": 41.179, "text": "Imperdible, es como el sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4339924384978445, "is_candidate": true}, {"start": 41.179, "end": 45.401, "text": "Y despu\u00e9s tambi\u00e9n, asumo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41778727325112086, "is_candidate": true}, {"start": 45.401, "end": 53.585, "text": "Yo llor\u00e9 cuando muri\u00f3 Luca Prodan, recuerdo ese d\u00eda, era chica, y recuerdo como un d\u00eda muy triste el d\u00eda que muri\u00f3 Luca Prodan con mis amigos y haber lagrimeado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.415495701675755, "is_candidate": true}, {"start": 54.165, "end": 57.068, "text": " As\u00ed que alguno de sumo por supuesto hubiese llegado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42987047813549073, "is_candidate": true}, {"start": 57.068, "end": 59.07, "text": "\u00bfLlegaste por edad o porque estabas lejos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7580966091321524, "is_candidate": false}, {"start": 59.07, "end": 61.953, "text": "Porque estaba lejos, porque viv\u00eda en el interior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34810624659886935, "is_candidate": true}, {"start": 61.953, "end": 67.738, "text": "Cuando yo llegu\u00e9 a la ciudad de Buenos Aires ya me toc\u00f3 ir a ver Divididos y Las Pelotas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3502972891088064, "is_candidate": true}, {"start": 67.738, "end": 71.241, "text": "Y era de cant\u00e1bamos cosas bastante feas que no los voy a repetir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5189902203907235, "is_candidate": false}, {"start": 71.241, "end": 73.463, "text": "Dividido y Las Pelotas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5493289309139117, "is_candidate": false}, {"start": 74.504, "end": 89.034, "text": " Y hace poco tuve, ya hablando de recitales, una cosa maravillosa que es un momento que realmente realmente me qued\u00f3 grabado bell\u00edsimo que vivimos en Madigraf, la f\u00e1brica recuperada con la carmes redonda que vinieron todos los m\u00fasicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2290238643666408, "is_candidate": true}, {"start": 90.155, "end": 90.535, "text": " Muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7419445189002977, "is_candidate": false}, {"start": 90.535, "end": 110.542, "text": "El pogo que hicimos ah\u00ed, no s\u00e9, fue algo, fue un momento maravilloso porque se conjugaba la m\u00fasica de nuestra adolescencia con una f\u00e1brica recuperada, con los pa\u00f1uelos verdes porque hicimos un pa\u00f1uelazo, no s\u00e9, fue como una noche incre\u00edble donde se conjugaba todo en un solo lugar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20531369099246377, "is_candidate": true}, {"start": 110.542, "end": 117.544, "text": "Nuestra pelea por la f\u00e1brica recuperada, cantar esas canciones de Los Redondos que cantamos, no s\u00e9, que ya uno las canta hasta cuando se ba\u00f1a, es algo como...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2984294581120056, "is_candidate": true}, {"start": 118.044, "end": 130.429, "text": " yo le cantaba eso a mi hija, me vine a ver un recital de rock en Par\u00eds, le cantaba cuando era muy chiquitita, y no sab\u00eda, o qu\u00e9 s\u00e9 yo, no s\u00e9, me pareci\u00f3 como eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29956431510492576, "is_candidate": true}, {"start": 130.429, "end": 134.49, "text": "Muy bueno estuvo ese recital.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9929800109981387, "is_candidate": false}, {"start": 134.49, "end": 135.311, "text": "S\u00ed, muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.951468658147388, "is_candidate": false}, {"start": 135.311, "end": 137.491, "text": "Buenos shows han nacido en Madagascar, tambi\u00e9n estuvo la de Leo Vald\u00e9s, estuvieron varios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8257635832016219, "is_candidate": false}, {"start": 137.491, "end": 138.712, "text": "Pero bueno, estamos a una semana", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7552126144512966, "is_candidate": false}, {"start": 139.821, "end": 142.563, "text": " nada, ya pr\u00e1cticamente queda de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8361322003077758, "is_candidate": false}, {"start": 142.563, "end": 144.164, "text": "Hay un ambiente, hay como dos ambientes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7017028147784861, "is_candidate": false}, {"start": 144.164, "end": 152.55, "text": "Un ambiente c\u00edrculo rojo, no este, digamos, sino un poco donde este est\u00e1 metido tambi\u00e9n, en las rocas, las encuestas, mienten, no mienten.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8327110988796196, "is_candidate": false}, {"start": 152.55, "end": 155.992, "text": "Te vimos a vos tanto como a Nico recorrer un poco la calle.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7387000460516262, "is_candidate": false}, {"start": 155.992, "end": 157.173, "text": "\u00bfQu\u00e9 qu\u00e9 se percibe?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8910244614893383, "is_candidate": false}, {"start": 157.173, "end": 158.053, "text": "\u00bfA poco de las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8100309426313334, "is_candidate": false}, {"start": 158.053, "end": 164.097, "text": "La gente est\u00e1 cansada, la gente pregunta, est\u00e1 metida, est\u00e1 metida en la elecci\u00f3n, hay clima, no hay clima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8790451931570371, "is_candidate": false}, {"start": 164.097, "end": 165.598, "text": "Mira, no s\u00e9 si hay", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3527943824191363, "is_candidate": true}, {"start": 168.51, "end": 179.713, "text": " porque es tanto, tanto el esfuerzo por polarizar que se hacen desde las fuerzas centralmente, creo que desde las fuerzas mayoritarias, que eso tambi\u00e9n cansa un poco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25225019123367853, "is_candidate": true}, {"start": 179.713, "end": 185.874, "text": "Pero por otro lado, hay una recepci\u00f3n enorme, hay un saludo que recibimos a cada lugar que vamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28350368925873703, "is_candidate": true}, {"start": 185.874, "end": 191.836, "text": "Yo no voy a ser ingenua en pensar que cada saludo se traduce en un voto, pero para m\u00ed es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2933736919367964, "is_candidate": true}, {"start": 192.176, "end": 214.463, "text": " Para m\u00ed, para la etapa que viene, lo que ustedes explican siempre en este programa, lo que se espera de c\u00f3mo deja Macri el pa\u00eds sobreendeudado, atado al Fondo Monetario, que la izquierda tenga ese nivel de adhesi\u00f3n, del saludo, no es un saludo vac\u00edo el que recibimos con Nico, con los compa\u00f1eros del Frente Izquierda, Cristian Castillo, que se ha recorrido toda la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20226682488833014, "is_candidate": true}, {"start": 215.043, "end": 238.171, "text": " sino que ese saludo de aguante, sigan as\u00ed, qu\u00e9 bueno que est\u00e9n ustedes, ustedes hacen falta, es m\u00e1s que un simple saludo, a veces se expresa por lo sentimental, qu\u00e9 fuerza que ten\u00e9s, qu\u00e9 bueno que es verte dando pelea, pero significa que la izquierda en toda la pelea que ha dado este tiempo, centralmente desde el 2011 con la conformaci\u00f3n del Frente de Izquierda, consiguiendo bancas que a su vez se usaron para potenciar las luchas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.1838081663756822, "is_candidate": true}, {"start": 238.971, "end": 240.952, "text": " tiene un nivel de adhesi\u00f3n que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3203080799296498, "is_candidate": true}, {"start": 240.952, "end": 244.153, "text": "Yo creo que significa mucho para la etapa que se viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2742403214134185, "is_candidate": true}, {"start": 244.153, "end": 246.994, "text": "Much\u00edsimo, te dir\u00eda, para la etapa que se viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26689958499851296, "is_candidate": true}, {"start": 246.994, "end": 259.458, "text": "Y algo que vos dec\u00edas en la editorial, te escuchaba reci\u00e9n mientras llegaba, me parece que es importante este intento de borrar las elecciones de octubre, ser\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2027170319402064, "is_candidate": true}, {"start": 259.458, "end": 264.38, "text": "Se muestra que esto como una primera etapa y despu\u00e9s ya un balotaje donde ten\u00e9s que elegir entre dos fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.242742117541057, "is_candidate": true}, {"start": 264.38, "end": 267.241, "text": "Yo creo que tiene que ver con que no hay ning\u00fan proyecto pol\u00edtico que enamore.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27263460502969117, "is_candidate": true}, {"start": 267.721, "end": 278.427, "text": " Entonces eso que vos dec\u00eds que el rechazo que tienen los candidatos es mayor que la aceptaci\u00f3n, no hay ning\u00fan proyecto pol\u00edtico que enamore, entonces es por la negativa, se vota por la negativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2275163488356453, "is_candidate": true}, {"start": 278.427, "end": 282.27, "text": "Y esto Dur\u00e1n Barba lo maneja muy bien, muy bien ha logrado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32916589054555867, "is_candidate": true}, {"start": 282.27, "end": 283.691, "text": "Hay que reconocer que meti\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34590128474433834, "is_candidate": true}, {"start": 284.791, "end": 299.876, "text": " a la fuerza antag\u00f3nica en las elecciones, al fernandismo, lo logr\u00f3 meter en esa trampa y entonces est\u00e1n discutiendo todo el tiempo qui\u00e9n es el menos malo porque no tienen ning\u00fan proyecto que enamore, esto de voy a prender la perilla de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20625018037899723, "is_candidate": true}, {"start": 299.876, "end": 302.617, "text": "Estamos de vuelta, parece una campa\u00f1a armada por Sergio Massa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31963895721494884, "is_candidate": true}, {"start": 302.617, "end": 308.139, "text": "Con fe, con deporte, con esperanza, dec\u00eda Scioli, volvemos a las frases vac\u00edas y esto se refleja mucho en la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2843160681929582, "is_candidate": true}, {"start": 308.559, "end": 320.754, "text": " No s\u00e9 cu\u00e1nto se va a reflejar en las urnas porque me parece que es un lugar distinto y se trabaja mucho para que en las urnas se refleje poco, pero s\u00ed que en la calle se refleja que no hay proyectos pol\u00edticos que enamoren y que en octubre es donde van a tener peso los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22417332378160293, "is_candidate": true}, {"start": 320.754, "end": 323.837, "text": "Algo que completa lo que vos dec\u00eds en tu editorial, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3107978755789079, "is_candidate": true}, {"start": 323.837, "end": 326.561, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a quedar conformado el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4092566337436554, "is_candidate": true}, {"start": 326.561, "end": 327.502, "text": "\u00bfY c\u00f3mo va a quedar conformado?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9496303205782961, "is_candidate": false}, {"start": 328.672, "end": 339.099, "text": " Para m\u00ed, de una manera muy peligrosa para las mujeres, muy peligrosa para la juventud, y por ah\u00ed, en campa\u00f1a electoral te dicen que vos siempre ten\u00e9s que vender esperanza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3059575669021193, "is_candidate": true}, {"start": 339.099, "end": 347.985, "text": "Pero a m\u00ed me gusta al rev\u00e9s, llamar la atenci\u00f3n que si gana Macri, la C\u00e1mara de Diputados va a ser dirigida por Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2636467475021672, "is_candidate": true}, {"start": 349.238, "end": 355.382, "text": " personaje de la pol\u00edtica no tradicional, un poco m\u00e1s que tradicional, un poco oscuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3741810249512688, "is_candidate": true}, {"start": 355.382, "end": 369.513, "text": "En cambio, si gana Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez, vamos a tener la suerte de que sea dirigido por Sergio Massa, que propone sacar al ej\u00e9rcito a la calle, que tiene un c\u00f3digo penal, que tiene el triste r\u00e9cord de ser peor", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2778107302921268, "is_candidate": true}, {"start": 370.373, "end": 373.374, "text": " su proyecto que el del Macrismo, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3587100425454107, "is_candidate": true}, {"start": 373.374, "end": 378.095, "text": "Propone bajar la edad de imputabilidad m\u00e1s a\u00fan que la que propone el proyecto oficialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26791261425734025, "is_candidate": true}, {"start": 378.095, "end": 393.0, "text": "Entonces, borrar las elecciones de octubre es borrar que ah\u00ed se van a conformar la C\u00e1mara de Diputados, la C\u00e1mara de Senadores, que ah\u00ed van a venir de Tucum\u00e1n los candidatos que puso Manzur, de Santa Fe los candidatos que puso Perotti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.17093542331508527, "is_candidate": true}, {"start": 393.0, "end": 397.081, "text": "De Santa Cruz, perd\u00f3n, de Tierra del Fuego va a venir Bertone.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2450837986710651, "is_candidate": true}, {"start": 397.981, "end": 408.671, "text": " de R\u00edo Negro va a venir nuevamente la misma Garc\u00eda Larraguuru, que es la que se dio vuelta en el Senado y permiti\u00f3 que no se vote la ley del aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2851930453756272, "is_candidate": true}, {"start": 408.671, "end": 415.577, "text": "Entonces, la verdad es que hay que analizar muy fuerte por qu\u00e9 esta necesidad de saltear etapas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2430960090904919, "is_candidate": true}, {"start": 415.577, "end": 422.503, "text": "Como vos bien dijiste, las elecciones tienen instancias, por qu\u00e9 tanta necesidad de que parece que este 11 de agosto se termina todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2322063076700932, "is_candidate": true}, {"start": 424.485, "end": 438.135, "text": " Es un an\u00e1lisis profundo de c\u00f3mo quieren saltar las etapas que hay, y que en cada instancia el frente de izquierda va a presentar batalla y va a presentar pelea, y creo que tenemos mucho para decir en estas elecciones, m\u00e1s que nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21429462571281643, "is_candidate": true}, {"start": 439.25, "end": 449.793, "text": " escuchan a Miriam Breckman, ella es primer, bueno, primer candidata a diputada por el PTS en el Frente de Izquierda ac\u00e1 por la Ciudad de Buenos Aires, actual legisladora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8685593741582245, "is_candidate": false}, {"start": 449.793, "end": 459.856, "text": "Tenemos algunos mensajes de referentes que fuimos pidiendo porque lo que tiene la candidatura de Miriam es que tiene obviamente la gente de la izquierda que lo apoya, pero tiene como un espectro un poco m\u00e1s amplio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8124794020242893, "is_candidate": false}, {"start": 459.856, "end": 461.737, "text": "Escuchemos algunos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9294014436166286, "is_candidate": false}, {"start": 461.737, "end": 468.639, "text": "Es fundamental que haya diputados y diputadas de izquierda en el Congreso porque son diputados que no tienen ning\u00fan compromiso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7716298034264807, "is_candidate": false}, {"start": 469.352, "end": 476.214, "text": " o ning\u00fan poder m\u00e1s all\u00e1 del poder de la clase obrera y de los trabajadores y trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7261192468222756, "is_candidate": false}, {"start": 476.214, "end": 486.677, "text": "Tambi\u00e9n me parece que es fundamental que haya, en particular, diputadas de izquierda para que la agenda de los feminismos est\u00e9 presente en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7587085729177161, "is_candidate": false}, {"start": 486.677, "end": 489.478, "text": "El derecho al aborto y otras problem\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8479549960863246, "is_candidate": false}, {"start": 489.478, "end": 498.0, "text": "Pero fundamentalmente porque quienes m\u00e1s sufrimos las crisis econ\u00f3micas y la crisis que se va a acentuar el a\u00f1o que viene somos las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7545758918238795, "is_candidate": false}, {"start": 499.071, "end": 506.956, "text": " As\u00ed que me parece que es fundamental tambi\u00e9n para que esa voz de los feminismos y de la situaci\u00f3n de las mujeres est\u00e9 presente en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7740735996723282, "is_candidate": false}, {"start": 506.956, "end": 514.741, "text": "Mi firme y p\u00fablico apoyo a la candidatura de Miriam Bregman para que nuevamente sea diputada nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1301764446954903, "is_candidate": false}, {"start": 514.741, "end": 522.626, "text": "Necesitamos diputadas y diputados como ella para apoyar y promover leyes como la de interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1385405726731022, "is_candidate": false}, {"start": 523.652, "end": 532.138, "text": " como la de la reforma de la ley antidiscriminatoria, una nueva ley de SIDA y conseguir que sea nacional la ley de Cupo Trans.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1540561132321463, "is_candidate": false}, {"start": 532.138, "end": 537.182, "text": "La vamos a necesitar en el Congreso para que un a\u00f1o m\u00e1s no se cajone en estas leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1768004688956288, "is_candidate": false}, {"start": 537.182, "end": 547.01, "text": "Miriam adem\u00e1s simboliza la lucha m\u00e1s dura por los derechos humanos, la lucha por la justicia en contra de la impunidad y contra la violencia institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1396046718303756, "is_candidate": false}, {"start": 547.01, "end": 551.233, "text": "La considero una luchadora, una feminista y una aliada del colectivo LGTBI,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.138787923603747, "is_candidate": false}, {"start": 552.259, "end": 561.063, "text": " Y las maricas, las tortas y les trans vamos a necesitar de su fuerza y su coraje para no retroceder en nada y para seguir avanzando hacia todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.132546209187842, "is_candidate": false}, {"start": 561.063, "end": 569.807, "text": "Personalmente creo que representa cabalmente la renovaci\u00f3n y la unidad de la izquierda y esas son otras de las batallas que hay que dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1318601792556182, "is_candidate": false}, {"start": 569.807, "end": 575.23, "text": "Me alegra poder aportar un granito de arena a su candidatura y sentirme parte del team rusa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1156215477134979, "is_candidate": false}, {"start": 575.766, "end": 578.028, "text": " Bueno, esto lo estuvo produciendo Celeste Murillo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.881310702938168, "is_candidate": false}, {"start": 578.028, "end": 579.489, "text": "\u00bfA qui\u00e9n escuch\u00e1bamos, Celeste?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9726319664820594, "is_candidate": false}, {"start": 579.489, "end": 583.832, "text": "Primero escuch\u00e1bamos a Celeste MacDougall, que es parte de la campa\u00f1a nacional por derecho al aborto legal, seguro y gratuito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7293490409119581, "is_candidate": false}, {"start": 583.832, "end": 586.794, "text": "Miriam la conoce muy bien, esto es lo que nos dec\u00eda sobre su candidatura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7273271346711041, "is_candidate": false}, {"start": 586.794, "end": 590.878, "text": "Y el segundo escuch\u00e1bamos es Gustavo Pecoraro, que es escritor y es periodista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6925923881926123, "is_candidate": false}, {"start": 590.878, "end": 600.165, "text": "Y ellos dos, de alguna manera, traen temas que en la campa\u00f1a, as\u00ed como se tratan de borrar muchos temas, estos temas, espec\u00edficamente el tema del derecho al aborto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6866194334018265, "is_candidate": false}, {"start": 601.085, "end": 604.986, "text": " Tambi\u00e9n se trat\u00f3 de correr de la campa\u00f1a porque es un tema bastante espinoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5915075515193955, "is_candidate": false}, {"start": 604.986, "end": 606.027, "text": "No es tu caso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7057090881470902, "is_candidate": false}, {"start": 606.027, "end": 606.747, "text": "Justamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0677126632898761, "is_candidate": false}, {"start": 606.747, "end": 610.148, "text": "Bueno, un saludo muy grande a les dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33463593709772066, "is_candidate": true}, {"start": 610.148, "end": 613.889, "text": "Tengo que decir en este caso para hablar correctamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4510444339336458, "is_candidate": true}, {"start": 613.889, "end": 618.15, "text": "Creo que s\u00ed, que se trat\u00f3 de correr, pero de una manera un poco m\u00e1s compleja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2548941765706587, "is_candidate": true}, {"start": 618.15, "end": 628.033, "text": "Creo que la campa\u00f1a de Cambiemos trata de evitar a cualquier costo que se hable del tema del aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26923278397810846, "is_candidate": true}, {"start": 629.875, "end": 638.566, "text": " Pensaron en la capital federal, una ciudad donde tiene amplio apoyo el derecho al aborto legal, por eso lo pusieron a Lust\u00f3 como senador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2583293170651886, "is_candidate": true}, {"start": 638.566, "end": 646.156, "text": "Es uno de los grandes motivos, no solo para que no compita, sino porque necesitaban un candidato que claramente apoye el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24213219248864493, "is_candidate": true}, {"start": 647.056, "end": 672.966, "text": " Y en el caso de la campa\u00f1a de Fern\u00e1ndez, me parece que es mucho m\u00e1s complejo por lo que les dec\u00eda antes, porque del interior los diputados y senadores que van a venir tienen una alta composici\u00f3n celeste, pero pusieron algunas candidatas, sobre todo en la Ciudad de Buenos Aires, notoriamente defensoras del derecho, y esas candidatas act\u00faan como grandes voceras y se reproduce su voz", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.176635513915111, "is_candidate": true}, {"start": 673.886, "end": 679.231, "text": " a tal punto que llega a dar la idea que esa es la voz del conjunto de la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31932455408859695, "is_candidate": true}, {"start": 679.231, "end": 694.363, "text": "Entonces ah\u00ed es m\u00e1s complejo, porque ah\u00ed hay que hacer el recuento si estas j\u00f3venes luchadoras que de verdad est\u00e1n por el derecho al aborto indiscutiblemente, no tienen detr\u00e1s muchos dinosaurios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22169368820635793, "is_candidate": true}, {"start": 694.363, "end": 696.044, "text": "Entonces es mucho m\u00e1s complejo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38186323288866886, "is_candidate": true}, {"start": 696.044, "end": 701.269, "text": "Creo que esto es lo que tratan de expresar Celeste, Gustavo, que el a\u00f1o que viene, ah\u00ed adentro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26371825402050564, "is_candidate": true}, {"start": 702.349, "end": 721.121, "text": " se empieza a contar todo de nuevo, porque ah\u00ed empieza la disciplina de bloque, ah\u00ed empiezan los jefes de bloque a bajar l\u00ednea, ah\u00ed empieza, si no vot\u00e1s lo que te digo, mir\u00e1, es b\u00e1rbaro que vos tengas este convencimiento por el derecho al aborto, pero mir\u00e1, si vos quer\u00e9s que salga la ley, primero me ten\u00e9s que votar esto, esto y esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2168612252012112, "is_candidate": true}, {"start": 721.121, "end": 726.004, "text": "Y una discusi\u00f3n que yo vengo dando mucho en esta campa\u00f1a, que ser feminista no es solo el derecho al aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.355815273490938, "is_candidate": true}, {"start": 726.004, "end": 728.986, "text": "Ser feminista es no votar nunca contra las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4232967689062994, "is_candidate": true}, {"start": 729.566, "end": 738.772, "text": " Y no votar nunca contra las mujeres, no votar un presupuesto de ajuste, porque el ajuste afecta, no hay muchos sectores donde se pueda ajustar en la Argentina, salud, educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2951042341836093, "is_candidate": true}, {"start": 738.772, "end": 740.112, "text": "Siempre van por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8998727415841838, "is_candidate": false}, {"start": 740.112, "end": 744.275, "text": "Siempre van por ah\u00ed, no hay que, no es ning\u00fan, es como el dulce de leche, ya est\u00e1 inventado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43831343907230724, "is_candidate": true}, {"start": 745.399, "end": 746.741, "text": " El ajuste va por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4769652178865975, "is_candidate": true}, {"start": 746.741, "end": 749.444, "text": "Y son sectores de trabajo mayoritariamente femenino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30174783137371874, "is_candidate": true}, {"start": 749.444, "end": 757.655, "text": "Entonces, cuando se hacen ajustes, cuando se ataca la carrera de enfermer\u00eda, por ejemplo, algo que pas\u00f3 en la Ciudad de Buenos Aires, se ataca a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21769646220221672, "is_candidate": true}, {"start": 757.655, "end": 762.121, "text": "Cuando se dice que no va a haber m\u00e1s moratoria jubilatoria, como se vot\u00f3 en el 2016,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19821834921434567, "is_candidate": true}, {"start": 764.003, "end": 768.065, "text": " algo que impact\u00f3 ahora pero se hab\u00eda votado antes, se ataca a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22413659174079203, "is_candidate": true}, {"start": 768.065, "end": 778.93, "text": "Entonces, ser feminista es tener la fuerza suficiente para dejar afuera cualquier privilegio personal, cualquier ascenso personal de que adem\u00e1s de ser diputado, diputado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21318940984798307, "is_candidate": true}, {"start": 780.37, "end": 797.202, "text": " pod\u00e9s dirigir una comisi\u00f3n o cualquier otro lugar de privilegio o confort que ofrecen esas instituciones y decir, yo no voy a transar con esto porque est\u00e1 primero mi convicci\u00f3n por los derechos de las mujeres y de la diversidad, agrego para ser precisa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19751085865516071, "is_candidate": true}, {"start": 797.202, "end": 804.907, "text": "Creo que ah\u00ed hay algo muy profundo en esta campa\u00f1a, entonces a veces no basta con usar palabras rimbombantes", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21395976719349474, "is_candidate": true}, {"start": 805.848, "end": 812.196, "text": " o mucha espectacularidad, sino lo que hay que tener es el compromiso de todos y cada uno de los que van a entrar en la lista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2467134551279463, "is_candidate": true}, {"start": 812.196, "end": 819.705, "text": "Y ese es el compromiso que hacemos en la Frente Izquierda, que del primero al \u00faltimo, de la primera a la \u00faltima que van a entrar en la lista, es una lista verde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2387352106990568, "is_candidate": true}, {"start": 819.705, "end": 821.367, "text": "Esto no significa imponerle nada a nadie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.407675074623441, "is_candidate": true}, {"start": 822.168, "end": 826.849, "text": " Significa, como dice nuestro pa\u00f1uelo, el derecho a decidir, que cada cual pueda decidir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26124218990340975, "is_candidate": true}, {"start": 826.849, "end": 840.132, "text": "Pero el compromiso, el que vota sabe que ac\u00e1 no va a haber sorpresas, no es que el primero de la lista va a votar y, ah, pero si les va muy bien entra el quinto, que el quinto ya te vota en contra, o el cuarto te entra en contra, o en el caso de R\u00edo Negro, la primera ya viene en contra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19318744492273676, "is_candidate": true}, {"start": 840.132, "end": 844.193, "text": "Cuando R\u00edo Negro, por ejemplo, es una provincia que ha tenido pol\u00edticas relacionadas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2725882411455526, "is_candidate": true}, {"start": 844.933, "end": 849.037, "text": " Celeste lo sabe muy bien, relacionada a los derechos de las mujeres, que a veces han sido vanguardias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28037017695900757, "is_candidate": true}, {"start": 849.037, "end": 850.058, "text": "Bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5359631707079039, "is_candidate": false}, {"start": 850.058, "end": 853.301, "text": "Los candidatos que vienen de all\u00ed son claramente retr\u00f3grados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31085128147182894, "is_candidate": true}, {"start": 853.301, "end": 860.847, "text": "Entonces, es muy complejo este tema y es muy importante que lo demos ahora, en esta instancia, porque para el 11 de agosto empieza esta discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2599090521635873, "is_candidate": true}, {"start": 860.847, "end": 863.79, "text": "No empieza ni en octubre, ni en el ballotage.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3121387647817562, "is_candidate": true}, {"start": 863.79, "end": 868.014, "text": "Esta discusi\u00f3n empieza este 11 de agosto y por eso es tan fuerte el llamado que estamos haciendo con Nicol\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2970995253938996, "is_candidate": true}, {"start": 868.674, "end": 880.217, "text": " a que nos acompa\u00f1en las mujeres, los j\u00f3venes, que nos est\u00e9n acompa\u00f1ando ahora este 11 de agosto en todo el pa\u00eds a votar y a fiscalizar, a defender los votos del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25603546154875334, "is_candidate": true}, {"start": 880.217, "end": 884.938, "text": "Qu\u00e9dense porque en un ratito vamos a tener una comunicaci\u00f3n telef\u00f3nica muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8385121835860034, "is_candidate": false}, {"start": 884.938, "end": 887.358, "text": "Est\u00e1n escuchando a Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9541195396872332, "is_candidate": false}, {"start": 887.358, "end": 890.939, "text": "Vamos a hacer un adelanto, digamos, de un probable jingle para Miriam.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.967876861255312, "is_candidate": false}, {"start": 892.901, "end": 903.325, "text": " candidata a diputada por el Frente de Izquierda ac\u00e1 en la ciudad, primera candidata a diputada por el Frente de Izquierda ac\u00e1 en la ciudad y bueno, estamos hablando, estamos a una semana de las paso y estamos hablando de justamente eso, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8850007213206553, "is_candidate": false}, {"start": 903.325, "end": 911.728, "text": "Miriam, recibiste, recibiste y recibi\u00f3 el Frente de Izquierda el apoyo de muchos referentes de derechos humanos, entre ellos Patricia Walsh.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9920238595608005, "is_candidate": false}, {"start": 911.728, "end": 916.37, "text": "\u00bfC\u00f3mo se explica que un espectro tan amplio est\u00e9 hoy apoyando al al FIT?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0856576237185833, "is_candidate": false}, {"start": 917.125, "end": 927.609, "text": " Mira, hicimos una reuni\u00f3n hace unas semanas con referentes de derechos humanos y la verdad es que super\u00f3 lo que nosotros esper\u00e1bamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2382140056136317, "is_candidate": true}, {"start": 927.609, "end": 944.916, "text": "Porque venimos milit\u00e1ndose mucho tiempo, pero bueno, creo que nuestro compromiso de tantos a\u00f1os de pelear en serio, de ponerle el cuerpo a esa pelea, hizo que muchos referentes, incluso compa\u00f1eros que por ah\u00ed nunca se hab\u00edan pronunciado por una votaci\u00f3n o por una f\u00f3rmula, votaran al frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19040779499397797, "is_candidate": true}, {"start": 945.436, "end": 955.488, "text": " Particularmente en estas elecciones, no solo voy de candidata yo, Alejandrina Barri tiene en su propia vida, es una historia de lucha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.1918598901969677, "is_candidate": true}, {"start": 955.488, "end": 960.414, "text": "Recordemos, Alejandrina, hija de desaparecidos, primera candidata legisladora a la Asamblea.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.880993450938906, "is_candidate": false}, {"start": 961.996, "end": 974.145, "text": " Claro, en primer lugar, encabeza la lista de legislatura de la capital federal, as\u00ed que para nosotros es una candidatura simb\u00f3lica muy, muy, muy importante porque es darle un lugar a esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21271364795259384, "is_candidate": true}, {"start": 974.145, "end": 987.836, "text": "Alejandrina fue utilizada para hacer una campa\u00f1a durante la dictadura por la ex-editorial Atl\u00e1ntida, es decir, tiene en su candidatura representa tambi\u00e9n esa lucha contra la impunidad de los civiles, no solamente de las fuerzas represivas del Estado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22740119847333318, "is_candidate": true}, {"start": 988.596, "end": 997.999, "text": " y nos acompa\u00f1an otras compa\u00f1eras que, como Mar\u00eda del Carmen Verd\u00fa, claramente una referente de la lucha contra el gatillo f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22143112346157712, "is_candidate": true}, {"start": 997.999, "end": 1012.945, "text": "Liliana Mac\u00e9a, que milit\u00f3 a\u00f1os en la Liga Argentina por los Derechos del Hombre y a sus 70 a\u00f1os dijo, yo tengo que apoyar al Frente de Izquierda, quiero como candidata extrapartidaria apoyarlos porque veo que lo que viene de la mano del Fondo Monetario", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2312158933155245, "is_candidate": true}, {"start": 1013.525, "end": 1019.931, "text": " Yo ya lo viv\u00ed, yo s\u00e9 que esto viene acompa\u00f1ado de represi\u00f3n y quiero dar un mensaje claro de que estoy del lado del frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.17954537372435142, "is_candidate": true}, {"start": 1019.931, "end": 1034.345, "text": "Bueno, todo esto hizo que compa\u00f1eras como Patricia Walsh y dem\u00e1s apoyaran estas candidaturas y que tuvi\u00e9semos acompa\u00f1amientos de compa\u00f1eros ex detenidos desaparecidos, estuvo queridos compa\u00f1eros como el sueco Lord Tipanitze, otros compa\u00f1eros que tambi\u00e9n vinieron", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22627592552505826, "is_candidate": true}, {"start": 1035.545, "end": 1043.769, "text": " a esta reuni\u00f3n y en el d\u00eda de ayer, algo muy nuevito, hicimos tambi\u00e9n un poco las apuradas como se hace todo en campa\u00f1a, una reuni\u00f3n con artistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24295282965096054, "is_candidate": true}, {"start": 1043.769, "end": 1045.93, "text": "Primero nos reunimos en un bar a tomar caf\u00e9 y despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4251700220654525, "is_candidate": true}, {"start": 1047.085, "end": 1065.028, "text": " con los compa\u00f1eros y el resto de las fuerzas del Frente de Izquierda fuimos a la Catedral, lo que antes era la Catedral del Tango, la Catedral Club, y tambi\u00e9n ah\u00ed nos reunimos con m\u00e1s artistas y vinieron importantes actrices, directores de teatro, bueno, un mont\u00f3n que los pueden encontrar en nuestras redes sociales, en Instagram, en Twitter.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.17985704964424032, "is_candidate": true}, {"start": 1065.468, "end": 1091.676, "text": " estamos difundiendo las fotos de esos eventos, y creo que fue muy importante, porque ellos vinieron, nos contaron c\u00f3mo est\u00e1n viviendo la Juste tambi\u00e9n desde el mundo de la cultura, porque es terrible tambi\u00e9n, ese es uno de los sectores que es muy atacado, y algunas actrices como Adriana Salo\u00f1a, por ejemplo, reconocida actriz, nos contaba todo esto, qu\u00e9 significa incorporar la perspectiva de g\u00e9nero a los sets de filmaci\u00f3n, a las escenas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.18513629393314102, "is_candidate": true}, {"start": 1092.236, "end": 1113.107, "text": " que tienen que hacer en obras de teatro o en pel\u00edculas, as\u00ed que estamos logrando conformar un intercambio muy lindo con distintos sectores, muy bueno, y que nos ayuda mucho a armar nuestra campa\u00f1a, porque con Nicol\u00e1s lo fundamental para nosotros es escuchar qu\u00e9 opinan los trabajadores, qu\u00e9 opinan los j\u00f3venes, qu\u00e9 opinan estas trabajadoras de la cultura, c\u00f3mo desarrollan sus", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.1680116836566633, "is_candidate": true}, {"start": 1113.507, "end": 1116.83, "text": " sus tareas y aprender de eso, de eso se trata lo nuestro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26262138914627253, "is_candidate": true}, {"start": 1116.83, "end": 1125.776, "text": "Difundir la voz del resto, del resto de los que viven de su trabajo, de las mujeres que pelean por sus derechos, de la diversidad sexual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22292678172036207, "is_candidate": true}, {"start": 1125.776, "end": 1132.561, "text": "Creo que estamos haciendo una campa\u00f1a muy a pulm\u00f3n, pero que empieza a tener gran apoyo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3341061858022808, "is_candidate": true}, {"start": 1132.561, "end": 1139.586, "text": "Sobre lo que te preguntaba, Pablo, todos vimos, vos lo viviste en carne propia, vimos los videos, el juicio de Chicol\u00e1s, la desaparici\u00f3n de L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8537333734027167, "is_candidate": false}, {"start": 1139.586, "end": 1139.646, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7061628249504803, "is_candidate": false}, {"start": 1140.407, "end": 1143.648, "text": " eh uno siempre se piensa en ese lugar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7790406529642798, "is_candidate": false}, {"start": 1143.648, "end": 1145.409, "text": "Este, \u00bfc\u00f3mo se pondr\u00eda uno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9498002252179591, "is_candidate": false}, {"start": 1145.409, "end": 1145.769, "text": "\u00bfQu\u00e9 s\u00e9 yo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0781407897565787, "is_candidate": false}, {"start": 1145.769, "end": 1151.751, "text": "Pero la experiencia fuerte, \u00bfqu\u00e9 te dej\u00f3 de como lecciones toda esa experiencia?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8615232616060133, "is_candidate": false}, {"start": 1151.751, "end": 1166.435, "text": "Mira, muy fuerte, primero porque era joven, \u00e9ramos j\u00f3venes las abogadas en ese momento eh lo lo primero es esa sensaci\u00f3n terrible que ninguna de nosotras hab\u00eda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25201230930231777, "is_candidate": true}, {"start": 1170.473, "end": 1175.097, "text": " Y en ese momento, a las dos horas, presentamos un aviascorpo diciendo que Julio estaba desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2924043863483071, "is_candidate": true}, {"start": 1175.097, "end": 1176.559, "text": "\u00bfVos me dec\u00eds c\u00f3mo pudimos hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40624002257520586, "is_candidate": true}, {"start": 1176.559, "end": 1181.523, "text": "Porque hab\u00eda compa\u00f1eras, como Adriana Calvo, que ya hab\u00edan vivido desapariciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2815969245393982, "is_candidate": true}, {"start": 1181.523, "end": 1185.747, "text": "Entonces, la dictadura tuvo mucho en querer cortar esa experiencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25013150205258816, "is_candidate": true}, {"start": 1186.912, "end": 1200.599, "text": " de los detenidos desaparecidos, los desprestigi\u00f3, dec\u00edan que el que hab\u00eda sobrevivido era porque hab\u00eda cantado, hizo mucha pol\u00edtica para que esa experiencia se corte, que esa generaci\u00f3n desaparezca y que desaparezca a\u00fan la experiencia de los que sobrevivieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2042468381460545, "is_candidate": true}, {"start": 1200.599, "end": 1203.801, "text": "Y en muchos casos lo consigui\u00f3, los logr\u00f3 incorporar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2795448922612658, "is_candidate": true}, {"start": 1205.063, "end": 1211.386, "text": " a fuerzas que despu\u00e9s terminaban indultando, por ejemplo, como el peronismo en la \u00e9poca de Menem y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30767986220039734, "is_candidate": true}, {"start": 1211.386, "end": 1216.129, "text": "Pero Adriana tuvo la lucidez de decir en ese momento, Julio est\u00e1 desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24489462793350958, "is_candidate": true}, {"start": 1216.129, "end": 1227.975, "text": "Para m\u00ed fue una gran ense\u00f1anza porque aprend\u00ed que siempre hay que estar despierto, que no pod\u00e9s confiar ni un minuto en lo que dicen desde las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.1761962536182865, "is_candidate": true}, {"start": 1228.575, "end": 1231.036, "text": " Que por ah\u00ed est\u00e1n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9540894164174143, "is_candidate": false}, {"start": 1231.036, "end": 1232.336, "text": "Que sus m\u00e9todos siguen por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8198295946538708, "is_candidate": false}, {"start": 1232.336, "end": 1233.837, "text": "Que sus m\u00e9todos siguen por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3894349058793377, "is_candidate": true}, {"start": 1233.837, "end": 1251.844, "text": "Y despu\u00e9s hubo una confirmaci\u00f3n, dos meses despu\u00e9s, hay un discurso que ha trascendido poco, pero que para nosotras fue muy, muy fuerte, de N\u00e9stor Kirchner, creo que en Misiones, a los dos meses, dos meses y medio desapareci\u00f3, Julio, que hace un reconocimiento de que las patotas ligadas a los genocidas siguen actuando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2171937289097522, "is_candidate": true}, {"start": 1252.768, "end": 1263.796, "text": " es decir, desde la Presidencia de la Naci\u00f3n, reconoce que las patotas siguen actuando y que los tipos como Echecol\u00e1s siguen teniendo su patota operativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23360350715127198, "is_candidate": true}, {"start": 1263.796, "end": 1268.579, "text": "Imaginate lo que es despu\u00e9s de eso, volver al d\u00eda siguiente a sentarte en una audiencia, volver a acusar un genocida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27260671576908857, "is_candidate": true}, {"start": 1269.48, "end": 1282.297, "text": " Yo por eso en un spot autobiogr\u00e1fico que se conoci\u00f3 hace poco digo ah\u00ed algo que lo siento profundamente, que nunca m\u00e1s mi vida volvi\u00f3 a ser igual y creo que la de ninguno de los que atravesamos esa experiencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.286703659079689, "is_candidate": true}, {"start": 1282.297, "end": 1286.102, "text": "Porque despu\u00e9s de eso nos sentamos en un juicio febr\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3386901157681039, "is_candidate": true}, {"start": 1287.283, "end": 1290.164, "text": " un genocida de la ESMA y lo asesinaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3599143881414283, "is_candidate": true}, {"start": 1290.164, "end": 1292.905, "text": "El d\u00eda que iba a decir sus \u00faltimas palabras apareci\u00f3 muerto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2678112364375158, "is_candidate": true}, {"start": 1292.905, "end": 1295.166, "text": "El juzgado r\u00e1pidamente se lo iba a entregar a la familia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2833257275254535, "is_candidate": true}, {"start": 1295.166, "end": 1304.969, "text": "Hicimos una movida de esas que no se imaginan lo que fue para lograr que hagan una autopsia porque no la quer\u00edan hacer y descubrimos que hab\u00eda muerto por cianuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24968246948933004, "is_candidate": true}, {"start": 1305.469, "end": 1309.431, "text": " Lo hab\u00edan envenenado con cianuro, un mensaje muy perverso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34814736860462714, "is_candidate": true}, {"start": 1309.431, "end": 1314.333, "text": "Entonces, fueron m\u00e1s que la experiencia de Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.311842315894985, "is_candidate": true}, {"start": 1314.333, "end": 1323.016, "text": "Pero bueno, eso refuerza las convicciones que tuvimos en que hab\u00eda que seguir peleando con la impunidad porque eso te demuestra que la pelea contra la impunidad no es una pelea del pasado, es una pelea del presente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23421889716727395, "is_candidate": true}, {"start": 1323.016, "end": 1334.981, "text": "Y hace muy poquito la legislatura, insistimos mucho para que nos den un informe de cu\u00e1ntos miembros de las fuerzas de seguridad que actuaron en la dictadura est\u00e1n hoy en funciones en la nueva polic\u00eda de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.18520892079584206, "is_candidate": true}, {"start": 1336.021, "end": 1350.724, "text": " y hay casi 300, 282 polic\u00edas que actuaron en la dictadura y ocupan los cargos de mando por la estructura misma de la polic\u00eda, est\u00e1n en los altos puestos de la nueva polic\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.17865051158847722, "is_candidate": true}, {"start": 1350.724, "end": 1362.766, "text": "Entonces, cuando te dicen que eso es cosa del pasado, o que hay que reconciliarse, o que Milani es uno, no, no es uno, no es uno, es la punta de un iceberg mucho m\u00e1s grande", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21866921798346606, "is_candidate": true}, {"start": 1364.068, "end": 1368.611, "text": " que significa que todos esos est\u00e1n formando las nuevas generaciones de polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24756861508562722, "is_candidate": true}, {"start": 1368.611, "end": 1372.894, "text": "Vos dec\u00eds, \u00bfpor qu\u00e9 hay tanta tortura en las comisar\u00edas del Gran Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24818948869007118, "is_candidate": true}, {"start": 1372.894, "end": 1376.636, "text": "Bueno, porque siguen dirigiendo y est\u00e1n formando las nuevas camadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28561358719075836, "is_candidate": true}, {"start": 1376.636, "end": 1385.322, "text": "Es decir, a los sectores obreros y populares la dictadura intent\u00f3 cortarle esa experiencia hist\u00f3rica de esa generaci\u00f3n de los 70, pero ellos no la cortaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21757637151869846, "is_candidate": true}, {"start": 1386.062, "end": 1406.642, "text": " Ellos se reservan esa fuerza para saber c\u00f3mo actuar, para las tareas de control social, para reprimir el LEAR, una de las grandes confesiones que obtuvimos hace poco en una causa que tenemos iniciada contra Sergio Berni por las represiones que llev\u00f3 adelante en la Panamericana y que varios de ustedes habr\u00e1n sufrido los gases lacrim\u00f3genos y las balas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20780947784435444, "is_candidate": true}, {"start": 1406.642, "end": 1408.443, "text": "El famoso Gennar Mecarancho, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3691569920229839, "is_candidate": true}, {"start": 1409.54, "end": 1418.846, "text": " el que se tir\u00f3 adelante de un auto para simular que lo hab\u00edan atropellado, vino a declarar hace muy poquito, vino a declarar y dijo que su primera declaraci\u00f3n formada en el Ministerio de Seguridad...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.17740593927600645, "is_candidate": true}, {"start": 1419.781, "end": 1430.324, "text": " dirigido por Berni en ese momento, que es mentira todo lo que dijo, y que era verdad que el que daba las \u00f3rdenes y organizaba esas represiones era el famoso Canoso de Barba que denunci\u00f3 Horacio Verbisky.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.16133610192201253, "is_candidate": true}, {"start": 1430.324, "end": 1447.308, "text": "Bueno, el Canoso de Barba era un infiltrado que hab\u00eda actuado en inteligencia en la dictadura, es decir, era un militar de la dictadura que se dedicaba a inteligencia y que Berni lo hab\u00eda puesto a manejar el Ministerio de Seguridad, que Verbisky lo denunci\u00f3, pero en la causa obviamente lo negaban, y ahora,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19845535694832583, "is_candidate": true}, {"start": 1447.968, "end": 1453.212, "text": " el propio Carancho dijo, bueno, la verdad, la verdad es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31490387331306857, "is_candidate": true}, {"start": 1453.212, "end": 1466.263, "text": "Bueno, capaz que en la campa\u00f1a electoral hay que ponerle onda, hay que hablar, es verdad, lo vamos a hacer, son parte de las leyes de la pol\u00edtica, pero me parec\u00eda importante, creo que es parte de la experiencia vital de Miriam y creo que una gran parte del apoyo que tiene viene por eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8506813975649958, "is_candidate": false}, {"start": 1467.392, "end": 1484.345, "text": " pero cuando estuvo Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o ac\u00e1 en no ac\u00e1 en este programa tambi\u00e9n estuvo en este programa pero cuando estuvo en tarde para nada el programa de Mar\u00eda O'Donnell que va ahora los s\u00e1bados a la ma\u00f1ana eh aparte del trap que estall\u00f3 por ah\u00ed Floral Corta le hizo un jingle que tambi\u00e9n tuvo su a nosotros nos gust\u00f3 creo que lo elegimos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8425427557589104, "is_candidate": false}, {"start": 1484.345, "end": 1484.865, "text": "S\u00ed, buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9015828257378586, "is_candidate": false}, {"start": 1484.865, "end": 1485.606, "text": "Nos gusta el trap.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9826792611684844, "is_candidate": false}, {"start": 1485.606, "end": 1487.047, "text": "A m\u00ed me lo canta la gente en la calle todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.862443964205202, "is_candidate": false}, {"start": 1487.047, "end": 1488.308, "text": "A m\u00ed me lo canta la gente en la calle todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7688404300200151, "is_candidate": false}, {"start": 1488.308, "end": 1489.429, "text": "A m\u00ed me lo canta la gente en la calle todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36050130562672256, "is_candidate": true}, {"start": 1489.429, "end": 1490.49, "text": "A m\u00ed me lo canta la gente en la calle todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.502436656763905, "is_candidate": false}, {"start": 1490.49, "end": 1491.59, "text": "A m\u00ed me lo canta la gente en la calle todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7876776505916108, "is_candidate": false}, {"start": 1491.59, "end": 1492.791, "text": "A m\u00ed me lo canta la gente en la calle todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8226138439846533, "is_candidate": false}, {"start": 1492.791, "end": 1493.932, "text": "A m\u00ed me lo canta la gente en la calle todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7692511258023191, "is_candidate": false}, {"start": 1493.932, "end": 1495.473, "text": "A m\u00ed me lo canta la gente en la calle todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7679902961353381, "is_candidate": false}, {"start": 1495.473, "end": 1496.254, "text": "A m\u00ed me lo canta la gente en la calle", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8633630264160198, "is_candidate": false}, {"start": 1496.65, "end": 1500.373, "text": " la propia Flora lo tir\u00f3, queremos el jingle de Miriam.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8459155260933662, "is_candidate": false}, {"start": 1500.373, "end": 1500.934, "text": "Ahora el jingle de Miriam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8947406412929368, "is_candidate": false}, {"start": 1500.934, "end": 1505.117, "text": "Ahora el jingle de Miriam y empezaron, se saludan en ruso, no s\u00e9, tienen una cosa, una cosa medio rara.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8532033110497643, "is_candidate": false}, {"start": 1505.117, "end": 1508.56, "text": "S\u00ed, bueno, para que no nos entiendan las cosas que nos decimos en Twitter.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43830377258700226, "is_candidate": true}, {"start": 1508.56, "end": 1511.083, "text": "Y est\u00e1 en comunicaci\u00f3n con nosotros, Flora Alcorta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8312774321773352, "is_candidate": false}, {"start": 1511.083, "end": 1511.763, "text": "Flora, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8523010601547361, "is_candidate": false}, {"start": 1511.763, "end": 1514.746, "text": "Te saluda Fernando, del equipo del C\u00edrculo Rojo, y bueno, con nuestra invitada ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8959111835694474, "is_candidate": false}, {"start": 1515.145, "end": 1517.626, "text": " Hola chicos, los estoy escuchando, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8116159873240285, "is_candidate": false}, {"start": 1517.626, "end": 1520.927, "text": "Bien, estuviste laburando todo el d\u00eda, hoy te hiciste un tiempito para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.866350383826916, "is_candidate": false}, {"start": 1520.927, "end": 1523.408, "text": "S\u00ed, s\u00ed, estoy en la radio de imperialistas CNN.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.689261811263441, "is_candidate": false}, {"start": 1523.408, "end": 1526.509, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6638372322894572, "is_candidate": false}, {"start": 1526.509, "end": 1528.27, "text": "\u00bfEst\u00e1s tomando Coca-Cola?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4721117640053145, "is_candidate": true}, {"start": 1528.27, "end": 1529.03, "text": "Todo, todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0045657527996106, "is_candidate": false}, {"start": 1529.03, "end": 1535.112, "text": "Escuchame una cosa, estoy componiendo la canci\u00f3n de La Rusa, lo que pasa es que viste que se la vamos a presentar en tarde para nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.733225327605691, "is_candidate": false}, {"start": 1535.112, "end": 1536.472, "text": "Claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8543170043402035, "is_candidate": false}, {"start": 1536.472, "end": 1537.593, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9201844299900531, "is_candidate": false}, {"start": 1537.593, "end": 1538.373, "text": "Es muy dif\u00edcil de", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9368993768099795, "is_candidate": false}, {"start": 1540.23, "end": 1544.011, "text": " tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5493154584228876, "is_candidate": false}, {"start": 1544.011, "end": 1545.352, "text": "Da superh\u00e9roe, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.842862397481646, "is_candidate": false}, {"start": 1545.352, "end": 1545.952, "text": "S\u00ed, s\u00ed, tal cual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7504019750244071, "is_candidate": false}, {"start": 1545.952, "end": 1547.333, "text": "Rusa tambi\u00e9n es dif\u00edcil de arrimar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9888829318693672, "is_candidate": false}, {"start": 1547.333, "end": 1549.454, "text": "Me da me da gentusa, papusa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5404032946599242, "is_candidate": false}, {"start": 1549.454, "end": 1550.074, "text": "S\u00ed, bueno, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9039414683913582, "is_candidate": false}, {"start": 1550.074, "end": 1553.995, "text": "Vos pod\u00e9s decir todas esas cosas que nosotros no, Flor, as\u00ed que tir\u00e1 todas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7612832963507399, "is_candidate": false}, {"start": 1553.995, "end": 1556.276, "text": "Nosotros tenemos que hacer las preguntas pol\u00edticamente correctas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8335119523571186, "is_candidate": false}, {"start": 1556.276, "end": 1557.837, "text": "Claro, hipotenusa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5917484648358688, "is_candidate": false}, {"start": 1557.837, "end": 1560.498, "text": "Pregunta algo que nosotros quisi\u00e9ramos preguntar y no nos animamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7611679894686942, "is_candidate": false}, {"start": 1562.68, "end": 1565.502, "text": " rima con nada, o sea, en mi caso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8780735076488834, "is_candidate": false}, {"start": 1565.502, "end": 1571.446, "text": "Porque del ca\u00f1o me ven\u00eda fant\u00e1stico, pero, viste, tengo Miriam, Ruth y Bregman no me rima, pero vamos a encontrarle la vuelta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8241701331450373, "is_candidate": false}, {"start": 1571.446, "end": 1581.233, "text": "Yo la voto, si no, la llamamos como Oto, la voto desde el cerro Oto, no s\u00e9, pero como yo no voy a votar aparte de... As\u00ed que bueno, la vamos a esperar en tarde para que se la cantamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8279134138554956, "is_candidate": false}, {"start": 1581.233, "end": 1584.415, "text": "Igual ustedes tienen la premisa de que estoy buscando las rimas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7422008702983188, "is_candidate": false}, {"start": 1584.415, "end": 1587.637, "text": "S\u00ed, \u00bfya ten\u00e9s algo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5043323627991803, "is_candidate": false}, {"start": 1587.637, "end": 1588.938, "text": "No te estoy diciendo, tengo el problema que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9468211829234686, "is_candidate": false}, {"start": 1589.638, "end": 1592.079, "text": " rusa, medapapusa, gentusa, hipotenusa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8176075253791842, "is_candidate": false}, {"start": 1592.079, "end": 1592.66, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7933688219442363, "is_candidate": false}, {"start": 1592.66, "end": 1593.96, "text": "No la encuentro en gante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7625244651371693, "is_candidate": false}, {"start": 1593.96, "end": 1595.541, "text": "Yo quiero que ganes las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8835541479934573, "is_candidate": false}, {"start": 1595.541, "end": 1596.302, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6238974595395712, "is_candidate": false}, {"start": 1596.302, "end": 1599.023, "text": "Tiene que ser algo que pegue tipo Velachia o as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4246939500972098, "is_candidate": true}, {"start": 1599.023, "end": 1601.684, "text": "Ojo que con esa m\u00fasica la rompemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4698835889938351, "is_candidate": true}, {"start": 1601.684, "end": 1603.685, "text": "La melod\u00eda, la melod\u00eda es por d\u00f3nde viene.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8372274988012073, "is_candidate": false}, {"start": 1603.685, "end": 1606.627, "text": "Viene lento, viene r\u00e1pido, viene rock and roll, punk.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8104244010344018, "is_candidate": false}, {"start": 1606.627, "end": 1616.732, "text": "No, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6527178970767604, "is_candidate": false}, {"start": 1617.142, "end": 1619.523, "text": " S\u00ed, s\u00ed, as\u00ed todo el mundo la canta y la baila.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7692228983290346, "is_candidate": false}, {"start": 1619.523, "end": 1623.485, "text": "En sepia, hacemos p\u00f3ster sepia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9509593866187076, "is_candidate": false}, {"start": 1623.485, "end": 1625.766, "text": "Bien, bien, bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9679901246785907, "is_candidate": false}, {"start": 1625.766, "end": 1629.628, "text": "Flora, \u00bfpor qu\u00e9 Miriam Bregman al Congreso Nacional?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8132859284603138, "is_candidate": false}, {"start": 1629.628, "end": 1646.037, "text": "Y bueno, a m\u00ed el tema del aborto me parece uno de los m\u00e1s importantes en general, que me ha pasado que con los dem\u00e1s partidos nunca me vi representada y despu\u00e9s, bueno, yo toda la vida vot\u00e9 al CID, la verdad, bueno, a lo que eran los partidos de izquierda socialista, porque me siento representada cuando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8090694071281761, "is_candidate": false}, {"start": 1646.781, "end": 1656.006, "text": " Cuando hacen los discursos, a veces, la verdad, no estoy demasiado informada tampoco, no me empec\u00e9 a preguntar los proyectos porque no... Ah no, \u00bfcu\u00e1ntos proyectos se presentaron desde 1983?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.817785385229008, "is_candidate": false}, {"start": 1656.006, "end": 1659.688, "text": "No, de hecho no vot\u00e9, yo fui medio anarco, entre los 20 y los 30 no fui a votar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9159453088471474, "is_candidate": false}, {"start": 1662.888, "end": 1665.249, "text": " Y despu\u00e9s de los premios empec\u00e9 a votar porque dije, bueno, ya fue, basta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9507891243437544, "is_candidate": false}, {"start": 1665.249, "end": 1669.313, "text": "Bueno, yo empec\u00e9 a votar fundamentalmente cuando empec\u00e9 a militar, as\u00ed que no te hagas ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3299229512569588, "is_candidate": true}, {"start": 1669.313, "end": 1672.435, "text": "Ah, mira, como quer\u00eda ir, me acuerdo que has ido a tribunales para que me sellaran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.917189175756785, "is_candidate": false}, {"start": 1672.435, "end": 1674.016, "text": "Claro, a la calle Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.520630837432729, "is_candidate": false}, {"start": 1674.016, "end": 1676.558, "text": "Ah, tan anarco no eras entonces, despu\u00e9s lo ibas a justificar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7771831391696834, "is_candidate": false}, {"start": 1676.558, "end": 1678.18, "text": "No, pero despu\u00e9s ten\u00edas que justificar el voto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3966852324371657, "is_candidate": true}, {"start": 1678.18, "end": 1685.886, "text": "Ten\u00edas que justificar porque por m\u00e1s que sea un delito que prescribes, yo viajo mucho por trabajo y mis viejos me quemaban la cabeza diciendo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8453505886374617, "is_candidate": false}, {"start": 1686.408, "end": 1689.209, "text": " Si no ten\u00e9s de eso, no te dejan entrar a otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9548464995837203, "is_candidate": false}, {"start": 1689.209, "end": 1690.369, "text": "No s\u00e9 si lo acuerdan, parece que no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8320221873432143, "is_candidate": false}, {"start": 1690.369, "end": 1692.889, "text": "Pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6205830927715048, "is_candidate": false}, {"start": 1692.889, "end": 1701.231, "text": "Y as\u00ed que... No, bueno, los proyectos de la izquierda con lo que tiene que ver con defender salarios, bueno, con todo, para decirlo en una frase, todo lo contrario al gasto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7741608335874444, "is_candidate": false}, {"start": 1701.231, "end": 1702.912, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8553842768041012, "is_candidate": false}, {"start": 1702.912, "end": 1703.592, "text": "Bien, me gusta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9300479658504726, "is_candidate": false}, {"start": 1703.592, "end": 1710.373, "text": "Que tenga que ver con... Bueno, con todo, con cuidar con que vuelva el Ministerio de Salud, con que empiecen a funcionar las cosas otra vez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.78761438874885, "is_candidate": false}, {"start": 1710.373, "end": 1713.114, "text": "As\u00ed que... Pero... Bueno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7324949884987388, "is_candidate": false}, {"start": 1713.114, "end": 1713.934, "text": "Y despu\u00e9s Miriam me gusta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9840099886073452, "is_candidate": false}, {"start": 1714.867, "end": 1717.748, "text": " Me gusta el discurso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9768692898492806, "is_candidate": false}, {"start": 1717.748, "end": 1722.129, "text": "La dejamos solas en este momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.003439640185223, "is_candidate": false}, {"start": 1722.129, "end": 1728.93, "text": "Me gusta cuando escucho a alguien y me siento representada con las ideas y con el estilo y con el modo de hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.839979053417728, "is_candidate": false}, {"start": 1728.93, "end": 1731.551, "text": "Y me parece que la izquierda siempre es consecuente con todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8671909501446744, "is_candidate": false}, {"start": 1731.551, "end": 1737.732, "text": "Vos veis tanta panquequea, tanta cosa \u00faltimamente y a la izquierda le mir\u00e1s y en ese sentido no le encontr\u00e1s fisuras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7945933170255925, "is_candidate": false}, {"start": 1739.445, "end": 1739.745, "text": " Bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.563309966462401, "is_candidate": false}, {"start": 1739.745, "end": 1742.266, "text": "Eso es lo que yo siento, que van, que no, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7003924981807309, "is_candidate": false}, {"start": 1742.266, "end": 1745.168, "text": "Acab\u00e1s de tirar un eslogan as\u00ed, eh, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37677672209895086, "is_candidate": true}, {"start": 1745.168, "end": 1748.569, "text": "Fisura con rusa, no, no, pero, pero por ah\u00ed, por ah\u00ed va, eh.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7596343950005671, "is_candidate": false}, {"start": 1748.569, "end": 1751.09, "text": "Ah, bueno, sigas notando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7867662389629093, "is_candidate": false}, {"start": 1751.09, "end": 1755.332, "text": "Flora, gracias por estos minutitos, s\u00e9 que estuvimos, s\u00e9 que estuviste laburando durante todo el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8968082264821955, "is_candidate": false}, {"start": 1755.332, "end": 1758.874, "text": "Eh, bueno, entonces podemos confirmar que hay rima y que hay jingle.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8147177497327946, "is_candidate": false}, {"start": 1758.874, "end": 1759.955, "text": "Hasta para octubre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8132477268347631, "is_candidate": false}, {"start": 1759.955, "end": 1765.077, "text": "Ya lo estamos componiendo ahora y, y vamos a vestir todas como de cosacos y lo vamos a bailar en una avenida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7626622714446731, "is_candidate": false}, {"start": 1765.077, "end": 1767.238, "text": "S\u00ed, s\u00ed, tengo, tengo ropa para, para la ocasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4337860216591122, "is_candidate": true}, {"start": 1767.602, "end": 1770.484, "text": " ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1, pero yo tengo la cara como Miriam, estoy de rusita, as\u00ed que.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7896760367192462, "is_candidate": false}, {"start": 1770.484, "end": 1771.184, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7508573295271846, "is_candidate": false}, {"start": 1771.184, "end": 1773.266, "text": "Das, das perfecto, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5587429603030503, "is_candidate": false}, {"start": 1773.266, "end": 1775.187, "text": "Y damos hermanitas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9599505273137569, "is_candidate": false}, {"start": 1775.187, "end": 1776.848, "text": "Bueno, beso y nos vemos pronto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8843373330878537, "is_candidate": false}, {"start": 1776.848, "end": 1777.709, "text": "Gracias, Flora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0175052493787382, "is_candidate": false}, {"start": 1777.709, "end": 1779.67, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.659260985926265, "is_candidate": false}, {"start": 1779.67, "end": 1781.471, "text": "Bien, bueno, vas a tener al final.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7511522185814935, "is_candidate": false}, {"start": 1781.471, "end": 1782.112, "text": "Voy a tener.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.525332705240067, "is_candidate": false}, {"start": 1782.112, "end": 1784.173, "text": "La campa\u00f1a sigue, quedan dos meses todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8441416693565207, "is_candidate": false}, {"start": 1784.173, "end": 1788.316, "text": "S\u00ed, s\u00ed, la campa\u00f1a sigue, la campa\u00f1a reci\u00e9n empieza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2894335023469532, "is_candidate": true}, {"start": 1788.316, "end": 1796.582, "text": "La campa\u00f1a reci\u00e9n empieza, as\u00ed que, bueno, me me gust\u00f3 lo que dijo Flora porque es coincide con lo que te dec\u00eda antes que nos dicen en la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2345195775624711, "is_candidate": true}, {"start": 1797.322, "end": 1806.112, "text": " La coherencia, eso que siempre, bueno, la izquierda es coherente, esta vez tiene un peso espec\u00edfico enorme porque hay tanto panqueque.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22874024846564667, "is_candidate": true}, {"start": 1806.112, "end": 1811.478, "text": "Yo el otro d\u00eda en un programa le dec\u00eda que as\u00ed definir\u00eda, si quer\u00e9s votar panqueque, vot\u00e1 otro porque ten\u00e9s un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23941558055049206, "is_candidate": true}, {"start": 1811.478, "end": 1816.304, "text": "Ahora, si no quer\u00e9s eso, pod\u00e9s votar el frente de izquierda aunque no coincidas con todas nuestras ideas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21565220926846607, "is_candidate": true}, {"start": 1816.924, "end": 1839.24, "text": " sab\u00e9s que ac\u00e1 panqueques no vas a tener porque es terrible, es un libro de pases, no s\u00e9, la AFA estar\u00eda envidiosa de tener un libro de pases abierto todo el tiempo, todo el a\u00f1o, tan din\u00e1mico, no puede ser, entend\u00e9s que Sergio Massa estaba por ir con Vidal y coqueteaba con el gobierno y 15 d\u00edas despu\u00e9s dice no, me voy con Kicillof, dec\u00eds \u00bfc\u00f3mo puede haber pasado de Vidal a Kicillof?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.18684066592355553, "is_candidate": true}, {"start": 1839.86, "end": 1841.681, "text": " pasan y dice lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5987405541030058, "is_candidate": false}, {"start": 1841.681, "end": 1845.663, "text": "No hay que olvidar la posici\u00f3n que tiene en relaci\u00f3n a Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8824807368051992, "is_candidate": false}, {"start": 1845.663, "end": 1854.067, "text": "Lo de Milagro Sala es un tema que es cruel porque cada vez que hay una persona presa por un motivo, porque ella est\u00e1 presa fundamentalmente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26814391347378874, "is_candidate": true}, {"start": 1855.027, "end": 1865.03, "text": " las causas que le inician es por haber participado de una movilizaci\u00f3n, nunca hay que olvidarse de eso, es decir, es un precedente muy, muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24895637206752663, "is_candidate": true}, {"start": 1865.03, "end": 1866.011, "text": "Se fue ensamblando causas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8424080503263979, "is_candidate": false}, {"start": 1866.011, "end": 1871.132, "text": "Se fue ensamblando y fueron armando, pero es muy complejo porque no se puede hablar de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2382008181980917, "is_candidate": true}, {"start": 1871.132, "end": 1872.073, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.500394735015987, "is_candidate": false}, {"start": 1872.073, "end": 1878.775, "text": "Porque ten\u00e9s candidatos como Sergio Massa o Victoria Donda que dirig\u00eda la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos y nunca quiso ponerlo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2165922052310182, "is_candidate": true}, {"start": 1879.916, "end": 1902.857, "text": " en el temario durante todo el tiempo que la presidi\u00f3, y por el otro lado ten\u00e9s en el agrupamiento Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez, gente muy cercana o que defiende, o al menos que denuncia, como hacemos nosotros por principio, porque denunciamos siempre que hay criminalizaci\u00f3n de la protesta social, aunque no tengamos absolutamente nada que ver ni con sus ideas ni con sus principios, vos ten\u00e9s todo eso junto en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20256935280824528, "is_candidate": true}, {"start": 1903.397, "end": 1908.778, "text": " Entonces hace que esos temas, como dec\u00eda bien Celeste hoy, se omitan, no se puede hablar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2648946785275841, "is_candidate": true}, {"start": 1908.778, "end": 1918.021, "text": "Entonces no pod\u00e9s hablar del aborto, salvo que sea alguien designado o alguna compa\u00f1era designada a tal efecto y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21608072161994651, "is_candidate": true}, {"start": 1918.021, "end": 1922.982, "text": "No pod\u00e9s hablar de la persecuci\u00f3n o la protesta social que hay en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22957838624647664, "is_candidate": true}, {"start": 1922.982, "end": 1923.462, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5203634777484257, "is_candidate": false}, {"start": 1923.462, "end": 1927.623, "text": "Porque el vicegobernador de Jujuy, de Morales, todos estos a\u00f1os, es del espacio de masa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2516310929652281, "is_candidate": true}, {"start": 1928.223, "end": 1930.284, "text": " Nada m\u00e1s ni nada menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6052520573783498, "is_candidate": false}, {"start": 1930.284, "end": 1936.466, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo vas a hablar de criminalizaci\u00f3n de la protesta en Jujuy si el vicegobernador es de masa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25838279345478177, "is_candidate": true}, {"start": 1936.466, "end": 1938.327, "text": "Es complicado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44149273561696945, "is_candidate": true}, {"start": 1938.327, "end": 1944.749, "text": "Vidal tuvo incluso en el primer tiempo, dirigi\u00f3 la C\u00e1mara de Diputados, un diputado de masa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2661675404133794, "is_candidate": true}, {"start": 1944.749, "end": 1946.37, "text": "La gobernabilidad se la dio en masa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32393202350117334, "is_candidate": true}, {"start": 1947.518, "end": 1950.359, "text": " La ley de blanqueo sali\u00f3 porque la vot\u00f3 Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3424049400138959, "is_candidate": true}, {"start": 1950.359, "end": 1960.023, "text": "La ley que desfinancia a la izquierda y financia a la derecha, como le digo yo, que es la reforma a la ley de partidos pol\u00edticos que se hizo hace muy poquito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23199397768177898, "is_candidate": true}, {"start": 1960.023, "end": 1962.204, "text": "Pueden poner las empresas y no los sindicatos, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7245644753455693, "is_candidate": false}, {"start": 1962.204, "end": 1963.405, "text": "Claro, claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5587860859905812, "is_candidate": false}, {"start": 1963.405, "end": 1966.066, "text": "Que las empresas m\u00e1s, a qui\u00e9n le van a poner plata a las empresas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42135866337164407, "is_candidate": true}, {"start": 1966.066, "end": 1969.107, "text": "Obviamente, ah\u00ed est\u00e1n poniendo todo el tiempo Macri, Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4322203593466528, "is_candidate": true}, {"start": 1969.107, "end": 1971.148, "text": "Bueno, \u00bfeso lo vot\u00f3 Sergio Massa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33167420177297535, "is_candidate": true}, {"start": 1972.248, "end": 1978.335, "text": " Entonces no pueden hablar de la ley de financiamiento de partidos pol\u00edticos, no pueden hablar de la criminalizaci\u00f3n de la protesta, no pueden hablar del aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23010296482700465, "is_candidate": true}, {"start": 1978.335, "end": 1984.082, "text": "Hablas de las LELIC, que despu\u00e9s Pablo An\u00edn nos explicar\u00e1 qu\u00e9 significa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3485091948739789, "is_candidate": true}, {"start": 1984.082, "end": 1986.645, "text": "Es complicada, es una campa\u00f1a electoral compleja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3837947582370528, "is_candidate": true}, {"start": 1986.645, "end": 1989.669, "text": "Te sent\u00eds a veces diciendo, \u00bfde qu\u00e9 est\u00e1n hablando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27771878137010575, "is_candidate": true}, {"start": 1989.669, "end": 1990.87, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que est\u00e1n hablando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4003071352240759, "is_candidate": true}, {"start": 1990.87, "end": 1992.152, "text": "Entonces ahora todos hablan del CONICET.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3749265481937375, "is_candidate": true}, {"start": 1993.442, "end": 2018.491, "text": " gran tema el CONICET, pero el CONICET no es solo el CONICET, es porque en la Argentina las investigaciones las hace el Estado y el conocimiento se lo apropia a los privados, es mucho m\u00e1s que eso lo que hay que debatir, es porque en la Argentina los laboratorios financian las campa\u00f1as pol\u00edticas, porque en la Argentina no hay producci\u00f3n estatal de medicamentos, los jubilados no solamente necesitan medicamentos gratis, necesitan tener una", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20343898529797877, "is_candidate": true}, {"start": 2019.151, "end": 2032.254, "text": " una ver que alcance para llegar a fin de mes, es decir, es muy compleja la discusi\u00f3n y me siento a veces como que discutimos poco de todo lo que ven\u00edamos hablando, incluso con aquellos que dec\u00edan que Milagro Sala deb\u00eda estar libre o que dec\u00edan cosas por el estilo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.1977043794282164, "is_candidate": true}, {"start": 2033.914, "end": 2047.684, "text": " Hay uno que no le falta, Roc, para cerrar esta entrevista y quer\u00eda estar, Mario de Crist\u00f3faro, que es columnista nuestro, quiso estar ac\u00e1, es la \u00faltima sorpresa que le traemos a Miriam, y para traerle espec\u00edficamente un tema para cerrar la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8428036602665266, "is_candidate": false}, {"start": 2047.684, "end": 2048.084, "text": "Mario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.752332800244657, "is_candidate": false}, {"start": 2048.084, "end": 2048.485, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0924228948418502, "is_candidate": false}, {"start": 2048.485, "end": 2048.885, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0598862778251694, "is_candidate": false}, {"start": 2048.885, "end": 2049.405, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1171635433646345, "is_candidate": false}, {"start": 2049.405, "end": 2051.247, "text": "Bueno, fue un placer estar con Miriam enfrente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.171604444878374, "is_candidate": false}, {"start": 2051.247, "end": 2051.847, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7362723112720352, "is_candidate": false}, {"start": 2051.847, "end": 2054.949, "text": "Quiz\u00e1s la figura m\u00e1s importante que surgi\u00f3 en la izquierda en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1897326635432242, "is_candidate": false}, {"start": 2054.949, "end": 2055.89, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8051212559672111, "is_candidate": false}, {"start": 2055.89, "end": 2057.251, "text": "En serio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0893102757910111, "is_candidate": false}, {"start": 2057.251, "end": 2057.872, "text": "Y bueno, s\u00e9 que te gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1300747133076128, "is_candidate": false}, {"start": 2057.872, "end": 2058.992, "text": "Vos que tendr\u00e1s un tema a la altura.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7547501816151636, "is_candidate": false}, {"start": 2060.026, "end": 2061.667, "text": " Me comprometiste, pero creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0230134405726163, "is_candidate": false}, {"start": 2061.667, "end": 2064.969, "text": "Estuve pensando y me chimentaron ah\u00ed algunas cosas que a vos te gustan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1417011745957706, "is_candidate": false}, {"start": 2064.969, "end": 2065.749, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.878684482307427, "is_candidate": false}, {"start": 2065.749, "end": 2068.19, "text": "Una de las bandas es Divididos, que te gusta, seguramente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1419919354399277, "is_candidate": false}, {"start": 2068.19, "end": 2070.191, "text": "S\u00ed, fui mucho a ver a Divididos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5085731199353201, "is_candidate": false}, {"start": 2070.191, "end": 2072.453, "text": "Exactamente, se me hab\u00edan comentado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0671698357197459, "is_candidate": false}, {"start": 2072.453, "end": 2078.055, "text": "Bueno, esta es una versi\u00f3n que surgi\u00f3 en el disco de Sumo, After Chab\u00f3n, en el 87, un tema que a vos te va a gustar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1217759807038357, "is_candidate": false}, {"start": 2078.055, "end": 2078.736, "text": "\u00bfPodemos escucharlo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1031917883571793, "is_candidate": false}, {"start": 2078.736, "end": 2078.936, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0155326918062058, "is_candidate": false}, {"start": 2094.014, "end": 2095.494, "text": " \u00bfEs un vivo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7874257919275889, "is_candidate": false}, {"start": 2095.494, "end": 2096.855, "text": "Vivo en una carta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9838636608792596, "is_candidate": false}, {"start": 2096.855, "end": 2097.615, "text": "A\u00f1o de 1987.", "cosine_dist": 1.0024025156504075, "is_candidate": false}, {"start": 2097.615, "end": 2100.876, "text": "La versi\u00f3n original fue grabada por Sony.", "cosine_dist": 0.952269907683608, "is_candidate": false}, {"start": 2100.876, "end": 2101.576, "text": "Y esto fue en 2012.", "cosine_dist": 0.9455197311964258, "is_candidate": false}, {"start": 2140.697, "end": 2143.8, "text": " Incre\u00edble versi\u00f3n, creo que una de las mejores versiones que he escuchado de este tema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.034087006876773, "is_candidate": false}, {"start": 2143.8, "end": 2144.54, "text": "Incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.932422749509231, "is_candidate": false}, {"start": 2144.54, "end": 2146.002, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.996590125214702, "is_candidate": false}, {"start": 2146.002, "end": 2147.423, "text": "Ah\u00ed Moyo la desconoce.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0262344680084867, "is_candidate": false}, {"start": 2147.423, "end": 2148.964, "text": "Y Arnedo tambi\u00e9n, los dos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9517132221826325, "is_candidate": false}, {"start": 2148.964, "end": 2152.147, "text": "Incre\u00edble nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9950206524188026, "is_candidate": false}, {"start": 2152.147, "end": 2157.712, "text": "Nos vamos con eso en la entrevista con Miriam, el regalo que le trajo Mario de Crist\u00f3faro, divididos en vivo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7477993048841736, "is_candidate": false}, {"start": 2157.712, "end": 2160.114, "text": "A\u00f1o 2012 en Luna Park.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9781534085013884, "is_candidate": false}, {"start": 2160.114, "end": 2162.336, "text": "A\u00f1o 2012 en Luna Park.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8144538826608816, "is_candidate": false}, {"start": 2162.336, "end": 2165.019, "text": "Miriam, muchas gracias Mario por este \u00faltimo toque.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8280541845411775, "is_candidate": false}, {"start": 2165.924, "end": 2168.326, "text": " Tengo un regalo para ella despu\u00e9s que me han dado las Pussy Riot.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0622786639393575, "is_candidate": false}, {"start": 2168.326, "end": 2170.648, "text": "\u00a1Uy, buen\u00edsimo!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.81433137727232, "is_candidate": false}, {"start": 2170.648, "end": 2173.37, "text": "Lo mand\u00f3 Nadia Toloconicova especialmente para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0660573872434933, "is_candidate": false}, {"start": 2173.37, "end": 2176.212, "text": "Le cont\u00e9 un poco la historia tuya y bueno, tengo algo para darle.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1355148778490314, "is_candidate": false}, {"start": 2176.212, "end": 2178.213, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6510401329134251, "is_candidate": false}, {"start": 2178.213, "end": 2179.875, "text": "Cierra Redondo con eso entonces.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7798907988545025, "is_candidate": false}, {"start": 2179.875, "end": 2180.895, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6012134183129743, "is_candidate": false}], "Index": 1778, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "KpYiUnZX1Jk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KpYiUnZX1Jk", "title": "El Circulo Rojo entrevista a Myriam Bregman", "duration": 2190.0, "view_count": 2409.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}