{"segments": [{"start": 0.189, "end": 2.531, "text": " Tratando el tema de PepsiCo en tres \u00e1mbitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4160718062884631, "is_candidate": true}, {"start": 2.531, "end": 20.206, "text": "En la Justicia Federal de San Isidro, donde hay una denuncia que hicimos por el lock-out, por el cierre il\u00edcito, la manera en que PepsiCo cerr\u00f3 la planta est\u00e1 penada por el C\u00f3digo Penal en el art\u00edculo 158, esto de cerrar la planta para obligar a los trabajadores a que acepten retirarse con indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26159859231984983, "is_candidate": true}, {"start": 20.206, "end": 21.627, "text": "Eso est\u00e1 en la Justicia Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48610294760975714, "is_candidate": true}, {"start": 21.627, "end": 23.349, "text": "Por otro lado, est\u00e1 la Justicia Laboral,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35165484347468867, "is_candidate": true}, {"start": 23.809, "end": 29.073, "text": " que est\u00e1 actuando ya desde hace varios d\u00edas, donde hicimos, obviamente, la defensa de los derechos de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3466133248551635, "is_candidate": true}, {"start": 29.073, "end": 44.304, "text": "Y, por otro lado, la empresa, PepsiCo, fue a la justicia provincial, as\u00ed, habr\u00eda que empezar a escribirlo, pro con may\u00fascula y el vincial en min\u00fascula, provincial, y les dijo que hab\u00eda que desalojar la planta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31358491481031525, "is_candidate": true}, {"start": 44.304, "end": 51.949, "text": "Buscaron argumentos, muchos no ten\u00edan, porque los trabajadores estaban permaneciendo en defensa de su puesto de trabajo, no estaban despedidos, todav\u00eda no hab\u00edan sido despedidos, entonces, \u00bfqu\u00e9 se les ocurri\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30779243719599136, "is_candidate": true}, {"start": 51.949, "end": 52.91, "text": "Que la planta contaminaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4559062812875986, "is_candidate": true}, {"start": 53.79, "end": 66.799, "text": " Y como la planta era contaminante, ese fiscal que ustedes vieron, Gast\u00f3n Larramendi, que yo pido que nadie m\u00e1s se olvide su nombre, porque en este caso lo pudimos sacar a la luz, pero \u00bfcu\u00e1ntos trabajadores y trabajadoras joder\u00e1 todos los d\u00edas un tipo como ese?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2852637543166676, "is_candidate": true}, {"start": 66.799, "end": 69.76, "text": "Y no pod\u00e9s hacer nada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41469780520501964, "is_candidate": true}, {"start": 69.76, "end": 74.503, "text": "Bueno, ese fiscal decide desalojar la planta de PepsiCo, pide que sea en forma nocturna, que sea oculto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34116739810721197, "is_candidate": true}, {"start": 75.384, "end": 83.148, "text": " y con lo que significa darle a la Bonaerense la posibilidad de entrar armada y a los tiros a un lugar y a la oscuridad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2623835386440859, "is_candidate": true}, {"start": 83.148, "end": 84.309, "text": "Encima de noche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007268574575622, "is_candidate": false}, {"start": 84.309, "end": 86.11, "text": "Encima de noche, porque no es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4465530344739682, "is_candidate": true}, {"start": 86.11, "end": 89.832, "text": "Por algo el C\u00f3digo Procesal establece que los desalojos y ese tipo de procedimientos se hacen de d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29744645496585176, "is_candidate": true}, {"start": 89.832, "end": 90.712, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9069139704257001, "is_candidate": false}, {"start": 90.712, "end": 99.377, "text": "Porque la noche todo, el mundo sabe, cualquiera que vivi\u00f3 en la provincia de Buenos Aires un poquito m\u00e1s, que es un tanto peligrosa a la Bonaerense y de noche m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3115165170423867, "is_candidate": true}, {"start": 99.377, "end": 100.458, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hace la empresa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4110034763208258, "is_candidate": true}, {"start": 100.458, "end": 104.46, "text": "Va a la justicia provincial, habla con el fiscal este Larramendi,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31486469563143205, "is_candidate": true}, {"start": 105.786, "end": 116.288, "text": " con la jueza Rodr\u00edguez Mentasti, que es una jueza que estuvo a\u00f1os casada con un diputado del PRO de la provincia de Buenos Aires, que se saca fotos todo el tiempo con el Intendente Posse de San Isidro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3475300977454644, "is_candidate": true}, {"start": 116.288, "end": 117.169, "text": "Queda en familia, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9630839031403264, "is_candidate": false}, {"start": 117.169, "end": 123.77, "text": "Claro, yo no digo esto porque me quiera meter con su familia, porque la verdad, quien es hijo, padre, uno no tiene nada que ver, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32612268627210295, "is_candidate": true}, {"start": 123.77, "end": 126.951, "text": "No hay que juzgarla por eso, pero ella gusta demostr\u00e1rsela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36228012544386523, "is_candidate": true}, {"start": 126.951, "end": 127.711, "text": "Lo exhibe, lo exhibe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9281330183493736, "is_candidate": false}, {"start": 127.711, "end": 131.212, "text": "Lo exhibe en las redes sociales sus relaciones con Cambiemos, y las exhibi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683543677810093, "is_candidate": true}, {"start": 132.012, "end": 134.533, "text": " dando la orden de desalojo brutal que dio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4267411586565242, "is_candidate": true}, {"start": 134.533, "end": 135.533, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40692979792761275, "is_candidate": true}, {"start": 135.533, "end": 137.133, "text": "Hab\u00eda tres instancias abiertas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40199260972325523, "is_candidate": true}, {"start": 137.133, "end": 140.134, "text": "\u00bfCu\u00e1l decide cumplir el gobierno de la provincia y el gobierno nacional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4303671614362127, "is_candidate": true}, {"start": 140.134, "end": 141.234, "text": "Adivinen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5293964492704322, "is_candidate": false}, {"start": 141.234, "end": 147.216, "text": "La de la justicia provincial, que era la \u00fanica que hab\u00eda salido a favor de la empresa por estas relaciones que estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37099391034621554, "is_candidate": true}, {"start": 147.216, "end": 151.177, "text": "Se apuran en cumplir el desalojo porque ya nosotros le hab\u00edamos dicho, ustedes no pueden desalojar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33080761310572593, "is_candidate": true}, {"start": 152.057, "end": 157.939, "text": " porque est\u00e1 por resolver la justicia federal y est\u00e1 por resolver la justicia laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3693457870264709, "is_candidate": true}, {"start": 157.939, "end": 168.904, "text": "De hecho, ya el d\u00eda anterior ten\u00edan un fallo del fiscal Dilelo, de San Isidro, un pedido que la jueza Arroyo Salgado autoriz\u00f3, en el que dec\u00eda que hab\u00eda que tomar medidas preliminares para ver si se investigaba esto en lock-out.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3124526767714023, "is_candidate": true}, {"start": 168.904, "end": 171.885, "text": "O sea, se les estaba acabando el tiempo de impunidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37831625655807144, "is_candidate": true}, {"start": 172.865, "end": 175.007, "text": " para poder hacer el desalojo y se apuraron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3832571432938331, "is_candidate": true}, {"start": 175.007, "end": 183.094, "text": "Lo que pasa es que a las 2 horas sali\u00f3 el fallo de la C\u00e1mara d\u00e1ndole la raz\u00f3n a los trabajadores y quedaron, para hablar con un t\u00e9rmino futbol\u00edstico, en posici\u00f3n adelantada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31739750901089037, "is_candidate": true}, {"start": 183.094, "end": 194.984, "text": "Porque eso es lo que explica que si hab\u00eda un delito, si la planta estaba ocupada, si era ilegal, si iban a contaminar, si iban a... todos esos delitos que iban a cometer los trabajadores, \u00bfpor qu\u00e9 no hay nadie imputado, preso, procesado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2806652508142947, "is_candidate": true}, {"start": 195.885, "end": 215.698, "text": " Bueno, porque el fallo laboral le dio la raz\u00f3n a los trabajadores, es decir, los que hoy tienen que explicar ese desalojo ilegal que hicieron son ellos, por eso creo que eso explica la virulencia de Ritondo, de Bullrich, de los que fueron el brazo armado de esto, porque Bullrich tuvo una participaci\u00f3n muy activa en el momento del desalojo, que fue un momento muy violento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26380232680277005, "is_candidate": true}, {"start": 216.739, "end": 227.692, "text": " La polic\u00eda con su infanter\u00eda avanzando, arrasando con todo lo que ten\u00eda en el camino, los gases lacrim\u00f3genos, todo eso que por ah\u00ed no se ve tanto en la tele, que le quem\u00f3 la cara a muchos compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2872195069413954, "is_candidate": true}, {"start": 227.692, "end": 228.473, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.710100188388754, "is_candidate": false}, {"start": 228.473, "end": 234.92, "text": "Mand\u00f3 gendarmer\u00eda y cerc\u00f3 la zona, hizo un c\u00edrculo para que todos los que estaban ah\u00ed pudiesen ser reprimidos a gusto y placer de la buena herencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31066343628747406, "is_candidate": true}, {"start": 235.521, "end": 236.842, "text": " y nadie pudiese salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45405851975554257, "is_candidate": true}, {"start": 236.842, "end": 240.305, "text": "Yo hab\u00eda quedado del otro lado, intentaba entrar y no pod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40426681949477916, "is_candidate": true}, {"start": 240.305, "end": 244.649, "text": "En un momento se cortaron las comunicaciones, algo que ocurre ahora bastante habitualmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3948033735182037, "is_candidate": true}, {"start": 244.649, "end": 251.335, "text": "No creo que sea casualidad hasta que me pude comunicar y desde adentro y de afuera vimos la manera que pod\u00eda volver a ingresar al lugar de los hechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4250588089937427, "is_candidate": true}, {"start": 251.335, "end": 261.604, "text": "Pero les cuento esto porque no fue nada improvisado, lo armaron bien, hicieron un cerco en la ciudad, la sitiaron, hicieron un cerco y despu\u00e9s avanzaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3011237837108085, "is_candidate": true}, {"start": 263.405, "end": 273.728, "text": " Uno escucha los argumentos de la empresa que hablan de reconversi\u00f3n, de no sustentabilidad cuando uno ve que las ganancias te dicen lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8779863788351379, "is_candidate": false}, {"start": 273.728, "end": 283.431, "text": "Vas al argumento del oficialismo, del ejecutivo, te habla desde polic\u00edas heridos hasta las comisiones internas de izquierda que cierran empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8189520182810586, "is_candidate": false}, {"start": 283.431, "end": 285.672, "text": "\u00bfEsto vos lo ves con corte netamente electoral?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9236938948491582, "is_candidate": false}, {"start": 285.672, "end": 287.752, "text": "\u00bfQu\u00e9 busca el gobierno en esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7655082412106086, "is_candidate": false}, {"start": 287.752, "end": 289.973, "text": "M\u00e1s all\u00e1 del ajuste en s\u00ed mismo y de la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9427625268112162, "is_candidate": false}, {"start": 290.393, "end": 307.701, "text": " S\u00ed, hay un aspecto electoral evidente, creo que tiene que ver con la consolidaci\u00f3n de un voto duro pro, que le dan un mensaje muy fuerte de vamos a avanzar, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31280019242155654, "is_candidate": true}, {"start": 310.223, "end": 311.764, "text": " Lleg\u00f3 el orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5366609419188105, "is_candidate": false}, {"start": 311.764, "end": 328.94, "text": "Creo que tiene que ver un aspecto electoral con eso, porque por eso no lo vi inc\u00f3modo al gobierno con que se pasaran y se pasaran las im\u00e1genes de la represi\u00f3n, m\u00e1s bien parec\u00eda bastante feliz porque ellos mismos siguen la disputa televisiva, m\u00e1s all\u00e1 de que cambiaron el discurso y lo hacen m\u00e1s defensivo en estos \u00faltimos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31136781920980894, "is_candidate": true}, {"start": 329.58, "end": 331.381, "text": " porque quedaron muy mal frente a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4703251103745393, "is_candidate": true}, {"start": 331.381, "end": 333.003, "text": "Permitime un par\u00e9ntesis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5394681671478779, "is_candidate": false}, {"start": 333.003, "end": 346.453, "text": "Yo ayer que pude caminar un poquito m\u00e1s por la calle, sin tener tantos polic\u00edas cerca, la gente tocaba bocina, paraba, una cosa que pocas veces lo vi diciendo, no le aflojen, no le aflojen a estos tipos, qu\u00e9 bien estuvieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32710844536068395, "is_candidate": true}, {"start": 346.453, "end": 350.256, "text": "O sea, socialmente hay un repudio tan grande a lo que se hizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36767033856992604, "is_candidate": true}, {"start": 351.096, "end": 374.653, "text": " enorme y despu\u00e9s la segunda parte es que me parece que tiene un objetivo un poco m\u00e1s estrat\u00e9gico que no es s\u00f3lo electoral que es que ellos quieren pasar una reforma laboral profunda que incluye como siempre en la argentina desprestigiar a quien vas a desbaratar cuando menem pas\u00f3 las privatizaciones se acuerdan ustedes que todos los empleados del estado eran vago que los ferrocarriles no andaban culpa de ellos era una campa\u00f1a pero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3003767181476955, "is_candidate": true}, {"start": 375.513, "end": 376.554, "text": " Brutal, brutal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6790854803609742, "is_candidate": false}, {"start": 376.554, "end": 384.681, "text": "Yo era chica pero me acuerdo que eran discusiones terribles, eran los culpables de todo lo que pasaba en la Argentina y en el mundo los trabajadores estatales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2688664703532061, "is_candidate": true}, {"start": 384.681, "end": 396.691, "text": "Bueno, esto es lo mismo, es la justicia laboral, la mafia de los juicios laborales, como abogada laboralista de hace mucho tiempo defender incluso a los trabajadores de PepsiCo hace muchos a\u00f1os, debo estar incluida tambi\u00e9n en esa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29904516359769995, "is_candidate": true}, {"start": 397.492, "end": 398.112, "text": " En la mafia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0777148110698114, "is_candidate": false}, {"start": 398.112, "end": 400.233, "text": "En la mafia, esa actividad mafiosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3650304813618238, "is_candidate": true}, {"start": 400.233, "end": 409.256, "text": "Bueno, todo tiene que ver con ir cercando a los trabajadores para pasar a una flexibilizaci\u00f3n laboral y cierres y despidos, suspensiones mucho mayor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3264265879512881, "is_candidate": true}, {"start": 409.256, "end": 418.318, "text": "Despu\u00e9s vamos a repasar porque el gobierno, esta l\u00f3gica de el que est\u00e1 al lado de enfrente hay que denostarlo, lo llev\u00f3 a cabo y en muchos \u00e1mbitos, sobre todo la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8597935147197541, "is_candidate": false}, {"start": 418.318, "end": 420.599, "text": "S\u00ed, lo judicial le rinde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8552808771713495, "is_candidate": false}, {"start": 420.759, "end": 423.942, "text": " digamos, para ser bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8084945026218275, "is_candidate": false}, {"start": 423.942, "end": 431.628, "text": "Y algo que quiero dejarlo para despu\u00e9s, para cuando volvamos es, nosotros hablamos de la situaci\u00f3n de Brasil y la reforma laboral como un hor\u00f3scopo casi, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7586628523545438, "is_candidate": false}, {"start": 431.628, "end": 439.134, "text": "Como algo que puede llegar a venir, sobre todo porque se le dice mafia y despu\u00e9s a veces los empresarios est\u00e1n hablando del costo laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8207416473846414, "is_candidate": false}, {"start": 439.134, "end": 443.858, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar cuando el costo de Brasil, cuando no seamos competitivos despu\u00e9s de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8191863284963685, "is_candidate": false}, {"start": 444.458, "end": 445.779, "text": " semejante reforma que se viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8815426187049116, "is_candidate": false}, {"start": 445.779, "end": 455.903, "text": "Exactamente, y te sumo tambi\u00e9n porque habl\u00e1bamos reci\u00e9n de una nota de Clar\u00edn que habla exactamente de todo esto y le incluye y le suma la posibilidad de una reforma previsional que acompa\u00f1e esta reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8308791500302433, "is_candidate": false}, {"start": 455.903, "end": 457.184, "text": "Seguro, estoy segura que viene eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41208653886594293, "is_candidate": true}, {"start": 457.184, "end": 460.465, "text": "Quiero que nos comentes, adem\u00e1s de esto, cu\u00e1l es la gravedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8774010496341121, "is_candidate": false}, {"start": 460.465, "end": 462.006, "text": "Qu\u00e9 es lo que viene despu\u00e9s de octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9031573549353576, "is_candidate": false}, {"start": 462.006, "end": 465.308, "text": "Exactamente, qu\u00e9 es lo que nos va a pasar a todos los laburantes despu\u00e9s de octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8375209457066712, "is_candidate": false}, {"start": 465.308, "end": 467.468, "text": "Se\u00f1orita Marisa Biasoli, \u00bfhay alg\u00fan mensaje?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8443138715529863, "is_candidate": false}, {"start": 467.468, "end": 468.529, "text": "Ya llega el noto igual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9584294034133976, "is_candidate": false}, {"start": 468.609, "end": 470.53, "text": " tenemos, tenemos mensajes de los oyentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8098272710992815, "is_candidate": false}, {"start": 470.53, "end": 479.837, "text": "Pienso que la represi\u00f3n a los trabajadores fue hecha con la orden del presidente con claro prop\u00f3sito de escarmentar a los trabajadores y como parte de la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6472934246316877, "is_candidate": false}, {"start": 479.837, "end": 496.729, "text": "Otro oyente dice, buen d\u00eda, creo que no lo hacen con fines electoralistas, es peor, est\u00e1 en su ADN, saludos, Marcia de Torkins, repertimos el WhatsApp, es once cincuenta cero cinco cero setecientos diez, si quieren dejar un mensaje, o tambi\u00e9n pueden grabarlo en el cuatro cinco tres cinco cuatro mil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.716970264356755, "is_candidate": false}, {"start": 497.19, "end": 500.257, "text": " 11 de la ma\u00f1ana, en la radio de la gente llegan las noticias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8186723403359781, "is_candidate": false}, {"start": 500.257, "end": 504.206, "text": "En verdad, el 80% ya hab\u00eda cerrado su indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.904577770727052, "is_candidate": false}, {"start": 504.206, "end": 506.632, "text": "Mira, primero los invito, los libros no muerden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41797316048887967, "is_candidate": true}, {"start": 507.688, "end": 520.094, "text": " Lean, no le digo a ustedes, le digo a la gente que hace estas aseveraciones, que lean, pueden leer a Rodolfo Walsh, por ejemplo, que ya hablaba en sus libros como la acusaci\u00f3n de trosco, zurdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3151234716036404, "is_candidate": true}, {"start": 520.094, "end": 526.077, "text": "Era utilizada tambi\u00e9n contra la izquierda peronista en los 60, los 70, para que te torturaran, para que te desaparecieran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35025452333990537, "is_candidate": true}, {"start": 526.077, "end": 535.542, "text": "Siempre ese calificativo aparece cada vez que hay trabajadores que se plantan y que deciden enfrentar estos atropellos patronales y gubernamentales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2795565987176051, "is_candidate": true}, {"start": 535.542, "end": 536.523, "text": "Para m\u00ed es un orgullo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.593881577317741, "is_candidate": false}, {"start": 537.503, "end": 540.705, "text": " Porque que identifiquen a la izquierda con eso es un orgullo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31092247053281863, "is_candidate": true}, {"start": 540.705, "end": 544.368, "text": "Es un orgullo porque todos esos que hablan, hablan desde un lugar bastante de comodidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2908157981369065, "is_candidate": true}, {"start": 544.368, "end": 547.89, "text": "Me hubiese gustado que estuvieran ah\u00ed y que vieran la violencia policial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3630145630442192, "is_candidate": true}, {"start": 547.89, "end": 550.051, "text": "Que vieran lo que fue el barrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3904622004500038, "is_candidate": true}, {"start": 550.051, "end": 553.393, "text": "Esto que yo les contaba antes, c\u00f3mo Bullrich siti\u00f3 el barrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31031136078244326, "is_candidate": true}, {"start": 553.393, "end": 559.678, "text": "Los vecinos sal\u00edan a la calle, sacaban a los hijos cuatro de la ma\u00f1ana con cacerolas, protestando contra la represi\u00f3n policial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30795453706183173, "is_candidate": true}, {"start": 559.678, "end": 565.682, "text": "Cuando empezaron los gases lacrim\u00f3genos, le daban leche para calmar el... Ya saben que los gases hay que poner algo \u00e1cido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32780466642464734, "is_candidate": true}, {"start": 565.682, "end": 566.322, "text": "Para sacarse el dolor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9631738518692261, "is_candidate": false}, {"start": 568.605, "end": 582.721, "text": " le daban leche a los compa\u00f1eros que ten\u00edan las caras completamente quemadas por el gas lacrim\u00f3geno, el gas pimienta, es decir, hay una diferencia tan grande, tan grande entre lo que pasa por abajo, entre lo que pasa entre los sectores populares, los trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2940619952616418, "is_candidate": true}, {"start": 583.422, "end": 590.784, "text": " y esa casta pol\u00edtica que habla con sueldos de 200.000, y incluyo tambi\u00e9n en esto al sindicalismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22328558001093624, "is_candidate": true}, {"start": 590.784, "end": 594.125, "text": "Porque recuerden que esta campa\u00f1a contra la izquierda en PepsiCo la empez\u00f3 Daher.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3275988772269989, "is_candidate": true}, {"start": 594.125, "end": 595.665, "text": "Daher fue el primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45533904620037036, "is_candidate": true}, {"start": 595.665, "end": 604.068, "text": "El otro d\u00eda tuve un cruce con Daher en la tele y le pregunt\u00e9, bueno, \u00bfqu\u00e9 era esa propuesta tan loca que usted tuvo que rechazar y que hac\u00edan los delegados de la Comisi\u00f3n Interna de PepsiCo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23488149159252858, "is_candidate": true}, {"start": 604.068, "end": 606.708, "text": "Rodolfo Daher, del Gremio de Alimentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7179674854178008, "is_candidate": false}, {"start": 606.708, "end": 608.269, "text": "Y me dijo, \u00bfquer\u00edan que haga un paro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38340819483887667, "is_candidate": true}, {"start": 610.103, "end": 619.871, "text": " O sea, est\u00e1n tan acostumbrados a hablar con funcionarios pol\u00edticos y no con los trabajadores, que lo dijo al aire, lo dijo al aire en C5N, me contest\u00f3, quer\u00edan que haga un paro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2286963269412906, "is_candidate": true}, {"start": 619.871, "end": 621.672, "text": "Eso es lo que le parece subversivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4263479613051756, "is_candidate": true}, {"start": 621.672, "end": 630.92, "text": "\u00c9l cobra 200.000 pesos por mes y le parece subversivo que los trabajadores le digan que utilice la herramienta por excelencia que tienen los trabajadores para evitar el cierre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2248198694873722, "is_candidate": true}, {"start": 630.92, "end": 633.842, "text": "Entonces, ac\u00e1 hay varias cosas que son una barbar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3797327701183113, "is_candidate": true}, {"start": 633.842, "end": 637.025, "text": "Como les expliqu\u00e9 antes, no les voy a repetir todo, los despidos no son legales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3585933546434037, "is_candidate": true}, {"start": 637.705, "end": 644.873, "text": " la indemnizaci\u00f3n que ofrecieron a los trabajadores fue bajo coacci\u00f3n, para eso cerraron la planta primero, entonces de legal no tiene nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2934753608403853, "is_candidate": true}, {"start": 644.873, "end": 657.286, "text": "Creo que hay una discusi\u00f3n, por algo atacan a la izquierda y creo que nos atacan porque hemos sido, como ustedes mismos lo mencionaban, los que venimos estando notoriamente, no digo desde ahora, pero s\u00ed ahora \u00faltimamente m\u00e1s notoriamente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23126805249824434, "is_candidate": true}, {"start": 658.847, "end": 664.269, "text": " en las luchas y en todos los procesos de despidos y de cierres, que estamos sin elegir qui\u00e9n es el patr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32459152378566747, "is_candidate": true}, {"start": 664.269, "end": 668.09, "text": "Nosotros no empezamos a mirar si el patr\u00f3n es m\u00e1s grande, m\u00e1s chico, m\u00e1s peque\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3536784676542595, "is_candidate": true}, {"start": 668.09, "end": 677.553, "text": "S\u00ed, hay diferentes motivos por los cuales las f\u00e1bricas cierran, eso no tiene nada que ver, pero siempre en esa opci\u00f3n elegimos al lado de los trabajadores y que los trabajadores se le garanticen sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29273743029832766, "is_candidate": true}, {"start": 677.553, "end": 683.215, "text": "Entonces, me parece que el ataque a la izquierda es un ataque que no es a la izquierda en s\u00ed misma, sino que es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3059976726869429, "is_candidate": true}, {"start": 685.736, "end": 686.376, "text": " para lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42833977055987515, "is_candidate": true}, {"start": 686.376, "end": 689.278, "text": "Vos me preguntabas hoy qu\u00e9 viene en la Argentina, Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2602024525422313, "is_candidate": true}, {"start": 689.278, "end": 699.384, "text": "Y bueno, la manera de prepararse para pasar la reforma del golpista Temer en Brasil, en Argentina, es bajando las defensas de quien ten\u00e9s enfrente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24996718195223977, "is_candidate": true}, {"start": 699.384, "end": 702.206, "text": "Y quien ten\u00e9s enfrente son los trabajadores con quienes los apoyan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31404730398726666, "is_candidate": true}, {"start": 702.206, "end": 704.248, "text": "Bueno, ah\u00ed es donde est\u00e1n pegando ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42702939486351765, "is_candidate": true}, {"start": 704.248, "end": 707.39, "text": "Est\u00e1n pegando ah\u00ed porque lo que viene es grave, porque lo que viene es duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31396176310255053, "is_candidate": true}, {"start": 708.911, "end": 722.744, "text": " Y para poder impulsar esta reforma laboral, que tiene tambi\u00e9n un correlato previsional, \u00bfse necesita primero vulnerar el autoestima de los laburantes, esta l\u00f3gica de la represi\u00f3n que va minando un poco la autoestima de las personas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8345350009444199, "is_candidate": false}, {"start": 722.744, "end": 724.025, "text": "\u00bfEs necesario hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9617543466544267, "is_candidate": false}, {"start": 724.025, "end": 725.486, "text": "Creo que en este caso le sali\u00f3 al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42716734857483263, "is_candidate": true}, {"start": 726.207, "end": 726.967, "text": " Le sali\u00f3 en rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.509982974347581, "is_candidate": false}, {"start": 726.967, "end": 728.027, "text": "Sali\u00f3 fortalecido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9251880210259802, "is_candidate": false}, {"start": 728.027, "end": 748.972, "text": "S\u00ed, a m\u00ed me llenan de orgullo esos trabajadores y esas trabajadoras, lo digo y se me pone la piel de gallina cada vez que lo cuento, en serio, porque no lo puedo creer, la fortaleza, las mujeres subidas arriba del techo diciendo ac\u00e1 no me sacan porque yo le quiero dar de comer a mis hijas y yo s\u00e9 que una indemnizaci\u00f3n ya lo viv\u00ed, se te termina el tiempo y te qued\u00e1s sin nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2551453872983642, "is_candidate": true}, {"start": 748.972, "end": 755.193, "text": "Ac\u00e1 muchos temen, dicen, es plata hoy, que quiz\u00e1s est\u00e1 bien la plata que me est\u00e1n dando, pero en definitiva no me va a tomar nadie, con lo cual me quedo sin laburo y \u00bfqu\u00e9 hago?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8041677787082497, "is_candidate": false}, {"start": 755.333, "end": 757.774, "text": " Ya se vivi\u00f3 en los 90 ese esquema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4658061451984775, "is_candidate": true}, {"start": 757.774, "end": 760.094, "text": "Mi pregunta era esa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8601456116897813, "is_candidate": false}, {"start": 760.094, "end": 767.396, "text": "El gobierno est\u00e1 mostrando el pr\u00f3logo de un ajuste y Brasil, vuelvo a esto, es el hor\u00f3scopo, es donde uno puede reflejarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7825826676752781, "is_candidate": false}, {"start": 767.396, "end": 769.797, "text": "\u00bfEs evitable institucionalmente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8986639465821308, "is_candidate": false}, {"start": 769.797, "end": 772.278, "text": "No hablo de la lucha de los trabajadores en las plantas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8698514485729103, "is_candidate": false}, {"start": 772.278, "end": 780.42, "text": "\u00bfVos ves un congreso o los resortes institucionales como para que se pare de manos las pol\u00edticas frente a un ejecutivo que quiere avanzar as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8251414832203279, "is_candidate": false}, {"start": 780.42, "end": 780.48, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9021378138823131, "is_candidate": false}, {"start": 781.56, "end": 786.821, "text": " No, sinceramente no, porque todo este a\u00f1o avanz\u00f3 much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3626380351253111, "is_candidate": true}, {"start": 786.821, "end": 787.721, "text": "Avanz\u00f3 much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.666076911659476, "is_candidate": false}, {"start": 787.721, "end": 791.802, "text": "Piensen en las principales leyes, el Congreso las sac\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45199153758311983, "is_candidate": true}, {"start": 791.802, "end": 800.444, "text": "Entonces, yo lo que s\u00ed garantizo, y en esto no quiero mezclar discusiones, yo s\u00ed garantizo que el Frente de Izquierda no va a votar ninguna de esas leyes porque hablo de lo que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2791874455786135, "is_candidate": true}, {"start": 800.444, "end": 803.785, "text": "Nosotros no le votamos las leyes, no miramos las encuestas para votar las leyes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3420594173117758, "is_candidate": true}, {"start": 804.765, "end": 813.656, "text": " Entonces, lo que se vio este a\u00f1o es que el gobierno avanz\u00f3 pr\u00e1cticamente sin ning\u00fan problema, a\u00f1o y medio, en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3493790625209603, "is_candidate": true}, {"start": 813.656, "end": 814.777, "text": "Ahora son todos opositores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3928234047927365, "is_candidate": true}, {"start": 814.777, "end": 821.826, "text": "Yo ve\u00eda los actos de ayer y eran todos opositores, pero eso no es lo que yo vi en la C\u00e1mara de Diputados y en la de Senadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2969356877442395, "is_candidate": true}, {"start": 821.826, "end": 823.588, "text": "En la C\u00e1mara de Diputados, bueno, Massa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4057207510803431, "is_candidate": true}, {"start": 824.59, "end": 835.043, "text": " un votador serial de todas las leyes del gobierno, de las peores leyes, en algunos casos acompa\u00f1ada incluso por otros sectores como el Partido Socialista de Rosario o Margarita Stolbizer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33465162959763195, "is_candidate": true}, {"start": 835.043, "end": 840.19, "text": "El caso de Bocio, no s\u00e9 si recuerdan un dirigente que se llamaba Bocio, Diego Bocio, \u00bfse acuerdan de \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33550528285914216, "is_candidate": true}, {"start": 840.19, "end": 840.35, "text": "Bueno...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7151143334569906, "is_candidate": false}, {"start": 841.932, "end": 851.678, "text": " Es ese, alguna gente con mucha memoria capaz que se acuerda de \u00e9l, que me da risa cada vez que aparece en la tele aclara que \u00e9l es opositor, alguien que ya tiene que estar aclarando que es opositor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2974894579216365, "is_candidate": true}, {"start": 851.678, "end": 860.344, "text": "Bueno, toda esa gente le vot\u00f3 todo, y en el Senado el Frente para la Victoria, y aclaro que le sigo llamando Frente para la Victoria porque ellos nunca rompieron el bloque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30454681614176204, "is_candidate": true}, {"start": 861.024, "end": 873.629, "text": " Est\u00e1 bien, hubo cuatro o cinco que no votaban las leyes, que votaban el resto, pero el bloque siempre sigui\u00f3 unido, incluso me dijeron que cuando se religi\u00f3 hace muy poquito Pichetto como jefe de bloque lo volvieron a elegir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2682474859755297, "is_candidate": true}, {"start": 873.629, "end": 876.11, "text": "Entonces, ah\u00ed hubo una unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29575391335119705, "is_candidate": true}, {"start": 876.71, "end": 879.632, "text": " que le permiti\u00f3 sacar todas las leyes al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38709238647748245, "is_candidate": true}, {"start": 879.632, "end": 889.899, "text": "Entonces, en campa\u00f1a electoral somos todos opositores, en campa\u00f1a electoral todos vamos a enfrentar al gobierno, pero este gobierno hay que enfrentarlo en el Congreso, en las legislaturas y tambi\u00e9n en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.303794594433198, "is_candidate": true}, {"start": 889.899, "end": 895.903, "text": "En la historia jam\u00e1s, jam\u00e1s se han conseguido derechos sin que se peleen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3333131621520381, "is_candidate": true}, {"start": 895.903, "end": 906.11, "text": "Entonces, no estar en la calle hoy, no estar hoy exigi\u00e9ndole a la dirigencia sindical que llame a medidas concretas para enfrentar a este gobierno, es dejar que,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29293936468678894, "is_candidate": true}, {"start": 907.231, "end": 910.875, "text": " m\u00e1s o menos sobresaltos, el gobierno sigue avanzando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3386154595123363, "is_candidate": true}, {"start": 910.875, "end": 920.966, "text": "Desde este programa hemos criticado mucho a aquellos sectores de oposici\u00f3n que estaban m\u00e1s preocupados por la gobernabilidad a veces que el propio gobierno, lo cual nos llamaba la atenci\u00f3n y muchas veces en las entrevistas quedaba de manifiesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8455164980829526, "is_candidate": false}, {"start": 920.966, "end": 925.792, "text": "Algunos sectores que fueron votados con una l\u00f3gica y a la hora de actuar, actuaban de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8204323334831359, "is_candidate": false}, {"start": 926.672, "end": 941.182, "text": " Te quiero consultar por el tema previsional, porque es algo, yo dudo que haya un solo jubilado, incluso que haya votado a Mauricio Macri, que hoy en d\u00eda aceptase que le modifique las condiciones, o a una persona que se est\u00e1 por jubilar que acepte que, no, ahora te vas a tener que jubilar m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8060801215731391, "is_candidate": false}, {"start": 941.182, "end": 945.365, "text": "La nota de Clarina habla de que se va a poner en discusi\u00f3n la edad jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8190378691143176, "is_candidate": false}, {"start": 945.365, "end": 945.925, "text": "\u00bfVos c\u00f3mo lo ves?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8329699038244323, "is_candidate": false}, {"start": 945.925, "end": 946.446, "text": "\u00bfEsto es viable?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8379283386972536, "is_candidate": false}, {"start": 947.006, "end": 949.849, "text": " Mira, la reforma jubilatoria ya empez\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4049530059865376, "is_candidate": true}, {"start": 949.849, "end": 961.759, "text": "En la ley de blanqueo de capitales que se vot\u00f3 en el Congreso, donde votaron todos los bloques, incluso tambi\u00e9n algunos diputados del Frente para la Victoria, chequenlo ustedes, hay diarios como La Naci\u00f3n que cargan qui\u00e9n vot\u00f3 cada uno, sino en la p\u00e1gina est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29817599627336433, "is_candidate": true}, {"start": 961.759, "end": 962.86, "text": "Yo no estoy inventando nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44231536508885516, "is_candidate": true}, {"start": 964.401, "end": 992.291, "text": " En la ley de blanqueo de capitales, claro, el blanqueo era tan escandaloso que eso concentr\u00f3 toda la atenci\u00f3n, pero en esa ley ten\u00eda eliminaci\u00f3n del impuesto, por ejemplo, de bienes personales, uno de los pocos impuestos progresivos que hay en la Argentina, los ricos van a dejar de pagar por tener m\u00e1s bienes que los que no tienen nada en la Argentina dentro de muy poco, y tambi\u00e9n inclu\u00eda un principio de reforma jubilatoria, la eliminaci\u00f3n de las pensiones que se pueden acumular, pensi\u00f3n con jubilaci\u00f3n, la elevaci\u00f3n de la edad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2507886650740614, "is_candidate": true}, {"start": 993.031, "end": 996.773, "text": " para las mujeres hace 65 a\u00f1os en el caso de las pensiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37019678807531486, "is_candidate": true}, {"start": 996.773, "end": 1013.3, "text": "Bueno, ya empez\u00f3 esa reforma y lo que todos sabemos es que en el Ministerio de Trabajo, con triaca a la cabeza, se est\u00e1 discutiendo una reforma bastante parecida tambi\u00e9n a lo que se intenta en Brasil de atacar de distintas maneras, elevando la edad con distintas maneras,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2631532960583425, "is_candidate": true}, {"start": 1014.861, "end": 1038.733, "text": " los derechos jubilatorios, pero es muy importante esto de las pensiones porque, por ejemplo, en el caso de las mujeres, que son las que m\u00e1s padecen el trabajo no registrado o porque son amas de casa y no realizaron los aportes jubilatorios por distintos motivos, van a terminar siendo pensionadas, ya no se van a poder jubilar, no es que va a haber una moratoria o algo y se van a poder jubilar, no se van a poder jubilar, van a terminar siendo pensionadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2414889804912007, "is_candidate": true}, {"start": 1038.733, "end": 1040.734, "text": "Y las pensiones estableci\u00f3 por ley que van a ser", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38436886263519676, "is_candidate": true}, {"start": 1041.594, "end": 1047.161, "text": " el 80% de una jubilaci\u00f3n, o sea, por ley ya se discrimina y dice van a cobrar menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33017509308514603, "is_candidate": true}, {"start": 1047.161, "end": 1059.937, "text": "Por ah\u00ed es muy dif\u00edcil explicar todo el entramado legal, pero s\u00ed que est\u00e1 en curso una reforma jubilatoria muy grave y que desde el frente de izquierda queremos poner foco en eso, porque se habla muy poco de la estafa que fue la reparaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29458181488685675, "is_candidate": true}, {"start": 1061.038, "end": 1061.819, "text": " \u00bfHist\u00f3rica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5458692494789106, "is_candidate": false}, {"start": 1061.819, "end": 1066.261, "text": "S\u00ed, hist\u00f3rica, pero hist\u00f3rica por la estafa que significa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40604145537232295, "is_candidate": true}, {"start": 1066.261, "end": 1071.643, "text": "Que hizo el gobierno, en el caso de mi pap\u00e1, cobraba 6.500 y le aumentan 1.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2808980146032042, "is_candidate": true}, {"start": 1071.643, "end": 1077.366, "text": "1.000 pesos que es por un tiempo, porque se supone que eso ya despu\u00e9s de un tiempo ya te devolvieron el dinero que te deb\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2991438538592539, "is_candidate": true}, {"start": 1077.466, "end": 1081.649, "text": " Y hay casos de mucho menos, hasta de centavos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8628003597464222, "is_candidate": false}, {"start": 1081.649, "end": 1083.651, "text": "Es una verdadera verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42809701748716544, "is_candidate": true}, {"start": 1083.651, "end": 1093.399, "text": "Entre mi pap\u00e1 y mi mam\u00e1, los dos jubilados no llegan a cubrir lo que es el valor de la canasta que se establece para los jubilados en 16 mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2866578987201621, "is_candidate": true}, {"start": 1093.399, "end": 1095.341, "text": "Entre los dos no llegan a cubrirlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42041925644928746, "is_candidate": true}, {"start": 1095.341, "end": 1097.663, "text": "Entre lo que cobran los dos y adem\u00e1s de eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3880862000434958, "is_candidate": true}, {"start": 1099.605, "end": 1116.142, "text": " lo que implica vivir en el interior del pa\u00eds, donde vos no ten\u00e9s por ejemplo la garrafa, las garrafas de gas son car\u00edsimas, todo lo que implica tambi\u00e9n vivir en lo que no es una zona urbana, los jubilados la est\u00e1n pasando muy muy mal, en el interior se ve eso que dec\u00eds vos, jubilados que votaron por ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2749182509349295, "is_candidate": true}, {"start": 1116.943, "end": 1141.105, "text": " a Cambiemos porque ya ten\u00edan jubilaciones muy bajas durante el kirchnerismo, ven\u00edan muy enojados con el gobierno de Cristina Kirchner precisamente por el valor de las jubilaciones y porque todo el \u00faltimo periodo de gobierno hubo bastante inflaci\u00f3n, entonces las jubilaciones hab\u00edan perdido a\u00fan m\u00e1s el poder adquisitivo y muchos votaron a Cambiemos porque hizo muy fuerte demagogia Cambiemos con el tema de los jubilados y dem\u00e1s y ahora est\u00e1n completamente desilusionados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3411958379275003, "is_candidate": true}, {"start": 1141.465, "end": 1152.854, "text": " Sobre eso te iba a preguntar, la estafa electoral, dijeron un mont\u00f3n de cosas que despu\u00e9s en la realidad no se verificaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.889633094468568, "is_candidate": false}, {"start": 1152.854, "end": 1157.137, "text": "Uno dice que en campa\u00f1a suele pasar eso, suele haber promesas incumplidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9062169899855124, "is_candidate": false}, {"start": 1158.129, "end": 1164.374, "text": " pero no tan gruesa, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8099157850272769, "is_candidate": false}, {"start": 1164.374, "end": 1171.58, "text": "Para adelante, vemos un gobierno que en realidad ahora s\u00ed est\u00e1 anunciando qu\u00e9 es lo que va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8050260360520313, "is_candidate": false}, {"start": 1171.58, "end": 1180.207, "text": "Y en esto de ver una oposici\u00f3n atomizada, por momentos, \u00bfno se le hace un favor al gobierno con una oposici\u00f3n tan distribuida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8399357863849146, "is_candidate": false}, {"start": 1180.207, "end": 1183.229, "text": "No tanto en una legislativa, sino m\u00e1s para una elecci\u00f3n como 2019.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.903422708625457, "is_candidate": false}, {"start": 1184.17, "end": 1191.198, "text": " Bueno, pero igual ahora lo que hay es una elecci\u00f3n legislativa y no hay que minimizar eso porque si no le dar\u00edamos un gran favor al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30114502595661985, "is_candidate": true}, {"start": 1191.198, "end": 1193.641, "text": "El problema es que no hay que votarle las leyes al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46023842182768115, "is_candidate": true}, {"start": 1193.641, "end": 1195.864, "text": "El problema es si atomizado o no atomizado, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4364532000953688, "is_candidate": true}, {"start": 1195.864, "end": 1203.513, "text": "Mira, el otro d\u00eda le\u00ed un reportaje a Mu\u00f1oz, la segunda en la lista de la Ciudad de Buenos Aires, que va bajo de Mariano Recalde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34401050528634924, "is_candidate": true}, {"start": 1204.133, "end": 1212.018, "text": " Y dec\u00eda, bueno, yo creo que est\u00e1 bueno que cuando asumamos y ganemos seamos distintos bloques, porque eso muestra la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26223735952497806, "is_candidate": true}, {"start": 1212.018, "end": 1214.219, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 muestra la diversidad distintos bloques?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3017079342227572, "is_candidate": true}, {"start": 1214.219, "end": 1217.461, "text": "Porque esa se\u00f1ora le vot\u00f3 todo a Macri en la legislatura de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32966545909623535, "is_candidate": true}, {"start": 1217.461, "end": 1221.844, "text": "Y ya est\u00e1 anunciando que cuando gane va a ser otro bloque para volver a votarle todo a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27638120339187844, "is_candidate": true}, {"start": 1223.251, "end": 1229.755, "text": " Entonces, \u00bfdiscutamos en serio c\u00f3mo van a funcionar las legislaturas del Congreso Nacional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3594432568525221, "is_candidate": true}, {"start": 1229.755, "end": 1232.397, "text": "Macri gobierna esta ciudad hace m\u00e1s de una d\u00e9cada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4012676738745229, "is_candidate": true}, {"start": 1232.397, "end": 1236.72, "text": "Ustedes vieron que alguna vez tenga un problema en serio, as\u00ed que hab\u00eda crisis en el gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36162165051463424, "is_candidate": true}, {"start": 1236.72, "end": 1240.883, "text": "Macri no tuvo ni mayor\u00eda en la legislatura de la ciudad, Macri despu\u00e9s la reta, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3148026331069549, "is_candidate": true}, {"start": 1240.883, "end": 1251.229, "text": "No tuvo mayor\u00eda en la legislatura, o sea que para todo necesit\u00f3 acuerdo de la oposici\u00f3n y no dirige los principales sindicatos de la ciudad, no dirige el Telef\u00f3nico, los docentes, el subte, no dirige nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30385527351544295, "is_candidate": true}, {"start": 1252.679, "end": 1267.283, "text": " \u00bfY ustedes vieron que tuviera grandes sobresaltos o m\u00e1s bien tuvo un gobierno tranquilo que le permiti\u00f3, con el presupuesto m\u00e1s alto de la Argentina, como tiene la Ciudad de Buenos Aires, mostrarse al pa\u00eds y hacer creer que ten\u00eda un buen gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2659289530233597, "is_candidate": true}, {"start": 1267.283, "end": 1275.065, "text": "Bueno, discutamos en serio, porque si no discutimos en el terreno de lo que se dice en los spots publicitarios, en campa\u00f1as, discutamos en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2845821919484961, "is_candidate": true}, {"start": 1275.065, "end": 1276.225, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a enfrentar a Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5070600825709547, "is_candidate": false}, {"start": 1276.225, "end": 1277.526, "text": "Yo no quiero poner un l\u00edmite al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44257192156752656, "is_candidate": true}, {"start": 1278.666, "end": 1285.99, "text": " Eso de la gobernabilidad es un problema de ellos, porque si no, pedir que De la R\u00faa se vaya estaba mal porque afect\u00e1bamos su gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29589855565294965, "is_candidate": true}, {"start": 1285.99, "end": 1287.671, "text": "No, no estaba mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6503649557908934, "is_candidate": false}, {"start": 1287.671, "end": 1299.136, "text": "Aparte muchos sectores que hoy reclaman gobernabilidad, o que en verdad el a\u00f1o pasado, porque hoy ya todo ha cambiado, pero que reclamaban por esta gobernabilidad en gobiernos anteriores, incluso algunos formaban parte y otros no, no lo reclamaban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8549783627115772, "is_candidate": false}, {"start": 1299.136, "end": 1300.457, "text": "Y no les importaba de la misma manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9530181382664518, "is_candidate": false}, {"start": 1300.457, "end": 1302.418, "text": "Por eso te digo, se le da un valor a palabras", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3947072007899244, "is_candidate": true}, {"start": 1302.958, "end": 1305.8, "text": " que son construidas para poner a todo el mundo a la defensiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2896913244430934, "is_candidate": true}, {"start": 1305.8, "end": 1311.044, "text": "Uy, no, no me pueden decir que yo afecto la gobernabilidad, como dicen los que hablan, los diputados m\u00e1s acabesqueados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2760147107996259, "is_candidate": true}, {"start": 1311.044, "end": 1321.192, "text": "No nos pueden decir que afecto... No, lo que te puedo decir es que sos un traidor terrible porque dijiste que ibas a... que te votaran por determinada defensa de derechos, como el de los jubilados y despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28416430888255784, "is_candidate": true}, {"start": 1321.852, "end": 1323.212, "text": " hiciste todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49707457867785376, "is_candidate": true}, {"start": 1323.212, "end": 1329.174, "text": "Quien est\u00e1 hablando es Miriam Bregman, candidata a legisladora por el PTS dentro del Frente de Izquierda y de los Trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7833073707486863, "is_candidate": false}, {"start": 1329.174, "end": 1330.615, "text": "Vamos a una tanda y volvemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8715400982777639, "is_candidate": false}, {"start": 1330.615, "end": 1334.636, "text": "11 y 27, seguimos aqu\u00ed en el fin de la met\u00e1fora por Radio 10, la radio de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8603337764502316, "is_candidate": false}, {"start": 1334.636, "end": 1338.377, "text": "La dejamos descansar unos pocos minutitos a Miriam Bregman, que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8799939678930937, "is_candidate": false}, {"start": 1338.377, "end": 1347.32, "text": "Y se\u00f1orita, la entrevista que tenemos aqu\u00ed con Miriam Bregman, candidata a legisladora por el PTS dentro del Frente de Izquierda y de los Trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8666901250273928, "is_candidate": false}, {"start": 1347.32, "end": 1349.601, "text": "Hab\u00eda una consulta que le quer\u00eda hacer el se\u00f1or doctor Guido Stocci.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9550710473547884, "is_candidate": false}, {"start": 1349.841, "end": 1369.424, "text": " una consulta que va en torno a lo que pas\u00f3 en 2015 y el posicionamiento del frente y un cruce de tweets que hubo el otro d\u00eda tuyo con Zarruti que no merece comentario m\u00e1s m\u00e1s que esto pero es bueno yo es cierto que cuando te lo coment\u00e9 afuera del aire me dijiste vos le\u00edste lo viste a del ca\u00f1o decir que son lo mismo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8462356622206959, "is_candidate": false}, {"start": 1370.405, "end": 1377.429, "text": " esta cuesti\u00f3n del voto en blanco y el mito de que, ahora mito porque estoy viendo los n\u00fameros, de qu\u00e9 pas\u00f3 en 2015 en el ballotage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8204512849438373, "is_candidate": false}, {"start": 1377.429, "end": 1383.212, "text": "Si yo voy a los n\u00fameros, en primera vuelta hubo 2,55 de voto en blanco y en el ballotage hubo 1,83.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8452961425592792, "is_candidate": false}, {"start": 1383.212, "end": 1387.374, "text": "Ahora, para tirar los datos en el piso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7008184048936018, "is_candidate": false}, {"start": 1387.374, "end": 1389.796, "text": "Pero bueno, \u00bftienes alguna reflexi\u00f3n con eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7517872674848829, "is_candidate": false}, {"start": 1389.796, "end": 1390.796, "text": "S\u00ed, muchas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6274198276965264, "is_candidate": false}, {"start": 1390.796, "end": 1390.996, "text": "Cuente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9436934831092744, "is_candidate": false}, {"start": 1392.117, "end": 1417.507, "text": " La primera reflexi\u00f3n es que si esta gente que est\u00e1 atacando todo el tiempo a la izquierda hubiese utilizado esa misma energ\u00eda para decir que culpa de la izquierda y la izquierda y que la izquierda es responsable del todo, hubiese utilizado la misma energ\u00eda, por ejemplo, para hacer una campa\u00f1a por la libertad de Milagro Sala, que es alguien de su espacio pol\u00edtico, tal vez Milagro Sala estar\u00eda en otra situaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32413586259748683, "is_candidate": true}, {"start": 1417.507, "end": 1419.428, "text": "Porque yo no veo esa misma energ\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37272137706747643, "is_candidate": true}, {"start": 1420.328, "end": 1423.57, "text": " o para defender a trabajadores que fueron reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4560177562962757, "is_candidate": true}, {"start": 1423.57, "end": 1432.294, "text": "La verdad que poner la energ\u00eda a la izquierda tiene tambi\u00e9n un sesgo un tanto macartista, discriminador, importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3606067670545269, "is_candidate": true}, {"start": 1432.294, "end": 1439.858, "text": "En alg\u00fan momento me r\u00edo, en alg\u00fan momento cuando ya se hace campa\u00f1a de trolls, como tenemos en las redes sociales, ya se me va la risa porque pienso eso y lo pienso realmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3069082330764026, "is_candidate": true}, {"start": 1439.858, "end": 1442.1, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 la energ\u00eda apuesta en eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3166262564757286, "is_candidate": true}, {"start": 1442.1, "end": 1444.381, "text": "Y tiene una explicaci\u00f3n por qu\u00e9 la energ\u00eda est\u00e1 puesta en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4485910689830458, "is_candidate": true}, {"start": 1445.162, "end": 1451.051, "text": " La energ\u00eda est\u00e1 puesta en eso porque fue la manera que encontraron en ese momento de bloquear a su base y que su base vote a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37352021247423806, "is_candidate": true}, {"start": 1452.15, "end": 1453.51, "text": " que su base vot\u00e9 a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5358594344101641, "is_candidate": false}, {"start": 1453.51, "end": 1465.412, "text": "Scioli no s\u00f3lo era atacado por la izquierda sino que Scioli ten\u00eda editoriales y editoriales de periodistas como Horacio Verbischi que dec\u00edan que Casal, que Granados eran una mafia y esos son los que Scioli anunci\u00f3 que iban a ser su gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3243755453099574, "is_candidate": true}, {"start": 1465.412, "end": 1472.714, "text": "Scioli no anunciaba un gabinete progresista para traer derechos sociales a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4130790852096168, "is_candidate": true}, {"start": 1472.714, "end": 1478.595, "text": "Scioli el gabinete que anunci\u00f3 cuando le preguntaron cu\u00e1ndo iba a ser su gabinete era Granados, era Casal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37148446314669104, "is_candidate": true}, {"start": 1479.455, "end": 1484.818, "text": " era Bernie, Bernie que ven\u00eda de represiones brutales, brutales en la Panamericana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3750837670683733, "is_candidate": true}, {"start": 1484.818, "end": 1486.519, "text": "Entonces, \u00bfson lo mismo o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4723524800400811, "is_candidate": true}, {"start": 1486.519, "end": 1489.38, "text": "Porque ven\u00edan de espacios diferentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4638427549925126, "is_candidate": true}, {"start": 1489.38, "end": 1490.981, "text": "Ven\u00edan de espacios pol\u00edticos diferentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.418395590419842, "is_candidate": true}, {"start": 1490.981, "end": 1499.625, "text": "El kirchnerismo es una respuesta a lo que fue el 2001 en la conformaci\u00f3n bajo el mismo aparato del PJ, por decirlo sencillamente y en un reportaje radial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3246868450901087, "is_candidate": true}, {"start": 1499.625, "end": 1507.83, "text": "Pero hemos escrito mucho sobre esto, sobre el mismo aparato del PJ, sobre la misma dirigencia sindical, la conformaci\u00f3n de una orientaci\u00f3n de centro-izquierda para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30940522967680717, "is_candidate": true}, {"start": 1509.331, "end": 1524.401, "text": " para contener la crisis que se hab\u00eda abierto en el a\u00f1o 2001 y que eso llev\u00f3 al matrimonio igualitario, a estatizaci\u00f3n de las FJP, qu\u00e9 s\u00e9 yo, a medidas, a la anulaci\u00f3n de las leyes de obediencia y de punto final, que nadie hubiese pensado que personajes como Pichetto, para nombrar a alguien,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29833611548885164, "is_candidate": true}, {"start": 1524.901, "end": 1527.663, "text": " que nombr\u00e9 hoy, iban a levantar la mano para eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3675545853980776, "is_candidate": true}, {"start": 1527.663, "end": 1534.809, "text": "Y \u00e9l, m\u00e1s bien, tambi\u00e9n sali\u00f3 una coalici\u00f3n de centro-derecha mucho m\u00e1s moderna, que es el PRO, que hoy es el PRO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2937719301556707, "is_candidate": true}, {"start": 1534.809, "end": 1544.217, "text": "Entonces, creo que son lo mismo, si se entiende que son lo mismo como espacio pol\u00edtico, no, porque Scioli estaba ubicado en uno y Macri en el otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3338066369756465, "is_candidate": true}, {"start": 1544.217, "end": 1546.059, "text": "O son lo mismo, hubieran hecho lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.921155235851514, "is_candidate": false}, {"start": 1546.059, "end": 1550.703, "text": "Claro, iban hacia el mismo lugar, y si yo miro el gabinete de Scioli, categ\u00f3ricamente te contesto que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28126252020473563, "is_candidate": true}, {"start": 1551.59, "end": 1553.312, "text": " Porque adem\u00e1s Scioli no es el problema del gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.383677949178583, "is_candidate": true}, {"start": 1553.312, "end": 1556.856, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que este ajuste que estaba sucediendo hoy... Y grados m\u00e1s, grados menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8356682377581777, "is_candidate": false}, {"start": 1556.856, "end": 1561.881, "text": "Mir\u00e1, si vos te preparas con Berni, con Gasali, con Granados, decime que ven\u00eds para traer pol\u00edtica de derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30439615994659575, "is_candidate": true}, {"start": 1561.881, "end": 1567.947, "text": "Adem\u00e1s Scioli tiene que mostrar lo que hizo en la provincia de Buenos Aires o vos me dec\u00eds que los docentes est\u00e1n mal ahora en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2820152502097931, "is_candidate": true}, {"start": 1567.947, "end": 1570.21, "text": "No, de hecho, s\u00ed, pero decimos muchos docentes han votado ac\u00e1 mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.884360206778671, "is_candidate": false}, {"start": 1570.53, "end": 1594.466, "text": " votaron a cambiamos pero esa me consta me consta porque lo veo cuando recorro cuando hoy se quiere morir exactamente por eso est\u00e1 es lo que siempre develamos que no caer en esas polarizaciones porque te llevan a frustraciones en la argentina con el cuento del mal menor que gan\u00f3 la alianza gan\u00f3 de la r\u00faa entonces lo de xioli es importante primero por esto que te digo porque me parece que el ataque a la izquierda y el voto en blanco tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25508529905278343, "is_candidate": true}, {"start": 1595.246, "end": 1605.475, "text": " con poder consolidar su propia base ante un candidato que era francamente invotable para todo aquel que se dec\u00eda progresista, para la gente que le guste, bueno, me traigo un sapo, me traigo otro sapo, votalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31352831427069716, "is_candidate": true}, {"start": 1605.475, "end": 1610.88, "text": "Pero para aquellos que dec\u00edan progresista, votar a un tipo como Scioli, porque adem\u00e1s te hago una pregunta yo a vos, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 Scioli?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2901458564982431, "is_candidate": true}, {"start": 1611.881, "end": 1612.722, "text": " Es candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8975126892218473, "is_candidate": false}, {"start": 1612.722, "end": 1613.102, "text": "Hoy es candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8805784987163452, "is_candidate": false}, {"start": 1613.102, "end": 1617.224, "text": "Bueno, Scioli es candidato, pero Scioli sac\u00f3 el 49% de los votos, \u00bfno?, en la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3380433833937725, "is_candidate": true}, {"start": 1617.224, "end": 1618.885, "text": "Dijo que \u00e9l iba a enfrentar el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39328104440108946, "is_candidate": true}, {"start": 1618.885, "end": 1623.368, "text": "\u00bfApareci\u00f3 por algo m\u00e1s que por los ataques de sus parejas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42098578975180845, "is_candidate": true}, {"start": 1623.368, "end": 1623.809, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6190446738262725, "is_candidate": false}, {"start": 1623.809, "end": 1627.091, "text": "No, en serio, no se r\u00edan, les digo porque ac\u00e1 me hacen sonrisa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.344192766244358, "is_candidate": true}, {"start": 1627.091, "end": 1629.932, "text": "Yo no lo digo como un chiste, lo digo de verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34943514470591075, "is_candidate": true}, {"start": 1629.932, "end": 1632.494, "text": "Alguien que dice que va a parar el ajuste, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37932719308155904, "is_candidate": true}, {"start": 1632.494, "end": 1635.096, "text": "Que no venga PepsiCo porque le molesta a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3510540776480051, "is_candidate": true}, {"start": 1635.976, "end": 1637.617, "text": " \u00bfLo vieron en otro lado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4278924242842831, "is_candidate": true}, {"start": 1637.617, "end": 1642.418, "text": "\u00bfLo vieron defendiendo alguna... la ley de medios para poner una ley de su gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3211277570210822, "is_candidate": true}, {"start": 1642.418, "end": 1646.179, "text": "Porque con la pluma y la palabra son todos h\u00e1biles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4085630473263978, "is_candidate": true}, {"start": 1646.179, "end": 1649.74, "text": "Cuando hay que ponerle al cuerpo una pelea, no aparecen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41230768383370475, "is_candidate": true}, {"start": 1649.74, "end": 1652.001, "text": "Scioli, ni con la pluma ni con la palabra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48086574456851916, "is_candidate": true}, {"start": 1652.001, "end": 1653.582, "text": "Tampoco, ni siquiera eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4962994266443531, "is_candidate": true}, {"start": 1653.582, "end": 1660.184, "text": "Pero los que dicen eso, \u00bfen alg\u00fan momento piensan para s\u00ed mismos, yo que soy funcional a esta campa\u00f1a contra la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3090349226506588, "is_candidate": true}, {"start": 1661.184, "end": 1663.625, "text": " decir que la izquierda es responsable que gane Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34642802406850437, "is_candidate": true}, {"start": 1663.625, "end": 1667.867, "text": "No pienso que el responsable que gane Macri fue Scioli, que arruin\u00f3 la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28045131512322463, "is_candidate": true}, {"start": 1667.867, "end": 1671.108, "text": "No, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, sino tambi\u00e9n todos caemos en un lugar com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32865869139707127, "is_candidate": true}, {"start": 1671.108, "end": 1679.052, "text": "Scioli, hablemos de Scioli, el candidato que eligi\u00f3 el kirchnerismo org\u00e1nicamente para que sea el representante, porque el kirchnerismo ya hab\u00eda hecho esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32083692872263603, "is_candidate": true}, {"start": 1679.052, "end": 1683.794, "text": "Recuerden cuando fue la elecci\u00f3n que surgi\u00f3 Massa como un candidato potente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34797483873947443, "is_candidate": true}, {"start": 1683.794, "end": 1684.074, "text": "S\u00ed, 2013.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9302850905913624, "is_candidate": false}, {"start": 1684.074, "end": 1687.976, "text": "Eligi\u00f3 un candidato en espejo que era Insaurralde, porque si yo te hago, encuentres las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.299592802918068, "is_candidate": true}, {"start": 1688.736, "end": 1694.058, "text": " como esos que vienen en los libritos de los ni\u00f1os, entre Insaurralde y Massa, te va a costar, eh.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3587465076541688, "is_candidate": true}, {"start": 1694.058, "end": 1695.819, "text": "Eran dos intendentes de lugares grandes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8395898375515692, "is_candidate": false}, {"start": 1695.819, "end": 1698.46, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6819747744662237, "is_candidate": false}, {"start": 1698.46, "end": 1701.321, "text": "Y bastante parecidos, pol\u00edtica, ideol\u00f3gica y discursivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37843903671389356, "is_candidate": true}, {"start": 1702.429, "end": 1706.313, "text": " Y volvi\u00f3 a hacer lo mismo con Scioli, busc\u00f3 candidato en Espejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35464486094801273, "is_candidate": true}, {"start": 1706.313, "end": 1711.138, "text": "Pero si vos buscas un candidato en Espejo, la pol\u00edtica tambi\u00e9n va a ser en Espejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40798205917001906, "is_candidate": true}, {"start": 1711.138, "end": 1712.56, "text": "Me parece que est\u00e1 bastante aclarado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49912792615825163, "is_candidate": true}, {"start": 1712.56, "end": 1718.907, "text": "Entonces a m\u00ed me gustar\u00eda que esos valientes tuiteros, que est\u00e1n todo el d\u00eda en las redes sociales... Hay mucho del anonimato en Twitter.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37991399253224045, "is_candidate": true}, {"start": 1719.087, "end": 1740.66, "text": " Yo la anonimato porque cuando vos habl\u00e1s con la gente com\u00fan, puede no coincidir conmigo muchas ideas, pero hay un respeto que me dicen, bueno, pero cuando hubo Star, vos estuviste, cuando hubo que reclamar la libertad de Milagros Sala, porque estuvo detenida por una CAMPE, precisamente por una protesta social, vos estuviste, fuiste al penal, te juzgaste siempre, no miraste cu\u00e1ntos votos te restaba o te quitaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2623020754118792, "is_candidate": true}, {"start": 1740.66, "end": 1743.262, "text": "Cuando quisieron detener a Eve de Bonafini en una operaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3316682705745482, "is_candidate": true}, {"start": 1744.002, "end": 1747.805, "text": " cuasi-servicial que estuviste en la calle ese d\u00eda, te pusiste adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35316216481681095, "is_candidate": true}, {"start": 1747.805, "end": 1757.851, "text": "Yo veo otra cosa cuando hablo con el militante com\u00fan o con el, no con el militante, con el sipatizante com\u00fan, que no est\u00e1 imbuido por esto, que son campa\u00f1as orquestadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29838563362650217, "is_candidate": true}, {"start": 1757.851, "end": 1766.217, "text": "Entonces, si vamos a hablar de campa\u00f1as orquestadas y no te gusta que te las hagan, reconozcan que si perdieron despu\u00e9s de 12 a\u00f1os por culpa de la izquierda, ah, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23682002208285535, "is_candidate": true}, {"start": 1767.117, "end": 1774.268, "text": " La izquierda es responsable de que cierre las f\u00e1bricas, es responsable de que Macri gobierne, pero entonces la izquierda en este pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3162725207870326, "is_candidate": true}, {"start": 1782.62, "end": 1783.741, "text": " Era m\u00e1s importante de lo que dec\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9813318065991057, "is_candidate": false}, {"start": 1783.741, "end": 1785.221, "text": "De lo que pensaba yo misma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4229844709824828, "is_candidate": true}, {"start": 1785.221, "end": 1798.869, "text": "Ayer en un reportaje que le hicieron a Camilo Mones, uno de los delegados de PepsiCo, dijo, si la izquierda tuviese toda esa fuerza que dicen, no la utilizar\u00edamos para cerrar las f\u00e1bricas, la utilizar\u00edamos para realizar verdaderas medidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2961238349671015, "is_candidate": true}, {"start": 1799.389, "end": 1803.194, "text": " de lucha y que poder parar los despidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43494246297761274, "is_candidate": true}, {"start": 1803.194, "end": 1814.968, "text": "Por eso lo que yo pido es que nos ayuden a construir esa izquierda que pueda parar los despidos, que pueda darle a la juventud un sentido, una vida que merezca ser vivida y no solo miseria, gatillo f\u00e1cil, persecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26812696405632686, "is_candidate": true}, {"start": 1815.488, "end": 1823.096, "text": " que puedan tener verdaderamente becas para estudiar y no becas para ser polic\u00eda, como hac\u00eda Scioli que le daba becas para ser polic\u00eda a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2788500393010891, "is_candidate": true}, {"start": 1823.096, "end": 1830.804, "text": "Entonces me parece que estar\u00eda muy bueno que podamos discutir qu\u00e9 queremos construir y no hacernos eco de este tipo de campa\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3059430234118271, "is_candidate": true}, {"start": 1831.024, "end": 1832.125, "text": " Miriam, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9046699579366941, "is_candidate": false}, {"start": 1832.125, "end": 1835.348, "text": "Este a\u00f1o es electoral, as\u00ed que vamos a estar hablando much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9687694020308559, "is_candidate": false}, {"start": 1835.348, "end": 1836.589, "text": "Seguramente vamos a hablar muy pronto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9557948406782163, "is_candidate": false}, {"start": 1836.589, "end": 1838.29, "text": "S\u00ed, hasta octubre hay una agenda abierta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8857785778118737, "is_candidate": false}, {"start": 1838.29, "end": 1840.172, "text": "Exactamente, y obviamente est\u00e1s invitad\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9732312557693956, "is_candidate": false}, {"start": 1840.172, "end": 1843.315, "text": "Y no pareciera que vaya a menguar esto que pas\u00f3 esta semana, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8965248605762652, "is_candidate": false}, {"start": 1843.315, "end": 1843.615, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9348956858076294, "is_candidate": false}, {"start": 1843.615, "end": 1845.477, "text": "Y est\u00e1s invitad\u00edsima a nuestro estudio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9163658150384136, "is_candidate": false}, {"start": 1845.477, "end": 1851.682, "text": "Cuando quieras, Miriam Bregma es candidata a legisladora porte\u00f1a por el PTS dentro del Frente de Izquierda de los Trabajadores, el FIT.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8918309994290455, "is_candidate": false}, {"start": 1851.682, "end": 1852.523, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0023862460002766, "is_candidate": false}, {"start": 1852.523, "end": 1853.804, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7258603556877059, "is_candidate": false}, {"start": 1853.804, "end": 1857.067, "text": "Vamos a una tanda y volvemos aqu\u00ed en Radio 10, la radio de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8490846732476409, "is_candidate": false}], "Index": 1813, "channel_id": "UCJozD5RVug7EZdTjqkGISYQ", "channel": "Radio10", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Radio10am", "id": "KSCX5enRX5o", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KSCX5enRX5o", "title": "Myriam Bregman en #ElFinDeLaMet\u00e1fora", "duration": 1858.0, "view_count": 460.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}