{"segments": [{"start": 4.495, "end": 11.441, "text": " de San Diego Maldonado, 25 d\u00edas, que todav\u00eda no hay ninguna novedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8449114361184996, "is_candidate": false}, {"start": 11.441, "end": 15.424, "text": "Nadie se hace cargo de esta desaparici\u00f3n y, sobre todo, de esta b\u00fasqueda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8504861951639288, "is_candidate": false}, {"start": 15.424, "end": 16.405, "text": "Miriam Bergman, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8811816239591072, "is_candidate": false}, {"start": 16.405, "end": 17.126, "text": "Gracias por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5992321206136061, "is_candidate": false}, {"start": 17.126, "end": 17.326, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653211813289448, "is_candidate": false}, {"start": 17.326, "end": 18.166, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9175904053626986, "is_candidate": false}, {"start": 18.166, "end": 21.229, "text": "Bueno, viajaste a Esquel, vos, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.913581857221149, "is_candidate": false}, {"start": 21.229, "end": 23.19, "text": "All\u00ed, \u00bfqu\u00e9 encontraste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0393108581206043, "is_candidate": false}, {"start": 23.951, "end": 38.415, "text": " Mira, lo que encontr\u00e9 es una ciudad conmocionada, est\u00e1 cruzada por este hecho, todo el tiempo llega gente de otros lugares a la ciudad, con lo cual est\u00e1 completamente atravesada por esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3338696904169558, "is_candidate": true}, {"start": 38.415, "end": 50.418, "text": "Piensen que es una ciudad muy particular, donde hay muchas fuerzas de seguridad ubicados en el lugar, donde tienen un propio escuadr\u00f3n de gendarmer\u00eda en el lugar, y tienen a pocos metros y muy cercano este conflicto con la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28658685453545174, "is_candidate": true}, {"start": 52.999, "end": 65.502, "text": " y que tiene adem\u00e1s a su l\u00edder, a su lonco, detenido y preso en una causa que es Facundo Jones Wall, una causa de extradici\u00f3n donde... \u00bfY vos te entrevistaste con Facundo adem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3272252468113691, "is_candidate": true}, {"start": 65.502, "end": 69.923, "text": "Me entrevist\u00e9, tuve posibilidad de ver algunos elementos de la causa y la causa es realmente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37406923088077626, "is_candidate": true}, {"start": 70.663, "end": 76.568, "text": " escandalosa, escandalosa una causa que hab\u00eda sido anulada, que despu\u00e9s la revivieron, que est\u00e1 siendo juzgado por segunda vez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3341864391343472, "is_candidate": true}, {"start": 76.568, "end": 89.219, "text": "Es decir, \u00bfsirve ir al lugar para ver estas construcciones medi\u00e1ticas que se hacen, sobre todo porque el gobierno est\u00e1 haciendo mucha pol\u00edtica con todo esto, y cuando uno se acerca y ve de cerca la realidad cotidiana, bueno, cambia un poco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29334923378373245, "is_candidate": true}, {"start": 89.739, "end": 100.287, "text": " Antes de ir a las versiones sobre qu\u00e9 le pas\u00f3 a Santiago Maldonado, en el gobierno mismo la propia ministra Bullrich tiene una contradicci\u00f3n con el jefe del operativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8863662716935699, "is_candidate": false}, {"start": 100.287, "end": 105.071, "text": "El jefe del operativo dice que ese d\u00eda, ese primero de agosto, recibi\u00f3 una orden para reprimir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8819140152672282, "is_candidate": false}, {"start": 105.071, "end": 111.096, "text": "Y la ministra dijo que no, que desde su ministerio, y por una cuesti\u00f3n de principios, ella no da \u00f3rdenes a las fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8973457921383617, "is_candidate": false}, {"start": 112.037, "end": 114.48, "text": " Mira, hay que dividir el operativo en dos partes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3415055774154946, "is_candidate": true}, {"start": 114.48, "end": 121.849, "text": "La primera parte, que es despejar la Ruta 40, que era donde se estaba realizando una manifestaci\u00f3n de miembros de la comunidad mapuche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3157340302697452, "is_candidate": true}, {"start": 121.849, "end": 126.655, "text": "Esa orden, el juez dice, el juez Otranto, el juez del lugar, dice despejar la ruta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3255572547593206, "is_candidate": true}, {"start": 126.655, "end": 130.059, "text": "Interviene la gendarmer\u00eda, hay m\u00f3viles, se ven tambi\u00e9n de la polic\u00eda local.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34235590056147747, "is_candidate": true}, {"start": 130.84, "end": 132.361, "text": " Eso es una parte del operativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.474104551189357, "is_candidate": true}, {"start": 132.361, "end": 137.184, "text": "La segunda parte del operativo, ellos deciden ingresar a la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3001079853774181, "is_candidate": true}, {"start": 137.184, "end": 141.946, "text": "All\u00ed es donde ocurre la represi\u00f3n violenta y desaparece Santiago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29734395846436157, "is_candidate": true}, {"start": 141.946, "end": 144.828, "text": "Esa segunda parte fue directamente una comandancia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31943734775538724, "is_candidate": true}, {"start": 144.828, "end": 146.449, "text": "Estaba Pablo Nocetti en el lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41383279491736524, "is_candidate": true}, {"start": 146.449, "end": 149.211, "text": "Hay una foto que lo ubica \u00e9l en el lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4024623950011903, "is_candidate": true}, {"start": 149.211, "end": 151.332, "text": "Y Pablo Nocetti no es cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4113288463698971, "is_candidate": true}, {"start": 151.332, "end": 154.394, "text": "Es el jefe de gabinete del Ministerio, Patricia Burns.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38383872895772275, "is_candidate": true}, {"start": 155.434, "end": 168.482, "text": " Es el n\u00famero dos, con lo cual todo lo que hace Patricia Bullrich y lo que hace Pablo Nocetti no s\u00f3lo es para defender la gendarmer\u00eda, est\u00e1 actuando en defensa de su mano derecha, est\u00e1 actuando en defensa de su principal funcionario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2579113027336837, "is_candidate": true}, {"start": 168.482, "end": 171.984, "text": "\u00bfLe podemos creer, miren entonces, al jefe del operativo que recibe una orden entonces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9377420591237309, "is_candidate": false}, {"start": 172.657, "end": 175.259, "text": " Mir\u00e1, es notorio que recibieron una orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3949349038155081, "is_candidate": true}, {"start": 175.259, "end": 182.023, "text": "Es notorio porque son dos operativos distintos, no hay un solo operativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.529812563478157, "is_candidate": false}, {"start": 182.023, "end": 189.468, "text": "La primera parte la hacen bajo la orden del juez y la segunda la hacen sobre esta figura de flagrancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2846456637345518, "is_candidate": true}, {"start": 189.468, "end": 198.994, "text": "Y esto quiero poner tambi\u00e9n, porque cuando se debate en el Congreso Nacional, lo hemos debatido, Pablo Nocetti fue parte de esas discusiones y era un gran defensor de la figura de flagrancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2714310350588721, "is_candidate": true}, {"start": 199.714, "end": 210.224, "text": " Lo que se est\u00e1 discutiendo es esto, cuando se dice flagrancia, eso que cuesta tanto por ah\u00ed jur\u00eddicamente discutir, que es que un funcionario dice que alguien est\u00e1 cometiendo un delito y avanza la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.256806952405779, "is_candidate": true}, {"start": 210.224, "end": 219.052, "text": "Entonces hay algunas cosas que despu\u00e9s cuando pasa esta situaci\u00f3n, cuando encontremos a Santiago, cuando sepamos qu\u00e9 pas\u00f3 con \u00e9l, tambi\u00e9n vamos a tener que volver a discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3443059784590017, "is_candidate": true}, {"start": 219.052, "end": 222.856, "text": "Ahora Natalie, a ver, uno hace una marcha y ten\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8916766617880278, "is_candidate": false}, {"start": 224.273, "end": 227.594, "text": " infinidad de tel\u00e9fonos celulares, grabando y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8575244153820744, "is_candidate": false}, {"start": 227.594, "end": 232.695, "text": "Nadie lo vio a Santiago Maldonado, nadie vio lo que pasaba con Santiago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8641518321310355, "is_candidate": false}, {"start": 232.695, "end": 242.238, "text": "Mira, hay una primera cosa, yo estuve ahora tambi\u00e9n en la comunidad, me acerqu\u00e9 al lugar, estuve en el lugar donde desapareci\u00f3 Santiago y ah\u00ed no hay se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3042874407443674, "is_candidate": true}, {"start": 242.238, "end": 247.779, "text": "O sea, lo primero que hay que ubicar que hay tambi\u00e9n una dificultad porque no hay se\u00f1al en toda esa zona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3088065918930756, "is_candidate": true}, {"start": 247.779, "end": 249.42, "text": "Pero para grabar no necesitas se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8512933571609963, "is_candidate": false}, {"start": 249.42, "end": 249.74, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7562154210962984, "is_candidate": false}, {"start": 250.721, "end": 253.503, "text": " La primer elemento que te digo es eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4225365530204507, "is_candidate": true}, {"start": 253.503, "end": 258.627, "text": "Es dif\u00edcil tambi\u00e9n que los manifestantes que estaban corriendo, los miembros de la comunidad, se pusieran a grabar o a filmar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30905484197012356, "is_candidate": true}, {"start": 258.627, "end": 263.23, "text": "Lo que s\u00ed hicieron es sacar una foto, Pablo Nocetti, cuando estaba parado en la ruta dando las \u00f3rdenes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3053503786075472, "is_candidate": true}, {"start": 263.23, "end": 267.453, "text": "Por eso Patricia Bullrich tiene que reconocer que estaba ah\u00ed, pero dice que estaba de paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28491720320819225, "is_candidate": true}, {"start": 268.234, "end": 278.983, "text": " Por otra parte, la gendarmer\u00eda graba todos sus operativos, la vemos a la ministra pasar horas y horas de operativos en su Twitter, en sus cuentas, por televisi\u00f3n, todo el tiempo graba todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25668025013574103, "is_candidate": true}, {"start": 278.983, "end": 282.566, "text": "Parece que lo \u00fanico operativo que no grab\u00f3 fue esta represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3188356293108956, "is_candidate": true}, {"start": 282.566, "end": 288.311, "text": "Yo no le creo, para m\u00ed est\u00e1 el video, est\u00e1 el video de lo actuado porque ellos... \u00bfY que no lo quiere mostrar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3897703760806701, "is_candidate": true}, {"start": 288.311, "end": 289.372, "text": "No lo puede mostrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47158853971719106, "is_candidate": true}, {"start": 290.032, "end": 292.873, "text": " No lo puede mostrar porque se le cae absolutamente su coartada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.330475803897161, "is_candidate": true}, {"start": 292.873, "end": 294.413, "text": "Mirian, hacemos un punto ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8842101150767944, "is_candidate": false}, {"start": 294.413, "end": 297.314, "text": "Vamos a mostrar algunas placas en relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9399089011444739, "is_candidate": false}, {"start": 297.314, "end": 300.295, "text": "Hablaron los padres de Maldonado en las \u00faltimas horas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8957899590951877, "is_candidate": false}, {"start": 300.295, "end": 303.336, "text": "Compart\u00ed con nosotros este testimonio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8480513909870593, "is_candidate": false}, {"start": 303.336, "end": 306.497, "text": "Mirian, a Santiago se lo llev\u00f3 la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8649497055841902, "is_candidate": false}, {"start": 306.497, "end": 309.057, "text": "Se lo llevaron solo porque estaba ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8803410513742645, "is_candidate": false}, {"start": 309.057, "end": 311.058, "text": "Porque hab\u00eda ido a despedirse de un amigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9630409192822756, "is_candidate": false}, {"start": 311.058, "end": 314.899, "text": "Que nos digan d\u00f3nde est\u00e1, porque nosotros no podemos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.77544526377481, "is_candidate": false}, {"start": 314.899, "end": 317.68, "text": "Estela Maris Peloso, mam\u00e1 de Santiago.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8886700237830462, "is_candidate": false}, {"start": 320.845, "end": 323.926, "text": " Yo no puedo ver la cara de mi hijo en una bandera, en un mural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8745234839628796, "is_candidate": false}, {"start": 323.926, "end": 327.948, "text": "Que aparezca, dice el pap\u00e1, eso es lo que quiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9442868802894512, "is_candidate": false}, {"start": 327.948, "end": 328.828, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9160418698162712, "is_candidate": false}, {"start": 328.828, "end": 330.349, "text": "\u00bfQu\u00e9 le hicieron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.942825946025589, "is_candidate": false}, {"start": 330.349, "end": 331.55, "text": "Lo estamos esperando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901711568753899, "is_candidate": false}, {"start": 331.55, "end": 333.79, "text": "Enrique Maldonado es el pap\u00e1 de Santiago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8552814233662674, "is_candidate": false}, {"start": 333.79, "end": 334.691, "text": "Otro de los mensajes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8630734527039613, "is_candidate": false}, {"start": 337.242, "end": 342.764, "text": " Nunca nos negamos a dar muestras de sangre y saliva, jam\u00e1s dijimos que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8056732739126743, "is_candidate": false}, {"start": 342.764, "end": 347.545, "text": "No nos hab\u00edan pedido antes, nos dijeron que vamos a tener que ir a Mercedes, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8315106561032979, "is_candidate": false}, {"start": 347.545, "end": 348.805, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo vamos a ir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8334435725001087, "is_candidate": false}, {"start": 348.805, "end": 358.228, "text": "Y sobre esto, vamos a preguntarte, Miriam, si no es que hay otra placa, porque finalmente le hicieron, le tomaron una muestra de sangre y saliva a la madre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8908719611269627, "is_candidate": false}, {"start": 358.268, "end": 363.351, "text": " Mir\u00e1, si \u00e9l estuviera en Entre R\u00edos o en otra parte, como dec\u00edan algunos medios, \u00bfno iba a venir a vernos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.78472675795169, "is_candidate": false}, {"start": 363.351, "end": 365.191, "text": "\u00bfNos iba a dejar sufriendo as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9085714717001513, "is_candidate": false}, {"start": 365.191, "end": 365.832, "text": "Eso es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8430068437886633, "is_candidate": false}, {"start": 365.832, "end": 372.755, "text": "Claro, habla justamente del que si \u00e9l sabe la b\u00fasqueda que se est\u00e1 llevando a cabo en 25 d\u00edas, \u00bfno se va a comunicar con la familia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8384760221552379, "is_candidate": false}, {"start": 372.755, "end": 376.297, "text": "Mir\u00e1, es terrible escuchar esto porque me recuerda varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.294708586090178, "is_candidate": true}, {"start": 376.297, "end": 380.359, "text": "Primero, recuerda los relatos de las madres de los detenidos desaparecidos de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30427909021926425, "is_candidate": true}, {"start": 380.359, "end": 381.86, "text": "Si vos te fij\u00e1s, es exactamente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4512252058107563, "is_candidate": true}, {"start": 382.84, "end": 383.58, "text": " El mismo pedido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.518917348877862, "is_candidate": false}, {"start": 383.58, "end": 385.161, "text": "Esta es la desaparici\u00f3n forzada de persona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4127511365383455, "is_candidate": true}, {"start": 385.161, "end": 388.682, "text": "Cuando le dec\u00edan, y se debe haber ido a Europa, seguro que est\u00e1n paseando por Europa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30688261311058207, "is_candidate": true}, {"start": 388.682, "end": 391.483, "text": "Bueno, pero mandas un chat, no s\u00e9, un mail.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7586589698673567, "is_candidate": false}, {"start": 391.483, "end": 396.104, "text": "Es lo mismo, porque es la misma sensaci\u00f3n que le deja el familiar que lo est\u00e1 esperando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34470673416717046, "is_candidate": true}, {"start": 396.104, "end": 398.345, "text": "Es lo mismo que sentimos cuando desapareci\u00f3 Julio L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43512497193428457, "is_candidate": true}, {"start": 399.065, "end": 403.688, "text": " Y nos dec\u00edan, no, puede ser que... Julio L\u00f3pez, Mar\u00eda Cash, sigue la lista, es gigante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.859204330369937, "is_candidate": false}, {"start": 403.688, "end": 409.952, "text": "Claro, la diferencia aqu\u00ed es que hay una intervenci\u00f3n directa y comprobable de una fuerza de seguridad en el marco de una represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27197147587572945, "is_candidate": true}, {"start": 409.952, "end": 411.874, "text": "Creo que este caso tiene... Eso es lo que lo diferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5557469724947752, "is_candidate": false}, {"start": 411.874, "end": 416.277, "text": "Eso es lo que lo diferencia, tiene esa particularidad y esa gravedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36545307018313267, "is_candidate": true}, {"start": 416.277, "end": 421.26, "text": "Pero si vos escuch\u00e1s lo que dice la familia, es lo mismo que decimos y que enfrentamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2746437652041893, "is_candidate": true}, {"start": 421.26, "end": 428.605, "text": "Cuando desapareci\u00f3 Julio, tuvimos una entrevista con An\u00edbal Fern\u00e1ndez y nos dijo, bueno, puede estar en la casa de la t\u00eda, yo no descarto ninguna hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24212975629496636, "is_candidate": true}, {"start": 429.185, "end": 431.107, "text": " No, no pod\u00eda estar en la casa de la t\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3640646476967625, "is_candidate": true}, {"start": 431.107, "end": 434.07, "text": "Jam\u00e1s hab\u00eda que pensar que pod\u00eda estar en la casa de la t\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4433723032690595, "is_candidate": true}, {"start": 434.07, "end": 447.402, "text": "Y est\u00e1n tardando en los resultados porque, como reci\u00e9n les dec\u00eda, tomaron una muestra de saliva y de sangre a la madre de \u00e9l y la van a acotejar con la sangre y los pelos encontrados en la camioneta de la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8735345254421576, "is_candidate": false}, {"start": 447.802, "end": 473.684, "text": " se peritaron muchas camionetas, much\u00edsimas, esto lo pueden relatar muy bien los miembros de la PDH local que est\u00e1n haciendo un trabajo extraordinario, que han presenciado los operativos, pero tambi\u00e9n ellos nos se\u00f1alan que es dif\u00edcil porque la gendarmer\u00eda retacea informaci\u00f3n, no es lo que dice Patricia Bullring, no es que la gendarmer\u00eda el primer d\u00eda se puso a disposici\u00f3n y dijo todos estos m\u00f3viles participaron, piensen que participaron gendarmes y m\u00f3viles de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2351311700231451, "is_candidate": true}, {"start": 474.304, "end": 480.109, "text": " Comodoro Rivadavia, de Bols\u00f3n, de Esquel, de Jos\u00e9 de San Mart\u00edn, y parece que hasta alguna gente m\u00e1s de otro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21158965722106526, "is_candidate": true}, {"start": 480.109, "end": 487.495, "text": "Entonces, toda esa informaci\u00f3n, Gendarmer\u00eda la retasea, con lo cual, demor\u00f3 15, 20 d\u00edas las pericias, Gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.295861467930584, "is_candidate": true}, {"start": 487.495, "end": 494.161, "text": "No es poca la responsabilidad que tiene la Comandancia Pol\u00edtica de Gendarmer\u00eda en todo esto, m\u00e1s all\u00e1 de los autores materiales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29483300244287536, "is_candidate": true}, {"start": 494.161, "end": 497.364, "text": "Y cuando hablo de esto, hablo tambi\u00e9n de Nocetti y de Patricia Boric.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2926231223737561, "is_candidate": true}, {"start": 498.204, "end": 500.947, "text": " Ellos son los que est\u00e1n retaseando que se produzca la prueba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37918121015054673, "is_candidate": true}, {"start": 500.947, "end": 505.812, "text": "Perd\u00f3name que te aclare esto, pero ellos hacen tanta ideolog\u00eda con que el ADN no ADN.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30456374820543586, "is_candidate": true}, {"start": 505.812, "end": 516.523, "text": "Ellos son los que retasearon todo este tiempo para que se produzcan las pruebas, porque ellos el primer d\u00eda tendr\u00edan que haber puesto a disposici\u00f3n, porque el habeas corpus se realiza a horas de Desaparecido Santiago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2852201816876848, "is_candidate": true}, {"start": 517.023, "end": 520.545, "text": " Lo mismo, nosotros cuando desapareci\u00f3 Julio L\u00f3pez lo presentamos a las 2 horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28881625499852626, "is_candidate": true}, {"start": 520.545, "end": 523.987, "text": "Supimos que Julio hab\u00eda sido secuestrado y desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3610661747714865, "is_candidate": true}, {"start": 523.987, "end": 525.647, "text": "No dudamos tampoco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5946960301028853, "is_candidate": false}, {"start": 525.647, "end": 527.308, "text": "Pero \u00bfqu\u00e9 pasa en este caso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35608263219384106, "is_candidate": true}, {"start": 527.308, "end": 536.493, "text": "Se demor\u00f3 un tiempo enorme en poner a disposici\u00f3n y todav\u00eda sabemos si pusieron todas las camionetas de gendarmer\u00eda a disposici\u00f3n, si pusieron todo lo que particip\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24830795167783692, "is_candidate": true}, {"start": 536.493, "end": 538.894, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no est\u00e1n secuestrados todos los tel\u00e9fonos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37519600582028356, "is_candidate": true}, {"start": 538.894, "end": 541.555, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se peritaron todas las camionetas, los GPS?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32497916981425634, "is_candidate": true}, {"start": 541.555, "end": 542.736, "text": "Es decir, hay medios t\u00e9cnicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5633995510565405, "is_candidate": false}, {"start": 543.656, "end": 549.439, "text": " \u00bfPerd\u00f3n, pero por qu\u00e9 no se llamaron a todas las personas que estuvieron en esa manifestaci\u00f3n, que estuvieron haciendo la protesta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.836832223329461, "is_candidate": false}, {"start": 549.439, "end": 553.542, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no llamaron a cada uno para que les d\u00e9 alg\u00fan dato de Santiago Maldonado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8880339199679796, "is_candidate": false}, {"start": 553.542, "end": 556.564, "text": "Pero es que esos datos ya los dieron, los datos est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4395854168958212, "is_candidate": true}, {"start": 556.564, "end": 558.104, "text": "Lo que falta es la parte que d\u00e9 responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49416325148751394, "is_candidate": true}, {"start": 558.104, "end": 560.166, "text": "\u00bfNo est\u00e1n haciendo la investigaci\u00f3n con esos datos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8718769112194229, "is_candidate": false}, {"start": 560.166, "end": 563.227, "text": "No est\u00e1n escuchando la versi\u00f3n cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4283307917183974, "is_candidate": true}, {"start": 563.227, "end": 568.13, "text": "Siempre que dicen vamos a investigar todas las hip\u00f3tesis, como dijo Bullrich, est\u00e1n construyendo impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30208377526545327, "is_candidate": true}, {"start": 568.13, "end": 570.552, "text": "Eso hay que saberlo para este caso y para cualquier caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3775706107667621, "is_candidate": true}, {"start": 571.032, "end": 576.975, "text": " Siempre que dicen que no descartan ninguna hip\u00f3tesis, quiere decir que no van a seguir la hip\u00f3tesis que tienen que seguir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27481291322507606, "is_candidate": true}, {"start": 576.975, "end": 583.378, "text": "Piensen el tiempo que se perdi\u00f3 con la versi\u00f3n de Entre R\u00edos, el tiempo que se perdi\u00f3 con la de Mendoza, el tiempo que se perdi\u00f3 con la del puestero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2809760711469991, "is_candidate": true}, {"start": 583.378, "end": 585.458, "text": "Es una verg\u00fcenza lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4659794995845302, "is_candidate": true}, {"start": 585.458, "end": 587.239, "text": "Mira, Patricia Bullrich, aqu\u00ed anot\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8887198282506099, "is_candidate": false}, {"start": 587.239, "end": 591.181, "text": "No vamos a acusar a la gendarmer\u00eda si no est\u00e1 siendo acusada por el juez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9002108126681075, "is_candidate": false}, {"start": 591.181, "end": 592.642, "text": "Dijo esta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0114580373399396, "is_candidate": false}, {"start": 592.642, "end": 592.962, "text": "Falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0463566354308689, "is_candidate": false}, {"start": 594.27, "end": 602.038, "text": " La car\u00e1tula de desaparici\u00f3n forzada de personas que acaba de pedir la Fiscal\u00eda es una car\u00e1tula que involucra directamente al Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2924897027182467, "is_candidate": true}, {"start": 602.038, "end": 604.019, "text": "Todo lo que dice Patricia Bullrich es falso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3741950964708216, "is_candidate": true}, {"start": 604.019, "end": 608.203, "text": "Por eso digo, uno no puede pensar que simplemente miente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30594348944285377, "is_candidate": true}, {"start": 608.203, "end": 614.209, "text": "Ella est\u00e1 tratando de proteger su propio accionar y la responsabilidad de su jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32835244119486906, "is_candidate": true}, {"start": 614.209, "end": 615.41, "text": "Por eso dice todo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47923529310156965, "is_candidate": true}, {"start": 615.41, "end": 617.212, "text": "Claro que la Gendarmer\u00eda est\u00e1 siendo investigada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3810144508955965, "is_candidate": true}, {"start": 617.552, "end": 623.336, "text": " \u00bfC\u00f3mo no va a estar en la mira del juez la gendarmer\u00eda si vos me acabas de decir que peritaron las camionetas y encontraron pelo y sangre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.295674925534014, "is_candidate": true}, {"start": 623.336, "end": 628.721, "text": "Bueno, si no, la gendarmer\u00eda no estuviese siendo sospechada, no estar\u00eda haci\u00e9ndose estos peritajes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24713158726915874, "is_candidate": true}, {"start": 628.721, "end": 632.563, "text": "Es la verdad que es una f\u00e1brica de humo, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41684811554186907, "is_candidate": true}, {"start": 632.563, "end": 638.988, "text": "Ahora, me tom\u00e9 el atrevimiento, y de hecho pido disculpas ya de por s\u00ed a la familia, porque estuve verificando qui\u00e9n era Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748436942817541, "is_candidate": false}, {"start": 640.089, "end": 641.813, "text": " \u00bfCu\u00e1l era la conexi\u00f3n que ten\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9071933656417093, "is_candidate": false}, {"start": 641.813, "end": 649.511, "text": "Porque muchos hablaban como que bueno, hab\u00eda una conexi\u00f3n muy grande con la RAM y dem\u00e1s y finalmente era...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8624321449227503, "is_candidate": false}, {"start": 650.464, "end": 657.551, "text": " Nada Santiago Maldonado, no era un militante peligroso, no era una persona complicada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8410011843940387, "is_candidate": false}, {"start": 657.551, "end": 667.139, "text": "Era una persona solidaria, ejemplarmente solidaria, que ante un conflicto como hay con esa comunidad mapuche y con otras, \u00e9l se acerc\u00f3 a solidarizarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2615287698379227, "is_candidate": true}, {"start": 667.139, "end": 671.083, "text": "Y as\u00ed de solidario y de ejemplar tambi\u00e9n es la lucha que est\u00e1 dando su familia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4281147146120886, "is_candidate": true}, {"start": 671.083, "end": 671.503, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9549069646270458, "is_candidate": false}, {"start": 671.503, "end": 675.087, "text": "Porque est\u00e1n poni\u00e9ndole el cuerpo a esto en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37448778165249097, "is_candidate": true}, {"start": 675.607, "end": 682.856, "text": " Y creo que si uno mira el contexto nacional, descubre que esto tampoco est\u00e1 focalizado solo ah\u00ed como lo quiere mostrar Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2933399703347679, "is_candidate": true}, {"start": 682.856, "end": 692.788, "text": "En este momento lo que se llama Vaca Muerta, para el com\u00fan de la gente, su nombre real es Lof Campo Maripe, son territorios tambi\u00e9n pertenecientes a la comunidad mapuche en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28732094068940506, "is_candidate": true}, {"start": 692.788, "end": 694.931, "text": "Est\u00e1 la gendarmer\u00eda instalada dentro del territorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36402724066612324, "is_candidate": true}, {"start": 696.832, "end": 708.041, "text": " El collar de Santiago apareci\u00f3 a la vera del r\u00edo Chubut y quiero preguntarte esto, reci\u00e9n se lo comentabas a Abigail, las versiones sobre lo que le pas\u00f3 ese d\u00eda de la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8862201869044489, "is_candidate": false}, {"start": 708.041, "end": 717.828, "text": "Primero, la causa est\u00e1 en secreto de sumario, la causa que investiga la responsabilidad de Gendarmer\u00eda, entonces todas esas versiones que aparecen... No se pueden divulgar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29129264222049633, "is_candidate": true}, {"start": 717.828, "end": 721.991, "text": "En general son basadas en otras versiones, porque alguien lo vio y lo pudo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33667023558731146, "is_candidate": true}, {"start": 723.192, "end": 724.792, "text": " especulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.846709368047755, "is_candidate": false}, {"start": 724.792, "end": 748.097, "text": "Despu\u00e9s el relato que tienen todas las personas que estuvieron en el lugar, los compa\u00f1eros de la PDH de Esquel y dem\u00e1s, es que \u00e9l estuvo en ese lugar, \u00e9l llega hasta el r\u00edo y \u00e9l no atraviesa el r\u00edo, es esto que se ha dado en difusi\u00f3n, pero es muy bueno escuchar lo de la boca de los que estuvieron ah\u00ed, piensen que tambi\u00e9n los compa\u00f1eros de la PDH llegaron al ratito que estos hechos hab\u00edan ocurrido, o sea, estuvieron en el lugar y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24415419191942123, "is_candidate": true}, {"start": 748.977, "end": 753.74, "text": " Y uno comprueba la naturalidad del relato, las versiones coincidentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2645099363346135, "is_candidate": true}, {"start": 753.74, "end": 761.946, "text": "Yo le dec\u00eda a ella, un poco hoy antes de salir al aire, que ning\u00fan relato va a ser exactamente igual al otro, porque eso demuestra que no es real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.304599342201069, "is_candidate": true}, {"start": 761.946, "end": 769.091, "text": "Yo tengo mucha experiencia en escuchar testimonios, porque escuch\u00e9 a\u00f1os testimonios en las causas de los genocidas, reconstruyendo hechos y hechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3041037712260529, "is_candidate": true}, {"start": 769.091, "end": 773.253, "text": "Y uno ve que cada persona, en su mirada, le da esa visi\u00f3n particular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24454823384848612, "is_candidate": true}, {"start": 773.253, "end": 778.137, "text": "Lo que tiene que ser es completamente coincidente el contexto, o a veces contundentemente coincidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33581830964902926, "is_candidate": true}, {"start": 779.097, "end": 787.901, "text": " el lugar donde estaba en Santiago, lo \u00faltimo que pas\u00f3 con Santiago, que es todo esto que se conoce y que cargan a una persona arriba de las camionetas de gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2732284014569907, "is_candidate": true}, {"start": 787.901, "end": 797.906, "text": "Y vos lo habr\u00e1s escuchado, porque esta semana tambi\u00e9n el gobierno dej\u00f3 de ascender otra versi\u00f3n, que \u00e9l hab\u00eda sido herido por un grupo mapuche y habr\u00eda muerto desangrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8861542938271325, "is_candidate": false}, {"start": 797.906, "end": 798.466, "text": "\u00bfEso lo escuchaste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9768677352000561, "is_candidate": false}, {"start": 799.415, "end": 801.336, "text": " Eso lo escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.479156868679935, "is_candidate": true}, {"start": 801.336, "end": 803.377, "text": "Es muy grave que est\u00e9 pasando eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33979153798978656, "is_candidate": true}, {"start": 803.377, "end": 807.258, "text": "Es muy grave que se est\u00e9 tratando de desviar la atenci\u00f3n de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3481257553315611, "is_candidate": true}, {"start": 807.258, "end": 810.88, "text": "Creo que alguien le tiene que decir a Patricia Bullrich que basta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44035243943991265, "is_candidate": true}, {"start": 810.88, "end": 813.981, "text": "Alguien que su responsable pol\u00edtico es el presidente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39879888739900426, "is_candidate": true}, {"start": 813.981, "end": 825.986, "text": "Pero vos sab\u00e9s que hay muchas versiones desde Skel que hablan de este movimiento, del RAM, y habla de violencia, de corte de ruta, de corte de v\u00edas, de que por eso hubo ya de por s\u00ed unas estaciones quemadas, prendidas a fuego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300101001042461, "is_candidate": false}, {"start": 827.447, "end": 828.847, "text": " \u00bfQu\u00e9 te dice la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9219244439405682, "is_candidate": false}, {"start": 828.847, "end": 829.728, "text": "\u00bfEs as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9020176871830055, "is_candidate": false}, {"start": 829.728, "end": 831.848, "text": "\u00bfMe sumo a esto que vos comentabas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345584724356781, "is_candidate": false}, {"start": 831.848, "end": 833.869, "text": "\u00bfEs eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7440964782823956, "is_candidate": false}, {"start": 833.869, "end": 847.533, "text": "No, eso no es lo que ocurre all\u00ed, pero supongamos que incluso ellos, los voceros de la comunidad, han dicho que ellos no pertenecen a la RAM, entonces es raro que Patricia Bullrich sepa m\u00e1s que ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.316278708213247, "is_candidate": true}, {"start": 848.053, "end": 855.056, "text": " Pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, cualquiera que realice la manifestaci\u00f3n que quiera, \u00bfeso justifica que el Estado puede desaparecer una persona?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2859451136031902, "is_candidate": true}, {"start": 855.056, "end": 855.436, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9864917987606704, "is_candidate": false}, {"start": 855.436, "end": 857.977, "text": "Porque a m\u00ed esas teor\u00edas me parecen a empate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29744908931846015, "is_candidate": true}, {"start": 857.977, "end": 859.037, "text": "Es teor\u00eda de los dos demonios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5759624309950391, "is_candidate": false}, {"start": 859.037, "end": 863.359, "text": "Ah, claro, del otro lado hacen una manifestaci\u00f3n que tal o cual cosa, entonces...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3392572583154485, "is_candidate": true}, {"start": 864.099, "end": 868.402, "text": " Eso har\u00eda que las fuerzas de seguridad se puedan exceder un poquito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3046236484423158, "is_candidate": true}, {"start": 868.402, "end": 871.044, "text": "As\u00ed se comenz\u00f3 el genocidio en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43579349532889833, "is_candidate": true}, {"start": 871.044, "end": 881.971, "text": "Justificando que hab\u00eda dos demonios, que toda violencia es igual, que todo accional es igual, entonces est\u00e1 bien que las fuerzas armadas se excedan un poco en reprimir la violencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2660500065999184, "is_candidate": true}, {"start": 881.971, "end": 883.952, "text": "Esto no tiene nada que ver con lo que ocurr\u00eda ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5241824291481074, "is_candidate": false}, {"start": 885.333, "end": 891.675, "text": " Y bueno, si ustedes escuchan lo que habl\u00f3 Burri cuando estuvo en el Senado, habl\u00f3 de la palabra exceso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2927321488633031, "is_candidate": true}, {"start": 891.675, "end": 898.178, "text": "Est\u00e1 todo el tiempo en el l\u00edmite de ese discurso, Patricia Burri, pero como les digo, no es la realidad de lo que se ve all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28158660283865344, "is_candidate": true}, {"start": 898.178, "end": 913.323, "text": "Pero vos est\u00e1s notando desde hace un a\u00f1o y medio que en cada manifestaci\u00f3n hay mayor presencia policial, hay efectivos de civil, hay un plan, un protocolo del gobierno... Efectivos armados con armas de fuego, como denunci\u00f3 mi compa\u00f1ero Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o hace poco en una movilizaci\u00f3n de PepsiCo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6489963097804149, "is_candidate": false}, {"start": 913.903, "end": 919.526, "text": " Esta semana, el 9 de julio, hab\u00eda polic\u00edas de la ciudad armados, cuando estaban cortando la nube de julio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9435994677716479, "is_candidate": false}, {"start": 919.526, "end": 924.329, "text": "\u00bfDesde el gobierno hablan de una sociedad mucho m\u00e1s violenta y que por eso hay que responder con ese tipo de medidas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8489462759402195, "is_candidate": false}, {"start": 924.329, "end": 932.935, "text": "Creo que desde el gobierno hay un discurso absolutamente duro, criminalizador de la protesta social y que eso justifica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2999164817616756, "is_candidate": true}, {"start": 934.517, "end": 940.642, "text": " para ellos que las fuerzas de seguridad vayan incrementando cada vez m\u00e1s la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.341263087617096, "is_candidate": true}, {"start": 940.642, "end": 945.785, "text": "Y en ese contexto se habla de Santiago, por eso es particularmente grave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34441228238855714, "is_candidate": true}, {"start": 945.785, "end": 954.331, "text": "Ustedes habr\u00e1n visto, yo estuve presente cuando fue el desalojo de PepsiCo, la violencia desarrollada, tambi\u00e9n estaba Gendarmer\u00eda y actu\u00f3 la Buenairense con Gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32800974021551965, "is_candidate": true}, {"start": 954.451, "end": 956.633, "text": " Esa madrugada a m\u00ed me toc\u00f3 hacer el m\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9375513370891863, "is_candidate": false}, {"start": 956.633, "end": 957.773, "text": "Vos estuviste ah\u00ed desde muy temprano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7120424306339648, "is_candidate": false}, {"start": 957.773, "end": 971.322, "text": "Cuando llegu\u00e9 a las 5 de la ma\u00f1ana, la gendarmer\u00eda estaba a 5 o 6 cuadras, pero de pronto, Abigail, te cuento, apareci\u00f3 la infanter\u00eda de la Polic\u00eda de la Provincia de Buenos Aires, que no sabemos de d\u00f3nde apareci\u00f3, pero s\u00ed estaba desde muy temprano en la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8970076410196103, "is_candidate": false}, {"start": 971.322, "end": 974.445, "text": "Haciendo un cerco para que nadie pudiese entrar y salir del lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23553568242552014, "is_candidate": true}, {"start": 974.445, "end": 978.587, "text": "La verdad es que tambi\u00e9n un operativo de unas caracter\u00edsticas inusitadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27429657330469204, "is_candidate": true}, {"start": 978.587, "end": 983.591, "text": "Para desalojar trabajadores que ped\u00edan trabajo, porque, de nuevo, tambi\u00e9n se intent\u00f3 criminalizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29437741631809344, "is_candidate": true}, {"start": 984.151, "end": 986.915, "text": " Tambi\u00e9n Ritondo dijo que era culpa de mi partido el PTS.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30401267526139675, "is_candidate": true}, {"start": 986.915, "end": 989.359, "text": "Ayer nos culp\u00f3 de lo que ocurri\u00f3 en La Plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49756086424116697, "is_candidate": true}, {"start": 989.359, "end": 991.942, "text": "La verdad es que eso antes se llamaba macartismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3705508988111603, "is_candidate": true}, {"start": 991.942, "end": 995.547, "text": "Por ah\u00ed ahora no se usa mucho la palabra, pero el contenido pol\u00edtico es el mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3338708717064527, "is_candidate": true}, {"start": 995.547, "end": 1000.875, "text": "Es que en realidad una de las cosas, por eso nosotros hemos debatido mucho tiempo aqu\u00ed con el problema de PepsiCo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8180186858512246, "is_candidate": false}, {"start": 1001.195, "end": 1023.031, "text": " Y hab\u00eda dos partes de la biblioteca, una que llevaban la bandera de los trabajadores, de los trabajadores que nada m\u00e1s ni nada menos quer\u00edan continuar con su trabajo, y otra que no eran simples y llanos trabajadores, sino que eran militantes de izquierda, que eran complicados, que eran combativos, que por eso hay una imagen de hecho de uno de los trabajadores, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8490548068231532, "is_candidate": false}, {"start": 1023.031, "end": 1023.852, "text": "Tirando el banco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7974365821047013, "is_candidate": false}, {"start": 1024.492, "end": 1034.316, "text": " desde el techo de la f\u00e1brica, que no hab\u00eda por qu\u00e9 tomar una f\u00e1brica, que eso era una cuesti\u00f3n ilegal, que las personas, los due\u00f1os de la f\u00e1brica tranquilamente pod\u00edan decir, ahora la tengo ac\u00e1, pasado ma\u00f1ana la pongo ac\u00e1 y ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8476157739153596, "is_candidate": false}, {"start": 1034.316, "end": 1035.697, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 pas\u00f3 con ese relato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4279562706585094, "is_candidate": true}, {"start": 1035.697, "end": 1038.498, "text": "Como se va a caer este, se cay\u00f3 ese.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48250811231530255, "is_candidate": true}, {"start": 1038.498, "end": 1040.979, "text": "Porque, \u00bfcu\u00e1l es la causa que hay por el desalojo de PepsiCo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5214712131139709, "is_candidate": false}, {"start": 1040.979, "end": 1043.8, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son las personas que est\u00e1n detenidas, presas, procesadas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33764090522278534, "is_candidate": true}, {"start": 1043.8, "end": 1044.18, "text": "Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7137591823253635, "is_candidate": false}, {"start": 1044.48, "end": 1045.24, "text": " \u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5424749544159513, "is_candidate": false}, {"start": 1045.24, "end": 1046.941, "text": "Porque no era ilegal lo que estaban haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5697356536410506, "is_candidate": false}, {"start": 1046.941, "end": 1048.562, "text": "Tomar una f\u00e1brica no es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7751709448512849, "is_candidate": false}, {"start": 1048.562, "end": 1050.522, "text": "Estaban permaneciendo en su lugar de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37420776765648467, "is_candidate": true}, {"start": 1050.522, "end": 1052.243, "text": "No era ilegal lo que estaban haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5051467152944039, "is_candidate": false}, {"start": 1052.243, "end": 1052.843, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7039384769697301, "is_candidate": false}, {"start": 1052.843, "end": 1055.024, "text": "Aunque no estuvieran en su horario de trabajo, no es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7518412802154774, "is_candidate": false}, {"start": 1055.024, "end": 1055.604, "text": "No era ilegal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7742964905629531, "is_candidate": false}, {"start": 1055.604, "end": 1058.005, "text": "Estaban haciendo una permanencia en su lugar de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34436411657930854, "is_candidate": true}, {"start": 1058.005, "end": 1060.887, "text": "Ellos hab\u00edan ido al juzgado, se hab\u00edan puesto a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33236459798339324, "is_candidate": true}, {"start": 1060.887, "end": 1062.287, "text": "No estaban escondidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4379807280046415, "is_candidate": true}, {"start": 1062.287, "end": 1065.889, "text": "Estaban completamente identificables diciendo, dialoguemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603515697908597, "is_candidate": true}, {"start": 1065.889, "end": 1066.989, "text": "El gobierno no quiso hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5288697333800311, "is_candidate": false}, {"start": 1066.989, "end": 1069.25, "text": "Nosotros ingresamos, de hecho, con uno de los empleados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.759641635750993, "is_candidate": false}, {"start": 1069.25, "end": 1070.47, "text": "No estaba nada roto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9109189761947692, "is_candidate": false}, {"start": 1071.971, "end": 1079.52, "text": " Los que rompieron todo fue la polic\u00eda cuando entr\u00f3 en el operativo, hasta rompi\u00f3 un ca\u00f1o de gas, no s\u00e9 si vos estabas todav\u00eda en esa hora, fue aproximadamente 10 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3085603494950955, "is_candidate": true}, {"start": 1079.52, "end": 1082.703, "text": "S\u00ed, s\u00ed, hab\u00eda un jard\u00edn de infantes enfrente que tuvieron que evacuar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8772047095857416, "is_candidate": false}, {"start": 1082.703, "end": 1090.312, "text": "Bueno, pero ven c\u00f3mo construyen un relato donde, adem\u00e1s, le quiero informar a Bullrich sobre todo algo que le debe parecer ex\u00f3tico, pero los militantes de izquierda trabajan tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2721458522720185, "is_candidate": true}, {"start": 1091.213, "end": 1101.602, "text": " No es el caso de ellos que viven eternamente del Estado, ganando sueldos millonarios, que son una corporaci\u00f3n pol\u00edtica completamente alejada de la realidad de la sociedad, del pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28975429174047496, "is_candidate": true}, {"start": 1101.602, "end": 1111.089, "text": "Si hay alguien que es de izquierda en alguno de estos lugares, es porque los militantes de izquierda trabajan y viven como cualquiera, no como ellos que viven con todo tipo de privilegios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3269508659264767, "is_candidate": true}, {"start": 1111.089, "end": 1116.534, "text": "Le\u00ed un art\u00edculo esta semana, Miriam, en relaci\u00f3n a la CGT y el papel que tiene hoy la CGT con los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120730021274706, "is_candidate": false}, {"start": 1117.114, "end": 1128.007, "text": " La CGT hoy tiene signos de fatiga, pero tambi\u00e9n advierte que la izquierda, cuando hay conflicto de los trabajadores, los dirigentes de izquierda est\u00e1n con los empleados despedidos y no est\u00e1 la CGT.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8501967814302311, "is_candidate": false}, {"start": 1128.007, "end": 1129.629, "text": "Yo te dir\u00eda casi al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.437861036809152, "is_candidate": true}, {"start": 1129.629, "end": 1130.43, "text": "\u00bfA ver?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.027809408809818, "is_candidate": false}, {"start": 1130.43, "end": 1136.376, "text": "Que los \u00fanicos lugares donde hubo conflicto y se intent\u00f3 parar los despidos y resistir los despidos es donde est\u00e1 la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2875690308836045, "is_candidate": true}, {"start": 1137.079, "end": 1148.125, "text": " No es que la izquierda aparece cuando se inicia el conflicto, como quieren hacer ver, que es una izquierda ex\u00f3gena al movimiento obrero, ex\u00f3gena a los trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds, y que ah\u00ed se arma el conflicto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29938051146578193, "is_candidate": true}, {"start": 1148.125, "end": 1149.405, "text": "Es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45354758654545135, "is_candidate": true}, {"start": 1149.405, "end": 1159.09, "text": "En los \u00fanicos lugares donde se intent\u00f3 parar los despidos, resistir a este ajuste brutal que quiere hacer el gobierno, es donde est\u00e1 la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2758092299924152, "is_candidate": true}, {"start": 1159.09, "end": 1166.754, "text": "Y eso es lo que tiene que explicar la CGT y todos los que se llenan la boca hablando de resistir al macrismo por televisi\u00f3n, pero despu\u00e9s no est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2903988494950308, "is_candidate": true}, {"start": 1166.834, "end": 1167.915, "text": " donde hay que estar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6863855971466327, "is_candidate": false}, {"start": 1167.915, "end": 1172.218, "text": "Es un gran debate ese, pero creo que es al rev\u00e9s, es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3808239360295136, "is_candidate": true}, {"start": 1172.218, "end": 1176.621, "text": "La izquierda est\u00e1 en los lugares donde dijeron no, ac\u00e1 no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34231204257732395, "is_candidate": true}, {"start": 1176.621, "end": 1179.723, "text": "Como dijeron las mujeres de PepsiCo, \u00bfpor qu\u00e9 me tengo que ir a mi casa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28404618364195056, "is_candidate": true}, {"start": 1179.723, "end": 1181.545, "text": "Si esta empresa gan\u00f3 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45968378534519594, "is_candidate": true}, {"start": 1181.545, "end": 1187.269, "text": "Le escribieron una carta a Mar\u00eda Eugenia Vidal dici\u00e9ndole, usted tiene una imagen de persona sensible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34801178458987414, "is_candidate": true}, {"start": 1187.269, "end": 1192.273, "text": "\u00bfEs sensible que tengamos que ir a nuestra casa a decirle a nuestros hijos que no tenemos comida para llevarle?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33385975608663976, "is_candidate": true}, {"start": 1192.273, "end": 1193.714, "text": "Era una empresa que no ten\u00eda p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3535024911263912, "is_candidate": true}, {"start": 1193.714, "end": 1195.275, "text": "Ac\u00e1 no hab\u00eda ninguna de las discusiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4985594317826345, "is_candidate": true}, {"start": 1196.516, "end": 1201.038, "text": " que se pueden dar en una empresa con ganancias, lo \u00fanico que quer\u00eda era cerrar la planta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3592998288516841, "is_candidate": true}, {"start": 1201.038, "end": 1204.98, "text": "Decisiones que se toman en otro pa\u00eds, ni siquiera se toman ac\u00e1, no saben de lo que est\u00e1n hablando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4006990724257352, "is_candidate": true}, {"start": 1204.98, "end": 1213.805, "text": "Y el Ministerio de Trabajo realmente se ha convertido en un gestor de los intereses empresarios y la CGT deja pasar todo, deja pasar absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28147181673045985, "is_candidate": true}, {"start": 1213.805, "end": 1216.186, "text": "\u00bfQu\u00e9 esperas de Maldonado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9848384244161179, "is_candidate": false}, {"start": 1216.186, "end": 1217.767, "text": "\u00bfQu\u00e9 esperas que pase?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9457707115379649, "is_candidate": false}, {"start": 1217.767, "end": 1221.109, "text": "Creo que con la pelea que est\u00e1 dando su familia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.415572742504969, "is_candidate": true}, {"start": 1222.227, "end": 1234.796, "text": " Con la enorme movilizaci\u00f3n que se ha desarrollado, el viernes que viene va a haber otra movilizaci\u00f3n que esperamos sea multitudinaria, logramos que ya se est\u00e9 hablando de esa aparici\u00f3n forzada incluso en el expediente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32200076855759807, "is_candidate": true}, {"start": 1234.796, "end": 1236.417, "text": "Eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44207277845574444, "is_candidate": true}, {"start": 1236.417, "end": 1238.579, "text": "Es importante que las cosas se llamen por su nombre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39484763493756014, "is_candidate": true}, {"start": 1239.259, "end": 1252.773, "text": " Espero que redoblemos esa movilizaci\u00f3n y esa presi\u00f3n social para que muy pronto sepamos d\u00f3nde est\u00e1 Santiago y para que muy pronto est\u00e9n siendo juzgados los responsables de su desaparici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2782940281264724, "is_candidate": true}, {"start": 1252.773, "end": 1255.616, "text": "Eso es muy importante, ac\u00e1 no tiene que haber impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3618731309300839, "is_candidate": true}, {"start": 1255.616, "end": 1259.379, "text": "Yo pienso y reflexiono cada d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38131953123727547, "is_candidate": true}, {"start": 1260.661, "end": 1262.943, "text": " en la causa de Jorge Julio L\u00f3pez, de nuestro compa\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3948722141509663, "is_candidate": true}, {"start": 1262.943, "end": 1264.664, "text": "Son 10 a\u00f1os de impunidad esa causa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42996182099739044, "is_candidate": true}, {"start": 1264.664, "end": 1266.626, "text": "Es el monumento a la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3826749823530776, "is_candidate": true}, {"start": 1266.626, "end": 1270.41, "text": "No podemos permitir que la desaparici\u00f3n de Santiago termine igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3166371107142568, "is_candidate": true}, {"start": 1270.41, "end": 1278.498, "text": "Tenemos que lograr otra cosa m\u00e1s importante, que es que Santiago, muy pronto, ojal\u00e1 que el viernes, cuando hagamos la marcha all\u00e1, tengamos noticias de Santiago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3225307215242881, "is_candidate": true}, {"start": 1278.498, "end": 1279.539, "text": "Much\u00edsimas gracias, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.798890418884012, "is_candidate": false}, {"start": 1279.539, "end": 1280.52, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8329267432535643, "is_candidate": false}], "Index": 1777, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "l8ptKRYSKyA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=l8ptKRYSKyA", "title": "Entrevista a Myriam Bregman", "duration": 1284.0, "view_count": 1077.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}