{"segments": [{"start": 0.169, "end": 2.93, "text": " \u00bfCu\u00e1nto te llevas con ese mismo billete de mil pesos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7708985818606423, "is_candidate": false}, {"start": 2.93, "end": 4.731, "text": "Ahora, seg\u00fan los precios de junio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8090348121354979, "is_candidate": false}, {"start": 4.731, "end": 6.111, "text": "\u00bfJavi?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8240753027259431, "is_candidate": false}, {"start": 6.111, "end": 8.732, "text": "Vamos a seguir con el bufet electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8219817552287773, "is_candidate": false}, {"start": 8.732, "end": 21.676, "text": "Hoy vamos a tener plato grande de Juntos por el Cambio, plato grande del Frente de Todos y, en honor a la invitada, vamos a tener varios platitos de la izquierda porque, como siempre, no est\u00e1n en un solo plato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7660241649672496, "is_candidate": false}, {"start": 21.676, "end": 23.717, "text": "Qu\u00e9 linda que es, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6877798409434492, "is_candidate": false}, {"start": 24.121, "end": 44.101, "text": " que le falt\u00f3 decir que la derecha es la que va fragmentada pero te estaba haciendo un piropo, no te pod\u00edas hacer un piropo, vos me hiciste un piropo, yo te dije un piropo, \u00e9l no, \u00e9l no, vos quer\u00edas el piropo, yo estoy deconstruido, \u00e9l me tir\u00f3 platitos, ahora le voy a hablar de sus platitos, ella quer\u00eda el piropo de calvo, el m\u00edo no vale nada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5513064314345304, "is_candidate": false}, {"start": 44.241, "end": 46.542, "text": " Vale menos que el billete de mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8479009326096801, "is_candidate": false}, {"start": 46.542, "end": 48.243, "text": "Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4948856682656493, "is_candidate": true}, {"start": 48.243, "end": 49.083, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Miriam?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.835498084895641, "is_candidate": false}, {"start": 49.083, "end": 49.483, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7717527553830036, "is_candidate": false}, {"start": 49.483, "end": 50.084, "text": "Bien, todo bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6809063027596692, "is_candidate": false}, {"start": 50.084, "end": 52.505, "text": "Gracias por haber venido en un d\u00eda completamente agitado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8316523696537254, "is_candidate": false}, {"start": 52.505, "end": 56.587, "text": "Y vuelvo, digo, arranco pregunt\u00e1ndote, sin dar demasiadas vueltas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6596004910131825, "is_candidate": false}, {"start": 56.587, "end": 58.428, "text": "\u00bfOtra vez est\u00e1s atr\u00e1s de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7376712307407918, "is_candidate": false}, {"start": 58.428, "end": 65.071, "text": "Porque uno levantaba el tel\u00e9fono, habl\u00e1bamos ac\u00e1 con los compa\u00f1eros, llam\u00e1bamos, pregunt\u00e1bamos qu\u00e9 estaba pasando en cada uno de los guays, y dec\u00edan, a la izquierda, a la izquierda, a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.607036364706712, "is_candidate": false}, {"start": 65.071, "end": 67.091, "text": "Perd\u00f3n que me r\u00eda, perd\u00f3n que me r\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46331008615652325, "is_candidate": true}, {"start": 67.091, "end": 72.234, "text": "No, mir\u00e1, yo creo que esa es una versi\u00f3n que siempre aparece, en general, con bastante contenido macartista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2528497476090691, "is_candidate": true}, {"start": 73.579, "end": 75.46, "text": " Bastante contenido macartista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3809666244196743, "is_candidate": true}, {"start": 75.46, "end": 78.783, "text": "Pero el origen de todo est\u00e1 en lo que dec\u00eda Jairo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33855326641935735, "is_candidate": true}, {"start": 78.783, "end": 80.304, "text": "Le agrego un dato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34324462884148377, "is_candidate": true}, {"start": 80.304, "end": 84.367, "text": "65 % aumentaron en un a\u00f1o las prendas de vestir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27908361978185803, "is_candidate": true}, {"start": 84.367, "end": 87.83, "text": "Ten\u00e9s una inflaci\u00f3n de 50 % de lo que m\u00e1s aument\u00f3 la carne, la leche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2355624360650418, "is_candidate": true}, {"start": 88.965, "end": 94.569, "text": " Bueno, los cigarrillos tambi\u00e9n, para ser justa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3119936950945861, "is_candidate": true}, {"start": 94.569, "end": 96.89, "text": "Y 65% en un a\u00f1o las prendas de vestir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29394150109390205, "is_candidate": true}, {"start": 96.89, "end": 97.53, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.430209994458538, "is_candidate": true}, {"start": 97.53, "end": 100.332, "text": "\u00bfQue va a haber alegr\u00eda o descontento con el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3617461798063758, "is_candidate": true}, {"start": 100.332, "end": 105.435, "text": "Si fuese tan f\u00e1cil que Miriam Bregman, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, dicen, a ver, vamos, usted ha cortado una ruta, usted al obelisco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24351992472415307, "is_candidate": true}, {"start": 105.435, "end": 107.477, "text": "\u00bfVos te parece que la realidad se construye as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5051175677446371, "is_candidate": false}, {"start": 107.477, "end": 109.058, "text": "Yo creo que no hay que subestimar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.313460712724722, "is_candidate": true}, {"start": 109.938, "end": 120.364, "text": " Y lo que est\u00e1 pasando en la realidad, o sea, la novedad pol\u00edtica no es los candidatos que buscan en Twitter para encubrir las mismas caras de siempre, encubrirlas con alguno u otro medi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20762795276303303, "is_candidate": true}, {"start": 120.364, "end": 129.93, "text": "Esto lo vimos en los 90, vos nombraste a varios en aquel momento, Scioli, Reutemann, aparec\u00edan todos, despu\u00e9s se integraban a los viejos aparatos electorales y terminaban haciendo y votando lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2515491900548392, "is_candidate": true}, {"start": 129.93, "end": 135.913, "text": "Vos dec\u00eds que estas son mismas caras, pero que vienen a disfrazar un poco... A veces Twitter tira todo un poco medio para abajo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3421728994142954, "is_candidate": true}, {"start": 135.913, "end": 137.054, "text": "Porque ah\u00ed es como que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7471762552462621, "is_candidate": false}, {"start": 137.794, "end": 142.235, "text": " se expresan tan f\u00e1cil que uno conoce la verdadera cara de algunos candidatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3258456239521179, "is_candidate": true}, {"start": 142.235, "end": 152.979, "text": "Pero creo que lo que hay de fondo es una derecha, una oposici\u00f3n de derecha con la cual el gobierno busca polarizar todo el tiempo, porque es bastante f\u00e1cil, porque hundi\u00f3 al pa\u00eds Macri, hundi\u00f3 al pa\u00eds la reta Vidal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22716373806732604, "is_candidate": true}, {"start": 152.979, "end": 156.14, "text": "Estaban con Macri, o sea, por m\u00e1s que se disfracen, se ajornen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29311971605366194, "is_candidate": true}, {"start": 156.545, "end": 159.108, "text": " se pongan esto de palomas, halcones, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2664347250377944, "is_candidate": true}, {"start": 159.108, "end": 162.792, "text": "Pero no hace distancia, no hace diferencia, no rompen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5064224502597252, "is_candidate": false}, {"start": 162.792, "end": 171.461, "text": "No pueden romper porque adem\u00e1s fueron parte del mismo gobierno y gobernaron nada m\u00e1s, por ejemplo, Vidal y Macri, dos que nombre, gobernaron nada m\u00e1s ni nada menos que dos de los principales distritos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2488602521776303, "is_candidate": true}, {"start": 171.461, "end": 174.464, "text": "Pero la novedad pol\u00edtica es que hay un enorme descontento con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4165518112211257, "is_candidate": true}, {"start": 175.265, "end": 182.272, "text": " que la gente no vot\u00f3 a Alberto Fern\u00e1ndez para que gestione la decadencia que dej\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23631425010888962, "is_candidate": true}, {"start": 182.272, "end": 189.258, "text": "Acordate que dec\u00eda Alberto Fern\u00e1ndez en campa\u00f1a, dec\u00eda que entre los bancos y los jubilados iba a elegir a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2507695276294525, "is_candidate": true}, {"start": 189.258, "end": 190.459, "text": "No es lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41462945297213705, "is_candidate": true}, {"start": 190.459, "end": 195.804, "text": "Los bancos siguen ganando como nunca con las Lelit, creo que un 58% m\u00e1s de lo que ganaban antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2671963937079126, "is_candidate": true}, {"start": 196.903, "end": 205.374, "text": " Y los jubilados perdieron porque la \u00fanica vez que la f\u00f3rmula macrista contra la cual protestamos le iba a dar ganancia, Alberto Fern\u00e1ndez la reformul\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22369001230037677, "is_candidate": true}, {"start": 205.374, "end": 208.959, "text": "Y agrego un par\u00e9ntesis que es importante, y lo hizo antes de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30581602283299203, "is_candidate": true}, {"start": 208.959, "end": 211.101, "text": "Entonces, \u00bfes verdad que hubo una herencia macrista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31784638554060507, "is_candidate": true}, {"start": 211.101, "end": 212.223, "text": "\u00bfEs verdad que hay una pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3539964596741384, "is_candidate": true}, {"start": 212.663, "end": 225.194, "text": " pasa en todo el mundo, tiene consecuencias econ\u00f3micas y sociales en la Argentina, pero despu\u00e9s sobre eso se toman decisiones pol\u00edticas y la decisi\u00f3n pol\u00edtica que tom\u00f3 el gobierno centralmente en este a\u00f1o es de ajuste para llegar a un acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2688540055454962, "is_candidate": true}, {"start": 225.194, "end": 232.801, "text": "El gasto social, digo, para explicar las protestas de estas, el gasto social baj\u00f3 del presupuesto del a\u00f1o pasado, a este un 42,2%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29228080370740606, "is_candidate": true}, {"start": 235.183, "end": 242.267, "text": " No solo el ajuste que implica, y esto Jairo lo podr\u00e1 explicar mejor que yo, el ajuste que implica que el presupuesto de Guzm\u00e1n ten\u00eda presupuestado una inflaci\u00f3n del 29.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24635541878233747, "is_candidate": true}, {"start": 242.267, "end": 245.448, "text": "Ya estamos, creo que ya a mitad de a\u00f1o, estamos en el 29 casi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3080807356825638, "is_candidate": true}, {"start": 245.448, "end": 251.972, "text": "Entonces, en medio a\u00f1o, ten\u00e9s la inflaci\u00f3n... Mira, a m\u00ed esto viene pasando hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2608161226349015, "is_candidate": true}, {"start": 251.972, "end": 258.915, "text": "Lo que yo pregunto, lo que la gente no entiende... No, pero digo, cuando tratan de buscar qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s, digamos, que vos dec\u00eds, bueno, esto es remanido, es macartista,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6382848973985458, "is_candidate": false}, {"start": 260.436, "end": 273.087, "text": " Bueno, es dif\u00edcil pensar que espont\u00e1neamente, digamos, la gente sale harta a Constituci\u00f3n, a la Noria Avellaneda, digo... No, ni espont\u00e1neo, ni... No, espont\u00e1neo no, los trabajadores se organizan con un gran elemento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4532604510178131, "is_candidate": true}, {"start": 273.087, "end": 276.47, "text": "Yo les pregunto a ustedes, \u00bfcu\u00e1nto hace que no escuchan hablar alguien de la CGT o de la CTA?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2639401295201521, "is_candidate": true}, {"start": 278.587, "end": 284.492, "text": " No, bueno, es que hoy la representaci\u00f3n de los que tienen descontento no es por lo que ser\u00eda el Movimiento Obrero Organizado, sino por las organizaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8988069856192238, "is_candidate": false}, {"start": 284.492, "end": 284.712, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9617501392321828, "is_candidate": false}, {"start": 284.712, "end": 301.845, "text": "Si tiene poderosos sindicatos la Argentina y las f\u00e1bricas hay representaci\u00f3n en el ferrocarril, protesta de hoy hay representaci\u00f3n, tercerizados de sur hay representaci\u00f3n, Bimbo tiene el sindicato de la alimentaci\u00f3n que cerr\u00f3 la f\u00e1brica Bimbo dejando 300 familias en la calle, cl\u00ednica San Andr\u00e9s, \u00bfsab\u00e9is qu\u00e9 reclaman?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19285042797904905, "is_candidate": true}, {"start": 301.845, "end": 302.986, "text": "Hoy he hablado con una trabajadora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44484584444560493, "is_candidate": true}, {"start": 303.809, "end": 306.41, "text": " Me dec\u00eda, a m\u00ed me duele estar ac\u00e1 en el obelisco protestando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30844621386233495, "is_candidate": true}, {"start": 306.41, "end": 307.831, "text": "Yo trabaj\u00e9 en salud toda mi vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3947654759977882, "is_candidate": true}, {"start": 307.831, "end": 310.832, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s lo que es para m\u00ed, en pandemia, ser yo la que sale a la calle?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4112221314425131, "is_candidate": true}, {"start": 310.832, "end": 312.093, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 salgo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42862829549487746, "is_candidate": true}, {"start": 312.093, "end": 316.615, "text": "Porque estoy sin comer y porque la cl\u00ednica est\u00e1 cerrada y adentro hay respiradores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30400576552992253, "is_candidate": true}, {"start": 316.615, "end": 320.176, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que no abra en una cl\u00ednica que tenemos respiradores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2834667686685268, "is_candidate": true}, {"start": 320.176, "end": 320.857, "text": "\u00bfHace cu\u00e1nto tiempo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8319238061673283, "is_candidate": false}, {"start": 320.857, "end": 321.677, "text": "\u00bfEste ejemplo me est\u00e1s dando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7845550551859157, "is_candidate": false}, {"start": 321.677, "end": 323.378, "text": "Horas de meses de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.501424108900047, "is_candidate": false}, {"start": 323.378, "end": 323.958, "text": "\u00bfMeses?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8749225090315711, "is_candidate": false}, {"start": 323.958, "end": 324.038, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9266321899997211, "is_candidate": false}, {"start": 324.258, "end": 333.205, "text": " Digo, \u00bfqu\u00e9 es lo que hace que el conflicto termine escalando hasta llevarlos al obelisco y que no se intervenga, no se negocie, no se contenga?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5971490235664597, "is_candidate": false}, {"start": 333.205, "end": 335.326, "text": "Digo, ah\u00ed es donde no termino de entender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6671031629022096, "is_candidate": false}, {"start": 335.326, "end": 350.498, "text": "No, no me entend\u00e9s porque la verdad es que el gobierno lo que hace, el Ministerio de Trabajo, yo creo que si sal\u00eds ahora ac\u00e1 a la calle y sal\u00eds a preguntar qui\u00e9n es el Ministro de Trabajo, de diez personas, con suerte uno... Pregunt\u00e9mosle ac\u00e1 a los chicos, \u00bfsaben qui\u00e9n es el Ministro de Trabajo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24413735199947328, "is_candidate": true}, {"start": 350.498, "end": 351.398, "text": "Nadie lo va a reconocer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42435469927128133, "is_candidate": true}, {"start": 352.339, "end": 366.286, "text": " Trabajo y transporte son los dos sectores que han tenido centralmente los conflictos, recordar\u00e1n el del puerto hace poco, Latam, la ex LAN, que cerr\u00f3 dejando 3.000 familias en la calle, el Ministerio de Transporte no hizo nada, 3.000 puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22982386576131442, "is_candidate": true}, {"start": 366.286, "end": 370.469, "text": "Hay que ser inactivo perdiendo 3.000 puestos de trabajo frente a una multinacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31167983439783753, "is_candidate": true}, {"start": 370.469, "end": 377.812, "text": "Bueno, todo ese combo va haciendo que los trabajadores empiecen a autoorganizar y empiecen a ver ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28350839196481004, "is_candidate": true}, {"start": 377.812, "end": 378.933, "text": "Son los laburantes, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7516549401408532, "is_candidate": false}, {"start": 379.053, "end": 391.879, "text": " Los laborantes luchando, no solo contra el gobierno, sino tambi\u00e9n contra las propias direcciones sindicales que se dividen en dos para m\u00ed, para decirlo un poco esquem\u00e1ticamente, voy a reconocer, las que son proempresarias abiertas y las que est\u00e1n con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23491463739112173, "is_candidate": true}, {"start": 391.879, "end": 394.441, "text": "Quiere decir que con los trabajadores hay muy pocas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2911184144320751, "is_candidate": true}, {"start": 394.441, "end": 399.283, "text": "Y d\u00e9jame decir esto, por ah\u00ed... Pero para hacer clara, digamos, el gobierno atr\u00e1s del Ministerio del Trabajo no interviene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5287520790845264, "is_candidate": false}, {"start": 399.483, "end": 411.281, "text": " No, s\u00ed, interviene para patear, pero patear es una pol\u00edtica, es patear, patear lo que pas\u00f3 hoy en Constituci\u00f3n, hace seis meses que est\u00e1n reclamando, hace seis meses que le est\u00e1n diciendo al gobierno, ac\u00e1 hay una legalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23764007691560984, "is_candidate": true}, {"start": 411.281, "end": 411.882, "text": "\u00bfY te agrego m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44757548294108696, "is_candidate": true}, {"start": 412.879, "end": 422.323, "text": " \u00bfEste sistema de tercerizaci\u00f3n que tienen en el ferrocarril le sale m\u00e1s caro al Estado que si esos trabajadores no fuesen tercerizados y fueran contratados directamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2264383640991241, "is_candidate": true}, {"start": 422.323, "end": 423.703, "text": "\u00bfQui\u00e9n se est\u00e1 beneficiando de eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31888132552111714, "is_candidate": true}, {"start": 423.703, "end": 435.687, "text": "\u00bfNo es una buena investigaci\u00f3n hacer qu\u00e9 hay detr\u00e1s de estas tercerizaciones que, a pesar de que le dan p\u00e9rdida al Estado, se mantienen si no ten\u00e9s beneficio econ\u00f3mico, si los trabajadores no est\u00e1n contentos, si con eso promov\u00e9s la protesta social?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20073877731688872, "is_candidate": true}, {"start": 435.687, "end": 436.988, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se mantienen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5663526729125379, "is_candidate": false}, {"start": 436.988, "end": 439.629, "text": "Pero esto no pasa de hace muchos a\u00f1os, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8142192863613501, "is_candidate": false}, {"start": 439.889, "end": 442.43, "text": " S\u00ed, renaci\u00f3 ahora porque vuelve a las tercerizaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3380715469420361, "is_candidate": true}, {"start": 442.43, "end": 450.372, "text": "Por ejemplo, en el Hospital Garraha... No, pero la protesta social, la insatisfacci\u00f3n, la ca\u00edda de la Argentina... Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7959997008293016, "is_candidate": false}, {"start": 450.372, "end": 456.933, "text": "Claramente hay un discurso muy sistem\u00e1tico de parte de la izquierda sobre ese punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8080743897497152, "is_candidate": false}, {"start": 456.933, "end": 459.914, "text": "Sin embargo, llegan las elecciones y la gente no les da bola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.759667086915723, "is_candidate": false}, {"start": 459.914, "end": 460.134, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8975587240016032, "is_candidate": false}, {"start": 460.994, "end": 465.217, "text": " No, no creo eso, porque si no, yo no podr\u00eda haber sido diputada nacional, diputada de la ciudad, si no me dieran bola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2633670234749401, "is_candidate": true}, {"start": 465.217, "end": 470.299, "text": "Bueno, quiero decir, es muy minoritaria el apoyo que han recibido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7695917922507131, "is_candidate": false}, {"start": 470.299, "end": 470.559, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9688476606320411, "is_candidate": false}, {"start": 470.559, "end": 473.881, "text": "Si tenemos representaci\u00f3n pol\u00edtica en todas las provincias del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26420810446043175, "is_candidate": true}, {"start": 473.881, "end": 479.464, "text": "Si Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o sac\u00f3 m\u00e1s votos que Esper, \u00bfpor qu\u00e9 Esper es noticia y est\u00e1 en todos los programas de televisi\u00f3n y Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2152733638547919, "is_candidate": true}, {"start": 479.464, "end": 481.105, "text": "Estuvo ac\u00e1 Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8560264986169954, "is_candidate": false}, {"start": 481.105, "end": 482.026, "text": "S\u00ed, vos lo invitaste, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4750597473186008, "is_candidate": true}, {"start": 482.666, "end": 484.847, "text": " \u00bfPero vos me vas a decir que est\u00e1 al mismo nivel que Esper?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3264421699165847, "is_candidate": true}, {"start": 484.847, "end": 485.488, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9670319405604574, "is_candidate": false}, {"start": 485.488, "end": 486.648, "text": "Esper tambi\u00e9n estuvo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8886529144524823, "is_candidate": false}, {"start": 486.648, "end": 488.53, "text": "Esper tambi\u00e9n estuvo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5322989408280403, "is_candidate": false}, {"start": 488.53, "end": 499.396, "text": "Yo creo que hay una gran inversi\u00f3n medi\u00e1tica, econ\u00f3mica y pol\u00edtica para destacar algunos candidatos para que el enorme descontento que hay con el gobierno se canalice por la derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24621749400776116, "is_candidate": true}, {"start": 499.396, "end": 500.577, "text": "Pero es otra discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4209603445107467, "is_candidate": true}, {"start": 500.577, "end": 502.618, "text": "Lo de la izquierda no coincido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38543178607857687, "is_candidate": true}, {"start": 502.978, "end": 513.24, "text": " No coincido para nada, porque es que hay protestas... Que vaya a la derecha en esto que te est\u00e1 preguntando, Javi, que me parece que es clave ese descontento o es que est\u00e1 apoyado, digamos, por un mecanismo medi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5417136684030629, "is_candidate": false}, {"start": 513.24, "end": 515.681, "text": "Terrible, te lo pongo con el ejemplo de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3141537783448952, "is_candidate": true}, {"start": 515.681, "end": 520.662, "text": "Hubo dos procesos electorales en la Argentina, el de Misiones y el de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29342010544171204, "is_candidate": true}, {"start": 520.662, "end": 525.123, "text": "Misiones, una excelente elecci\u00f3n de mis compa\u00f1eros del Partido Obrero en Misiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2553682867944489, "is_candidate": true}, {"start": 525.123, "end": 526.503, "text": "Jujuy, todo en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45474215505118787, "is_candidate": true}, {"start": 526.503, "end": 530.504, "text": "Si quieren, vengo un d\u00eda y te hablo de lo que es el r\u00e9gimen del virrey Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26922322127778875, "is_candidate": true}, {"start": 531.929, "end": 533.65, "text": " Con todo en contra salimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3739595283275916, "is_candidate": true}, {"start": 533.65, "end": 539.215, "text": "Primeros en Palpal\u00e1, la ciudad obrera popular por excelencia de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31759584444903843, "is_candidate": true}, {"start": 539.215, "end": 541.397, "text": "Segundos en la capital, San Salvador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4902460991691354, "is_candidate": true}, {"start": 541.397, "end": 543.078, "text": "Terceros a nivel provincial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38508294820756084, "is_candidate": true}, {"start": 543.078, "end": 548.983, "text": "En barrios que los conocer\u00e1n por toda la discusi\u00f3n con Milagro Sala como alto comedero, 21% sac\u00f3 el frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2615402261157199, "is_candidate": true}, {"start": 548.983, "end": 550.244, "text": "\u00bfVos escuchaste hablar de eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5419829811173986, "is_candidate": false}, {"start": 550.244, "end": 551.805, "text": "\u00bfO escuch\u00e1s hablar de Spermi, Ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5131050967521207, "is_candidate": false}, {"start": 552.325, "end": 563.228, "text": " los chicos estos que van con... Pero entonces tienen poca fuerza para necesitar tanto de la pata medi\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5550531335938789, "is_candidate": false}, {"start": 563.228, "end": 563.949, "text": "\u00bfC\u00f3mo poca fuerza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5459981236911212, "is_candidate": false}, {"start": 563.949, "end": 564.989, "text": "Al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7222188327689807, "is_candidate": false}, {"start": 564.989, "end": 566.63, "text": "Al rev\u00e9s hay un reconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4335797556990564, "is_candidate": true}, {"start": 566.63, "end": 569.29, "text": "M\u00e1s fuerza que le pusieron a Espel y a Centuri\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48259215009554546, "is_candidate": true}, {"start": 571.271, "end": 578.017, "text": " \u00bfTe pareces a Cristina echando la culpa a los medios de que la izquierda no tenga m\u00e1s repercusi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7835749563194494, "is_candidate": false}, {"start": 578.017, "end": 578.818, "text": "Yo no me parezco a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4812628326453161, "is_candidate": true}, {"start": 578.818, "end": 584.222, "text": "Me parezco a una izquierda que est\u00e1 muy contenta con lo que est\u00e1 haciendo, que se compromete y tiene principios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26979788698547646, "is_candidate": true}, {"start": 584.222, "end": 586.624, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 la izquierda sigue existiendo en todos estos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3561881481333502, "is_candidate": true}, {"start": 586.624, "end": 589.447, "text": "\u00bfPero no deber\u00edan hacer autocr\u00edtica respecto al discurso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8361649846114491, "is_candidate": false}, {"start": 589.447, "end": 590.268, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8648620884297923, "is_candidate": false}, {"start": 590.268, "end": 592.47, "text": "\u00bfQue no llega un mont\u00f3n de gente que despu\u00e9s no los vota?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.760544657700911, "is_candidate": false}, {"start": 593.467, "end": 593.947, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6205233763187047, "is_candidate": false}, {"start": 593.947, "end": 594.888, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6207175131892458, "is_candidate": false}, {"start": 594.888, "end": 595.768, "text": "Te pregunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.770979606737077, "is_candidate": false}, {"start": 595.768, "end": 599.09, "text": "Entonces Macri no tiene que hacer ninguna autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3955798763128633, "is_candidate": true}, {"start": 599.09, "end": 603.392, "text": "Si tu pol\u00edtica... No, pero si le pedimos autocr\u00edtica a Macri, \u00bfpor qu\u00e9 no le podemos pedir autocr\u00edtica a la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8066575129391585, "is_candidate": false}, {"start": 603.392, "end": 605.373, "text": "Porque yo puedo cometer errores y me puedo equivocar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4307085489181972, "is_candidate": true}, {"start": 605.373, "end": 608.275, "text": "Lo \u00fanico que nunca me voy a equivocar es en los principios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3761056275355682, "is_candidate": true}, {"start": 608.275, "end": 616.399, "text": "Y nosotros nos comprometemos en defender los intereses de las mujeres, por eso plante\u00e1bamos el derecho al aborto cuando todos dec\u00edan, mir\u00e1 que espianta votos, mir\u00e1 que no va a salir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2566636422869558, "is_candidate": true}, {"start": 617.379, "end": 626.484, "text": " ni Cristina, ni nadie quer\u00eda que salga, la izquierda se mantuvo, pele\u00f3 y aportamos un enorme grano de arena para que despu\u00e9s, cuando eso se masifica, se llegue a conquistar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2420870455847176, "is_candidate": true}, {"start": 626.484, "end": 628.665, "text": "Entonces, \u00bfyo c\u00f3mo me voy a sentir derrotada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4033948539237868, "is_candidate": true}, {"start": 628.665, "end": 637.87, "text": "Para nada, para nada en el mundo, ni en Am\u00e9rica Latina ni hablar, enormes movilizaciones empiezan a cuestionar el ajuste de todos estos a\u00f1os de gobiernos neoliberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24652778123374064, "is_candidate": true}, {"start": 637.87, "end": 639.15, "text": "Tal vez, digo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.881731328475746, "is_candidate": false}, {"start": 640.331, "end": 643.113, "text": " a ver si voy por ac\u00e1, pero pensamos en la capital, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7668442664875409, "is_candidate": false}, {"start": 643.113, "end": 646.015, "text": "Vos vas a ir en la lista por la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7167971822737165, "is_candidate": false}, {"start": 646.015, "end": 653.8, "text": "Hay como una idealizaci\u00f3n y una romantizaci\u00f3n de la izquierda y del movimiento que despu\u00e9s en la suma no se traduce.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6357509811597137, "is_candidate": false}, {"start": 653.8, "end": 654.46, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.682127100103302, "is_candidate": false}, {"start": 654.46, "end": 658.502, "text": "Mira, yo creo que no coincido con lo que dicen porque no refleja la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28704708271095336, "is_candidate": true}, {"start": 658.502, "end": 660.424, "text": "El Frente de Izquierda apuesta en estas elecciones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37567910620335665, "is_candidate": true}, {"start": 661.164, "end": 663.425, "text": " \u00bfViene ganando el PRO?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7606207515942118, "is_candidate": false}, {"start": 663.425, "end": 664.545, "text": "Bueno, s\u00ed, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5010259656057333, "is_candidate": false}, {"start": 664.545, "end": 676.288, "text": "S\u00ed, yo creo que la izquierda avance en votos va a depender no solamente de las urnas o de una buena campa\u00f1a publicitaria, si eso es a lo que te refer\u00eds, sino que va a depender del avance, del desarrollo, de la movilizaci\u00f3n, de la conciencia social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2353289509331088, "is_candidate": true}, {"start": 676.288, "end": 678.689, "text": "Depende de un mont\u00f3n de elementos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33486360775773416, "is_candidate": true}, {"start": 678.689, "end": 682.65, "text": "No es que vos dec\u00edas, bueno, hago una buena campa\u00f1a publicitaria y van a votar a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39001395234316627, "is_candidate": true}, {"start": 682.65, "end": 683.39, "text": "Pero s\u00ed creo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5309990348756894, "is_candidate": false}, {"start": 684.21, "end": 694.078, "text": " que en este momento la izquierda tiene una gran tarea, una gran tarea porque ante ese descontento que hay con el gobierno, que como te digo, es lo nuevo, hoy se expres\u00f3, pero es lo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21925193801065812, "is_candidate": true}, {"start": 694.078, "end": 696.94, "text": "Pues es que es lo que se viene, que esto lo vamos a empezar a ver m\u00e1s seguido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6784529238591694, "is_candidate": false}, {"start": 696.94, "end": 699.842, "text": "Bueno, es la realidad y la realidad econ\u00f3mica es brutal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4123186160184309, "is_candidate": true}, {"start": 699.842, "end": 706.287, "text": "Entonces, esto es lo que existe, ante eso la izquierda creo que tiene, yo te estoy poniendo ejemplos, vos ten\u00e9s que pensar lo que te digo de Jujuy,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2284665863124571, "is_candidate": true}, {"start": 706.807, "end": 708.009, "text": " No es cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48255408107503617, "is_candidate": true}, {"start": 708.009, "end": 718.583, "text": "Nosotros tenemos representaci\u00f3n pol\u00edtica en Jujuy, en Mendoza, en Neuqu\u00e9n, en C\u00f3rdoba, en Provincia de Buenos Aires, adem\u00e1s de los diputados nacionales en todas esas legislaturas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2691301447882656, "is_candidate": true}, {"start": 718.583, "end": 720.025, "text": "\u00bfC\u00f3mo que la izquierda no tiene presencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5169562706419151, "is_candidate": false}, {"start": 720.025, "end": 721.447, "text": "Yo creo que hay un reconocimiento...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3029930977542007, "is_candidate": true}, {"start": 722.248, "end": 737.995, "text": " que depender\u00e1 de que avancemos del desarrollo de la movilizaci\u00f3n y de la organizaci\u00f3n de los trabajadores, de los sectores populares, pero creo que si hay algo, pueden coincidir o no con nosotros, pero lo que todo el mundo est\u00e1 seguro que la izquierda va a estar cuando la necesites, y eso es lo que se empez\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21361005024079882, "is_candidate": true}, {"start": 738.735, "end": 742.158, "text": " No es que yo estoy como un t\u00edtere manejando a la gente porque no subestimo a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41243145183964436, "is_candidate": true}, {"start": 742.158, "end": 757.828, "text": "Eso est\u00e1 claro, lo que quiero que me cuentes... Pero es importante, en un pa\u00eds donde se van dando vueltas todas, que hay tanto panquequismo... No, pero yo lo que despu\u00e9s quiero que me expliques es si la gente cree que la izquierda puede gestionar, digamos, o es peligrosa si llega, digamos, al poder, en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6617597510375592, "is_candidate": false}, {"start": 759.329, "end": 763.311, "text": " Acompa\u00f1an, estamos, pero bueno, si los votamos y ganan, \u00bfqu\u00e9 podr\u00eda llegar a pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6685677803609551, "is_candidate": false}, {"start": 763.311, "end": 768.995, "text": "Ahora vos reci\u00e9n dec\u00edas, Jairo estaba dando en el punto m\u00e1s sensible que tiene que ver con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6726082479739064, "is_candidate": false}, {"start": 768.995, "end": 776.0, "text": "El malestar que muchos adjudican, salieron porque la izquierda est\u00e1 arengando y sale a arengar, esto es el bolsillo de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6772507588006215, "is_candidate": false}, {"start": 776.0, "end": 777.301, "text": "Esto hay que preguntarle a los que dicen eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6033859155260972, "is_candidate": false}, {"start": 779.002, "end": 798.238, "text": " 3,2% es el dato de inflaci\u00f3n de junio que dio a conocer hoy el INDEC, que es una inflaci\u00f3n que se sostiene por arriba del 3% f\u00e1cil desde octubre del a\u00f1o pasado, cuando hubo una aceleraci\u00f3n en la salida inicial de esa primera cuarentena, la brecha cambiara, se ensanch\u00f3, la inflaci\u00f3n lleg\u00f3 a tocar el 4,8% en marzo de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8186707513658309, "is_candidate": false}, {"start": 798.238, "end": 800.3, "text": "Desde esos d\u00edas algo se dio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7705889731098055, "is_candidate": false}, {"start": 800.68, "end": 805.422, "text": " hasta este 3,2%, pero acumula 25,3% en el semestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8602852232635748, "is_candidate": false}, {"start": 805.422, "end": 808.363, "text": "Y este dato es la novedad del mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8683973543926758, "is_candidate": false}, {"start": 808.363, "end": 819.547, "text": "Los 12 meses para atr\u00e1s, arriba del 50% de inflaci\u00f3n, que, adem\u00e1s, suma el problema de que es una inflaci\u00f3n con un impacto muy fuerte en bienes muy b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.824113156990843, "is_candidate": false}, {"start": 819.547, "end": 828.691, "text": "Es cierto que este mes de junio lideraron las comunicaciones con los aumentos que llegaron en Internet, celulares y telecomunicaciones, pero hicimos este ejercicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8245520528877915, "is_candidate": false}, {"start": 829.111, "end": 835.733, "text": " Agarramos el billete de mayor denominaci\u00f3n de la Argentina, porque viste que te dicen que la inflaci\u00f3n es la p\u00e9rdida de poder adquisitivo del peso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.825072097954555, "is_candidate": false}, {"start": 835.733, "end": 837.393, "text": "Bueno, \u00bfcu\u00e1l es nuestro billete de mayor denominaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.926924841561714, "is_candidate": false}, {"start": 837.393, "end": 839.574, "text": "El de una luca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.888015487946863, "is_candidate": false}, {"start": 839.574, "end": 846.295, "text": "\u00bfCu\u00e1nto comprabas, por ejemplo, de aceite con mil pesos en... Estamos hablando de junio, en realidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8755581564304872, "is_candidate": false}, {"start": 846.295, "end": 849.056, "text": "\u00bfJunio del 2020, cuando sali\u00f3 el dato de inflaci\u00f3n de aquel a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7921964423838253, "is_candidate": false}, {"start": 849.056, "end": 849.636, "text": "De a\u00f1o a a\u00f1o, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9311361084501073, "is_candidate": false}, {"start": 849.636, "end": 852.917, "text": "Te llevabas siete botellas de un litro y medio de aceite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8340109336257715, "is_candidate": false}, {"start": 852.917, "end": 857.258, "text": "Con ese mismo billete de una luca, hoy, en el s\u00faper, te llevas cuatro botellas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8302079985230333, "is_candidate": false}, {"start": 857.538, "end": 864.902, "text": " En el medio lo que perdiste es la inflaci\u00f3n que le pega a ese billete de mayor denominaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8839476905297498, "is_candidate": false}, {"start": 864.902, "end": 869.425, "text": "En arroz, hace un a\u00f1o te comprabas 14 paquetes con una luca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8110547537265266, "is_candidate": false}, {"start": 869.425, "end": 875.469, "text": "Hoy, f\u00edjate lo que te recort\u00f3 la inflaci\u00f3n, te llevas 9 paquetes de arroz con nuestro billete de mayor denominaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8316186912817704, "is_candidate": false}, {"start": 876.429, "end": 882.295, "text": " los panes de manteca de 200 gramos, te llevabas ocho panes de manteca con nuestro billete de una luca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.847140784424401, "is_candidate": false}, {"start": 882.295, "end": 884.757, "text": "Hoy, el billete de mayor denominaci\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7750141759318261, "is_candidate": false}, {"start": 884.757, "end": 886.339, "text": "O sea, piensen esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8243063851066086, "is_candidate": false}, {"start": 886.339, "end": 893.306, "text": "Imaginen los que tienen la suerte de viajar con el billete de mayor denominaci\u00f3n de otros pa\u00edses si te llevas solo cinco panes de manteca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7971425884011546, "is_candidate": false}, {"start": 893.786, "end": 895.187, "text": " el pan de manteca para hacer una torta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.846520439470618, "is_candidate": false}, {"start": 895.187, "end": 898.77, "text": "Con 100 d\u00f3lares, no s\u00e9 si hay m\u00e1s de 100 d\u00f3lares, pero te llevas cinco panes de manteca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7881151799010643, "is_candidate": false}, {"start": 898.77, "end": 901.172, "text": "La yerba para el desayuno de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8848251668058426, "is_candidate": false}, {"start": 901.172, "end": 904.935, "text": "Nueve paquetes te llevabas el a\u00f1o pasado de medio kilo con una luca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8607785291525638, "is_candidate": false}, {"start": 904.935, "end": 906.736, "text": "Hoy te llevas casi la mitad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.877316651030262, "is_candidate": false}, {"start": 906.736, "end": 910.119, "text": "O sea, ah\u00ed ten\u00e9s la inflaci\u00f3n en los bienes b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8390038095933979, "is_candidate": false}, {"start": 910.119, "end": 914.802, "text": "Y en la otra placa, f\u00edjate d\u00f3nde se pone m\u00e1s triste todav\u00eda la cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.848489578031989, "is_candidate": false}, {"start": 914.802, "end": 915.663, "text": "Queso cremoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9357985110642346, "is_candidate": false}, {"start": 915.663, "end": 918.385, "text": "Te comprabas dos kilos y medio con un billete de mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8526586734610121, "is_candidate": false}, {"start": 918.385, "end": 918.966, "text": "Hoy te compras", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8504873855245643, "is_candidate": false}, {"start": 919.606, "end": 920.347, "text": " Un kilo y medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8510336242909671, "is_candidate": false}, {"start": 920.347, "end": 925.932, "text": "Perdiste un kilo de poder adquisitivo con una luca en queso cremoso para ponerle a una pizza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8592259763222896, "is_candidate": false}, {"start": 925.932, "end": 927.234, "text": "El asado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9293919214254247, "is_candidate": false}, {"start": 927.234, "end": 931.618, "text": "La mitad perdiste de la capacidad de compra del peso en kilos de asado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8282872173741271, "is_candidate": false}, {"start": 931.618, "end": 933.26, "text": "Bueno, esto ya lo hemos dicho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8586962322334832, "is_candidate": false}, {"start": 933.26, "end": 939.686, "text": "En el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez estamos en el nivel m\u00e1s bajo de poder adquisitivo de kilo de asado del salario m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8354691320555386, "is_candidate": false}, {"start": 940.126, "end": 942.987, "text": " Esto, imag\u00ednatelo con el billete de una luca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8690105906336599, "is_candidate": false}, {"start": 942.987, "end": 952.369, "text": "La leche, que me parece que es el problem\u00f3n que se viene, as\u00ed como fue la carne en junio, cuando ma\u00f1ana todos caigan en que la leche subi\u00f3 casi 9 % en el mes de junio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8644083928346077, "is_candidate": false}, {"start": 952.369, "end": 967.433, "text": "Y atente con esto, hay algunos problemas en el abastecimiento de la leche de Precios Cuidados, que empieza a escasear tambi\u00e9n, porque cuando ten\u00e9s que abastecer y vos ves que est\u00e1 subiendo el precio, empez\u00e1s a tener necesidad de... Par\u00e1, no voy a meter tanta leche en Precios Cuidados, porque me tengo pisado el precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8114347239187496, "is_candidate": false}, {"start": 967.433, "end": 968.714, "text": "Atenci\u00f3n con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8454784886031214, "is_candidate": false}, {"start": 968.714, "end": 968.954, "text": "\u00bfLeche?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0180734425892033, "is_candidate": false}, {"start": 969.574, "end": 973.338, "text": " Hace un a\u00f1o te comprabas 18 litros de leche con mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8742091031732921, "is_candidate": false}, {"start": 973.338, "end": 977.002, "text": "Mir\u00e1 hoy, 11 litros de leche te compras con un peso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8577368445514674, "is_candidate": false}, {"start": 977.002, "end": 982.787, "text": "Y para m\u00ed esto lo puse para los fan\u00e1ticos de la picada porque agarr\u00f3 nuestro billete de mayor denominaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8581666405844847, "is_candidate": false}, {"start": 982.787, "end": 985.57, "text": "Te comprabas un kilo de salame hace un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8903362696747213, "is_candidate": false}, {"start": 985.57, "end": 987.152, "text": "Dec\u00edas, tom\u00e1, dame el kilo 300.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7658473629622959, "is_candidate": false}, {"start": 987.152, "end": 987.953, "text": "Un kilo 300 gramos de salame.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.897846138665726, "is_candidate": false}, {"start": 989.714, "end": 998.259, "text": " Hoy no llegas a 900 gramos de salame que te compras con una luca, o sea, no pod\u00e9s hacer 10 paquetitos de 100 gramos con 1.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8325519367169595, "is_candidate": false}, {"start": 998.259, "end": 1003.223, "text": "Efecto de la inflaci\u00f3n f\u00e1cil, para que lo entiendan, gran desaf\u00edo de este gobierno y de todos los anteriores tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8275936430678137, "is_candidate": false}, {"start": 1003.223, "end": 1006.204, "text": "Miriam, \u00bfme explicas por qu\u00e9 la gente sigue votando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7262500223374464, "is_candidate": false}, {"start": 1006.204, "end": 1012.608, "text": "Podemos decir que esto es consecuencia, dijimos, de la gesti\u00f3n econ\u00f3mica del gobierno de Mauricio Macri,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7194334041528849, "is_candidate": false}, {"start": 1013.729, "end": 1021.115, "text": " de lo que hizo durante la pandemia, que despu\u00e9s podemos discutir respecto de cu\u00e1ndo se puede analizar la gesti\u00f3n en el marco de una pandemia, Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6505389930652141, "is_candidate": false}, {"start": 1021.115, "end": 1022.116, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo siguen votando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7369275183144642, "is_candidate": false}, {"start": 1022.116, "end": 1028.381, "text": "Mira, Alberto Fern\u00e1ndez... Bueno, Macri... Viste los precios, la gente vive esos precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3677587701214321, "is_candidate": true}, {"start": 1028.381, "end": 1033.546, "text": "Macri se tuvo que retirar, as\u00ed que todos dicen que es el arte de la reta para lograr la unidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30490040858842016, "is_candidate": true}, {"start": 1033.546, "end": 1041.713, "text": "Bueno, dec\u00eds Macri y los sectores populares se acuerdan de lo que fue el gobierno macrista, que lleg\u00f3 a tener, si no me equivoco, una inflaci\u00f3n del 54%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26692558805504796, "is_candidate": true}, {"start": 1043.53, "end": 1045.074, "text": " Claro, si la herencia es una inflaci\u00f3n arriba del 50%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8692606282872944, "is_candidate": false}, {"start": 1045.074, "end": 1045.194, "text": "De 54%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0232096314966792, "is_candidate": false}, {"start": 1045.194, "end": 1045.775, "text": "Est\u00e1s en el 50.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5267411856231832, "is_candidate": false}, {"start": 1045.775, "end": 1046.717, "text": "Lo vot\u00f3 el 40% de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.451648268415748, "is_candidate": true}, {"start": 1046.717, "end": 1048.601, "text": "Algo de pueblo ah\u00ed debe haber, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5567693587826568, "is_candidate": false}, {"start": 1048.601, "end": 1049.082, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8397442774176892, "is_candidate": false}, {"start": 1049.082, "end": 1049.143, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.965537233884895, "is_candidate": false}, {"start": 1055.983, "end": 1059.727, "text": " No, no, quiero decir, no es todo blanco y negro, es m\u00e1s complejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8595984567949582, "is_candidate": false}, {"start": 1059.727, "end": 1061.669, "text": "S\u00ed, s\u00ed, yo creo que es la dial\u00e9ctica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4503267862914845, "is_candidate": true}, {"start": 1061.669, "end": 1064.512, "text": "Por eso te pregunto, \u00bfpor qu\u00e9 lo votan, t\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6919840008841079, "is_candidate": false}, {"start": 1064.512, "end": 1065.353, "text": "\u00bfPadeci\u00e9ndolo tanto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7746971112663018, "is_candidate": false}, {"start": 1065.353, "end": 1067.895, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que alguien tiene la respuesta para eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4025914099193877, "is_candidate": true}, {"start": 1067.895, "end": 1068.636, "text": "No, \u00bfqu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9539160083602554, "is_candidate": false}, {"start": 1068.636, "end": 1070.037, "text": "No s\u00e9, te lo pregunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8701806966808133, "is_candidate": false}, {"start": 1070.037, "end": 1070.898, "text": "Podemos estar horas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5973318213949781, "is_candidate": false}, {"start": 1070.898, "end": 1072.64, "text": "Te trato de responder sencillamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3470816080315352, "is_candidate": true}, {"start": 1072.64, "end": 1075.743, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez no asumi\u00f3 diciendo lo que est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2664405991565587, "is_candidate": true}, {"start": 1075.743, "end": 1078.385, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez no dijo, voy a asumir y voy a bajar las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33176888145854333, "is_candidate": true}, {"start": 1078.385, "end": 1078.906, "text": "Dijo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6110046223466301, "is_candidate": false}, {"start": 1079.588, "end": 1081.03, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hay descontento con el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34023032679485843, "is_candidate": true}, {"start": 1081.03, "end": 1083.272, "text": "Te pregunto yo al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4715974826619921, "is_candidate": true}, {"start": 1083.272, "end": 1090.08, "text": "\u00bfDijo que iba a bajar las jubilaciones o dijo que la inflaci\u00f3n, igual que hab\u00eda dicho Macri, que la inflaci\u00f3n se iba a poder contener?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29076024865089256, "is_candidate": true}, {"start": 1091.346, "end": 1097.649, "text": " Dijo que el acuerdo con el fondo monetario era abusivo, que hab\u00eda sido para pagar la campa\u00f1a de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23455916918945574, "is_candidate": true}, {"start": 1097.649, "end": 1104.351, "text": "Incluso hace poco lo denunci\u00f3 la justicia, pero at\u00f3 toda la econom\u00eda, por eso digo, centralmente la de este a\u00f1o, para llegar a un acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21298685525807226, "is_candidate": true}, {"start": 1104.351, "end": 1110.614, "text": "Yo lo que digo, y por eso la izquierda tiene un rol importante, porque hay que decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27757982923955127, "is_candidate": true}, {"start": 1110.614, "end": 1114.235, "text": "Si siguen pagando eso, no va a haber ni salud ni educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3622905797540873, "is_candidate": true}, {"start": 1114.235, "end": 1118.877, "text": "Hoy lo vi al presidente en Guernica, hablando del derecho de la gente a tener techo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3248945158431066, "is_candidate": true}, {"start": 1119.991, "end": 1123.76, "text": " Yo no quiero utilizar calificativos, pero se me vienen un mont\u00f3n a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26657340136475605, "is_candidate": true}, {"start": 1123.76, "end": 1130.114, "text": "\u00bf\u00c9l sabe que hace menos de un a\u00f1o, un a\u00f1o exactamente, menos no, exactamente un a\u00f1o, en Guernica, al mando de Bernie?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24398817061075795, "is_candidate": true}, {"start": 1131.266, "end": 1134.887, "text": " \u00bfDesalojaron a gente que ped\u00eda por un techo para hacer una cancha de golf?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3432677102782513, "is_candidate": true}, {"start": 1134.887, "end": 1136.807, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ir a Guernica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40629133919065163, "is_candidate": true}, {"start": 1136.807, "end": 1138.767, "text": "No s\u00e9, me parece que hablan en otro idioma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26776174533680497, "is_candidate": true}, {"start": 1138.767, "end": 1143.068, "text": "Ahora, nosotros podemos seguir reproduciendo eso, podemos pensar lo que dec\u00eda Javier hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.219644457899697, "is_candidate": true}, {"start": 1143.068, "end": 1152.49, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os, para poner una fecha de la dictadura para ac\u00e1, la Argentina sigue cayendo y cayendo y cayendo y discutimos c\u00f3mo gestionar la pobreza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21315033386686955, "is_candidate": true}, {"start": 1152.49, "end": 1157.351, "text": "Entonces se considera un buen gobierno el que tuvo un 25% de pobreza y uno malo el que lleg\u00f3 al 45%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3186922504425008, "is_candidate": true}, {"start": 1157.351, "end": 1159.371, "text": "\u00bfUstedes le parecen que eso es lo que nos merecemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4322317786035884, "is_candidate": true}, {"start": 1160.251, "end": 1165.235, "text": " que el pueblo trabajador ese que se levanta todos los d\u00edas y va a laburar, \u00bfse merece eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2959228943055755, "is_candidate": true}, {"start": 1165.235, "end": 1184.031, "text": "Y bueno, yo creo que hay que empezar a hacer m\u00e1s \u00e1mbitos de discusi\u00f3n, donde se discutan verdaderamente las razones de por qu\u00e9 la Argentina est\u00e1 en esa situaci\u00f3n, porque cada 10 a\u00f1os hay un nuevo estallido, ponele el nombre que quieras, una crisis econ\u00f3mica, pero cada 10 a\u00f1os la Argentina vuelve a caer, viene otro gobierno, se endeuda, viene otro, paga y entonces se cae.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2590085971714293, "is_candidate": true}, {"start": 1184.031, "end": 1185.973, "text": "Pero, sin embargo, no se eligen nuevas alternativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7170963991719187, "is_candidate": false}, {"start": 1186.653, "end": 1191.495, "text": " Esa es una discusi\u00f3n que yo creo que no depende s\u00f3lo del voto, depende de c\u00f3mo se van desarrollando las movilizaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22701304915528775, "is_candidate": true}, {"start": 1191.495, "end": 1195.957, "text": "Te pongo un ejemplo concreto, m\u00e1s all\u00e1 de las particularidades, no me quiero meter en cada caso, cada candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.281394670844651, "is_candidate": true}, {"start": 1195.957, "end": 1197.258, "text": "Mir\u00e1 Chile.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7478209777947932, "is_candidate": false}, {"start": 1197.258, "end": 1203.601, "text": "En Chile se pensaba que la constituci\u00f3n de Pinochet era p\u00e9trea, como decimos los abogados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29468929912055686, "is_candidate": true}, {"start": 1203.601, "end": 1204.962, "text": "Cl\u00e1usulas p\u00e9treas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46395841838065044, "is_candidate": true}, {"start": 1204.962, "end": 1206.602, "text": "Esto no se toca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5049391767178494, "is_candidate": false}, {"start": 1206.602, "end": 1213.866, "text": "Bueno, a partir de la enorme movilizaci\u00f3n que le cost\u00f3 mucho a la juventud chilena, recuerden que denunci\u00e1bamos c\u00f3mo los reprim\u00edan, c\u00f3mo les sacaban hasta los ojos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2331946415688665, "is_candidate": true}, {"start": 1214.427, "end": 1216.78, "text": " Bueno, todo este proceso de movilizaci\u00f3n dio que hoy...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2521744474255947, "is_candidate": true}, {"start": 1217.921, "end": 1225.663, "text": " se est\u00e9 discutiendo la propia Constituci\u00f3n de Pinochet, y ac\u00e1 vos lo mir\u00e1s y dicen, qu\u00e9 bien, mir\u00e1 Chile, qu\u00e9 ejemplo, c\u00f3mo Chile logra discutir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24235534879818177, "is_candidate": true}, {"start": 1225.663, "end": 1236.647, "text": "Ah, bueno, pero a m\u00ed ac\u00e1 me dijeron que para derrotar a Macri hab\u00eda que esperar, callarse la boca, no hacer nada, porque total hab\u00eda 2019, y si \u00edbamos todos calladitos a votar a Alberto Fern\u00e1ndez, esto iba a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2323646656650884, "is_candidate": true}, {"start": 1236.647, "end": 1243.749, "text": "Bueno, pas\u00f3 un a\u00f1o y medio, hay una pandemia, pero sobre esa pandemia se toman decisiones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25227701606388797, "is_candidate": true}, {"start": 1243.749, "end": 1244.249, "text": "El salario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5915142986648492, "is_candidate": false}, {"start": 1245.209, "end": 1249.192, "text": " de los trabajadores estatales lo determina el Estado, no lo puso por arriba de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27015459054375535, "is_candidate": true}, {"start": 1249.192, "end": 1250.994, "text": "Entonces, esa no es la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33876481395208824, "is_candidate": true}, {"start": 1250.994, "end": 1254.396, "text": "Las jubilaciones perdieron con la inflaci\u00f3n, esa no es la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3167423273502513, "is_candidate": true}, {"start": 1254.396, "end": 1258.039, "text": "Reformar la movilidad jubilatoria fue antes de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29162693792008154, "is_candidate": true}, {"start": 1258.039, "end": 1262.022, "text": "Entonces, es un gobierno que est\u00e1 administrando la herencia macrista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2500649900538562, "is_candidate": true}, {"start": 1262.022, "end": 1262.883, "text": "No se asusten.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7213830545149984, "is_candidate": false}, {"start": 1263.063, "end": 1263.903, "text": " S\u00ed, despu\u00e9s hay protesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5636808675326743, "is_candidate": false}, {"start": 1263.903, "end": 1269.886, "text": "Pero ah\u00ed en ese punto el gobierno te podr\u00eda decir, \u00bfaument\u00e9 50% la tarjeta alimentar de 6 lucas a 9 lucas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8605537149033121, "is_candidate": false}, {"start": 1269.886, "end": 1282.372, "text": "Es cierto que despu\u00e9s te lo comen los precios, pero... Est\u00e1 bien, pero vos dec\u00eds, as\u00ed como es cierto que se lic\u00faa el salario p\u00fablico, as\u00ed como es cierto que el salario p\u00fablico se lic\u00faa, es cierto lo de la reforma provisional, \u00bfte puede mostrar el gobierno que puso 150.000 millones de pesos en la tarjeta alimentar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8265818606334934, "is_candidate": false}, {"start": 1282.372, "end": 1282.412, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9621661160271727, "is_candidate": false}, {"start": 1283.246, "end": 1289.409, "text": " No, no puede mostrarlo porque esos son los famosos parches de ayuda asistencial que no resuelven absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23471261818258193, "is_candidate": true}, {"start": 1289.409, "end": 1299.435, "text": "Entonces s\u00ed, vamos a hacer... Viste, cuando se quieren comparar con los pa\u00edses de Europa, Am\u00e9rica Latina, vas dividiendo cada vez m\u00e1s entre un sector que cada vez vive mejor y un sector que cada vez vive peor de la asistencia al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2017350363915098, "is_candidate": true}, {"start": 1299.435, "end": 1301.336, "text": "Eso es lo que te est\u00e1 diciendo el gobierno como gran cosquista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37358699238706705, "is_candidate": true}, {"start": 1301.756, "end": 1313.407, "text": " que cada vez va a haber m\u00e1s gente que para comer, depende de la asistencia del Estado, pero si vos lo mir\u00e1s globalmente, la asistencia social baj\u00f3 un 42,2%, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19929063098973887, "is_candidate": true}, {"start": 1313.407, "end": 1315.168, "text": "Centralmente porque no hay IFE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40020742497014006, "is_candidate": true}, {"start": 1315.168, "end": 1324.476, "text": "Ese IFE que algunos cuestionaban porque eran 10.000 pesos cada dos meses, la verdad que era una miseria, lo retiraron, lo sacaron, porque Guzm\u00e1n dijo en noviembre del a\u00f1o pasado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19363116332792774, "is_candidate": true}, {"start": 1325.217, "end": 1334.79, "text": " con el diario de Europa, que ya estaba leyendo que ven\u00eda la segunda ola, no es que no sab\u00eda que no estaba prevista la pandemia para el a\u00f1o siguiente, entonces sac\u00f3 el IFE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20762895509695323, "is_candidate": true}, {"start": 1334.79, "end": 1337.815, "text": "Tampoco hizo paquete COVID, en salud tambi\u00e9n fue igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3341230351962857, "is_candidate": true}, {"start": 1337.815, "end": 1341.76, "text": "Bueno, esas no son culpas de la pandemia, esas son decisiones pol\u00edticas que vos tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.313171364610744, "is_candidate": true}, {"start": 1342.521, "end": 1346.904, "text": " para cerrar los acuerdos con los acreedores internacionales, para cerrar el acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22109142567743179, "is_candidate": true}, {"start": 1346.904, "end": 1354.87, "text": "Y yo creo que si hoy est\u00e1 la izquierda acompa\u00f1ando esos procesos, es porque somos consecuentes, porque nosotros nunca dijimos que \u00edbamos a estar de la vereda enfrente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24901014644217934, "is_candidate": true}, {"start": 1354.87, "end": 1356.212, "text": "Siempre dijimos eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5053401770802748, "is_candidate": false}, {"start": 1356.212, "end": 1360.575, "text": "Ahora, reci\u00e9n te enojabas con Carlos cuando dijo platitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6910170965962803, "is_candidate": false}, {"start": 1360.575, "end": 1361.055, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.83838435836602, "is_candidate": false}, {"start": 1361.055, "end": 1362.256, "text": "Vamos a ver los platitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8598170028456096, "is_candidate": false}, {"start": 1362.256, "end": 1363.377, "text": "Vamos a ver los platitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8766126487032609, "is_candidate": false}, {"start": 1363.377, "end": 1364.678, "text": "Vamos a ver los platitos del buffet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8768707354702884, "is_candidate": false}, {"start": 1364.678, "end": 1366.299, "text": "No le gust\u00f3 nada lo de platitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8884521775960228, "is_candidate": false}, {"start": 1366.299, "end": 1368.781, "text": "S\u00ed, porque le dice plato al resto y platito a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4291018730993229, "is_candidate": true}, {"start": 1368.781, "end": 1369.762, "text": "Yo voy a defender la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7340086780825437, "is_candidate": false}, {"start": 1369.762, "end": 1370.442, "text": "No, pero \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9205867555491749, "is_candidate": false}, {"start": 1370.442, "end": 1371.203, "text": "Porque en el buffet", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8595821287365663, "is_candidate": false}, {"start": 1371.543, "end": 1373.064, "text": " No entran tantos platos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9397396159758704, "is_candidate": false}, {"start": 1373.064, "end": 1374.966, "text": "Platazo, dale, platazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6779830976993271, "is_candidate": false}, {"start": 1374.966, "end": 1376.367, "text": "Se tuvieron que dividir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.821971756228218, "is_candidate": false}, {"start": 1376.367, "end": 1377.728, "text": "Otra vez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7983796268392032, "is_candidate": false}, {"start": 1377.728, "end": 1385.674, "text": "En Ciudad de Buenos Aires y en provincia est\u00e1 el frente de izquierda, Unidad, donde est\u00e1 la se\u00f1ora... \u00bfSe\u00f1or o se\u00f1orita?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7192674406945598, "is_candidate": false}, {"start": 1385.674, "end": 1386.934, "text": "Lo dejo a tu criterio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5726561051518466, "is_candidate": false}, {"start": 1386.934, "end": 1388.255, "text": "Bueno, la se\u00f1orita Bregman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9003968587301291, "is_candidate": false}, {"start": 1390.017, "end": 1397.123, "text": " por la Ciudad de Buenos Aires, encabezando la lista de diputados, y Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o encabezando la lista en la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7199666410526573, "is_candidate": false}, {"start": 1397.123, "end": 1400.185, "text": "Ustedes dir\u00e1n, bueno, \u00bfesta es el Frente Izquierda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8420549936818766, "is_candidate": false}, {"start": 1400.185, "end": 1400.846, "text": "Unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8428682723410074, "is_candidate": false}, {"start": 1400.846, "end": 1402.407, "text": "\u00bfEst\u00e1n unidos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9542226588311201, "is_candidate": false}, {"start": 1402.407, "end": 1403.488, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9415704910543267, "is_candidate": false}, {"start": 1403.488, "end": 1403.948, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.948897793610831, "is_candidate": false}, {"start": 1403.948, "end": 1405.289, "text": "Es otra vez la dial\u00e9ctica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8986378744216563, "is_candidate": false}, {"start": 1406.15, "end": 1410.897, "text": " Hay otras listas de izquierda que no van a participar en la paso de esta lista del Frente Unidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8030410627500594, "is_candidate": false}, {"start": 1410.897, "end": 1412.86, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, que ya del otro lado no te entendieron nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7197875857515903, "is_candidate": false}, {"start": 1412.86, "end": 1414.122, "text": "Esta era la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.789410629271165, "is_candidate": false}, {"start": 1414.122, "end": 1414.603, "text": "\u00bfEsta era la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8120830801949599, "is_candidate": false}, {"start": 1414.603, "end": 1416.446, "text": "Mostraste la izquierda, en provincia y en capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.787431617414361, "is_candidate": false}, {"start": 1416.446, "end": 1417.447, "text": "No, la frente izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7159194030887174, "is_candidate": false}, {"start": 1417.447, "end": 1418.469, "text": "Ahora, ahora, capital y provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9249700712345007, "is_candidate": false}, {"start": 1421.894, "end": 1422.875, "text": " Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8765478530287428, "is_candidate": false}, {"start": 1422.875, "end": 1434.567, "text": "Vamos a la otra lista que va a haber, Pol\u00edtica Obrera, con Jorge Altamira y Marcelo Ramal, compa\u00f1eros, excompa\u00f1eros, camaradas, de Bregman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7944128982853431, "is_candidate": false}, {"start": 1434.567, "end": 1438.652, "text": "Vamos con otra lista que va tambi\u00e9n a las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602674086125339, "is_candidate": false}, {"start": 1438.652, "end": 1439.653, "text": "Dice que est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8582573434923018, "is_candidate": false}, {"start": 1439.653, "end": 1440.954, "text": "Autodeterminaci\u00f3n y libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8341137098058929, "is_candidate": false}, {"start": 1441.955, "end": 1448.722, "text": " Luis Zamora, el viejo y querido y conocido Luis Zamora, tambi\u00e9n va aparte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8711862487495371, "is_candidate": false}, {"start": 1448.722, "end": 1453.987, "text": "Otra lista que va aparte, que no va con la lista de la izquierda de unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7659428839641497, "is_candidate": false}, {"start": 1453.987, "end": 1459.633, "text": "El nuevo m\u00e1s con Casti\u00f1eira en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.754851570748907, "is_candidate": false}, {"start": 1459.633, "end": 1462.696, "text": "\u00bfY me queda alguno m\u00e1s o no hay ninguno m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8501894092209061, "is_candidate": false}, {"start": 1462.696, "end": 1464.037, "text": "Son todos estos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8973221859064744, "is_candidate": false}, {"start": 1464.037, "end": 1464.217, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9008875097369154, "is_candidate": false}, {"start": 1464.858, "end": 1471.026, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no se terminan de unir y hacen una gran paso en donde diriman las diferencias que tienen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7806455292767478, "is_candidate": false}, {"start": 1471.026, "end": 1473.649, "text": "Bueno, deber\u00edas preguntarle al resto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43610960481733607, "is_candidate": true}, {"start": 1473.649, "end": 1476.112, "text": "Porque si... Te tengo a vos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5757245651180108, "is_candidate": false}, {"start": 1476.112, "end": 1478.275, "text": "No, no, no, pero te voy a decir por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3775295264659849, "is_candidate": true}, {"start": 1478.275, "end": 1483.101, "text": "Porque si hay alguien que plante\u00f3 la unidad, porque creo que es necesaria, fuimos Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33147312822061936, "is_candidate": true}, {"start": 1483.101, "end": 1483.662, "text": "Los \u00faltimos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5257363188194307, "is_candidate": false}, {"start": 1484.852, "end": 1488.073, "text": " semanas hemos estado planteando la unidad fervientemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41586042476077745, "is_candidate": true}, {"start": 1488.073, "end": 1495.736, "text": "Partiendo de la unidad conquistada, porque si la izquierda estuviese tan fragmentada en platitos como vos mencionabas, no tendr\u00edamos la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3115126756947145, "is_candidate": true}, {"start": 1495.736, "end": 1496.656, "text": "No le gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6956104684131027, "is_candidate": false}, {"start": 1496.656, "end": 1497.136, "text": "No le gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7312986459198969, "is_candidate": false}, {"start": 1497.136, "end": 1498.837, "text": "Es el bufet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7330056934362286, "is_candidate": false}, {"start": 1498.837, "end": 1502.118, "text": "No me gusta que descalifiquen a la izquierda, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5264987388016495, "is_candidate": false}, {"start": 1502.118, "end": 1505.139, "text": "Porque a la derecha no le dicen fragmentada, y viste la cantidad de listas de derecha que va a haber.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3565225995149972, "is_candidate": true}, {"start": 1505.139, "end": 1505.779, "text": "No, lo decimos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8287877735149639, "is_candidate": false}, {"start": 1505.779, "end": 1507.159, "text": "No, qu\u00e9date tranquila que le decimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6947180272343524, "is_candidate": false}, {"start": 1507.159, "end": 1508.06, "text": "Ya le toc\u00f3 a ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9088941293125367, "is_candidate": false}, {"start": 1512.541, "end": 1519.308, "text": " Entonces, nosotros agrupamos a m\u00e1s del 80% la izquierda argentina, que no es poco, porque la izquierda es muy grande la argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27006449720365455, "is_candidate": true}, {"start": 1519.308, "end": 1528.076, "text": "Dentro del Frente de Izquierda est\u00e1 mi partido, el PTS, est\u00e1 el Partido Obrero, est\u00e1 Izquierda Socialista y se ha sumado el MST en el \u00faltimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2299472218569245, "is_candidate": true}, {"start": 1528.076, "end": 1530.178, "text": "Es decir, las cuatro principales fuerzas de izquierda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3406119130684083, "is_candidate": true}, {"start": 1530.538, "end": 1537.96, "text": " que tienen, como te digo, aproximadamente el 80% de la representaci\u00f3n y de los votos en la Argentina, est\u00e1n en el frente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2897983877530409, "is_candidate": true}, {"start": 1537.96, "end": 1554.523, "text": "A pesar de eso, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o creemos, cre\u00edmos y lo dijimos hasta el hartazgo, hasta ayer a la noche que se cerraron las alianzas, que los tres grupos que quedaban afuera, que era el de Altamira, el de Manuela Casta\u00f1eda y Autodeterminaci\u00f3n y Libertad de Luisa Mora, no hab\u00eda motivos para que vayamos separados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21180499456283108, "is_candidate": true}, {"start": 1554.523, "end": 1558.984, "text": "Que esa divisi\u00f3n le beneficie al gobierno, le beneficie a la derecha, fue lo que pas\u00f3 en Cava,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.338847224630491, "is_candidate": true}, {"start": 1559.984, "end": 1572.254, "text": " Yo saqu\u00e9 el 6 y pico por ciento de los votos, a Mora el 1 y algo, pero esa peque\u00f1a divisi\u00f3n hizo que la banca se la llevara a una diputada del Pro Antiderechos que ped\u00eda que Dios nos dirije, que est\u00e9 la Constituci\u00f3n, algo que ninguno de izquierda va a estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2069796266916223, "is_candidate": true}, {"start": 1572.254, "end": 1574.356, "text": "Entonces que hab\u00eda que superar eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3944887113135689, "is_candidate": true}, {"start": 1574.356, "end": 1579.46, "text": "Para m\u00ed es un error que no hayamos hecho un apaso o un acuerdo o lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2730908228144101, "is_candidate": true}, {"start": 1579.46, "end": 1584.184, "text": "Yo creo que priman los personalismos, no quiero hablar de la izquierda, lo que no coincido con \u00e9l es que yo quiero hablar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24493448318675015, "is_candidate": true}, {"start": 1585.124, "end": 1588.707, "text": " Con Ramalenta, pero con tambi\u00e9n Ramalenta, mira, \u00bfpor qu\u00e9 no se pueden poner de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6901745525657191, "is_candidate": false}, {"start": 1588.707, "end": 1591.609, "text": "Bueno, porque no quisieron aceptar entrar al Frente Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3151712235412497, "is_candidate": true}, {"start": 1591.609, "end": 1596.252, "text": "Pero es la misma l\u00f3gica, por supuesto que la entienden, digamos, entienden que ir fragmentado termina beneficiando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6645407037922841, "is_candidate": false}, {"start": 1596.252, "end": 1601.635, "text": "Y bueno, Samur hace a\u00f1os que tambi\u00e9n, yo lo respeto, a Luis es un gran referente, pero hace a\u00f1os que decide ir solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19707213726658213, "is_candidate": true}, {"start": 1601.635, "end": 1609.04, "text": "Entonces, por eso, lo que te dije, no era una chicana, es verdad, hay que preguntarle a los dem\u00e1s por qu\u00e9 empiezan que primero esto, despu\u00e9s lo otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28107637704908006, "is_candidate": true}, {"start": 1609.04, "end": 1611.162, "text": "Mir\u00e1, yo creo que no hay excusas para la unidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2787499833026489, "is_candidate": true}, {"start": 1611.162, "end": 1614.484, "text": "No hay excusas porque el gobierno... Es una cuesti\u00f3n de cartel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3217768642245731, "is_candidate": true}, {"start": 1615.084, "end": 1620.147, "text": " No, no quiero hablar de la izquierda, yo creo no... Pero es que hoy vamos a hablar del macrismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40061845464641765, "is_candidate": true}, {"start": 1620.147, "end": 1628.172, "text": "No, no quiero criticar a mis compa\u00f1eros de izquierda, yo creo que... Pero queremos entender, digamos, hay una l\u00f3gica que... Y bueno, yo creo que es un error... Cuando vamos unidos somos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.396399910447501, "is_candidate": true}, {"start": 1628.172, "end": 1636.037, "text": "No, no, yo creo que es un error y que a veces priman, s\u00ed, los personalismos, no lo llamar\u00eda cartel, los personalismos en el sentido de proyectos personales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29357506738236083, "is_candidate": true}, {"start": 1636.037, "end": 1638.879, "text": "Yo creo, y m\u00e1s como mujer, que nuestra lucha es colectiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35533493968455865, "is_candidate": true}, {"start": 1638.879, "end": 1640.1, "text": "Siempre que fui candidata a la izquierda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35222475407713416, "is_candidate": true}, {"start": 1640.76, "end": 1643.001, "text": " Desde que soy candidata, siempre fue en un frente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38910213816881334, "is_candidate": true}, {"start": 1643.001, "end": 1643.601, "text": "Siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6366960891824779, "is_candidate": false}, {"start": 1643.601, "end": 1645.842, "text": "Estoy convencida de que nuestra lucha es colectiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39634815006698354, "is_candidate": true}, {"start": 1645.842, "end": 1650.104, "text": "Porque las mujeres no hubi\u00e9semos tenido derecho al aborto si uno hubiese querido el proyecto es m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27411367066348913, "is_candidate": true}, {"start": 1650.104, "end": 1652.525, "text": "Y cada vez que eso pas\u00f3, rendimos todas las alarmas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.382900388849031, "is_candidate": true}, {"start": 1652.525, "end": 1653.426, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6483193037264448, "is_candidate": false}, {"start": 1653.426, "end": 1657.848, "text": "Si el proyecto se conquista, es porque lo conquistamos en forma colectiva, con una lucha colectiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2871326013627069, "is_candidate": true}, {"start": 1657.848, "end": 1659.669, "text": "Est\u00e1 en la tradici\u00f3n de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4453974622795229, "is_candidate": true}, {"start": 1659.669, "end": 1661.209, "text": "Funcionar siempre, viste, que nos hacen el chiste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3572092148078235, "is_candidate": true}, {"start": 1661.209, "end": 1662.33, "text": "Ustedes siguen todo en la Asamblea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6347328820113112, "is_candidate": false}, {"start": 1662.33, "end": 1664.271, "text": "Bueno, y para m\u00ed me enorgullece de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5292099941405262, "is_candidate": false}, {"start": 1664.691, "end": 1665.832, "text": " \u00bfMe enorgullece?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6227873835617259, "is_candidate": false}, {"start": 1665.832, "end": 1669.995, "text": "Est\u00e1 en nuestra tradici\u00f3n el antipersonalismo, el proyecto colectivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2569754456448812, "is_candidate": true}, {"start": 1669.995, "end": 1671.877, "text": "Para m\u00ed fue un error no hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47608148437607656, "is_candidate": true}, {"start": 1671.877, "end": 1692.353, "text": "Ahora, hay que premiar a los que nos unimos, porque lo que yo le dec\u00eda, nosotros agrupamos, te nombr\u00e9, el MST, Izquierda Socialista del Pollo Sobrero, que vos lo nombraste hoy, los compa\u00f1eros del Partido Obrero, N\u00e9stor Pitr\u00f3, Romina del Plata, todos vamos a ir unidos y yo creo que eso, las \u00faltimas elecciones tambi\u00e9n viene siendo reconocido, porque por algo el frente de izquierda sigue creciendo, sigue conquistando bancas que para m\u00ed", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2006380002415743, "is_candidate": true}, {"start": 1692.913, "end": 1700.881, "text": " son m\u00e1s necesarias que nunca, porque cuanto m\u00e1s cr\u00edticas la situaci\u00f3n, la que te va a representar y no le va a importar qu\u00e9 intereses hay del otro lado, es la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21259635620970918, "is_candidate": true}, {"start": 1700.881, "end": 1711.25, "text": "Ahora, Miriam, me est\u00e1s contando, digamos, ahora quiero entrar con mis compa\u00f1eros y hacerte una pregunta vinculada a esta, digamos, de cierta dificultad en el di\u00e1logo, \u00bfno?, digamos, donde no terminan de ponerse de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6075495280006507, "is_candidate": false}, {"start": 1711.25, "end": 1713.693, "text": "Digo, pregunto hasta qu\u00e9 punto... No, son opciones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46469621248328685, "is_candidate": true}, {"start": 1714.073, "end": 1728.05, "text": " tambi\u00e9n cada cual tiene derecho yo no puedo por eso yo digo no no los voy a criticar o no porque cada cual tiene derecho a elegir lo que m\u00e1s le conviene ahora despu\u00e9s ustedes f\u00edjense las listas que \u00e9l mostr\u00f3 son listas solas la nuestra es una lista que agrupa a cuatro de los principales partidos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.247906489416446, "is_candidate": true}, {"start": 1728.951, "end": 1739.384, "text": " Yo hablo con los hechos, me parece que lo m\u00e1s... Del otro lado cuando los ven dicen, no, no, a ver, digamos, es un movimiento sumamente inflexible, dif\u00edcil de dialogar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6256500037687982, "is_candidate": false}, {"start": 1739.384, "end": 1744.51, "text": "Si yo te pregunto y te muestro, no s\u00e9 si lo tenemos por ah\u00ed, pero digo, casi como un juego para entenderlo pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7268197195064496, "is_candidate": false}, {"start": 1745.191, "end": 1750.319, "text": " Vos de estos tres, \u00bfhay alguno de ellos tres con los que no te sentar\u00edas a una mesa a hablar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6693802335609289, "is_candidate": false}, {"start": 1750.319, "end": 1752.942, "text": "Digo, Dualde lo pensamos como el \u00faltimo armador, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7702787143714134, "is_candidate": false}, {"start": 1752.942, "end": 1759.852, "text": "El \u00faltimo gran armador de la \u00faltima crisis pol\u00edtica, la actual vicepresidenta y expresidente de la Naci\u00f3n, Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6786287414719602, "is_candidate": false}, {"start": 1759.852, "end": 1760.914, "text": "\u00bfVos dialogar\u00edas con los tres?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6599826701384968, "is_candidate": false}, {"start": 1761.715, "end": 1764.597, "text": " Yo he dialogado... Te sent\u00e1s en una mesa, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5373715577175376, "is_candidate": false}, {"start": 1764.597, "end": 1767.039, "text": "Yo fui diputada nacional, diputada de la Ciudad hasta hace unos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38141151109579063, "is_candidate": true}, {"start": 1767.039, "end": 1772.943, "text": "Yo, si es para aportar a que un conflicto obrero se resuelva, para aportar todo esto, pues lo conoc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2818053560751421, "is_candidate": true}, {"start": 1772.943, "end": 1774.364, "text": "Nosotros hablamos con todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47487170726609895, "is_candidate": true}, {"start": 1774.364, "end": 1776.565, "text": "Esa versi\u00f3n desde la izquierda que no habla con nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28772904364739227, "is_candidate": true}, {"start": 1776.565, "end": 1778.987, "text": "Pero vos con cualquiera de ellos tres, por ejemplo... Eso no existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6982935817715612, "is_candidate": false}, {"start": 1778.987, "end": 1781.749, "text": "Me qued\u00e9 un poco helada con la imagen de Dualde porque yo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3165468685742613, "is_candidate": true}, {"start": 1782.329, "end": 1787.472, "text": " Conoc\u00ed, milit\u00e9, no en la misma agrupaci\u00f3n, pero compart\u00ed mucho con Dar\u00edo Santill\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32202753752051383, "is_candidate": true}, {"start": 1787.472, "end": 1793.195, "text": "Entonces, que me pongas a Dualde ah\u00ed, te dir\u00eda que Dualde, para m\u00ed, tendr\u00eda que estar siendo juzgado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4022393033645655, "is_candidate": true}, {"start": 1793.195, "end": 1796.376, "text": "Tendr\u00eda que estar siendo juzgado por el crimen de Puente Pueyrred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37916282732422735, "is_candidate": true}, {"start": 1796.376, "end": 1797.597, "text": "Dar\u00edo era un gran militante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5147598205304422, "is_candidate": false}, {"start": 1797.597, "end": 1799.498, "text": "A Maxi Kostycki no lo conoc\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.363962743650061, "is_candidate": true}, {"start": 1799.498, "end": 1802.88, "text": "Con Dar\u00edo participamos de la lucha por los presos de Salta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42061769015854944, "is_candidate": true}, {"start": 1802.88, "end": 1805.901, "text": "En ese momento hab\u00eda unas represiones feroces, no s\u00e9 si recuerdan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3150825719927546, "is_candidate": true}, {"start": 1805.901, "end": 1809.043, "text": "\u00bfTe hace m\u00e1s ruido sentarte con Dualde que con Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8689875173292958, "is_candidate": false}, {"start": 1809.543, "end": 1811.565, "text": " a quien no ahorraste cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8461616052068867, "is_candidate": false}, {"start": 1811.565, "end": 1813.688, "text": "No, ni ahorro ni me voy a ahorrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49849948666309374, "is_candidate": true}, {"start": 1813.688, "end": 1816.211, "text": "Y no tengo nada que ver con Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4415986837154159, "is_candidate": true}, {"start": 1816.211, "end": 1820.495, "text": "Te digo sinceramente, por ah\u00ed, de coraz\u00f3n, lo que me pas\u00f3 cuando lo viste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3726383855809995, "is_candidate": true}, {"start": 1820.495, "end": 1822.938, "text": "Te contest\u00e9 con el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4241286359339713, "is_candidate": true}, {"start": 1822.938, "end": 1826.822, "text": "Lo que vi cuando lo veo, Dualde, es el hombre m\u00e1s impune de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2952242377280526, "is_candidate": true}, {"start": 1827.563, "end": 1845.016, "text": " y despu\u00e9s veo que se sienta, no s\u00e9, vi fotos sentado, est\u00e1 al lado de Axel Kicillof, lo naturalizan de una manera y creo que es uno de los grandes impunes de la Argentina y que todo su milagro econ\u00f3mico consisti\u00f3 en una mega devaluaci\u00f3n que le carg\u00f3 toda la clase trabajadora, o sea, mucho milagro no hay en lo que \u00e9l hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23148634392170842, "is_candidate": true}, {"start": 1845.016, "end": 1848.679, "text": "Pero adem\u00e1s, bueno, su primera imagen me son\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27450418366861085, "is_candidate": true}, {"start": 1848.679, "end": 1852.642, "text": "No quiere decir que los otros dos gobiernos no hubo muertos por la protesta social, pero en el caso de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26930675711440777, "is_candidate": true}, {"start": 1854.343, "end": 1855.944, "text": " Y por supuesto que lo entendimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6532936248241419, "is_candidate": false}, {"start": 1855.944, "end": 1865.39, "text": "Hablando de Dualde, en breve las dos hijas de Dualde van a tener que dar una testimonial v\u00eda Zoom en la justicia por haber sido vacunadas por Alejandro Costa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5841295163489196, "is_candidate": false}, {"start": 1865.39, "end": 1870.052, "text": "Directamente, no solamente en el vacunatorio VIP, sino vacunatorio delivery VIP, van a tener que explicar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6109304207946458, "is_candidate": false}, {"start": 1870.052, "end": 1871.213, "text": "En su casa de Loma de Zamora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8822588863182169, "is_candidate": false}, {"start": 1871.213, "end": 1873.354, "text": "Bueno, no, fue... \u00bfEn Capital?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.843950031775806, "is_candidate": false}, {"start": 1873.354, "end": 1873.875, "text": "Fue en Capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9369413373299604, "is_candidate": false}, {"start": 1873.875, "end": 1874.915, "text": "Ah, en el departamento de Capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.889914602179925, "is_candidate": false}, {"start": 1874.915, "end": 1877.517, "text": "Fueron vacunadas ac\u00e1 en el departamento de... M\u00e1s barato del delivery.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.727313017421735, "is_candidate": false}, {"start": 1877.797, "end": 1880.579, "text": " de capital, s\u00ed, menos de napta tuvieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7854216153887428, "is_candidate": false}, {"start": 1880.579, "end": 1883.101, "text": "Qu\u00e9 verg\u00fcenza eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6842798979564126, "is_candidate": false}, {"start": 1883.101, "end": 1883.741, "text": "Qu\u00e9 verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6642996864253153, "is_candidate": false}, {"start": 1883.741, "end": 1884.582, "text": "S\u00ed, claro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7580746660838236, "is_candidate": false}, {"start": 1884.582, "end": 1887.184, "text": "Y despu\u00e9s le dicen estratega, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44732613415226496, "is_candidate": true}, {"start": 1887.184, "end": 1892.928, "text": "Yo cuando ponen esos calificativos a gente que vive de los privilegios, que le da su condici\u00f3n, la verdad que me causa un...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24281962041024419, "is_candidate": true}, {"start": 1893.468, "end": 1895.49, "text": " un rechazo, si por ah\u00ed es poco, \u00bfno?, verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37975485042971424, "is_candidate": true}, {"start": 1895.49, "end": 1908.36, "text": "Ah\u00ed no se pusieron de acuerdo con Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda respecto de qui\u00e9n llam\u00f3 a qui\u00e9n, qui\u00e9n le ofreci\u00f3 a qui\u00e9n, si era un plan para los expresidentes, bueno, pero claramente ocurri\u00f3 mientras otras personas mor\u00edan porque no ten\u00edan una vacuna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4514754903059214, "is_candidate": true}, {"start": 1908.36, "end": 1910.882, "text": "Entonces ahora que m\u00e1s o menos hay vacunas y que est\u00e1n llegando,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3415167131973359, "is_candidate": true}, {"start": 1911.642, "end": 1912.744, "text": " se ve con otra perspectiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36244598933679606, "is_candidate": true}, {"start": 1912.744, "end": 1920.393, "text": "Van a tener que dar explicaciones en breve, no quer\u00eda dejar de contarlo, no me acuerdo si lo hab\u00eda contado, pero esto va a pasar en la pr\u00f3xima semana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.64151231353095, "is_candidate": false}, {"start": 1920.393, "end": 1927.742, "text": "Si yo te pregunto, digo, hablando del di\u00e1logo caf\u00e9, digo, de vuelta, por esta idea tal vez de, bueno, son dif\u00edciles de llegar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6169154284482987, "is_candidate": false}, {"start": 1928.343, "end": 1933.088, "text": " Si yo te pregunto por Mar\u00eda Eugenia Vidal, que dijo, bueno, estamos peor que nunca, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6734166775611342, "is_candidate": false}, {"start": 1933.088, "end": 1938.353, "text": "Hablaba de estar mucho peor que la gesti\u00f3n de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6969849993020387, "is_candidate": false}, {"start": 1938.353, "end": 1942.016, "text": "O Amalia Granata, una mujer, vos la calific\u00e1s anti-derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7251004596296664, "is_candidate": false}, {"start": 1942.016, "end": 1947.602, "text": "Voy a ser aburrid\u00edsima con este juego porque yo fui opositora de todo ello.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3276210869257845, "is_candidate": true}, {"start": 1947.602, "end": 1950.525, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal, todav\u00eda me acuerdo los palos de la puerta de PepsiCo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41626155833499534, "is_candidate": true}, {"start": 1950.525, "end": 1951.446, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s que te diga?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8580790831660258, "is_candidate": false}, {"start": 1952.381, "end": 1962.59, "text": " Me acuerdo cuando ped\u00edamos por favor que venga alguien a hablar y mand\u00f3 la polic\u00eda, le pidi\u00f3 a Bullrich, a esa que ahora la quiere esconder, le pidi\u00f3 a Bullrich que le ayude con la gendarmer\u00eda, reprimieron, dejaron la gente en la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34590723019042613, "is_candidate": true}, {"start": 1962.59, "end": 1965.052, "text": "Te cuento un secreto, los trabajadores siguen sin comer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.286906987647787, "is_candidate": true}, {"start": 1965.052, "end": 1970.056, "text": "Hay una causa judicial, a vos que te gustan las causas judiciales, que est\u00e1 estudiando la mesa judicial macrista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2766870259783868, "is_candidate": true}, {"start": 1970.056, "end": 1974.04, "text": "Uno de los casos es PepsiCo, porque ah\u00ed intervino directamente Vidal, Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23297615737882837, "is_candidate": true}, {"start": 1974.64, "end": 1977.422, "text": " Pep\u00edn y toda esa banda delincuencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3988456270630506, "is_candidate": true}, {"start": 1977.422, "end": 1979.864, "text": "A Uruguay le mandamos un beso que se vea este programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7150608469372347, "is_candidate": false}, {"start": 1979.864, "end": 1986.989, "text": "Claro, que venga a explicar c\u00f3mo tocaba a los jueces laborales para que cambien el fallo y dejara a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26740638213697543, "is_candidate": true}, {"start": 1986.989, "end": 1987.589, "text": "No te puedo creer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8606552677567993, "is_candidate": false}, {"start": 1987.589, "end": 1988.55, "text": "Lo dijo un juez laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5465720496059775, "is_candidate": false}, {"start": 1988.55, "end": 1988.95, "text": "No te puedo creer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0561524365798063, "is_candidate": false}, {"start": 1988.95, "end": 1989.871, "text": "Lo dijo un juez laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6482277426872416, "is_candidate": false}, {"start": 1989.871, "end": 1990.831, "text": "Debe estar mintiendo el doctor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5743238618931213, "is_candidate": false}, {"start": 1990.831, "end": 1991.492, "text": "Debe ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9638328388273285, "is_candidate": false}, {"start": 1991.492, "end": 1992.713, "text": "Yo repito lo que dice el doctor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5459870995690033, "is_candidate": false}, {"start": 1993.633, "end": 1994.973, "text": " dejaron los trabajadores en la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42327747252961934, "is_candidate": true}, {"start": 1994.973, "end": 1995.954, "text": "Bueno, esa es Vidal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47238196214413053, "is_candidate": true}, {"start": 1995.954, "end": 1998.494, "text": "Entonces, ahora vos me dec\u00eds, \u00bfhay un conflicto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3000694441538312, "is_candidate": true}, {"start": 1998.494, "end": 2000.595, "text": "\u00bfHay una situaci\u00f3n que haya que pelear?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2987954634396174, "is_candidate": true}, {"start": 2000.595, "end": 2007.277, "text": "Vuelvo al aborto porque es lo \u00faltimo que... Bueno, nosotras hicimos una pelea transversal, buscamos hasta el \u00faltimo voto, hasta la \u00faltima firma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2314077420475813, "is_candidate": true}, {"start": 2007.277, "end": 2009.237, "text": "Yo no soy necia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47348123881320214, "is_candidate": true}, {"start": 2009.237, "end": 2010.738, "text": "Esa idea de que la izquierda... \u00bfQu\u00e9 s\u00e9 yo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5188507334512074, "is_candidate": false}, {"start": 2010.738, "end": 2011.218, "text": "No, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5513784105691006, "is_candidate": false}, {"start": 2011.218, "end": 2013.018, "text": "Me parece que es un poco anticuada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5179602815533723, "is_candidate": false}, {"start": 2013.018, "end": 2014.219, "text": "\u00bfGranata s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7561308631855489, "is_candidate": false}, {"start": 2014.219, "end": 2015.079, "text": "No, ni la conozco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5828956344631322, "is_candidate": false}, {"start": 2015.079, "end": 2015.499, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6114372224112339, "is_candidate": false}, {"start": 2015.499, "end": 2016.819, "text": "Solo s\u00e9 que es antiderecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45780474904539525, "is_candidate": true}, {"start": 2016.819, "end": 2018.84, "text": "Nunca la vi defender nada popular ni...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3668588348413624, "is_candidate": true}, {"start": 2019.36, "end": 2022.563, "text": " ma\u00f1ana te digo, ten\u00e9s dos opciones, hay dos caf\u00e9s, una y otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7141068296605391, "is_candidate": false}, {"start": 2022.563, "end": 2025.446, "text": "La vida no es as\u00ed, la pol\u00edtica no es as\u00ed, lamentablemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.264839626570886, "is_candidate": true}, {"start": 2025.446, "end": 2035.476, "text": "En la Argentina est\u00e1 muy alimentada la grieta y hay una grieta que se tira, uno le dice antivacuna al otro, vos le insist\u00eds, vos no me trajiste la vacuna de Pfizer y en el medio est\u00e1 la gente... Un caf\u00e9, Miriam, con una de las dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21948516659345763, "is_candidate": true}, {"start": 2036.176, "end": 2045.183, "text": " No, tendr\u00eda que haber un motivo muy v\u00e1lido, pero no es un juego apto para m\u00ed que me manejo por las necesidades de los derechos que defiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27379953365834, "is_candidate": true}, {"start": 2045.183, "end": 2052.068, "text": "Miriam, vos que sos una referente de la protesta social de la izquierda, \u00bfqu\u00e9 acercamiento ten\u00e9s a las protestas que est\u00e1 habiendo en Cuba en este momento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8063747169293325, "is_candidate": false}, {"start": 2052.868, "end": 2057.39, "text": " Porque yo te imaginar\u00eda a vos con la gente que protesta, pero tambi\u00e9n es cierto que es ante un gobierno de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8599879994432371, "is_candidate": false}, {"start": 2057.39, "end": 2059.151, "text": "Me interesa a vos c\u00f3mo est\u00e1s viendo a distancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8437533101474872, "is_candidate": false}, {"start": 2059.151, "end": 2067.516, "text": "Bueno, es muy interesante ese tema porque creo que hay dos posiciones en Cuba que para m\u00ed, las dos, son...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22772652740053523, "is_candidate": true}, {"start": 2068.657, "end": 2070.079, "text": " equivocadas, tengo diferencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4159482486629372, "is_candidate": true}, {"start": 2070.079, "end": 2084.195, "text": "Hay una posici\u00f3n que directamente promueve la salida que propone Estados Unidos, los llamados gusanos que viven en Miami quieren volver para hacer negocios y someter a Cuba nuevamente a un sistema capitalista que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1825940502638168, "is_candidate": true}, {"start": 2085.316, "end": 2094.922, "text": " como se vio, todos los pa\u00edses que pasaron al capitalismo, no es que viven mejor, no me quiero desviar para eso, pero miren un poquito, o que tienen grandes democracias como Rusia, que lo tienen a Putin, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22294023486343284, "is_candidate": true}, {"start": 2094.922, "end": 2096.983, "text": "Si quieren hablamos otro d\u00eda de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37754706694185114, "is_candidate": true}, {"start": 2096.983, "end": 2105.409, "text": "Entonces hay un sector que claramente aprovecha el descontento que hay en Cuba, hay una situaci\u00f3n econ\u00f3mica terrible que hay en Cuba, y niega el bloqueo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23361333774280457, "is_candidate": true}, {"start": 2105.409, "end": 2111.252, "text": "Entonces yo siempre digo, alguien que desconoce que hay un bloqueo que lleva 60 a\u00f1os y que est\u00e1 hundiendo a Cuba, es dif\u00edcil dialogar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.257339860397788, "is_candidate": true}, {"start": 2111.252, "end": 2111.953, "text": "Y al embargo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7007582091840852, "is_candidate": false}, {"start": 2112.653, "end": 2117.515, "text": " Claro, claro, y m\u00e1s cuando la que pasa hambre es tu pueblo, es dif\u00edcil dialogar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2854548487224098, "is_candidate": true}, {"start": 2117.515, "end": 2127.957, "text": "Pero por el otro lado hay un sector que dice, como est\u00e1 Estados Unidos o puede estar Estados Unidos o se pueden colar los sectores proimperialistas detr\u00e1s, hay que reprimir o apoyar al gobierno cuando reprime.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2533538774702325, "is_candidate": true}, {"start": 2127.957, "end": 2132.859, "text": "Bueno, yo repudio esa posici\u00f3n tambi\u00e9n porque es la consecuencia de una pol\u00edtica hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22952885907500054, "is_candidate": true}, {"start": 2133.479, "end": 2157.934, "text": " del gobierno del r\u00e9gimen cubano, que es el r\u00e9gimen de partido \u00fanico, que fue aplastando todo tipo de organizaci\u00f3n popular, y en el medio de una situaci\u00f3n econ\u00f3mica muy grave por el bloqueo, porque se ces\u00f3 la ayuda de Venezuela por la pandemia, por lo que quieras, por todos los hechos que ocurrieron, tom\u00f3 decisiones pol\u00edticas, que es que el ajuste lo pague el pueblo, devalu\u00f3 el peso un 2.400%, 2.400%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1902539043721212, "is_candidate": true}, {"start": 2157.934, "end": 2158.855, "text": "\u00bfQu\u00e9 pensaba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6734302722752168, "is_candidate": false}, {"start": 2158.855, "end": 2160.176, "text": "\u00bfQue la gente le iba a salir a aplaudir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4947789127848127, "is_candidate": true}, {"start": 2161.096, "end": 2171.308, "text": " Vos lees los diarios de hace unos meses cuando ocurri\u00f3 esta medida, la izquierda diario que es el diario de mi partido, hay montones de notas de los compa\u00f1eros analizando, miren esto en Cuba termina mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2644132130429001, "is_candidate": true}, {"start": 2171.308, "end": 2173.431, "text": "O sea que estar\u00edas en la calle protestando en Cuba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.817284101013097, "is_candidate": false}, {"start": 2174.162, "end": 2196.398, "text": " diferenci\u00e1ndome de los que quieren que vuelva a ser una colonia de Estados Unidos, con el pueblo que tiene necesidades reales, s\u00ed, y creo que tiene que haber libertad de todos los partidos pol\u00edticos que defienden las conquistas de la revoluci\u00f3n, algo que el r\u00e9gimen cubano ha negado desde siempre, y que las decisiones no las tiene que tomar esta casta burocr\u00e1tica que ella misma fue generando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22941367696890413, "is_candidate": true}, {"start": 2196.878, "end": 2214.004, "text": " una protoburgues\u00eda, aunque todav\u00eda no llega a ser una burgues\u00eda en Cuba con medidas restauracionistas, sino que las tiene que tomar el propio pueblo trabajador en sus manos, tomando las decisiones y la planificaci\u00f3n, que es lo que yo opino, que no tiene que haber una casta separada del pueblo que decide todo y que el que le cuestiona algo lo reprime.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23797444743360452, "is_candidate": true}, {"start": 2214.004, "end": 2220.146, "text": "Uno de los compa\u00f1eros que estuvimos estos d\u00edas haciendo campa\u00f1a para que lo liberen, hab\u00eda salido a la calle con un cartel que dec\u00eda revoluci\u00f3n s\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2559902319650952, "is_candidate": true}, {"start": 2221.753, "end": 2223.194, "text": " Represi\u00f3n no, t\u00e9rmino priso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4193744960309571, "is_candidate": true}, {"start": 2223.194, "end": 2229.717, "text": "Entonces el r\u00e9gimen utiliza la realidad que el imperialismo est\u00e1 detr\u00e1s para eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24984062722933753, "is_candidate": true}, {"start": 2229.717, "end": 2233.74, "text": "Yo creo que la posici\u00f3n tiene que diferenciarse claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4167536250762838, "is_candidate": true}, {"start": 2233.74, "end": 2235.801, "text": "Miriam, te agradecemos much\u00edsimo por haber venido esta noche.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6715837012446757, "is_candidate": false}, {"start": 2235.801, "end": 2236.661, "text": "Paseamos por un mont\u00f3n de temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6701342343131709, "is_candidate": false}, {"start": 2236.661, "end": 2237.562, "text": "Terminamos con Cuba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5804487454961169, "is_candidate": false}, {"start": 2239.103, "end": 2248.737, "text": " las puertas de este programa siempre est\u00e1n abiertas, siempre tienen un lugar para charlar absolutamente de todo, aunque no me quieras decir con qui\u00e9n te tomar\u00edas el caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6544058453450476, "is_candidate": false}, {"start": 2248.737, "end": 2252.062, "text": "Te agradezco de verdad mucho por haberte venido esta noche.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6727112588072124, "is_candidate": false}, {"start": 2252.062, "end": 2253.865, "text": "Quiero recordar que ma\u00f1ana es un d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7196754347266351, "is_candidate": false}], "Index": 1845, "channel_id": "UCR9120YBAqMfntqgRTKmkjQ", "channel": "A24com", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@A24com", "id": "lbsqsakMmBI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lbsqsakMmBI", "title": "Romina Manguel mano a mano con Myriam Bregman - #RM (15/07/2021)", "duration": 2254.0, "view_count": 2463.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}