{"segments": [{"start": 14.325, "end": 14.566, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0034951166537964, "is_candidate": false}, {"start": 14.566, "end": 15.33, "text": "Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.932801940076941, "is_candidate": false}, {"start": 15.33, "end": 16.738, "text": "Gracias por seguir conectados en Periodista 360.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8218923679573633, "is_candidate": false}, {"start": 18.484, "end": 29.288, "text": " Varias cosas van pasando esta semana, pero va cerrando una semana en donde lo que pudimos observar es un avance despiadado, casi descarado, del Poder Ejecutivo sobre otro poder, el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8623648290234315, "is_candidate": false}, {"start": 29.288, "end": 31.129, "text": "Y b\u00e1sicamente sobre la Corte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9604872762518425, "is_candidate": false}, {"start": 31.129, "end": 35.051, "text": "Y b\u00e1sicamente sobre un miembro de la Corte que es Carlos Fayt.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8288937725069097, "is_candidate": false}, {"start": 35.051, "end": 41.894, "text": "Este hombre que desde 1983 es uno de los m\u00e1s destacados juristas que tiene en el alto tribunal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8607146968207333, "is_candidate": false}, {"start": 41.894, "end": 44.675, "text": "Pero adem\u00e1s con un ataque despiadado en donde", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9610187063088128, "is_candidate": false}, {"start": 45.735, "end": 64.892, "text": " Hay una pregunta que cabe hacerse, \u00bfc\u00f3mo puede ser que a la Presidenta le moleste m\u00e1s un anciano l\u00facido en la Corte Suprema que un hombre investigado y procesado por corrupci\u00f3n al lado como el Vicepresidente Vud\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.854952704076764, "is_candidate": false}, {"start": 64.892, "end": 70.478, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que la Presidenta le cuestione a Fayt si firm\u00f3 o no firm\u00f3 un fallo en su casa", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8571352820209426, "is_candidate": false}, {"start": 71.778, "end": 79.07, "text": " y no le moleste que Boudou dio como direcci\u00f3n de su casa un m\u00e9dano en la costa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8308008242514843, "is_candidate": false}, {"start": 79.07, "end": 84.078, "text": "Algunas de las preguntas de las incoherencias que se est\u00e1n viviendo en los \u00faltimos meses de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8730131358020418, "is_candidate": false}, {"start": 85.262, "end": 89.686, "text": " El a\u00f1o est\u00e1 partido en mil pedazos en cuanto a agenda electoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9329612003966914, "is_candidate": false}, {"start": 89.686, "end": 94.21, "text": "Hay elecciones todos los meses, varias veces por mes, de aqu\u00ed hasta fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.900613715400126, "is_candidate": false}, {"start": 94.21, "end": 99.454, "text": "Y la elecci\u00f3n en Capital Federal, despu\u00e9s de las PASO, empieza a atrapar un poco la atenci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8996461343096054, "is_candidate": false}, {"start": 99.454, "end": 107.942, "text": "Porque ya quedaron los candidatos que van a tener que competir por la jefatura y tratar de arrebatarle al oficialismo, al PRO, la jefatura de gobierno en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8544669918970256, "is_candidate": false}, {"start": 108.562, "end": 117.67, "text": " Vamos a hablar con una de las expresiones que qued\u00f3 de la izquierda como para competir con el resto de los candidatos, que es Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9302469871245794, "is_candidate": false}, {"start": 117.67, "end": 121.973, "text": "Ella es la candidata a jefa de gobierno del Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9219515264334693, "is_candidate": false}, {"start": 121.973, "end": 124.195, "text": "Con ella vamos a empezar hablando y despu\u00e9s m\u00e1s invitados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9325331674588949, "is_candidate": false}, {"start": 136.164, "end": 138.666, "text": " Crecer es brindar oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0747805127316428, "is_candidate": false}, {"start": 138.666, "end": 141.888, "text": "Crecer es motivar el desarrollo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9983713610081522, "is_candidate": false}, {"start": 141.888, "end": 144.93, "text": "Crecer es promover la cultura y el deporte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0513033850497522, "is_candidate": false}, {"start": 144.93, "end": 147.431, "text": "Queremos seguir creciendo junto a vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9743145921855404, "is_candidate": false}, {"start": 147.431, "end": 148.612, "text": "Banco Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0075478290515028, "is_candidate": false}, {"start": 148.612, "end": 149.673, "text": "Te quiero ver crecer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8825322910834178, "is_candidate": false}, {"start": 149.673, "end": 149.793, "text": "0822 2400.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.907645425590366, "is_candidate": false}, {"start": 149.793, "end": 150.793, "text": "BancoCiudad.com.ar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0615997786475622, "is_candidate": false}, {"start": 150.793, "end": 151.854, "text": "\u00bfAuspicia este programa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9604696270551768, "is_candidate": false}, {"start": 151.854, "end": 152.254, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0186432031088533, "is_candidate": false}, {"start": 152.254, "end": 152.735, "text": "\u00bfEs simple?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9100172333370643, "is_candidate": false}, {"start": 152.735, "end": 153.115, "text": "Es claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9829004762990042, "is_candidate": false}, {"start": 160.971, "end": 164.655, "text": " Ayudamos a producir m\u00e1s alimentos con menos recursos para un mundo en crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.924862226511964, "is_candidate": false}, {"start": 164.655, "end": 167.338, "text": "Descubr\u00ed qui\u00e9nes somos realmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0528100433376049, "is_candidate": false}, {"start": 167.338, "end": 169.981, "text": "Ingres\u00e1 a Descubrimonsanto y s\u00e9 parte de la conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0693217244430737, "is_candidate": false}, {"start": 169.981, "end": 175.046, "text": "Lleg\u00f3 4G de Movistar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9586951995218037, "is_candidate": false}, {"start": 175.046, "end": 179.231, "text": "Naveg\u00e1 hasta 10 veces m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.977622932807184, "is_candidate": false}, {"start": 179.231, "end": 179.751, "text": "4G.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8702241789338687, "is_candidate": false}, {"start": 179.751, "end": 181.173, "text": "Pod\u00e9s en tiempo real.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8963968260858265, "is_candidate": false}, {"start": 185.476, "end": 187.219, "text": " Movistar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.008297856259956, "is_candidate": false}, {"start": 187.219, "end": 191.786, "text": "Grupo Petersen, desde 1920 construyendo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9779970539321828, "is_candidate": false}, {"start": 191.786, "end": 195.151, "text": "El cobro indebido es un il\u00edcito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9307652451177669, "is_candidate": false}, {"start": 195.151, "end": 197.074, "text": "Pong\u00e1mosle un freno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8914803460800408, "is_candidate": false}, {"start": 197.074, "end": 198.937, "text": "IOMA, Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8924576526145437, "is_candidate": false}, {"start": 198.937, "end": 200.46, "text": "Gobernaci\u00f3n Daniel Scioli.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9414302264409743, "is_candidate": false}, {"start": 206.377, "end": 208.379, "text": " Bueno, Miriam Bregman, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7917183357059817, "is_candidate": false}, {"start": 208.379, "end": 209.079, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7162550714236084, "is_candidate": false}, {"start": 209.079, "end": 211.701, "text": "Candidata a jefa por la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0032518415903593, "is_candidate": false}, {"start": 211.701, "end": 218.907, "text": "Una expresi\u00f3n que se consolid\u00f3 en casi todo el pa\u00eds, atravesando los pasos, que no fue f\u00e1cil para los partidos m\u00e1s chicos, por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8922050080483279, "is_candidate": false}, {"start": 219.497, "end": 246.482, "text": " S\u00ed, creo que nosotros lo ven\u00edamos diciendo antes de las PASO, lo que pasa es que era tanta la cantidad de candidatos y la dispersi\u00f3n que hab\u00eda en Capital que era muy dif\u00edcil concentrarnos en que nosotros somos una fuerza nacional, que venimos haciendo muy buenas elecciones en otros distritos como Salta, como Mendoza, y en Neuqu\u00e9n que obtuvimos el mismo d\u00eda que aqu\u00ed eran las primarias, hubo elecciones en Neuqu\u00e9n y obtuvimos dos diputados provinciales, uno de ellos mi compa\u00f1ero Ra\u00fal Godoy,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18607402702587506, "is_candidate": true}, {"start": 247.342, "end": 260.108, "text": " obrero de la f\u00e1brica recuperada cer\u00e1mica San\u00f3n, as\u00ed que es una insignia en esa provincia de ejemplo de lucha contra lo que fueron aquel 2001 con tanta cantidad de empresas que cerraban y que desped\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2747757911954426, "is_candidate": true}, {"start": 260.108, "end": 263.45, "text": "Para nosotros ha sido una buena elecci\u00f3n, pero dif\u00edcil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.289695976223875, "is_candidate": true}, {"start": 263.45, "end": 269.593, "text": "Porque esta fragmentaci\u00f3n ha hecho que tengamos que presentarnos en muchos lugares al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2765983561394272, "is_candidate": true}, {"start": 269.593, "end": 274.976, "text": "Claro, y para las fuerzas chicas, digamos, representar y trabajar en tantos distritos durante todo el a\u00f1o es una complicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8611361677523838, "is_candidate": false}, {"start": 275.572, "end": 299.837, "text": " Es una complicaci\u00f3n porque adem\u00e1s al separarlo de la elecci\u00f3n nacional tampoco contamos con la posibilidad de tener spots gratuitos en radio y televisi\u00f3n y bueno la ciudad de Buenos Aires eso se sinti\u00f3 donde se arm\u00f3 una campa\u00f1a absolutamente proscriptiva que lo demuestra la cantidad de candidatos que quedaron afuera as\u00ed que nosotros estamos contentos con haber podido demostrar la inserci\u00f3n que tenemos en colegios universidades", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18615519068942366, "is_candidate": true}, {"start": 300.317, "end": 304.661, "text": " en los lugares de trabajo en todo el pa\u00eds y en la Ciudad de Buenos Aires tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30181054318152234, "is_candidate": true}, {"start": 304.661, "end": 311.267, "text": "Miriam, \u00bfpor qu\u00e9 en la Ciudad de Buenos Aires hay tantas fragmentaciones de la izquierda a la hora de representarse ante el electorado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8961028888558622, "is_candidate": false}, {"start": 311.267, "end": 317.313, "text": "Porque, digamos, despu\u00e9s en el discurso pol\u00edtico pueden estar m\u00e1s o menos todos en la misma avenida, pero a la hora de poner candidatos van muy separados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8661197943627394, "is_candidate": false}, {"start": 317.933, "end": 322.156, "text": " Bueno, eso cada cual tiene derecho a presentarse y con la alternativa que quiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27423198913855107, "is_candidate": true}, {"start": 322.156, "end": 332.583, "text": "Creo que a veces se utiliza la expresi\u00f3n izquierda para incluir a m\u00faltiples expresiones que no lo son, porque uno tiene que mirar si se es de izquierda o no, despu\u00e9s en la pr\u00e1ctica cotidiana c\u00f3mo actuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17792299845108406, "is_candidate": true}, {"start": 333.524, "end": 337.065, "text": " Claro, por ejemplo, este gobierno ha dicho que no est\u00e1 con la derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2747441414513435, "is_candidate": true}, {"start": 337.065, "end": 345.827, "text": "Cuando uno ve para los intereses que gobierna, dif\u00edcilmente pueda justificar que no est\u00e1 con la derecha o alguno de los personajes que lo encarnan, como el propio Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24933206064659186, "is_candidate": true}, {"start": 345.827, "end": 352.549, "text": "Se ha visto en estos d\u00edas, cuando aparecen los tres candidatos juntos, no se encuentran diferencias sustanciales entre Macri, Scioli o Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26973231154524036, "is_candidate": true}, {"start": 352.549, "end": 357.43, "text": "Va a ser dif\u00edcil para el kirchnerismo justificar que ese es el candidato al progresismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29797934164274875, "is_candidate": true}, {"start": 357.97, "end": 366.3, "text": " En Ciudad de Buenos Aires, el 5 de julio es la elecci\u00f3n, la primera vuelta por lo menos, si es que no hay mayor\u00eda y hay una segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9135995597933332, "is_candidate": false}, {"start": 366.3, "end": 368.002, "text": "La primera vuelta es el 5 de julio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.014445899012673, "is_candidate": false}, {"start": 368.002, "end": 374.109, "text": "\u00bfHay tiempo suficiente para que la gente entienda por qu\u00e9 puede cambiar o explicarle qu\u00e9 es lo que uno quiere hacer desde la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9033685482205277, "is_candidate": false}, {"start": 374.99, "end": 377.855, "text": " S\u00ed, nosotros lo vamos a intentar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27065545938569757, "is_candidate": true}, {"start": 377.855, "end": 389.794, "text": "Creo que es muy importante ver que hay mucha posibilidad de que Rodr\u00edguez Larreta sea el pr\u00f3ximo jefe de gobierno, si es verdad lo que dicen las encuestas, y que lo que estamos discutiendo fundamentalmente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20379381040665367, "is_candidate": true}, {"start": 389.994, "end": 391.736, "text": " Con la posibilidad de que gane en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.995629016916289, "is_candidate": false}, {"start": 391.736, "end": 392.737, "text": "De que gane en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42307548364148095, "is_candidate": true}, {"start": 392.737, "end": 394.379, "text": "\u00bfC\u00f3mo queda compuesta la legislatura?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35947744460834374, "is_candidate": true}, {"start": 394.379, "end": 401.126, "text": "Si se repitieran los n\u00fameros de las PASO, el PRO estar\u00eda a puntos de alcanzar mayor\u00eda propia en la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2560082566338542, "is_candidate": true}, {"start": 401.126, "end": 403.729, "text": "Y creo que esto hay que llamar la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3170803912115331, "is_candidate": true}, {"start": 403.729, "end": 405.23, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el riesgo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7458049682833117, "is_candidate": false}, {"start": 405.23, "end": 406.171, "text": "Y el kirchnerismo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.60897572564783, "is_candidate": false}, {"start": 406.992, "end": 412.434, "text": " y el espacio que representa Lusto, Eco, y han ido alternativamente votando todo el macrismo en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21395173224572406, "is_candidate": true}, {"start": 412.434, "end": 423.978, "text": "Cuando uno se queja de esa ciudad, los negociados, de los grandes megaemprendimientos, de los grandes shoppings, todo lo que se han beneficiado en la ciudad de Buenos Aires, de polos supuestamente tecnol\u00f3gicos, donde hay empresas como Iron Mountain, que poco tienen que ver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2446405625228395, "is_candidate": true}, {"start": 424.438, "end": 428.16, "text": " con la tecnolog\u00eda que no pagan impuestos mientras el ABL se multiplica por 500.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27050578177705875, "is_candidate": true}, {"start": 428.16, "end": 441.105, "text": "Es decir, todas estas cosas que denunciamos de la ciudad tenemos un riesgo serio de que el PRO ahora tenga mayor\u00eda propia o que siga conformando la mayor\u00eda como la conform\u00f3 hasta ahora con el kirchnerismo y con el espacio eco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24390130499097873, "is_candidate": true}, {"start": 441.105, "end": 447.427, "text": "Entonces, que la izquierda tenga representaci\u00f3n all\u00ed es una garant\u00eda de que la izquierda va a expresar una voz absolutamente distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.302021117208373, "is_candidate": true}, {"start": 447.427, "end": 449.448, "text": "En nuestras listas est\u00e1n trabajadores del INDEC,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3964088493766761, "is_candidate": true}, {"start": 449.808, "end": 455.012, "text": " los que enfrentaron a la patota de Moreno todos estos a\u00f1os, como mi compa\u00f1era Ana Laura Lastra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3184425965665689, "is_candidate": true}, {"start": 455.012, "end": 460.595, "text": "En nuestra lista est\u00e1 Eduardo Toro, trabajador de un taller textil de quien soy abogada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3001355965792527, "is_candidate": true}, {"start": 460.595, "end": 464.958, "text": "Imag\u00ednense con la situaci\u00f3n de los talleres clandestinos que todo el mundo mira para lado, mira para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23758523881735816, "is_candidate": true}, {"start": 466.249, "end": 469.332, "text": " de trabajo de Naci\u00f3n y la Subsecretar\u00eda de Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36645479772543965, "is_candidate": true}, {"start": 469.332, "end": 476.339, "text": "Todos miran para otro lado y parecen que no ven esa situaci\u00f3n terrible que ha llevado a que dos chicos mueran hace unos d\u00edas nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26302497631711763, "is_candidate": true}, {"start": 476.339, "end": 480.583, "text": "Bueno, nosotros expresamos otra cosa, expresamos en nuestras listas a la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3080288036575387, "is_candidate": true}, {"start": 480.583, "end": 483.026, "text": "\u00bfQu\u00e9 futuro tiene la juventud en una ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4158534573412498, "is_candidate": true}, {"start": 483.026, "end": 487.711, "text": "A Macri la pol\u00edtica que se le ocurri\u00f3 para la juventud es un 0800 buch\u00f3n, como lo han llamado los mismos j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24937094463321408, "is_candidate": true}, {"start": 488.271, "end": 491.234, "text": " para que delaten a aquellos que quieren tener participaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38281415920201967, "is_candidate": true}, {"start": 491.234, "end": 494.676, "text": "Nosotros hacemos lo opuesto, le damos participaci\u00f3n a nuestras listas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30316553756505904, "is_candidate": true}, {"start": 494.676, "end": 499.26, "text": "Guadalupe Oliver, una de nuestras candidatas, tiene 18 a\u00f1os y es estudiante secundaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3150789830159537, "is_candidate": true}, {"start": 499.26, "end": 511.79, "text": "Entonces creemos que nuestra lista hemos intentado, y lo estamos haciendo, representar a los trabajadores que trabajan en estos talleres textiles terribles de la Ciudad de Buenos Aires, lo m\u00e1s precarizado de la ciudad, trabajadores aeron\u00e1uticos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22987930522807676, "is_candidate": true}, {"start": 512.871, "end": 526.117, "text": " que enfrentan la precarizaci\u00f3n laboral que imponen empresas como LAN, pero tambi\u00e9n como Aerol\u00edneas Argentinas, manejada por RECALDE, trabajadoras, como el del INDEC, trabajadoras por los derechos de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22503404367096447, "is_candidate": true}, {"start": 526.117, "end": 531.3, "text": "Entonces, para nosotros, tener al frente de izquierda en la legislatura de las... Con una representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2708311179879528, "is_candidate": true}, {"start": 531.3, "end": 532.02, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5912512393239631, "is_candidate": false}, {"start": 532.02, "end": 538.363, "text": "Miriam, ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa en la Ciudad de Buenos Aires, entonces, que el 47% elige otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8854472624492123, "is_candidate": false}, {"start": 539.855, "end": 542.896, "text": " Bueno, creo que... \u00bfC\u00f3mo logra el oficialismo eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5020004265772013, "is_candidate": false}, {"start": 542.896, "end": 547.597, "text": "Bueno, tiene 2 millones por d\u00eda de publicidad solamente estatal para promocionar a su candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26406613285090874, "is_candidate": true}, {"start": 547.597, "end": 551.958, "text": "Todo el mundo lo dice que Rodr\u00edguez Larreta era \u00ednfimo lo que med\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2396786477695988, "is_candidate": true}, {"start": 551.958, "end": 559.2, "text": "Lo fueron instalando, lo fueron promocion\u00e1ndole y fueron haciendo un perfil para que sea votado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25321703603650225, "is_candidate": true}, {"start": 559.2, "end": 566.681, "text": "Cuando uno viaja en subte, lo habr\u00e1s visto, todo el tiempo ten\u00e9s a Rodr\u00edguez Larreta en los televisores del subte promocionando su candidatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.256467407438826, "is_candidate": true}, {"start": 566.681, "end": 569.402, "text": "Todo eso con dinero p\u00fablico, porque despu\u00e9s Macri se queja", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34134603152745324, "is_candidate": true}, {"start": 569.922, "end": 576.204, "text": " de lo que hace el Gobierno Nacional, pero \u00e9l lo replica de la misma forma en la Ciudad de Buenos Aires, m\u00e1s de 2 millones por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2672675086473272, "is_candidate": true}, {"start": 576.204, "end": 584.546, "text": "Mir\u00e1, hay un ejemplo que nosotros ven\u00edamos poniendo en la campa\u00f1a y ahora se hace m\u00e1s vigente que nunca por los nuevos casos de violencia de g\u00e9nero que se han visto estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2540512154128344, "is_candidate": true}, {"start": 584.546, "end": 591.828, "text": "Nosotros decimos, \u00bfpor qu\u00e9 gastar 2 millones por d\u00eda de publicidad estatal, m\u00e1s de 2 millones que gasta el Macrismo, 761 millones al a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22874696123093785, "is_candidate": true}, {"start": 594.329, "end": 602.512, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo ese dinero, en vez de ir a parar a promocionar el candidato del oficialismo local, podr\u00eda ser destinado a campa\u00f1as contra la violencia de g\u00e9nero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2658070968233005, "is_candidate": true}, {"start": 602.512, "end": 609.755, "text": "\u00bfQu\u00e9 situaci\u00f3n distinta estar\u00edamos viviendo si tuvi\u00e9semos 2 millones por d\u00eda para campa\u00f1as y pol\u00edticas contra la violencia de g\u00e9nero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23621964199011336, "is_candidate": true}, {"start": 609.755, "end": 617.078, "text": "Entonces, cuando uno ve que crece un determinado candidato, tambi\u00e9n tiene que mirar cu\u00e1nto se ha hecho para que ese candidato se vaya instalando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21679137347677957, "is_candidate": true}, {"start": 617.078, "end": 621.68, "text": "Y creo que tambi\u00e9n se ha aceptado discutir en los t\u00e9rminos del macrismo en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3165707198714477, "is_candidate": true}, {"start": 621.92, "end": 623.261, "text": " \u00bfC\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9675175595907746, "is_candidate": false}, {"start": 623.261, "end": 630.524, "text": "Y se discute en t\u00e9rminos de gesti\u00f3n, como si se pudiese discutir la gesti\u00f3n sin discutir para qu\u00e9 intereses se gestiona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24188626100640953, "is_candidate": true}, {"start": 630.524, "end": 646.051, "text": "El ejemplo que les pon\u00eda de grandes exenciones impositivas para el juego, para empresarios del juego como Crist\u00f3bal L\u00f3pez, que se lo vot\u00f3 claramente el kirchnerismo, c\u00f3mo no le va a votar si es un empresario de ellos, alpr\u00f3 la exenci\u00f3n impositiva en la ciudad, mientras por otro lado se aumenta 500% el ABL.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23002163087558514, "is_candidate": true}, {"start": 648.912, "end": 650.753, "text": " La basura, lo que se gasta en la basura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4388373560606722, "is_candidate": true}, {"start": 650.753, "end": 653.994, "text": "Bueno, pero eso trae por detr\u00e1s montones de empresas que se benefician.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25320704158823126, "is_candidate": true}, {"start": 653.994, "end": 656.175, "text": "Entonces, esas cosas no se discuten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34307611401787697, "is_candidate": true}, {"start": 656.175, "end": 658.376, "text": "Se dice, ten\u00e9s un minuto para hablar de basura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2836268063809365, "is_candidate": true}, {"start": 658.376, "end": 664.718, "text": "Y en un minuto es imposible discutir estas cosas que esperemos que se puedan discutir con cara al 5 de julio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.262571466839133, "is_candidate": true}, {"start": 664.718, "end": 667.799, "text": "Es dif\u00edcil esta pregunta despu\u00e9s de escucharte todo lo que est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9465337340987803, "is_candidate": false}, {"start": 667.799, "end": 670.84, "text": "\u00bfVes algo que sea rescatable en la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9399498719430871, "is_candidate": false}, {"start": 670.84, "end": 671.961, "text": "Creo que... \u00bfLa gesti\u00f3n Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8138896935558364, "is_candidate": false}, {"start": 672.851, "end": 678.355, "text": " Rescatable nada, s\u00ed que tuvo \u00e9xito en imponer... \u00bfNada de lo que se hizo est\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3459608955731952, "is_candidate": true}, {"start": 678.355, "end": 685.319, "text": "Eso... No, no es un problema de nada que se hizo lo que est\u00e1 bien, porque estos nos preguntan siempre, dicen, bueno, pero ustedes est\u00e1n en contra del Metrob\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.219877518535056, "is_candidate": true}, {"start": 685.319, "end": 689.762, "text": "Yo no puedo estar en contra de que haya carriles exclusivos para los colectivos, que es lo que se llama Metrob\u00fas, en realidad...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36262056963882094, "is_candidate": true}, {"start": 690.282, "end": 719.068, "text": " carriles exclusivos, por supuesto que hay que tener carriles exclusivos, pero Macri va haciendo pol\u00edticas que no est\u00e1n pensadas en funci\u00f3n de que el trabajador que todos los d\u00edas pierde una o dos horas de su vida para llegar al trabajo, cuente con un plan integrado de transporte, un plan racional de transporte que integre el \u00e1rea metropolitana con la ciudad de Buenos Aires, con el subterr\u00e1neo, con los ferrocarriles, \u00e9l va haciendo distintas cosas donde adem\u00e1s est\u00e1 todo manchado con denuncias del sobreprecio que tiene la obra p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20201572013814928, "is_candidate": true}, {"start": 719.728, "end": 728.113, "text": " en la ciudad, entonces nosotros queremos que hay que... No me vas a decir todo manchado de amarillo, porque viste que ahora tengo los colores... Bueno, pero cuando salen a la General Paz est\u00e1 todo manchado de naranja tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6960976942216777, "is_candidate": false}, {"start": 728.113, "end": 732.075, "text": "And\u00e1 por algunos corredores viales, est\u00e1 manchado de azul.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8177720986096766, "is_candidate": false}, {"start": 732.075, "end": 734.577, "text": "Es una verg\u00fcenza eso, porque se confunde el color", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.349162011080991, "is_candidate": true}, {"start": 735.237, "end": 744.267, "text": " del partido con el color de la ciudad intentando confundir y mostrar eso cuando el dinero que se est\u00e1 gastando para hacerlo es el dinero del presupuesto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20950057603500627, "is_candidate": true}, {"start": 744.267, "end": 749.893, "text": "As\u00ed que es una de las grandes verg\u00fcenzas que estamos viendo porque el kirchnerismo tambi\u00e9n derroch\u00f3 mucho dinero para promocionar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26955818039708745, "is_candidate": true}, {"start": 750.433, "end": 753.134, "text": " su candidato recalde o que con diferente \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3715317298851982, "is_candidate": true}, {"start": 753.134, "end": 761.577, "text": "Corri\u00e9ndome un poco de la ciudad, concretamente, porque ustedes son una fuerza nacional, tambi\u00e9n obviamente tienen opini\u00f3n y injerencia en lo que pasa a nivel pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8951232394692136, "is_candidate": false}, {"start": 761.577, "end": 767.038, "text": "\u00bfC\u00f3mo observaste lo que yo planteaba al principio del programa, con preocupaci\u00f3n, la embestida contra la corte?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9341122254526639, "is_candidate": false}, {"start": 767.038, "end": 772.88, "text": "Porque no es Fay concretamente, Fay es el emergente de hoy de la embestida contra la corte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9269865921947, "is_candidate": false}, {"start": 772.88, "end": 774.481, "text": "Este avance de un poder sobre el otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8516223633730302, "is_candidate": false}, {"start": 775.347, "end": 790.239, "text": " Bueno, creo que el kirchnerismo act\u00faa como act\u00faa siempre, dando respuesta al problema que tiene enfrente de la manera que lo hace el kirchnerismo, atropellando en cuanto a los conceptos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23526375815561273, "is_candidate": true}, {"start": 790.239, "end": 793.822, "text": "Pero del otro lado, la defensa que se hace de Fayt,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3158319059932201, "is_candidate": true}, {"start": 794.642, "end": 795.503, "text": " No es muy buena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5365006024526142, "is_candidate": false}, {"start": 795.503, "end": 801.506, "text": "Ayer escuchaba a algunos defensores de Fayt decir, bueno, pero no importa si es capaz o no es capaz porque la ley no lo pide.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23078662657565108, "is_candidate": true}, {"start": 801.506, "end": 805.568, "text": "Estamos hablando de una instituci\u00f3n que es un buen momento para cuestionarla en s\u00ed misma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3206150917053523, "is_candidate": true}, {"start": 805.568, "end": 810.55, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cinco o cuatro personas tienen que decidir el destino de 40 millones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2866022142546135, "is_candidate": true}, {"start": 810.55, "end": 812.371, "text": "\u00bfNo nos tendr\u00edamos que pensar eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3557893236208848, "is_candidate": true}, {"start": 812.371, "end": 814.593, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cuatro o cinco personas que nadie vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.298665992783539, "is_candidate": true}, {"start": 816.429, "end": 820.993, "text": " No, yo creo que los jueces habr\u00eda que elegirlos por el voto popular y que deber\u00edan ser revocables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32060533056445517, "is_candidate": true}, {"start": 820.993, "end": 822.434, "text": "Est\u00e1n llenos de privilegios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4001281623454622, "is_candidate": true}, {"start": 822.434, "end": 825.016, "text": "Esa misma corte... Esa es una cuesti\u00f3n un poco m\u00e1s profunda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8681720274437142, "is_candidate": false}, {"start": 825.016, "end": 827.398, "text": "S\u00ed, eso es lo que queremos discutir nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6306975910472288, "is_candidate": false}, {"start": 827.398, "end": 838.928, "text": "Porque si no caemos en la discusi\u00f3n del kirchnerismo de qui\u00e9n es mejor o peor... Obviamente que es injustificable que una persona de 90 y pico a\u00f1os pueda representar o pueda resolver estos problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2209598146403139, "is_candidate": true}, {"start": 838.928, "end": 840.67, "text": "Pero creo que yo... Eso ya no pasa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5210033236811364, "is_candidate": false}, {"start": 840.67, "end": 843.012, "text": "Eso pasa con Fay, porque Fay gan\u00f3 una causa en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9323774672408149, "is_candidate": false}, {"start": 844.103, "end": 853.549, "text": " Bueno, pero ellos mismos, la justicia precisamente, esa misma justicia que dijo que ellos no tienen que pagar impuestos a las ganancias cuando les sacan impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25756453418021974, "is_candidate": true}, {"start": 853.549, "end": 859.773, "text": "Bueno, entonces estamos hablando de una casta absolutamente privilegiada, casi mon\u00e1rquica, que tienen absolutamente todo el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24561705712295367, "is_candidate": true}, {"start": 859.773, "end": 861.955, "text": "Ellos deciden, yo me puedo quedar in aeternum.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.378099465480097, "is_candidate": true}, {"start": 861.955, "end": 868.999, "text": "Nosotros somos de izquierda, estamos en contra de los cargos a eternidad desde los sindicatos hasta para impartir justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28250056378784916, "is_candidate": true}, {"start": 870.1, "end": 871.121, "text": " Estamos en contra de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3954251203573347, "is_candidate": true}, {"start": 871.121, "end": 872.162, "text": "No, no, est\u00e1 bien que est\u00e9n en contra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.886588780539797, "is_candidate": false}, {"start": 872.162, "end": 884.911, "text": "Estamos en contra, pero la justicia, concretamente, se ha ido conformando ellos mismos, dijeron yo no tengo que pagar el impuesto a las ganancias, un verdadero impuesto al salario que le cobran los que tienen un salario como los trabajadores y ellos no pagan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2568548255561929, "is_candidate": true}, {"start": 884.911, "end": 890.915, "text": "Es decir, creo que este ataque que est\u00e1 haciendo el kirchnerismo... \u00bfPero para vos est\u00e1 bien entonces este ataque?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38008147008828874, "is_candidate": true}, {"start": 891.415, "end": 908.86, "text": " No, no es que el ataque est\u00e9 bien porque los fines con que lo hace... Porque adem\u00e1s ahora tiene 97 a\u00f1os, pero el a\u00f1o pasado ten\u00eda 96, el anterior 95... No coincido ni en los fines que persigue el kirchnerismo en este ataque, ni que quiere poner un juez que le sea m\u00e1s af\u00edn o conformar una corte m\u00e1s af\u00edn en este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27294250005299625, "is_candidate": true}, {"start": 908.86, "end": 911.62, "text": "Lo que digo es que es muy peligroso caer en los argumentos de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3369567524372745, "is_candidate": true}, {"start": 911.62, "end": 914.001, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os hace que sos abogada?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0032910902013983, "is_candidate": false}, {"start": 914.001, "end": 915.601, "text": "Muchos, como m\u00e1s de 15.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5353140277548153, "is_candidate": false}, {"start": 915.601, "end": 918.262, "text": "O sea que calific\u00e1s mucho m\u00e1s que Carles para ir a la corte, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.902341762517214, "is_candidate": false}, {"start": 920.822, "end": 938.249, "text": " m\u00e1s que carly y si miramos todo el lorenzetti que experiencia ten\u00eda como juez antes de llegar aqu\u00ed el kirchnerismo lo defendi\u00f3 y lo puso cu\u00e1les eran los antecedentes de lorenzetti para llegar y as\u00ed con varios es que no pueden ser que no los elija nadie porque si vos te pones a mirar todos del primero al \u00faltimo juez", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2150772503185313, "is_candidate": true}, {"start": 938.649, "end": 939.79, "text": " No, ah\u00ed est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9930131363578935, "is_candidate": false}, {"start": 939.79, "end": 945.953, "text": "Me planteaste un debate que es cierto, pero es mucho m\u00e1s... No, no queremos discutir eso, porque del primero al \u00faltimo juez es producto de una servilleta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3418829874367312, "is_candidate": true}, {"start": 945.953, "end": 953.418, "text": "Te desaf\u00edo, vos que est\u00e1s informado, hasta me vas a poder decir qui\u00e9n escribi\u00f3 la servilleta de cada uno de todos los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2672263073941965, "is_candidate": true}, {"start": 953.418, "end": 956.24, "text": "Lo que pasa en Comodoro Pi es simb\u00f3lico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3715134450293476, "is_candidate": true}, {"start": 956.24, "end": 959.342, "text": "O Llarvide fue menemista, ahora es el juez m\u00e1s fan\u00e1tico kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3059369680183902, "is_candidate": true}, {"start": 959.342, "end": 963.304, "text": "Nosotros denunciamos Proyecto X, el sistema de espionaje del Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3325701631298512, "is_candidate": true}, {"start": 963.304, "end": 964.565, "text": "\u00bfAdivinan qui\u00e9n cay\u00f3 el sorteo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40689952999411694, "is_candidate": true}, {"start": 966.064, "end": 972.169, "text": " y uno ya m\u00e1s o menos ya lo sabe porque dice si yo denuncio esto, denuncio de corrupci\u00f3n, \u00bfa d\u00f3nde cae?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.275954175121669, "is_candidate": true}, {"start": 972.169, "end": 973.21, "text": "en Oyarbide.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6669477318451975, "is_candidate": false}, {"start": 973.21, "end": 980.335, "text": "Entonces uno va viendo c\u00f3mo se va conformando, pero yo no quiero caer en seg\u00fan si me perjudica o me beneficia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27415255120355, "is_candidate": true}, {"start": 980.715, "end": 1000.544, "text": " sino que creo, lo que hay que mirar, ese sistema de conjunto que es absolutamente antidemocr\u00e1tico, tan antidemocr\u00e1tico es que todo el mundo lo dice, cualquier estudioso que estudie la constituci\u00f3n ve que se repite el sistema de las cortes, que viene de la monarqu\u00eda, de d\u00f3nde viene lo de la intangibilidad, de d\u00f3nde vienen todos esos privilegios que tienen ellos y que tienen poder in aeternum.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22031653634091486, "is_candidate": true}, {"start": 1000.544, "end": 1009.869, "text": "Entonces que Fay tenga un fallo, que le diga que \u00e9l se puede quedar a perpetuidad en el cargo mientras la biolog\u00eda se lo permita, en realidad no habla mucho porque es la misma justicia que le dijo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22060880043156483, "is_candidate": true}, {"start": 1010.609, "end": 1022.138, "text": " que se lo dio y que le dijo su salario... Eso ya nos lo dice la Constituci\u00f3n, digamos, aclaremos, porque si no, eso lo dice un fallo que favorece en su momento a Levene y a \u00e9l, no, y a Petrachi tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8026795534300795, "is_candidate": false}, {"start": 1022.138, "end": 1024.279, "text": "Bueno, por eso, pero se van quedando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3362810597971634, "is_candidate": true}, {"start": 1024.279, "end": 1030.124, "text": "Entonces, nosotros siempre decimos que hay que mirar c\u00f3mo son las instituciones en cada caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23242011443791966, "is_candidate": true}, {"start": 1030.124, "end": 1031.645, "text": "Pongo otro ejemplo, la Procuraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38412405070955313, "is_candidate": true}, {"start": 1031.645, "end": 1034.026, "text": "Ahora hay una gran campa\u00f1a contra Gilles Carb\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4119767209368884, "is_candidate": true}, {"start": 1034.927, "end": 1040.428, "text": " Pero Riggi, que tanto se lo defiende, fue el que dijo que Julio L\u00f3pez no estaba desaparecido y que no hab\u00eda que investigar como desaparici\u00f3n de persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28002519634274425, "is_candidate": true}, {"start": 1040.428, "end": 1041.549, "text": "Yo eso no me lo puedo olvidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44790202128269385, "is_candidate": true}, {"start": 1041.549, "end": 1057.273, "text": "Yo recuerdo haber ido con mis compa\u00f1eros de justicia all\u00e1 a La Plata, a la Corte Suprema, a decir, \u00bfc\u00f3mo pueden sostener esto que acaba de decir Riggi, que dijo que lo sigue investigando la justicia bonaerense con relaci\u00f3n con la polic\u00eda bonaerense, que era la que se\u00f1al\u00e1bamos por haber desaparecido Julio L\u00f3pez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.209621146838588, "is_candidate": true}, {"start": 1057.273, "end": 1060.714, "text": "Dicen, no, dos meses hab\u00edan pasado cuando Riggi fall\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3154731455622527, "is_candidate": true}, {"start": 1061.574, "end": 1063.897, "text": " \u00bfAlguien pod\u00eda dudar de que Julio L\u00f3pez estaba desaparecido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3089963129753537, "is_candidate": true}, {"start": 1063.897, "end": 1064.879, "text": "S\u00ed, An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4764946595200422, "is_candidate": true}, {"start": 1064.879, "end": 1070.947, "text": "El \u00fanico que segu\u00eda dudando a ese momento era An\u00edbal Fern\u00e1ndez, que se encargaba de atacarnos a nosotros en vez de buscar a Julio y sus secuestradores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2698411238720574, "is_candidate": true}, {"start": 1073.195, "end": 1077.338, "text": " dijo que Julio L\u00f3pez no estaba desaparecido, algo que se ha olvidado en la historia reciente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23569591421628466, "is_candidate": true}, {"start": 1077.338, "end": 1092.687, "text": "Entonces, como no quiero discutir persona por persona, fallo por fallo, porque me parece que la independencia judicial es imposible porque tiene que ver para qu\u00e9 intereses se gobierna de conjunto el pa\u00eds y el Estado, me parece que lo que hay que analizar de fondo... Los cargos externos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21138034064829458, "is_candidate": true}, {"start": 1092.687, "end": 1094.748, "text": "\u00bfQu\u00e9 se hace con la Corte Suprema y los cargos externos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3429789931511579, "is_candidate": true}, {"start": 1094.748, "end": 1100.051, "text": "Es que los cargos externos hacen mal de la pol\u00edtica argentina, no son el Poder Judicial y en la Corte... \u00bfY en los sindicatos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8815059561161432, "is_candidate": false}, {"start": 1100.352, "end": 1101.355, "text": " Los sindicatos son terribles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9137751224957549, "is_candidate": false}, {"start": 1101.355, "end": 1102.899, "text": "Lo viven nuestros compa\u00f1eros todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40728247385161, "is_candidate": true}, {"start": 1102.899, "end": 1106.149, "text": "Pero en las intendencias, en la provincia de Buenos Aires, bueno, en las gobernaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8491372497788703, "is_candidate": false}, {"start": 1107.769, "end": 1115.134, "text": " y en las gobernaciones, por ejemplo de Santa Cruz, que es la gobernaci\u00f3n del matrimonio presidencial y de la presidenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.933288576606531, "is_candidate": false}, {"start": 1115.134, "end": 1119.137, "text": "Los cargos eternos en la Argentina son un mal y un tumor de hace much\u00edsimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8626551408776257, "is_candidate": false}, {"start": 1119.137, "end": 1121.018, "text": "Y bueno, eso tendr\u00edamos que discutir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3676327762891236, "is_candidate": true}, {"start": 1121.018, "end": 1125.541, "text": "Tendr\u00edamos que tener m\u00e1s espacios para poder discutir la revocabilidad de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2359202405822981, "is_candidate": true}, {"start": 1125.541, "end": 1128.202, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay que soportar a un juez por a\u00f1os como Jarvide?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3123211934615292, "is_candidate": true}, {"start": 1128.202, "end": 1128.903, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.582341738142885, "is_candidate": false}, {"start": 1128.903, "end": 1134.366, "text": "Con denuncias de corrupci\u00f3n, la causa del anillo, todo lo que tiene... Te van a decir que est\u00e1n los mecanismos constitucionales como para removerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3386624884824445, "is_candidate": true}, {"start": 1134.366, "end": 1134.987, "text": "Imposible, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5015075808176377, "is_candidate": false}, {"start": 1138.288, "end": 1155.852, "text": " les podr\u00eda explicar que nosotros cuando la causa ESMA comprobamos la enorme cantidad de privilegios que ten\u00edan los genocidas que llev\u00f3 a que uno de ellos sea asesinado en su lugar de detenci\u00f3n como H\u00e9ctor Febrez porque si alguien puede entrar a una persona que est\u00e1 detenida de asesinarles porque quiere decir que el lugar tiene f\u00e1cil acceso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17177352239822885, "is_candidate": true}, {"start": 1156.292, "end": 1157.713, "text": " que entra cualquiera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49006383819055155, "is_candidate": true}, {"start": 1157.713, "end": 1160.574, "text": "Lo envenenaron en su lugar de detenci\u00f3n a\u00f1o 2007.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33012803580346817, "is_candidate": true}, {"start": 1160.574, "end": 1163.275, "text": "Ah\u00ed sali\u00f3 a la luz la enorme cantidad de privilegios que ten\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2910433928127283, "is_candidate": true}, {"start": 1163.275, "end": 1170.919, "text": "Nosotros fuimos y denunciamos en el Consejo de la Magistratura con el resto de los organismos de derechos humanos a cada uno de los jueces que le daba privilegio a los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22673650804290457, "is_candidate": true}, {"start": 1172.421, "end": 1173.442, "text": " No s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1 esa causa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6657425917160372, "is_candidate": false}, {"start": 1173.442, "end": 1177.285, "text": "Debe estar sosteniendo la pata de alguna mesa que no paraba bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25678609547519293, "is_candidate": true}, {"start": 1177.285, "end": 1178.866, "text": "Jam\u00e1s ni siquiera la trataron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.382076618491363, "is_candidate": true}, {"start": 1178.866, "end": 1179.286, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.793279418713964, "is_candidate": false}, {"start": 1179.286, "end": 1185.131, "text": "Porque en ese momento el gobierno todav\u00eda no se hab\u00eda enfrentado con el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19510007522701267, "is_candidate": true}, {"start": 1185.131, "end": 1194.038, "text": "Entonces, en ese momento decidieron que no era una buena pol\u00edtica investigar por qu\u00e9 los genocidas ten\u00edan tantos privilegios y cu\u00e1nta relaci\u00f3n ten\u00edan con el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21764916479216845, "is_candidate": true}, {"start": 1194.038, "end": 1196.059, "text": "O sea, la contracara de lo que estamos viendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3668116873143854, "is_candidate": true}, {"start": 1196.059, "end": 1198.361, "text": "Entonces, los mecanismos no existen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32025148807053383, "is_candidate": true}, {"start": 1198.361, "end": 1201.904, "text": "El Consejo de la Magistratura es un \u00f3rgano costoso e in\u00fatil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2801050978354078, "is_candidate": true}, {"start": 1202.584, "end": 1202.985, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9733947305607769, "is_candidate": false}, {"start": 1202.985, "end": 1204.326, "text": "Miriam, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8662244014521807, "is_candidate": false}, {"start": 1204.326, "end": 1204.947, "text": "Muchas gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8366224218854639, "is_candidate": false}, {"start": 1204.947, "end": 1210.813, "text": "Miriam Bregman, candidata a jefa de gobierno por la izquierda en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8746677632638866, "is_candidate": false}, {"start": 1210.813, "end": 1213.916, "text": "Despu\u00e9s de la pausa vamos a hablar del sistema ferroviario en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9530483254272828, "is_candidate": false}, {"start": 1213.916, "end": 1218.381, "text": "\u00bfRealmente hay una revoluci\u00f3n ferroviaria con tan poco o es mucho?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8853120833602148, "is_candidate": false}, {"start": 1218.381, "end": 1218.941, "text": "Despu\u00e9s de la pausa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9752834071767803, "is_candidate": false}, {"start": 1230.399, "end": 1231.941, "text": " Hurlingham Municipio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0585977174492953, "is_candidate": false}, {"start": 1231.941, "end": 1234.745, "text": "Intendente Luis Emilio Acu\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1036855533515364, "is_candidate": false}, {"start": 1234.745, "end": 1244.457, "text": "Qu\u00e9 bueno tenerte.", "cosine_dist": 1.0658922782364837, "is_candidate": false}, {"start": 1250.552, "end": 1251.132, "text": " \u00bfUn instrumento?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0362487992789629, "is_candidate": false}, {"start": 1251.132, "end": 1252.012, "text": "La guitarra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8660638675647121, "is_candidate": false}, {"start": 1252.012, "end": 1253.053, "text": "\u00bfMarmelada favorita?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9624764564980228, "is_candidate": false}, {"start": 1253.053, "end": 1253.913, "text": "Rosa mosqueta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8890337852952008, "is_candidate": false}, {"start": 1253.913, "end": 1254.693, "text": "\u00bfUna prenda de mujer?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0026758544603929, "is_candidate": false}, {"start": 1254.693, "end": 1255.413, "text": "Kanguita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8295679335438944, "is_candidate": false}, {"start": 1255.413, "end": 1257.994, "text": "\u00bfBoscardelli prob\u00f3 con Qui\u00f1ela Plus?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0268105504558143, "is_candidate": false}, {"start": 1257.994, "end": 1264.276, "text": "Con Qui\u00f1ela Plus, tienes un pozo m\u00ednimo asegurado de 800.000 pesos y pod\u00e9s ganar con 8, 7, 6 y 5 aciertos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1015191091601069, "is_candidate": false}, {"start": 1264.276, "end": 1265.376, "text": "Loter\u00eda de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0754987791578356, "is_candidate": false}, {"start": 1279.278, "end": 1281.659, "text": " Bueno, el invitado es Ariel Fragnetovich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9323136514028152, "is_candidate": false}, {"start": 1281.659, "end": 1283.22, "text": "Gracias por venir, Ariel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9473997152989894, "is_candidate": false}, {"start": 1283.22, "end": 1284.12, "text": "No, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9042174014235079, "is_candidate": false}, {"start": 1284.12, "end": 1288.223, "text": "\u00bfEs presidente del cargo del administrador de infraestructura ferroviaria?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.949073255905648, "is_candidate": false}, {"start": 1288.223, "end": 1288.903, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8898810747705401, "is_candidate": false}, {"start": 1288.903, "end": 1302.61, "text": "\u00bfEs responsable del tema, junto a Ranazzo, ministro del Interior, de todo lo que est\u00e1 pasando con el tema de los ferrocarriles ahora, que se plantea como una revoluci\u00f3n ferroviaria, que de hecho hace tanto que no se hac\u00eda nada, que realmente se ve como una revoluci\u00f3n ferroviaria?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9169975207044546, "is_candidate": false}, {"start": 1302.61, "end": 1305.611, "text": "Muchos dicen, bueno, lo que pasa es que con tan poco se puede mostrar tanto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9014143143621133, "is_candidate": false}, {"start": 1305.611, "end": 1308.373, "text": "\u00bfEs tan poco o es tanto lo que se est\u00e1 haciendo y se va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.888783322058076, "is_candidate": false}, {"start": 1309.779, "end": 1322.089, "text": " Es mucho lo que se est\u00e1 haciendo, pero fundamentalmente la idea del Ministro Randazzo es que todo lo que se comience, que se termine, o sea, toda esta movida, esta recuperaci\u00f3n ferroviaria, ya tenga continuidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8503031422706656, "is_candidate": false}, {"start": 1322.089, "end": 1330.196, "text": "Yo creo que ya est\u00e1 instalado en la agenda de los gobernadores, en la agenda social, en la agenda de los intendentes, y hay una demanda enorme que no va a parar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.849336227488346, "is_candidate": false}, {"start": 1330.196, "end": 1333.94, "text": "La Argentina tuvo, en su mejor momento, 40 mil kil\u00f3metros de v\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.905236860908827, "is_candidate": false}, {"start": 1334.74, "end": 1336.882, "text": " \u00bfA\u00f1o o \u00e9poca?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9925181808574697, "is_candidate": false}, {"start": 1336.882, "end": 1340.744, "text": "En el apogeo, estamos hablando de hace 40 a\u00f1os en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.896756776508025, "is_candidate": false}, {"start": 1340.744, "end": 1344.747, "text": "Hoy tenemos 20.000 kil\u00f3metros de v\u00eda operativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8813847685524687, "is_candidate": false}, {"start": 1344.747, "end": 1351.612, "text": "Digamos que de los 20.000 kil\u00f3metros hay mucho rezago ferroviario, no solamente por el material rodante, sino el estado de v\u00edas que hay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.877814367747801, "is_candidate": false}, {"start": 1351.612, "end": 1358.137, "text": "Es un estado que, digamos, los 20.000 kil\u00f3metros de v\u00edas que tenemos tienen un promedio de velocidad de 40 o 50 kil\u00f3metros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8662532493057152, "is_candidate": false}, {"start": 1358.137, "end": 1363.661, "text": "O sea, hay sectores que se pueden andar a 10 kil\u00f3metros, otros a 20, otros a 80, pero esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9207668299475372, "is_candidate": false}, {"start": 1364.548, "end": 1381.848, "text": " Y toda esta impronta, cuando se decide crear el Ministerio de Transporte, o sea, darle rango ministerial, la Presidenta conf\u00eda en randazo esta tarea y decide avanzar sobre un tema que obviamente no se hab\u00eda avanzado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8530632425316873, "is_candidate": false}, {"start": 1382.99, "end": 1395.082, "text": " recuperar los ferrocarriles, que no es solamente lo que vemos todos en los medios de los trenes nuevos que est\u00e1n llegando del exterior o de las f\u00e1bricas que hay en la Argentina, sino fundamentalmente hacer obras como las que estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8116263219760429, "is_candidate": false}, {"start": 1395.082, "end": 1399.726, "text": "Hemos renovado al 100% una de las dos v\u00edas a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8526617945227342, "is_candidate": false}, {"start": 1400.547, "end": 1411.435, "text": " Una v\u00eda nueva quiere decir renovar todo, hacer el terrapl\u00e9 nuevo, poner durmientes nuevos de \u00faltima generaci\u00f3n de hormig\u00f3n, poner rieles nuevos que est\u00e1n viniendo de Polonia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.86628162337082, "is_candidate": false}, {"start": 1411.435, "end": 1412.836, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 le da al sistema?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.92136171564755, "is_candidate": false}, {"start": 1412.836, "end": 1414.378, "text": "\u00bfLe da m\u00e1s velocidad, m\u00e1s seguridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9236551350000262, "is_candidate": false}, {"start": 1414.378, "end": 1416.279, "text": "Le da seguridad, le da velocidad y...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.860599948887417, "is_candidate": false}, {"start": 1418.781, "end": 1442.101, "text": " por 100 a\u00f1os, obviamente que no hab\u00eda la velocidad, la seguridad est\u00e1 atada tambi\u00e9n a la prudencia en el cual de acuerdo al estado de que ten\u00e9s vos de v\u00edas puedas correr el tren pero digamos el tren a Rosario que son dos v\u00edas y doble v\u00eda por ejemplo hemos terminado una v\u00eda entonces tenemos un tren nuevo y una v\u00eda nueva obviamente que el tren tarda lo que tiene que tardar hoy est\u00e1 tardando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8676094101264987, "is_candidate": false}, {"start": 1442.961, "end": 1451.027, "text": " 6 horas, porque estamos construyendo la v\u00eda nueva donde hay 30 obradores de Buenos Aires a Rosario, hay 11 empresas y 30 obradores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8962837945780396, "is_candidate": false}, {"start": 1451.027, "end": 1452.908, "text": "\u00bfEs un viaje que deber\u00eda tardar cu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9870793195003201, "is_candidate": false}, {"start": 1452.908, "end": 1466.378, "text": "Va a tardar, digamos que tarde 4 horas est\u00e1 bien, algunos dicen que s\u00ed, pero hace 30 a\u00f1os el tren tardaba 4 \u00f3 5 horas, s\u00ed, pero era campo, hoy tenemos el gran Rosario, el gran Buenos Aires y a su vez, si bien, reitero, terminamos una v\u00eda nueva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8915128683403484, "is_candidate": false}, {"start": 1466.378, "end": 1466.838, "text": "Pero \u00bfqu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0013084906501573, "is_candidate": false}, {"start": 1466.838, "end": 1468.619, "text": "\u00bfHay m\u00e1s estaciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9004739078280627, "is_candidate": false}, {"start": 1468.619, "end": 1469.72, "text": "No, pero digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.906900826884659, "is_candidate": false}, {"start": 1470.761, "end": 1481.09, "text": " hay m\u00e1s estaciones, la poblaci\u00f3n ha crecido mucho, se ha urbanizado mucho, el tren no va por el medio de campo donde vos pod\u00e9s ir a 150 kil\u00f3metros, sino va por urbanizaciones muy grandes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9524013079437847, "is_candidate": false}, {"start": 1481.09, "end": 1484.353, "text": "Y la verdad que todo el abandono que ha habido en el sistema ferroviario", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8744126429972738, "is_candidate": false}, {"start": 1485.214, "end": 1501.741, "text": " ha generado, digamos, much\u00edsimas usurpaciones, urbanizaciones que son ilegales, entonces se est\u00e1 trabajando mucho sobre eso y obviamente que la gran cantidad de poblaci\u00f3n, adem\u00e1s de las estaciones fundamentalmente, que no son tanto las estaciones sino que s\u00ed hay m\u00e1s de 300 pasos a nivel", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9246446778708348, "is_candidate": false}, {"start": 1503.742, "end": 1509.889, "text": " que seguramente cuando estaba en su apogeo a lo mejor ten\u00edamos 30, hoy tenemos 300 pasos a nivel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8983256631950713, "is_candidate": false}, {"start": 1509.889, "end": 1517.376, "text": "Entonces es todo un contexto social que tiene que adaptarse tambi\u00e9n al ferrocarril, adem\u00e1s de la infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9019519036097865, "is_candidate": false}, {"start": 1517.376, "end": 1519.398, "text": "Pero la obra es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9533616183832677, "is_candidate": false}, {"start": 1520.479, "end": 1537.442, "text": " toma conciencia el usuario del tren que yo digo hay que preguntarle qu\u00e9 piensa el usuario del tren que antes no lo ten\u00eda y que si bien tarda seis horas seis horas y media hoy a Rosario est\u00e1 viendo que a dos metros de donde va el tren tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo una v\u00eda totalmente nueva con hormig\u00f3n con durmientes de hormig\u00f3n con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9074742822822872, "is_candidate": false}, {"start": 1537.982, "end": 1565.646, "text": " rieles nuevos, fijaciones nuevas, totalmente moderna y tambi\u00e9n la gente que vive en esos pueblos que quedan sorprendidos con los obradores, con las estaciones que se est\u00e1n arreglando, con la gente que est\u00e1 trabajando y esto no solamente ocurre de Buenos Aires a Rosario, ocurre de Buenos Aires a Mar del Plata, ocurre en Chascom\u00fas donde el propio Alfons\u00edn quiso en su momento, planific\u00f3 sacar la v\u00eda del centro de la ciudad que cortaba Chascom\u00fas por el medio, hizo una estaci\u00f3n ferroautomotor nueva y nunca pudo ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9189339729048509, "is_candidate": false}, {"start": 1566.306, "end": 1568.208, "text": " ferroviaria, sino s\u00ed automotor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8876270819652459, "is_candidate": false}, {"start": 1568.208, "end": 1575.397, "text": "Hemos terminado la famosa curva de Chascom\u00fas donde esquiva el tren, ya est\u00e1 esquivando Chascom\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9401261571715004, "is_candidate": false}, {"start": 1575.397, "end": 1583.847, "text": "Estamos ahora licitando la semana pr\u00f3xima la continuidad del tren de Rosario a C\u00f3rdoba, renovaci\u00f3n total hacia C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9083522480791563, "is_candidate": false}, {"start": 1584.327, "end": 1610.05, "text": " estamos tambi\u00e9n llamando a licitaci\u00f3n para hacer Buenos Aires-Mendoza, y estamos ejecutando una obra que tiene que ver con la producci\u00f3n, que es la renovaci\u00f3n de 1.600 kil\u00f3metros de v\u00eda que pertenecen al Belgrano Carga, la estamos haciendo desde el Estado, esto s\u00ed, con financiaci\u00f3n de China, y que llevamos hecho 400 kil\u00f3metros nuevos, esto es Chaco, Santa Fe, Salta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9466749711784387, "is_candidate": false}, {"start": 1610.57, "end": 1612.23, "text": " y parte de Santiago del Este.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8372124619415975, "is_candidate": false}, {"start": 1612.23, "end": 1615.091, "text": "Ah\u00ed uno puede llegar a decir, bueno, \u00bfcu\u00e1nto tiempo tardaron en empezar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9423223639310052, "is_candidate": false}, {"start": 1615.091, "end": 1620.252, "text": "Pero tambi\u00e9n es cierto que en la d\u00e9cada del 90 el que dinamit\u00f3 todo el sistema ferroviario fue Menem.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8973200783951402, "is_candidate": false}, {"start": 1620.252, "end": 1622.452, "text": "Lo destruy\u00f3, lo dinamit\u00f3, lo hizo desaparecer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9139447174923232, "is_candidate": false}, {"start": 1622.452, "end": 1639.636, "text": "Porque no solo los trenes del conurbano, las grandes l\u00edneas que van al interior de la provincia de Buenos Aires y al conurbano de la provincia de Buenos Aires sufrieron un desgaste terrible, terrible, terrible, sino que desaparecieron directamente destinos que nunca m\u00e1s se pudieron recuperar o se empezar\u00e1n a recuperar ahora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9149231832641264, "is_candidate": false}, {"start": 1641.216, "end": 1654.941, "text": " Y ah\u00ed te digo, estamos hablando del interior, me falta tambi\u00e9n todo lo que estamos haciendo, hay mejoramiento hacia La Pampa, renovaci\u00f3n hacia Luj\u00e1n, y todo lo que es, digamos, la zona metropolitana, que s\u00ed la gente est\u00e1 mucho m\u00e1s informada porque vive aqu\u00ed, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8770232998591745, "is_candidate": false}, {"start": 1654.941, "end": 1657.442, "text": "Y adem\u00e1s por el volumen de gente que transporta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9290769437731234, "is_candidate": false}, {"start": 1657.442, "end": 1657.742, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9552797840575434, "is_candidate": false}, {"start": 1660.023, "end": 1675.656, "text": " El Sarmiento mismo que tiene hoy 4.900.000 de pasajeros, ten\u00eda 3.000.000, ahora se van a poner los trenes y se renov\u00f3 toda la v\u00eda del Sarmiento, del Sarmiento del el\u00e9ctrico, ahora estamos con el di\u00e9sel, renovando tambi\u00e9n hasta Luj\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8716107118442783, "is_candidate": false}, {"start": 1675.656, "end": 1676.116, "text": "Pero tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8881474978773843, "is_candidate": false}, {"start": 1678.598, "end": 1692.623, "text": " se van a empezar a hacer las tareas de renovaci\u00f3n y trenes nuevos al Roca, que va a ser impresionante porque tiene 12 millones de pasajeros, son casi 3 Sarmiento, es la l\u00ednea metropolitana m\u00e1s grande que hay en la Argentina y en el Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9003217469891027, "is_candidate": false}, {"start": 1692.623, "end": 1697.765, "text": "Para ir terminando ya, vale decir, cuando escucho que se va a licitar, se va a licitar, \u00bfesto significa qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9853305100449158, "is_candidate": false}, {"start": 1698.465, "end": 1700.666, "text": " Al que venga no le queda otra que seguir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9397090150504568, "is_candidate": false}, {"start": 1700.666, "end": 1709.868, "text": "Nosotros vamos a empezar, de la misma manera que terminamos algunas obras, estamos ejecutando otras, al que venga tiene que seguir, obviamente las obras que necesitamos, todas van a empezar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.925012445713846, "is_candidate": false}, {"start": 1709.868, "end": 1722.211, "text": "Pero obviamente nadie se baja m\u00e1s, digamos, de la prioridad, de la necesidad que hay del ferrocarril, la gran demanda social y c\u00f3mo va descomprimiendo tambi\u00e9n las rutas argentinas que est\u00e1n, digamos, saturadas todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.826091446390324, "is_candidate": false}, {"start": 1722.211, "end": 1723.872, "text": "Ayer, Fernando Tovich, gracias por la visita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8968900283850528, "is_candidate": false}, {"start": 1724.192, "end": 1728.995, "text": " Ya tendremos en alg\u00fan momento m\u00e1s tiempo para seguir con este tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.973642114318522, "is_candidate": false}, {"start": 1728.995, "end": 1735.139, "text": "Nos vamos despidiendo, nos encontramos la semana que viene a las 10 de la noche, pero acu\u00e9rdense, sigan conectados a Periodista 360.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9155294096863941, "is_candidate": false}, {"start": 1735.139, "end": 1740.623, "text": "Fue una producci\u00f3n de 4D, la cuarta dimensi\u00f3n de los medios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8363085157720469, "is_candidate": false}], "Index": 1884, "channel_id": "UCLd0yAyVo5cL5XfgEGMPM6Q", "channel": "Periodista 360", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@periodista3604", "id": "LfNbgSrCpwE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LfNbgSrCpwE", "title": "20150514 - Periodista 360 (programa completo)", "duration": 1754.0, "view_count": 230.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}