{"segments": [{"start": 0.71, "end": 9.518, "text": " Miriam Bregman, diputada nacional del Partido de los Trabajadores Socialistas, dentro del Frente de Todos, la conocen bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8565676226753125, "is_candidate": false}, {"start": 9.518, "end": 11.14, "text": "Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9319846893313949, "is_candidate": false}, {"start": 11.14, "end": 14.903, "text": "\u00bfQui\u00e9n era que quer\u00eda meter a alguien?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9366493854043368, "is_candidate": false}, {"start": 14.903, "end": 17.946, "text": "Lubertino, Mar\u00eda Jos\u00e9 Lubertino con Castillo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9804389009197365, "is_candidate": false}, {"start": 17.946, "end": 20.929, "text": "Lo quer\u00eda llevar a Castillo, como sea el Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9564826812339929, "is_candidate": false}, {"start": 23.711, "end": 24.912, "text": " como en un front\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9554460486981693, "is_candidate": false}, {"start": 24.912, "end": 27.032, "text": "Seguramente, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7210709852307109, "is_candidate": false}, {"start": 27.032, "end": 33.714, "text": "Diputada Nacional, Miriam, y precandidata a presidenta, se lo vamos a consultar en instantes nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9018439874319661, "is_candidate": false}, {"start": 33.714, "end": 37.075, "text": "Estamos con Mauro Becerra, analista pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8546354453309144, "is_candidate": false}, {"start": 37.075, "end": 40.316, "text": "Muchas gracias, Mauro, por estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8811294085556404, "is_candidate": false}, {"start": 40.316, "end": 41.817, "text": "Bien, Miriam, arranquemos por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9011846457263031, "is_candidate": false}, {"start": 41.817, "end": 48.839, "text": "Sos precandidata porque ya estamos en clima de campa\u00f1a, por supuesto, clima electoral, vos me vas a decir, no, no, de ninguna manera, no est\u00e1n as\u00ed, pero", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9714626769202475, "is_candidate": false}, {"start": 49.239, "end": 54.705, "text": " tuvimos elecci\u00f3n en la Pampa, en la pol\u00edtica, claramente ya se est\u00e1 hablando de esto, \u00bfvas a ser candidata?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8969901118951455, "is_candidate": false}, {"start": 54.705, "end": 67.459, "text": "No, te voy a decir que s\u00ed, porque la Pampa, f\u00edjate que ya presentamos listas en R\u00edo Negro, en Neuqu\u00e9n, es decir, hay un calendario completamente adelantado, la mayor\u00eda de los gobernadores se quieren alejar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2617439332374596, "is_candidate": true}, {"start": 68.32, "end": 76.804, "text": " de la elecci\u00f3n presidencial, entonces eso ha hecho que desde fin del a\u00f1o pasado haya un clima netamente electoral y discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31609142340377394, "is_candidate": true}, {"start": 76.804, "end": 83.408, "text": "Y en nuestro caso es m\u00e1s particular porque no contamos ni con aparato de Estado, ni con recursos, ni con esas falsas publicidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23778860778098054, "is_candidate": true}, {"start": 84.108, "end": 99.845, "text": " que las hacen en nombre de los distritos que gobiernan y en realidad est\u00e1n haciendo campa\u00f1a electoral, lo nuestro es a pulm\u00f3n con la militancia, entonces discutir con anticipaci\u00f3n y con tiempo qui\u00e9nes van a ser los referentes o referentas que creemos que representan el desaf\u00edo que tiene la izquierda es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22691127234713304, "is_candidate": true}, {"start": 100.445, "end": 126.698, "text": " En ese marco y por los desaf\u00edos que vemos que tiene la izquierda en una elecci\u00f3n, que los escuchaba reci\u00e9n a ustedes y lo relataron bastante bien, te han elegido entre derecha, derech\u00edn, derechoso y derechudo, la izquierda tiene un desaf\u00edo importante y mis compa\u00f1eros del PTS entienden que soy una precandidata para asumir ese desaf\u00edo que se nos presenta, que como te digo, te presentan algo que si vos lo mir\u00e1s en Am\u00e9rica Latina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2386198250549486, "is_candidate": true}, {"start": 127.882, "end": 132.984, "text": " Los modelos neoliberales como Chile, Per\u00fa, cuestionados por la movilizaci\u00f3n en las calles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3058514043760031, "is_candidate": true}, {"start": 132.984, "end": 136.785, "text": "Chile, Per\u00fa son modelos neoliberales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.618934758006746, "is_candidate": false}, {"start": 136.785, "end": 138.185, "text": "Eran los modelos que nos pon\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6276674380436851, "is_candidate": false}, {"start": 138.185, "end": 139.946, "text": "Ahora no hay gobiernos neoliberales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43872166038500493, "is_candidate": true}, {"start": 142.927, "end": 145.889, "text": " y tampoco les va tan bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8713000825344646, "is_candidate": false}, {"start": 145.889, "end": 154.936, "text": "No, claro, los que eligen gestionar el mismo capitalismo y sin cuestionar las bases estructurales que dejaron esos gobiernos neoliberales, claro que no les va a ir bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26947009357196205, "is_candidate": true}, {"start": 154.936, "end": 165.743, "text": "En Argentina tampoco nos fue bien aceptando la deuda macrista, aceptando toda la ca\u00edda del salario que hab\u00eda hecho el macrismo y profundiz\u00e1ndola, aceptando el recorte de las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26903658848867995, "is_candidate": true}, {"start": 165.743, "end": 172.008, "text": "No, esa es una gran discusi\u00f3n, pero ah\u00ed es donde la izquierda tiene una mirada totalmente distinta y donde tenemos que empezar a tallar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23759821166174544, "is_candidate": true}, {"start": 172.748, "end": 173.57, "text": " en esta realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5036035193486701, "is_candidate": false}, {"start": 173.57, "end": 179.081, "text": "Bien, pero ir\u00edas entonces a un apaso con los candidatos del resto de los partidos que integran el Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0162410609377752, "is_candidate": false}, {"start": 179.514, "end": 181.635, "text": " Mira, eso todav\u00eda no lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33073046158867314, "is_candidate": true}, {"start": 181.635, "end": 189.541, "text": "Hay una posibilidad de llegar a f\u00f3rmulas de acuerdo, como hemos hecho ahora en Neuqu\u00e9n, en R\u00edo Negro, o la posibilidad de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29401999125922385, "is_candidate": true}, {"start": 189.541, "end": 191.342, "text": "Est\u00e1n abiertas las dos alternativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32025353170908544, "is_candidate": true}, {"start": 191.342, "end": 198.647, "text": "Lo importante es qu\u00e9 es lo que queremos debatir y c\u00f3mo asumimos ese desaf\u00edo que te dec\u00eda antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2725470305088119, "is_candidate": true}, {"start": 198.647, "end": 202.45, "text": "C\u00f3mo se presenta la izquierda para esa discusi\u00f3n que a m\u00ed me", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31101203889891205, "is_candidate": true}, {"start": 204.158, "end": 205.779, "text": " entusiasmo, bastante entusiasmo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8467154518923607, "is_candidate": false}, {"start": 205.779, "end": 225.067, "text": "Ahora hay integrantes de las dem\u00e1s fuerzas que integran la coalici\u00f3n de la izquierda que no estuvieron muy contentos con tu lanzamiento, lo consideraron apresurado, de hecho lo tuvimos a Gabriel Solano y a Bellivoni, que cuestionaba un poquito el m\u00e9todo que eligieron, los tiempos, \u00bfqu\u00e9 se le responde?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9151882889507865, "is_candidate": false}, {"start": 225.728, "end": 230.873, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 siempre es as\u00ed cuando empiezan las discusiones de las candidaturas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3879635720638014, "is_candidate": true}, {"start": 230.873, "end": 241.083, "text": "Pero te lo dije anteriormente, creo que no podemos comparar lo que nos cuesta desde la izquierda instalar las candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2801344579745628, "is_candidate": true}, {"start": 241.083, "end": 243.486, "text": "F\u00edjate que no nos ponen ni en las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3712391963212661, "is_candidate": true}, {"start": 243.486, "end": 247.67, "text": "Ya nos pas\u00f3 la elecci\u00f3n anterior donde obtuvimos cuatro bancas a diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2597606939512622, "is_candidate": true}, {"start": 248.974, "end": 251.236, "text": " Muy buena elecci\u00f3n en la legislatura del 21.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9896621080031457, "is_candidate": false}, {"start": 251.236, "end": 257.643, "text": "De los cuales tres diputados y diputada somos de mi partido, el PTS Frente de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.228528105396423, "is_candidate": true}, {"start": 257.643, "end": 261.627, "text": "Ganamos la ciudad de Buenos Aires despu\u00e9s de 20 a\u00f1os que la izquierda no ten\u00eda una banca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32448745335273077, "is_candidate": true}, {"start": 261.627, "end": 264.791, "text": "La provincia de Buenos Aires encabezada por Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, dos bancas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33039298328740674, "is_candidate": true}, {"start": 264.791, "end": 268.455, "text": "Buena elecci\u00f3n en Jujuy, en La Matanza, en Merlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8990508327017811, "is_candidate": false}, {"start": 268.775, "end": 280.058, "text": " Exacto, ahora est\u00e1n asumiendo montones de concejales, tambi\u00e9n producto de la rotaci\u00f3n que tenemos en las bancas de esas de distrito, y no nos ponen la encuesta cuando nos ponen, nos ponen el 1%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19891249891573026, "is_candidate": true}, {"start": 280.058, "end": 290.521, "text": "Yo no creo que toda esa juventud, esos trabajadores, trabajadoras que nos acompa\u00f1aron el 21, ahora dicen, me hago de derecha porque quiero que me ajuste, quiero que me saquen derecho y quiero quemar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22542408183459872, "is_candidate": true}, {"start": 291.321, "end": 308.7, "text": " hay una construcci\u00f3n donde las clases dominantes, los sectores del poder m\u00e1s concentrado de este pa\u00eds est\u00e1n tironeando en este desacompasamiento que te digo de Argentina con Am\u00e9rica Latina, est\u00e1n tironeando para que las salidas sean m\u00e1s a la derecha a\u00fan y de esa manera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26022366023181465, "is_candidate": true}, {"start": 309.361, "end": 329.591, "text": " dejar pasar el ajuste que est\u00e1 haciendo Sergio Mas, ahora no nos olvidemos que si a vos te ponen un monstruo enfrente dec\u00eds bueno viste esto entonces va a ser peor, creo que hay muchos intereses en llevar la discusi\u00f3n a ese lugar, la izquierda tiene que pelearle y la peleamos y la peleamos todos los d\u00edas y nos ven en todas las peleas todos los d\u00edas entonces cuando te empiezan a borrar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26620372404457204, "is_candidate": true}, {"start": 330.451, "end": 333.313, "text": " Hay un inter\u00e9s pol\u00edtico, no es casualidad que nos borran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31821733972441313, "is_candidate": true}, {"start": 333.313, "end": 334.434, "text": "Vamos a volver a eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9379764905134483, "is_candidate": false}, {"start": 334.434, "end": 338.778, "text": "Mauro, habl\u00e1bamos al comienzo, escuchabas vos, respecto al frente de todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9418844069852326, "is_candidate": false}, {"start": 338.778, "end": 346.743, "text": "Me da la impresi\u00f3n de que en Juntos por el Cambio los nombres est\u00e1n un poco m\u00e1s identificados, pero en el frente de todos todav\u00eda est\u00e1 bastante abierto el escenario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9163766612396782, "is_candidate": false}, {"start": 346.743, "end": 347.404, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ves?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.878028282084533, "is_candidate": false}, {"start": 347.404, "end": 349.305, "text": "S\u00ed, es, antes que nada, un dato para Miriam.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8901628502450897, "is_candidate": false}, {"start": 349.305, "end": 352.708, "text": "Estuve mirando un par de encuestas antes de venir para ac\u00e1, y est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9295963689995236, "is_candidate": false}, {"start": 352.708, "end": 354.409, "text": "As\u00ed que eso es un buen dato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9928405759941167, "is_candidate": false}, {"start": 354.409, "end": 356.851, "text": "Por lo menos ponen el nombre ahora, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6484631690442277, "is_candidate": false}, {"start": 356.851, "end": 359.433, "text": "De hecho, vi Suban C\u00f3rdoba el mes pasado, y Taqui\u00f3n, y estaban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9739147980262095, "is_candidate": false}, {"start": 359.673, "end": 359.853, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9180221555988937, "is_candidate": false}, {"start": 359.853, "end": 362.295, "text": "Estabas dentro del del pelot\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9301042838072862, "is_candidate": false}, {"start": 362.295, "end": 364.997, "text": "Bueno, volviendo a lo que mencionaban de frente de todos y a la gran discusi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.944033272234308, "is_candidate": false}, {"start": 364.997, "end": 377.787, "text": "Eh puntualmente estoy bastante seguro con con Leandro que ah en cierto punto tambi\u00e9n al ser gobierno van a ser los \u00faltimos que van a terminar mostrando un esquema de posible competencia o no en un apaso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9593101040710736, "is_candidate": false}, {"start": 377.787, "end": 386.674, "text": "Eh la verdad que en cierto punto y hablando un poco de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica eh hay hay una frase que es hay veces para algunas cosas es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9060265399392838, "is_candidate": false}, {"start": 389.796, "end": 396.678, "text": " Y, lamentablemente, est\u00e1 quedando clar\u00edsimo el escenario de ruptura y de diferencias que tienen adentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243582457425448, "is_candidate": false}, {"start": 396.678, "end": 401.98, "text": "Y eso la ciudadan\u00eda lo percibe perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9094704996858168, "is_candidate": false}, {"start": 401.98, "end": 407.142, "text": "La escena del jueves, todo el periodismo esperando hasta \u00faltima hora un comunicado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9617678783583905, "is_candidate": false}, {"start": 408.463, "end": 424.565, "text": " que oriente un poco esta conversaci\u00f3n, una foto que no lleg\u00f3, un comunicado raro, como mezclando, hasta estaba loteado el comunicado en cierto punto, hasta desde el t\u00edtulo en esta cuesti\u00f3n de democracia sin proscripci\u00f3n y...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9090323531799216, "is_candidate": false}, {"start": 427.407, "end": 434.01, "text": " Y bueno, esta discusi\u00f3n que ten\u00edan ustedes al principio y la menci\u00f3n de unidad tambi\u00e9n en la segunda parte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9622451081017731, "is_candidate": false}, {"start": 434.01, "end": 443.233, "text": "Casi como un principio orientado a Cristina y un final del t\u00edtulo... S\u00ed, proscripci\u00f3n para Cristina, el tema de la PASO tambi\u00e9n colada para Alberto Fern\u00e1ndez, que era la agenda del presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9260573186604835, "is_candidate": false}, {"start": 443.233, "end": 447.275, "text": "Entonces, en ese sentido... Rayando una unidad que a la vista no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6569088886746934, "is_candidate": false}, {"start": 447.275, "end": 447.875, "text": "Que no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9863178474373852, "is_candidate": false}, {"start": 447.875, "end": 451.177, "text": "Y la gente, volviendo a lo que dec\u00eda Leandro hace un rato, la gente lo ve, eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9338901824523804, "is_candidate": false}, {"start": 452.116, "end": 455.517, "text": " La gente lo ve en la pol\u00edtica en general, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.950895603359594, "is_candidate": false}, {"start": 455.517, "end": 463.998, "text": "Entrando en todos los sectores, est\u00e1 en una discusi\u00f3n cada vez m\u00e1s lejos de lo que la gente en la calle... para lo que la gente de la calle es prioridad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8717859843172362, "is_candidate": false}, {"start": 463.998, "end": 465.238, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9088731903967918, "is_candidate": false}, {"start": 465.238, "end": 471.519, "text": "Repasando algunos estudios, sobre todo de humor social, se ve claramente, digo, el 90% de la gente no se siente representada por los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8719532412923114, "is_candidate": false}, {"start": 471.519, "end": 472.48, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8849093741890022, "is_candidate": false}, {"start": 472.48, "end": 477.4, "text": "Y cuando vos vas a los n\u00fameros de la pol\u00edtica como actividad de ideas, baja el 65.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9036345026292859, "is_candidate": false}, {"start": 477.4, "end": 480.701, "text": "O sea que estamos hablando de que hay un mont\u00f3n de gente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9596980105605549, "is_candidate": false}, {"start": 481.576, "end": 484.217, "text": " que considera que el problema son los pol\u00edticos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8995216466615734, "is_candidate": false}, {"start": 484.217, "end": 492.378, "text": "Y en esa laguna es donde nace y se cobija el mensaje antisistema que viene creciendo cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9946452400506064, "is_candidate": false}, {"start": 492.378, "end": 497.96, "text": "O sea, si los problemas de mi vida no me los resolvi\u00f3 ninguno de los que est\u00e1n, buscamos a otro que aunque sea que no tenga nada que ver, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9768163551430977, "is_candidate": false}, {"start": 497.96, "end": 498.72, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9607867712682641, "is_candidate": false}, {"start": 498.72, "end": 504.021, "text": "Ac\u00e1 estamos en un escenario en el cual venimos de un bicoalicionalismo, que es venir frente a todos por un lado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9720441950658317, "is_candidate": false}, {"start": 505.041, "end": 518.992, "text": " Cambiamos por el otro y por primera vez despu\u00e9s de 8 o 10 a\u00f1os eso aparece a estar en duda, pero m\u00e1s que nada por esto, no por una cuesti\u00f3n de ideolog\u00eda profunda, sino por una reacci\u00f3n a una doble falla de las dos coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9155765345715484, "is_candidate": false}, {"start": 518.992, "end": 531.922, "text": "Ahora Mauro, a una desgano, incluso con un Javier Millet haciendo una muy buena elecci\u00f3n, me parece que los dos a la final, como dec\u00eda un programa de televisi\u00f3n hace varios a\u00f1os, son el frente de todos y junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.949603527274401, "is_candidate": false}, {"start": 532.182, "end": 533.045, "text": " Eso parecer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.923341691985828, "is_candidate": false}, {"start": 533.045, "end": 537.238, "text": "Igual, insisto, tambi\u00e9n lo mencionaba a Leandro hace un rato, faltan cuatro meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9629945641054383, "is_candidate": false}, {"start": 537.238, "end": 539.104, "text": "Es un mont\u00f3n en un pa\u00eds como el nuestro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9696111572846432, "is_candidate": false}, {"start": 539.687, "end": 542.688, "text": " Entonces para la din\u00e1mica de la agenda de medios... \u00bfQu\u00e9 puede pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9159292062284776, "is_candidate": false}, {"start": 542.688, "end": 544.109, "text": "\u00bfQu\u00e9 cisne negro vos ves?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8313638272083015, "is_candidate": false}, {"start": 544.109, "end": 547.911, "text": "Porque si faltan cuatro meses parece que puede pasar algo disruptivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8908915439041012, "is_candidate": false}, {"start": 547.911, "end": 561.117, "text": "Mir\u00e1, yo recuerdo por decirte alg\u00fan evento disruptivo, la puesta a disposici\u00f3n de la renuncia de siete ministros en un gabinete, no me parece nada menor, el sistema de cartas... O sea, que se rompa el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9164274765677212, "is_candidate": false}, {"start": 561.117, "end": 565.199, "text": "S\u00ed, que se rompa, pero que s\u00ed sigan estas tensiones tan tan fuertes", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0171716256240462, "is_candidate": false}, {"start": 565.959, "end": 571.62, "text": " que son exclusivamente mensajes para la pol\u00edtica internamente y que a la gente no le importan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9768963550702953, "is_candidate": false}, {"start": 571.62, "end": 573.42, "text": "Miriam, \u00bfcoincid\u00eds con eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9492532256715561, "is_candidate": false}, {"start": 573.42, "end": 579.862, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 a la gente le deber\u00eda importar si a Guado de Pedro le invitaron a comer chinchulines con Lula?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3041348198486238, "is_candidate": true}, {"start": 579.862, "end": 581.222, "text": "En serio pregunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5179015713797654, "is_candidate": false}, {"start": 581.222, "end": 588.103, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 deber\u00eda importar c\u00f3mo se sentaron el otro d\u00eda en esa reuni\u00f3n o c\u00f3mo sale el comunicado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21569426921341184, "is_candidate": true}, {"start": 588.103, "end": 589.423, "text": "Miriam, son discusiones de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.087858160278259, "is_candidate": false}, {"start": 589.423, "end": 592.564, "text": "A la gente tampoco le importa por qu\u00e9 Bellivoni no quiere que vos seas candidata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0290995056438665, "is_candidate": false}, {"start": 594.155, "end": 605.4, "text": " \u00bfVos te parece que la discusi\u00f3n que hab\u00eda en esa mesa del frente de todos era por el ajuste terrible que est\u00e1 llevando masa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2522409195655614, "is_candidate": true}, {"start": 605.4, "end": 609.162, "text": "\u00bfC\u00f3mo los de arriba se hacen cada vez m\u00e1s ricos y la clase trabajadora paga el ajuste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2826500223744677, "is_candidate": true}, {"start": 609.162, "end": 613.024, "text": "Yo no veo que las peleas sean por cuestiones estructurales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46025253080970663, "is_candidate": true}, {"start": 613.024, "end": 618.827, "text": "S\u00ed, y se resolver\u00e1n, pero lo que me parece que hay que marcar, porque si no...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28632352456266463, "is_candidate": true}, {"start": 619.787, "end": 622.529, "text": " Van 40 a\u00f1os de gobiernos constitucionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33453377283660046, "is_candidate": true}, {"start": 622.529, "end": 623.83, "text": "Gobernaron todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.508009970479915, "is_candidate": false}, {"start": 623.83, "end": 625.391, "text": "Los liberales tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36912414471992505, "is_candidate": true}, {"start": 625.391, "end": 627.153, "text": "Las ideas de Mileya gobernaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49293198379767666, "is_candidate": true}, {"start": 627.153, "end": 629.374, "text": "\u00c9l reivindica Cavallo, dig\u00e1moslo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46949537687000853, "is_candidate": true}, {"start": 629.374, "end": 643.325, "text": "Har\u00e1 el discurso de quemar lo que quieras, pero sus ideas gobernaron y nos hundieron y quedamos en una situaci\u00f3n terrible y los ricos se hicieron m\u00e1s ricos y se la fugaron afuera y dejaron el pa\u00eds endeudado, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24050154206163876, "is_candidate": true}, {"start": 643.325, "end": 646.468, "text": "Entonces me parece que a veces lo que no hay que confundir es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2984779416533472, "is_candidate": true}, {"start": 647.208, "end": 664.935, "text": " el por qu\u00e9 se pelean en el frente de todos la gran discusi\u00f3n es porque fracasaron porque dijeron que ven\u00edan a llenar la heladera que iban a revertir el ajuste macrista que los salarios iban a recuperar lo perdido y todo eso no pas\u00f3 pero entonces dijeron qu\u00e9date en casa qu\u00e9date en casa tranquilo no salgas hay 2019 hubo 2019 y la situaci\u00f3n de las masas populares empeor\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2336002443277293, "is_candidate": true}, {"start": 668.476, "end": 672.898, "text": " Entonces me parece que hay que empezar a ajustar porque despu\u00e9s eso va acompa\u00f1ado de lo que dec\u00eda \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24785117597314954, "is_candidate": true}, {"start": 672.898, "end": 677.061, "text": "Bueno, la gente tiene descr\u00e9dito a la dirigencia pol\u00edtica y \u00bfc\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29394378341828975, "is_candidate": true}, {"start": 677.061, "end": 682.704, "text": "\u00bfC\u00f3mo no vas a tener descr\u00e9dito si est\u00e1 fresca en la memoria el desastre del gobierno de Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2674790592141131, "is_candidate": true}, {"start": 682.704, "end": 685.285, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa la derecha, los neoliberales gobernando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2499138305027636, "is_candidate": true}, {"start": 685.285, "end": 686.486, "text": "Y est\u00e1 fresco", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40296776611219864, "is_candidate": true}, {"start": 686.946, "end": 701.693, "text": " y viviendo el ajuste que est\u00e1 llevando adelante el gobierno al frente de todo, y no se pelean por el ajuste, insisto, la pelea no es por el ajuste, la pelea es c\u00f3mo retenemos el poder este a\u00f1o a pesar de que... \u00bfQu\u00e9 van a decir esta vez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25799849194492686, "is_candidate": true}, {"start": 701.693, "end": 702.574, "text": "\u00bfEsta vez va a ser distinto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42696435716861536, "is_candidate": true}, {"start": 704.315, "end": 706.876, "text": " No vamos a hacer lo mismo que la vez anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3461949789594927, "is_candidate": true}, {"start": 706.876, "end": 719.943, "text": "Bueno, yo creo que ah\u00ed hay una discusi\u00f3n, pero insisto, ojo, ojo, porque no es casualidad que todo lo que te muestran es que vos ten\u00e9s que elegir variantes de la derecha, que la \u00fanica salida es por derecha, que solo te queda el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2618072618385562, "is_candidate": true}, {"start": 719.943, "end": 723.965, "text": "Han adoptado los dogmas neoliberales con una naturalidad, nadie cuestiona", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.260134221769437, "is_candidate": true}, {"start": 724.585, "end": 728.127, "text": " que la inflaci\u00f3n no tiene que ver con el aumento de salario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2543950223725113, "is_candidate": true}, {"start": 728.127, "end": 734.111, "text": "Entonces, vos cada vez que escuchas un dato de inflaci\u00f3n, al d\u00eda siguiente, bueno, pero las paritarias no podr\u00e1n aumentar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24011901411554104, "is_candidate": true}, {"start": 734.111, "end": 735.412, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8571233893596442, "is_candidate": false}, {"start": 735.412, "end": 738.433, "text": "Si no paran de caer los salarios y la inflaci\u00f3n sigue subiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30580216147975103, "is_candidate": true}, {"start": 738.433, "end": 740.655, "text": "Ese dogma neoliberal hundido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32599205206060666, "is_candidate": true}, {"start": 740.655, "end": 746.959, "text": "Segundo, si arreglamos con el FMI va a haber estabilidad y van a venir las inversiones porque nos tenemos que insertar en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2298704058649712, "is_candidate": true}, {"start": 746.959, "end": 750.08, "text": "Arreglaron con el FMI, le firmaron todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2717570843584267, "is_candidate": true}, {"start": 750.08, "end": 751.641, "text": "Vino la estabilidad econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33814775272356856, "is_candidate": true}, {"start": 752.762, "end": 762.413, "text": " Bueno, yo creo que hay un mont\u00f3n de cuestiones que nosotros las dijimos cuando hemos estado en este programa, cuando se debat\u00eda el acuerdo con el fondo, dijimos es recesivo y es inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25912354717573605, "is_candidate": true}, {"start": 762.413, "end": 763.614, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5420637784317496, "is_candidate": false}, {"start": 763.614, "end": 767.158, "text": "Entonces me parece que ah\u00ed hay que unir un poco por qu\u00e9 se pelean.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28523885823000217, "is_candidate": true}, {"start": 768.268, "end": 769.429, "text": " y que es lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5164297595915992, "is_candidate": false}, {"start": 769.429, "end": 785.363, "text": "Una cosita m\u00e1s referente al tema de por qu\u00e9 impacta de otra manera la interna o la discusi\u00f3n del frente de todos, digo, son gobiernos, entonces la gente espera que haya en cierto modo una dedicaci\u00f3n a la soluci\u00f3n del problema real, pero en cambio la oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9555632330713358, "is_candidate": false}, {"start": 785.964, "end": 794.833, "text": " por la raz\u00f3n que fuere, el espacio que sea, no est\u00e1 tan obligada a mostrarse involucrada en la soluci\u00f3n de otros temas como si lo puede estar obligada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9257480119292198, "is_candidate": false}, {"start": 794.833, "end": 800.498, "text": "El problema es que no se han solucionado los problemas, no que se peleen, eso es lo que yo dec\u00eda, que se peleen es una cosa accesoria a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0853441320711141, "is_candidate": false}, {"start": 800.498, "end": 809.467, "text": "Despu\u00e9s en un ratito vamos a mostrar un dato que le pone un poquito de escenario a todo esto que es cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del consumo hoy en enero, ahora en un ratito", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0419471060605365, "is_candidate": false}, {"start": 809.787, "end": 813.532, "text": " S\u00ed, vamos a escuchar a Raquel Kelly Olmos, ministra de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8769962301488864, "is_candidate": false}, {"start": 813.532, "end": 816.336, "text": "Miriam hablaba reci\u00e9n de la inflaci\u00f3n, a ver qu\u00e9 dijo la ministra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9765099621646275, "is_candidate": false}, {"start": 819.377, "end": 823.258, "text": " 30% es la meta de inflaci\u00f3n y la estamos sosteniendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9219765154244517, "is_candidate": false}, {"start": 823.258, "end": 841.823, "text": "Hemos tenido, digamos, un impacto en ese sentido dif\u00edcil con el n\u00famero de enero, pero no quiere decir que no podamos todav\u00eda cumplir esa meta que mantenemos vigente de 30 puntos de inflaci\u00f3n en el primer semestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9094013693124113, "is_candidate": false}, {"start": 845.115, "end": 857.506, "text": " No se resigna, querido Olmos, a que la inflaci\u00f3n en este a\u00f1o, en el 2023, sea de 60 puntos, tal cual est\u00e1 incluido en el presupuesto nacional, si bien los 6 puntos de enero fueron un llamado de atenci\u00f3n fuerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9303393512072198, "is_candidate": false}, {"start": 857.506, "end": 857.807, "text": "Miriam.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8411314143194799, "is_candidate": false}, {"start": 857.807, "end": 863.732, "text": "No, \u00bfpor qu\u00e9 cuando hablamos de inflaci\u00f3n viene ligado la discusi\u00f3n de los salarios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24124289667778087, "is_candidate": true}, {"start": 863.732, "end": 865.153, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no de la ganancia de las empresas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34429119052130763, "is_candidate": true}, {"start": 865.914, "end": 867.435, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no se habla de las ganancias de las empresas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3259459693893384, "is_candidate": true}, {"start": 867.435, "end": 873.4, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 este gobierno no nos dio la lista de las que se fugaron el dinero en los \u00faltimos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26343162157855693, "is_candidate": true}, {"start": 873.4, "end": 875.422, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s que empezaron amenazando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4347033859731031, "is_candidate": true}, {"start": 875.422, "end": 877.203, "text": "Bueno, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 esa lista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4766116632214804, "is_candidate": true}, {"start": 877.203, "end": 880.165, "text": "El otro d\u00eda vino Tombolini, que fue un papelonazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3319174202622879, "is_candidate": true}, {"start": 880.165, "end": 881.026, "text": "Secretario de Comercio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.002502789215955, "is_candidate": false}, {"start": 881.026, "end": 881.947, "text": "Secretario de Comercio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3945134406992147, "is_candidate": true}, {"start": 881.947, "end": 884.429, "text": "A la Comisi\u00f3n de Comercio de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8882290954943668, "is_candidate": false}, {"start": 884.429, "end": 885.269, "text": "A la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40999199919563456, "is_candidate": true}, {"start": 885.269, "end": 887.131, "text": "No pudo responder una de las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33758255453600394, "is_candidate": true}, {"start": 887.131, "end": 893.576, "text": "Se pon\u00eda un cassette, que no se lo enchufaban de atr\u00e1s de c\u00e1mara, y empezaba a decir cosas, no respondi\u00f3 una de las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25750359560113145, "is_candidate": true}, {"start": 893.576, "end": 894.357, "text": "Una de ellas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6338275795355395, "is_candidate": false}, {"start": 895.037, "end": 902.439, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa que las empresas ganaron tanto y aumentaron tanto sus ganancias en el \u00faltimo tiempo y las familias trabajadoras no llegan a fines de mes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2256136017811684, "is_candidate": true}, {"start": 902.439, "end": 905.42, "text": "\u00bfNo hay algo en la pol\u00edtica del gobierno que tenga que ver con eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27339483151652, "is_candidate": true}, {"start": 905.42, "end": 919.284, "text": "Bueno, no pueden explicar nada porque lo que hubo durante el gobierno del Frente de Todos es una redistribuci\u00f3n regresiva, los trabajadores perdieron participaci\u00f3n en el ingreso nacional, casi lo mismo que aumentaron las empresas, entonces ah\u00ed est\u00e1 la discusi\u00f3n porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2332077354892239, "is_candidate": true}, {"start": 919.984, "end": 925.248, "text": " Claro que la reta es la derecha, que Bullrich es la derecha, y nosotros los enfrentamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27143564541809995, "is_candidate": true}, {"start": 925.248, "end": 928.451, "text": "A m\u00ed Bullrich, junto con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, me hizo cinco causas penales en 2017.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35030585479730647, "is_candidate": true}, {"start": 928.451, "end": 930.693, "text": "\u00bfDel Ca\u00f1o te hizo causas penales?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8298953051613394, "is_candidate": false}, {"start": 930.693, "end": 931.914, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0191883230120409, "is_candidate": false}, {"start": 931.914, "end": 935.056, "text": "Bullrich, a m\u00ed y a otros compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39794890896694046, "is_candidate": true}, {"start": 935.056, "end": 937.598, "text": "No, me asust\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7463748972184241, "is_candidate": false}, {"start": 937.598, "end": 939.46, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3789311329201871, "is_candidate": true}, {"start": 939.46, "end": 944.344, "text": "Nos hicieron causas penales por movilizarnos, por marchar contra el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20329972604396007, "is_candidate": true}, {"start": 945.575, "end": 952.803, "text": " Pero decime cu\u00e1les son las diferencias de fondo en cuanto a la pol\u00edtica inflacionaria entre Juntos por el Cambio y lo que est\u00e1 haciendo este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1979309563783337, "is_candidate": true}, {"start": 952.803, "end": 958.889, "text": "Pero Miriam, vos reci\u00e9n dec\u00edas, la interna del Frente de Todos es simplemente por el poder, retener el poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9052423161552623, "is_candidate": false}, {"start": 958.889, "end": 963.014, "text": "Claramente ahora hay una mirada con un ojo y medio, tres cuartos puesto en la electoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9611475587544398, "is_candidate": false}, {"start": 963.514, "end": 975.062, "text": " Pero me parece que las internas que hubo a lo largo de estos 3 a\u00f1os y pico, tambi\u00e9n tuvieron temas de fondo, el acuerdo con el Fondo Monetario, la reforma judicial, la pol\u00edtica salarial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9581352122503932, "is_candidate": false}, {"start": 975.062, "end": 978.505, "text": "\u00bfY qui\u00e9n unific\u00f3 todas esas posturas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4009484811208204, "is_candidate": true}, {"start": 978.505, "end": 979.526, "text": "Por ahora nadie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9662540678414241, "is_candidate": false}, {"start": 979.526, "end": 980.806, "text": "Yo creo que Sergio Massa lo unific\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46500098329095974, "is_candidate": true}, {"start": 981.727, "end": 985.889, "text": " Nadie cuestiona a Massa, que es el que est\u00e1 llevando las riendas del pa\u00eds adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3492733329624367, "is_candidate": true}, {"start": 985.889, "end": 987.329, "text": "Yo creo que Sergio Massa lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4142539019989292, "is_candidate": true}, {"start": 987.329, "end": 990.85, "text": "Unific\u00f3 a toda la sala detr\u00e1s de una pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3048902528731764, "is_candidate": true}, {"start": 990.85, "end": 998.373, "text": "Massa dijo, yo tengo un plan cl\u00e1sico, ortodoxo, y voy a ir adelante con esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2580330093297968, "is_candidate": true}, {"start": 998.373, "end": 1000.294, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1n todos encolumnados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49693364719217015, "is_candidate": true}, {"start": 1000.294, "end": 1002.155, "text": "Bueno, a Guzm\u00e1n lo criticaban un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6562326585009285, "is_candidate": false}, {"start": 1003.899, "end": 1010.64, "text": " S\u00ed, me parece que era masa o el abismo, entonces no quedaba otra... Bueno, el abismo para los sectores populares es masa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7697155406830016, "is_candidate": false}, {"start": 1010.64, "end": 1011.38, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1398233015538066, "is_candidate": false}, {"start": 1011.38, "end": 1014.621, "text": "Porque, claro, t\u00fa ten\u00e9s que pensarlo desde el punto de vista de qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2862491138561185, "is_candidate": true}, {"start": 1014.621, "end": 1017.562, "text": "Para el FMI era un problema si Argentina no le pod\u00eda pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3600002866528166, "is_candidate": true}, {"start": 1017.562, "end": 1026.663, "text": "Ahora, que est\u00e9n ajustando para pagarle al Fondo Monetario, que el principal recorte sea en jubilaciones para pagarle al Fondo Monetario, es una realidad, eso no lo puede cuestionar nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31516060185010053, "is_candidate": true}, {"start": 1026.663, "end": 1029.164, "text": "Ok, pero la inflaci\u00f3n completamente desbocada,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9913239125600412, "is_candidate": false}, {"start": 1030.144, "end": 1038.313, "text": " se hab\u00eda desbocado en esos momentos de vac\u00edo de poder, digo, los principales perjudicados con ese tren inflacionario son los sectores populares tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9350090436053767, "is_candidate": false}, {"start": 1038.313, "end": 1040.496, "text": "Y ahora no est\u00e1 desbocada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48187927041755774, "is_candidate": true}, {"start": 1040.496, "end": 1042.838, "text": "Bueno, menos de lo que pintaba en julio del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8465528889862859, "is_candidate": false}, {"start": 1042.838, "end": 1044.62, "text": "Bueno, pero que todo es elegir entre...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41921717239872003, "is_candidate": true}, {"start": 1046.221, "end": 1047.742, "text": " \u00bfNo es la vida un poco as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8095927629975596, "is_candidate": false}, {"start": 1047.742, "end": 1050.784, "text": "Guatemala y Guatemala y no, yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3682663059745288, "is_candidate": true}, {"start": 1050.784, "end": 1055.547, "text": "Yo creo que ya empez\u00f3 un operativo de bajas de expectativas de nuevo, como hicieron en 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24345011896645352, "is_candidate": true}, {"start": 1055.547, "end": 1058.729, "text": "Decir, bueno, pero los otros son peores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25822671095964045, "is_candidate": true}, {"start": 1058.729, "end": 1061.53, "text": "Bueno, pero mir\u00e1s lo que ten\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31670422683508903, "is_candidate": true}, {"start": 1061.53, "end": 1064.012, "text": "Bueno, pero probamos con masa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34684521480172525, "is_candidate": true}, {"start": 1064.012, "end": 1065.333, "text": "Yo creo que hay que salir de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4752035625240325, "is_candidate": true}, {"start": 1065.333, "end": 1070.916, "text": "Por eso te digo, son 40 a\u00f1os que la Argentina pas\u00f3 del 4% de pobreza al 40.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2821293001112192, "is_candidate": true}, {"start": 1070.916, "end": 1072.677, "text": "No es mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.68092167158114, "is_candidate": false}, {"start": 1073.277, "end": 1075.678, "text": " \u00bfNo es obscena la pobreza infantil en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3459504245256978, "is_candidate": true}, {"start": 1075.678, "end": 1077.459, "text": "\u00bfY d\u00f3nde se habla de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5548134156093625, "is_candidate": false}, {"start": 1077.459, "end": 1081.12, "text": "\u00bfD\u00f3nde se habla de que hoy el poder adquisitivo de los salarios est\u00e1 derrumbado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29651491686854037, "is_candidate": true}, {"start": 1081.12, "end": 1084.561, "text": "Esto que se dice tan com\u00fanmente, trabaj\u00e1s igual no sal\u00eds de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2553406805268881, "is_candidate": true}, {"start": 1084.561, "end": 1086.242, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 hay que aceptarlo as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4157236769463708, "is_candidate": true}, {"start": 1086.242, "end": 1094.345, "text": "Si los ricos cada vez son m\u00e1s ricos, si las empresas cada vez ganan m\u00e1s, si la inflaci\u00f3n tiene un alto componente en la toma de ganancias de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23243218512481778, "is_candidate": true}, {"start": 1094.685, "end": 1105.111, "text": " Si el 49,2%, 49,2% de las ganancias de las principales empresas del pa\u00eds, de las principales 500 empresas del pa\u00eds, viene de beneficios que le da el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2486839220546756, "is_candidate": true}, {"start": 1105.111, "end": 1105.572, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7134027349269134, "is_candidate": false}, {"start": 1105.572, "end": 1110.214, "text": "Bueno, pero la tensi\u00f3n... A ver, el peronismo hist\u00f3ricamente tiene una tensi\u00f3n interna entre izquierda, derecha y centro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.074984286260445, "is_candidate": false}, {"start": 1110.214, "end": 1111.155, "text": "Es hist\u00f3rica, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.038319502312016, "is_candidate": false}, {"start": 1111.155, "end": 1114.077, "text": "El peronismo fue todas las cosas esas que vos dec\u00eds en una.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.01868749796045, "is_candidate": false}, {"start": 1114.077, "end": 1114.197, "text": "\u00bfO no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9528323377347971, "is_candidate": false}, {"start": 1115.162, "end": 1120.605, "text": " Podemos discutir historia, podemos discutir que Sergio Massa unific\u00f3 a todo y est\u00e1 llevando adelante esa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26444793790052934, "is_candidate": true}, {"start": 1120.605, "end": 1127.928, "text": "Vamos a compartir los datos, porque Miriam reci\u00e9n hablaba de unos datos que les voy a mostrar ahora, que tienen que ver con el consumo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9887656482101954, "is_candidate": false}, {"start": 1127.928, "end": 1131.95, "text": "Miriam dec\u00eda, f\u00edjense lo que est\u00e1 pasando en los barrios, que es lo que vamos a ver ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0094226714431382, "is_candidate": false}, {"start": 1131.95, "end": 1140.074, "text": "Estos datos que est\u00e1n viendo son de consumo en la Argentina, fuente de la consultora Centia, que es la que para m\u00ed mejor mide, porque miden ticket en todo el pa\u00eds y en todos los canales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9991287112943433, "is_candidate": false}, {"start": 1141.054, "end": 1147.715, "text": " El principio de la curva, el cero, en realidad el 1,7 de alza, es julio del a\u00f1o 2021.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9984450805694421, "is_candidate": false}, {"start": 1147.715, "end": 1157.678, "text": "De ah\u00ed en adelante hubo 14 meses de crecimiento consecutivos que tienen la primera interrupci\u00f3n en septiembre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.028000880832524, "is_candidate": false}, {"start": 1157.678, "end": 1158.998, "text": "\u00bfEsto es consumo de qu\u00e9, Le\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9817498183127465, "is_candidate": false}, {"start": 1158.998, "end": 1162.599, "text": "Esto es consumo masivo en supermercados, chinos, comercios barriales, lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0395312768586769, "is_candidate": false}, {"start": 1162.599, "end": 1163.339, "text": "Pero alimentos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0044992381582079, "is_candidate": false}, {"start": 1164.179, "end": 1166.283, "text": " lo que venden los grandes supermercados y los chinos en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0063297413334409, "is_candidate": false}, {"start": 1166.283, "end": 1167.746, "text": "Principalmente alimentos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9435912041940278, "is_candidate": false}, {"start": 1167.746, "end": 1173.015, "text": "Alimentos, bebidas, productos de limpieza, congelados, todo el rubro que venden en supermercados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9626758303787244, "is_candidate": false}, {"start": 1173.015, "end": 1174.437, "text": "Despu\u00e9s cuando vemos ah\u00ed el 0,8 y el 4,5 es...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9828244258692983, "is_candidate": false}, {"start": 1178.293, "end": 1196.24, "text": " octubre y noviembre del a\u00f1o pasado y ah\u00ed vemos una repuntadita en noviembre y los \u00faltimos dos n\u00fameros de ca\u00edda 1,1 y 1,6 son diciembre del a\u00f1o pasado y enero de este a\u00f1o este es el \u00faltimo dato que estamos presentando hoy que es 1,6 de baja dos meses consecutivos de ca\u00edda del consumo pero lo m\u00e1s interesante de este informe lo que vamos a ver ahora", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9904319260139509, "is_candidate": false}, {"start": 1197.22, "end": 1208.483, "text": " en la pr\u00f3xima placa que es c\u00f3mo se ampli\u00f3 la brecha entre lo que consume las clases m\u00e1s populares en los barrios y lo que pueden consumir los sectores medios o medios altos en los supermercados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9975722415802138, "is_candidate": false}, {"start": 1208.483, "end": 1214.884, "text": "Para que a vos el promedio te d\u00e9 1,6% de ca\u00edda en el consumo general, es evidente que alguno subi\u00f3 y otro cay\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9638683221540151, "is_candidate": false}, {"start": 1214.884, "end": 1218.605, "text": "Bueno, lo que se desplom\u00f3 es la venta en autoservicios independientes que son", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9916189190223322, "is_candidate": false}, {"start": 1219.185, "end": 1222.087, "text": " supermercaditos chiquitos, almacenes, supermercados chinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9792058995583706, "is_candidate": false}, {"start": 1222.087, "end": 1232.516, "text": "F\u00edjense que tiene una ca\u00edda en enero de 9,1 en las ventas y en la otra esquina hay una disparada muy fuerte en las ventas en todo el pa\u00eds en las grandes cadenas de supermercado que es 7,8 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.999866261031226, "is_candidate": false}, {"start": 1232.516, "end": 1234.017, "text": "Por los precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8944515829191271, "is_candidate": false}, {"start": 1234.597, "end": 1236.438, "text": " Eso es b\u00e1sicamente porque hay dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0134713207815713, "is_candidate": false}, {"start": 1236.438, "end": 1244.72, "text": "Primero, inflaci\u00f3n, despu\u00e9s hay una diferencia de 50% en los precios entre los barrios y los grandes supermercados, y despu\u00e9s son acuerdos de precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0349888941061773, "is_candidate": false}, {"start": 1244.72, "end": 1246.561, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo que hay una diferencia entre los grandes supermercados?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0501353883196418, "is_candidate": false}, {"start": 1246.561, "end": 1251.923, "text": "Porque el se\u00f1or, que tiene una empresa grande de alimento y bebida, va al supermercado y le dice, che, te vendo esto a 10 pesos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9950644900764744, "is_candidate": false}, {"start": 1251.923, "end": 1254.663, "text": "El supermercado le dice, no, a m\u00ed el gobierno me dijo que me lo ten\u00eda que vender a 3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0128581309942135, "is_candidate": false}, {"start": 1254.663, "end": 1256.284, "text": "Bueno, te lo vendo a 3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9384091677323325, "is_candidate": false}, {"start": 1256.284, "end": 1259.025, "text": "Cuando se va a la casa, no es que le dice a la esposa, che, mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9753339748806584, "is_candidate": false}, {"start": 1259.665, "end": 1263.447, "text": " El supermercado me dice que al gobierno le tengo que vender a 300 y le vendo en todo el pa\u00eds a 3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9918860091656302, "is_candidate": false}, {"start": 1263.447, "end": 1264.148, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9830749887222745, "is_candidate": false}, {"start": 1264.148, "end": 1271.673, "text": "Va a los comercios de cercan\u00eda, donde el gobierno no controla, barrios, chinos, almacenes, y le dice, esto que el gobierno dice vale 3, ac\u00e1 te vale 10.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.015646029926629, "is_candidate": false}, {"start": 1271.673, "end": 1273.854, "text": "O sea, si vos lo quer\u00e9s, lo pag\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9892050768952633, "is_candidate": false}, {"start": 1273.854, "end": 1274.875, "text": "Y si no, no ten\u00e9s mercader\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.978265675148967, "is_candidate": false}, {"start": 1274.875, "end": 1276.035, "text": "Esa es la ecuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.931430166910697, "is_candidate": false}, {"start": 1276.035, "end": 1282.119, "text": "Por eso hay una diferencia de precios entre 50%, sobre todo se ve en l\u00e1cteos, habl\u00e1bamos con Miriam afuera del aire, l\u00e1cteos, aceite.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.051116783192049, "is_candidate": false}, {"start": 1282.119, "end": 1286.022, "text": "En los barrios son much\u00edsimos, pero much\u00edsimos m\u00e1s caros que en un supermercado grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9968021977983289, "is_candidate": false}, {"start": 1286.602, "end": 1293.886, "text": " F\u00edjense que es tan elocuente la estad\u00edstica que todos los rubros de consumo masivo en los barrios tuvieron un derrumbe total.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0416656188050046, "is_candidate": false}, {"start": 1293.886, "end": 1296.328, "text": "O sea, el 9,1 es el total del consumo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0104579781284848, "is_candidate": false}, {"start": 1296.328, "end": 1298.989, "text": "Pero f\u00edjense lo que cay\u00f3 a alimentaci\u00f3n, 9,2.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.031244792422786, "is_candidate": false}, {"start": 1298.989, "end": 1301.551, "text": "Limpieza de ropa y hogar, 16,6.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9883966001110875, "is_candidate": false}, {"start": 1301.551, "end": 1305.073, "text": "Y arriba est\u00e1 lo que pas\u00f3 en los grandes supermercados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9922986738078975, "is_candidate": false}, {"start": 1305.073, "end": 1307.314, "text": "Solamente cay\u00f3 un rubro en ventas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.033899382581066, "is_candidate": false}, {"start": 1307.314, "end": 1309.795, "text": "Y hay algunos que subieron escandalosamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0300085858228696, "is_candidate": false}, {"start": 1309.795, "end": 1312.957, "text": "11,2 es una tasa de consumo alt\u00edsima para un supermercado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0328643816840315, "is_candidate": false}, {"start": 1312.957, "end": 1313.818, "text": "Creo que tenemos una m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0739303958097182, "is_candidate": false}, {"start": 1315.194, "end": 1333.505, "text": " Bueno, f\u00edjense, en los barrios cay\u00f3 higiene y cosm\u00e9tica 15-3, bebidas con alcohol 14,6, 5,4, bebidas sin alcohol, y cay\u00f3 hasta el consumo de impulsivos, que es ese producto que te ponen al lado de la caja, viste, que vos vas con tu chico, tu chica, tu chique, lo que sea, y el pibe dice, dame estos caramelos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.027953302132876, "is_candidate": false}, {"start": 1333.505, "end": 1334.806, "text": "Y vos dec\u00eds, no, pero par\u00e1, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0502001784166544, "is_candidate": false}, {"start": 1334.806, "end": 1335.907, "text": "Si no \u00edbamos, no ven\u00edamos a comprar esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0394151448521158, "is_candidate": false}, {"start": 1335.907, "end": 1343.131, "text": "Bueno, lo que est\u00e1 en la punta de la caja... Larga a llorar descontroladamente en un m\u00e9todo extorsivo muy propio... No te lo repite 20 veces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8709204122882973, "is_candidate": false}, {"start": 1343.531, "end": 1345.612, "text": " S\u00ed, de los infantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8977080466084708, "is_candidate": false}, {"start": 1345.612, "end": 1348.334, "text": "El infante es un perverso polimorfo, ya lo dijo Freud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9401278341544302, "is_candidate": false}, {"start": 1348.334, "end": 1352.896, "text": "Y el chino te mira con cara como diciendo, dale, no s\u00e9, ac\u00e1 le gust\u00f3 comprarle el caramelo al ni\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.035621081604, "is_candidate": false}, {"start": 1352.896, "end": 1354.597, "text": "Y as\u00ed, con esa l\u00f3gica, crece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0175325970784885, "is_candidate": false}, {"start": 1354.597, "end": 1358.439, "text": "Pero crece en los grandes supermercados y en los comercios barriles, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0422559955436572, "is_candidate": false}, {"start": 1358.439, "end": 1359.86, "text": "Cae por primera vez en la historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9967765878902672, "is_candidate": false}, {"start": 1359.86, "end": 1365.843, "text": "F\u00edjese lo que sube bebidas con alcohol en los grandes supermercados de consumo en enero, 27,4.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0497520819819395, "is_candidate": false}, {"start": 1365.843, "end": 1369.886, "text": "Eso tiene que ver con que vos vas al gran supermercado, y no solamente de acuerdo al precio, sino que el supermercado tiene", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0482404168700559, "is_candidate": false}, {"start": 1370.666, "end": 1375.632, "text": " Un d\u00eda descuento jubilado, otro d\u00eda te descuentan porque al se\u00f1or del supermercado se le antoj\u00f3 bajarte 15%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0484392018477864, "is_candidate": false}, {"start": 1375.632, "end": 1377.254, "text": "S\u00ed, dos por uno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9080725406940614, "is_candidate": false}, {"start": 1377.254, "end": 1379.217, "text": "Te dan 80% en la segunda unidad que saco ilegal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9962635334643132, "is_candidate": false}, {"start": 1379.217, "end": 1380.558, "text": "No se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1431794457876872, "is_candidate": false}, {"start": 1380.558, "end": 1382.4, "text": "Yo siempre recuerdo el ejemplo de Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1193651653333843, "is_candidate": false}, {"start": 1383.331, "end": 1385.972, "text": " Debe ser una de las pocas medidas positivas que tom\u00f3 en su momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9621393835092499, "is_candidate": false}, {"start": 1385.972, "end": 1388.712, "text": "Se reuni\u00f3 en alg\u00fan supermercado y le dijo, che, pero par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9478521366526923, "is_candidate": false}, {"start": 1388.712, "end": 1394.214, "text": "O sea, ustedes venden este vaso de agua a un precio normal y el segundo vaso de agua me lo cobran 80% menos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.002824572755625, "is_candidate": false}, {"start": 1394.214, "end": 1394.594, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9166571430867338, "is_candidate": false}, {"start": 1394.594, "end": 1395.734, "text": "Pero ac\u00e1 hay algo raro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8750215822284485, "is_candidate": false}, {"start": 1395.734, "end": 1395.974, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9450663363440068, "is_candidate": false}, {"start": 1395.974, "end": 1397.294, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo hacen?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9317190705660413, "is_candidate": false}, {"start": 1397.294, "end": 1398.435, "text": "\u00bfY eso est\u00e1 prohibido ahora?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.921136223238297, "is_candidate": false}, {"start": 1398.435, "end": 1399.875, "text": "Siempre estuvo prohibido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0811029454871912, "is_candidate": false}, {"start": 1399.875, "end": 1401.315, "text": "Ah, yo lo hago.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0059419610723848, "is_candidate": false}, {"start": 1401.315, "end": 1404.996, "text": "Yo compro lo que sea que est\u00e9... No, pero para nosotros no est\u00e1 prohibido porque yo los compro tambi\u00e9n, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0714133620049955, "is_candidate": false}, {"start": 1404.996, "end": 1406.057, "text": "Est\u00e1 prohibido que lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.032253942917372, "is_candidate": false}, {"start": 1406.057, "end": 1407.817, "text": "Ah, prohibido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.989033603890897, "is_candidate": false}, {"start": 1407.817, "end": 1411.198, "text": "\u00bfC\u00f3mo se explica que un comercio que te vende un producto al 100, el otro te lo venda al 20?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.024673828574135, "is_candidate": false}, {"start": 1411.598, "end": 1412.259, "text": " est\u00e1 robando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5239106132964154, "is_candidate": false}, {"start": 1412.259, "end": 1416.646, "text": "Eso es lo que tendr\u00eda que desentra\u00f1ar en vez de decirle que el se\u00f1or no lo puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6466536008938794, "is_candidate": false}, {"start": 1416.646, "end": 1420.272, "text": "Puede haber ah\u00ed tambi\u00e9n un mecanismo de cuidarse contra la inflaci\u00f3n en los sectores que tienen", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9215852274183529, "is_candidate": false}, {"start": 1421.252, "end": 1429.294, "text": " alg\u00fan peque\u00f1o ahorro, porque si vos ves esa alimentaci\u00f3n, lo que m\u00e1s creci\u00f3, entonces por ah\u00ed puede ser que alguien le sobre algo, poco y se estoquea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9418279441784547, "is_candidate": false}, {"start": 1429.294, "end": 1430.714, "text": "Pero la plata hay que tenerla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9925338170607738, "is_candidate": false}, {"start": 1430.714, "end": 1438.896, "text": "Yo lo que digo es, hay una elasticidad del consumo que est\u00e1 perjudicando a los sectores populares y no a los otros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.929569457022424, "is_candidate": false}, {"start": 1438.896, "end": 1441.896, "text": "No hay supermercados en todos lados, los supermercados son solamente el 25% del consumo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0062107315377522, "is_candidate": false}, {"start": 1441.896, "end": 1445.877, "text": "Bien, ahora Sergio Tom\u00e1s Maza est\u00e1 haciendo zapping, pasa por IP,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9174907376550017, "is_candidate": false}, {"start": 1446.457, "end": 1450.222, "text": " dice, voy a escuchar un poquito, cuando est\u00e1 Miriam Gregman critic\u00e1ndome.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9667524889293786, "is_candidate": false}, {"start": 1450.222, "end": 1451.063, "text": "Cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8205215730749433, "is_candidate": false}, {"start": 1451.063, "end": 1454.046, "text": "Mut\u00e9, pero despu\u00e9s cuando habla a los chicos, escucha lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9115684395833841, "is_candidate": false}, {"start": 1454.046, "end": 1459.913, "text": "Dice, lo que podr\u00eda decir Sergio Massa es, che, esto es un indicador del \u00e9xito de Precios Justos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8787850099112948, "is_candidate": false}, {"start": 1459.913, "end": 1460.494, "text": "Puede decirlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9822880334870698, "is_candidate": false}, {"start": 1460.494, "end": 1461.375, "text": "Lo que acaba de mostrar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9775790299093783, "is_candidate": false}, {"start": 1461.375, "end": 1462.076, "text": "Claramente puede decirlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0132254269240568, "is_candidate": false}, {"start": 1462.176, "end": 1465.437, "text": " Por eso el debate, a ver, ac\u00e1 lo que hay que ver, explicar eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0097973491928514, "is_candidate": false}, {"start": 1465.437, "end": 1467.097, "text": "No, que Don Polini dijo que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4911322995645121, "is_candidate": true}, {"start": 1467.097, "end": 1467.997, "text": "Ahora ponen mujeres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9071097934014561, "is_candidate": false}, {"start": 1467.997, "end": 1470.098, "text": "Se le ha ruido la ca\u00edda de los \u00faltimos dos meses, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8570051124094946, "is_candidate": false}, {"start": 1470.098, "end": 1471.078, "text": "Pero bueno, l\u00f3gicamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1159646963257241, "is_candidate": false}, {"start": 1471.078, "end": 1483.06, "text": "Dijo que el 60% incumplieron de las empresas del programa Precios Justos 1, o sea que no tiene que ver directamente con... Lo que pasa que fue el d\u00eda que se iba a conocer, dos horas despu\u00e9s, el 6% entonces estaba haciendo un opening umbrella.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8017366108389002, "is_candidate": false}, {"start": 1483.06, "end": 1486.401, "text": "Bueno, a ver, por un lado puede decir que funciona Precios Justos y por otro puede decir", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9894585722088849, "is_candidate": false}, {"start": 1486.961, "end": 1502.628, "text": " como el IPC del INDEC de rubro alimento mide toda la cadena, lo que me aumenta m\u00e1s por fuera de los grandes supermercados me est\u00e1 tirando para arriba el indicador de alimento, porque si vos ves que alimento subi\u00f3 7% en el mes y Precio Justo tiene un aumento de 3, en alg\u00fan lado est\u00e1 el aumento, est\u00e1 en los barrios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9837690953388917, "is_candidate": false}, {"start": 1502.628, "end": 1512.232, "text": "Pero una de las preguntas que le hicimos adem\u00e1s a Tom Bolini es por qu\u00e9 el programa Precio Justo congelaba algunos precios desde marzo, pero los dejaba aumentar un 9% en febrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20589211096104942, "is_candidate": true}, {"start": 1512.972, "end": 1521.215, "text": " O sea, son todas pol\u00edticas, por eso el gobierno despu\u00e9s cuestiona y se pone por fuera y hacen un discurso sobre los formadores de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28540752391286695, "is_candidate": true}, {"start": 1521.215, "end": 1531.399, "text": "Claro que las empresas est\u00e1n promoviendo la inflaci\u00f3n para tomar ganancias y explica las ganancias extraordinarias que han tenido las principales marcas de alimenticia en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21829597301736248, "is_candidate": true}, {"start": 1531.399, "end": 1533.68, "text": "Pero el gobierno no est\u00e1 ajeno de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30656638842201056, "is_candidate": true}, {"start": 1533.68, "end": 1540.403, "text": "Y despu\u00e9s creo que juega mucho, esto que se mencionaba ac\u00e1, en los grandes supermercados, la posibilidad de promociones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27049902909441115, "is_candidate": true}, {"start": 1541.503, "end": 1550.828, "text": " La posibilidad de promociones, esto de tener producto, vos vas a comprar los pa\u00f1ales con la segunda unidad con un 70% de descuento, es probable que te lleves el producto que est\u00e9 al lado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2668312222103376, "is_candidate": true}, {"start": 1550.828, "end": 1552.089, "text": "Lo compro yo que no tengo chicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9278777751508508, "is_candidate": false}, {"start": 1552.089, "end": 1553.39, "text": "Yo veo 80 en el segundo y digo, me tiro encima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8788224652833018, "is_candidate": false}, {"start": 1553.39, "end": 1555.931, "text": "No todo el mundo tiene la posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4297891969241616, "is_candidate": true}, {"start": 1555.931, "end": 1557.052, "text": "Las familias trabajan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32357172160577263, "is_candidate": true}, {"start": 1557.052, "end": 1563.055, "text": "Otro fen\u00f3meno que hay en la Argentina es que el que ten\u00eda un trabajo se busc\u00f3 otro, se busc\u00f3 una changuita para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2770117808277798, "is_candidate": true}, {"start": 1563.055, "end": 1566.757, "text": "No ten\u00e9s tanto tiempo para andar caminando, recorriendo, yendo a comprar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4044146256096943, "is_candidate": true}, {"start": 1567.237, "end": 1569.098, "text": " Tengo un dato antes de la encuesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0530388214400723, "is_candidate": false}, {"start": 1569.098, "end": 1573.96, "text": "Cuando vos vas al chino o al se\u00f1or del almac\u00e9n, el se\u00f1or del almac\u00e9n no tiene la culpa de que est\u00e1 vendiendo m\u00e1s caro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.011588585111398, "is_candidate": false}, {"start": 1573.96, "end": 1576.481, "text": "O sea, porque en realidad el proveedor le est\u00e1 vendiendo m\u00e1s caro a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9293241344531947, "is_candidate": false}, {"start": 1576.481, "end": 1578.983, "text": "Entonces no tiene otra forma que no subir el precio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0028527574583415, "is_candidate": false}, {"start": 1578.983, "end": 1580.984, "text": "Vos dec\u00eds al chino, che, dale, me est\u00e1s subiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0427016384514696, "is_candidate": false}, {"start": 1580.984, "end": 1584.625, "text": "Bueno, otra no queda porque en realidad el fabricante ya le est\u00e1 vendiendo m\u00e1s caro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9960243186888292, "is_candidate": false}, {"start": 1584.625, "end": 1587.126, "text": "Entonces para tener un margen tiene que subir el precio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.968110990463802, "is_candidate": false}, {"start": 1587.126, "end": 1592.269, "text": "Es incre\u00edble la situaci\u00f3n, la deriva completamente autoritaria de Ortega.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9252002584332717, "is_candidate": false}, {"start": 1592.629, "end": 1619.407, "text": " toma partido fuerte Gabriel Boric, a diferencia de una postura m\u00e1s bien modosita de la mayor\u00eda de los presidentes de Latinoam\u00e9rica, incluido quien, bueno el gobierno argentino, no hubo pronunciamientos fuertes sobre lo que est\u00e1 pasando en Nicaragua, 222 personas expulsadas de ese pa\u00eds, presos pol\u00edticos, es grave la situaci\u00f3n en Nicaragua, Boric ah\u00ed tomando partido de forma f\u00e9rrea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9000310478227669, "is_candidate": false}, {"start": 1619.887, "end": 1636.66, "text": " Sabemos que Boric suele tener estas actitudes de condena, lo que est\u00e1 pasando en Nicaragua, en Venezuela y en Cuba, a diferencia de otros pa\u00edses de centro izquierda, por ejemplo la Argentina, donde hay muchos matices al respecto, entonces la forma que encuentran de zanjar esas internas es... no decimos nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8936977205772342, "is_candidate": false}, {"start": 1636.66, "end": 1641.024, "text": "Como tantos otros, tiene m\u00e1s problemas para diagnosticar el interior que el exterior, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0508080807803948, "is_candidate": false}, {"start": 1641.024, "end": 1642.925, "text": "Definitivamente, tambi\u00e9n sucede.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9017089739987356, "is_candidate": false}, {"start": 1642.925, "end": 1644.106, "text": "Adentro tiene algunos problemitas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9720182395401171, "is_candidate": false}, {"start": 1646.368, "end": 1671.406, "text": " Totalmente repudiable lo que est\u00e1 pasando en Nicaragua y creo que hay que denunciarlo, hay que rechazarlo, de hecho nosotros hicimos el a\u00f1o pasado una comisi\u00f3n de militantes de diferentes partidos de izquierda que fuimos a recibir denuncias de derechos humanos, llegamos hasta Costa Rica, no dejaron ingresar, por nuestro partido fue mi compa\u00f1era Alejandrina Barri, se encontr\u00f3 all\u00ed con militantes, compa\u00f1eros de una organizaci\u00f3n armada en Costa Rica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2538312167888215, "is_candidate": true}, {"start": 1672.066, "end": 1701.13, "text": " no los dejaron ingresar pero bueno por la preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n de muchos trabajadores y trabajadoras que est\u00e1n siendo perseguidos y que no tienen nada que ver con aliarse al imperialismo ni con la derecha porque tambi\u00e9n ac\u00e1 hay un cualquiera que cuestiona esta situaci\u00f3n de persecuci\u00f3n bueno si est\u00e1s con la derecha te promueve Estados Unidos muy lejos nosotros de eso nosotros no creemos que la salida la situaci\u00f3n que se vio en Nicaragua venga de la mano de la oposici\u00f3n de derecha y mucho menos con la intervenci\u00f3n de Estados Unidos pero eso no quita que hay que denunciar muy fuertemente lo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1864491345286703, "is_candidate": true}, {"start": 1701.69, "end": 1702.41, "text": " est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5742775366708306, "is_candidate": false}, {"start": 1702.41, "end": 1711.733, "text": "Y otro tema que me parece a m\u00ed que, porque se nombran situaciones que por ah\u00ed son de distinto tenor, lo que est\u00e1 pasando con el golpe de Estado en Per\u00fa es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2706359710146736, "is_candidate": true}, {"start": 1711.733, "end": 1725.278, "text": "Vino la representante cuando estaba en la reuni\u00f3n de la CELAC, ac\u00e1 una representante del gobierno golpista, asesino, represor de Dina Boluarte, la recibieron, entre los 111 puntos de la declaraci\u00f3n de la CELAC no se dijo nada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2476609254210299, "is_candidate": true}, {"start": 1726.258, "end": 1743.367, "text": " De eso tambi\u00e9n nosotros fuimos a Per\u00fa, otros compa\u00f1eros de izquierda tambi\u00e9n, en nuestro caso mi compa\u00f1era Alejandrina Barri nuevamente, que es legisladora de la ciudad, hija de desaparecidos, militante de derechos humanos hace muchos a\u00f1os, y mi compa\u00f1ero Alejandro Vilca, que hoy lo mencion\u00e1bamos por su elecci\u00f3n en Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20476074141028755, "is_candidate": true}, {"start": 1743.367, "end": 1752.853, "text": "Estuvieron all\u00ed recibiendo denuncias y Alejandrina me dec\u00eda, Alejandrina fue v\u00edctima de la dictadura, estuvo apropiada por un per\u00edodo, sufri\u00f3 campa\u00f1as de prensa de la dictadura,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23292072394065944, "is_candidate": true}, {"start": 1753.473, "end": 1759.678, "text": " Me dec\u00eda, yo lo que viv\u00ed en Per\u00fa, lo que vi en Per\u00fa, me hizo recordar a la historia de mi familia en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.270480089561433, "is_candidate": true}, {"start": 1759.678, "end": 1763.66, "text": "O sea, es muy grave, muy grave la situaci\u00f3n en Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30126764207007606, "is_candidate": true}, {"start": 1763.66, "end": 1765.602, "text": "F\u00edjate, y nadie dice nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3602007969345802, "is_candidate": true}, {"start": 1765.602, "end": 1767.143, "text": "Lula, silencio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4020411468659165, "is_candidate": true}, {"start": 1767.143, "end": 1769.505, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez, silencio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3927064746688478, "is_candidate": true}, {"start": 1769.505, "end": 1773.508, "text": "Y trataron que la cumbre de la CELAC, estuvimos afuera movilizados con los...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27183131398128735, "is_candidate": true}, {"start": 1774.088, "end": 1785.701, "text": " La organizaci\u00f3n de peruanos autoconvocados de la Argentina que est\u00e1n haciendo una gran campa\u00f1a en la puerta del Sheraton exigiendo un pronunciamiento, \u00bfse est\u00e1 naturalizando que hay un golpe de Estado en Per\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24287830226764406, "is_candidate": true}, {"start": 1785.701, "end": 1791.988, "text": "La palabra golpe no es discutible en el sentido de que Dina Boluarte, la actual presidenta, era vice de Castillo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9024404250508109, "is_candidate": false}, {"start": 1791.988, "end": 1793.009, "text": "Bueno, pero hizo un golpe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7732262493060965, "is_candidate": false}, {"start": 1793.91, "end": 1796.651, "text": " est\u00e1 manteni\u00e9ndose en el poder a sangre y fuego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2720486379006093, "is_candidate": true}, {"start": 1796.651, "end": 1799.212, "text": "Le reclaman en la calle que se vaya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40141031827022056, "is_candidate": true}, {"start": 1799.212, "end": 1802.833, "text": "Es una represi\u00f3n feroz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42456561865704523, "is_candidate": true}, {"start": 1802.833, "end": 1806.114, "text": "Si no, me parece eso cuando dicen, bueno, pero Hitler lleg\u00f3 por los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3692749406012231, "is_candidate": true}, {"start": 1806.114, "end": 1809.775, "text": "Bueno, no me parece que sean maneras de explicar los procesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37991115815068854, "is_candidate": true}, {"start": 1809.775, "end": 1816.397, "text": "Creo que eso puede ser justificativo de los gobiernos de la regi\u00f3n que no han tenido un pronunciamiento como se debe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23879165305865047, "is_candidate": true}, {"start": 1817.137, "end": 1817.938, "text": " un pronunciamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4031151587168502, "is_candidate": true}, {"start": 1817.938, "end": 1825.906, "text": "Argentina no puede, no puede tener relaciones como si no pasara nada con el gobierno de Per\u00fa, mucho menos recibir a su representante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23747730475351292, "is_candidate": true}, {"start": 1825.906, "end": 1831.771, "text": "Digo, pues estuvo ah\u00ed en la reuni\u00f3n de la CELAC como si nada, mientras estaban haciendo, est\u00e1 haciendo matanzas en Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28762200647710545, "is_candidate": true}, {"start": 1831.771, "end": 1835.395, "text": "Entonces me parece que la situaci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina tambi\u00e9n hay que ponerla en ese foco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2795502723198525, "is_candidate": true}, {"start": 1835.795, "end": 1841.558, "text": " Te sumo un comentario, alguna reflexi\u00f3n sobre la guerra en Ucrania, la invasi\u00f3n rusa, se cumpli\u00f3 un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0162672498403476, "is_candidate": false}, {"start": 1841.558, "end": 1844.099, "text": "Un a\u00f1o, un a\u00f1o, el 24 de febrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3594979826833511, "is_candidate": true}, {"start": 1844.099, "end": 1854.144, "text": "Mir\u00e1, yo creo que nosotros lo denunciamos desde el primer momento, rechazamos, repudiamos la agresi\u00f3n de Rusia sobre Ucrania, la seguimos repudiando, se ha demostrado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27999584783084963, "is_candidate": true}, {"start": 1855.305, "end": 1877.126, "text": " como una verdadera carnicer\u00eda, ahora es evidente que la OTAN, que Estados Unidos est\u00e1n detr\u00e1s de eso con sus propios intereses, que el pueblo ucraniano le importa bastante poco, que los intereses de ellos son otros y se ve porque f\u00edjate que ha sido la gran excusa de muchos pa\u00edses como Alemania para incrementar una carrera armament\u00edstica tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24010050830912189, "is_candidate": true}, {"start": 1877.126, "end": 1877.506, "text": "As\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4839651933150918, "is_candidate": true}, {"start": 1878.667, "end": 1889.078, "text": " Es este capitalismo que tenemos que a la par de que las masas populares cada vez viven peor, no solo en Argentina, sino en el mundo, ahora lleva la guerra al propio centro de Europa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21399628540874038, "is_candidate": true}, {"start": 1889.078, "end": 1895.244, "text": "Lo de hoy de Biden es reafirmar que Estados Unidos est\u00e1 interesado en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28933471675909284, "is_candidate": true}, {"start": 1900.813, "end": 1909.977, "text": " Miriam Bregman, vamos a tener sesi\u00f3n finalmente el 28 sobre el pucho de las extraordinarias que fueron convocadas con un temario bastante ambicioso y amplio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9297733324900671, "is_candidate": false}, {"start": 1909.977, "end": 1912.539, "text": "Me parece que eso qued\u00f3 en el camino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8783785940396214, "is_candidate": false}, {"start": 1912.539, "end": 1913.559, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 se va a tratar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9275542148107689, "is_candidate": false}, {"start": 1913.559, "end": 1922.143, "text": "Bueno, mir\u00e1, hay un tema que venimos peleando bastante, que nos interesa mucho, que es discutir la situaci\u00f3n de miles de jubilados y jubiladas en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.276356945711128, "is_candidate": true}, {"start": 1922.143, "end": 1928.206, "text": "El hecho de que se hayan ca\u00eddo las moratorias que estaban vigentes hicieron que desde enero de este a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2981576907832525, "is_candidate": true}, {"start": 1929.186, "end": 1935.992, "text": " la mayor parte de las mujeres no se pueden jubilar en Argentina, y lo que implica es que se aumenta la edad jubilatoria en 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24510749996309922, "is_candidate": true}, {"start": 1935.992, "end": 1936.312, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7557068584062554, "is_candidate": false}, {"start": 1936.312, "end": 1946.201, "text": "Como ya no te pod\u00e9s jubilar por el r\u00e9gimen ordinario, ten\u00e9s que pasar al sistema de la PUAM, de la Pensi\u00f3n Universal para el Adulto Mayor, que rige desde los 65.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2137768619129159, "is_candidate": true}, {"start": 1946.201, "end": 1956.77, "text": "Es decir, una ley que qued\u00f3 desde la \u00e9poca en que el macrismo con los que se pintaban de amarillo, como dijo Emilio Monz\u00f3, el peronismo que le votaba las leyes, entre esos Sergio Massa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2432150819527018, "is_candidate": true}, {"start": 1958.155, "end": 1970.282, "text": " Lo sac\u00f3 de nuevo, pero es lo que pas\u00f3, pueden fijarse las actas del Congreso con gran parte del peronismo que le votaron esa ley y votaron esta reforma profunda del sistema jubilatorio que se fue extendiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23209155624872935, "is_candidate": true}, {"start": 1970.282, "end": 1981.729, "text": "Bueno, finalmente caduc\u00f3 en diciembre y desde diciembre para esta parte, 9 de cada 10 mujeres no se pueden jubilar, 7 de cada 10 hombres, con cambios profundos en el sistema jubilatorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24820739627809163, "is_candidate": true}, {"start": 1982.829, "end": 2005.887, "text": " el que te dije, elevar la edad jubilatoria de las mujeres a 65, y algo que es muy habitual, que es que cuando hay una pareja y uno muere, el otro cobraba la jubilaci\u00f3n suya y la pensi\u00f3n, eso tampoco se puede hacer m\u00e1s, y que por ley se establece que es un 20% menor que las ya magras jubilaciones, es decir, al ajuste que se est\u00e1 realizando en jubilaciones, se le agrega eso, la situaci\u00f3n es catastr\u00f3fica, es buen\u00edsima,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24678977468287, "is_candidate": true}, {"start": 2007.427, "end": 2031.477, "text": " La moratoria que vino, no, tiene much\u00edsimas deficiencias, nosotros del Frente Izquierda tenemos otro proyecto, vamos a seguir peleando por nuestro proyecto, lo que es indudable es que hay que discutir el tema en forma urgente, algunos se van de viaje, otros aprovechan la discusi\u00f3n de la Corte Suprema para decir que no quieren discutir la moratoria, hay que sentarse, hay que discutir y tienen que dar una explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 quieren", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21128008788051955, "is_candidate": true}, {"start": 2031.937, "end": 2039.048, "text": " que tantas personas queden sin jubilarse, solamente en el pr\u00f3ximo periodo son 800.000 personas, estamos hablando de n\u00fameros muy alarmantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2645220038724071, "is_candidate": true}, {"start": 2039.048, "end": 2045.859, "text": "Llegado el caso, si este es el proyecto que avanza, qu\u00e9 da esa impresi\u00f3n, cu\u00e1l va a ser el voto de los 4 diputados del Frente Democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0153306470837675, "is_candidate": false}, {"start": 2045.859, "end": 2046.48, "text": "Nosotros vamos a pelear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6405233453429433, "is_candidate": false}, {"start": 2047.501, "end": 2049.862, "text": " porque haya mejoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39895543795051824, "is_candidate": true}, {"start": 2049.862, "end": 2055.784, "text": "Creo que la discusi\u00f3n es si hay una moratoria o no hay una moratoria en esta instancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33837842379074035, "is_candidate": true}, {"start": 2055.784, "end": 2065.126, "text": "Como siempre te digo, no nos hagas decir que tengo que aceptar la versi\u00f3n m\u00e1s mala por adelantado, dejame que peleemos por una mejora para los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25372334427367094, "is_candidate": true}, {"start": 2065.126, "end": 2070.448, "text": "Ahora, nosotros hemos dado qu\u00f3rum, ya siempre hemos estado sentados, no pueden decir lo mismo los diputados del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2627140860430629, "is_candidate": true}, {"start": 2070.448, "end": 2076.49, "text": "Porque en sesiones, donde obviamente Juntos por el Cambio no vino, porque est\u00e1 alineado completamente con que esto se caiga,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2850781823747418, "is_candidate": true}, {"start": 2077.25, "end": 2079.414, "text": " Le faltaban diputados al propio Frente de Todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4215622681079375, "is_candidate": true}, {"start": 2079.414, "end": 2080.655, "text": "Por ejemplo, el de Perotti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39380245815883974, "is_candidate": true}, {"start": 2080.655, "end": 2082.358, "text": "\u00bfViste que Perotti es oficialista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2679635059018126, "is_candidate": true}, {"start": 2082.358, "end": 2084.922, "text": "Nunca se sabe, su diputado no vino a sentarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2799363585868929, "is_candidate": true}, {"start": 2084.922, "end": 2087.005, "text": "Ahora hay otros del Frente de Todos que andan de viaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31811751537206434, "is_candidate": true}, {"start": 2087.005, "end": 2090.15, "text": "Bueno, hab\u00eda que estar ac\u00e1 para discutir esa ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39676282443551514, "is_candidate": true}, {"start": 2090.15, "end": 2092.534, "text": "Van a dar cuadro y se van a abstener, entonces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9586065623487655, "is_candidate": false}, {"start": 2092.934, "end": 2095.215, "text": " No, no, no qued\u00f3 claro, no, te est\u00e1s confundiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3375294020608406, "is_candidate": true}, {"start": 2095.215, "end": 2100.577, "text": "Lo que te digo es que no me dejes, no hagamos siempre el jueguito de que hay que aceptar por s\u00ed o por no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24269398703155487, "is_candidate": true}, {"start": 2100.577, "end": 2102.638, "text": "No es un sistema de absoluci\u00f3n de posiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40363063294590973, "is_candidate": true}, {"start": 2102.638, "end": 2105.539, "text": "Eso est\u00e1 en los juicios, que a vos te dejan decir s\u00ed o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3800703756067487, "is_candidate": true}, {"start": 2105.539, "end": 2110.34, "text": "Ac\u00e1 se pueden pelear y se puede pelear para que sea mucho mejor para los jubilados y los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27916097600416834, "is_candidate": true}, {"start": 2110.34, "end": 2112.521, "text": "No vas a lograr que nos resignemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4707900128237815, "is_candidate": true}, {"start": 2112.521, "end": 2115.002, "text": "Bien, Miriam Bregman, muchas gracias, qued\u00f3 claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9190203970014938, "is_candidate": false}, {"start": 2115.622, "end": 2116.823, "text": " No, estaba chuseando un poquito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.879006402556847, "is_candidate": false}, {"start": 2116.823, "end": 2119.585, "text": "Mauro, Sergio Tom\u00e1s Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8979281202772846, "is_candidate": false}, {"start": 2119.585, "end": 2120.846, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer Massa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9840496376833316, "is_candidate": false}, {"start": 2120.846, "end": 2122.767, "text": "Porque dice, juega que no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.911104306142141, "is_candidate": false}, {"start": 2122.767, "end": 2124.628, "text": "Algunos dicen y est\u00e1 esperando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8031849353797449, "is_candidate": false}, {"start": 2124.628, "end": 2125.929, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ves?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0253303894196892, "is_candidate": false}, {"start": 2125.929, "end": 2127.15, "text": "F\u00e1cil la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9594146651603221, "is_candidate": false}, {"start": 2127.15, "end": 2127.951, "text": "F\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8825327939004106, "is_candidate": false}, {"start": 2127.951, "end": 2131.093, "text": "Igual dejame decir algo que iba a comentar hace un rato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9135402758128517, "is_candidate": false}, {"start": 2131.093, "end": 2135.156, "text": "Qued\u00f3 m\u00e1s que claro con la entrada de Massa la necesidad de pol\u00edtica en la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8598641864084609, "is_candidate": false}, {"start": 2136.136, "end": 2142.822, "text": " Lo dec\u00eda bien Miriam, Guzm\u00e1n amag\u00f3 con una serie de medidas relativamente similares y termin\u00f3 fuera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9509369765784097, "is_candidate": false}, {"start": 2142.822, "end": 2159.015, "text": "Y si bien le llev\u00f3 tiempo, porque el rumor de Massa como ministro en un borde econ\u00f3mico con otra gente ven\u00eda de casi un a\u00f1o para atr\u00e1s, desde su entrada, en cierto modo, como ustedes tambi\u00e9n mencionaban, gener\u00f3 al principio la sensaci\u00f3n de decir, bueno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.932746253096257, "is_candidate": false}, {"start": 2159.816, "end": 2165.418, "text": " Ahora la pol\u00edtica est\u00e1 m\u00e1s presente, hay m\u00e1s negociaci\u00f3n, se est\u00e1n generando algunos cambios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.868131771088646, "is_candidate": false}, {"start": 2165.418, "end": 2170.12, "text": "Tambi\u00e9n, pens\u00e1ndolo un poco en comunicaci\u00f3n pol\u00edtica, fue h\u00e1bil en generar distintos marcos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.910740829458843, "is_candidate": false}, {"start": 2170.12, "end": 2172.661, "text": "Digo, esto del superministro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9298983134448554, "is_candidate": false}, {"start": 2172.661, "end": 2183.106, "text": "Cuando entr\u00f3, despu\u00e9s, el famoso d\u00f3lar Qatar en el medio, cuando en realidad el d\u00f3lar... Qatar era el d\u00f3lar para alguien que se ten\u00eda que ir a operar a... no s\u00e9, a Brasil, era tambi\u00e9n el d\u00f3lar Qatar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9126828770631567, "is_candidate": false}, {"start": 2183.106, "end": 2184.967, "text": "Esta idea de generar... \u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9233918124108952, "is_candidate": false}, {"start": 2184.967, "end": 2186.787, "text": "Es para el tipo del mundial, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8387921799859127, "is_candidate": false}, {"start": 2186.787, "end": 2187.828, "text": "Y en realidad no era as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9329880695259564, "is_candidate": false}, {"start": 2188.629, "end": 2192.993, "text": " C\u00f3mo las medidas a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas de comunicaci\u00f3n fueron entrando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8678063044525484, "is_candidate": false}, {"start": 2192.993, "end": 2201.362, "text": "Lo que s\u00ed, todo eso alimentaba una narrativa que era tener que tener la inflaci\u00f3n en un proceso de franco descenso de ac\u00e1 a junio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9363510514694556, "is_candidate": false}, {"start": 2201.362, "end": 2201.942, "text": "24 de junio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0420364372812563, "is_candidate": false}, {"start": 2203.948, "end": 2207.83, "text": " ten\u00edamos que llegar con la inflaci\u00f3n, y bueno, evidentemente eso est\u00e1 en serias dudas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.989824368196887, "is_candidate": false}, {"start": 2207.83, "end": 2210.831, "text": "S\u00ed, y eso entonces complica las chances.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9127160867266824, "is_candidate": false}, {"start": 2210.831, "end": 2224.817, "text": "Si hay un plan, como mencionaron ustedes al principio, que comparto, nadie asume un desaf\u00edo de ese calibre sin tener una intenci\u00f3n pol\u00edtica, menos un animal pol\u00edtico como Sergio Massa, una persona de muchos a\u00f1os en el ambiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9637912575656926, "is_candidate": false}, {"start": 2224.817, "end": 2230.119, "text": "De jugar y de ser naturalmente el candidato del espacio necesita", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9466700952008884, "is_candidate": false}, {"start": 2231.411, "end": 2236.093, "text": " desesperadamente para alimentar esa narrativa que baje sensiblemente la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.979041174597452, "is_candidate": false}, {"start": 2236.093, "end": 2239.215, "text": "Y Cristina, por s\u00ed o por no, Mauro, jug\u00e1tela.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9239084408785518, "is_candidate": false}, {"start": 2239.215, "end": 2240.275, "text": "\u00bfVa a ser candidata?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9196127232306204, "is_candidate": false}, {"start": 2240.275, "end": 2242.036, "text": "\u00bfVa a ir en una boleta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9442547575440716, "is_candidate": false}, {"start": 2242.036, "end": 2243.196, "text": "Ella dijo que no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9787616308102607, "is_candidate": false}, {"start": 2243.196, "end": 2247.498, "text": "Ahora me parece que est\u00e1n preparando el escenario... Otra f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9488163063170436, "is_candidate": false}, {"start": 2247.498, "end": 2248.339, "text": "S\u00ed, otra f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9247976510900032, "is_candidate": false}, {"start": 2249.179, "end": 2251.721, "text": " A ver, no se puede por s\u00ed o por no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0167723691236408, "is_candidate": false}, {"start": 2251.721, "end": 2253.903, "text": "Ac\u00e1 hay un mont\u00f3n de elementos para analizar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.962127809309185, "is_candidate": false}, {"start": 2253.903, "end": 2257.585, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con la continuidad de los procesos legales que encara?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9425234522998908, "is_candidate": false}, {"start": 2257.585, "end": 2268.454, "text": "Si es candidata a la presidenta y no queda, no tiene ning\u00fan tipo de cobertura frente a lo que puede leer el kirchnerismo como una ola de ataques posteriores judiciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8698787675693408, "is_candidate": false}, {"start": 2268.454, "end": 2273.898, "text": "Tambi\u00e9n es cierto que parece ser una elecci\u00f3n que va a pasar mucho por el bolsillo del ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9403077416339214, "is_candidate": false}, {"start": 2275.093, "end": 2279.536, "text": " Y ah\u00ed es donde verdaderamente pierde mucho desempe\u00f1o electoral el Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9603711748077227, "is_candidate": false}, {"start": 2279.536, "end": 2289.162, "text": "El candidato del Frente de Todos va a tener que hacer cosas, la tiene muy complicada, y por m\u00e1s que sea Cristina tampoco est\u00e1 garantizado, con lo cual no sabemos qu\u00e9 va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9559634542487521, "is_candidate": false}, {"start": 2289.162, "end": 2295.887, "text": "Clarito, vamos a escuchar a Fernando Chino Navarro, dirigente del Movimiento Evita, muy cercano al presidente Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9534194934007856, "is_candidate": false}, {"start": 2295.887, "end": 2296.367, "text": "A ver qu\u00e9 dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.097246085184205, "is_candidate": false}, {"start": 2298.386, "end": 2320.192, "text": " en ese marco \u00e9l dice, si yo soy competitivo, si mi mi nombre en la en el marco de la aceptaci\u00f3n de la sociedad nos permite tener una fuerza competitiva, va a ser cantidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9503342509655468, "is_candidate": false}, {"start": 2320.192, "end": 2322.833, "text": "Si no ser\u00e1 esa circunstancia, \u00e9l va a apoyar al", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0076347361790705, "is_candidate": false}, {"start": 2324.406, "end": 2330.37, "text": " que est\u00e9 en condiciones de generar el mejor resultado electoral y sea posible ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0434543654490755, "is_candidate": false}, {"start": 2330.37, "end": 2333.272, "text": "Ah\u00ed estaba el Chino Navarro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9949676277156794, "is_candidate": false}, {"start": 2333.272, "end": 2337.255, "text": "Me parece que el juego de Alberto Fern\u00e1ndez es bastante franco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9645717692225712, "is_candidate": false}, {"start": 2337.255, "end": 2339.436, "text": "Es lo que dijo el Chino Navarro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9686523508552822, "is_candidate": false}, {"start": 2339.436, "end": 2343.179, "text": "Dice, \u00e9l est\u00e1 en carrera mientras no haya otro m\u00e1s competitivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9482029540948317, "is_candidate": false}, {"start": 2343.179, "end": 2347.782, "text": "Y la verdad que por ahora nadie dice yo quiero ser y \u00e9l va a seguir adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.903419518737884, "is_candidate": false}, {"start": 2347.782, "end": 2351.905, "text": "Y tal vez en la confusi\u00f3n sigue para adelante y termina siendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9101333295097149, "is_candidate": false}, {"start": 2351.905, "end": 2352.385, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9135900591043534, "is_candidate": false}, {"start": 2352.745, "end": 2355.727, "text": " Pero lo de m\u00e1s competitivo es una afrenta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5506122782677136, "is_candidate": false}, {"start": 2355.727, "end": 2359.47, "text": "Para el otro lado de la coalici\u00f3n gobernante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6386913972936816, "is_candidate": false}, {"start": 2359.47, "end": 2361.592, "text": "Digamos que es el \u00fanico que lo dice.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8831464298434226, "is_candidate": false}, {"start": 2361.592, "end": 2365.915, "text": "Y bueno, pero \u00bfno tiene un valor ser el \u00fanico que lo dice?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8564053120182462, "is_candidate": false}, {"start": 2365.915, "end": 2366.976, "text": "\u00bfMiriam?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6990569982500516, "is_candidate": false}, {"start": 2366.976, "end": 2369.117, "text": "No, no me encumba, imag\u00ednense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42583857130432856, "is_candidate": true}, {"start": 2369.117, "end": 2370.859, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tiene un valor decirlo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9846350858701046, "is_candidate": false}, {"start": 2370.859, "end": 2372.48, "text": "Porque es el \u00fanico que lo dice.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7846044344718944, "is_candidate": false}, {"start": 2372.48, "end": 2375.062, "text": "Miriam, \u00bfpara vos est\u00e1 proscripta, Cristina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.58356799181377, "is_candidate": false}, {"start": 2375.062, "end": 2379.826, "text": "Mira, si vos dec\u00eds t\u00e9cnicamente, formalmente, \u00bfse puede presentar ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29323118649978375, "is_candidate": true}, {"start": 2379.826, "end": 2380.046, "text": "Puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7216161282649125, "is_candidate": false}, {"start": 2381.934, "end": 2383.635, "text": " \u00bfEst\u00e1 libre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5577538331853669, "is_candidate": false}, {"start": 2383.635, "end": 2384.416, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9656002208607266, "is_candidate": false}, {"start": 2384.416, "end": 2388.439, "text": "O sea, me parece a m\u00ed que esa s\u00ed que es una respuesta dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36744692503145937, "is_candidate": true}, {"start": 2388.439, "end": 2392.763, "text": "T\u00e9cnicamente, formalmente, hoy, si tiene que ir a presentar una boleta, puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28569087108493185, "is_candidate": true}, {"start": 2392.763, "end": 2399.869, "text": "Pero, Cristina, como Lula, como Correa, digo, porque a veces nos cuesta ver un poco m\u00e1s el panorama regional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.278918106370191, "is_candidate": true}, {"start": 2399.869, "end": 2407.475, "text": "Es evidente que hay un Poder Judicial que puso un sesgo sobre ella, que hizo un recorte y dijo, esta persona va a juicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26146129752616454, "is_candidate": true}, {"start": 2408.976, "end": 2430.648, "text": " que hubo corrupci\u00f3n en su gobierno no lo niegan ellas, si ustedes escuchan sus alegatos ya no dices mentira, no tengo nada que ver, eso no es as\u00ed, pero que la justicia hace un recorte de toda esa situaci\u00f3n y que no hay un solo funcionario macrista que est\u00e1 siendo investigado, ni siquiera lo que aparece en esas causas y avanz\u00f3 contra Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y podr\u00eda hacerlo en este proceso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2525377551049408, "is_candidate": true}, {"start": 2431.288, "end": 2432.169, "text": " \u00bfSer\u00e1 eso lo determinante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5442578692301305, "is_candidate": false}, {"start": 2432.169, "end": 2437.754, "text": "Bueno yo creo que tambi\u00e9n es determinante a la hora de elegir si es candidato o no, que tendr\u00eda que salir a hacer campa\u00f1a contra su propio candidato Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30059504514860724, "is_candidate": true}, {"start": 2450.647, "end": 2467.936, "text": " y ya lo puso alberto fern\u00e1ndez y ya ten\u00eda la lapicera y este gobierno es un desastre entonces ser\u00eda una situaci\u00f3n un poco extra\u00f1a de tener que decir me equivoqu\u00e9 hace cuatro a\u00f1os ahora no me voy a equivocar de nuevo bueno creo que hay elementos pol\u00edticos en esto porque apoyaron a m\u00e1s en el ajuste que est\u00e1 haciendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24274056532791943, "is_candidate": true}, {"start": 2469.497, "end": 2475.402, "text": " Yo creo que, o los presupuestos de ajuste, que ah\u00ed no hubo diferencias como con el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2987634457769788, "is_candidate": true}, {"start": 2475.402, "end": 2478.565, "text": "Entonces me parece a m\u00ed que es una situaci\u00f3n que tiene muchos elementos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30555948816221157, "is_candidate": true}, {"start": 2478.565, "end": 2494.881, "text": "Ahora decir, est\u00e1 totalmente libre, se puede presentar y no va a tener problema, tampoco es as\u00ed porque es evidente que el Poder Judicial tiene no solo la causa de vialidad, sino otras causas con la posibilidad del manejo que hace el Poder Judicial con estas causas, como se sentaron arriba de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24064485660957102, "is_candidate": true}, {"start": 2495.581, "end": 2495.721, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9852408163357654, "is_candidate": false}, {"start": 2495.721, "end": 2496.642, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con la causa de la loma?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6210671083669443, "is_candidate": false}, {"start": 2496.642, "end": 2497.322, "text": "Igual, de nuevo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8038580359842401, "is_candidate": false}, {"start": 2497.322, "end": 2502.725, "text": "Digo, suban C\u00f3rdoba de enero, pregunta, \u00bfimporta a la gente el juicio de la Corte Suprema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9849734599082283, "is_candidate": false}, {"start": 2502.725, "end": 2505.687, "text": "4 de cada 10 dijeron que le importa, \u00bfal resto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9014270590530625, "is_candidate": false}, {"start": 2505.687, "end": 2510.95, "text": "Si es una discusi\u00f3n que no... Es un mont\u00f3n, es un mont\u00f3n para lo que yo he visto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9262316396636945, "is_candidate": false}, {"start": 2510.95, "end": 2523.938, "text": "Pero para un escenario electoral en el que vos ten\u00e9s que contribuir, como dec\u00edas vos, 50 m\u00e1s un voto o 45... Pero es que el gobierno no impulsa el juicio porque le importe a la gente, el gobierno impulsa el juicio porque no quiere hablar de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.509846158737415, "is_candidate": false}, {"start": 2524.738, "end": 2527.239, "text": " Ahora, \u00bfes poco importante lo que pasa con la Corte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34879243839811147, "is_candidate": true}, {"start": 2527.239, "end": 2540.642, "text": "No, es importante, todos sabemos que deciden sobre la vida de millones, cuatro se\u00f1ores que est\u00e1n sentados ah\u00ed que llegaron producto de distintas roscas de los partidos mayoritarios, llenos de privilegios, que no viven para nada como vive cualquier familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23817148952273337, "is_candidate": true}, {"start": 2540.642, "end": 2549.845, "text": "Entonces tambi\u00e9n, yo creo que cualquiera que no llega a fin de mes, los pibes que trabajan sin derechos, ven, se est\u00e1n peleando por la Corte y le debe resultar algo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2513011626905709, "is_candidate": true}, {"start": 2550.345, "end": 2551.326, "text": " Lejan\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7579871675908304, "is_candidate": false}, {"start": 2551.326, "end": 2553.449, "text": "Otro dato para distinguir la preocupaci\u00f3n de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9445016158020316, "is_candidate": false}, {"start": 2553.449, "end": 2557.713, "text": "Tres de cada cuatro dicen que el pa\u00eds est\u00e1 en el rumbo equivocado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.92443336729954, "is_candidate": false}, {"start": 2557.713, "end": 2563.359, "text": "Ah\u00ed es donde cuando uno piensa una estrategia de comunicaci\u00f3n electoral tiene que estar trabajando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9822086416511396, "is_candidate": false}, {"start": 2563.359, "end": 2566.463, "text": "Est\u00e1 en ese tipo de consensos tan grandes para la sociedad completa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9094759635734624, "is_candidate": false}, {"start": 2566.463, "end": 2570.787, "text": "\u00bfY c\u00f3mo haces siendo gobierno si tres de cada cuatro dicen no va por ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.866533929682525, "is_candidate": false}, {"start": 2570.787, "end": 2571.268, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 el desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9601310015851048, "is_candidate": false}, {"start": 2572.669, "end": 2579.231, "text": " que en este caso tiene que ver, ni m\u00e1s ni menos, cada frente o partido crea la propia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.849542699956499, "is_candidate": false}, {"start": 2579.231, "end": 2594.456, "text": "con, digamos, una idea que oriente la acci\u00f3n hacia el proceso electoral, y en este caso se ve claramente que en el kirchnerismo est\u00e1 pasando por esta pelea... \u00bfEst\u00e1 dentro de cada cuatro, el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9362141679283897, "is_candidate": false}, {"start": 2594.456, "end": 2596.617, "text": "No, es el uno de cada cuatro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9319056570236157, "is_candidate": false}, {"start": 2597.961, "end": 2599.122, "text": " Bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0536129772510214, "is_candidate": false}, {"start": 2599.122, "end": 2602.263, "text": "Est\u00e1 dentro de los que creen que tienen el grupo equivocado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.987464392180259, "is_candidate": false}, {"start": 2602.263, "end": 2606.866, "text": "Por eso digo, cuando vos pregunt\u00e1s, \u00bfest\u00e1 bien que Alberto Fern\u00e1ndez se candidatea?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.016393398169601, "is_candidate": false}, {"start": 2606.866, "end": 2610.128, "text": "Con esa encuesta de si no tiene... Bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0146900342403586, "is_candidate": false}, {"start": 2610.128, "end": 2610.948, "text": "Hoy no, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9705937522202924, "is_candidate": false}, {"start": 2610.948, "end": 2612.889, "text": "Quiz\u00e1s cuando llegue la PASO s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0971127363641402, "is_candidate": false}, {"start": 2612.889, "end": 2613.91, "text": "En unos a\u00f1os tal vez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0171628385292921, "is_candidate": false}, {"start": 2613.91, "end": 2615.07, "text": "Bien, nos tenemos que ir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.817908633481343, "is_candidate": false}, {"start": 2615.07, "end": 2617.052, "text": "Miriam Bregman, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8835553707812165, "is_candidate": false}, {"start": 2617.052, "end": 2618.993, "text": "Mauro Becerra, lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8611964634000193, "is_candidate": false}, {"start": 2618.993, "end": 2620.293, "text": "Muy rico, muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9495231575265082, "is_candidate": false}, {"start": 2620.293, "end": 2620.854, "text": "Corto y venimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7874924483953925, "is_candidate": false}], "Index": 1771, "channel_id": "UCsTzM78dEUvL2p2VcuJIbew", "channel": "PTS : Partido de los Trabajadores Socialistas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ptsargentina", "id": "mcZaFOZ4748", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mcZaFOZ4748", "title": "Myriam Bregman \"En esta situaci\u00f3n la izquierda tiene un desaf\u00edo importante\".", "duration": 2622.0, "view_count": 4659.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}