{"segments": [{"start": 27.907, "end": 34.57, "text": " Bienvenidos a La Izquierda Diario TV, el programa que conducimos semanalmente con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y quien les habla, Cristian Castillo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.935774975168588, "is_candidate": false}, {"start": 34.57, "end": 35.471, "text": "Hola Nicol\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9845648096124241, "is_candidate": false}, {"start": 35.471, "end": 36.551, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Cristian, c\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.078472484558206, "is_candidate": false}, {"start": 36.551, "end": 38.032, "text": "Qu\u00e9 semana que tuvimos, eh.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9820025468592444, "is_candidate": false}, {"start": 38.032, "end": 43.875, "text": "S\u00ed, una semana que podr\u00edamos estar todav\u00eda debatiendo las consecuencias de lo que fue la entrega a los fondos buitres.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.008250533744206, "is_candidate": false}, {"start": 43.875, "end": 48.918, "text": "Lo que sucedi\u00f3 en el Senado, donde el Frente para la Victoria con su mayor\u00eda garantiz\u00f3 esta entrega.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.01163523863717, "is_candidate": false}, {"start": 49.578, "end": 62.603, "text": " y de repente, bueno, el encarcelamiento de Jaime, lo que sucedi\u00f3 con L\u00e1zaro B\u00e1ez, realmente el crecimiento exponencial de su patrimonio ligado a la obra p\u00fablica, el capitalismo de amigos del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9189375105960144, "is_candidate": false}, {"start": 62.603, "end": 64.764, "text": "Bueno, y el salto que ha significado", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9433578133346878, "is_candidate": false}, {"start": 65.504, "end": 81.778, "text": " la escalada en sus declaraciones de Farinia, usadas por el fiscal Marihu\u00e1n para imputar a Cristina Fern\u00e1ndez, que m\u00e1s all\u00e1 de la verdad o no, de los dichos de un personaje tan dudoso como Farinia, sin duda son un hecho nuevo en este proceso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9321998803182784, "is_candidate": false}, {"start": 81.778, "end": 82.579, "text": "Y el cimbronazo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9008040133503953, "is_candidate": false}, {"start": 83.294, "end": 95.324, "text": " que nos esperaba, lo que sucedi\u00f3 con el conocimiento de la investigaci\u00f3n de Panamapapers, donde est\u00e1 implicado el propio presidente, Mauricio Macri, y muchos funcionarios de Cambiemos est\u00e1n implicados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0103125719015325, "is_candidate": false}, {"start": 95.324, "end": 101.189, "text": "Esto ha sido a nivel internacional, tambi\u00e9n primeros ministros como Putin, empresarios de todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9772579458664374, "is_candidate": false}, {"start": 101.189, "end": 104.572, "text": "No hay norteamericanos, \u00bfviste qu\u00e9 casualidad?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9059352745412824, "is_candidate": false}, {"start": 104.572, "end": 106.493, "text": "Casi no hay estadounidenses relevantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9432754947124331, "is_candidate": false}, {"start": 106.493, "end": 109.416, "text": "\u00bfSer\u00e1 porque tienen para\u00edsos fiscales ellos dentro de Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9708018987785466, "is_candidate": false}, {"start": 109.736, "end": 125.135, "text": " Bueno, todo el tema de los para\u00edsos fiscales que vamos a estar tocando en el programa de hoy, pero bueno, realmente uno puede tener, decir, lo que ha sucedido durante el kirchnerismo, uno ve y toda esa bronca que se ha generado con el enriquecimiento,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.93666172055385, "is_candidate": false}, {"start": 125.856, "end": 140.737, "text": " no s\u00f3lo de L\u00e1zaro B\u00e1ez sino de muchos amigos del kirchnerismo y al mismo tiempo el gobierno diciendo nosotros venimos con la transparencia y de repente aparecen funcionarios y hasta el propio presidente con empresas offshore que no han sido declaradas", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.935020159945588, "is_candidate": false}, {"start": 141.739, "end": 142.719, "text": " siendo funcionarios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.056768879719678, "is_candidate": false}, {"start": 142.719, "end": 146.643, "text": "S\u00ed, casi que para ser funcionario del PROA hay que tener una empresa offshore.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0115632794067906, "is_candidate": false}, {"start": 146.643, "end": 147.824, "text": "Est\u00e1n todos entongados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9514607924851748, "is_candidate": false}, {"start": 147.824, "end": 160.215, "text": "Entre ellos, N\u00e9stor Grindetti, que fue ministro de Hacienda de Macri en el gobierno de la Ciudad de Buenos Aires y ten\u00eda la empresa y cuentas en Suiza mientras estaba cumpliendo esta funci\u00f3n y mientras ten\u00eda la funci\u00f3n p\u00fablica a la vez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9373932250639785, "is_candidate": false}, {"start": 160.755, "end": 163.936, "text": " \u00e9l declara ser administrador de las propias empresas de Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9563428883381526, "is_candidate": false}, {"start": 163.936, "end": 169.597, "text": "As\u00ed que lo de Grindetti no es un intendente cualquiera, es un hecho central de lo que ha saltado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9393594583285158, "is_candidate": false}, {"start": 169.597, "end": 172.598, "text": "Lo que daba un poco de escozor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9665781406800843, "is_candidate": false}, {"start": 172.598, "end": 185.002, "text": "Es que as\u00ed como los kirneristas, cuando se pasaba el video de la financiera contando plata de Mart\u00edn B\u00e1ez, dec\u00edan, es solo gente contando plata, ahora los macristas parece que dicen, es solo gente con empresa offshore, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9338092949443616, "is_candidate": false}, {"start": 185.002, "end": 187.122, "text": "Como si eso lo hiciese cualquier persona.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.917194535776952, "is_candidate": false}, {"start": 187.122, "end": 189.983, "text": "Claro, digo, y esto es lo que vamos a estar debatiendo hoy,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.048697977165511, "is_candidate": false}, {"start": 190.503, "end": 200.907, "text": " Digo, se dice, bueno no, pero esto es legal, es una de las formas que tienen los capitalistas, no solo en Argentina, sino en el mundo, para poder eludir, para poder evadir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9633900381584649, "is_candidate": false}, {"start": 200.907, "end": 206.969, "text": "Bueno, est\u00e1 ligado tambi\u00e9n al negocio del narcotr\u00e1fico, el negocio de la venta de armas, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0304844841849485, "is_candidate": false}, {"start": 206.969, "end": 213.471, "text": "Bueno, me parece que es un tema que era inesperado para el gobierno y tambi\u00e9n se col\u00f3 en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9632342127181326, "is_candidate": false}, {"start": 214.091, "end": 222.84, "text": " S\u00ed, nuestra compa\u00f1era Miriam Bregman fue una de las protagonistas de la sesi\u00f3n del \u00faltimo mi\u00e9rcoles, haciendo una moci\u00f3n especial para cambiar el temario de debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9884267663353162, "is_candidate": false}, {"start": 222.84, "end": 224.001, "text": "As\u00ed que vamos a ver a Miriam.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9498860993336494, "is_candidate": false}, {"start": 225.759, "end": 232.925, "text": " Hoy proponemos modificar el temario de esta sesi\u00f3n, no se puede ocultar el sol con las manos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2830919912720127, "is_candidate": true}, {"start": 232.925, "end": 249.999, "text": "Los diarios del mundo hablan de c\u00f3mo el presidente de la Naci\u00f3n Argentina est\u00e1 involucrado en las sociedades offshore, un mecanismo para evadir, para ocultar capitales y esa noticia no se puede tapar, esa noticia tiene en vilo a la sociedad argentina y pedimos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20461642157274962, "is_candidate": true}, {"start": 250.459, "end": 264.415, "text": " que se solicite que el presidente de la Naci\u00f3n, Mauricio Macri, se haga presente en esta C\u00e1mara de Diputados para dar las explicaciones del caso en una sesi\u00f3n p\u00fablica donde todo el pueblo argentino pueda acceder a esas explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2209086579409365, "is_candidate": true}, {"start": 265.396, "end": 269.478, "text": " La Argentina est\u00e1 viviendo un brutal ajuste dispuesto por el gobierno de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28581900387634596, "is_candidate": true}, {"start": 269.478, "end": 276.96, "text": "Asimismo, otra de las medidas de ataque brutal que est\u00e1 sufriendo el pueblo trabajador son los tarifazos dispuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2562454318030126, "is_candidate": true}, {"start": 276.96, "end": 294.047, "text": "Por eso tambi\u00e9n solicitamos que en vez de esta vergonzosa reuni\u00f3n para discutir los decretos con los cuales gobern\u00f3 Mauricio Macri mientras cerr\u00f3 el Congreso durante todo el verano, se discuta el tarifazo, se discuta d\u00f3nde fueron a parar todos estos a\u00f1os los subsidios y nos negamos a que las consecuencias las pague el pueblo trabajador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24900134082876502, "is_candidate": true}, {"start": 297.823, "end": 302.406, "text": " 89 votos tuvo la moci\u00f3n de orden de Miriam Bregman, sin embargo no fue aprobado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9853328234854364, "is_candidate": false}, {"start": 302.406, "end": 303.686, "text": "\u00bfPor qu\u00e9, Nico?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0857283310427845, "is_candidate": false}, {"start": 303.686, "end": 317.754, "text": "Bueno, como vimos, Miriam, nuestra compa\u00f1era, pati\u00f3 el tablero en el Congreso para discutir los problemas que tiene la clase trabajadora y esta situaci\u00f3n que involucra al presidente y desde Cambiemos el Frente Renovador votaron en contra", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9284346662512825, "is_candidate": false}, {"start": 318.174, "end": 338.503, "text": " Estaban completamente en contra de esta moci\u00f3n de orden y apoy\u00f3, obviamente, los votos del Frente de Izquierda de Libres del Sur, Proyecto Sur y el Frente para la Victoria mayoritariamente, por eso obtuvo 89 votos esta moci\u00f3n, pero quienes garantizaron, no solamente decambiemos, sino que hay que decirlo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9636779213064076, "is_candidate": false}, {"start": 339.403, "end": 346.667, "text": " que el presidente no vaya al Congreso Nacional a dar explicaciones y que no se debatan los temas fundamentales de los trabajadores, ha sido el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9188560047497012, "is_candidate": false}, {"start": 346.667, "end": 347.287, "text": "Y Bocio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9734878966308601, "is_candidate": false}, {"start": 347.287, "end": 367.498, "text": "Y Bocio, el bloque justicialista de Bocio se abstuvo en esta votaci\u00f3n, lo cual desmiente un poco lo que se vio cuando fueron las centrales sindicales al Congreso Nacional, ellos hab\u00edan dicho todos los bloques, menos cambiemos, que iban a propiciar una sesi\u00f3n especial para discutir el tema que hoy afecta a miles de trabajadores, que son los despidos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.96179304056159, "is_candidate": false}, {"start": 368.118, "end": 372.023, "text": " Se vio claramente como simplemente es un discurso que no est\u00e1n dispuestos a llevarlo adelante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1098365202688822, "is_candidate": false}, {"start": 372.023, "end": 377.329, "text": "Igual Macri fue a la oficina anticorrupci\u00f3n con Laura Alonso, seguro que va a investigar hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9940944683595776, "is_candidate": false}, {"start": 377.958, "end": 382.901, "text": " Bueno, Carri\u00f3, creo que las explicaciones de Carri\u00f3 te dejaron conforme, Cristian, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9973667260201461, "is_candidate": false}, {"start": 382.901, "end": 384.122, "text": "No, las de Franco Macri.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9718847169446745, "is_candidate": false}, {"start": 384.122, "end": 384.943, "text": "Le creemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8564896300507866, "is_candidate": false}, {"start": 384.943, "end": 385.443, "text": "Le creemos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9675476154240775, "is_candidate": false}, {"start": 385.443, "end": 393.768, "text": "Nunca han estado en ninguna corruptela, ninguna estafa, no nos estatizaron la deuda con cientos de maniobras ilegales, no hicieron empresas obsorantes, nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9750837154142491, "is_candidate": false}, {"start": 393.768, "end": 398.311, "text": "Cre\u00e1mosle a esta gente que seguramente dice todo con completa honestidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9957913401354807, "is_candidate": false}, {"start": 398.311, "end": 405.376, "text": "No, bueno, esto realmente es grave y el hecho de que Macri no vaya al Congreso, inclusive la conferencia de prensa, \u00bfhubo preguntas?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9701808469659476, "is_candidate": false}, {"start": 406.184, "end": 407.005, "text": " \u00bfNo hubo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0000251462726288, "is_candidate": false}, {"start": 407.005, "end": 410.149, "text": "Ah, mir\u00e1, otra cosa que le han copiado a Cristina Fern\u00e1ndez, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9296959582787059, "is_candidate": false}, {"start": 410.149, "end": 423.765, "text": "La criticaban tanto, con raz\u00f3n, de que no hac\u00eda conferencia de prensa, que no permit\u00eda las preguntas de los periodistas, y Macri, ante este tema tan sensible, este tema que est\u00e1 en toda la prensa internacional, sin embargo, se neg\u00f3 a contestar preguntas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9120050321859475, "is_candidate": false}, {"start": 423.765, "end": 424.706, "text": "S\u00ed, nosotros creo que...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9747780107272521, "is_candidate": false}, {"start": 425.546, "end": 441.371, "text": " a la instancia que nosotros planteamos del Frente de Izquierda, esa interpelaci\u00f3n de los diputados en una sesi\u00f3n p\u00fablica, es decir, transmitida, donde todo el pueblo pueda acceder y escuchar lo que dijera el Presidente Macri y realmente nosotros quer\u00edamos que era una forma de que el pueblo pueda tener acceso a la informaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0468787489607891, "is_candidate": false}, {"start": 442.251, "end": 446.176, "text": " Es importante porque se ve qui\u00e9n es qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9836218446534649, "is_candidate": false}, {"start": 446.176, "end": 452.884, "text": "El Frente Renovador dec\u00eda para la tribuna que hab\u00eda que hacer una conferencia de prensa en vivo para toda la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9957921255376485, "is_candidate": false}, {"start": 452.884, "end": 457.89, "text": "Sin embargo, a la hora de votar, como vos se\u00f1alabas, preserv\u00f3 al presidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9671246046012856, "is_candidate": false}, {"start": 459.592, "end": 482.324, "text": " Nuestra producci\u00f3n estuvo entrevistando a Mariel Fitzpatrick, una de las tres periodistas argentinas que forma parte del Consorcio Internacional de Periodistas, que tuvo acceso a los 11,5 millones de documentos del Estudio Mossack Fonseca de Panam\u00e1, de quien vamos a pasar parte de la entrevista, y vamos a estar conversando con el periodista Werner Pertot, que ha tambi\u00e9n tocado el tema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.964461576725762, "is_candidate": false}, {"start": 483.044, "end": 506.973, "text": " Bueno, Cristian, y uno de los temas, lo dec\u00eda Miriam reci\u00e9n cuando ve\u00edamos su intervenci\u00f3n en el Congreso, el tema del ajuste que est\u00e1 sufriendo el pueblo trabajador, los tarifazos, los despidos, la inflaci\u00f3n, y hoy vamos a estar charlando, vamos a estar conversando con Luciana Rosende, periodista, que vamos a estar comentando este tema, no solamente del ajuste que est\u00e1 sufriendo el pueblo trabajador, sino tambi\u00e9n la resistencia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9926524949290888, "is_candidate": false}, {"start": 506.973, "end": 508.694, "text": "Bueno, vamos con el programa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0384438087242323, "is_candidate": false}, {"start": 512.159, "end": 521.925, "text": " El esc\u00e1ndalo internacional desatado por la investigaci\u00f3n que destap\u00f3 operaciones de evasi\u00f3n y lavado dinero llamado Panama Papers, tuvo su correlato en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8517992173408487, "is_candidate": false}, {"start": 521.925, "end": 531.872, "text": "El involucramiento del mismo presidente y su familia, como de referentes y funcionarios de su gobierno, va en aumento, llegando hasta la imputaci\u00f3n del propio Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.861719714966136, "is_candidate": false}, {"start": 532.592, "end": 548.022, "text": " el Secretario de Derechos Humanos, el Ministro de Cultura de la Ciudad, el Intendente de Lan\u00fas, el titular de los servicios de inteligencia y el empresario amigo del presidente, son algunos de los que aparecen como responsables de empresas offshore.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.851230425420733, "is_candidate": false}, {"start": 548.022, "end": 558.309, "text": "Como contrapartida, el macrismo aceler\u00f3 su cruzada contra empresarios y pol\u00edticos de la gesti\u00f3n kirchnerista, involucrados en casos de corrupci\u00f3n que llegan hasta la propia Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8840656939863105, "is_candidate": false}, {"start": 560.174, "end": 573.545, "text": " un vergonzoso espect\u00e1culo de enriquecimiento y corrupci\u00f3n en las alturas, mientras la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n sufre un duro ataque al bolsillo popular con recesi\u00f3n, despidos, inflaci\u00f3n y tarifazos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8835287583248919, "is_candidate": false}, {"start": 573.545, "end": 583.913, "text": "El esc\u00e1ndalo desatado por Panam\u00e1 Papers sac\u00f3 a la luz la podredumbre de un r\u00e9gimen pol\u00edtico y social que no puede prescindir de la corrupci\u00f3n en sus m\u00faltiples formas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8451367380954408, "is_candidate": false}, {"start": 588.351, "end": 594.775, "text": " Sin duda, los Panama Papers han sido el tema pol\u00edtico de la semana, no solo nacionalmente, sino internacionalmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9816821049940879, "is_candidate": false}, {"start": 594.775, "end": 605.362, "text": "Ya ha provocado la ca\u00edda de un primer ministro, como es el caso de Islandia, y los diarios de todo el mundo tratan el tema como su eje central.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9784720507583378, "is_candidate": false}, {"start": 605.362, "end": 613.046, "text": "Para conversar de esto, vamos a estar charlando con Werner Pertot, periodista de P\u00e1gina 12, que viene tratando el tema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.016183735603474, "is_candidate": false}, {"start": 613.046, "end": 613.567, "text": "Hola, Werner.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0627155055756625, "is_candidate": false}, {"start": 614.247, "end": 642.977, "text": " con Nicol\u00e1s y antes que nada vamos a partes de una entrevista que realiz\u00f3 nuestro equipo de producci\u00f3n a Mariel Fitzpatrick, una de las cuatro periodistas argentinas que es parte del consoncio internacional que viene analizando el tema y d\u00e1ndole publicaci\u00f3n seleccionando los documentos porque hay que aclarar que no es como en el caso de Wikileaks donde los documentos se presentan en crudo sino que hay una filtraci\u00f3n que realizan los propios periodistas", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9922749004816251, "is_candidate": false}, {"start": 643.377, "end": 646.522, "text": " Vamos a escuchar las palabras de Mariel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0536710332052717, "is_candidate": false}, {"start": 646.522, "end": 651.008, "text": "Para Panam\u00e1 esto es un tiro al coraz\u00f3n de parte de lo que es su principal negocio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7228223419882736, "is_candidate": false}, {"start": 651.008, "end": 656.897, "text": "O sea, Panam\u00e1 tiene, digamos, como uno de sus principales recursos atractivos el tema de la creaci\u00f3n de sociedades offshore.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7082752078667933, "is_candidate": false}, {"start": 657.389, "end": 660.77, "text": " Yo le he preguntado a mi colega paname\u00f1a cu\u00e1ntos estudios como Moussaka y Fonseca hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.650819796887963, "is_candidate": false}, {"start": 660.77, "end": 664.432, "text": "Y me dijo, hay miles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6800117352016664, "is_candidate": false}, {"start": 664.432, "end": 668.293, "text": "No hay registro oficial para que un abogado o un estudio pueda abrir sociedades offshore.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6623336800006938, "is_candidate": false}, {"start": 668.293, "end": 674.195, "text": "O sea, no hay un control concreto en el cual el Estado interviene para garantizar que lo que hace ese estudio es legal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6427154799925432, "is_candidate": false}, {"start": 674.761, "end": 685.145, "text": " Esta es una primera etapa de uno de los hallazgos que tuvimos hasta ahora, porque los documentos son 11 millones y medio de documentos de un estudio paname\u00f1o, un \u00fanico estudio paname\u00f1o, que es Mosaic y Fonseca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6370478892032669, "is_candidate": false}, {"start": 685.145, "end": 695.249, "text": "Pens\u00e1 que Panam\u00e1, el negocio de las empresas offshore, es parte del coraz\u00f3n de, digamos, lo que es la actividad paname\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6843529995079015, "is_candidate": false}, {"start": 695.249, "end": 701.612, "text": "Y nosotros, como la fecha de publicaci\u00f3n la defin\u00eda el peri\u00f3dico alem\u00e1n, SEDEUCHE SEITUN, que recibi\u00f3 las filtraciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.618761424922122, "is_candidate": false}, {"start": 702.292, "end": 705.734, "text": " En alg\u00fan momento dijo, bueno, vamos a salir y decidimos salir con estos nombres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7063111071406578, "is_candidate": false}, {"start": 705.734, "end": 707.395, "text": "La investigaci\u00f3n sigue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6311230797085337, "is_candidate": false}, {"start": 707.395, "end": 716.619, "text": "Me parece que en toda la investigaci\u00f3n hasta ahora hay 12 jefes de Estados involucrados y que obviamente Macri es uno, pero me parece que las situaciones otra vez son muy diversas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6179009956066707, "is_candidate": false}, {"start": 716.619, "end": 719.12, "text": "Si bien el caso Macri tuvo mucho impacto pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6671682498392776, "is_candidate": false}, {"start": 720.649, "end": 727.799, "text": " En principio no habr\u00eda una ilegalidad, m\u00e1s all\u00e1 de que se pueda opinar \u00e9ticamente sobre por qu\u00e9 elegir una sociedad offshore para realizar inversiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6360566324861427, "is_candidate": false}, {"start": 727.799, "end": 733.067, "text": "En este caso era del grupo SOGMA, que es el holding empresario de Francisco Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6789835393868819, "is_candidate": false}, {"start": 734.269, "end": 744.432, "text": " que hice la investigaci\u00f3n junto con Hugo Alconadam\u00f3n, Maia Jastreblansky, Iv\u00e1n Ruiz de La Naci\u00f3n, nosotros ni lo minimizamos ni lo agrandamos, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6771683791100281, "is_candidate": false}, {"start": 744.432, "end": 747.952, "text": "La informaci\u00f3n fue esa y nos atuvimos a lo que exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7114294778156136, "is_candidate": false}, {"start": 747.952, "end": 752.654, "text": "Este es el documento que hay, no hay m\u00e1s que esto, esto merece una explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7119516815226434, "is_candidate": false}, {"start": 752.654, "end": 761.536, "text": "Me parece que algunos medios lo moderaron m\u00e1s y otros no, o sea que estuvo balanceado, en el sentido me parece que algunos medios lo sobredimensionaron y otros quiz\u00e1s... No, me parece que fue parte del...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7091489057110852, "is_candidate": false}, {"start": 762.702, "end": 770.387, "text": " Digamos, parece que en Argentina hay muchos medios con distinta inclinaci\u00f3n, entonces no coincido en que hubo... No coincido, me parece que esa es una lectura pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7163255442584424, "is_candidate": false}, {"start": 770.387, "end": 773.288, "text": "Te digo, la documentaci\u00f3n, nosotros no la llegamos a ver toda, es enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6092543338127776, "is_candidate": false}, {"start": 773.288, "end": 783.294, "text": "Es enorme y es muy compleja de analizar, porque los documentos son documentos societarios, dif\u00edciles de entender en alg\u00fan sentido, no es que dice claramente, y hay que analizarlos en contexto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6687474963173774, "is_candidate": false}, {"start": 783.294, "end": 787.257, "text": "Vos encontr\u00e1s un documento y te faltan cinco m\u00e1s para entender de qu\u00e9 se trata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7016612666654862, "is_candidate": false}, {"start": 787.257, "end": 789.018, "text": "Entonces, digamos, no termina ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6844889717594712, "is_candidate": false}, {"start": 791.005, "end": 798.936, "text": " A Mariel Fitzpatrick le hac\u00edamos una observaci\u00f3n respecto de la cobertura que los medios le han dado a esta noticia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9580085360426086, "is_candidate": false}, {"start": 798.936, "end": 800.298, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinas vos al respecto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9243281796064295, "is_candidate": false}, {"start": 800.298, "end": 805.505, "text": "S\u00ed, yo sobre eso quiero primero hacer una clara diferenciaci\u00f3n entre lo que son los trabajadores de prensa y lo que son los medios...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8556424242245304, "is_candidate": false}, {"start": 806.445, "end": 809.247, "text": " de comunicaci\u00f3n como grandes empresas, digamos, capitalistas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.896603981269967, "is_candidate": false}, {"start": 809.247, "end": 816.311, "text": "Yo tengo mucho respeto por Mar\u00eda Fitzpatrick, tambi\u00e9n por Google Conamon y todo el equipo de La Naci\u00f3n que elabor\u00f3 en este tema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9130922502771763, "is_candidate": false}, {"start": 816.311, "end": 821.234, "text": "Son periodistas serios que yo no dudo de que han trabajado seriamente sobre este tema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9405920328043536, "is_candidate": false}, {"start": 821.234, "end": 833.762, "text": "Ahora despu\u00e9s, por otro lado, tenemos los medios de comunicaci\u00f3n con sus intereses econ\u00f3micos, por supuesto que ninguno los desconoce, y que pueden funcionar como un dique para que se conozca m\u00e1s sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8613536658660308, "is_candidate": false}, {"start": 833.762, "end": 835.043, "text": "Cuando fue el caso de Wikileaks,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.930566915588338, "is_candidate": false}, {"start": 835.763, "end": 845.466, "text": " Primero Wikileaks sali\u00f3 a trav\u00e9s de un grupo de medios a nivel internacional y luego Assange plantea, bueno, pero esta gente no est\u00e1 contando todo, est\u00e1 contando una parte.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8634083904342058, "is_candidate": false}, {"start": 845.466, "end": 853.489, "text": "Entonces \u00e9l despu\u00e9s hace otros acuerdos con otros medios y finalmente termina volcando los documentos para que se los pueda ver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8350840133898415, "is_candidate": false}, {"start": 853.489, "end": 855.59, "text": "Entonces en este caso, yo insisto,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9293318075902126, "is_candidate": false}, {"start": 856.13, "end": 871.383, "text": " separo al trabajador de prensa, en este caso sobre todo a estos que los conozco y s\u00e9 que son periodistas serios, pero los grandes medios, si hay empresas offshore del grupo Clar\u00edn, si hay empresas offshore de los due\u00f1os del diario La Naci\u00f3n, \u00bfla van a contar en su diario?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8455424450643267, "is_candidate": false}, {"start": 871.383, "end": 872.023, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9731448290429685, "is_candidate": false}, {"start": 872.023, "end": 872.284, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0821258088441714, "is_candidate": false}, {"start": 872.284, "end": 872.864, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.956383908391619, "is_candidate": false}, {"start": 872.864, "end": 877.728, "text": "Y si hay grupos que pautan en esos medios, tambi\u00e9n va a ser muy dif\u00edcil que lo cuenten.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.85377328673343, "is_candidate": false}, {"start": 877.728, "end": 882.752, "text": "Yo creo que ser\u00eda importante que otros medios pudi\u00e9ramos acceder a esos documentos porque, digamos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.851769060197996, "is_candidate": false}, {"start": 883.873, "end": 888.614, "text": " quedando en unas pocas manos es m\u00e1s dif\u00edcil que se conozcan determinadas cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8794984879226381, "is_candidate": false}, {"start": 888.614, "end": 897.276, "text": "Bueno, se ha hablado mucho tambi\u00e9n alrededor de los Panama Papers lo que se ha dicho y lo que no se ha dicho.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9996445187929165, "is_candidate": false}, {"start": 897.276, "end": 912.84, "text": "En el sentido m\u00e1s geopol\u00edtico aparece Putin, aparece Macri, aparecen empresarios de distintos pa\u00edses, futbolistas, pero casualmente, por ejemplo, no aparecen pol\u00edticos norteamericanos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.967561546857914, "is_candidate": false}, {"start": 914.481, "end": 915.942, "text": " \u00bfVos qu\u00e9 pens\u00e1s al respecto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.070259031463732, "is_candidate": false}, {"start": 915.942, "end": 928.25, "text": "S\u00ed, hay algunas omisiones que son llamativas si uno piensa en lo que se ha sabido a lo largo del tiempo de lo que es la fuga de capitales, no solo de ac\u00e1 a Argentina, sino de otros lados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8639262295761703, "is_candidate": false}, {"start": 928.25, "end": 930.851, "text": "El capitalismo en ese sentido se comporta igual en todas partes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9461609511039433, "is_candidate": false}, {"start": 930.851, "end": 939.517, "text": "Que no aparezcan, no solo dirigentes de Estados Unidos, sino empresarios estadounidenses en Panam\u00e1, un pa\u00eds promovido y apoyado por Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8729356130749575, "is_candidate": false}, {"start": 940.157, "end": 941.878, "text": " es bastante llamativo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0174332416828706, "is_candidate": false}, {"start": 941.878, "end": 956.643, "text": "Tambi\u00e9n en el caso argentino que no aparezcan empresarios de lo que es la dirigencia empresarial nacional cuando sabemos que ha sido una pr\u00e1ctica permanente la fuga de capitales en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8578001155398698, "is_candidate": false}, {"start": 956.643, "end": 957.924, "text": "Entonces ah\u00ed tenemos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.000657366797558, "is_candidate": false}, {"start": 959.142, "end": 965.265, "text": " Una diferencia clave me parece que ten\u00eda que ver con lo que dec\u00eda Chipik con respecto a c\u00f3mo era Wikileaks.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.877676110823228, "is_candidate": false}, {"start": 965.265, "end": 973.188, "text": "En Wikileaks ten\u00edas todos los documentos, ten\u00edas todos los cables de la embajada en ese caso y pod\u00edas ir buscando y armando tu propia historia en base a esos documentos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8493936327661296, "is_candidate": false}, {"start": 973.188, "end": 980.752, "text": "Ac\u00e1 tenemos un grupo de medios de distintas partes del mundo asociados en una asociaci\u00f3n consorcio internacional", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8423650220315553, "is_candidate": false}, {"start": 981.292, "end": 984.394, "text": " qu\u00e9 deciden, qu\u00e9 documentos se conocen y cu\u00e1les no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8484875557847789, "is_candidate": false}, {"start": 984.394, "end": 989.497, "text": "Entonces entre los cu\u00e1les no, nos queda la duda de si hab\u00eda m\u00e1s cosas de este estudio de abogados o no las hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8541025592349238, "is_candidate": false}, {"start": 989.497, "end": 992.179, "text": "Por ah\u00ed en este estudio no participaban estos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9231462769633234, "is_candidate": false}, {"start": 992.179, "end": 995.121, "text": "Igual ser\u00eda raro que no hubiera ninguno involucrado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9335281088946658, "is_candidate": false}, {"start": 996.142, "end": 1010.317, "text": " Hay medios de la izquierda norteamericana dicen que, pretenden explicar esto diciendo que en realidad los grandes grupos empresarios norteamericanos y sus pol\u00edticos tienen los para\u00edsos fiscales dentro de Estados Unidos, Nevada, Wyoming, Delaware.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9769334806556382, "is_candidate": false}, {"start": 1012.339, "end": 1019.144, "text": " donde hay, por ejemplo, en Delaware, 945 mil empresas offshore, que es casi una por habitante del Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9782216718292209, "is_candidate": false}, {"start": 1019.144, "end": 1029.853, "text": "Y que hay como una suerte de enfrentamiento entre Gran Breta\u00f1a y Estados Unidos, que quieren llevar como el dinero para sus propios para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0070738475471803, "is_candidate": false}, {"start": 1029.853, "end": 1032.595, "text": "Suiza, recordemos, que tuvo una filtraci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.94406078174228, "is_candidate": false}, {"start": 1032.595, "end": 1039.42, "text": "Y que hab\u00eda operaciones para llevar la plata de las cuentas suizas hacia los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0053448739351403, "is_candidate": false}, {"start": 1039.42, "end": 1041.922, "text": "Le\u00eda el ranking que hace Tax Justice.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9573468110659982, "is_candidate": false}, {"start": 1042.342, "end": 1067.277, "text": " primero Suiza, segunda Hong Kong, tercero Estados Unidos entre los para\u00edsos, el ranking que tiene de para\u00edsos fiscales, octava Alemania donde se calcula que mediante el mecanismo de los fideicomisos en el a\u00f1o 2013 solamente 3,4 billones de d\u00f3lares de evasi\u00f3n de impuestos han tenido las empresas alemanas operando en Frankfurt seg\u00fan este mecanismo y Panam\u00e1 est\u00e1 n\u00famero 13.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9690447834171158, "is_candidate": false}, {"start": 1068.237, "end": 1073.181, "text": " O sea que la denuncia del, que es tambi\u00e9n una defensa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9732967965757053, "is_candidate": false}, {"start": 1073.181, "end": 1090.113, "text": "Del embajador paname\u00f1o en Argentina diciendo, bueno, esto es porque ellos quieren tener el negocio, quiz\u00e1 tenga algo que ver, o el hecho de que esto sea usado tambi\u00e9n frente a las rivalidades parciales que puede tener Putin con Estados Unidos, o China, donde tambi\u00e9n hay una fuerte presencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9806150246181924, "is_candidate": false}, {"start": 1090.113, "end": 1091.714, "text": "44.000 empresas chinas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9720899595071915, "is_candidate": false}, {"start": 1091.974, "end": 1093.515, "text": " Empresas offshore chinas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0455811262714478, "is_candidate": false}, {"start": 1093.515, "end": 1103.521, "text": "Claro, bueno, en realidad tambi\u00e9n hay que tener en cuenta que a medida que se fueron haciendo m\u00e1s conocidas las Islas Bahamas, las Islas Caim\u00e1n, tambi\u00e9n el capital ha ido variando el lugar donde ubica estos fondos, digamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.862866087283321, "is_candidate": false}, {"start": 1103.521, "end": 1107.463, "text": "Nosotros tenemos que tener en cuenta que documentos que estamos viendo que son de los a\u00f1os 80, que son de los a\u00f1os 90,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8472757662546534, "is_candidate": false}, {"start": 1108.524, "end": 1133.084, "text": " y que entonces por eso aparecen determinados empresarios o determinados dirigentes pol\u00edticos en ese momento, pero por ah\u00ed si buscamos d\u00f3nde est\u00e1n los fondos hoy, por ah\u00ed ya no est\u00e1n tanto, o se est\u00e1n moviendo de Panam\u00e1 de lugares que se hicieron m\u00e1s visibles o que han firmado convenios de cooperaci\u00f3n con otros pa\u00edses para hacer m\u00e1s visibles esos lugares, a otros que sean m\u00e1s invisibles, que es justamente lo b\u00e1sico de este tipo de empresas que buscan evadir impuestos y lavar dinero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8385399631420878, "is_candidate": false}, {"start": 1133.904, "end": 1146.85, "text": " Entonces el debate es, bueno, est\u00e1 bien, pero muchos empresarios, inclusive ahora lo dijo Urtubey, bueno, si es para pagar menos impuestos, est\u00e1 bien que se haga, porque uno cuida su capital.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9459365917455511, "is_candidate": false}, {"start": 1146.85, "end": 1149.391, "text": "Bueno, eso es lo que se est\u00e1 diciendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.968527361732775, "is_candidate": false}, {"start": 1149.391, "end": 1156.514, "text": "Digo, esto es el funcionamiento, no solamente a nivel de la Argentina, sino esto que estaba mencionando Cristian reci\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9665673045491269, "is_candidate": false}, {"start": 1156.934, "end": 1160.757, "text": " en el propio Estados Unidos, donde existen para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9604998131108182, "is_candidate": false}, {"start": 1160.757, "end": 1163.418, "text": "O sea, el para\u00edso fiscal se crea justamente para eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0446167353979043, "is_candidate": false}, {"start": 1163.418, "end": 1171.604, "text": "Para evadir, para eludir impuestos y para todo tipo de negocios ilegales, ligados inclusive al contrabando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9879274809398286, "is_candidate": false}, {"start": 1171.604, "end": 1175.627, "text": "S\u00ed, y yo te dir\u00eda, digamos, yo en P\u00e1gina 12 lo que hago m\u00e1s que nada es cubrir al macrismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9213113454624624, "is_candidate": false}, {"start": 1175.627, "end": 1181.731, "text": "Hace ya 11 a\u00f1os que sigo a Macri, entonces ya tengo bastante relaci\u00f3n con los macristas y ellos lo tienen muy naturalizado esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8599799438713318, "is_candidate": false}, {"start": 1181.731, "end": 1186.074, "text": "Es decir, en el comienzo de este esc\u00e1ndalo internacional, en general te dec\u00edan, pero si esto no es ilegal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8888945327181602, "is_candidate": false}, {"start": 1187.074, "end": 1199.117, "text": " Esto mismo que dice Urtubey, que tiene cierta afinidad, yo digo, incluso no solo ideol\u00f3gica, sino tambi\u00e9n de edad y determinado grupo social con los macristas, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8734627083636226, "is_candidate": false}, {"start": 1199.117, "end": 1201.137, "text": "Es una cuesti\u00f3n, pero si es natural esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9985528850587576, "is_candidate": false}, {"start": 1201.137, "end": 1203.018, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene de raro?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0119078774201842, "is_candidate": false}, {"start": 1203.018, "end": 1208.139, "text": "Incluso hasta algunos funcionarios me gastaban un poco, dec\u00edan, bueno, pero vos no conoc\u00e9s c\u00f3mo es el mundo este.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8555681451691758, "is_candidate": false}, {"start": 1208.139, "end": 1213.16, "text": "El mundo este es un mundo para hacer negocios, donde se busca justamente maximizar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8860823058994427, "is_candidate": false}, {"start": 1214.561, "end": 1216.642, "text": " los beneficios, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9666287460432021, "is_candidate": false}, {"start": 1216.642, "end": 1219.505, "text": "Esto aparece en los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8853576624615598, "is_candidate": false}, {"start": 1219.505, "end": 1229.273, "text": "Incluso yo, por ejemplo, yo les preguntaba qu\u00e9 pasa con esta empresa que no tiene, bueno, las dos empresas en las que figura Macri que no tienen empleados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8659054957113965, "is_candidate": false}, {"start": 1229.273, "end": 1232.836, "text": "Digo, \u00bfc\u00f3mo no tienen cuentas bancarias si tienen que pagar a los empleados?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9339000644437182, "is_candidate": false}, {"start": 1232.836, "end": 1234.917, "text": "Me dec\u00edan, no, estas empresas nunca tienen empleados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8752350520221538, "is_candidate": false}, {"start": 1234.917, "end": 1236.939, "text": "Vos no entend\u00e9s c\u00f3mo son estas empresas, me dec\u00edan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8997204974755582, "is_candidate": false}, {"start": 1236.939, "end": 1242.163, "text": "Como dici\u00e9ndome, est\u00e1s totalmente afuera, est\u00e1s off, est\u00e1s afuera de este mundo, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9964040254571913, "is_candidate": false}, {"start": 1242.163, "end": 1242.664, "text": "Pero sin embargo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.997565906836869, "is_candidate": false}, {"start": 1243.304, "end": 1250.172, "text": " Son empresas que existen y que alg\u00fan fin tienen, porque es raro la defensa de que creamos un mont\u00f3n de empresas que en realidad nunca las usamos para nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8175202183496992, "is_candidate": false}, {"start": 1250.172, "end": 1251.654, "text": "Y adem\u00e1s todos dicen lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9592400793663919, "is_candidate": false}, {"start": 1251.654, "end": 1252.354, "text": "Ninguno las us\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8878314502673733, "is_candidate": false}, {"start": 1252.354, "end": 1254.537, "text": "Todos las crearon, vaya a saber por qu\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.047336107683176, "is_candidate": false}, {"start": 1254.537, "end": 1260.323, "text": "No, Macri dio la explicaci\u00f3n, dijo, no, bueno, era una empresa que se hab\u00eda creado para hacer un negocio en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9967122505655555, "is_candidate": false}, {"start": 1261.024, "end": 1266.67, "text": " O sea, que hab\u00eda hecho esta empresa offshore para despu\u00e9s hacer una inversi\u00f3n que al final no se dio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9530721801377656, "is_candidate": false}, {"start": 1266.67, "end": 1272.677, "text": "Dice, pero este tipo de justificaciones es la \u00fanica que se escuch\u00f3 de parte de Macri.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0199138970589696, "is_candidate": false}, {"start": 1272.677, "end": 1275.72, "text": "Bueno, ahora despu\u00e9s dijo el tema de...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0244585716007226, "is_candidate": false}, {"start": 1276.801, "end": 1279.084, "text": " del fideicomiso ciego, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0038715927396866, "is_candidate": false}, {"start": 1279.084, "end": 1281.886, "text": "Claro, que es algo que ya ven\u00eda planteando desde la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8366325163422041, "is_candidate": false}, {"start": 1281.886, "end": 1285.31, "text": "Ahora, yo digo, vos vas a invertir en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9597057262893689, "is_candidate": false}, {"start": 1285.31, "end": 1286.531, "text": "Fijate c\u00f3mo lo tiene naturalizado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7611281694492081, "is_candidate": false}, {"start": 1286.531, "end": 1287.292, "text": "Vas a invertir en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.929602572821771, "is_candidate": false}, {"start": 1287.292, "end": 1299.664, "text": "Entonces, contact\u00e1s un estudio de contadores en Uruguay para que a su vez se ponga en contacto con un estudio de abogados en Panam\u00e1, que es Mossack Fonseca, para que a su vez cree una empresa en las Islas Bahamas para invertir en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8063707618705575, "is_candidate": false}, {"start": 1300.265, "end": 1301.586, "text": " \u00bfY sos argentino?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9288935175211963, "is_candidate": false}, {"start": 1301.586, "end": 1305.991, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 esa triangulaci\u00f3n Uruguay-Panam\u00e1-Islas Bahamas-Brasil?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8482546077313777, "is_candidate": false}, {"start": 1305.991, "end": 1308.013, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no directamente abrir una empresa en Brasil?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9264238963652878, "is_candidate": false}, {"start": 1308.013, "end": 1314.4, "text": "Eso es lo que no se termina de entender entre las muchas cosas que no est\u00e1n acreditadas y que no se entienden de las explicaciones que est\u00e1 dando el Macrismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.801030359949483, "is_candidate": false}, {"start": 1314.4, "end": 1319.365, "text": "Bueno, pero yo le\u00ed un c\u00e1lculo de que aproximadamente 7,8 billones de d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9325466032845928, "is_candidate": false}, {"start": 1320.166, "end": 1332.959, "text": " pierden en cobro impositivo a las grandes fortunas que son las que hacen las empresas offshore, los pa\u00edses de la periferia por esta pr\u00e1ctica que ellos consideran tan natural y habitual.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9199707994242211, "is_candidate": false}, {"start": 1332.959, "end": 1336.463, "text": "7,8 billones de d\u00f3lares a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.955071573506458, "is_candidate": false}, {"start": 1336.463, "end": 1336.623, "text": "Ahora...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0345091777636952, "is_candidate": false}, {"start": 1337.424, "end": 1340.486, "text": " tomando en cuenta la trayectoria del macrismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.909206792362433, "is_candidate": false}, {"start": 1340.486, "end": 1351.351, "text": "Uno ve una familia que se enriqueci\u00f3 en la dictadura militar, pas\u00f3 de 7 a 47 empresas, que fue parte de los que estatizaron la deuda privada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9861632365743566, "is_candidate": false}, {"start": 1351.351, "end": 1364.917, "text": "200 millones de d\u00f3lares, aproximadamente, de las empresas del grupo Sogma, en operaciones que fueron declaradas ilegales por el juez Ballesteros en el fallo de la causa que inici\u00f3 Alejandro Olmos, que detecta 477 operaciones ilegales", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9891709458580381, "is_candidate": false}, {"start": 1366.778, "end": 1373.0, "text": " si no me equivoco el n\u00famero, pero por ah\u00ed anduvo, en la estatizaci\u00f3n de la deuda, o sea, acciones ilegales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0105284253583378, "is_candidate": false}, {"start": 1373.0, "end": 1384.524, "text": "Uno recuerda Macri, presidente de Sebel, haciendo empresas offshore en Uruguay, y en una causa por contrabando y por evasi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9810096783357948, "is_candidate": false}, {"start": 1384.524, "end": 1395.608, "text": "Uno ve la trayectoria del grupo, Manliva, antes patria contratista, estafa con el correo, acomodarse despu\u00e9s con los gobiernos de los Kirchner, que le perdonaron el Canon,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9985865504119255, "is_candidate": false}, {"start": 1396.068, "end": 1401.19, "text": " que no le hab\u00eda pagado previamente al Estado, no extra\u00f1a esto de Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0440951020852254, "is_candidate": false}, {"start": 1401.19, "end": 1413.974, "text": "Es que en realidad estos documentos que est\u00e1n apareciendo tienen m\u00e1s que ver con la historia del grupo Macri como empresario que con su carrera pol\u00edtica, m\u00e1s all\u00e1 de que aparecen algunas cuestiones como las empresas que abre el hermano de Macri, Gianfranco Macri,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8708236633468813, "is_candidate": false}, {"start": 1414.614, "end": 1420.597, "text": " casualmente cuando \u00e9l asume como jefe de gobierno a empresas abiertas en, digo, en Panam\u00e1 y en otros para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8826008683468766, "is_candidate": false}, {"start": 1420.597, "end": 1424.299, "text": "Pero, digo, tiene m\u00e1s que ver con c\u00f3mo, cu\u00e1l es la historia de los grupos empresarios de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8126357768555176, "is_candidate": false}, {"start": 1424.299, "end": 1429.702, "text": "El grupo Macri est\u00e1, digamos, como en el centro de la escena porque ahora Macri es presidente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8240943890565169, "is_candidate": false}, {"start": 1429.702, "end": 1440.768, "text": "Pero si fu\u00e9ramos a ver lo que pas\u00f3 con los otros grupos que estatizaron la deuda en la dictadura e hicieron negocios con el Estado durante todos los a\u00f1os de la democracia, nos vamos a encontrar con un patr\u00f3n similar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8663394936885798, "is_candidate": false}, {"start": 1440.768, "end": 1442.65, "text": "En general, lo que se ve es que hay", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.787810372809167, "is_candidate": false}, {"start": 1443.75, "end": 1450.153, "text": " una curva de endeudamiento de la Argentina que es acompa\u00f1ada con una curva de la fuga de capitales similar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8892178348785569, "is_candidate": false}, {"start": 1450.153, "end": 1461.758, "text": "El empresariado argentino, este mito de la burgues\u00eda nacional, en general lo que hacen es llevarse la plata afuera, no invertirla ac\u00e1 en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8701277701620809, "is_candidate": false}, {"start": 1461.758, "end": 1472.083, "text": "El GAFI tiene un c\u00e1lculo que era algo as\u00ed como 400.000 millones de d\u00f3lares que se han fugado en las \u00faltimas d\u00e9cadas de la Argentina de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9082147231740088, "is_candidate": false}, {"start": 1473.303, "end": 1475.464, "text": " Esto ya no es solo el grupo Macri, sino todos los grupos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9172344202856298, "is_candidate": false}, {"start": 1475.464, "end": 1485.729, "text": "Por eso digo que extra\u00f1a que no aparezcan otros grupos empresarios, porque no es una pr\u00e1ctica que solamente las tengan los Macris, el resto de los empresarios pagan todos los impuestos que tienen que pagar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8794334906551803, "is_candidate": false}, {"start": 1485.729, "end": 1494.874, "text": "Entonces ah\u00ed ten\u00e9s ah\u00ed un comportamiento que creo que es desnuda de este caso de Monsanto-Monseca, que es generalizado y que se pueden encontrar muchos m\u00e1s casos de esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.857640128558233, "is_candidate": false}, {"start": 1495.638, "end": 1506.2, "text": " Ahora tenemos en esta lista que se ha conocido, que es lo que se ha conocido hasta ahora, hay muchos funcionarios del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9880232417083573, "is_candidate": false}, {"start": 1506.2, "end": 1522.143, "text": "Creo que el caso, si se quiere, por lo que dicen algunos medios m\u00e1s comprometidos, ser\u00eda Grindetti, que es el intendente de Lan\u00fas, quien fue ministro de Hacienda en la Ciudad de Buenos Aires, que ten\u00eda", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9563679735596293, "is_candidate": false}, {"start": 1523.265, "end": 1528.95, "text": " empresas offshore y no las declar\u00f3 a pesar de ser este funcionario p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9791106049180631, "is_candidate": false}, {"start": 1528.95, "end": 1535.095, "text": "Despu\u00e9s hay sectores ligados al macrismo y empresarios que est\u00e1n vinculados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9926226388602366, "is_candidate": false}, {"start": 1535.095, "end": 1535.936, "text": "S\u00ed, hay distintos casos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.00426513240757, "is_candidate": false}, {"start": 1535.936, "end": 1542.722, "text": "El de Grindetti por ah\u00ed se lo puede considerar m\u00e1s comprometido porque adem\u00e1s de las empresas offshore le encontraron una cuenta en Suiza que no declar\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8414009882795457, "is_candidate": false}, {"start": 1542.722, "end": 1547.526, "text": "Entonces \u00e9l dice que esa cuenta no la abri\u00f3 \u00e9l pero ya es llamativo de por s\u00ed porque esa digamos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.893020554465771, "is_candidate": false}, {"start": 1548.146, "end": 1549.307, "text": " \u00bfLa argumentaci\u00f3n cu\u00e1l es hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9275165579934754, "is_candidate": false}, {"start": 1549.307, "end": 1555.752, "text": "Que, como no hubo movimiento de capitales de esas empresas, entonces no ten\u00edan obligaci\u00f3n de declarar las declaraciones juradas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8328879323727554, "is_candidate": false}, {"start": 1555.752, "end": 1559.235, "text": "Ese es el argumento generalizado que dan todos los funcionarios que van apareciendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8458642115205574, "is_candidate": false}, {"start": 1559.235, "end": 1564.34, "text": "En el caso de una apertura de una cuenta en Suiza, ya es m\u00e1s rudoso que se abra una cuenta en Suiza para dejarla en cero, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.838557301287417, "is_candidate": false}, {"start": 1564.34, "end": 1569.184, "text": "Entonces, por eso, Grindetti por ah\u00ed est\u00e1 un poco m\u00e1s complicado, o se lo quiere posicionar m\u00e1s complicado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8878889866579908, "is_candidate": false}, {"start": 1569.184, "end": 1576.23, "text": "Digo, alguna movida en estos d\u00edas de una de las aliadas de Macri, que Serisa Carri\u00f3, de atacarlo a Grindetti y decir que Macri era inocente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8135331961597696, "is_candidate": false}, {"start": 1576.69, "end": 1579.671, "text": " Tambi\u00e9n me parece que hay un mecanismo de chido expiatorio ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8463322940936379, "is_candidate": false}, {"start": 1579.671, "end": 1580.691, "text": "Pero despu\u00e9s hay un mont\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8779125150023693, "is_candidate": false}, {"start": 1580.691, "end": 1590.295, "text": "Aparece Jorge Macri, el primo del presidente, que es intendente de Vicente L\u00f3pez, con otra empresa en Panam\u00e1 y otra en Estados Unidos que comparte con la esposa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8458277155492155, "is_candidate": false}, {"start": 1590.295, "end": 1596.257, "text": "Aparece el titular de la AFI, o sea, de la Exide, Gustavo Arribas, con otra empresa tambi\u00e9n en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8245486975746696, "is_candidate": false}, {"start": 1596.257, "end": 1604.12, "text": "No llama la atenci\u00f3n porque justamente proviene de la compraventa de jugadores, uno de los negocios de lavado de dinero m\u00e1s tradicionales en esa actividad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9933738662923756, "is_candidate": false}, {"start": 1604.54, "end": 1605.401, "text": " S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9382135623354868, "is_candidate": false}, {"start": 1605.401, "end": 1615.227, "text": "Y despu\u00e9s los dos asesores principales de Macri, sin cargo digamos, pero asesores, que son Nicol\u00e1s Caputo y el tanto Angelici, Daniel Angelici.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8172403058076564, "is_candidate": false}, {"start": 1615.227, "end": 1617.989, "text": "Los dos tienen empresas afuera del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.80694699081949, "is_candidate": false}, {"start": 1617.989, "end": 1619.95, "text": "En el caso de Angelici lo reconoce \u00e9l mismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9197238761011772, "is_candidate": false}, {"start": 1619.95, "end": 1625.534, "text": "\u00c9l dice, yo compr\u00e9 una empresa en Panam\u00e1 el a\u00f1o pasado, la compr\u00e9 por mil d\u00f3lares y la tengo ah\u00ed, no la uso para nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8984081415579747, "is_candidate": false}, {"start": 1626.468, "end": 1628.771, "text": " Lo cual es llamativo, porque ese argumento, como dec\u00edamos, se repite.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9067571705197103, "is_candidate": false}, {"start": 1628.771, "end": 1634.879, "text": "En todos los casos hay gente que abre empresas en Panam\u00e1 para tenerlas ah\u00ed y que no tenga ning\u00fan tipo de movimiento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.874786359847467, "is_candidate": false}, {"start": 1634.879, "end": 1636.921, "text": "Es un deporte nuevo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.079888041503322, "is_candidate": false}, {"start": 1636.921, "end": 1637.342, "text": "Es un hobby.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8354405571025754, "is_candidate": false}, {"start": 1637.342, "end": 1639.204, "text": "Se me ocurren dos cuestiones centrales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9343287980991368, "is_candidate": false}, {"start": 1639.204, "end": 1643.99, "text": "Primero que las imputaciones judiciales tendr\u00edan que ser tratadas en conjunto, porque uno ve a Grindetti", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9381481957750685, "is_candidate": false}, {"start": 1644.591, "end": 1650.338, "text": " que mientras era Ministro de Hacienda segu\u00eda administrando empresas del Grupo Macri, o sea, segu\u00eda en la actividad privada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9497535250783156, "is_candidate": false}, {"start": 1650.338, "end": 1653.341, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo separar a Grindetti de Macri?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.940347240249476, "is_candidate": false}, {"start": 1653.341, "end": 1654.162, "text": "\u00bfVen en esa operaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.787023299260837, "is_candidate": false}, {"start": 1654.162, "end": 1655.664, "text": "Claro, por m\u00e1s bien es del mismo grupo familiar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9767438771463256, "is_candidate": false}, {"start": 1655.664, "end": 1658.708, "text": "Mismo grupo, administraci\u00f3n de empresas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9685798938501318, "is_candidate": false}, {"start": 1658.708, "end": 1661.711, "text": "La misma excusa que dan todos, qu\u00e9 casualidad, ninguno la tiene activa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9165924855177974, "is_candidate": false}, {"start": 1662.912, "end": 1666.674, "text": " Y adem\u00e1s, Nicol\u00e1s Caputo, otra vez, presente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0024135712242312, "is_candidate": false}, {"start": 1666.674, "end": 1675.437, "text": "Nicol\u00e1s Caputo, casi a modo de chance, el d\u00eda jueves, la bolsa de Buenos Aires ca\u00eda un 3,5%, las acciones de la constructora de Nicol\u00e1s Caputo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9438115592354024, "is_candidate": false}, {"start": 1675.437, "end": 1678.258, "text": "Caputo, o sea, sub\u00eda el 18,9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9301166949689955, "is_candidate": false}, {"start": 1678.258, "end": 1682.759, "text": "Alguna informaci\u00f3n reservada que tendr\u00e1n de nueva obra p\u00fablica o negocio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0582801660724914, "is_candidate": false}, {"start": 1682.759, "end": 1689.462, "text": "Y me parece algo importante, porque esto que est\u00e1 pasando ahora con Macri, alrededor de las cuentas y las empresas offshore,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9863959037624558, "is_candidate": false}, {"start": 1690.662, "end": 1697.363, "text": " no es algo separado de pr\u00e1cticas que ha tenido desde que asumi\u00f3 la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9108862487036351, "is_candidate": false}, {"start": 1697.363, "end": 1715.527, "text": "Macri no s\u00f3lo que ha beneficiado a empresarios amigos como Nicol\u00e1s Caputo con medidas como la suba de tarifas en el gas y la luz en las cuales \u00e9l est\u00e1 dentro, sino que lo hizo tambi\u00e9n con Lewis, el millonario empresario brit\u00e1nico en el cual estuvo en su estancia, es propietario de Enor y tambi\u00e9n lo benefici\u00f3 con favores del poder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9718481537332798, "is_candidate": false}, {"start": 1715.947, "end": 1728.095, "text": " S\u00ed, yo ah\u00ed lo que veo es que el macrismo est\u00e1 tratando de reaccionar de una forma similar a lo que hizo cuando fue la crisis por las escuchas ilegales, por las causas de las escuchas ilegales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8590079111459186, "is_candidate": false}, {"start": 1728.095, "end": 1730.997, "text": "Primero, intent\u00f3 minimizar el tema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8634140606607537, "is_candidate": false}, {"start": 1730.997, "end": 1735.64, "text": "Despu\u00e9s, plante\u00f3 alg\u00fan mecanismo de auto-absolverse, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9763851562113378, "is_candidate": false}, {"start": 1735.64, "end": 1744.226, "text": "En este caso, le mando todos los documentos a la Secretar\u00eda de Lucha contra la Corrupci\u00f3n, que conduce la obra Alonso, que ya dijo que soy inocente, para que ella corrobore que yo soy inocente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8613713599279711, "is_candidate": false}, {"start": 1744.226, "end": 1744.907, "text": "Y la Lilita cambi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0466848647924647, "is_candidate": false}, {"start": 1745.407, "end": 1749.352, "text": " Y ah\u00ed est\u00e1 Carri\u00f3, que no tiene ning\u00fan cargo, pero se lo mand\u00f3 a Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8561976738819185, "is_candidate": false}, {"start": 1749.352, "end": 1754.117, "text": "Ahora, la idea es ir a la justicia civil para que corrobore que \u00e9l dice la verdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8462755114149113, "is_candidate": false}, {"start": 1754.117, "end": 1762.626, "text": "Una cosa que algunos abogados consideran que es bastante extra\u00f1a, digamos, que un juez pueda corroborar que Macri est\u00e1 diciendo la verdad si no est\u00e1 presentando ninguna documentaci\u00f3n que as\u00ed lo diga.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.893511907599212, "is_candidate": false}, {"start": 1763.387, "end": 1775.943, "text": " Y lo que interviene en esa estrategia y le complica esa estrategia es el surgimiento de una causa penal que es la que inici\u00f3 un diputado del Frente para la Victoria, pero tambi\u00e9n por v\u00eda de la PROSELAC el abogado Eduardo Barcesat.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8231810349032731, "is_candidate": false}, {"start": 1776.894, "end": 1782.096, "text": " Y ah\u00ed hay algo interesante, porque el diputado de Frente para la Victoria, que es Dar\u00edo Mart\u00ednez, lo imputa solamente a Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8705334596227885, "is_candidate": false}, {"start": 1782.096, "end": 1785.537, "text": "Vos dec\u00edas, habr\u00eda que unificar a todos en una sola causa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.853450834324452, "is_candidate": false}, {"start": 1785.537, "end": 1794.3, "text": "En cambio Garcesat, en su denuncia, dice que habr\u00eda que investigar a Macri y a todos los otros que aparezcan involucrados en este esc\u00e1ndalo de los papeles de Panam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.79152675365793, "is_candidate": false}, {"start": 1794.3, "end": 1799.642, "text": "S\u00ed, entonces ah\u00ed ya tendr\u00edas un cuadro bastante m\u00e1s complejo y de m\u00e1s imputados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.858902000660485, "is_candidate": false}, {"start": 1799.642, "end": 1803.484, "text": "Hasta ahora el \u00fanico que est\u00e1 imputado es Mauricio Macri en esta causa por presunta", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9107646983796461, "is_candidate": false}, {"start": 1804.424, "end": 1806.466, "text": " o misi\u00f3n maliciosa en su declaraci\u00f3n jurada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8105981160483835, "is_candidate": false}, {"start": 1806.466, "end": 1816.572, "text": "Todav\u00eda tampoco llegaron a ver, porque la causa acaba de empezar, si es que hay otros cr\u00edmenes que habr\u00eda que sumar a esa car\u00e1tula, como lavado de dinero, evasi\u00f3n impositiva, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.843884017291159, "is_candidate": false}, {"start": 1816.572, "end": 1818.494, "text": "Y abrir las cuentas del grupo Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9902962039390042, "is_candidate": false}, {"start": 1818.494, "end": 1823.917, "text": "O sea, el secreto comercial y bancario de todo el grupo tendr\u00eda que ser abierto, porque \u00bfde d\u00f3nde vino?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9481215679908288, "is_candidate": false}, {"start": 1823.917, "end": 1829.621, "text": "Eso es otra de las... Cuando habl\u00e1bamos reci\u00e9n si es legal, si es ilegal, todo este tipo de...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0149417803766723, "is_candidate": false}, {"start": 1830.525, "end": 1851.114, "text": " negocios que hacen, que en algunos casos es legal, pero realmente el hecho de poder abrir las cuentas, tener apertura de los libros de contabilidad de las empresas, aborir el secreto comercial y el secreto bancario, que el planteo que hacemos del frente de izquierda es, desde nuestro punto de vista, la \u00fanica manera de poder", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9631113287516782, "is_candidate": false}, {"start": 1852.194, "end": 1872.703, "text": " dar a conocer y que se pueda conocer ampliamente por parte de todo el pueblo, que el hecho que, como ve\u00edamos antes, que se haya negado Mauricio Macri, el PRO, inclusive el Frente Renovador, a que fuera a dar explicaciones al Congreso Nacional, es una muestra, digamos, de que ac\u00e1 se discute mucho cu\u00e1nto tiene que ganar un trabajador, si el trabajador tiene que", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0254110228639495, "is_candidate": false}, {"start": 1873.543, "end": 1876.506, "text": " trabajar tantas horas, por cu\u00e1nto dinero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9794347885919561, "is_candidate": false}, {"start": 1876.506, "end": 1880.449, "text": "Sin embargo, los empresarios tienen sus cuentas selladas bajo cuatro llaves.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9835534310669954, "is_candidate": false}, {"start": 1880.449, "end": 1884.272, "text": "Tienen las cuentas offshore, el secreto bancario y el secreto comercial.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.935508271736935, "is_candidate": false}, {"start": 1884.272, "end": 1888.115, "text": "Todas leyes en las que se amparan para hacer todo tipo de negocios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9612237336543932, "is_candidate": false}, {"start": 1888.115, "end": 1893.319, "text": "Y en eso me parece que vos mencionabas la fuga de capitales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9906953365291962, "is_candidate": false}, {"start": 1893.319, "end": 1893.799, "text": "\u00bfC\u00f3mo poder", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8255498638999152, "is_candidate": false}, {"start": 1894.549, "end": 1907.975, "text": " tener acceso si lo que controlan y son intermediarios los que permiten esta fuga de capitales son los propios bancos, los grandes bancos son los que llevan adelante esta maniobra.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9422910670539849, "is_candidate": false}, {"start": 1907.975, "end": 1916.938, "text": "Te agrego un dato interesante, uno de los bancos que fue probado en la fuga ilegal de capitales en la \u00faltima d\u00e9cada en Argentina es el HGVC, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9510787036955148, "is_candidate": false}, {"start": 1916.938, "end": 1919.94, "text": "Aparece con 2.300 cuentas offshore con \u00e9l", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9270666925033269, "is_candidate": false}, {"start": 1921.18, "end": 1925.762, "text": " Estudio Paname\u00f1o Mossack Fonseca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9095507996432451, "is_candidate": false}, {"start": 1925.762, "end": 1935.526, "text": "La abogada que defendi\u00f3 al HSBC en la causa de lavado de dinero fue nombrada por Macri al frente de la Unidad de Investigaci\u00f3n Financiera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8680242553419155, "is_candidate": false}, {"start": 1935.526, "end": 1939.247, "text": "S\u00ed, eso es algo que en P\u00e1gina 12 varios periodistas de Econom\u00eda vienen denunciando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8307468103554445, "is_candidate": false}, {"start": 1939.247, "end": 1941.388, "text": "Me parece que el resumen de lo que dec\u00eds, Nico, es...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8525162478365603, "is_candidate": false}, {"start": 1942.308, "end": 1947.312, "text": " Una remera que apareci\u00f3 en estos d\u00edas que dice Mossack Fonseca, pagar impuestos es para los pobres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8807411513941669, "is_candidate": false}, {"start": 1947.312, "end": 1948.213, "text": "Es esa idea, digamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9730138756301202, "is_candidate": false}, {"start": 1948.213, "end": 1950.494, "text": "Entonces s\u00ed, al trabajador, bueno, vamos a discutir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8675830267839453, "is_candidate": false}, {"start": 1950.494, "end": 1954.518, "text": "El que tiene suerte de ganar un poco m\u00e1s, s\u00ed le vamos a cambiar el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8523503048985726, "is_candidate": false}, {"start": 1954.518, "end": 1958.2, "text": "El resto van a tener que pagar todos los impuestos y las subas de tarifas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8223431100662162, "is_candidate": false}, {"start": 1958.2, "end": 1962.123, "text": "Y los grandes capitales, por supuesto, que se las van a llevar todas a otro lado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.854501805071557, "is_candidate": false}, {"start": 1962.123, "end": 1964.725, "text": "Y en ese sentido, me parece que hay bastante resistencia", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7383076753883957, "is_candidate": false}, {"start": 1965.646, "end": 1968.549, "text": " con respecto a cu\u00e1nto tiene que avanzar esta investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8691009455667432, "is_candidate": false}, {"start": 1968.549, "end": 1972.212, "text": "Que avance sobre los pol\u00edticos, bueno, son los que siempre est\u00e1n dispuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9103387606652447, "is_candidate": false}, {"start": 1972.212, "end": 1975.655, "text": "Pero que avance sobre los empresarios ya es m\u00e1s complicado, porque ah\u00ed cae un mont\u00f3n, me parece.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9308550214540494, "is_candidate": false}, {"start": 1975.655, "end": 1979.139, "text": "Ac\u00e1 le est\u00e1 la mezcla entre pol\u00edtico y empresario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.038082228028922, "is_candidate": false}, {"start": 1979.139, "end": 1981.681, "text": "Ac\u00e1 qued\u00f3 justamente cruzado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9299548061430752, "is_candidate": false}, {"start": 1981.681, "end": 1983.423, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias, Werner.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0387136701822117, "is_candidate": false}, {"start": 1991.164, "end": 1997.448, "text": " En este bloque vamos a estar viendo lo que no te muestran en otros medios, la resistencia de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9285836228694824, "is_candidate": false}, {"start": 1997.448, "end": 2000.61, "text": "Este lunes 4 de abril hubo un paro nacional de la Cetera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9361548635960383, "is_candidate": false}, {"start": 2000.61, "end": 2013.458, "text": "All\u00ed en distintas provincias hubo fuertes movilizaciones, paro, y bueno, vamos a estar mostrando la voz de los protagonistas, como tambi\u00e9n en los conflictos estatales, los trabajadores que no quieren", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9733844340318236, "is_candidate": false}, {"start": 2014.318, "end": 2019.602, "text": " dejar pasar este ajuste brutal como los despidos, los techos en las paritarias, los tarifazos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9351132502440122, "is_candidate": false}, {"start": 2019.602, "end": 2025.067, "text": "As\u00ed que vamos a ver ahora un peque\u00f1o video sobre lo que est\u00e1 pasando a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.962217495059192, "is_candidate": false}, {"start": 2061.138, "end": 2063.18, "text": " Estamos aqu\u00ed con Luciana Rosende.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.124286797231179, "is_candidate": false}, {"start": 2063.18, "end": 2064.08, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Luciana?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1178312207399663, "is_candidate": false}, {"start": 2064.08, "end": 2064.32, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9266628725440269, "is_candidate": false}, {"start": 2064.32, "end": 2065.181, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8953249806765202, "is_candidate": false}, {"start": 2065.181, "end": 2079.712, "text": "Bueno, vamos a charlar un poco sobre los distintos conflictos que se est\u00e1n dando en las provincias, en Tierra del Fuego, en Mendoza, lo que est\u00e1 sucediendo tambi\u00e9n en Santiago del Estero, con los trabajadores de la educaci\u00f3n y los trabajadores estatales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.002975275509508, "is_candidate": false}, {"start": 2079.994, "end": 2092.788, "text": " As\u00ed es, s\u00ed, vamos a estar conversando sobre algo que no se est\u00e1 viendo mucho en los medios, que tiene que ver con el conflicto, en este caso, docente, que es una de las de las ramas m\u00e1s fuertes y con m\u00e1s resistencia tambi\u00e9n, y bueno, y el conflicto en general de la situaci\u00f3n de los estatales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8058320106063863, "is_candidate": false}, {"start": 2092.788, "end": 2099.134, "text": "Contanos un poco, bueno, en Mendoza hay un conflicto espec\u00edfico, no solamente por el tema", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.995467623177934, "is_candidate": false}, {"start": 2099.935, "end": 2110.046, "text": " de los salarios, el aumento salarial en la paritaria docente, sino que adem\u00e1s hay una fuerte disputa a partir del intento del gobierno de implementar el ITENAULA, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9730056615219902, "is_candidate": false}, {"start": 2110.046, "end": 2110.627, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9548559762816388, "is_candidate": false}, {"start": 2110.627, "end": 2118.696, "text": "Es una particularidad que se da solo en Mendoza, en el gobierno de Alfredo Cornejo, que es un radical que integra al Frente Cambiemos, o sea, un gobierno del PRO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7697923951798722, "is_candidate": false}, {"start": 2119.538, "end": 2136.615, "text": " Ac\u00e1 la particularidad que se da en esta provincia es que en el 32% de aumento que establece el gobierno para las paritarias de este a\u00f1o, 10% de ese aumento es para esto que se llama el \u00edtem Aula, que genera un fuerte rechazo porque implica la posibilidad de recortar ese \u00edtem", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7882321546518755, "is_candidate": false}, {"start": 2137.015, "end": 2148.319, "text": " en caso de licencias de m\u00e1s de tres d\u00edas, ya sea por enfermedad, por violencia de g\u00e9nero, por maternidad, por distintas razones, y por ausencia, por aver\u00eda en medidas de fuerza, paros concretamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8025502213573948, "is_candidate": false}, {"start": 2148.319, "end": 2161.383, "text": "Entonces, esto es tomado como un \u00edtem extorsivo, digamos, por esta posibilidad de descontarlo, que adem\u00e1s, sobre un porcentaje del 32, sacar un 10% se convierte en una porci\u00f3n importante del sueldo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7910687525464875, "is_candidate": false}, {"start": 2162.063, "end": 2171.968, "text": " Y esto teniendo en cuenta, adem\u00e1s, que el \u00cdtem Aula justamente es para un sector de los trabajadores que est\u00e1 enfrente al trabajo con los chicos en el aula, no para otros, para docentes que ejercen en otras funciones de la escuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.772257606133003, "is_candidate": false}, {"start": 2171.968, "end": 2178.111, "text": "O sea, si te enferm\u00e1s, si te sustituiste una vez gripe... S\u00ed, si te dura m\u00e1s de tres d\u00edas y no ten\u00e9s el alta, ya est\u00e1s sometido a que te descuenten.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8600591710733458, "is_candidate": false}, {"start": 2178.111, "end": 2186.976, "text": "De hecho, ya sucedi\u00f3, porque en la liquidaci\u00f3n del mes de marzo, m\u00e1s de 10.000 docentes ya vieron reducido su salario por esta quita del \u00cdtem Aula.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7554640863388589, "is_candidate": false}, {"start": 2186.976, "end": 2190.337, "text": "Que, en t\u00e9rminos reales, significaron quitas de hasta 1.300 pesos para...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.780401221309037, "is_candidate": false}, {"start": 2191.878, "end": 2196.643, "text": " a nivel primario y 2600 a nivel secundario, o sea que son montos muy altos de descuento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8109555754187843, "is_candidate": false}, {"start": 2196.643, "end": 2210.818, "text": "Bueno, yo estuve en mi provincia, en Mendoza, el d\u00eda lunes all\u00ed conversando con docentes que nos planteaban lo terrible de esta situaci\u00f3n que se est\u00e1 dando con el intento del gobierno de avanzar sobre un derecho elemental", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9779238521146985, "is_candidate": false}, {"start": 2211.478, "end": 2217.463, "text": " los trabajadores y tambi\u00e9n lo que significan los descuentos que intentan quebrar la lucha de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.921568808459803, "is_candidate": false}, {"start": 2217.463, "end": 2224.089, "text": "Pero bueno, escuchemos un poco lo que nos dec\u00edan algunos trabajadores de la educaci\u00f3n de Mendoza el d\u00eda lunes en el paro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9854518182273575, "is_candidate": false}, {"start": 2226.135, "end": 2235.444, "text": " Y hemos venido a la marcha primero a conmemorar los nueve a\u00f1os de nuestro compa\u00f1ero Fuente Alba, a conmemorar los 44 a\u00f1os del Mendozazo y en contra del Itenaula.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8916881110270215, "is_candidate": false}, {"start": 2235.444, "end": 2238.106, "text": "Queremos paritarias y no queremos decretos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6920075438341371, "is_candidate": false}, {"start": 2238.106, "end": 2245.533, "text": "No queremos que este gobierno nos imponga decretos porque eso es dictatorial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6122428126810463, "is_candidate": false}, {"start": 2245.533, "end": 2251.438, "text": "\u00a1Las lideres agrupaciones de la CIA y de todas las secretarias de la provincia de Hilo!", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0357843586319981, "is_candidate": false}, {"start": 2257.498, "end": 2265.504, "text": " Mendoza fue una de las que favoreci\u00f3 con el voto al actual gobierno y hoy estamos viendo que las caretas se caen.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7337313661000031, "is_candidate": false}, {"start": 2265.504, "end": 2273.63, "text": "Est\u00e1 demostrando lo que es la derecha y lo que est\u00e1 manejando el pa\u00eds, desde el nivel nacional hacia la provincia y la bajada de l\u00ednea que hace.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8653061648971067, "is_candidate": false}, {"start": 2274.33, "end": 2282.357, "text": " Est\u00e1 claro que hay un modelo que quieren instalar de ajuste y el ajuste est\u00e1 absolutamente dirigido hacia los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7080105657919435, "is_candidate": false}, {"start": 2282.357, "end": 2289.903, "text": "Y totalmente van desacuerdo a que los trabajadores somos el motor de un pa\u00eds, de una provincia y somos los que sostenemos un sistema.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7341507767508966, "is_candidate": false}, {"start": 2290.343, "end": 2299.794, "text": " y si de esta forma nos tratan y nos golpean de esta manera es un cachetazo a nuestra labor y aparte una humillaci\u00f3n a nosotros mismos como profesionales de la educaci\u00f3n que somos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7898616799988204, "is_candidate": false}, {"start": 2299.794, "end": 2305.2, "text": "Que la gente sepa que los trabajadores somos los que movilizamos el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9268552281316397, "is_candidate": false}, {"start": 2310.382, "end": 2337.6, "text": " Bueno, hay que decir que el paro del d\u00eda lunes confluyeron los docentes con ATE, con todos los trabajadores estatales, ahora 26 gremios pararon el d\u00eda 4 de abril, el aniversario del Mendozazo, y una fuerte disputa que ahora suma ya a los trabajadores estatales contra el radical Cornejo que gobierna con Cambiemos, en Mendoza la alianza cambia, Mendoza est\u00e1 integrada", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9878742396133074, "is_candidate": false}, {"start": 2338.36, "end": 2342.945, "text": " Libres del Sur, est\u00e1 integrada por el Partido Dem\u00f3crata, por el PRO, por el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9283713186505473, "is_candidate": false}, {"start": 2342.945, "end": 2354.936, "text": "De hecho, se abri\u00f3 una crisis en la legislatura cuando se vot\u00f3 y se termina aprobando el decreto del gobernador porque sus aliados del PDE y del Frente Renovador se abstuvieron.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9493481370833572, "is_candidate": false}, {"start": 2354.936, "end": 2361.202, "text": "No as\u00ed Libres del Sur, que vot\u00f3 a favor de este \u00edtem Aula en el Senado de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.974399485380915, "is_candidate": false}, {"start": 2361.722, "end": 2377.354, "text": " Y en este sentido quer\u00edamos destacar tambi\u00e9n, en Mendoza gobierna Cambiemos, pero en una provincia de otro signo pol\u00edtico, del Frente para la Victoria, como donde est\u00e1 la gobernadora Bertone, se ve un ajuste tan brutal como el que se ve en otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.029697311275466, "is_candidate": false}, {"start": 2377.774, "end": 2378.334, "text": " S\u00ed, as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9891005966321452, "is_candidate": false}, {"start": 2378.334, "end": 2385.82, "text": "En Tierra del Fuego, bajo la gobernaci\u00f3n de Rosana Bertone, tambi\u00e9n se da una confluencia del reclamo entre distintos trabajadores estatales, no solo docentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7447364741981348, "is_candidate": false}, {"start": 2385.82, "end": 2397.688, "text": "Ac\u00e1 el conflicto surgi\u00f3 en enero cuando se aprueba un plan de ajuste y de reforma del sistema previsional que, en el caso puntualmente de los docentes, los afecta significativamente porque", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8073826691210068, "is_candidate": false}, {"start": 2398.228, "end": 2412.304, "text": " ten\u00edan un sistema en el cual pod\u00edan jubilarse a partir de los 25 a\u00f1os de trabajo que eso se extender\u00eda ahora hasta los 30 a\u00f1os y lo que ellos ven es un progresivo aumento de esa edad jubilatoria a los 60 a\u00f1os y obviamente se est\u00e1n resistiendo a eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7694293241206744, "is_candidate": false}, {"start": 2412.304, "end": 2417.33, "text": "As\u00ed como en Mendoza ya hubo cuatro paros y fuertes movilizaciones y pese a que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8206261739183913, "is_candidate": false}, {"start": 2418.431, "end": 2425.636, "text": " El ministro de Educaci\u00f3n, Esteban Bull, dijo que en Mendoza el conflicto ya estaba cerrado, no as\u00ed en Tierra del Fuego y Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.802801113327546, "is_candidate": false}, {"start": 2425.636, "end": 2439.005, "text": "Bueno, en Tierra del Fuego la resistencia es grande y se materializa, entre otras cosas, en un acampe frente a la gobernaci\u00f3n, que en algunas ocasiones no permit\u00eda el ingreso de la gobernadora a su despacho, a sus oficinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7371071543162526, "is_candidate": false}, {"start": 2439.005, "end": 2442.407, "text": "As\u00ed que es un conflicto abierto y bastante resistido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8618202576857471, "is_candidate": false}, {"start": 2443.231, "end": 2451.517, "text": " Bueno, all\u00ed estuvo nuestro compa\u00f1ero del Frente de Izquierda, Ra\u00fal Godoy, diputado de Neuqu\u00e9n, el primer diputado obrero de la Patagonia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9336208956033714, "is_candidate": false}, {"start": 2451.517, "end": 2467.388, "text": "Nuestro compa\u00f1ero estuvo all\u00ed reunido con los distintos sindicatos, estuvo dando la solidaridad, llevando un aporte de la banca del Frente de Izquierda de Neuqu\u00e9n, del PTS del Frente de Izquierda, 25 mil pesos hizo un aporte porque", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.030424435765602, "is_candidate": false}, {"start": 2467.828, "end": 2484.115, "text": " Recordemos esta lucha que lleva semanas y donde la dureza del gobierno hace que los trabajadores tambi\u00e9n deban endurecer sus medidas y para eso el fondo de lucha que necesitan los trabajadores es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.957802533548444, "is_candidate": false}, {"start": 2484.115, "end": 2492.218, "text": "Fue muy bien recibido porque justamente hay un cerco medi\u00e1tico ante una situaci\u00f3n donde es uno de los ejemplos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9058946056419483, "is_candidate": false}, {"start": 2493.78, "end": 2515.095, "text": " a ver c\u00f3mo va a avanzar el gobierno de Macri, porque ya esto no es solamente decir techo en la paritaria, sino que directamente es avanzar sobre conquistas, como lo ve\u00edamos reci\u00e9n con respecto a Litenaula en Mendoza, que fue rechazado por el frente de izquierda muy fuertemente en la legislatura, y nuestra compa\u00f1era Noelia Barbeito, senadora, tuvo un rol fundamental", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9805321096730654, "is_candidate": false}, {"start": 2516.096, "end": 2520.64, "text": " en ser la voz de muchos de los trabajadores docentes en la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.004116267885467, "is_candidate": false}, {"start": 2520.64, "end": 2538.639, "text": "Y bueno, aqu\u00ed en Tierra del Fuego nuestro compa\u00f1ero Ra\u00fal Godoy fue muy bien recibido con el aporte del Frente de Izquierda y por supuesto tenemos que redoblar esfuerzos para que la resistencia pueda romper el cerco medi\u00e1tico y ser conocida tambi\u00e9n por trabajadores que en todo el pa\u00eds est\u00e1n peleando contra este tipo de medidas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9832475825854525, "is_candidate": false}, {"start": 2538.999, "end": 2544.141, "text": " S\u00ed, eso es una caracter\u00edstica que comparten todos los conflictos en las distintas provincias, sur y norte, y en las distintas regiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8096100367265383, "is_candidate": false}, {"start": 2544.141, "end": 2548.143, "text": "El cerco medi\u00e1tico, tanto de los medios provinciales como de los medios nacionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.784839927169193, "is_candidate": false}, {"start": 2548.143, "end": 2557.407, "text": "En Santiago del Estero, que despu\u00e9s vamos a charlar m\u00e1s en profundidad, es una de las cosas que se\u00f1alaban, que los medios locales tampoco est\u00e1n cubriendo esas movilizaciones, pese a que son importantes y masivas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8421080917087294, "is_candidate": false}, {"start": 2557.407, "end": 2560.668, "text": "As\u00ed que es una dificultad que enfrentan todos los conflictos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8169149448009323, "is_candidate": false}, {"start": 2560.668, "end": 2565.05, "text": "Con respecto a lo de Santiago del Estero, tambi\u00e9n tuvimos all\u00ed", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0545453337917787, "is_candidate": false}, {"start": 2565.47, "end": 2566.951, "text": " Un foco de conflicto importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9206163104965864, "is_candidate": false}, {"start": 2566.951, "end": 2573.415, "text": "Hay un paro el d\u00eda lunes, pero viene... Viene el paro desde el primero de marzo, o sea, el ciclo lectivo en la provincia comenz\u00f3 muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.733984046060269, "is_candidate": false}, {"start": 2573.415, "end": 2575.636, "text": "En algunos lugares no comenzaron las clases.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7463866593938897, "is_candidate": false}, {"start": 2575.636, "end": 2581.06, "text": "Es m\u00e1s intenso el acatamiento en el interior de la provincia que en la capital, pero de todos modos tambi\u00e9n se siente all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7523872907417802, "is_candidate": false}, {"start": 2581.06, "end": 2585.543, "text": "Y ah\u00ed hay que tener en cuenta que se parte de un salario b\u00e1sico baj\u00edsimo, el m\u00e1s bajo de toda la provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7944434081785017, "is_candidate": false}, {"start": 2586.784, "end": 2593.472, "text": " con la particularidad de que una gran porci\u00f3n del salario est\u00e1 en negro o no forma parte del b\u00e1sico blanqueado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6754422466677824, "is_candidate": false}, {"start": 2593.472, "end": 2594.513, "text": "Con los aumentos ser\u00eda 2.900 pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8873723580819028, "is_candidate": false}, {"start": 2594.513, "end": 2597.817, "text": "As\u00ed es, con el 35% de aumento que impuso el gobierno, as\u00ed todo, el b\u00e1sico blanco queda en 2.900 pesos, lo cual es rid\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7720174809001479, "is_candidate": false}, {"start": 2605.206, "end": 2617.257, "text": " Y esto en un marco, en un contexto de aumentos generalizados y de los servicios, entre otras cosas, hace pocos d\u00edas se viraliz\u00f3 la situaci\u00f3n de una maestra que difundi\u00f3 su recibo de sueldo y la factura de la luz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7773743021182828, "is_candidate": false}, {"start": 2617.257, "end": 2622.722, "text": "Esta mujer tiene un sueldo de 6.500 pesos, paga un cr\u00e9dito de 3.000 y le llev\u00f3 3.100 en la factura de la luz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7668883689815584, "is_candidate": false}, {"start": 2622.722, "end": 2624.904, "text": "Su sueldo se desintegr\u00f3 por completo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7656682752236625, "is_candidate": false}, {"start": 2624.904, "end": 2626.886, "text": "Claro, \u00bfno tiene una empresa offshore?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0388136163003936, "is_candidate": false}, {"start": 2626.886, "end": 2627.967, "text": "No, no la tiene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9240371421637257, "is_candidate": false}, {"start": 2627.967, "end": 2628.267, "text": "Se ve que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9499332549850535, "is_candidate": false}, {"start": 2628.627, "end": 2633.748, "text": " Bueno, una situaci\u00f3n que viven muchos trabajadores d\u00eda a d\u00eda y no se conoce, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0506268025266001, "is_candidate": false}, {"start": 2633.748, "end": 2634.729, "text": "No se conoce.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9248358828077424, "is_candidate": false}, {"start": 2634.729, "end": 2650.053, "text": "En el caso de Santiago del Estero, lo \u00fanico que trascendi\u00f3 por la gravedad que tuvo fue la represi\u00f3n que hubo en una de las movilizaciones, el 4 de marzo, que fue una de las m\u00e1s fuertes, donde ah\u00ed s\u00ed, por los heridos y por los docentes detenidos, bueno, eso lleg\u00f3 a las pantallas y a los diarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7925295798010449, "is_candidate": false}, {"start": 2650.053, "end": 2656.715, "text": "La propia gendarmer\u00eda y la polic\u00eda de la provincia fueron a incautar los micros en esa movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9538071274607884, "is_candidate": false}, {"start": 2656.815, "end": 2662.679, "text": " Tambi\u00e9n, y pasaban listas, esto denunciaban algunos docentes, a ver qui\u00e9nes hab\u00edan adherido al paro y qui\u00e9nes estaban en las aulas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8377693825295324, "is_candidate": false}, {"start": 2662.679, "end": 2676.689, "text": "Algo que tambi\u00e9n se denunci\u00f3, hay varias coincidencias entre los distintos conflictos, en Tierra del Fuego, uno de los sindicatos adheridos a las medidas de fuerza estaba denunciando que el Ministerio de Educaci\u00f3n ped\u00eda listas de trabajadores que paraban y trabajadores que no paraban.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7460151732682889, "is_candidate": false}, {"start": 2677.054, "end": 2698.586, "text": " Bueno, aqu\u00ed estuvo nuestra compa\u00f1era Laura Vilches, diputada por el PTS y el Frente de Izquierda de la provincia de C\u00f3rdoba, legisladora all\u00ed en C\u00f3rdoba, que hab\u00eda tenido una importante repercusi\u00f3n, una intervenci\u00f3n que ella hizo en la legislatura solidariz\u00e1ndose con los docentes de Santiago del Estero, que les hab\u00eda llamado la atenci\u00f3n que una diputada de otra provincia se solidarizara.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0267942331847988, "is_candidate": false}, {"start": 2698.586, "end": 2703.189, "text": "As\u00ed que bueno, as\u00ed estuvo Laura Vilches y estuvo participando en la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0931876573833053, "is_candidate": false}, {"start": 2703.189, "end": 2705.15, "text": "Veamos las im\u00e1genes all\u00ed de la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0320647681615416, "is_candidate": false}, {"start": 2708.547, "end": 2711.89, "text": " El docente santiague\u00f1o vive precarizado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9274864607416273, "is_candidate": false}, {"start": 2711.89, "end": 2715.132, "text": "Creo que ustedes saben que tenemos el sueldo m\u00e1s bajo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.962381558948573, "is_candidate": false}, {"start": 2715.132, "end": 2722.919, "text": "Ya casi m\u00e1s de 30 d\u00edas del paro y con movilizaciones continuas en los distintos departamentos de Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9905660382936555, "is_candidate": false}, {"start": 2722.919, "end": 2724.961, "text": "Con antorcha, bocinazo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6426260398973377, "is_candidate": false}, {"start": 2724.961, "end": 2728.724, "text": "Se tapa mucho, no sale nada de todo lo que ha pasado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.937858978694369, "is_candidate": false}, {"start": 2728.724, "end": 2733.828, "text": "Una l\u00f3gica tripartita entre medios, polic\u00eda, fuerza policial y gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9133397063623178, "is_candidate": false}, {"start": 2734.248, "end": 2740.411, "text": " mucha persecuci\u00f3n, muchas amenazas, publicaciones de compa\u00f1eros que han sido expuestos con sus recibos de sueldo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.097364139448648, "is_candidate": false}, {"start": 2740.411, "end": 2742.192, "text": "Ustedes ven, estamos alrededor de polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8844331255638815, "is_candidate": false}, {"start": 2742.192, "end": 2747.454, "text": "Nos paran en las yutas, hacen controles, bajan a los compa\u00f1eros de los colectivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.58529102538051, "is_candidate": false}, {"start": 2747.454, "end": 2752.517, "text": "Cuando m\u00e1s represi\u00f3n, digamos, psicol\u00f3gica nos hacen, cuando m\u00e1s presiones, m\u00e1s docentes se suman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9864845896088675, "is_candidate": false}, {"start": 2752.517, "end": 2759.76, "text": "No solamente estamos de paro para decir que reclamamos un salario digno, sino para ense\u00f1arles a ellos que hagan valer sus derechos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6131619584660198, "is_candidate": false}, {"start": 2760.18, "end": 2765.025, "text": " y puedan aprender a que cuando ellos tengan que actuar puedan ser respetados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.683072263099255, "is_candidate": false}, {"start": 2765.025, "end": 2769.93, "text": "Estoy en esta lucha y voy a seguir hasta donde no d\u00e9 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.889067809218585, "is_candidate": false}, {"start": 2769.93, "end": 2776.736, "text": "Acompa\u00f1amos la lucha de Santiago como estamos acompa\u00f1ando en todo el pa\u00eds la de los docentes mendocinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9361534504960871, "is_candidate": false}, {"start": 2786.898, "end": 2791.908, "text": " que siguen peleando para perforar el techo miserable salarial que nos imponen los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8714824593254072, "is_candidate": false}, {"start": 2801.374, "end": 2812.825, "text": " Bueno, lo que tuvo un poco m\u00e1s de repercusi\u00f3n han sido el conflicto en los estatales de la Capital Federal, particularmente en el Ministerio de Econom\u00eda y en el Ministerio de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.985093992145897, "is_candidate": false}, {"start": 2812.825, "end": 2819.291, "text": "Tambi\u00e9n estuvimos all\u00ed con Cristian, con Patricio del Corro, legislador del PTS y del Frente de Izquierda en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9900717019832794, "is_candidate": false}, {"start": 2819.811, "end": 2841.851, "text": " y nuestro compa\u00f1ero Claudio del Carbonara, estuvimos el otro d\u00eda en el Ministerio de Trabajo, hay que destacar la coordinaci\u00f3n que se est\u00e1 empezando a dar entre los sectores trabajadores de estos ministerios, las asambleas masivas donde el otro d\u00eda dec\u00edan, adem\u00e1s del canto que ten\u00edan con mucha fuerza diciendo no tenemos cuenta en Panam\u00e1, soy trabajador del Estado Nacional y que", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9678343019007253, "is_candidate": false}, {"start": 2842.872, "end": 2856.363, "text": " retumb\u00f3 all\u00ed en el Ministerio de Trabajo, creo que la medida de no ense\u00f1arle a nuevos trabajadores las tareas que realizaban los compa\u00f1eros que hoy est\u00e1n despedidos, son muestras de esta solidaridad que empieza a tejerse entre los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9589193390483508, "is_candidate": false}, {"start": 2856.363, "end": 2860.146, "text": "Tambi\u00e9n, esto Luciana ha sido muy importante,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0060163856895876, "is_candidate": false}, {"start": 2861.466, "end": 2871.81, "text": " para ver hacia d\u00f3nde va la pol\u00edtica al macrismo es el decreto de Vidal, el intento de avanzar con leyes que van en contra de los trabajadores estatales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9678234311778907, "is_candidate": false}, {"start": 2871.81, "end": 2879.052, "text": "S\u00ed, pareciera como que se construye un andamiaje legal a trav\u00e9s de decretos y leyes o proyectos de leyes, porque todav\u00eda no son leyes sancionadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7755516552230493, "is_candidate": false}, {"start": 2879.452, "end": 2889.896, "text": " que va en ese sentido de quitar conquistas laborales ya adquiridas, continuar con la pol\u00edtica de techos a las paritarias, impedir las movilizaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.701360202731143, "is_candidate": false}, {"start": 2889.896, "end": 2892.517, "text": "Esto concretamente se sinti\u00f3 fuerte en estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7993336811033002, "is_candidate": false}, {"start": 2892.517, "end": 2907.103, "text": "Si bien era un decreto firmado el 28 de marzo, sali\u00f3 publicado en el Bolet\u00edn Oficial el 6 de abril, hace poquitos d\u00edas, que es el decreto 230, que faculta al Ejecutivo provincial, a ministerios e incluso a secretarios, para disponer ceses de trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7213026700716089, "is_candidate": false}, {"start": 2908.544, "end": 2920.471, "text": " suspensiones preventivas, incluso tomar trabajadores en reemplazo de otros que presuntamente no est\u00e1n all\u00ed por medidas de fuerza, as\u00ed como se puede leer el decreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7265717456693348, "is_candidate": false}, {"start": 2920.471, "end": 2929.576, "text": "As\u00ed que eso despert\u00f3 mucha preocupaci\u00f3n y se ve en este marco de otros proyectos de ley que siempre bajo la idea de declarar una emergencia o con el concepto de modernizaci\u00f3n del Estado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7261478451045971, "is_candidate": false}, {"start": 2930.476, "end": 2945.045, "text": " hacen peligrar como una mayor presencia de privados en el estado porque abre la puerta a contrataciones con menos control e incluso tambi\u00e9n al contrato de trabajadores con otras modalidades como los trabajadores aut\u00f3nomos que ser\u00edan m\u00e1s precarios incluso que los contratados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7186505263593641, "is_candidate": false}, {"start": 2945.045, "end": 2952.75, "text": "As\u00ed que todas estas ser\u00edan consecuencias de este paquete que se prepara y que ya tiene partes vigentes digamos en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7755738503466469, "is_candidate": false}, {"start": 2952.978, "end": 2957.42, "text": " Y lo que sucedi\u00f3 con los auxiliares ha sido tremendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9624726891623677, "is_candidate": false}, {"start": 2957.42, "end": 2958.681, "text": "Ese es otro decreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8316626932735849, "is_candidate": false}, {"start": 2958.681, "end": 2971.128, "text": "En el caso de los auxiliares hay una situaci\u00f3n particular con el decreto 142 que dispone de descuentos hasta un 70% en funci\u00f3n de los d\u00edas de paro y no trabajados por adherida a medidas de fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7647616668370745, "is_candidate": false}, {"start": 2971.128, "end": 2982.054, "text": "Esto tambi\u00e9n se ve como un quebrantamiento del derecho a huelga, obviamente, y en n\u00fameros signific\u00f3 quitas tan pesadas como que a una maestra que gana 13 mil pesos le descontaron 7 mil y pico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7851892769421137, "is_candidate": false}, {"start": 2982.754, "end": 2983.879, "text": " Termin\u00f3 ganando 2.600 pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8716691445342697, "is_candidate": false}, {"start": 2983.879, "end": 2988.215, "text": "Esos son algunos de los casos que se difundieron como para entender en n\u00fameros de qu\u00e9 estamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7703534167241015, "is_candidate": false}, {"start": 2988.647, "end": 2998.689, "text": " Bueno, Luciana, entonces esta situaci\u00f3n de la provincia de Buenos Aires se va a profundizar porque los trabajadores estatales vienen realizando paros de parte de ATE.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0054223617515479, "is_candidate": false}, {"start": 2998.689, "end": 3010.052, "text": "S\u00ed, el reclamo ven\u00eda desde que se puso el 15% de aumento para los primeros seis meses del a\u00f1o como techo impuesto por el gobierno provincial, que ya de por s\u00ed gener\u00f3 un rechazo, a lo cual se le sumaron todas estas medidas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7457078799944934, "is_candidate": false}, {"start": 3010.052, "end": 3011.192, "text": "Y que si sumamos la inflaci\u00f3n, ese 15% ya en estos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0311722841144608, "is_candidate": false}, {"start": 3013.693, "end": 3019.135, "text": " 4 meses y si contamos abril, ya desapareci\u00f3 ese 15%.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9658632378715596, "is_candidate": false}, {"start": 3019.135, "end": 3034.302, "text": "Hay que dar una informaci\u00f3n muy importante que se conoci\u00f3 esta semana, los trabajadores de ATE a nivel nacional van a realizar un paro en todo el pa\u00eds, porque hemos visto la movilizaci\u00f3n docente, paro nacional de CETERA,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9649969183427585, "is_candidate": false}, {"start": 3034.722, "end": 3039.686, "text": " pero hay provincias que siguen con luchas muy profundas, muy duras.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9656940393763249, "is_candidate": false}, {"start": 3039.686, "end": 3048.692, "text": "Los trabajadores estatales pelean en todo el pa\u00eds, pero como vimos el 24 de febrero, un paro nacional puede ser una medida contundente para dar un...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9398167467556753, "is_candidate": false}, {"start": 3050.273, "end": 3065.339, "text": " doblegar al gobierno a nivel nacional y en cada una de las dependencias de los ministerios y en las provincias, porque la fuerza que se est\u00e1 mostrando a nivel nacional de los trabajadores no se condice con las medidas que han llamado los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9645950043023732, "is_candidate": false}, {"start": 3065.339, "end": 3074.702, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de esta convocatoria de ATE, digamos que ni siquiera la CTE Ayazqui acompa\u00f1\u00f3 lo que sucedi\u00f3 en el paro de CETERA de este lunes, ni hablar de las EGT.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9083224993444626, "is_candidate": false}, {"start": 3075.302, "end": 3092.594, "text": " No, hubo una convocatoria en el Congreso donde se juntaron las cinco centrales sindicales para pedir una legislaci\u00f3n que, digamos, se manifieste contra esta emergencia de la situaci\u00f3n laboral, pero es a futuro, digamos, y no es una medida concreta de lucha para el hoy, que ya es preocupante y ya es concreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7906570221232553, "is_candidate": false}, {"start": 3092.594, "end": 3095.136, "text": "Claro, esa situaci\u00f3n, digo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0505335245920018, "is_candidate": false}, {"start": 3095.916, "end": 3111.989, "text": " viene siendo parte del discurso que vienen teniendo las distintas centrales sindicales ahora, porque recordemos que por ejemplo Hugo Moyano reci\u00e9n ahora empieza a decir que este gobierno est\u00e1 tomando medidas contra los trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9996144143632048, "is_candidate": false}, {"start": 3113.23, "end": 3133.01, "text": " medidas que no se han discutido, el tema del impuesto al salario, etc\u00e9tera, pero no han sido, ning\u00fan tipo de medida han tomado de parte de los sindicatos, tengamos en cuenta m\u00e1s de 110 mil despidos a nivel nacional, lo que son los techos en las paritarias, los tarifazos, a ver, los aumentos en el transporte que ya se empiezan a sentir fuertemente", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9554941536682175, "is_candidate": false}, {"start": 3133.91, "end": 3157.131, "text": " en la capital federal y en muchas provincias donde ya han aumentado el boleto del transporte, es realmente un ajuste brutal con los despidos, entonces nosotros creemos del frente de izquierda que hay que profundizar la lucha de todos los sectores trabajadores, lograr la coordinaci\u00f3n y este paro del 19 de abril puede ser un punto muy importante para lograr torcer el brazo y tengamos en cuenta", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9654448246071042, "is_candidate": false}, {"start": 3157.992, "end": 3162.674, "text": " que ahora estamos viendo este contraste entre lo que se da como situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9957541706653618, "is_candidate": false}, {"start": 3162.674, "end": 3169.957, "text": "Vos contabas reci\u00e9n esta docente de Santiago del Estero que recibi\u00f3 la boleta de la luz, el cr\u00e9dito, que no tiene m\u00e1s salario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9754233573067284, "is_candidate": false}, {"start": 3169.957, "end": 3183.582, "text": "Bueno, contrasta con los millones que cuenta L\u00e1zaro B\u00e1ez, aumentando el 1.200% su patrimonio, enriqueci\u00e9ndose con la obra p\u00fablica, en contraste con los funcionarios de Cambiemos que son millonarios y tienen estas empresas offshore.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9825739973770324, "is_candidate": false}, {"start": 3184.042, "end": 3206.128, "text": " S\u00ed, s\u00ed, deja en evidencia la desigualdad en su m\u00e1xima expresi\u00f3n y obviamente en este contexto de aumentos generalizados que mencionabas, cada uno de estos descuentos que hac\u00edamos referencia o los techos paritarios o la dificultad para alcanzar una mejor negociaci\u00f3n se sienten en lo cotidiano de estos trabajadores docentes que tienen sueldos de por s\u00ed bajos, partimos de un piso precario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7564058033048688, "is_candidate": false}, {"start": 3206.767, "end": 3208.928, "text": " Bueno, Luciana, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0927697925777906, "is_candidate": false}, {"start": 3208.928, "end": 3217.333, "text": "Luciana es periodista tambi\u00e9n, que est\u00e1 luchando, el argentino, y le agradecemos mucho que haya estado con nosotros en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0770970636850437, "is_candidate": false}, {"start": 3217.333, "end": 3221.015, "text": "Y bueno, vamos ahora con Cristian Castillo a decirle gracias a Luciana.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0871226287716556, "is_candidate": false}, {"start": 3230.129, "end": 3232.571, "text": " Bueno, Cristian, \u00bfqu\u00e9 programa que tuvimos hoy?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0805819361080569, "is_candidate": false}, {"start": 3232.571, "end": 3236.294, "text": "Realmente ha quedado demostrado las dos caras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9519989849725209, "is_candidate": false}, {"start": 3236.294, "end": 3239.036, "text": "Por un lado, el poder al desnudo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.854868782133974, "is_candidate": false}, {"start": 3239.036, "end": 3243.92, "text": "Tenemos lo de Macri con los Panama Papers y todos los funcionarios, empresarios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9938507846191144, "is_candidate": false}, {"start": 3243.92, "end": 3250.165, "text": "Por otro lado, la corrupci\u00f3n del kirchnerismo con L\u00e1zaro B\u00e1ez, con Jaime, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9436727753047197, "is_candidate": false}, {"start": 3250.165, "end": 3254.489, "text": "Enriquecimiento a partir de su relaci\u00f3n con el poder.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9223501553520786, "is_candidate": false}, {"start": 3254.489, "end": 3257.231, "text": "L\u00e1zaro B\u00e1ez construy\u00f3 una fortuna", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9861541553607217, "is_candidate": false}, {"start": 3257.651, "end": 3259.853, "text": " enriqueci\u00e9ndose de esa manera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0007457327227307, "is_candidate": false}, {"start": 3259.853, "end": 3274.126, "text": "Con el dinero de todos nosotros en base a la obra p\u00fablica en el sur y bueno, una muestra por un lado de lo que hace el poder y por otro lado... No creo que sea casualidad que Scioli sali\u00f3 a bancar a Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.923075080730443, "is_candidate": false}, {"start": 3274.126, "end": 3275.588, "text": "Debe tener alguna offshore por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9336811131280157, "is_candidate": false}, {"start": 3275.988, "end": 3291.683, "text": " Bueno, hay algunos portales que dicen que tiene una empresa offshore, habr\u00eda que comprobarlo, pero es llamativo que junto con Urtubey inclusive haya salido tan r\u00e1pidamente a defender a Mauricio Macri y decirle que le cree.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0153478301735928, "is_candidate": false}, {"start": 3294.525, "end": 3304.992, "text": " Todo este esc\u00e1ndalo del poder por un lado y por otro lado vimos lo que significa el ajuste, lo que est\u00e1n significando los despidos, los techos en la paritaria, los ajustes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9272190448133746, "is_candidate": false}, {"start": 3304.992, "end": 3316.119, "text": "Ve\u00edamos la huelga de los trabajadores de la educaci\u00f3n el 4 de abril en conmemoraci\u00f3n del asesinato de Carlos Fuente Alba y exigiendo justicia porque tambi\u00e9n hay que decirlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9614114996966769, "is_candidate": false}, {"start": 3316.119, "end": 3322.764, "text": "Siempre existe la impunidad de los poderosos y en este caso Jorge Sobit, quien fuera gobernador de Neuqu\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.951259627976873, "is_candidate": false}, {"start": 3323.524, "end": 3332.088, "text": " a quien se lo estaba intentando juzgar por su responsabilidad pol\u00edtica en el asesinato de Carlos Fuente Alba, bueno, est\u00e1 impune.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9966660112591831, "is_candidate": false}, {"start": 3332.088, "end": 3347.214, "text": "Entonces tenemos los poderosos, no solamente tienen su offshore, no solamente tienen sus negocios con el Estado, sino que tambi\u00e9n le garantiza la justicia, la impunidad, como se ve en el caso del asesinato de Carlos Fuente Alba.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9852621349428795, "is_candidate": false}, {"start": 3347.754, "end": 3357.22, "text": " Entonces, me parece que hemos podido ver una situaci\u00f3n que adem\u00e1s cuenta con una fuerte resistencia creciente entre los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9749457394818478, "is_candidate": false}, {"start": 3357.22, "end": 3368.067, "text": "Est\u00e1 la huelga estatal desde el 19 de abril y pudimos ver hoy con las voces de los protagonistas de los distintos sectores de trabajadoras y trabajadores que est\u00e1n dando una dura pelea.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9874765586424074, "is_candidate": false}, {"start": 3368.067, "end": 3371.95, "text": "Me parece que es algo que nosotros vamos a mostrar en este programa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.075769698355003, "is_candidate": false}, {"start": 3372.47, "end": 3390.498, "text": " que no muestran la mayor\u00eda de los otros medios, salvo quiz\u00e1s alguna que otra movilizaci\u00f3n de trabajadores que no pueden ocultar, por supuesto, pero este programa va a tener a la resistencia de la clase de trabajadores y la juventud como uno de sus principales protagonistas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0225439474611, "is_candidate": false}, {"start": 3390.838, "end": 3400.709, "text": " Mir\u00e1, vos sab\u00e9s que quien est\u00e9 en internet buscando datos sobre los Panama Papers quiz\u00e1s se encuentre con algo que pas\u00f3 hace mucho tiempo bajo el t\u00edtulo Esc\u00e1ndalo de Panam\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9256225444127101, "is_candidate": false}, {"start": 3400.709, "end": 3408.196, "text": "Cuando se estaba realizando la construcci\u00f3n del canal de Panam\u00e1, Ferdinand de Lesseps, quien fue el encargado de hacerlo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9249640807799873, "is_candidate": false}, {"start": 3408.777, "end": 3420.322, "text": " termina con una quiebra completa y un intento de compra y soborno, no un intento, un soborno que le hace a varios pol\u00edticos de la Tercera Rep\u00fablica Francesa intentando que esto no salga de la luz.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9430219185413073, "is_candidate": false}, {"start": 3420.322, "end": 3433.768, "text": "Y encontraba una carta de Federico Engels a Sorge escribiendo donde le dec\u00eda, bueno, la Tercera Rep\u00fablica Francesa no va a ser envidiada por las monarqu\u00edas constitucionales porque en Inglaterra, en Alemania,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9370427233063304, "is_candidate": false}, {"start": 3434.248, "end": 3451.764, "text": " en Italia donde el enc\u00e1ndalo de la \u00e9poca de la banca de Roma hab\u00eda implicado tambi\u00e9n a 150 parlamentarios, en la propia Rusia encontraba tambi\u00e9n otros eventos relacionados y pensaba en esa famosa definici\u00f3n de Marx en el capital cuando dice que el capital vino al mundo", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9832840371755849, "is_candidate": false}, {"start": 3452.404, "end": 3454.265, "text": " chorreando lodo y sangre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0541205975606223, "is_candidate": false}, {"start": 3454.265, "end": 3476.834, "text": "Bueno, ac\u00e1 estamos en el lodo del capitalismo y vemos c\u00f3mo la corrupci\u00f3n de los pol\u00edticos, de los funcionarios, todo tipo de maniobras ilegales que hacen para acumular sus riquezas los capitalistas acompa\u00f1an a lo que es la explotaci\u00f3n legal, apropiarse del trabajo de los trabajadores, de la clase obrera, que es el lugar del cual salen sus cuantiosas ganancias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.990550318246281, "is_candidate": false}, {"start": 3476.834, "end": 3478.295, "text": "As\u00ed que me parece que m\u00e1s que nunca", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8671429920618327, "is_candidate": false}, {"start": 3479.215, "end": 3498.611, "text": " Toda esta podredumbre que vemos en el poder, los amigos del poder haciendo dinero y quienes est\u00e1n mismos ejerciendo la funci\u00f3n de direcci\u00f3n de los asuntos pol\u00edticos, esa casta pol\u00edtica que gobierna para ellos, bueno, refuerza nuestras convicciones y nuestra lucha por terminar con este sistema e ir hacia un gobierno de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9974341972110893, "is_candidate": false}, {"start": 3499.068, "end": 3505.174, "text": " Bueno, Cristian, y en ese sentido nosotros queremos hacer una invitaci\u00f3n muy especial.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.06064271237215, "is_candidate": false}, {"start": 3505.174, "end": 3518.486, "text": "Este primero de mayo vamos a poner una tribuna internacionalista, obrera y socialista en la Plaza de Mayo, desde el frente de izquierda, para reindicar la lucha de todos los trabajadores a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9559588134959512, "is_candidate": false}, {"start": 3518.946, "end": 3539.474, "text": " Hoy tenemos el ejemplo, entre otros lugares, la gran lucha que dan los trabajadores y los estudiantes en Francia retomando aquella gloriosa gesta del mayo franc\u00e9s, esa unidad obrera estudiantil contra la reforma laboral que tambi\u00e9n uno puede tomar, vos reci\u00e9n hac\u00edas menci\u00f3n a las distintas", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9971483549735877, "is_candidate": false}, {"start": 3540.974, "end": 3551.103, "text": " La crisis del capitalismo tambi\u00e9n lo vimos en la crisis de las hipotecas, de c\u00f3mo ment\u00edan con los cr\u00e9ditos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0360001403422754, "is_candidate": false}, {"start": 3551.103, "end": 3557.589, "text": "Esa crisis desat\u00f3 tambi\u00e9n movimientos en la juventud, como se vio con Occupy Wall Street, como se vio con los indignados en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.01515622114705, "is_candidate": false}, {"start": 3559.811, "end": 3577.883, "text": " en Francia est\u00e1 d\u00e1ndose un movimiento muy importante de los j\u00f3venes junto a los trabajadores y bueno, este primero de mayo nosotros en la Argentina queremos hacer un acto donde no solamente van a estar los protagonistas de la resistencia en la Argentina sino tambi\u00e9n queremos que en esa tribuna se escuche la lucha de los trabajadores y la juventud de todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0130278124574967, "is_candidate": false}, {"start": 3577.883, "end": 3586.168, "text": "Contra el ajuste de Macri y los gobernadores en defensa de la lucha de la clase obrera mundial los vamos a esperar primero en Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9400066277606226, "is_candidate": false}, {"start": 3603.097, "end": 3603.117, "text": " y", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}], "Index": 1874, "channel_id": "UCOukkFXxzls-KcvtlgpiWEQ", "channel": "La Izquierda Diario", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Laizquierdadiariocom", "id": "mQZHUmcZIB4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mQZHUmcZIB4", "title": "La Izquierda Diario TV | Panam\u00e1 papers. Resistencia al ajuste | Con del Ca\u00f1o y Castillo", "duration": 3613.0, "view_count": 11960.0, "candidate_name": "bregman", "quality": "low"}